<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708828</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708828</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Белнефтехим" назвал необязательными соглашения о поставке до 9 млн т нефти от "Роснефти"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Нафтан</tag>
    <tag type="str">БНК</tag>
    <tag type="str">Мозырский НПЗ</tag>
    <tag type="str">Белнефтехим</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Договора, которые белорусские НПЗ заключили с "Роснефтью" о поставке с апреля до декабря 2020 года до 9 млн тонн нефти, носят индикативный характер и не являются обязательными, заявил пресс-секретарь "Белнефтехима" Александр Тищенко. По его словам, по сути в подобных соглашениях "фиксируются возможности белорусских заводов по заказам и российских компаний - по поставкам". "Ежемесячно конкретизированные объемы и цены поставок оформляются уже допсоглашениями", - объяснил он. Белорусская сторона будет определять эти объемы по своим потребностям. В рамках подписанного межправительственного соглашения между Белоруссией и Россией определен индикативный баланс поставок нефти в 2020 году в объеме 24 млн тонн, напомнил представитель "Белнефтехима". "В развитие этого соглашения такие договоры подписываются ежегодно со всеми компаниями-поставщиками. Они формально определяют индикативный баланс поставок с учетом уже конкретного поставщика. Договор, о котором идет речь, - стандартный формат оформления рамочного сотрудничества на год", - сказал Тищенко. 15 мая "Роснефть", представив квартальный отчет,  сообщила , что заключила договоры с белорусскими ОАО "Нафтан", ЗАО "БНК" и ОАО "Мозырский НПЗ" на поставку нефти общим объемом до 9 млн тонн в период с апреля по декабрь 2020 года.]]></text>
</doc>
