<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709550</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709550</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 20:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врио главы Коми высказался против присоединения региона к НАО и Архангельской области</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коми</tag>
    <tag type="str">НАО</tag>
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Врио главы Коми Владимир Уйба негативно относится к решению исключительно "наверху" вопроса слияния Архангельской области и Ненецкого автономного округа (НАО). В  видеообращении  на официальной странице региона во "Вконтакте" Уйба высказал свое отношение и по поводу предложения присоединить к этим двум регионам республику Коми. "Я против таких разговоров, против таких действий необдуманных. Считаю, что эта инициатива должна исходить "снизу", от людей, живущих в этих регионах. Если это им нужно, если это обоюдное решение двух или трех субъектов, тогда это может иметь место быть", - сказал Уйба. Он отметил, что объединение регионов без учета мнения людей - "это заведомо провальный вариант". Уйба призвал жителей Коми не поддаваться настроениям, что это решенный вопрос. "На самом деле это некая гипотеза, которая обсуждается", - отметил врио главы региона. Он добавил, что статус республики, который имеет Коми, значительно выше статуса области или автономного округа. Республика Коми граничит с Архангельской областью и НАО на западе, северо-западе и севере. Как сообщалось, предложение присоединить Коми к двум субъектам РФ прозвучало в ходе заседания рабочей группы в НАО. Ранее в среду  против объединения  Поморья и НАО выступила Ассоциация ненецкого народа "Ясавэй". 13 мая в Нарьян-Маре врио губернаторов Архангельской области и НАО Александр Цыбульский и Юрий Бездудный  подписали меморандум  о намерении объединения регионов. По словам властей Поморья, окончательно решение о слиянии субъектов РФ примут жители  на референдуме , который планируется провести в сентябре. В обоих регионах сформировались рабочие группы, принимающие предложения от жителей по вопросу объединения. 2 апреля президент РФ принял отставку главы НАО Цыбульского и назначил его врио губернатора Архангельской области вместо сложившего полномочия Игоря Орлова. На пост главы НАО президент  назначил  заместителя главы округа Юрия Бездудного.]]></text>
</doc>
