<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708762</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708762</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 10:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ведомости" сообщили о планах "Ростеха" поставить Red Wings до 60 самолетов SSJ-100</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Sukhoi Superjet 100</tag>
    <tag type="str">SSJ-100</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - "Ростех" хочет в течение нескольких лет поставить до 60 самолетов Sukhoi Superjet 100 авиакомпании Red Wings, которую контролирует через "Объединенную авиастроительную корпорацию",  пишет  газета "Ведомости" в пятницу. Программа поставок уже разработана, а 13 мая на совещании по поддержке авиации - в нем участвовали гендиректор ОАК Юрий Слюсарь и глава "Ростеха" Сергей Чемезов - была презентована президенту Владимиру Путину, сообщили газете два собеседника в ОАК и федеральный чиновник. Поставлять планируется "невостребованный парк", пишут "Ведомости". У производителя SSJ-100 (входящая в ОАК корпорация "Иркут") за несколько лет скопилось "огромное количество лайнеров в разной степени готовности", сказали источники издания. Всего в распоряжении ОАК находится 60 самолетов, на которых пока нет покупателей. Всем им по несколько лет, так как они строились для авиакомпаний, которые в дальнейшем отказались их забирать - в том числе мексиканская Interjet и ирландская Cityjet. Речь идет о лизинговых поставках: лайнеры может выкупить за счет бюджетных субсидий одна из государственных лизинговых компаний, например принадлежащая Минтрансу "ГТЛК", "ВЭБ-лизинг" или входящий в "Ростех" "Авиакапитал сервис". Один из собеседников газеты уточнил, что субсидий и гарантий понадобится свыше 100 млрд руб. Предполагаемые сроки поставок - 2020-2024 годы. Точные параметры программы должен одобрить президент. При этом, если ее утвердят, программа Red Wings будет реализована вместо проекта региональной авиакомпании, над которой по поручению президента "Ростех" работает с прошлого года ("РТ-авиа"), отмечают источники. "Интерфакс" направил запросы в ОАК и Red Wings. Проекты создания на базе Red Wings авиакомпании с парком из российских SSJ-100 обсуждались и ранее. В частности, в 2017 году газета "Коммерсантъ" сообщала, что Минпромторг и Минтранс предложили передать компании 100 "суперджетов" для перевозок между городами с населением более 200 тысяч человек. Такой проект может "стать дополнительной мерой по продвижению самолета на внутренний рынок и способствовать подвижности населения", цитировала газета позицию Минпромторга. При этом гендиректор Red Wings Евгений Ключарев в беседе с журналистами говорил, что решение еще не принято, и поэтому предлагал "глубоко в эту тему не погружаться". Без участия государства это "практически нереализуемый проект", добавлял он. Red Wings имеет опыт эксплуатации пяти SSJ-100, но успешным назвать его нельзя: в 2016 году авиакомпании пришлось отказаться от самолетов из-за их нерентабельности. Red Wings принадлежит лизинговой компании "Ильюшин Финанс Ко" (входит в ОАК). На конец прошлого года перевозчик замыкал десятку крупнейших по пассажиропотоку авиакомпаний РФ - 3,07 млн человек (рост на 17% год к году).]]></text>
</doc>
