<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708514</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708514</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 19:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Застрявший в Татарстане нерпинтарий попросил помочь накормить животных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Пензенская труппа "Шоу байкальских нерп", гастролирующая по Татарстану, из-за пандемии осталась без средств к существованию. Администратор шоу устроился работать в такси, чтобы помочь прокормить животных. Труппа из трёх байкальских нерп прибыла в Татарстан в начале года. Они успели выступить в Альметьевске, затем перебралась в Бугульму, где из-за коронавируса шоу остановилось почти на два месяца, сообщил "Интерфаксу" администратор труппы Руслан Яхин. "Мы неоднократно проводили благотворительные представления для детдомов, для детей инвалидов. А теперь сами просим о помощи. В месяц содержание проекта обходится в 250 тыс. рублей. Все запасы, что были у руководства нерпинария, уже израсходованы. Я  (устроился - ИФ)  в такси, чтобы хоть как-то помочь директору", - рассказал он. Помощь нерпинарию оказал местный торговый центр, предоставивший площадку для бассейна с животными с отсрочкой арендных платежей. Но нужна и другая поддержка. Каждый день нерпы потребляют 5-8 килограмм свежемороженой рыбы. Денег с трудом хватает на еду для животных, для себя не остаётся, отметил собеседник агентства. Выход из ситуации руководство нерпинария видит в благотворительной помощи от представителей бизнеса и программах поддержки предпринимателей, но это долгий процесс. А помощь нужна сейчас. Пензенская труппа "Шоу байкальских нерп", состоящая из двух трупп, на протяжении нескольких лет выступала в разных городах России. Из-за коронавируса в сложной ситуации оказались оба проекта, гастролировавших в начале года по Татарстану и Челябинской области.]]></text>
</doc>
