<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709751</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709751</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 21:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эрнст выдвинут в совет директоров МТС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Константин Эрнст</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Гендиректор "Первого канала" Константин Эрнст включен в список кандидатов в совет директоров ПАО "МТС", говорится в сообщении компании. Также в совет директоров оператора номинированы сооснователь фонда Almaz Capital Partners Александр Галицкий, председатель и главный исполнительный директор компании Coriant Inc. Шайган Херадпир, член набсовета X5 Retail Group (Россия) Надя Шурабура. Все они включены в список кандидатов в совет директоров МТС в качестве независимых директоров. Обновления в совете директоров будут утверждаться на годовом собрании акционеров МТС 24 июня. "Включение в совет директоров новых кандидатов ... комплементарно принятой в конце 2019 года стратегии МТС, которая ориентирована на построение вокруг клиента экосистемы цифровых сервисов", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе МТС. Сейчас в совет директоров МТС входят 9 человек, включая 4 независимых директоров. Если решение будет одобрено, количество независимых директоров будет увеличено до 6 человек. В список кандидатов в совет директоров не вошли управляющие партнеры ПАО АФК "Система" Всеволод Розанов и Алексей Катков, независимые директора Регина фон Флемминг и Антониу Теодосиу. Предполагается, что места в совете директоров МТС сохранят президент МТС Алексей Корня, член совета директоров АФК "Система" Феликс Евтушенков, вице-президент корпорации по стратегии Артем Засурский, независимые директора Томас Холтроп и  Валентин Юмашев . Основным акционером МТС является ПАО АФК "Система" Владимира Евтушенкова: корпорации, в том числе через подконтрольные лица, принадлежит 55,65% оператора. Free float составляет 44,35%. В ноябре МТС представила новую стратегию до 2022 года. Ключевым элементом стратегии является сохранение фокуса на основном бизнесе - телекоммуникационном - вокруг которого компания выстраивает свою экосистему. Бизнес МТС при этом представлен четырьмя вертикалями: телеком, финтех, медиа и облачные услуги (плюс цифровые решения). Медийный бизнес МТС предполагает развитие собственного контента, сохранение позиций в тройке лидеров платного ТВ и планы по вхождению в тройку лидеров ОТТ-сервисов. В прошлом году оператор учредил компанию "МТС Медиа", которая объединяет все существующие ТВ-направления оператора: спутник, IPTV, кабельное и мобильное ТВ, а также киностудию "Кинополис". В марте 2020 года МТС и "Первый канал" договорились о стратегическом партнерстве и создании совместного предприятия для поставки медиаконтента исходя из индивидуальных предпочтений пользователей.]]></text>
</doc>
