<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709594</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709594</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 09:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывшего инкассатора обвинили в краже 20 млн рублей из банкоматов</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Задержанный совершал преступления в форме инкассатора и латексной маске старика</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Пенза</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Полиция в Пензе предъявила обвинение в краже 20 млн рублей из двух банкоматов 39-летнему горожанину, который ранее работал инкассатором. Об этом  сообщила  пресс-служба МВД. По версии следствия, обвиняемый совершал преступления в форме инкассатора и латексной маске старика. Деньги из двух банкоматов в торговом центре пропали в начале апреля. Было возбуждено уголовное дело по статье о краже в особо крупном размере. При просмотре записи с камеры наблюдения оперативники увидели, что "к банкоматам подошел седой пожилой человек в форме инкассатора". "При помощи специального ключа он извлек кассеты с деньгами и спокойно ушел", - говорится в пресс-релизе. Личность подозреваемого вскоре установили. При задержании оказалось, что он выглядит совсем не так, как мужчина на записи. При обыске в квартире задержанного нашли форму и аксессуары инкассатора, маску пожилого мужчины и специальное оборудование для вскрытия банкоматов. Похищенные деньги полицейские нашли в тайнике. Следствие установило, что раньше задержанный занимался техническим обслуживанием платежных терминалов и банкоматов, хорошо знал их и заранее подготовился к преступлению. "Маску он купил в интернет-магазине, а сумку под размер кассет банкомата сшил собственноручно. Для конспирации при передвижении на личном автомобиле фигурант использовал подложные государственные регистрационные знаки", - говорится в сообщении министерства. Задержанного проверяют на причастность к аналогичным кражам.]]></text>
</doc>
