<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708343</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708343</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Красноярске с COVID-19 госпитализировали 38 сотрудников "Полюса"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярск</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - В Красноярск доставили 38 заболевших коронавирусом сотрудников компании "Полюс Красноярск", из них 14 человек были доставлены вертолетом в инфекционный госпиталь Сибирского клинического центра в краевом центре, сообщили во вторник в пресс-службе Федерального медико-биологического агентства. Отмечается, что у всех госпитализированных COVID-19 протекает в средней степени тяжести. По данным ведомства, 14 сотрудников "Полюса" будут лечиться в инфекционном госпитале №2 Федерального сибирского клинического центра в Красноярске ФМБА России, который начал работу во вторник. Ранее 11 сотрудников ФМБА прибыли в Северо-Енисейск для работы на месте вспышки COVID-19 на Олимпиадинском горно-обогатительном комбинате АО "Полюс-Красноярск". Специалисты будут распределять больных и эвакуировать пациентов со средней и тяжелой формой в базовый госпиталь ФМБА в Красноярске. Также специалисты будут контролировать состояние работников предприятия в общежитии. По информации агентства, сейчас на предприятии в Северо-Енисейском районе работает 6036 человек.  Ранее сообщалось, что Роспотребнадзор на вечер вторника зарегистрировал коронавирус у 269 сотрудников Олимпиадинского ГОКа золотодобывающей компании "Полюс" в Красноярском крае. На территории распространения инфекции установлены ограничения на въезд и выезд, работают два КПП, развернут мобильный госпиталь, для лечения зараженных переоборудованы три ближайшие районные больницы. При этом в пресс-службе "Полюса" "Интерфаксу" сообщили, что работа предприятия продолжается, значительного влияния на производственные процессы ситуация с коронавирусом не оказала.]]></text>
</doc>
