<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708861</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708861</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 17:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роснефть" снизит добычу на 24 млн тонн в 2020 году из-за ОПЕК+</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Павел Федоров</tag>
    <tag type="str">Игорь Сечин</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - "Роснефть" в 2020 году может снизить добычу на 24 млн тонн в соответствии со сделкой ОПЕК+, сообщил первый вице-президент компании и ее финдиректор Павел Федоров. "Что касается реализации Стратегии-2022, то основные посылы остаются неизменными, но что касается добычи - она будет пересмотрена с учетом ОПЕК+. Уровень снижения добычи компании в 2020 году ставит порядка 24 млн тонн, на 2021 год - 33 млн тонн относительно утвержденного бизнес-плана. Мы ожидаем, что снижение будет и в 2022 году - с учетом того, что соглашение ОПЕК+ выходит на территорию 2022 года", - сказал он. Через три месяца, по его словам, компания проведет ребалансировку снижения добычи в пользу более нерентабельных месторождений. При этом, снижение капзатрат не скажется на Самотлоре, "Роснефть" продолжит выполнять обязательства, заверил Федоров. По его словам, капитальные затраты "Роснефти" в 2020 году в целом снизятся примерно на 200 млрд рублей по сравнению с первоначальным планом. Такую же цифру  называл  глава компании Игорь Сечин 12 мая на очной встрече с президентом Владимиром Путиным. Федоров уточнил, что из этой суммы 180 млрд рублей сокращений придется на сектор "разведка и добыча". При этом сокращение по зрелым месторождениям составит около 100 млрд руб. Он также заявил, что даже в нынешних беспрецедентно сложных условиях "Роснефть" не изменит принципы своей дивидендной политики и будет направлять на эти выплати 50% от  чистой прибыли  по МСФО.]]></text>
</doc>
