<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707531</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707531</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 20:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бомбардировщики США провели учебное бомбометание в 100 км от РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Два стратегических бомбардировщика ВВС США B-1B Lancer после трансатлантического перелета провели учебное бомбометание на полигоне Тапа в Эстонии, сообщил в среду Пентагон. Полигон расположен примерно в 100 км от границ Ленинградской области. Бомбардировщики с позывными BONE11 и BONE12, поднявшиеся с авиабазы Эллсворт в штате Южная Дакота, совершили 24-часовой беспосадочный полет. Их миссию обеспечивали несколько американских самолетов-заправщиков. Над Европой маршрут полета проходил над Данией, Литвой, Латвией и Эстонией. По сообщению ВВС США, в районе полигона Тапа целеуказание обеспечивали эстонские авиационные наводчики. "Учения с нашими союзниками по НАТО и странами-партнерами по театру ( военных действий - ИФ ) способствует повышению стойкости и функциональной совместимости. Стратегические бомбардировщики способствуют стабильности на европейском театре, посылая ясный сигнал о возможностях сдерживания любому потенциальному противнику", - говорится в сообщении. При этом указывается, что такие полеты демонстрируют поддержку США союзникам в странах Балтии в целях обеспечения региональной безопасности. Как сообщалось, в конце апреля пара американских стратегических бомбардировщиков B-1B совершила полеты вдоль восточного побережья Камчатки и Курильских островов. Самолеты, также поднявшиеся с авиабазы Эллсворт в штате Южная Дакота, после транстихоокеанского перелета прошли вдоль российского Дальнего Востока, восточного побережья Японии вплоть до острова Окинава, а затем легли на обратный курс на континентальную часть США. На обратном пути американские стратегические бомбардировщики вновь пролетели вблизи Курильских островов и Камчатки. Беспосадочный полет продолжался около 29 часов. В ходе выполнения задания бомбардировщики несколько раз дозаправлялись в воздухе американскими самолетами-заправщиками, вылетавшими с авиабаз на Аляске, в Японии и на Окинаве.]]></text>
</doc>
