<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707605</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707605</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 11:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Академик РАН спрогнозировал стабилизацию ситуации с COVID-19 к концу июня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Василий Акимкин</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Ситуация с коронавирусом в России стабилизируется к концу июня - началу июля, заявил директор Центрального НИИ эпидемиологии Роспотребнадзора, академик РАН Василий Акимкин. "По Москве и Московской области снижение заболеваемости наступит после майских праздников. Еще более снизится заболеваемость в июне, и поэтому мы можем с уверенностью говорить, что стабилизация эпидемиологической ситуации наступит где-то в моем понимании ближе к концу июня - началу июля месяца", - сказал Акимкин в эфире телеканала "Россия-24" (ВГТРК). По его словам, пика заболеваемости может и не быть - он может оказаться "очень сглаженным", и страна пройдет фазу повышенной заболеваемости незаметно. Также эксперт отметил, что положительно скажется на динамике заболеваемости природный фактор: с приближением лета ультрафиолетовое излучение понизит активность вируса. Акимкин также высказал мнение, что вторая волна коронавируса будет - она, убежден специалист, наступит ближе к осенне-зимнему сезону. " (Вторая волна - ИФ)  будет так или иначе, поскольку циркуляция этого вируса - пока никто не знает, сколько она будет происходить, год-полтора-два", - отметил академик. "Сегодня интерес к этому вирусу будет абсолютно точно осенью. И мы все равно будем видеть и определенный объем вирусоносительства", - сказал директор ЦНИИ эпидемиологии. Он также добавил, к этому времени эпидемиологи уже будут знать результаты изучения популяционного иммунитета - какой удельный вес населения встречался с вирусом и у кого есть антитела, это помогут выяснить новые тест-системы. "Не могу сказать, что вакцина решит на 100% все вопросы этого вируса. Даже только с точки зрения того, что, наверное, вирус все-равно будет мутировать, нужно будет как-то корректировать эти вакцины. У нас сегодня нет четкого ответа, какую категорию мы должны вакцинировать, когда мы должны получать примерно иммунный ответ и гарантировать, что привитой человек или группа лиц не заболеют", - отметил Акимкин.]]></text>
</doc>
