<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708201</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708201</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 07:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пятеро погибли в пожаре в петербургской больнице</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">У всех был ранее диагностирован коронавирус</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - В Санкт-Петербурге горит больница, есть жертвы среди больных коронавирусом, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Пожар произошел на шестом этаже в больнице по адресу Северный проспект, д.1. Там проходят лечение больные коронавирусом", - сказал источник. Он сообщил, что при пожаре погибли пять больных, все они имели диагноз COVID-19. Площадь пожара, по данным источника, составила 10 квадратных метров. "Очаг пожара в больнице располагался в реанимации "красной зоны". Возможно, воспламенился аппарат ИВЛ", - сказал источник. К настоящему времени пожар уже локализован, уточнил собеседник агентства. В МЧС Петербурга пока  подтвердили  информацию о том, что площадь возгорания в больнице Святого Георгия составляла 10 квадратных метров, горело помещение на шестом этаже, и о том, что пожар локализовали в 6:55 утра. Сигнал о пожаре поступил в 6:23. Из больницы вывели 150 человек. "По предварительным данным, есть погибшие, находившиеся в отделении реанимации", - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе МЧС России. В Москве 9 мая произошел пожар в корпусе клинической больницы №50 имени Спасокукоцкого, в котором лечат пациентов с COVID-19. Погибла  одна женщина . Сообщалось, что возгорание началось также в отделении реанимации.]]></text>
</doc>
