<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709710</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709710</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 17:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Участник массовых похорон в Адыгее скончался от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Адыгея</tag>
    <tag type="str">Мурат Кумпилов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Один из заразившихся COVID-19 в Красногвардейском районе Адыгеи, где после многолюдной похоронной процессии зафиксирован очаг коронавируской инфекции, скончался в госпитале, сообщает министерство здравоохранения республики. "У 27-летнего молодого человека была диагностирована двухсторонняя пневмония с тотальным поражением легких. Пациент поступил в госпиталь 8 мая в тяжелом состоянии. С 12 мая находился на аппарате ИВЛ. Вскрытие показало отсутствие хронических заболеваний и подтвердило, что причиной смерти стала коронавирусная инфекция", - сообщили в Минздраве региона. Глава Адыгеи Мурат Кумпилов провел совещание по вопросам локализации очага распространения коронавирусной инфекции в Красногвардейском районе. Там отмечается самый высокий в регионе рост числа инфицированных. За весь период пандемии в районе выявлено 183 больных, из них 11 человек выздоровели, один умер. Сейчас на лечении находится 171 человек, из них 104 лечатся амбулаторно, 67 - в инфекционном госпитале в Майкопе. В районе усилены ограничительные меры. Нельзя выезжать за пределы населенных пунктов, исключение сделано для работников, деятельность которых связана с жизнеобеспечением. "В Красногвардейском районе работает шесть медицинских бригад, ежедневно обследуются все амбулаторные больные. Проводится компьютерная томография", -  говорится  в сообщении регионального Минздрава. На территории района действует девять постов, ограничен въезд и выезд из населенных пунктов, где зафиксированы очаги заболевания. За несколько дней выявлено 66 нарушителей самоизоляции, которые пытались проехать через посты. Также установлены все участники похоронной церемонии. Они будут привлечены к административной ответственности. "Увеличивайте силы и средства, чтобы не допустить дальнейшее распространение заболевания и навести в районе порядок. Используйте опыт локализации очагов в других муниципалитетах. Своевременно выявляйте и устраняйте нарушения. Нужны конкретные результаты, слаженная командная работа", - цитирует пресс-служба слова Кумпилова. Всего в Адыгее в двух госпиталях находятся 167 пациентов с COVID-19 и пневмонией, из них в реанимации - восемь человек.]]></text>
</doc>
