<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709307</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709307</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россию избрали в Исполком ВОЗ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Россия избрана одним из 10 новых членов Исполнительного комитета Всемирной организации здравоохранения. Голосование прошло во вторник в рамках 73-й Всемирной ассамблеи здравоохранения (ВОЗ). В задачи Исполкома ВОЗ входит реализация решений Всемирной ассамблеи здравоохранения. Наравне с Россией в число новых членов вошли: Ботсвана, Великобритания, Гана, Гвинея-Биссау, Индия, Колумбия, Мадагаскар, Оман и Республика Корея. Исполком ВОЗ состоит из 34 представителей разных стран, специалистов в сфере здравоохранения. Срок полномочий в этом органе ВОЗ составляет три года. Обычно Исполком ВОЗ собирается дважды в году. Основная встреча проходит в январе, а вторая - в мае, сразу по завершении Всемирной ассамблеи здравоохранения. В апреле сообщалось, что США ведут полномасштабное расследование того, откуда появился коронавирус и почему в КНР не удалось быстро остановить его распространение. Согласно одной из версий, появившихся в СМИ, в Вашингтоне не исключают, что вирус происходит из научной лаборатории в Ухане. Президент США Дональд Трамп не раз заявлял, что ВОЗ принимала неудачные решения в ситуации с коронавирусом. 18 мая газета The Guardian сообщила, что более 120 стран  поддержали призыв Австралии  провести независимое расследование причин распространения коронавируса. Европейские страны и Австралия объединили усилия в поддержку проекта предложения ЕС, который призывает к "беспристрастной, независимой и всеобъемлющей оценке скоординированных ВОЗ международных ответных мер в области здравоохранения на COVID-19". 14 апреля президент США Дональд Трамп заявил, что его администрация  временно прекращает финансировать  ВОЗ, пока в Вашингтоне изучают то, как международная структура реагировала на кризис с пандемией COVID-19. Он обвинил организацию в продвижении китайской "дезинформации" о вспышке коронавируса. До этого Штаты были крупнейшим донором ВОЗ. 19 мая Трамп опубликовал письмо гендиректору ВОЗ Тедросу Адханому Гебрейесусу. В письме он  предупредил , что если Всемирная организация здравоохранения "не возьмет на себя обязательства по существенным улучшениям в течение следующих 30 дней", то временная заморозка финансирования ВОЗ со стороны США станет постоянной.]]></text>
</doc>
