<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709281</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709281</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 13:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Заразившаяся коронавирусом 82-летняя пенсионерка вылечилась в Карачаево-Черкесии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Карачаево-Черкесия</tag>
    <tag type="str">Черкесск</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Жительницу Ногайского района Карачаево-Черкесии 82 лет выписали из госпиталя для пациентов с COVID-19 в Черкесске после выздоровления, сообщили "Интерфаксу" в оперштабе КЧР. "Пожилая женщина с одышкой и болью в грудной клетке обратилась за медицинской помощью по поводу сердечно-сосудистой патологии. Врач заподозрила пневмонию, и женщине в срочном порядке сделали компьютерную томографию, где подтвердилась пневмония вирусной этиологии, похожая по общей картине на коронавирусную. Тесты подтвердили наличие возбудителя COVID-19", - сказал собеседник агентства. Пенсионерку две недели лечили в дополнительном госпитале для коронавирусных больных. "Состояние  (пациентки - ИФ)  при поступлении оценивалось как средней тяжести. Но стараниями медиков удалось побороть болезнь", - отметили в оперштабе. Выздоровление 82-летней женщины подтверждено лабораторно. Два последовательно сделанных теста на коронавирус показали отрицательный результат. На сегодняшний день в Карачаево-Черкесии зафиксировано 677 случаев заражения коронавирусной инфекцией. Выздоровели 160 человек, четверо умерли. Ранее во вторник  стало известно , что две долгожительницы в Москве излечились от COVID-19. Женщин в возрасте 101 года, одна из которых является ветераном ВОВ, благополучно выписали из городской клинической больницы №52. Об этом сообщили в пресс-службе столичного департамента здравоохранения.]]></text>
</doc>
