<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709459</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709459</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 13:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Брянске возбудили уголовное дело о взятке на полковника УМВД</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Брянская область</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Уголовное дело возбуждено в отношении бывшего исполняющего обязанности начальника следственного управления УМВД России по Брянской области по подозрению во взяточничестве,  сообщает  пресс-служба СУ СКР по региону. По данным СМИ, это полковник юстиции Сергей Артемов. Ему вменяют часть 6 статьи 290 УК РФ ( получение взятки в крупном размере ). Полицейский задержан, следователи просят суд заключить его под стражу. По версии следствия, с июля по сентябрь 2019 года подчиненный подозреваемого - начальник отдела по расследованию организованной преступности в сфере экономики - договорился с фигурантом уголовного дела, находившимся в его производстве, о прекращении преследования за взятку в 5 млн рублей. 20 сентября 2019 года он получил часть взятки в $2200, из них $800 он передал и.о. начальника следственного управления и $700 - еще одному участнику преступления - оперуполномоченному подразделения экономической безопасности и противодействия коррупции регионального УМВД. Следствие считает, что трое полицейских заранее договорились об этом. 17 октября 2019 года начальник следственного отдела был задержан с поличным в здании УМВД при попытке получить очередную часть взятки в 1 млн 105 тыс. рублей. Преступление выявили сотрудники региональных управлений ФСБ и МВД России. По информации местных СМИ, обвиняемый в коррупции бывший начальник отдела по расследованию организованной преступной деятельности в сфере экономики СУ регионального УМВД – подполковник Алексей Сабадашев. Чтобы смягчить свою участь, он заключил досудебное соглашение со следствием и прокуратурой. Бывший и.о. начальника следственного управления полковник юстиции Сергей Артемов задержан на основании его показаний.]]></text>
</doc>
