<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709150</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709150</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 14:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мигрантов, устроивших бунт в обсерваторе под Бишкеком, отпустят на домашний карантин</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Медики решили отправить большую часть граждан, вернувшихся в Киргизию из российского Соль-Илецка, на домашний карантин после того, как они устроили бунт в обсерваторе под Бишкеком, сообщили в понедельник "Интерфаксу" в Минздраве республики. Вместе с тем, 19 человек останутся под наблюдением медиков, так как они имели близкие контакты с теми, у кого был выявлен коронавирус. "Всего среди вернувшихся из Соль-Илецка выявлен 101 случай заражения коронавирусом. В обсервации находилось 432 человека. 19 контактных лиц останутся под наблюдением медиков, остальных отпустят на домашний карантин", - сказал собеседник агентства. Ранее в республиканском штабе по борьбе с COVID-19 сообщили, что вернувшиеся на родину из Соль-Илецка граждане Киргизии устроили бунт в обсерваторе "Семетей" на территории аэропорта "Манас" и потребовали выпустить их из карантина. Сотрудники правоохранительных органов предупредили их, что в случае нарушения правил и неподчинения требованиям, они будут привлечены к ответственности. Премьер-министр страны Мухаммедкалый Абылгазиев также призвал граждан, находящихся на карантине в обсерваторах, к порядку и заявил, что домой отпустят только тех, у кого повторные анализы не подтвердят наличие коронавируса. По данным на 18 мая, в Киргизии зарегистрировано 1 216 случаев заражения коронавирусом, 14 человек скончались, 827 человек излечились. С 11 мая в Киргизии снят режим чрезвычайного положения и отменен комендантский час, введенный из-за распространения коронавируса. Режим чрезвычайной ситуации продолжает действовать.]]></text>
</doc>
