<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707584</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707584</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 10:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тысячи людей пострадали из-за утечки газа на заводе в Индии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По меньшей мере 10 человек погибли из-за инцидента в штате Андхра-Прадеш</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вишакхапатнам</tag>
    <tag type="str">Андхра-Прадеш</tag>
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">LG Polymers</tag>
    <tag type="str">Мекапати Гутам Редди</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Не менее десяти человек погибли, более пяти тысяч пострадали в четверг в результате утечки газа на химическом заводе в индийском городе Вишакхапатнам (штат Андхра-Прадеш), сообщила  индийская газета Times of India . По ее данным, утечка произошла на заводе LG Polymers в 03:00 местного времени (00:30 по Москве). Издание отмечает, что многие жители упали без сознания прямо на улицах города, у некоторых начались проблемы с дыханием, а также появилась сыпь на коже и воспалились глаза. Среди погибших - двое пожилых людей и один восьмилетний ребенок. На месте происшествия работают спасатели, проводится эвакуация жителей некоторых районов города и близлежащих деревень. Сотни людей доставлены в больницы. Министр промышленности штата Андхра-Прадеш Мекапати Гутам Редди заявил, что "после поступления сообщения об утечке  (газа - ИФ)  на заводе была немедленно начата процедура по ее устранению". Редди подчеркнул, что компания понесет ответственность за происшествие. "Они должны будут объяснить, какие протоколы соблюдались, а какие - нет. Против них будет возбуждено уголовное дело", - добавил министр. В 1984 году в Индии произошла одна из крупнейших в истории техногенных катастроф - на предприятии Union Carbide в городе Бхопал произошла утечка хлора и соединений азота, что привело к гибели 15 тыс. и отравлению 500 тыс. жителей.]]></text>
</doc>
