<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708839</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708839</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокуратуру попросили проверить статьи FT и NYT о занижении в РФ смертности от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Генпрокуратура РФ</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Financial Times</tag>
    <tag type="str">The New York Times</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Комиссия Госдумы призвала Генпрокуратуру РФ дать правую оценку публикациям в газетах Financial Times и The New York Times статей о смертности в России от коронавируса сообщил председатель комиссии Василий Пискарев. "Комиссия Госдумы по расследованию фактов вмешательства иностранных государств во внутренние дела России обратилась в Генпрокуратуру с просьбой принять меры прокурорского реагирования по факту публикации в газетах The  Financial Times  и  The New York Times  о якобы несоответствии официальных данных о смертности от коронавируса в России реальной статистике", - сказал он журналистам. "Комиссия изучила публикации этих англоязычных газет, а также выявила ряд зарубежных русскоязычных ресурсов, в том числе, ориентированных на отдельные российские регионы, распространявших деструктивный информационный вброс среди российской аудитории", - сказал депутат, назвав в их числе "МБХ медиа", телеканал "Настоящее время" и медиаресурс "Кавказ. Реалии". "Полагаем, что такие публикации имеют не меньшую опасность для общества, поэтому им должна быть дана надлежащая правовая оценка в соответствии с законодательством РФ", - заявил Пискарев. FT и  NYT  ранее опубликовали материалы о том, что в РФ занижается статистика смертности от коронавируса, почле чего МИД РФ  потребовал  от изданий опровергнуть эту информацию.]]></text>
</doc>
