<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708294</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708294</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело осужденного экс-главы татарстанского Росимущества отправят на новое рассмотрение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росимущество</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Альберт Гатин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Шестой кассационный суд общей юрисдикции на заседании во вторник отменил приговор бывшему руководителю территориального управления Росимущества в Татарстане Альберту Гатину, осужденному по обвинению в получении взятки при реализации контракта на сбор и утилизацию опасных отходов. Об этом сообщил его адвокат Андрей Белов. "Суд отменил приговор Альберту Гатину, дело будет возвращено в Вахитовский районный суд на новое рассмотрение", - сказал Белов агентству "Интерфакс". Он уточнил, что защита настаивала на невиновности Гатина. Ранее сообщалось, что в ноябре 2019 года Вахитовский районный суд Казани признал Гатина виновным в получении взятки в размере 10 млн рублей при реализации контракта на сбор и утилизацию опасных отходов (часть 6 статьи 290 УК РФ) и  приговорил  его к 4 годам колонии строгого режима. По версии следствия, в декабре 2013 года Гатин от лица татарстанского управления Росимущества заключил с ООО "ТД "Экофарм" госконтракт на 59 млн рублей по сбору, транспортировке и обезвреживанию опасных отходов на площадке в Нижнекамске. Следствие полагает, что Гатин получил от подрядчика взятку в размере 10 млн рублей за приемку работ. В том же месяце акт приема-сдачи выполненных работ был подписан, а деньги перечислены подрядчику. С 2014 года Гатин вплоть до своего задержания в ноябре 2018 года занимал должность заместителя генерального директора по корпоративному управлению собственностью и инвестициями ПАО "Казаньоргсинтез". Впоследствии Гатин уволился из "Казаньоргсинтеза" в связи с истечением срока контракта.]]></text>
</doc>
