<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709126</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709126</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 13:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор рекомендовал авиакомпаниям заполнять самолеты наполовину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Росавиация</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Роспотребнадзор выпустил методические рекомендации для организации воздушных перевозок, согласно им, авиакомпании не должны заполнять более 50% посадочных мест на борту и рассаживать пассажиров "через одного" в шахматном порядке. "При продаже билетов следует руководствоваться принципом социального дистанцирования при заполнении салона самолета (количество пассажиров, перевозимых на воздушном судне, не должно превышать 50% от общего количества посадочных мест)", - говорится в письме Роспотребнадзора в адрес Минтранса и Росавиации. Кроме того, на этапе регистрации на рейс нужно "исключить рассадку пассажиров на посадочные места, расположенные в непосредственной близости друг к другу". Отмечается, что "непосредственной близостью" считается также расположение двух кресел непосредственно одно за другим. Таким образом, рядом с пассажиром не должно быть других пассажиров сбоку, на таком же кресле на ряд впереди и на ряд позади. Ведомство отмечает, что такие нормы закреплены в методических рекомендациях Роспотребнадзора от 8 мая. 13 мая рекомендации для авиационной отрасли были опубликованы на официальном сайте Роспотребнадзора. В них сообщалось, в частности, что на борту каждого воздушного судна должен быть запас масок и перчаток на каждого члена экипажа и пассажира, причем с учетом длительности полета и необходимости менять маски каждые три часа. Перед входом на борт пассажирам предложат обработать руки антисептиком и при необходимости выдадут маску и перчатки. Бортпроводники должны быть в масках и перчатках в течение всего полета, своевременно их менять, мыть руки, обрабатывать кожу антисептиками и соблюдать меры личной гигиены. Перед каждым рейсом весь экипаж должен проходить проверку температуры тела, членов экипажа с высокой температурой или признаками инфекционного заболевания к полету не допустят. После полета экипажи будут размещаться на отдых в гостиницах так, чтобы исключить лишние контакты. Всем пассажирам еду в полете будут давать только в одноразовой посуде. Использованную посуду выбросят только после дезинфекции. Бортпроводники также будут отдельно собирать в пластиковые пакеты использованные маски и перчатки. Наконец, салон воздушного судна будет тщательно дезинфицироваться, особое внимание должно быть уделено поверхностям, которых часто касаются пассажиры - это поручни, перила, ручки, выключатели. Кухни и туалеты будут дезинфицировать каждые два часа. В конце апреля глава Роспотребнадзора Анна Попова  говорила , что после снятия ограничений на полеты в самолетах будет действовать повышенный режим защиты: использование масок, перчаток и обеззараживание воздуха.]]></text>
</doc>
