<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709269</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709269</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 11:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жители Чили вступили в столкновения с полицией из-за мер сдерживания COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чили</tag>
    <tag type="str">Сантьяго</tag>
    <tag type="str">Лукас Паласиос</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Акции протеста против ограничительных мер в связи с эпидемией COVID-19 прошли в предместьях чилийской столицы Сантьяго, сообщила в ночь на вторник чилийская радиостанция  Radio Cooperativa . По ее данным, люди выражают недовольство из-за значительного снижения уровня жизни и нехватки продовольствия, что стало следствием мер сдерживания эпидемии. Наиболее сложная ситуация сложилась в одном из предместий на юге Сантьяго, где около сотни протестующих вступили в столкновения с сотрудниками органов правопорядка, которым пришлось применить водометы. Министр экономики Чили Лукас Паласиос, комментируя ситуацию в эфире телеканала CNN Chile, заявил: "Самое простое, что я бы мог сказать отсюда, из моего кабинета: "Смотрите, насилие - это всегда плохо, непонятно, чего вышли требовать эти люди". Но правда состоит в том, что нужно залезть в их шкуру. Я хорошо понимаю, когда люди действительно нуждаются, находятся в бедности и отчаянии, когда они не могут принести еду своей семье". "Следует понять, что люди вышли протестовать, когда им необходима помощь, так происходит, потому что дела действительно плохи, и мы осведомлены об этом. То, что нам необходимо сейчас - так это действовать максимально быстро", - добавил министр. Ранее президент Чили Себастьян Пиньера объявил, что власти страны раздадут 2,5 млн продуктовых наборов и предметов первой необходимости самым нуждающимся семьям. По данным на вторник, в Чили за последние сутки диагностировано 2278 новых случаев заражения COVID-19, общее количество заражений достигло уровня 46 тыс., 478 пациентов скончались.]]></text>
</doc>
