<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707572</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707572</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 08:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник сообщил о задержании в Красноярске бизнесмена и политика Анатолия Быкова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анатолий Быков</tag>
    <tag type="str">Красноярск</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Росгвардия</tag>
    <tag type="str">Вилор Струганов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Красноярского предпринимателя и политика Анатолия Быкова задержали по подозрению в причастности к организации заказных убийств прошлых лет, сообщил информированный источник "Интерфакса". По его данным, в отношении Быкова возбуждено уголовное дело. "Анатолий Быков задержан, проводятся следственно-оперативные мероприятия по местам его проживания в Красноярске, их проводят следователи при оперативной поддержке ФСБ, МВД, Росгвардии. Его подозревают в заказных убийствах прошлых лет", - сказал собеседник агентства. У "Интерфакса" пока нет официального подтверждения этой информации. Бизнесмена подозревают в организации убийств неких Наумова и Войтенко еще в середине 90-х годов,  узнал  "Коммерсантъ". Издание также напомнило, что 17 апреля полицейские задержали помощника Быкова Алексея Талюка, которому вменяют покушение на мошенничество (ст. 30. Ст. 159 УК РФ). Анатолию Быкову 60 лет. Он окончил Красноярский пединститут по специальности "физвоспитание", успел поработать в школе, в 90-х открыл бизнес при Красноярском алюминиевом заводе (КрАЗ). В 1992 году он стал владельцем 10% завода, затем увеличил долю до 28%. С 1998 по 2000 годы Быков был председателем совета директоров КрАЗа. С 1997 по 2016 год Быков избирался депутатом Законодательного собрания Красноярского края. В 2013 году он возглавил региональное отделение партии "Патриоты России". На выборах в горсовет Красноярска "Патриоты России" набрали 25,62 % голосов избирателей. В апреле 1999 года на Быкова завели первое уголовное дело по статьям о причастности к убийству, отмывании, незаконном хранении оружия и незаконных валютных операциях. Затем в дело добавили статьи о вымогательстве и невозврате кредитов, полученных путем вымогательства. В конце 1999 года бизнесмен уехал в Венгрию, где его задержали по российскому запросу. Показания о причастности Быкова к убийствам предпринимателей дал его соратник, затем он отказался от этих показаний и Быкова освободили. В октябре 2000 года Быкова арестовали снова, обвинив в заказе убийства одного из партнернов. На момент ареста он был депутатом и мажоритарным акционером ОАО "Красэнергомаш", а также членом законодательного собрания Красноярска. Летом 2002 года Мещанский суд Москвы приговорил его к шести с половиной годам условно  за организацию покушения  на "авторитетного бизнесмена" Вилора Струганова (Паша Цветомузыка). Покушение оказалось инсценировкой. В июле 2003 года Быков получил еще год за сокрытие следов убийства жителя Назарова Олега Губина в 1996 году, но попал под амнистию в зале суда. 10 марта 2009 года ЕСПЧ  удовлетворил жалобу  Быкова и назначил ему 26 000 евро компенсации. Суд счел, что в России было нарушено право Быкова на свободу и личную безопасность, законное содержание под стражей лица, подозреваемого в совершении правонарушения (статья 5 Европейской конвенции по правам человека), а также право на уважение частной и семейной жизни (статья 8). Жалобу в части нарушения прав Быкова на справедливое судебное разбирательство (статья 6) ЕСПЧ отклонил.]]></text>
</doc>
