<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708615</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708615</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 13:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Шри-Ланке будут судить российского зоолога за сбор мертвых жуков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шри-Ланка</tag>
    <tag type="str">Александр Игнатенко</tag>
    <tag type="str">Ростов-на-Дону</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Посольство России на Шри-Ланке находится в постоянном контакте с российским зоологом Александром Игнатенко, попавшим в тюрьму за нарушение действующего в этой стране запрета на сбор флоры и фауны, сообщили "Интерфаксу" в российской дипмиссии; там добавили, что судебное заседание по делу Игнатенко намечено на конец июня. "Мы в курсе этого дела, посольство находится в постоянном контакте с этим российским гражданином", - сказал агентству представитель посольства. Он отметил, что в результате предпринятых дипломатами шагов Игнатенко, оказавшийся в заключении за сбор нескольких мертвых жуков, "был выпущен из тюрьмы под подписку о невыезде". "Решение о виновности или невиновности будет принято судом на основании собранных правоохранительными органами материалов, очередное судебное заседание намечено на 28 июня", - сказал собеседник агентства. На вопрос, информирует ли дипмиссия граждан РФ о специфике местного законодательства, он ответил: "Да, конечно. У нас на сайте стоит информация о запрете сбора флоры и фауны". Ранее в СМИ появилась информация о том, что заведующему отделом мелких млекопитающих зоопарка Ростова-на-Дону Игнатенко грозит до 40 лет тюремного заключения на Шри-Ланке из-за сбора мертвых жуков. "Во время всего этого мирового кошмара я нахожусь в Шри-Ланке, меня задержали в национальном парке при проверке из-за того, что при мне было несколько жуков, которых я нашел накануне на трассе сбитыми и просто забыл выложить из кармана", - написал Игнатенко  на своей странице  в соцсети "ВКонтакте". Он отметил, что "когда работники парка нашли этих жуков, они были очень злы и сразу отобрали у нас все телефоны, фотоаппараты и паспорта, далее мы были помещены на ночь в комнату под замком без какой бы то ни было возможности позвонить родственникам или адвокату". "Мы почти полтора месяца провели в тюрьме, из которых я неделю провел в тюремном госпитале со снова открывшейся язвой из-за очень острой тюремной еды. Остальное время мы провели на голом бетонном полу в одной камере с 86 местными заключенными. Сейчас нас выпустили под залог из-за того, что в стране появилась проблема коронавируса", - написал Игнатенко. Однако 15 июня задержанных Игнатенко и других задержанных в национальном парке, скорее всего, вернут в тюрьму, прогнозирует зоолог. По его словам, в общей сложности задержанным предъявлено 277 пунктов обвинений. За сбор фауны в Шри-Ланке Игнатенко грозит штраф в 3 млн рублей или 40 лет тюрьмы, если он не сможет выплатить эту сумму, пояснил россиянин.]]></text>
</doc>
