<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708936</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708936</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 11:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Коэффициент распространения коронавируса в Москве упал ниже 0,8</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Снижение заболеваемости до такого уровня - одно из условий для второго этапа смягчения ограничений</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Коэффициент распространения инфекции (Rt) в Москве в субботу перешагнул через обозначенную Роспотребнадзором планку в 0,8 - это одно из условий для перехода ко второму этапу снятия коронавирусных ограничений. На текущий момент, показатель с учетом свежих данных по приросту заболевших на 16 мая составляет в Москве  0,78 , в целом по России -  0,90 . Коэффициент рассчитан, исходя из официальных данных оперативного штаба и из формулы расчета в методических рекомендациях Роспотребнадзора (3.1.0178-20 от 8 мая 2020 г.) о поэтапном снятии ограничений в регионах России. В Москве коэффициент держится ниже единицы с 11 мая (тогда показатель впервые перешагнул порог в 1,0 и составил 0,97) и продолжает устойчиво снижаться день ото дня. В субботу, по сообщению оперативного штаба, в Москве зафиксированы 3 505 новых случаев COVID-19 - это минимальное суточное значение с начала мая. Общее число выявленных случаев инфицирования коронавирусом в столице достигло 138 969. При этом число умерших за сутки в субботу утром составило 74, что является рекордным показателем. Общее число жертв коронавируса достигло 1 432. Вылечились еще 1 470 пациентов, а общее число выздоровевших от инфекции достигло 26 032. В России коэффициент впервые опустился ниже единицы 14 мая (0,97), накануне составлял 0,94. До этого показатель несколько дней держался около единицы (9 мая, в частности, он составлял 1,06; 10, 11 и 12 мая - по 1,04; далее 13 мая достиг 1,01). В субботу стало известно, что за сутки в России выявлены 9 200 новых случаев COVID-19. Одно из условий перехода к первому этапу снятия режима самоизоляции, когда разрешены, например, прогулки и занятия физкультурой и спортом на открытом воздухе, работа предприятий сферы услуг и торговля непродовольственными товарами (с ограничением по площади) - это снижение показателя Rt ниже единицы. В Москве это условие было выполнено 11 мая, в России - 14 мая. Для перехода на второй этап, наряду с коечным фондом и показателем тестирования, Роспотребнадзор ориентирует регионы на показатель Rt в 0,8. Второй этап предполагает открытие непродовольственных магазинов до 800 кв. м и иных форматов торговли, включая уличные, а также открытие отдельных образовательных организаций. На практике Москва еще не перешла даже к первому этапу снятия ограничений. Согласно методическим рекомендациям Роспотребнадзора, коэффициент распространения инфекции (Rt) - это показатель, определяющий среднее количество людей, которых инфицирует один больной до его изоляции. Он рассчитывается на основе данных по приросту новых случаев. Наряду со свободным коечным фондом и показателем тестирования на 100 тыс. населения коэффициент Rt используется, согласно рекомендациям, для принятия решения о поэтапном снятии ограничений в регионах.]]></text>
</doc>
