<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707396</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707396</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 10:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посол США назвал "разрешение дела Калви" условием для запуска бизнес-диалога с Россией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Baring Vostok</tag>
    <tag type="str">банк Восточный</tag>
    <tag type="str">Майкл Калви</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джон Салливан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Посол США в Москве Джон Салливан назвал разрешение дела основателя инвестфонда Baring Vostok, гражданина США Майкла Калви ключевым условием для ускорения организции диалога бизнес-лидеров двух стран. Он напомнил, что Калви больше года остается под домашним арестом "из-за криминализации коммерческого спора" и что "подобные шаги серьезно омрачают инвестиционный и деловой климат в России". Дипломат также отметил, что до ареста Калви несколько десятков лет успешно проработал в России. "Что касается проведения диалога бизнес-лидеров на высоком уровне, то мы рассматривали различные модели взаимодействия, которые могли быть эффективными до введения ограничений на поездки", - сказал посол. По его словам, он продолжает общение с бизнес-лидерами двух стран виртуально. В частности, он общался с членами Американской торговой палаты, а также провел виртуальный брифинг с Деловым советом по международному взаимопониманию, на котором было около пятидесяти видных бизнесменов из обеих стран. "Сотрудники нашего коммерческого отдела проводят ряд отраслевых мероприятий - к сожалению, только в виртуальном формате, - в том числе, в сфере информационных технологий, биологии и медицины, а также франчайзинга, - сказал также Салливан. - Но, конечно, мы все ждем того времени, когда условия позволят нам провести бизнес-диалог высокого уровня. И когда этот день настанет, мы будем готовы к содержательной беседе о том, как увеличить торговый оборот между нашими двумя странами". 7 мая Мосгорсуд  должен рассмотреть  ходатайство следствия о продлении домашнего ареста Майклу Калви и остальным фигурантам дела о растрате денег банка "Восточный". Им вменяют растрату 2,5 млрд рублей "Восточного" путем выдачи банком невозвратного кредита ПКБ в декабре 2015 года. Никто из обвиняемых вину не признает. Калви заявлял, что уголовное дело связано с корпоративным конфликтом вокруг контроля над "Восточным" и было инициировано оппонентами Baring Vostok в этом конфликте - акционерами банка Артемом Аветисяном и Шерзодом Юсуповым.]]></text>
</doc>
