<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709629</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709629</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 12:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мурманский губернатор сообщил о стабилизации ситуации с коронавирусом в Белокаменке</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Суточный прирост заражений в поселке составил 10 случаев</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НОВАТЭК</tag>
    <tag type="str">Белокаменка</tag>
    <tag type="str">Велесстрой</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Мурманская область</tag>
    <tag type="str">Андрей Чибис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Стабилизировалась считуация с коронавирусом в вахтовых городках подрядчиков промплощадки Центра строительства крупнотоннажных морских сооружений (ЦСКМС) ООО "НОВАТЭК-Мурманск" в селе Белокаменка. Об этом сообщил губернатор Мурманской области Андрей Чибис. Он считает, что кризис в поселке преодолен. "Белокаменка практически перестала сильно прирастать. Белокаменка и примыкающие строительные площадки стали, можно сказать, очищаться", - сказал чиновник. По-прежнему заражение выыявляют только среди сотрудников двух компаний-подрядчиков - " Велесстрой " и  Sаren  (СП турецкой компании Renaissance Construction и итальянской Saipem). Губернатор также опроверг информацию в соцсетях о вспышке туберкулеза среди вахтовиков. По данным "НОВАТЭКа", всего на объекте в Белокаменке занято более 20 подрядчиков и работали около 11 000 человек. По данным оперативного штаба Мурманской области на утро 21 мая, в Белокаменке 2255 заразившихся коронавирусом. Суточый прирост составил 10 случаев. На Белокаменку приходится 81% от общего числа заболевших в Мурманской области.]]></text>
</doc>
