<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708793</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708793</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 13:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуратура проверит крупнейшего производителя авиатехники после конфликта из-за зарплат</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В СМИ попала видеозапись перепалки рабочих и руководства предприятия</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ульяновская область</tag>
    <tag type="str">Ульяновская прокуратура</tag>
    <tag type="str">Авиастар-СП</tag>
    <tag type="str">Ан-124 Руслан</tag>
    <tag type="str">Ил-76</tag>
    <tag type="str">Ту-294</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Прокуратура начала проверку крупнейшего в России производителя авиатехники - "Авиастар-СП" после публикаций об открытом конфликте руководства предприятия и работников из-за изменения оплаты труда. Об этом  сообщила  прокуратура Ульяновской области. По данным СМИ, администрация компании издала приказ об изменении формы оплаты труда. Рабочие считают, что в результате им будут меньше платить. Жалоб от работников "Авиастара-СП" в прокуратуру не поступало, уточнили в пресс-службе надзорного ведомства. 14 мая в интернете появилась 13-минутная запись встречи работников агрегатно-сборочного производства и руководства предприятия. Рабочие прервали работу и выражали недовольство новыми правилами начисления зарплаты, опасаясь, что она сократится вдвое. "Авиастар-СП" через официальное  заявление заверил , что "ухудшения оплаты труда не будет": "Заработная плата на предприятии выплачивается своевременно и в полном объеме в соответствии с требованиями трудового законодательства и коллективного договора". Методику оплаты усовершенствовали, чтобы повысить заинтересованность работников "в высоких результатах труда" и привлечь квалифицированный персонал. В частности, с июля 2020 года "предусмотрено увеличение тарифной части оплаты труда основных производственных рабочих, а также увеличение предельного размера ежемесячной премии с 40% до 110%, в зависимости от объема выполненных работ". Компания также подтвердила, что руководство предприятия разъяснило ситуацию на встрече с рабочими агрегатно-сборочного производства, и после встречи сотрудники цеха вернулись к работе. "Интерфаксу" не удалось получить комментарий профсоюзной организации "Авиастар-СП" по возникшей ситуации. АО "Авиастар-СП" является крупнейшим предприятием России по выпуску авиационной техники, специализируется на производстве транспортных самолетов Ил-76МД-90А, пассажирских и грузовых самолетов семейства Ту-204, сервисном обслуживании транспортных самолетов Ан-124 "Руслан", осуществляет гарантийное и послегарантийное обслуживание авиатехники, ведет монтаж интерьеров и отработку систем самолетов семейства Sukhoi Superjet 100, а также участвует в кооперации по производству самолета МС-21.]]></text>
</doc>
