<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709173</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/709173</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Создатели "Смешариков" выпустили четыре новых серии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Смешарики</tag>
    <tag type="str">Рики</tag>
    <tag type="str">Антон Виноградов</tag>
    <tag type="str">Владимир Постников</tag>
    <tag type="str">Сергей Мардарь</tag>
    <tag type="str">Вадим Бочанов</tag>
    <tag type="str">Светлана Письмиченко</tag>
    <tag type="str">Михаил Черняк</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - В мультсериале "Смешарики" появилось четыре новых серии, их премьера состоялась 18 мая на портале КиноПоиск HD. Последний сезон сериала вышел десять лет назад,  напомнили  в группе компани "Рики". Истории нового сезона по-прежнему будут "с двойным дном", и будут понятны и взрослым и детям, пообещала продюсер проекта Юлия Николаева. По ее словам, чтобы новые серии были как можно ближе к "Смешарикам из детства", к работе над проектом привлекли часть команды, которая начинала создавать сериал еще в 2003 году. Персонажей озвучили все те же актеры - Антон Виноградов (Крош), Владимир Постников (Ёжик), Сергей Мардарь (Кар-Карыч, Совунья), Михаил Черняк (Пин, Копатыч, Лосяш), Светлана Письмиченко (Нюша), Вадим Бочанов (Бараш). Над сериалом продолжают работать художественный руководитель Анатолий Прохоров, режиссерская команда во главе с ведущим режиссером Денисом Черновым, а также композиторы Марина Ланда и Сергей Васильев. 1 июня сериал отметит 17-летие. С 2003 года всего вышло 676 историй про Смешариков общей длительностью 85,5 часа (портал "Кинопоиск"  отмечает , что "Игра престолов" длится всего 70 часов), включая три полнометражных фильма, спин-оффы и сериал "Малышарики". "Рики" и "Яндекс" в ноябре 2019 года подписали соглашение о сотрудничестве и договорились о совместном выпуске нового сезона "Смешариков" в формате 2D, а также об использовании бренда "Смешарики" на сервисах и проектах Яндекса.]]></text>
</doc>
