<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708900</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708900</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 21:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Дочка" РЖД подала в суд на проектировщиков ВСМ Москва-Казань</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РЖД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - АО "Скоростные магистрали" ("дочка" ОАО "РЖД") подало в Арбитражный суд Москвы иск к разработчикам проектной документации высокоскоростной железнодорожной магистрали (ВСМ) Москва - Казань, следует из картотеки арбитражных дел. Заявление подано 14 мая, суд его пока не зарегистрировал. Сумма исковых требований - 709,5 млн рублей. Другие подробности не раскрываются. Ответчиками по иску выступают ОАО "Мосгипротранс", ОАО "Нижегородметропроект" и ООО "Китайская инженерная железнодорожная корпорация "Эр Юань" (China Railway Eryuan Engineering Group Co. Ltd). ОАО "Российские железные дороги" привлечено в качестве третьего лица. Все три ответчика являются участниками российско-китайского консорциума, выполнявшего работы по проведению инженерных изысканий и разработке проектной документации для строительства участка до Казани ВСМ Москва - Казань. Как сообщалось, объем работ по проектированию ВСМ магистрали, выполненный консорциумом с 2015 по 2018 год, составил 22,9 млрд рублей (с учетом НДС). Проект строительства ВСМ Москва - Казань  отложен  из-за большой финансовой емкости объекта, пассажиропоток на этом направлении пока не подтвержден, сообщал в марте вице-премьер РФ Марат Хуснуллин. В последние несколько лет проект ВСМ Москва - Казань активно прорабатывался. Предполагалось, что строительные работы могут начаться в 2019 году - с участка Железнодорожный (Подмосковье) - Гороховец (Владимирская область). Однако в 2018 г. вновь был реанимирован проект строительства высокоскоростной линии Москва - Санкт-Петербург.]]></text>
</doc>
