<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709374</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709374</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 01:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Небензя раскритиковал опубликованный СМИ доклад ООН о ЧВК "Вагнер" в Ливии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Российский постпред сообщил, что РФ еще не до конца изучила документ, но уже обнаружила "непроверенные либо сфабрикованные данные"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ЧВК Вагнер</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Василий Небензя</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Россия пока не до конца изучила попавший в СМИ доклад экспертов ООН, в котором говорится о присутствии в Ливии бойцов из ЧВК "Вагнер", однако уже пришла к выводу, что он по большей части состоит из сфабрикованных данных, заявил на заседании Совбеза ООН постпред РФ Василий Небензя. "Мы еще изучаем доклад, но первое прочтение позволило нам прийти к некоторым выводам", - сказал Небензя. "Наибольшая часть доклада состоит из непроверенных либо очевидно сфабрикованных данных, и его цель - дискредитировать российскую политику по Ливии", - заявил он, добавив, что некоторые источники экспертов имеют личную выгоду. Также российский постпред указал на то, что доклад экспертов ООН с конфиденциальной информацией получили журналисты, и это не первый подобный случай, поэтому Россия потребует у генсека расследования этого инцидента. Со своей стороны постпред Великобритании при ООН Джонатан Аллен на заседании выразил обеспокоенность сообщениями о том, что "иностранные действующие лица продолжают предоставлять снаряжение, оборудование и наемников" в Ливию. "Деятельность ЧВК "Вагнер" продолжает обострять конфликт и продлевать страдания ливийского народа", - утверждает Аллен. Постпред США при ООН Келли Крафт заявила, что "все вовлеченные в конфликт в Ливии действующие лица должны немедленно приостановить военные операции". "Они должны остановить поставки иностранной военной техники и переброску бойцов в Ливию, в том числе, как упомянуло Соединенное Королевство, наемников "Вагнера", - сказала она. Ранее в мае ряд СМИ сообщили со ссылкой на доклад сотрудников мониторинговой миссии комитета ООН по санкциям в отношении Ливии о том, что на территории этой страны сейчас находятся порядка 1,2 тыс. наемников из ЧВК "Вагнер" - граждан России, Белоруссии, Молдавии, Сербии и Украины. В январе президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган утверждал, что на стороне Ливийской национальной армии (ЛНА) Халифы Хафтара, борющейся с Правительством национального согласия (ПНС) во главе с Фаизом Сараджем, воюют несколько тысяч бойцов ЧВК "Вагнер". Президент РФ Владимир Путин,  комментируя  в январе эти утверждения Эрдогана, заявил, что, если в Ливии находятся российские граждане, они не представляют интересы государства и не получают денег от властей страны. "Если там и есть российские граждане, они не представляют интересов российского государства и денег от российского государства не получают", - сказал Путин. "Вообще в зоне конфликта много всяких наемников, в том числе по нашим данным значительное количество наемников переброшено из идлибской зоны в Сирии в зону конфликта в Ливии, это очень опасный процесс", - добавил президент. Позднее пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков  заявил , что в Ливии нет российских войск. "Никаких российских войск в Ливии нет. Владимир Путин, главнокомандующий российскими Вооруженными силами, не отправлял войска в Ливию, никаких приказов не этот счет не отдавал", - заявил Песков в феврале журналистам.]]></text>
</doc>
