<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707869</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707869</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 17:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ГИБДД Москвы назвали фейком сообщения об обязательной установке видеорегистраторов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ГИБДД</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В столичном управлении Госавтоинспекции назвали "фейком" информацию о введении обязательного требования использования видеорегистраторов в салонах автомобилей. Согласно размещенному на сайте главка  сообщению , в последние дни в интернете распространялась информация о том, что наличие видеорегистраторов в салоне автомобилей станет обязательным, а за их отсутствие будет предусмотрена административная ответственность. По данным ГИБДД, автор публикации, ссылаясь на заявление руководства Госавтоинспекции, утверждает о скором ( якобы с 11 мая - ИФ ) введении в стране режима обязательного наличия видеорегистрирующей аппаратуры в каждом транспортном средстве - легковых автомобилях, рейсовых маршрутках и автобусах. Называлась даже сумма штрафа (от 4 тыс. рублей), которому якобы будут подвергаться автовладельцы в случае отсутствия у них видеорегистратора. При этом материал содержал скрытую рекламу онлайн-магазина и автомобильных видеорегистраторов. "В тексте приведено описание товара, условно приобретенного автором публикации, и ссылка на конкретный интернет-магазин", - говорится в сообщении. "Госавтоинспекция сообщает, что изложенная в материале информация не соответствует действительности, требования к обязательному использованию видеорегистраторов в салонах автомобилей не вводились и не планируются", - сообщили в пресс-службе. Там отметили, что видеорегистрирующая аппаратура является необязательным атрибутом транспортного средства, отсутствие которого не попадает ни под какие административные санкции и не влечет для автовладельцев каких-либо негативных последствий. В Госавтоинспекции призвали граждан скептически относиться к подобным фейковым информационным "вбросам" и не поддаваться на провокации представителей блогосферы. "В настоящее время материал, содержащий недостоверные сведения, по требованию Госавтоинспекции удален из контента интернет-портала, где он был опубликован", - подчеркнули в управлении.]]></text>
</doc>
