<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707206</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707206</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 10:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России за сутки выявлены более 10,5 тыс. новых случаев COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Второй день подряд показатель новых случаев заболевания коронавирусом в России за сутки превышает 10 тысяч, сообщает в понедельник оперативный штаб. Выявлен еще  10 581 случай  заболевания в 82 регионах, у 50,6% нет клинических проявлений, болезни. Общее число случаев заражения в России достигло  145 268 . За сутки подтверждены  76 летальных случаев , из них 35 - в Москве. Всего в России умерли 1 356 пациентов с коронавирусом. Выписаны  из больниц еще  1 456 человек , в Москве - 544. Всего выздоровевших уже 18 095 человек. Накануне суточный прирост заболеваемости впервые  превысил порог в 10 тысяч : к утру 3 мая были выявлены 10 633 зараженных. Ранее 30 апреля суточный показатель впервые оказался выше 7 тысяч, 1 мая он составил 7 933 случая, а 2 мая впервые преодолел  отметку в 9 тысяч . В Москве выявлены 5 795 случаев заболевания коронавирусом. В столичном оперштабе отметили, что прирост связан с увеличением числа тестов, за счет чего удается снизить риск распространения инфекции и развития осложнений у пациентов. В Московской области зарегистрированы 803 новых случая заболевания, в Санкт-Петербурге - 317, в Мурманской области - 280, в Дагестане - 160, в Нижегородской области - 157, в Кабардино-Балкарии - 105, в ЯНАО - 104, в Брянской области - 102, в Краснодарском крае - 96, в Татарстане - 86, в Ростовской области - 85, в Калужской и Оренбургской областях - по 81. В Башкирии выявлены еще 80 носителей COVID-19, в Ярославской области и Северной Осетии - по 79, в Тульской области - 75, в Саратовской области - 74, в Курской области - 69, во Владимирской и Тюменской областях - по 66. В Чувашии выявлены 64 носителя COVID-19, в Рязанской и Новосибирской областях - по 61, в Самарской области - 60, в Ленинградской области и Мордовии - по 59, в Ставропольском крае - 57, в Тамбовской, Свердловской областях, Приморском крае и Ингушетии - по 53, в Челябинской области - 51, в Марий Эл - 49, в Калининградской области - 45, в Липецкой области и Удмуртии - по 43, в Волгоградской области и Красноярском крае - по 42, в Архангельской области и Хабаровском крае - по 39, в Калмыкии - 38. В Алтайском крае зарегистрированы 36 новых случаев COVID-19, в Пермском крае - 35, в Воронежской и Омской областях - по 34, в Кировской области - 33, в Белгородской области и Забайкальском крае - по 31, в Чечне и Хакасии - по 30, в Ивановской и Ульяновской областях, Якутии - по 29, в Камчатском крае - 28, в Пензенской и Иркутской областях - по 27, в Новгородской области - 24, в Орловской и Тверской областях - по 19, в ХМАО и Бурятии - по 18, в Астраханской области - 17. На Костромскую и Кемеровскую области пришлись по 13 новых случаев, на Смоленскую область - 12, на Карачаево-Черкесию - 11, на Томскую область - 9, на Адыгею - 7, на Коми - 6, на Амурскую область - 5, на Карелию, Туву и Вологодскую область - по 4, на Ненецкий АО, Сахалинскую область, Еврейскую АО и Севастополь - по 2, на Псковскую, Курганскую области и Крым - по 1.]]></text>
</doc>
