<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708352</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708352</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 22:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме назвали неполной статистику МВД по домашнему насилию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">домашнее насилие</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Данные МВД РФ о снижении обращений о домашнем насилии в условиях самоизоляции не отражают реальную картину, так как многие жертвы обращаются за помощью в другие организации, считает глава комитета Госдумы по регламенту Ольга Савастьянова эфире телеканала  "Россия-24" . Савастьянова противопоставила снижение обращений в МВД увеличению звонков в кризисные центры, на всероссийский телефон доверия и к уполномоченным по правам человека. Российский омбудсмен Татьяна Москалькова, по словам Саватьсяновой, сказала, что к ней стали обращаться в 2,5 раза чаще. Депутат считает предсказуемым сокращений обращений в правоохранительные органы, потому что в условиях изоляции из-за коронавируса жертва вынуждена постоянно находиться в одном помещении с агрессором. Ранее министр внутренних дел Владимир Колокольцев проучил изменить порядок учета сведений по семейно-бытовым преступлениям и создать региональные центры  для жертв насилия в семье . Согласно данным МВД, в первом квартале и апреле 2020 года количество преступлений, связанных с домашним насилием,  сократилось на 7% . Об этом в эфире телеканала "Россия 24" заявил начальник управления организации охраны правопорядка и деятельности по исполнению административного законодательства ГУОООП МВД РФ Станислав Колесник. Ранее вице-премьер РФ Татьяна Голикова поручила МВД, Минздраву, Минтруду, Минюсту, Минкомсвязи и Роспечати проработать обращение депутатов Оксаны Пушкиной, Ирины Родниной и Ольги Севастьяновой о росте случаев домашнего насилия в условиях самоизоляции и при необходимости выступить с предложениями к правительству. По словам зампредседателя комитета Госдумы по вопросам семьи, женщин и детей и одного из авторов законопроекта о семейно-бытовом насилии Пушкиной, у МВД России нет эффективной методики учета и профилактики таких нарушений.]]></text>
</doc>
