<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707775</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707775</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 11:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Крупнейшие вузы предложили провести ЕГЭ в июле-августе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МГУ</tag>
    <tag type="str">СПбГУ</tag>
    <tag type="str">РАНХиГС</tag>
    <tag type="str">ВШЭ</tag>
    <tag type="str">Ярослав Кузьминов</tag>
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
    <tag type="str">Сергей Кравцов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Ассоциация "Глобальные университеты", куда входит 21 крупнейший вуз (МГУ и СПбГУ не входят), предложила перенести ЕГЭ на конец июля - начало августа и провести эти экзамены только для поступающих в вузы. Это позволит отказаться от базового ЕГЭ по математике, говорится в заявлении организации. Остальным школьникам предлагается выдать аттестаты без ЕГЭ, на основе текущих оценок. Отменять ЕГЭ и возвращать вступительные экзамены в ассоциации не хотят: это снизит объективность и прозрачность процедуры поступления. Если чиновники согласятся перенести ЕГЭ на июль-август, вузы предлагают зачислять абитуриентов по результатам экзаменов, дистанционно и в период с 15 августа до 1 сентября. В то же период они предложили разрешить провести дополнительные вступительные испытания в вузах, у которых есть на это право. Зачислять на платные места ассоциация предлагает до 1 октября. Вузам предлагается дать право определять дату начала учебы у первокурсников самостоятельно, но чтобы учеба начиналась не позднее 10 сентября. К заявлению ассоциации, которую возглавляет ректор ВШЭ Ярослав Кузьминов, присоединился также РАНХиГС, который в объединение не входит. Таким образом, вузы предлагают, по сути, на фоне пандемии лишить в 2020 году ЕГЭ статуса выпускного экзамена и оставить за ним лишь функцию вступительного экзамена, что должно, во-первых, позволить безболезненно перенести ЕГЭ на более поздний срок (поскольку к нему не привязывается выдача школьных аттестатов), а во-вторых, снизить число сдающих. Ранее из-за коронавируса были отменены досрочные ЕГЭ. Сроки основной сессии  еще не определены , предварительно, она должна стартовать 8 июня. Министр просвещения Сергей Кравцов пообещал, что 12 мая будет объявлено, когда начнется сессия. Источник "Интерфакса" в правительстве  допустил , что ЕГЭ перенесут на середину июля или начало августа, а учебный год в вузах тогда начнется с 1 октября.]]></text>
</doc>
