<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708656</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708656</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роскомнадзор начал изучать публикации NYT и FT о смертности от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">New York Times</tag>
    <tag type="str">Financial Times</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">депздрав</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Роскомнадзор изучает материалы The New York Times и Financial Times о манипуляции статистикой по смертям от COVID-19 в России на предмет наличия в них фейков. Об этом сообщили в пресс-службе ведомства. Там сослались на требования статьи 15.3 закона "Об информации". Эта статья устанавливает нормы и требования, направленные на противодействие распространению в России недостоверной общественно значимой информации, распространяемой под видом достоверных сообщений, которая создает угрозу причинения вреда жизни или здоровью граждан, имуществу, угрозу массового нарушения общественного порядка или общественной безопасности, напомнили в пресс-службе. Чиновники изучают статьи "A Coronavirus Mystery Explained: Moscow Has 1,700 Extra Deaths" ("Объяснена загадка коронавируса: в Москве на 1700 смертельных случаев больше") и "Russia's Covid death toll could be 70 per cent higher than official figure" ("Число погибших от Covid россиян может быть на 70 процентов выше официального показателя"). Ранее в мае обе газеты, ссылаясь на российскую официальную статистику, сообщили, что реальное число смертей заразившихся коронавирусом в Москве и Санкт-Петербурге может быть на 70% больше официальной статистики по COVID-19. В частности, The New York Times со ссылкой на  данные мэрии  Москвы  писала , что в апреле текущего года в столице было зарегистрировано на 1 700. смертей больше в сравнении со средним пятилетним показателем для этого месяца. Указывая, что по официальным данным в апреле в Москве умерли 642 зараженных коронавирусом, авторы статьи сделали вывод, что официальная статистика смертности от COVID-19 может быть занижена в несколько раз. FT  сообщила , что в апреле московские загсы зафиксировали смерть 11 846 человек. Это на 18,4% больше, чем в апреле 2019 года (10 005 человек), и на 20% больше, чем средняя апрельская цифра за последние 10 лет (9866). В депздраве Москвы заявили, что сравнивать показатели общей смертности в месячной динамике некорректно и по ним нельзя судить о тенденциях. Диагноз COVID-19 устанавливается в результате вскрытия, данные которого являются "исключительно точными", добавили чиновники департамента. В МИД России  назвали  публикации FT и NYT "беспочвенными спекуляциями" и "очередным сенсационным антироссийским фейком". Представитель министерства Мария Захарова пообещала, что МИД потребует от обеих газет опубликовать опровержения и что от выполнения этого требования будет зависеть дальнейшая судьба этих изданий в России. В The New York Times сказали, что  не сомневаются  в достоверности опубликованного изданием материала. "Мы уверены в точности нашего материала, основанного на данных, опубликованных официальным государственным ведомством и интервью с экспертами государственных институтов. Никакие факты, приведенные в нашей статье, не оспариваются", - сказала "Интерфаксу" вице-президент по коммуникациям редакции Даниэль Роадс.]]></text>
</doc>
