<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709500</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709500</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор нашел нарушения в магазинах "Красное и Белое" после вспышки коронавируса на складе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Евгений Куйвашев</tag>
    <tag type="str">Красное и Белое</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Управление Роспотребнадзора по Свердловской области проверило 30% магазинов сети "Красное и Белое" и нашло много нарушений требований по профилактике коронавируса. Ранее местный склад сети закрыли, так как у 130 его сотрудников выявили COVID-19. В мазинах сети при входе у сотрудников не меряют темпертуру, люди работают без масок или у них этих масок вовсе нет, сообщил глава управления Дмитрий Козловских. В некоторых точках, по его словам, не было дезинфицирующих средств и их пятидневного запаса, врачи не проверяли, пускают ли на работу сотрудников с симптомами ОРВИ. Затем проверка прошла в еще 12 крупных логистических центрах, в некоторых из них обнаружили такие же нарушения, отметил главный санитарный врач региона. Роспотребнадзор выдал всем нарушителям предписания, чтобы они все исправили за два дня. 18 мая губернатор Евгений Куйвашев  сообщил , что корнавирус выявили у 136 сотрудников логистической компании, которая развозит товары по крупной сети магазинов в регионе. Это обстоятельство помешало властям области существенно ослабить карантинные ограничения, отметил он. В результате он пока разрешил только возобновить плановый прием больных, разрешил работать частным клиникам и косметологам и разрешил прогулки в парке и занятия спортом с 19 мая.]]></text>
</doc>
