<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707719</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707719</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 23:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следствие по делу девелопера Худояна завершено</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Альберт Худоян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Следственный комитет уведомил об окончании следственных действий в отношении владельца компании Optima Development Альберта Худояна, обвиняемого в особо крупном мошенничестве на сумму более 3,7 млрд рублей, сообщил "Интерфаксу" адвокат Сергей Чижиков в четверг. "СК уведомил нас о том, что следственные действия завершены. Ознакомление с материалами дела назначено на 12 мая 2020 года", - сказал Чижиков. Он отметил, что сторона защиты, в свою очередь, заявила ходатайство о неполноте следствия, а также о выемке трех экспертиз по делу, однако ходатайство пока не рассмотрено. 30 апреля СК  предъявил  Худояну обвинение в окончательной редакции. Изначально следствие оценивало сумму ущерба по уголовному делу в 2,2 млрд рублей, но с появлением новой экспертизы теперь бизнесмену предъявлено обвинение в мошенничестве на сумму более 3,7 млрд рублей. По версии следствия, бизнесмен с соучастниками похитил у компании Mansfield Executive Limited права долгосрочной аренды трех земельных участков на Ленинградском проспекте в Москве. Кроме Худояна в деле фигурирует бывший гендиректор компании "Авиасити" Сергей Коноплев, который был арестован 22 апреля и ему также предъявлено окончательное обвинение в особо крупном мошенничестве. Защита бизнесмена заявляла, что уголовное дело стало инструментом давления на него с целью рейдерского захвата имущества. В настоящее время Худоян находится под домашним арестом. Весной 2020 года по подозрению в незаконном смягчении преследования Худояна были задержаны высокопоставленные офицеры Следственного департамента (СД) МВД, в производстве которого ранее находилось дело бизнесмена - заместители главы СД Александр Бирюков и Александр Краковский, а также следователь по особо важным делам Александр Брянцев. Они не признают вину.]]></text>
</doc>
