<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709726</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709726</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 20:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совет директоров "Газпрома" одобрил дивиденды за 2019 год в размере 15,24 рубля на акцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Совет директоров "Газпрома" в заочной форме одобрил рекомендацию правления выплатить дивиденды за 2019 год в размере 15,24 руб. на акцию, сообщил эмитент. Это несколько ниже, чем компания выплатила по итогам 2018 года - 16,61 руб. Список акционеров для получения дивидендов будет составлен по данным реестра на 16 июля. Рекомендуемая дата завершения выплаты дивидендов номинальным держателям и профучастникам - 30 июля, другим акционерам - 20 августа. Общий размер выплат может составить 360,784 млрд руб., что составляет 30% от чистой прибыли по МСФО за 2019 год - в этом году без корректировок на неденежные статьи. "Газпром" принял новую дивидендную политику в конце прошлого года. Она предусматривает курс на выплату 50% от чистой прибыли по МСФО с корректировкой на неденежные статьи. В 2020 году намечено направить на дивиденды не менее 30% прибыли, в 2021 году - 40% и 50% в 2022 году. Уставный капитал ПАО "Газпром" состоит из 23,674 млрд обыкновенных акций. Государство контролирует более 50% акций напрямую (38,37%) и через госкомпании АО "Роснефтегаз" (10,97%) и "Росгазификация" (0,89%). Годовое собрание акционеров "Газпрома" в этом сезоне пройдет в заочной форме 26 июня. С 5 июня акционеры смогут начать знакомиться с документами к собранию. Вознаграждение членам совета директоров по итогам очередного года работы планируется повысить на 2% (от 32,952 млн рублей председателю совета до 26,737 млн рублей участнику, не выполняющему дополнительных функций).]]></text>
</doc>
