<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708665</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708665</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 16:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Завершено следствие по делу бизнесмена Бойко-Великого</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Василий Бойко-Великий</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Следственный комитет России (СКР) завершил следственные действия по уголовному делу о растрате в отношении предпринимателя Василия Бойко-Великого, сообщила его адвокат Виктория Шонина. "Следственные действия завершены. Идет ознакомление с материалами дела", - сказала адвокат. Адвокат уточнила, что в окончательной редакции Бойко-Великому предъявлено обвинение в растрате на общую сумму в 89 млн рублей (часть 4 статьи 160 УК РФ). По словам Шониной, объем материалов дела составляет порядка 300 томов. Бойко-Великий, а также еще несколько фигурантов были  арестованы  в июне 2019 года по уголовному делу о многомиллионной растрате средств банка "Кредит Экспресс", в настоящее время  лишенного лицензии  и признанного банкротом. Накануне адвокат предпринимателя Игорь Зубер сообщил "Интерфаксу", что в Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ)  направлена жалоба  в связи с его незаконным, по мнению защиты, арестом и содержанием под стражей. Бойко-Великий - основатель компании "Вашъ финансовый попечитель", известен как православный меценат. Бизнесмен свою вину не признает, связывает свое уголовное преследование с "гражданско-патриотической позицией". В феврале сообщалось, что вместе с бизнесменом обвиняемыми по уголовному делу проходят еще шесть человек: директор "Кредит Экспресса" Алла Кабанова, главный бухгалтер Мария Антонова, а также сотрудники организации Анастасия Новотная, Елена Чуева, Наталья Ципинова и Егор Пихтин.]]></text>
</doc>
