<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708221</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708221</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 10:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большинство москвичей проигнорировали режим самоизоляции во вторник утром</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Индекс самоизоляции</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Большинство москвичей покинули свои дома во вторник утром, несмотря на действующий режим самоизоляции на фоне распространения коронавируса, следует из статистики от компании "Яндекс". По данным сервиса,  "индекс самоизоляции" в Москве  на 9:00 вторника, 12 мая, составил 2,8, а к 09:50 опустился еще ниже - до 2,6. Это среднее значение уровня городской активности по шкале от 0 до 5 (0 - уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 - уровень изоляции высокий). "На улице много людей", - следует из статистики на утро вторника. Накануне, 11 мая, в это же время  индекс был равен 3,6 . При этом неделю назад, 5 мая, был зафиксирован показатель 3,7. Наиболее высокий "индекс самоизоляции" утром во вторник отмечается в Подмосковье: в Железнодорожном (3,4), Лобне (3,4), Красногорске (3,3), Ивантеевке (3,3). Многолюдно этим утром на улицах Ступино (2,3), Ногинска (2,4), Фрязино (2,4) и Клина (2,4). "Индекс самоизоляции" - это интегрированный показатель, рассчитанный на данных об использовании различных приложений и сервисов "Яндекса". В его основе сравнение уровня городской активности в сегодняшний день и в обычный день до эпидемии. В соответствии с указом столичного мэра Сергея Собянина, действие различного рода ограничений, связанного с режимом повышенной готовности, самоизоляции и пропускным режимом, в Москве  продлевается  по 31 мая,  с 12 мая заработают  предприятия промышленности и стройки. Также с сегодняшнего дня в Москве становится обязательным  ношение масок и перчаток  в общественном транспорте, такси, на объектах торговли, а также на рабочих местах. Штраф за нахождение в столице в общественных местах без маски составит 4 тыс. рублей, в транспорте - 5 тыс. рублей. Власти Московской области ввели аналогичные ограничительные меры, направленные на снижение уровня заболеваемости коронавирусом.]]></text>
</doc>
