<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707760</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707760</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 10:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕСПЧ обязал РФ обеспечить лекарством ребенка с редким заболеванием</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Ставропольский край</tag>
    <tag type="str">Спиназа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) меньше чем через сутки после обращения адвокатов впервые обязал российские власти обеспечить ребенка со спинальной мышечной атрофией необходимым дорогостоящим лекарством,  сообщает  в пятницу газета "Коммерсантъ". По данным издания, юристы пожаловались на нарушение статьи 2 Европейской конвенции о правах человека — о праве на жизнь, и ЕСПЧ не стал рассматривать жалобу по существу, а потребовал от России экстренных обеспечительных мер, объяснив это необходимостью сохранения жизни ребенка, состояние которого ухудшилось. Теперь Россия должна до 27 мая направить в ЕСПЧ информацию о том, как себя чувствует младенец, а также о лечении, которое ему предоставили. Шестимесячной девочке в Ставропольском крае еще в прошлом году поставили диагноз "спинальная мышечная атрофия" (СМА). Это опасное генетически обусловленное заболевание, поражающее двигательные нейроны спинного мозга и приводящее к нарастающей мышечной слабости. Согласно протоколу краевой врачебной комиссии, ребенка необходимо лечение препаратом "Спинраза" - единственным зарегистрированным в РФ препаратом для людей с СМА. Пациентам каждый год требуется по несколько уколов этого поддерживающего лекарства, одна доза которого в рознице стоит более 7,5 млн руб. Минздрав Ставропольского края 27 февраля отказался предоставить лекарство, объяснив это "отсутствием стандартов оказания медицинской помощи детям с СМА, отсутствием опыта применения лекарственного препарата, отсутствием препарата в региональном перечне для льготного отпуска лекарств, а также отсутствием критериев отбора пациентов с СМА". Представляющий интересы девочки на родине адвокат Борис Малахов заявил газете, что регионы отказываются закупать этот препарат из-за его дороговизны. Изначально родители ребенка обратились в Ленинский суд Ставрополя, потребовав обязать областной минздрав предоставить "Спинразу" бесплатно. Несмотря на уже введенные в марте антикоронавирусные ограничения и перенос судебных заседаний, суд обеспечил рассмотрение дела онлайн - по WhatsApp, в связи с его безотлагательным характером. 14 апреля родители ребенка получили решение суда о немедленном исполнении их требований, но минздрав так и не объявил госзакупку препарата, а 30 апреля обжаловал решение суда в вышестоящую инстанцию. Тем временем состояние девочки ухудшилось - с 27 апреля она находится на аппарате неинвазивной вентиляции легких. Обращение в ЕСПЧ было направлено в ночь на 6 мая, а положительный ответ Страсбургского суда пришел уже менее чем через сутки.]]></text>
</doc>
