<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709638</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709638</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 13:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Европейские агентства рекомендовали сократить число пассажиров в самолетах из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">EASA</tag>
    <tag type="str">ECDC</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Обязательное использование масок, дистанцирование и уменьшение количества пассажиров в самолетах, дезинфекция - таковы основные рекомендации Европейского агентства авиационной безопасности (EASA) и Европейского центра профилактики и контроля заболеваний (ECDC) для полетов на лайнерах в период пандемии коронавируса, сообщает в четверг  бельгийская газета Le Soir . В совместном документе этих двух европейских агентств говорится об "обеспечении санитарной безопасности пассажиров и персонала авиационного сектора на момент возобновления полетных программ" в контексте пандемии COVID-19. Маски рекомендованы для всех пассажиров и персонала с момента их прибытия в аэропорт и вплоть до пункта назначения, исключая детей до шести лет. Маски должны меняться каждые четыре часа, пассажиры должны запасаться ими в достаточных количествах на полет, но авиакомпаниям также рекомендовано иметь резерв этих средств защиты для удовлетворения потребности в них. Рекомендуется соблюдать физическое дистанцирование в 1,5 м между людьми, "насколько это возможно", на всех этапах полета, "когда это позволяют число пассажиров и конфигурация салона", отмечается в документе. Добиться этого предлагается, оставляя хотя бы одно промежуточное кресло незанятым, увеличив дистанцию между креслами или оставляя пустым каждый второй ряд кресел. Если такое дистанцирование невозможно, то "пассажиры и члены экипажа должны постоянно применять все другие превентивные меры", говорится в документе. При этом, комментирует Le Soir, Международная ассоциация воздушного транспорта (IATA), которая объединяет 290 авиакомпаний, уже  выразила свое несогласие  с такими мерами дистанцирования, полагая, что они уменьшат загрузку воздушных судов до уровня убыточности, и это ощутимо поднимет цены на билеты. Помимо соблюдения таких мер гигиены, как частое мытье рук и дезинфекция оборудования, EASA и ECDC высказываются также за то, чтобы услуги, предоставляемые на борту, были сведены к "необходимому минимуму", а доступ в терминалы аэропортов предоставлялся только пассажирам и персоналу. Ранее в мае Роспотребнадзор выпустил методические рекомендации для организации воздушных перевозок, согласно им, авиакомпании  не должны заполнять более 50% посадочных мест  на борту и рассаживать пассажиров "через одного" в шахматном порядке. Эти рекомендации  раскритиковали  в Ассоциации туроператоров России (АТОР). Как заявлял "Интерфаксу" вице-президент АТОР Дмитрий Горин, это может привести к существенному подорожанию авиабилетов после снятия карантина. "На первом этапе восстановления туризма такая мера была бы возможна с учетом четкого указания срока ее действия. Сейчас у нас самолеты зачастую летают с загрузкой даже не 50%, а 30% из-за карантинных ограничений. После снятия карантина загрузка начнет резко расти, и надо понимать, что эта мера может привести к существенному удорожанию авиабилетов", - сказал Горин.]]></text>
</doc>
