<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708070</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708070</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 21:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число случаев COVID-19 среди сотрудников "АвтоВАЗа" выросло до семи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">АвтоВАЗ</tag>
    <tag type="str">Самарская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Из общего числа подтвержденных случаев заражения коронавирусной инфекцией  COVID-19  в Самарской области по состоянию на 10 мая семь выявлено у сотрудников АО "АвтоВАЗ", сообщат первичная профсоюзная организация завода на своей официальной странице "Вконтакте". В профсоюзе добавили, что еще 27 сотрудников "АвтоВАЗа" находятся на карантине, один из них в Москве. В марте двое сотрудников "АвтоВАЗа" заразились коронавирусом. В настоящее время они выздоровели и выписаны. Позднее профсоюз сообщил еще о трех случаях заражения COVID-19 среди сотрудников предприятия. 9 мая профсоюз сообщил о двух новых случаях заражения у сотрудников службы логистики и СКП. "АвтоВАЗ" объявил нерабочим период с 30 марта по 3 апреля для предотвращения распространения коронавируса. Впоследствии региональные власти разрешили работать до 30 апреля системообразующим предприятиям, в том числе "АвтоВАЗу". С 6 апреля на заводе возобновили работу отдельные подразделения. 13 апреля "АвтоВАЗ" полностью возобновил работу. Позднее "АвтоВАЗ" объявил о намерении перейти на  четырехдневную рабочую неделю  по соответствующему приказу с 29 июня. По данным профсоюза, такой режим работы планируется по 27 декабря 2020 года. С 29 апреля "АвтоВАЗ"  приостановил производство  до 18 мая. Всего в Самарской области подтвержден 951 случай заражения COVID-19, 126 выздоровели, девять скончались.]]></text>
</doc>
