<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707483</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707483</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число безработных в РФ за два месяца выросло до 1,2 млн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтруд РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Количество официально зарегистрированных безработных в России за два месяца выросло на 735 тысяч человек, сообщил глава Минтруда Антон Котяков. "На сегодняшний день в РФ зарегистрировано безработных 1 млн 243 тысячи человек, в том числе за последние два месяца, начиная с 1 марта, мы зарегистрировали 735 тысяч наших граждан",- сказал Котяков на совещании по вопросам реализации ранее принятых мер по поддержке экономики и социальной сферы в среду. По его словам, непосредственно после 1 марта потеряли работу, по данным министерства, более 208 тысяч человек. Размер пособия по безработице, которое они получают в случае, если гражданин потерял работу до 1 марта, зависит от длительности его предыдущего трудового стажа, а также от размера заработной платы. "Если же гражданин потерял работу после 1 марта, а таких граждан на сегодняшний день более 208 тысяч человек, они получают пособие по безработице в максимальном размере, то есть 12 тысяч 130 рублей",- сказал министр. По его словам, "на сегодняшний день таких пособий уже назначено на общую сумму 1,8 млрд рублей". Котяков напомнил, что для семей с детьми, где один из родителей остался без работы после 1 марта, размер пособия по безработице в апреле-июне увеличивается пропорционально количеству таких детей из расчета 3 тыс. рублей на одного ребенка. Он отметил, что 63 тысячи человек уже получают такие пособия. В этих семьях на сегодняшний день более 97 тыс. несовершеннолетних детей.]]></text>
</doc>
