<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707793</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707793</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 12:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Турции уже развернули некоторые элементы российских систем С-400</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Однако специалисты из РФ не смогут получить свободный доступ к этим системам</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">С-400</tag>
    <tag type="str">Исмаил Демир</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Шугаев</tag>
    <tag type="str">ФСВТС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Анкара уже ввела в строй некоторые элементы приобретенных у России систем противовоздушной обороны (ПВО) С-400, сообщил глава Управления оборонной промышленности Турции Исмаил Демир. "Процесс развертывания С-400 продолжается, и некоторые системы были уже введены в эксплуатацию", - приводит в пятницу слова Демира  турецкая газета Milliyet . При этом, по его словам, "несмотря на то, что соглашение о поставках предполагает, в частности, обучение или техническое обслуживание и поддержку", российские специалисты не смогут иметь свободный доступ к системам С-400. По словам Демира, "такой доступ будет только у турецких фирм и ВВС Турции". Анкара неоднократно заявляла, что намерена завершить развертывание С-400  к апрелю 2020 года . Министр обороны Турции Хулуси Акар в январе сказал, что российские комплексы ПВО С-400 будут полностью готовы к действию в апреле или в мае. 16 марта  в интервью "Интерфаксу"  глава Федеральной службы по военно-техническому сотрудничеству (ФСВТС) России Дмитрий Шугаев заявил, что Россия не вправе влиять на Турцию в вопросе о сроках постановки на боевое дежурство С-400. "Турция сама примет решение, когда ставить С-400 на дежурство. Мы ни коим образом на это не влияем, не можем ни подталкивать, ни тормозить. Системы переданы, боевые расчеты обучены", - сказал он. Шугаев в интервью "Интерфаксу" также сообщил, что Россия рассчитывает в обозримом будущем договориться о поставке Турции дополнительной партии С-400. "Вопрос о дополнительной партии С-400 Турции на повестке, он никуда не ушел. Мы согласовываем состав системы, сроки поставки и другие условия. Сегодня идет переговорный процесс, и мы надеемся, что в обозримом будущем мы придем к общему знаменателю", - сказал Шугаев. "Это будущее обозримо. Еще раз повторяю, никто этот вопрос не снимал. Нет никаких оснований говорить, что тему "зачехлили" или она не на повестке", - подчеркнул глава ФСВТС России. Как сообщалось, Турция купила у России  четыре дивизиона С-400 . 23 октября 2019 года "Рособоронэкспорт" объявил, что РФ выполнила этот контракт досрочно, поставив Анкаре все элементы систем С-400, включая ракеты. С-400 - зенитная ракетная система дальнего действия (производитель - АО "Концерн ВКО "Алмаз-Антей").]]></text>
</doc>
