<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709238</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709238</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 09:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ростелеком" задумался о сохранении на удаленке части сотрудников после пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростелеком</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Оператор связи "Ростелеком" изучает возможность ввести удаленную работу на постоянной основе для части сотрудников после пандемии, говорится в квартальном отчете компании. Кого именно могут оставить на удаленке, не уточняется. Сейчас дистанционно работают около 60 000 офисных сотрудников оператора. Переводить их на дом начали с 16 марта. "Инициатива обеспечит более привлекательные условия труда для персонала, а также позволит сэкономить на офисных помещениях и затратах на обслуживание", - объяснили в "Ростелекоме". Пока компания считает, что сможет избежать увольнений или перевода сотрудников на сокращенный рабочий график: "Это возможно за счет оптимизации других направлений операционных затрат, а также переноса запуска части некритичных инвестиционных проектов на будущие периоды". В отчете "Ростелекома" говорится, что выручка компании в I квартале с учетом приобретенной Tele2 выросла в годовом измерении на 10%, до 121,6 млрд рублей. Показатель OIBDA увеличился на 12%, до 47,1 млрд рублей, рентабельность - 38,7%. Опрошенные "Интерфаксом" аналитки ожидали квартальную выручку оператора на уровне 121,1 млрд рублей (рост на 8,5%), OIBDA - 45,8 млрд рублей, рентабельность по ней - 37,9%. Обновить прогноз по собственным показателям за 2020 год компания рассчитывает в следующих кварталах, когда снизится неопределенность по срокам карантинных мер, по объему госпомощи населению и пострадавшими отраслями и по макроэкономическим показателям. Ранее оператор объявлял, что ожидает роста выручки и OIBDA не менее чем на 5%. Обновление прогноза предполагалось провести по итогам I квартала в связи с  консолидацией  показателей Tele2 и DataLine, которые "Ростелеком" купил в начале 2020 года.]]></text>
</doc>
