<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708508</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708508</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 19:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Столкнувшийся в декабре с микрометеоритом российский спутник заработал</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Метеор-М № 2-2</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Работа космического аппарата "Метеор-М" № 2-2 возобновлена, он передает данные, сообщает "Роскосмос". "Метеор-М" № 2-2 функционирует в составе орбитальной группировки, сообщила госкорпорация в среду. В "Роскосмосе" отметили, что в настоящий момент информация, получаемая с гидрометеорологического спутника, используется для решения целевых задач, в том числе по обеспечению данными потребителей федерального и регионального уровней. Космический аппарат "Метеор-М" № 2-2 создан в корпорации ВНИИЭМ (входит в состав "Роскосмоса") и относится к спутникам дистанционного зондирования Земли. Он был запущен с помощью ракеты-носителя "Союз-2.1б" и разгонного блока "Фрегат" 5 июля 2019 года с космодрома Восточный. В декабре аппарат изменил орбиту после  столкновения с микрометеоритом . "18 декабря 2019 года была зафиксирована нештатная ситуация, связанная с внешним воздействием (предположительно - микрометеорит) на конструкцию космического аппарата "Метеор-М" №2-2. В результате чего он изменил параметры орбиты и перешел в режим неориентированного полета с высокими значениями угловых скоростей", - сообщал "Роскосмос". В соответствии с заложенной программой, аппарат прекратил выполнение целевой задачи и автоматически перешел в энергосберегающий режим, когда отключаются бортовые системы, которые не поддерживают его функционирование (в том числе и вся бортовая целевая аппаратура). После вхождения в зону российских наземных средств управления с космическим аппаратом была установлена связь и начаты работы по восстановлению его работоспособности: гашение угловых скоростей, перевод в штатную ориентацию, получение телеметрической и целевой информации.]]></text>
</doc>
