<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708028</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708028</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 10:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Крыму начали расследование по доплатам медикам за работу с больными COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Глава Крыма Сергей Аксенов поручил провести служебное расследование из-за опубликованного в соцсетях видеообращения работников скорой помощи Керчи, которые не получили обещанные выплаты за работу с зараженными коронавирусом. "Давайте в деталях разберемся. По Керчи - назначьте служебное расследование в отношении руководителя станции скорой помощи центра медицины катастроф. Почему было допущено публичное обращение? Это значит, что руководитель там, извините, ни черта не делает", - сказал он на заседании регионального оперштаба по COVID-19 в воскресенье. По его словам, необходимо выяснить, как отреагировал на возмущение сотрудников руководитель станции и к кому он обратился с этой проблемой. Глава Крыма считает, что тех, кто проигнорировал обращение, нужно "очень жестко" наказать, вплоть до увольнения по статье об утрате доверия. Если некорректный расчет федеральных и региональных доплат медикам подтвердится, нормы и подходы будут пересмотрены, пообещал Аксенов. Вице-премьер Крыма Елена Романовская доложила, что в Керчь уже выехал министр здравоохранения республики и глава регионального центра медицины катастроф. Видеообращение работников скорой помощи из Керчи опубликовал в фейсбуке муниципальный депутат Константин Ерманов 8 мая. По словам медиков, из 324 работников городской станции доплаты получили только 15 человек, причем "странным способом". Парламентарий со ссылкой на данные своих источников сообщил, что такая ситуация сложилась во всем Крыму. В Крыму с 17 марта из-за угрозы коронавируса действует режим повышенной готовности, обязательная самоизоляция для всех жителей была введена 3 апреля и продлена до 11 мая. Диагноз COVID-19 подтвержден в регионе у 193 человек, два пациента умерли.]]></text>
</doc>
