<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707274</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707274</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 02:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВОЗ назвала спекулятивным заявление США о лабораторном происхождении коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">Майкл Райан</tag>
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
    <tag type="str">Ухань</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) считает спекулятивным заявление госсекретаря США Майка Помпео о том, что источником нового  коронавируса  SARS-CoV-2 стал Уханьский институт вирусологии,  сообщает  гонконгская газета South China Morning Post. "Мы не получали от правительства Соединенных Штатов каких-либо данных или конкретных доказательств относительно предполагаемого происхождения вируса - так что с нашей точки зрения, это  (утверждение о лабораторном  происхождении коронавируса - ИФ)  остается спекулятивным", - приводит издание слова директора программы ВОЗ по ЧС в области здравоохранения Майкла Райана. Он добавил, что ВОЗ, будучи "основывающейся на фактах организацией", была бы рада получить любую информацию о происхождении SARS-CoV-2. "Если такие данные и доказательства имеются, то решение о том, когда ими поделиться и поделиться ли, остается за правительством Соединенных Штатов, но ВОЗ трудно действовать в таком информационном вакууме", - добавил Райан. В воскресенье госсекретарь США Майк Помпео заявил, что у Вашингтона достаточно доказательств "утечки" нового коронавируса из уханьской лаборатории. Помпео воздержался от ответа на вопрос о том, было ли распространение вируса намеренным или это случилось вследствие происшествия в лаборатории. Ранее Fox News сообщал, что США ведут  полномасштабное расследование  касательно происхождения коронавируса и того, почему в КНР не удалось быстро остановить его распространение. Согласно одной из версий телеканала, в Вашингтоне не исключают, что вирус происходит из  научной лаборатории  в китайском городе Ухань. Президент США Дональд Трамп высказывался по этой проблеме более осторожно, обвиняя Китай в сокрытии информации о вспышке пневмонии неизвестного происхождения и ее масштабах. Он не исключал, что в качестве ответа на "ошибку" китайских властей повысит импортные  пошлины на товары из КНР . Впервые COVID-19 был выявлен в китайском Ухане в конце прошлого года. Власти КНР называли источником инфекции уханьский рынок, на котором продавали диких животных. После того, как вспышка инфекции переросла в пандемию, в СМИ появились сообщения о том, что американская разведка начала выяснять, не имеет ли "уханьский" вирус лабораторное происхождение. В то же время в разведсообществе США высказали  предположение , что COVID-19 не был синтезирован искусственно.]]></text>
</doc>
