<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709565</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709565</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 23:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФ распространила проект заявления СБ ООН с призывом не вмешиваться в дела Венесуэлы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СБ ООН</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Венесуэла</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Россия распространила проект заявления Совета Безопасности ООН для прессы с призывом отказаться от внешнего вмешательства в дела Венесуэлы, сообщил первый зампостпреда РФ при ООН Дмитрий Полянский. "Мы подготовили проект заявления СБ для прессы. Мы полагаем, что такой краткий, политически нейтральный и лаконичный текст не вызовет никаких существенных возражений у членов Совета", - заявил он в ходе созванного по инициативе РФ заседания СБ ООН по видеосвязи по ситуации в Венесуэле. В тексте проекта говорится, что "члены Совета обсудили последние события в Венесуэле и вокруг нее", "отвергают использование угроз применения силы, как это предусмотрено уставом ООН", а также "вновь подтверждают соответствующие резолюции, осуждающие терроризм во всех его формах и проявлениях, и по использованию наемников". "Члены СБ призвали решать ситуацию в Венесуэле посредством диалога между самими венесуэльцами без внешнего вмешательства мирными политическими способами в соответствии с главой VI Устава ООН в рамках ее конституции и при полном уважении суверенитета и территориальной целостности Венесуэлы", - зачитал в ходе СБ текст проекта Полянский. Документ был распространен сразу же после его выступления. Ранее  сообщалось , что в среду по инициативе РФ состоится заседание СБ, на котором будет обсуждаться вопрос о попытке вооруженного вторжения в Венесуэлу. 3 мая 2020 года властями Венесуэлы было  предотвращено  вторжение группы колумбийских боевиков, которые попытались прорваться в страну на скоростных катерах. Целью операции, как заявил Каракас, было устранение президента Николаса Мадуро. Восемь боевиков были уничтожены, 12 - задержаны. Среди задержанных, как сообщил президент Венесуэлы, были два гражданина США. Совет национальной безопасности (СНБ) США заявил, что Соединенные Штаты не имеют отношения к попытке вторжения в Венесуэлу. 14 мая постпред Венесуэлы при ООН Самуэль Монкада обратился к председателю СБ ООН с просьбой вынести на обсуждение Совбеза вопрос о попытке вторжения колумбийских боевиков на ее территорию и признать ее актом агрессии Боготы и Вашингтона.]]></text>
</doc>
