<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707788</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707788</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 12:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МВД опровергли информацию об отказе конвоя вести в суд создателя "Омбудсмен полиции"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
    <tag type="str">Омбудсмен полиции</tag>
    <tag type="str">Владимир Воронцов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В московской полиции назвали фейком информацию об отказе полка конвоирования вести в суд задержанного по делу о вымогательстве создателя канала "Омбудсмен полиции" Владимира Воронцова. "Информация, размещенная сегодня в сети интернет о том, что сотрудники полка... отказались исполнять свои служебные обязанности, не соответствует действительности", - говорится в сообщении управления в инстаграме. Ранее в СМИ появилась публикация о том, что конвойный полк 8 мая устроил саботаж, отказавшись вести подозреваемого Воронцова в суд из-за поддержки его деятельности. В этой связи задержанного якобы должны были конвоировать сотрудники полка, обеспечивающего порядок и общественную безопасность при проведении массовых мероприятий в Москве. Накануне сообщалось, что сотрудники правоохранительных органов задержали в Москве создателя проекта "Омбудсмен полиции" Владимира Воронцова по подозрению в  вымогательстве 300 тыс. рублей  у экс-полицейского за обнародование его личных фото в интернете. Позднее Воронцову было предъявлено обвинение по делу о вымогательстве. В апреле  у Воронцова и родителей его жены уже проходили обыски в рамках дела о распространении заведомо ложной информации об обстоятельствах, представляющих угрозу жизни и безопасности граждан (ст. 207.1 УК РФ). Дело было возбуждено по факту размещения Воронцовым под видом сообщения анонимного автора заведомо ложной информации о том, что курсантов и офицеров военного учебного заведения, в котором якобы 70% заболевших коронавирусом, заставляют делать утреннюю зарядку.]]></text>
</doc>
