<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709392</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709392</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 04:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Всемирный банк предрек крайнюю бедность 60 млн человек из-за пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Всемирный банк</tag>
    <tag type="str">Дэвид Малпасс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Падение мировой экономики из-за  пандемии коронавируса  приведет к тому, что около 60 млн человек в мировом масштабе могут дойти до состояния крайней бедности, заявил глава Всемирного банка (ВБ) Дэвид Малпасс. По определению ВБ, в состоянии "крайней бедности" находятся люди с ежедневным доходом 1,9 доллара и ниже. Малпасс заявил журналистам, что банк прогнозирует в этом году глубокую рецессию в мировой экономике. "Чтобы вернуться к росту, наша цель должна заключаться в быстром и гибком реагировании на чрезвычайную ситуацию в области здравоохранения, предоставлении денежной и другой поддержки бедным слоям населения, поддержании частного сектора и укреплении экономической устойчивости", - отметил он. Банк обязуется в течение 15 месяцев выделить 160 млрд долларов в виде субсидий и другой экономической поддержки наиболее уязвимым странам. До сих пор средства были распределены между 100 государствами, в которых проживают 70% населения мира, 39 из 100 находятся в странах Африки к югу от Сахары, сообщил финансист. Тем не менее, по его словам, одних этих усилий будет недостаточно, он призвал сделать пожертвования как отдельных лиц, так и организации и  правительства . Ранее эксперты Oxfam - международного объединения организаций по борьбе с бедностью - предупреждали о  риске нищеты  для еще 500 млн человек из-за пандемии.]]></text>
</doc>
