<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707728</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707728</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 01:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шойгу отдал приказ о салюте в День Победы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Министр обороны РФ Сергей Шойгу поздравил личный состав Вооруженных сил с Днем Победы и отдал приказ о праздничном салюте 9 мая,  сообщает  официальная газета Минобороны РФ "Красная звезда". Министр приказал 9 мая в 22:00 по местному времени произвести артиллерийские салюты с привлечением воинских частей в Москве, городах-героях Волгограде, Керчи, Мурманске, Новороссийске, Санкт-Петербурге, Севастополе, Смоленске, Туле, а также в городах, где дислоцированы штабы военных округов, флотов, общевойсковых армий и Каспийской флотилии. По приказу министра обороны РФ, салют будет дан тридцатью холостыми залпами артиллерийских орудий и пусками фейерверочных изделий салютных установок. "По сей день в каждой семье, в каждом доме помнят и ценят тот великий подвиг, который совершили наши отцы, деды и прадеды во имя свободы и независимости родной Отчизны", - цитирует Шойгу газета. 16 апреля президент РФ Владимир Путин поручил  перенести парад Победы  на более поздний срок из-за рисков, связанных с распространением коронавируса. Вместо этого на 9 мая в российских городах запланирован  авиапарад . В большинстве российских регионов действуют ограничения на передвижения граждан из-за эпидемии COVID-19. Мэр Москвы Сергей Собянин из-за риска заразиться коронавирусом призвал москвичей смотреть салют с балкона или по телевизору, предупредив, что полиция будет "следить, чтобы толп на салюте не было". Накануне Россия вышла на пятое место в мире по числу заболевших коронавирусом, обогнав ФРГ и Францию. За минувшие сутки был зафиксирован  наибольший прирост  числа заболевших COVID-19 - 11 231 случай в 84 регионах. В Москве - 6703 новых случая за последние сутки. Общее число зарегистрированных диагнозов в столице достигло 92 676,  умерли 956 человек .]]></text>
</doc>
