<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709176</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709176</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 16:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У шестого депутата Госдумы подтвержден коронавирус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - У шестого депутата Госдумы подтверждено заражение коронавирусом, сообщила в понедельник советник спикера нижней палаты парламента Анастасия Кашеварова. "На сегодняшний день у шести депутатов Госдумы положительный тест на коронавирус. Двое депутатов уже выписаны. Двое находятся в больнице. Двое находятся на лечении и карантине дома", - написала Кашеварова в своем телеграм-канале. Ранее председатель Госдумы Вячеслав Володин сообщал о пяти зараженных COVID-19 депутатах. Известны фамилии четырех из них - представители фракции КПРФ Дмитрий Новиков и Леонид Калашников выписаны из медучреждения. В больнице в настоящее время лечатся депутаты от фракции "Единая Россия" Светлана Максимова и Оксана Пушкина. Тесты на коронавирус все депутаты Госдумы включая спикера сдают регулярно и в обязательном порядке перед началом пленарных заседаний, при подтвержденном диагнозе они не допускаются к работе в зданиях Думы. Ближайшие заседания нижней палаты парламента запланированы на 21 и 22 мая. С началом пандемии COVID-19 Госдума не прекратила работу, но существенно ограничила проведение очных совещаний, при этом пленарные заседания по-прежнему проходят в очном формате. 13 мая председатель Госдумы Вячеслав Володин в ходе пленарного заседания  сообщил  о двух депутатах "Единой России", заболевших коронавирусом и проходящих лечение дома. "У нас всего пять депутатов на сегодняшний день ( болеют COVID-19 - ИФ ), трое находились в больнице, сейчас один выписан, а двое находятся дома, учитывая, что у них результат анализов положительный, переносят пока в домашних условиях (. . .) Два депутата от фракции КПРФ, три депутата - от "Единой России", - сказал Володин. Кроме того, 13 мая о заражении коронавирусом  сообщила  депутат Госдумы Оксана Пушкина. "Переношу бессимптомно, по КТ изменения в легких минимальны, температуры нет, если бы не тест - никогда бы не подумала, что болею", - рассказала заместитель председателя комитета Госдумы по вопросам семьи, женщин и детей.]]></text>
</doc>
