<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709098</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709098</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 11:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Коэффициент распространения COVID-19 в Москве опустился до 0,73</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Коэффициент распространения коронавирусной инфекции (Rt) в Москве продолжает устойчиво падать и, учитывая данные оперштаба на 18 мая, в понедельник достиг  0,73. 16 мая в столице он впервые снизился  до 0,8  - это одно из условий для перехода ко второму этапу снятия коронавирусных ограничений. Показатель рассчитан, исходя из официальных данных оперативного штаба и из формулы расчета в методических рекомендациях Роспотребнадзора  (3.1.0178-20 от 8 мая 2020 г.)  о поэтапном снятии ограничений в регионах России. В целом по России этот показатель вернулся к отметке  0,90  (17 мая - 0,91, 16 мая - также 0,90). Согласно методическим рекомендациям Роспотребнадзора,  коэффициент распространения инфекции - это показатель, определяющий среднее количество людей, которых инфицирует один больной до его изоляции.  Он рассчитывается на основе данных по приросту новых случаев. Наряду со свободным коечным фондом и показателем тестирования на 100 тыс. населения, коэффициент Rt используется, согласно рекомендациям, для принятия решения о поэтапном снятии ограничений в регионах. Одно из условий перехода к первому этапу снятия режима самоизоляции, когда разрешены, например, прогулки и занятия физкультурой и спортом на открытом воздухе, работа предприятий сферы услуг и торговля непродовольственными товарами (с ограничением по площади) - это снижение показателя Rt ниже единицы. В Москве это условие было выполнено 11 мая, в России - 14 мая. Для перехода на второй этап, наряду с коечным фондом и показателем тестирования, Роспотребнадзор ориентирует регионы на показатель Rt в 0,8. Второй этап предполагает открытие непродовольственных магазинов до 800 кв. м и иных форматов торговли, включая уличные, а также открытие отдельных образовательных организаций. На практике Москва  еще не перешла  даже к первому этапу снятия ограничений.]]></text>
</doc>
