<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708911</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/708911</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 00:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Двухчасовое шоу с участниками "Евровидения" покажут 46 стран</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евровидение</tag>
    <tag type="str">музыка</tag>
    <tag type="str">Eurovision</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Вещатели из 46 стран покажут специальное шоу с участием исполнителей-конкурсантов этого года вместо отмененного международного песенного конкурса "Евровидение-2020", а также конкурсантов прошлых лет, в России шоу покажет Первый канал. "Eurovision: Europe Shine A Lig" по задумке организаторов соберет зрителей по всей Европе и всему миру. В шоу примут участие представители 41 страны, которые были заявлены на конкурс в 2020 году, а также артисты-конкурсанты прошлых лет. В рамках концерта все участники "Евровидения-2020", находясь в своих странах, вместе исполнят песню Love Shine A Light британской группы Katrina and The Waves, победившей на конкурсе в 1997 году. Организаторы также планируют ряд сюрпризов для зрителей и прямые включения из разных стран. Ожидается, что концерт будет длиться около 2 часов. Россию на конкурсе будет представлять группа Little Big с песней "Uno". 18 марта организаторы конкурса объявили, что "Евровидение" впервые в истории существования отменено из-за коронавируса, конкурс состоится в 2021 году. "Евровидение" - ежегодный конкурс песни среди стран Европейского вещательного союза. Конкурс проходит ежегодно, начиная с 1956 года, и является одним из наиболее популярных неспортивных мероприятий в мире с аудиторией до 600 миллионов зрителей. С 2015 года в конкурсе принимает участие Австралия. "Евровидение-2020" в этом году должно было пройти с 12 по 16 мая в Роттердаме. Нидерланды получили право приводить конкурс после победы своего исполнителя Дункана Лоуренса на "Евровидении" в 2019 году.]]></text>
</doc>
