<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708452</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708452</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпросвещения рекомендовало открывающимся школам обеспечить социальное дистанцирование</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Регионам, которые разрешат школам открыться в мае, Минпросвещения рекомендовало организовать меры по социальному дистанцированию, чтобы снизить риски заражения коронавирусом. В частности, каждый класс рекомендовано учить в своем помещении, сообщили в пресс-службе ведомства. "Нет необходимости сокращать до минимума количество человек в стенах образовательных организаций, включая школьников, обучающихся и находящихся в одном помещении. При этом важно соблюдать дистанцию не менее 1,5 метров как между учениками, так и в контакте с педагогами", - считают в министерстве. Также чиновники потребовали не смешивать и не объединять разные классы и разновозрастные группы. Таким образом, как они считают, можно будет минимизировать перемещения по школе, также это даст возможность учителям начинать уроки для каждого класса в разное время. Российских школьников начали досрочно отпускать на весенние каникулы в конце марта из-за коронавируса. После каникул предполагалось, что они перейдут на обучение через интернет. Учителя и родители жаловались на плохую работу соответствующих программ, плохую связь, отсутствие наработок по ведению уроков дистанционно. В некоторых населенных пунктах дистанционное обучение свелось к раздаче заданий и сбору тетрадок через картонные коробки, оставленные в определенных местах. В конце апреля в отдельных регионах школы начали возобновлять занятия. На майские праздники всех опять распустили на каникулы. 13 мая Минпросвещения  решило полностью отменить  итоговую аттестацию у девятиклассников (ОГЭ), а ЕГЭ провести только для поступающих в вузы. Сроки ЕГЭ чиновники еще не определили, известно только, что 8 июня сессия не начнется, ее перенесут.]]></text>
</doc>
