<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708805</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708805</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 13:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минстрой анонсировал новый пакет мер поддержки строительной отрасли</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никита Стасишин</tag>
    <tag type="str">Минстрой</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Правительство РФ готовит второй пакет антикризисных мер поддержки строительной отрасли, сообщил в пятницу исполняющий обязанности министра строительства и ЖКХ России Никита Стасишин. Об этом чиновник заявил в ходе онлайн-конференции "Коммерсанта". Он добавил, что сначала необходимо помочь наиболее пострадавшим регионам. "Там, где не были остановлены стройки, но есть снижение покупательской способности из-за снижения доходов, рынок будет компенсироваться льготной ипотекой и другими механизмами. А там, где нужно в моменте увеличить оборот для того, чтобы нарастить объемы, там нужно еще что-то", - подчеркнул Стасишин. Он добавил, что в настоящее время также необходимо оказать поддержку системообразующим компаниям, чтобы они сохранили объемы строящегося жилья и в дальнейшем увеличили их. По словам и.о. министра, основная задача, которая сейчас стоит перед Минстроем, - не допустить снижения объемов ввода жилья, и сокращения выхода новых площадок на рынок. Также важно не допустить новых банкротств компаний, особенно системообразующих, подчеркнул он. Стасишин отметил, что правительство сейчас также готовит к запуску программу субсидирования кредитов застройщиков, которая коснется не только проектного финансирования, но и займов, взятых девелоперами для достройки жилья по старой схеме финансирования. 16 апреля президент РФ Владимир Путин провел  совещание с членами правительства , посвященное положению дел в стройотрасли. По его итогам глава государства, в частности, поручил субсидировать процентную ставку на кредиты для строительных компаний, которые сохранят занятость и завершат строительство по запланированным на 2020-2021 годы проектам. Также Путин поручил запустить  программу льготной ипотеки под 6,5% годовых  для покупки нового жилья комфорт-класса стоимостью до 3 млн рублей в регионах и до 8 млн рублей в Москве и Петербурге. Кроме того, президент согласился с просьбой строительных компаний увеличить с 30% до 50% авансирование контрактов по инфраструктурным проектам. Путин также поручил правительству до 20 мая проработать вопрос о включении строительной сферы в перечень отраслей, наиболее пострадавших от коронавируса.]]></text>
</doc>
