<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708548</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708548</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 07:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: четверг, 14 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Будущее FT и NYT в России, уход гендиректора ВТО со своего поста, способность кошек заражать друг друга коронавирусом</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Судьба Financial Times и New York Times в России   предупредила Мария Захарова, комментируя предложение Госдумы лишить издания аккредитации за материалы о занижении статистики по смертности от COVID-19 в РФ. В NYT  настаивают на точности своего материала , "основанного на данных, опубликованных официальным государственным ведомством и интервью с экспертами государственных институтов". - Школьников   Выпускники будут сдавать те предметы, которые они сами выбрали в начале 2020 года, а информация о двух предметах для сдачи  звучала  в контексте того, что чаще всего 11-классники выбирают именно по два экзамена, пояснил министр просвещения РФ Сергей Кравцов. - Гендиректор ВТО  О своем решении 62-летний бразилец, возглавляющий ВТО с 2013 года, проинформировал страны-члены организации, узнал Bloomberg. - Число умерших от коронавируса в Москве   За сутки в столице скончались еще 58 пациентов с подтвержденной коронавирусной инфекцией и пневмонией. - Кошки могут заражать друг друга коронавирусом,  К такому выводу пришли ученые из Висконсинского университета, заразив "человеческим" коронавирусом трех кошек и поместив их к трем здоровым. Взятый через пять дней анализ на COVID-19 оказался положительным у всех шести животных, в то время как респираторные симптомы не проявились ни у одной из кошек.]]></text>
</doc>
