<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708532</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708532</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 22:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Захарова заявила, что судьба FT и NYT в России зависит от публикации ими опровержения</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Издания опубликовали материалы о том, что смертность от коронавируса в Москве и Петербурге может на 70% превышать официальные данные</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">Financial Times</tag>
    <tag type="str">New York Times</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Дальнейшая судьба газет The Financial Times и The New York Times в России будет зависеть от того, опубликуют ли они опровержение распространенной ими недостоверной информации по статистике смертности в РФ от  коронавируса , заявила официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. "Дальше шаги в отношении FT и NYT будут зависеть от того, опубликуют ли они опровержение", - сказала Захарова журналистам, комментируя призыв депутатов Госдумы рассмотреть шаги в отношении FT и NYT вплоть до лишения их аккредитации в РФ. Захарова ранее сообщила, что МИД РФ направит изданиям письма с требованием опровергнуть опубликованную ими информацию о статистике смертности от COVID-19 в России. В МИД России назвали публикации этих газет "беспочвенными спекуляциями" и "очередным сенсационным антироссийским фейком". В материалах  The Financial Times  и  The New York Times  говорилось о том, что смертность от коронавируса в Москве и Санкт-Петербурге может быть на 70% выше официальной статистики. В качестве доказательств приводились данные властей двух городов, в соответствии с которыми число смертей от всех причин в апреле 2020 года почти на 2 тысячи превышает показатель 2019 года. В частности, The New York Times со ссылкой на  данные  московской мэрии писала, что в апреле текущего года в столице было зарегистрировано более чем на 1,7 тыс. смертей больше в сравнении со средним пятилетним показателем для этого месяца. Указывая на то, что официальное количество умерших от коронавируса в Москве в апреле составило 642 человека, авторы статьи делают вывод о том, что официальная статистика смертности от COVID-19 может быть занижена в несколько раз. В Депздраве Москвы также опровергли эти сообщения, отметив, что сравнение показателей общей смертности в месячной динамике некорректно и не позволяет судить о тенденциях. Кроме того, там заявили, что диагноз COVID-19 устанавливается в результате вскрытия, данные которого являются "исключительно точными". В Госдуме обратились в МИД РФ с просьбой принять к FT и NYT меры, вплоть до лишения их аккредитации в России.]]></text>
</doc>
