<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709335</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709335</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 16:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Общенациональный план восстановления экономики РФ внесут в правительство 25 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Андрей Белоусов</tag>
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Минэкономразвития РФ в среду, 20 мая, внесет в правительство новый трехлетний макропрогноз, а в понедельник, 25 мая, - общенациональный план восстановления экономики, заявил глава ведомства Максим Решетников на встрече президента Владимира Путина с членами кабмина. "Мы сейчас заканчиваем прогноз  (социально-экономического развития РФ - ИФ) , который будет завтра представлен в правительство РФ. Там все поквартально мы спрогнозировали", - сказал министр. "Мы его синхронизируем вместе с общенациональным планом, который тоже заканчиваем формировать и в понедельник представим в правительство", - добавил он. По его словам, работа над планом идет совместно с ЦБ под руководством первого вице-премьера РФ Андрея Белоусова. Как сообщалось, Путин  поручил правительству России  к 1 июня представить общенациональный план действий по восстановлению и росту экономики, занятости и доходов населения. Согласно проекту плана,  он будет разбит на три этапа  - до конца 2021 года, говорил "Интерфаксу" источник, знакомый с ходом работы над документом. Основными показателями плана (согласно проекту документа) на конец 2021 года являются: устойчивый рост реальных денежных доходов населения; снижение безработицы до уровня не более 5%; выход на устойчивый рост ВВП на уровне не менее 2,5% в годовом исчислении. Для достижения целей плана предлагается решение следующих задач на конец 2021 года: рост реальной заработной платы на уровне не менее 2,5% в годовом исчислении; уменьшение доли населения с доходами менее прожиточного минимума ниже уровня 2019 г.; рост инвестиций в основной капитал на уровне не менее 4,5% в годовом исчислении; рост несырьевого неэнергетического экспорта на уровне не менее 5%; рост индекса производства обрабатывающей промышленности на уровне не менее 3%; рост розничного товарооборота на уровне не менее 4%; рост объема платных услуг населению на уровне не менее 3%.]]></text>
</doc>
