<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708675</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708675</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 17:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отказался отпустить обвиняемого в шпионаже Уилана из-под ареста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пол Уилан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Первый апелляционный суд общей юрисдикции в Москве признал законным продление на шесть месяцев срока ареста гражданину США Полу Уилану, обвиняемому в РФ в шпионаже. "Апелляционный суд отклонил сегодня нашу жалобу на продление Уилану меры пресечения, в которой мы просили освободить его из-под стражи, заменив эту меру пресечения на любую альтернативную", - сообщил в четверг "Интерфаксу" его адвокат Владимир Жеребенков. 23 марта Мосгорсуд в ходе предварительных слушаний продлил по ходатайству прокурора арест Уилана на дап, то есть до 13 сентября. 14 мая это решение вступило в силу. Таким образом, полагают защитники, Уилан будет находиться под стражей до конца судебного разбирательства. Защита предлагала перевести Уилана под домашний арест, под которым он мог находиться в гостинице "Метрополь", где жил до задержания. Уилан, который ранее служил в морской пехоте США, был задержан в Москве 28 декабря 2018 года. Ему предъявлено обвинение в шпионаже (ст. 276 УК РФ), которое предусматривает до 20 лет лишения свободы. По словам адвоката, следствие обвиняет Уилана в шпионаже в пользу спецслужб США: на изъятой у него флэшке содержались сведения, составляющие гостайну. При этом, как утверждает защита, Уилан считал, что на носители были личные сведения о его предыдущих поездках в РФ, но ознакомиться с его содержимым он не успел. Дэвид Уилан, брат Пола, говорил, что тот приехал в Москву по приглашению на свадьбу. Сам Уилан вину не признает. Свое преследование он считает провокацией и называл его "абсурдным политическим похищением". В момент задержания Уилан являлся директором по безопасности американской компании BorgWarner, производящей детали для автомобилей. 18 декабря прошлого года его брат сообщил, что BorgWarner сократила Пола.]]></text>
</doc>
