<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708831</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708831</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 15:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Роспотребнадзора предупредила россиян о риске осенней микст-инфекции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Глава Роспотребнадзора, главный государственный санитарный врач России Анна Попова заявила о вероятной стабилизации ситуации с новой коронавирусной инфекцией в стране; вместе с тем Попова предупредила, что осенью россияне могут столкнуться с микст-инфекцией. "Ситуация, видимо, стабилизируется в стране. Но, вместе с тем, сегодня успокаиваться и ослаблять все режимы одномоментно нельзя, мы уже об этом неоднократно говорили", - сказала Попова в пятницу на совещании у президента Владимира Путина по вводу в эксплуатацию новых госпиталей Минобороны. Она добавила, что "впереди еще лето, и дальше осень, и дальше грипп, и дальше, возможно, микст-инфекция" (болезнь, вызываемая несколькими патогенными микроорганизмами, тесно взаимодействующими друг с другом). Поэтому, сказала Попова, возведенные в рекордные сроки военные госпитали будут востребованы. Ранее в пятницу министр обороны России Сергей Шойгу доложил Путину, что  завершено строительство 16 медицинских центров  для оказания помощи пациентам с коронавирусной инфекцией. "Возможности центров позволят одновременно оказывать медицинскую помощь 1600 пациентам с COVID-19 - как военнослужащим, так и гражданскому населению", - сказал Шойгу. Он сообщил, что в пятницу вводятся в строй восемь медицинских центров. Путин отметил, что в стране по состоянию на 14 мая создано и оснащено всем необходимым более 148 тыс. коек для больных коронавирусом. "Вновь повторю: специализированный коечный фонд, сформированный в регионах, нужно держать на самом высоком уровне готовности", - сказал Путин в пятницу на совещании по открытию медцентров Минобороны.]]></text>
</doc>
