<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707878</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707878</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 17:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Основателя паблика "Омбудсмен полиции" арестовали по делу о вымогательстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Воронцов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Тверской суд Москвы по ходатайству следствия отправил под арест создателя интернет-проекта "Омбудсмен полиции" Владимира Воронцова, обвиняемого в вымогательстве, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. "В отношении Воронцова избрана мера пресечения в виде заключения под стражу", - сообщили в пресс-службе. Срок ареста Воронцову установлен до 6 июля. Воронцов был задержан 7 мая. В настоящее время ему  предъявлено обвинение  в вымогательстве группой лиц в крупном размере (пункты "а", "г" части 2 статьи 163 УК РФ). По версии следствия московского МВД, в 2017 году Воронцов потребовал у одного из сотрудников столичной полиции 300 тыс. рублей, угрожая выложить личные фотографии потерпевшего в общий доступ. Последний отказался платить - в результате компрометирующие его снимки оказались доступны в интернете широкому кругу лиц. Свою вину Воронцов не признает и считает уголовное дело местью за свою общественную деятельность. Адвокат Воронцова - представляющий организацию "Правозащита Открытки" Сергей Бадамшин - заявлял, что обвинение против его подзащитного "основано на оговоре". В апреле у Воронцова и родителей его супруги прошли обыски в рамках уголовного дела о  недостоверной информации  про коронавирус нового типа (статья  207.1  УК РФ). По нему Воронцов проходит в качестве свидетеля. Воронцов - бывший сотрудник МВД. Проект "Омбудсмен полиции" занимается защитой прав сотрудников правоохранительных органов.]]></text>
</doc>
