<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709207</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709207</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 22:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вечерний "индекс самоизоляции" в Москве оказался ниже показателя воскресенья</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индекс самоизоляции</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Большинство москвичей находятся дома в рамках режима самоизоляции, следует из статистики от компании "Яндекс". По  данным сервиса , "индекс самоизоляции" в Москве на 21:00 составил 4,0. Это значение выше среднего уровня городской активности по шкале от 0 до 5 (0 - уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 - уровень изоляции высокий). "На улице почти никого", - следует из статистики. Накануне, 17 мая, в это же время индекс был равен 4,1. При этом неделю назад, 11 мая, уровень самоизоляции москвичей в вечернее время составил 3,9. Высокий показатель также зафиксирован в некоторых городах Подмосковья: в Лыткарино (4,3), Королёве (4,2), Щелково (4,2), Фрязино (4,2), Электростали (4,2), Воскресенске (4,2) и Коломне (4,2). Многолюдно на улицах этим вечером в Котельниках (3,3). "Индекс самоизоляции" - это интегрированный показатель, рассчитанный на данных об использовании различных приложений и сервисов "Яндекса". В его основе сравнение уровня городской активности в сегодняшний день и в обычный день до эпидемии. В соответствии с указом столичного мэра Сергея Собянина, действие различного рода ограничений, связанного с режимом повышенной готовности, самоизоляции и пропускным режимом, в Москве продлено по 31 мая,  с 12 мая заработали  предприятия промышленности и стройки. С 12 мая в Москве стало обязательным  ношение масок и перчаток  при нахождении в общественном транспорте, такси, на объектах торговли, а также на рабочих местах. Штраф за нахождение в Москве в общественных местах без маски составит 4 тыс. рублей, в транспорте - 5 тыс. рублей. В Московской области с 18 мая возобновили работу производственные предприятия; компании, осуществляющие строительство и оптовую торговлю, реализующие в розницу автомобильные запчасти; автосервисы, шиномонтажи и автомойки. В рамках ограничительных мер, направленных на снижение уровня заболеваемости коронавирусом Covid-19, закрытыми в Подмосковье остаются многофункциональные центры, кафе и рестораны, салоны красоты, дома быта, фитнес-клубы, магазины одежды, стройматериалов и мебели.]]></text>
</doc>
