<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709494</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709494</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 15:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Онищенко заявил, что Госдума стала "опасным местом" из-за ситуации с коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Геннадий Онищенко</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Бывший глава Роспотребнадзора, депутат Госдумы Геннадий Онищенко выступил за проверку парламентариев на наличие иммунитета к коронавирусу; он также заявил, что из-за ситуации с COVID-19 нижняя палата парламента стала "опасным местом". "Я предлагал, давайте, обследуем всех депутатов и, кстати, сегодня у нас идет этот процесс -  обследование на иммунитет , и посмотрим, сколько уже и проэпидемичилось депутатов", - сказал Онищенко в среду на пресс-конференции в Москве. По его словам, Госдума - это "искусственно созданное опасное место, ведь депутаты слетаются со всей страны". Вместе с тем, Онищенко отметил, что если все парламентарии на пленарных заседаниях будут сидеть в масках, то гарантированно можно сказать, что "опасность ничуть не больше", чем, например, при рассадке с соблюдением социальной дистанции. Ранее в мае советник председателя Госдумы Анастасия Кашеварова сообщила, что уже  шестеро депутатов  лечатся от коронавируса. Председатель Госдумы Вячеслав Володин ранее в среду сказал журналистам, что меры, связанные с соблюдением санитарных норм, в нижней палате парламента выполнить сложно. Поэтому депутаты решили пройти тестирование перед заседанием, чтобы парламентарии с выявленным коронавирусом ушли на карантин, а здоровые народные избранники продолжили работу в Думе, пояснил спикер. По его словам, часть депутатов находится на самоизоляции с учетом того, что в группу риска включаются парламентарии не только по возрастным показателям, но и по заболеваниям.]]></text>
</doc>
