<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708917</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708917</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 03:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Министр здравоохранения Бразилии не продержался месяца на посту</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бразилия</tag>
    <tag type="str">Нелсон Тейш</tag>
    <tag type="str">Жаир Болсонару</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Министр здравоохранения Бразилии Нелсон Тейш, занимавший эту должность менее месяца, в пятницу подал в отставку, сообщили в пятницу бразильские СМИ. По их данным, о внезапной отставке министр сообщил через WhatsApp. Между Тейшем и президентом Бразилии Жаиром Болсонару в последнее время возникали разногласия в связи с мерами социальной изоляции и использованием лекарства против малярии хлорохина для лечения коронавируса COVID-19. Болсонару поддерживал использование хлорохина, несмотря на то, что ряд медицинских исследований показали неэффективность этого лекарства. Тейш – второй министр здравоохранения Бразилии, который не продержался на посту и месяца. 16 апреля Болсонару уволил бывшего министра здравоохранения  Энрики Мандетту  после нескольких недель противостояния в связи со коронавирусной стратегией страны. В апреле президент Бразилии Жаир Болсонару в обращении к народу в связи с коронавирусом перестал открыто критиковать меры социальной изоляции, бьющие по экономике, но заявил, что его миссия – спасать жизни, не забывая о рабочих местах. Тем не менее, он продолжает пренебрегать мерами безопасности. В частности, он неоднократно гулял по столице страны без маски, обнимался и фотографировался с горожанами. Бразилия – одна из самых пострадавших в результате пандемии коронавируса стран в Латинской Америке. Согласно данным статистического сайта Worldometer, с начала вспышки короавируса в Бразилии диагностировали более 208 тысяч случаев заражения, свыше 14 тысяч инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
