<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709705</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709705</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 17:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МИД прокомментировали возвращение Японией формулировки о суверенитете над Южными Курилами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Япония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Включение Японией в "Синюю книгу по дипломатии" формулировки о японском суверенитете над Южными Курилами противоречит созданию благоприятной атмосферы в двусторонних отношениях, заявила официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. "Мы обратили внимание на возвращение в "Голубую книгу дипломатии" Японии за 2020 год формулировки о "японском суверенитете над Южными Курилами" и ссылок на так называемый вопрос принадлежности данных островов в контексте российско-японского диалога по Мирному договору. Мы исходим из того, что такой шаг прямо противоречит поставленной на высшем уровне задачи создания благоприятной атмосферы в двусторонних отношениях", - сказала Захарова на брифинге в четверг. Она отметила, что "законный суверенитет над всеми Курильскими островами принадлежит Российской Федерации по итогам Второй мировой войны в соответствии с международно-правовыми документами, в том числе, уставом ООН и неоспорим". Ранее агентство Kyodo сообщило, что в ежегодном японском докладе о внешней политике снова появилась формулировка о том, что четыре контролируемых Россией острова у восточного Хоккайдо принадлежат Японии. В докладе говорится, что на северные территории (острова Кунашир, Итуруп, Шикотан и Хабомаи) распространяется суверенитет Японии, пишет  Japan Times . В 2019 году в документе  не было формулировки  о принадлежности четырех северных островов Японии, а в 2018 году она была.]]></text>
</doc>
