<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707886</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707886</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 18:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительству РФ поручено за неделю подготовить возвращение автодилеров к работе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин поручил правительству до 15 мая подготовить меры, которые позволят работать автодилерам и организациям, производящим и поставляющим комплектующие изделия для производства автотехники. Путин утвердил перечень поручений по итогам совещания по вопросам развития автомобильной промышленности, состоявшегося 24 апреля. В частности, правительству с участием руководителей субъектов РФ поручено "принять меры, касающиеся функционирования организаций розничной торговли автотранспортными средствами, а также предприятий, обеспечивающих производство и поставку комплектующих изделий, сырья и материалов, необходимых для производства автомобильной техники". При этом эти компании должны соблюдать меры по противодействию новой коронавирусной инфекции и обеспечивать безопасность труда и защиты здоровья работающих граждан. Соответствующий доклад должен быть представлен до 15 мая. В ходе совещания 24 апреля Путин отметил, что дилерские центры по продаже автомобилей откроются в числе первых при проявлении такой возможности. Но уже сейчас, продолжил он, некоторые компании разворачивают работу в режиме онлайн, и у них это "хорошо получается". "Некоторые это делают на улице. Здесь тоже надо этому всячески способствовать. То есть возможность работать есть, ее нужно использовать", - сказал Путин. Также правительство РФ к 22 мая рассмотрит вопросы о выделении 15,5 млрд на программы господдержки спроса в автопроме и опережающих закупок автомобилей. Правительству должно принять решения, обеспечивающие направление 7 млрд руб. на финансирование программ льготного автокредитования, 6 млрд руб. - на программы льготного лизинга автотехники и еще 2,5 млрд руб. - на финансирование новой программы аренды автотехники ("Доступная аренда") с утверждением правил ее реализации. Также правительство в указанный срок должно направить 5 млрд руб. на закупку автомобилей скорой помощи для нужд регионов, ФМБА России и управления делами президента. Кабмину также поручено до июля принять решение по закупкам в мае-июле 2020 года автотехники, запланированной к приобретению федеральными органами исполнительной власти за счет средств федерального бюджета в 2020-2022 годах, с привлечением поставщиком при необходимости кредитов банков, предусмотрев компенсацию процентов по указанным кредмтам. До 22 мая правительство также должно представить предложения по обеспечению в мае-июле 2020 года закупок госкомпаниями автомобилей, запланированных к приобретению в 2020-2022 годах. Также в соответствии с поручениями предполагается проработать субсидирование кредитов, привлекаемых для совершения таких закупок. В этот же срок кабмину поручено представить предложения по обновлению в 2020 году подвижного состава пассажирского транспорта в рамках нацпроекта безопасных автодорог, а также - по ускоренному переходу на электронный документооборот при продаже автомобилей и внедрению новых цифровых сервисов (в том числе электронной товарно-транспортной накладной и электронного путевого листа). Требуется также рассмотреть вопросы стимулирования поставок спецтехники, используемой для дезинфекции и антивирусной обработки дорог и улиц. Для этого поручено проработать возможность компенсации части затрат субъектов на приобретение такой техники за счет средств федерального бюджета. Еще один вопрос к рассмотрению - выделение средств из бюджета для реализации во II квартале 2020 года программы закупки школьных автобусов. Кроме того, поручено уточнить график закупок автотехники в рамках национальных проектов "Здравоохранение", "Безопасные и качественные автомобильные дороги", "Жилье и городская среда", "Экология", а также "магистрального" плана до 2024 года, "исходя из проведения в 2020 году опережающих закупок автомобильной техники, запланированной к приобретению в рамках указанных проектов и плана в 2021-2022 гг.". Для этого планируется предусмотреть при необходимости дополнительные инструменты поддержки таких закупок, включая компенсацию за счет средств федерального бюджета процентов по кредитам, привлекаемым для финансирования поставок. Еще одно поручение связано с рассмотрением дополнительной поддержки спроса на автотехнику путем реализации программы обновления автомобильного парка. Эта программа предполагает субсидирование за счет средств федерального бюджета части кредита, привлекаемого на приобретение нового автомобиля российского производства, при сдаче подержанного автомобиля в трейд-ин. Доклады по этим вопросам должны быть подготовлены до 22 мая.]]></text>
</doc>
