<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709345</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709345</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 17:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россиян предупредили о фейковых сайтах Госуслуг по выплате детских пособий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Мошенники начали регистрировать поддельные интернет-сайты, имитирующие портал Госуслуг и посвященные якобы выплате новых пособий для семей с детьми, предупредили в пресс-службе МВД России. "Сайты имитируют портал госуслуг, на котором родители должны подать заявку на пособие. Некоторые ресурсы предлагают проверить, положена ли гражданину выплата. При этом мошенники часто используют рассылки", - говорится в публикации ведомства в соцсети Инстаграм. Там отметили, что в названиях фейковых сайтов часто встречаются слова gosuslugi, gosuslugi-16, vyplaty, covid-vyplaty, posobie. "Приемы мошенников разнообразны: на некоторых сайтах похищают логин и пароль для входа на сайт Госуслуг, где-то просят ввести данные банковской карты", - сообщили в пресс-службе. По данным министерства, в некоторых случаях "для усыпления бдительности" мошенники действительно перенаправляют человека с поддельного сайта на настоящий сайт Госуслуг, чтобы человек "привык пользоваться фейковым порталом, а потом похищают данные". В МВД России напомнили, что для подачи заявки на выплату детского пособия необходимо перейти на официальный Портал госуслуг по адресу  gosuslugi.ru . "Внимательно проверяйте адресную строку браузера. Не вводите данные банковской карты "для проверки информации" и не платите никаких комиссий "за перевод пособия на счет", - призвали в полиции. Услуга по дистанционному оформлению через портал госуслуг заявки на получение единовременной выплаты в размере 10 тыс. рублей была запущена в кратчайшие сроки после подписания 11 мая президентом РФ Владимиром Путиным поправок в указ о дополнительных мерах поддержки семей с детьми, в соответствии с которым единовременная выплата будет производиться с 1 июня. Деньги можно получить на каждого ребенка в возрасте от трех до 15 лет, имеющего гражданство РФ (при условии достижения ребенком 16-летнего возраста до 1 июля 2020 года). Обратиться за назначением единовременной выплаты можно до 1 октября 2020 года.]]></text>
</doc>
