<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708743</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708743</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: пятница, 15 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">"Масочный режим" в Москве, санкции против российских соцсетей на Украине, мартовская сделка по покупке крупнейшего производителя медицинских масок в России</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: -  Мэр Москвы разъяснил некоторые ограничения, связанные с "масочным режимом".  Собянин уточнил, что ношение маски на улице необязательно . Также он заявил, что  решение о переходе ко второму этапу снятия мер будет принято в течение двух недель . -  Президент Украины утвердил санкции против российских соцсетей.  Меры касаются, в частности,  сервисов "Mail.ru", "ВКонтакте", "Одноклассники" . -  Полпред РФ на переговорах Контактной группы по урегулированию конфликта на Донбассе заявил об отказе Киева вести диалог с представителями региона.  По его словам, особенно  обострилась обстановка на заседаниях подгрупп из-за нового состава украинских представителей . Также он обвинил Киев в том, что  не было принято заявление о прекращении огня . На Украине пояснили, что их сторона  поддержала СММ ОБСЕ и еще раз настояла на безусловном и беспрепятственном доступе наблюдателей на всей территории страны , а также на  взаимном освобождении удерживаемых лиц в формате "всех на всех" . -  Власти Москвы купили крупнейшего в РФ производителя медицинских масок.  Как рассказал "Ведомостям" заммэра Ефимов,  город приобрел ООО "Компания инновационных технологий" в марте на фоне начала пандемии коронавируса . -  Дональд Трамп рассказал о смерти пятерых знакомых из-за коронавируса.   Двое из них были его близкими друзьями . В то же время Трамп отметил, что до заболевания COVID-19 здоровье его знакомых было не в лучшей форме, и их вес не был "идеальным".]]></text>
</doc>
