<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709154</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709154</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 15:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Дагестане выявлена более высокая доля COVID-пневмоний, чем в целом по РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Глава Роспотребнадзора Анна Попова рассказала об особенностях эпидемической ситуации в Дагестане на совещании с руководством и представителями общественности субъекта. По ее словам, в республике высокая доля внебольничных пневмоний, связанных с COVID-19. Если в целом по стране их удельный вес составляет не больше 20%, то в Дагестане - это почти 60%. "То есть больные тяжелые, сразу с пневмонией", - сказала Попова. Кроме того, в Дагестане заметно меньше доля бессимптомных носителей: 25%, тогда как в России это 45%. "И, что очень важно, вовлечение в эпидпроцесс большого количества людей старшего возраста. В РФ старше 60 лет вовлекается в процесс - заболевает, или это бессимптомные формы - порядка 15% от всех заболевших. А в Дагестане за этот период это треть всех заболевших - люди старшего возраста. И 10% - это дети. Это, конечно же, говорит о том, что требования по соблюдению самоизоляции несвоевременно начали исполнять", - сказала Попова. Она также обратила внимание, что усиление мер самоизоляции в Дагестане прямо повлияло на заболеваемость - через 6-7 дней после этого заболеваемость снизилась. Тем не менее, по словам Поповой, ситуация в республике остается "в очень хрупком равновесии", и его нужно удержать. По ее словам, в целом по России из общего количества обследований выявляется 10-12% инфицированных коронавирусом, а в Дагестане - больше 35%.]]></text>
</doc>
