<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707806</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707806</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 12:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнесмена Анатолия Быкова арестовали по делу о двойном убийстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярск</tag>
    <tag type="str">Анатолий Быков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Свердловский районный суд Красноярска арестовал бизнесмена Анатолия Быкова на два месяца на время расследования уголовного дела об убийстве, сообщили агентству "Интерфакс" в пресс-службе Красноярского краевого суда. "Принял решение оставить Анатолия Быкова под арестом на 1 месяц и 25 дней до 4 июля 2020 года включительно ", - сказал собеседник агентства. Накануне стало известно о задержании Быкова. В СКР сообщили, что бизнесмена заподозрили в причастности к убийству двух жителей Красноярска в 1994 году - Кирилла Войтенко и Александра Наумова. По делу об их убийстве уже привлекали к ответственности непосредственных исполнителей: Сергей Бакуров получил пожизненный срок, Владимир Чучков остается в розыске. По данным следствия, Наумов был участником преступной группировки, которую возглавлял Быков. В первой половине 1994 года у 23-летнего Наумова произошел конфликт с Быковым. Позднее перед машиной Быкова произошел взрыв, и он заподозрил Наумова и его близкого приятеля Кирилла Войтенко в этом инциденте. Организацию убийства обоих Быков поручил своему хорошему знакомому – Владимиру Татаренкову, который привлек к этому членов возглавляемой им банды. Позднее приговоренный к 13 годам колонии Татаренков дал на Быкова показания. 24 июля 1994 года автомобиль, в котором находились Наумов и Войтенко, был расстрелян. Непосредственными исполнителями убийства стали Бакуров и Чучков. С 1998 по 2000 годы Быков был председателем совета директоров Красноярского алюминиевого завода, с 1997 по 2016 год являлся депутатом Законодательного собрания Красноярского края. В 2013 году бизнесмен возглавил региональное отделение политической партии "Патриоты России", которое на выборах в городской совет депутатов Красноярска получило 25,62% голосов избирателей.]]></text>
</doc>
