<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707595</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707595</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 10:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР заподозрил Быкова в организации убийства члена ОПГ и его приятеля</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Показания на бизнесмена дал осужденный по этому делу Владимир Татаренков</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анатолий Быков</tag>
    <tag type="str">Красноярск</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Росгвардия</tag>
    <tag type="str">Владимир Татаренков</tag>
    <tag type="str">Кирилл Войтенко</tag>
    <tag type="str">Александр Наумов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - В Следственном комитете  подтвердили  задержание красноярского бизнесмена и политика Анатолия Быкова. Его заподозрили в причастности к убийству двух жителей Красноярска в 1994 году – Кирилла Войтенко и Александра Наумова (пп. "д", "з", "н" ст. 102 УК РСФСР). По делу об их убийстве уже привлекали к ответственности непосредственных исполнителей. Сергей Бакуров получил пожизненный срок, Владимир Чучков остается в розыске, напомнили в СК. Владимир Татаренков, приговоренный к 13 годам колонии за участие в организации убийства, дал показания на Быкова, назвав его одним из организаторов преступления. На основании его показаний и других собранных следствием доказательств у следователей появилась доказательная база о причастности бизнесмена к преступлению. В связи с этим он и был задержан. По данным следствия, Наумов был участником преступной группировки, которую возглавлял Быков. В первой половине 1994 года у 23-летнего Наумова произошел конфликт с Быковым. Наумов нашел несправедливым распределение доходов от совместной деятельности. В результате у них возникла "взаимная личная неприязнь", говорится в сообщении СК. "Спустя непродолжительное время перед двигавшимся автомобилем, в котором ехал Анатолий Быков, произошел взрыв. Быков решил, что это сделал конфликтовавший с ним Наумов и его близкий приятель Кирилл Войтенко, и решил их убить. Организацию преступления он поручил своему хорошему знакомому – Владимиру Татаренкову, который привлек к этому членов возглавляемой им банды", - установило следствие. Некоторое время исполнители следили за жертвами, и 24 июля 1994 года в тот момент, когда Наумов и Войтенко на автомобиле двигались по территории Свердловского района краевого центра, непосредственные исполнители убийства - Сергей Бакуров и Владимир Чучков расстреляли их из автомата и пистолета. Ранее о задержании Быкова и обысках у него дома  сообщил  источник "Интерфакса". Анатолию Быкову 60 лет. В 90-х годах, выучившись на учителя физкультуры, он открыл бизнес при Красноярском алюминиевом заводе (КрАЗ). В 1992 году он стал владельцем 10% завода, затем увеличил долю до 28%. С 1998 по 2000 годы Быков был председателем совета директоров КрАЗа. С 1997 по 2016 год Быков избирался депутатом Законодательного собрания Красноярского края. В 2013 году он возглавил региональное отделение партии "Патриоты России". На выборах в горсовет Красноярска "Патриоты России" набрали 25,62 % голосов избирателей. В апреле 1999 года на Быкова завели первое уголовное дело по статьям о причастности к убийству, отмывании, незаконном хранении оружия и незаконных валютных операциях. Затем следствие добавило ему статьи о вымогательстве и невозврате кредитов, полученных путем вымогательства. В конце 1999 года бизнесмен уехал в Венгрию, где его задержали по российскому запросу. Показания о причастности Быкова к убийствам предпринимателей дал его соратник, затем он отказался от этих показаний и Быкова освободили. В октябре 2000 года Быкова арестовали снова, обвинив в заказе убийства одного из партнернов. На момент ареста он был депутатом и мажоритарным акционером ОАО "Красэнергомаш", а также членом законодательного собрания Красноярска. Летом 2002 года Мещанский суд Москвы приговорил его к шести с половиной годам условно за организацию покушения на "авторитетного бизнесмена" Вилора Струганова ( Паша Цветомузыка ). Покушение оказалось инсценировкой. В июле 2003 года Быков получил еще год за сокрытие следов убийства жителя Назарова Олега Губина в 1996 году, но попал под амнистию в зале суда. 10 марта 2009 году ЕСПЧ удовлетворил жалобу Быкова и назначил ему 26 000 евро компенсации за нарушение его прав на свободу и личную безопасность и на уважение его частной жизни.]]></text>
</doc>
