<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709245</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709245</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 10:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Осужденный условно студент Егор Жуков подал жалобу в ЕСПЧ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Егор Жуков</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Студент Высшей школы экономики (ВШЭ) Егор Жуков, получивший три года условно за призывы к экстремистской деятельности, обратился с жалобой в Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ), сообщил "Интерфаксу" во вторник глава пресс-службы международной правозащитной группы "Агора" Вадим Мещеряков. "Мы обратились в ЕСПЧ с просьбой признать нарушения статей 6 (право на справедливое судебное разбирательство), 10 (свобода выражения мнения) и 18 (пределы использования ограничений в отношении прав) в сочетании с 10 статьей (Конвенции о защите прав человека и основных свобод - ИФ). В сочетании означает, что его свобода выражения мнения была ограничена не в целях, предусмотренных Конвенцией, в данном случае - по политическим мотивам", - сказал Мещеряков. В жалобе в ЕСПЧ говорится, что уголовное дело Жукова было политически мотивированным. 6 декабря 2019 года Кунцевский суд Москвы  приговорил  студента к трем годам условно и запретил ему личное администрирование сайтов в течение двух лет. Впоследствии Мосгорсуд  изменил приговор  только в части судьбы вещественных доказательств, обязав вернуть их Жукову. Жуков был арестован 2 августа 2019 года по обвинению в участии в массовых беспорядках 27 июля в центре Москвы (ч. 2 ст. 212 УК РФ). Позднее молодому человеку было предъявлено обвинение в публичных призывах к экстремистской деятельности с использованием интернета (ч. 2 ст. 280 УК РФ), а его преследование по обвинению в участии в беспорядках (ч. 2 ст. 212 УК РФ) было прекращено за непричастностью к преступлению. "Дело о беспорядках" в Москве - это ряд уголовных дел в отношении активистов, которые были задержаны на  несогласованных акциях протеста  в поддержку незарегистрированных кандидатов в Мосгордуму 27 июля и 3 августа 2019 года. В центре Москвы 27 июля прошлого года в течение дня проходила несанкционированная властями акция в поддержку незарегистрированных кандидатов в депутаты Мосгордумы, выборы в которую были назначены на 8 сентября. По итогам мероприятия бskb задержаны свыше тысячи человек.]]></text>
</doc>
