<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708365</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708365</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 05:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Американские эксперты повысили прогноз по уровню смертности из-за COVID-19 в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Ученые из Института метрик и оценки здоровья Вашингтонского университета (IHME) посчитали, что в США жертвами распространения коронавируса могут стать 147 тысяч человек. Они скорректировали ранее подготовленный прогноз в сторону увеличения уровня смертности на 10 тысяч в связи с тем, что ряд американских штатов начал ослаблять меры по сдерживанию пандемии. В докладе института отмечается, что в новом прогнозе учтены "ключевые факторы передачи вируса, такие, как изменения в тестировании и мобильности, а также ослабление политики дистанцирования". Один из ведущих экспертов Белого дома по борьбе с коронавирусом – врач-инфекционист Энтони Фаучи считает, что ситуация с COVID-19 в США находится не под полным контролем. "Я думаю, мы двигаемся в правильном направлении, но правильное направление не означает, что у нас полный контроль над этой эпидемией", – сказал Фаучи, отвечая на вопрос сенатора Элизабет Уоррен о том, удалось ли сдержать распространение коронавируса в США. Он также выразил сомнение в официальных данных по заражениям COVID-19 в стране, предположив, что их реальное количество выше. По данным портала Worldometer, который отслеживает состояние дел с распространением инфекции в мире, в США по состоянию на 03:00 по московскому времени среды насчитывалось 1 407 284 инфицированных COVID-19, рост числа новых случаев заражения за сутки превысил 21 тысячу, скончались 83,3 тысячи человек. Всего в мире с начала выявления коронавируса им заразились 4 335 709 человек, летальный исход зафиксирован в 292 291 случае заболевания.]]></text>
</doc>
