<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707278</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707278</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 04:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Конгрессе США призвали Госдеп отчитываться о переговорах с Эр-Риядом по ядерной энергетике</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
    <tag type="str">Конгресс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Американское Управление правительственной отчетности (беспартийный наблюдательный совет Конгресса) распространило  доклад , в котором предлагается, чтобы госдепартамент и министерство энергетики США регулярно информировали Конгресс о ведущихся с Саудовской Аравией переговорах по ядерному сотрудничеству. В докладе Управления говорится, что Конгресс должен рассмотреть вопрос о внесении поправок в закон "Об атомной энергии" 1954 года, которые обязали бы Госдеп и Минэнерго проводить брифинги для Комитета по иностранным делам Палаты представителей и Комитета по международным отношениям Сената о ходе переговоров. Закон требует от Госдепартамента полностью и в режиме реального времени информировать Конгресс о таких переговорах, однако остается неясным, выполняет ли ведомство это требование, утверждается в сообщениях СМИ. Они отмечают, что американские законодатели обеспокоены проблемами нераспространения, особенно после того, как саудовский наследный принц Мухаммед бен Сальман в 2018 году заявил телеканалу CBS, что королевство не стремится к разработке ядерного оружия, но займется этим, если атомную бомбу создаст Иран. Эр-Рияд может объявить в этом году тендер на строительство двух своих первых коммерческих атомных реакторов. Переговоры с Эр-Риядом на эту тему кроме США ведут также Россия, Китай, Южная Корея и Франция.]]></text>
</doc>
