<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707804</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707804</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 12:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Минздрава России предложил перенести ЕГЭ на август-сентябрь</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Глава Минздрава РФ Михаил Мурашко заявил, что единые государственные экзамены целесообразно перенести на конец лета - начало осени. "На июнь точно ориентироваться нельзя. Если ситуация будет позволять, возможно, это август - сентябрь", - сказал Мурашко, выступая на заседании президиума фракции "Единая Россия" в пятницу. Он отметил, что влияние на динамику заболевания окажут послабления в режиме самоизоляции, поскольку нужно, чтобы заработала экономика. "Если пойдет вариант послабления и при этом нам удастся сдержать рост заболеваемости, тогда можно говорить обо всех остальных шагах. Не буду какие-то конкретные даты называть, но в ближайшие два месяца - май и июнь - рассматривать точно не надо. Июль, скорее всего ( тоже - ИФ )", - сказал Мурашко. Он сообщил, что Минздрав передал рекомендации Минпросвещения и лично Сергею Кравцову по поводу проведения ЕГЭ. Решение будет приниматься образовательными властями совместно с Роспотребнадзором. Вопрос о том, когда начнется ЕГЭ в России, до сих пор окончательно не решен. Как заявлял министр просвещения России Кравцов, 12 мая будет объявлено, начнутся ли экзамены 8 июня или их снова перенесут на более поздний срок. На фоне ситуации с коронавирусом звучали предложения вообще отменить ЕГЭ, провести зачисление в вузы всех желающих или вернуть "старые" вступительные экзамены в вузах, которые существовали до введения ЕГЭ. В Рособрнадзоре и Минпросвещения не поддерживают ни одно из них.]]></text>
</doc>
