<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707394</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707394</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 09:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство временно разрешило увеличить до 50% авансы по госконтрактам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Правительство временно разрешило увеличить размер авансирования по госконтрактам до 50%, говорится в  постановлении  за подписью премьер-министра Михаила Мишустина. Ранее ограничение по размеру авансов для исполнителей госконтрактов составляло 30%. Правительство решило увеличить это авансирование до конца 2020 года в рамках мер по поддержке устойчивого развития экономики. Эта мера призвана поддержать бизнес в период сложной ситуации, говорится в сообщении пресс-службы кабмина. Эта же норма распространяется на субсидии из федерального бюджета бюджету того или иного региона при условии, что эти субсидии предназначены для финансирования работ в сфере строительства. Увеличить авансирование по госконтрактам до 50% от цены контракта предлагал Минпромторг для закупок продукции российской промышленности, включая гражданскую продукцию предприятий оборонно-промышленного комплекса. После начала пандемии коронавирусной инфекции чиновники  стали говорить  об увеличении авансирования по всем госзакупкам. В частности, в середине апреля президент РФ Владимир Путин согласился с просьбой строительных компаний увеличить до 50% авансирование контрактов по инфраструктурным проектам. "Прошу отдельно проработать вопрос увеличения авансов по контрактам в инфраструктурном строительстве. Сейчас авансируется 30% по контракту, предлагаю увеличить эту долю до 50%", - говорил Путин на совещании по ситуации в строительной индустрии. Помимо этого, в апреле Минфин подготовил поправки к закону "О контрактной системе" (44-ФЗ), одна из которых предполагает возможность выплаты аванса в размере более 30% от цены контракта. В случае, если размер обеспечения исполнения контракта соответствует размеру аванса. За исключением случаев, когда контракт находится на казначейском сопровождении (размер обеспечения составляет до 10%). Более того, размер обеспечения контракта при казначейском сопровождении аванса уменьшается и исчисляется от цены контракта, уменьшенной на размер такого аванса. Эти поправки были приняты и вступили в силу в апреле.]]></text>
</doc>
