<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707314</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707314</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Германия выдала ордер на арест подозреваемого в хакерской атаке россиянина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Бадин</tag>
    <tag type="str">Fancy Bear</tag>
    <tag type="str">ФБР</tag>
    <tag type="str">ГРУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Генпрокуратура ФРГ выдала ордер на арест россиянина Дмитрия Бадина, подозреваемого в хакерской атаке на бундестаг,  сообщает  во вторник газета Sueddeutsche Zeitung. По данным издания, следователи смогли идентифицировать двух российских хакеров, но доказательств хватило только на одного из них - Бадина. Прокуратура заявила, что он является участником хакерской группировки Fancy Bear, которая якобы "относится к ГРУ". ФБР ищет Бадина из-за атаки на Всемирное антидопинговое агентство (ВАДА), также ему вменяют манипуляции в ходе выборов в США в 2016 году. "Предполагается, что Бадин - один из тех, кто помог Трампу ( президент США Дональд Трамп - ИФ ) посредством хищения и публикации электронных писем его соперницы Хилари Клинтон", - пишет газета. По ее данным, Дмитрий Сергеевич Бадин родился 15 ноября 1990 года в Курске. Следователи считают, что Бадин - один из главных фигур, стоящих за хакерской атакой на бундестаг, о выдаче ордера прокуратура уже проинформировала председателя парламента ФРГ Вольфганга Шойбле. Рассчитывать на "быстрый процесс" по поиску и задержанию подозреваемого не следует, кроме того, если он и будет где-то задержан, то вначале его выдадут США. "Генпрокуратура убеждена, что сможет доказать не только то, что Дмитрий Бадин лично участвовал в хакерской атаке на бундестаг, но также - когда и как ( это было сделано - ИФ ), - пишет издание. - Предполагается, что 7 мая 2015 года в 13:29 Бадин создал вредоносную программу VSC.exe, а в 13:31 использовал ее и управлял ею". Как сообщалось, еще в 2018 году Минюст США   предъявил обвинения  нескольким  россиянам, в том числе и Бадину, по статьям, связанным с совершением кибератак. Ведомство утверждает, что все они являются сотрудниками ГРУ, целью которых был сбор данных в Канаде, США и Европе.]]></text>
</doc>
