<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707311</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707311</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 12:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко пригласил глав государств бывшего СССР приехать на парад 9 мая в Минске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко пригласил глав других государств бывшего СССР приехать в Минск 9 мая на Парад Победы. "Правильно было бы собраться в Минске. Это республика, которая была стерта с лица земли, которая первая приняла удар. Это самая пострадавшая республика - живой памятник войне", - сказал Лукашенко, которого  цитирует  госагентство БелТА. В сообщении отдельно не оговаривается, кто именно получит приглашения белорусского лидера, но отмечается, что Лукашенко во вторник, 5 мая, намерен провести телефонный разговор с российским президентом Владимиром Путиным. Ранее Лукашенко заявил, что не может отменить военный парад к 9 мая в честь 75-летия Победы, поскольку это "эмоциональная, глубоко идеологическая вещь". Он убежден, что массовые мероприятия и военный парад не ухудшат эпидемиологическую ситуацию в стране. При этом Всемирная организация здравоохранения уже выразила обеспокоенность решением белорусских властей провести военный парад 9 мая. "Особое волнение вызывает возможное участие в этом мероприятии людей пожилого возраста, среди которых отмечается тяжелое течение заболевания и высокий уровень смертности от COVID-19", - заявил официальный представитель ВОЗ в Беларуси Батыр Бердыклычев. В России парад Победы перенсен на более поздний срок. В десятках российских городов пройдет лишь его воздушная часть.]]></text>
</doc>
