<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708261</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708261</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 13:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Володин сообщил о тяжелой форме COVID-19 у двух депутатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">Леонид Калашников</tag>
    <tag type="str">Светлана Максимова</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Новиков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Коронавирусом заразились три депутата Госдумы,  Леонид Калашников  уже выписался, еще два остаются в больницах, сообщил спикер палаты Вячеслав Володин. Состояние заболевших он назвал тяжелым. "Причем тяжелые заболевания, и очень тяжело его переносят наши депутаты", - сказал он на пленарном заседании. Поэтому спикер призвал коллег сделать все, чтобы минимизировать угрозу заболевания коронавирусом, в частности, соблюдать дистанционный режим в зале заседаний, а также во время участия в телепередачах. "Если такой возможности нет - необходимы маска, перчатки и конечно, коллеги, необходимо, чтобы мы с вами эффективно выстроили работу", - сказал он про пленарные заседания. По его словам, в связи с этим на заседания выносятся на рассмотрение "вопросы, подготовленные, проработанные на комитетах, и конечно, это вопросы приоритетные". Перед началом пленарного заседания председатель ответственного комитета Госдумы по регламенту и контролю Ольга Савастьянова информировала, что в зале отсутствует 115 депутатов. Ранее сообщалось, что в больнице от COVID-19 лечатся депутат-единоросс Светлана Максимова и депутат-коммунист  Дмитрий Новиков . Ранее депутатам с хроническими заболеваниями и тем, кому больше 65 лет разрешили участвовать в работе палаты дистанционно. О госпитализации Новикова и Калашникова стало известно 25 апреля. Также  сообщалось , что коронавирусом заразились несколько думских водителей.]]></text>
</doc>
