<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708530</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708530</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 23:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Республиканцы призвали Конгресс проверить реакцию КНР и ВОЗ на вспышку COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">КНР</tag>
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">Конгресс</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Республиканцы в Конгрессе США хотят, чтобы новый комитет, созданный для надзора за распределением финансовой помощи в связи с  коронавирусом , также занялся расследованием в отношении реакции КНР и Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) на пандемию, сообщает агентство Bloomberg. Соответствующие требования содержатся в письме, которое было направлено в адрес руководства этого комитета, возглавляемого демократом Джимом Клиберном. Письмо, отмечает Bloomberg, было доставлено незадолго до начинающихся в среду первых прений, посвященных выходу американской экономики из режима изоляции. Кроме того, республиканцы хотят проверить и действия Палаты представителей Конгресса, где большинство мест принадлежит демократам, в связи со вспышкой коронавирусной инфекции COVID-19. "Демократы в Палате представителей были всецело поглощены атаками на президента Дональда Трампа, поисками путей подорвать в политических целях его администрации", - написал в письме к Джиму Клиберну член нового комитета республиканец Стив Скализ. "Вместо того, чтобы объединиться и помочь избавиться от пандемии коронавируса, притеснения президента продолжаются", - отметил Скализ. Возможные последствия отказа демократов принять требования Республиканской партии относительно задач работы комитета в письме не указаны. Ранее, напоминает Bloomberg, республиканцы Палаты представителей создали оперативную группу с целью расследовать источники происхождения коронавируса и то, как ВОЗ реагировал на первоначальные доклады о COVID-19. Трамп  и его сторонники-республиканцы неоднократно  обвиняли  Пекин в том, что он  не предупредил  мир о серьезности и масштабах вспышки COVID-19. Между тем, стало известно, что сенатор-республиканец Линдси Грэм предложил законопроект  "Об ответственности за COVID-19" , позволяющий Трампу ввести санкции в отношении Китая, если он не даст полного отчета о событиях, которые привели к вспышке коронавируса.]]></text>
</doc>
