<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708568</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708568</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 09:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 600 сотрудников ФСИН и 145 заключенных заражены COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Количество заболевших сотрудников Федеральной службы исполнения наказаний (ФСИН) составляет более 600 случаев, также заражены инфекцией 145 заключенных колоний и следственных изоляторов, сообщили в пресс-бюро ведомства. "Количество лабораторно подтвержденных случаев заболевания COVID-2019 среди сотрудников и работников ведомства составляет 617 случаев, среди подозреваемых, обвиняемых и осужденных - 145 случаев", - говорится в сообщении пресс-бюро, поступившем в четверг в "Интерфакс". При этом, отметили в ведомстве, выздоровели 208 сотрудников и 29 человек из числа подозреваемых, обвиняемых и осужденных. По данным ведомства, по состоянию на 13 мая, в учреждениях и органах уголовно-исполнительной системы (УИС) проведено более 35 тыс. лабораторных тестов на коронавирус, из них около 14 тыс. проведено в лабораториях УИС. "Медико-санитарные части работают в круглосуточном режиме, все они обеспечены необходимым запасом лекарственных препаратов. Медработники увеличили количество покамерных обходов и осмотров. При первых появлениях респираторного заболевания у подозреваемых, обвиняемых и осужденных в обязательном порядке проводятся лабораторные исследования на коронавирус", - говорится в пресс-релизе. В ведомстве добавили, что на всех объектах УИС проводятся дополнительные дезинфекции с применением современных бактерицидных средств и облучателей.]]></text>
</doc>
