<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708882</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708882</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 19:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мантуров призвал не торопиться с выводами о качестве аппаратов ИВЛ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг РФ</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Глава Минпромторга РФ Денис Мантуров призвал не делать поспешных выводов о ситуации с аппаратами для искусственной вентиляции легких (ИВЛ) после пожаров в больницах Москвы и Санкт-Петербурга. "Идет работа следственных органов, идут следственные проверки, и эти проверки идут не только на заводе-изготовителе, но и, как правило, мы поддерживаем абсолютно полностью, коллег из Росздравнадзора, Минздрава в части того, что нужно обязательно проверить всю инфраструктуру - как она была сформирована, как она функционировала. Причем это надо сделать с прицелом и на будущее", - сказал Мантуров журналистам в Армавире в пятницу. "Что касается самих аппаратов ИВЛ, никаких выводов сейчас лучше не делать, дождаться результатов экспертизы, расследования, чтобы сказать точно о причинах трагедии. Что касается качества аппаратов, то аппарат "Авента-М" производится с 2012 года, их выпущено более 3 тыс. единиц на сегодняшний день", - добавил Мантуров. "Уральский приборостроительный завод", выпускающий эти аппараты ИВЛ, расширяет их производство. "За 30 лет было выпущено на этом предприятии 20 тыс. ИВЛ, но у нас в этом году задача произвести 20 тыс. ИВЛ", - подчеркнул министр. Следственный комитет проводит проверку на "Уральском приборостроительном заводе" - производителе аппаратов искусственной вентиляции лёгких, которые, предположительно, считаются причинами пожара в больницах Москвы и Санкт-Петербурга. В среду Росздравнадзор объявил о приостановке обращения аппаратов "Авента-М", произведенных с 1 апреля. Аппараты ИВЛ "Авента-М" использовались для оказания медицинской помощи пациентам в городской клинической больнице имени Спасокукоцкого в Москве и больнице Святого Георгия в Санкт-Петербурге, где произошли пожары 9 и 12 мая. В результате происшествий погибли шесть человек.]]></text>
</doc>
