<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709106</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709106</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 11:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Во Всемирном русском соборе потребовали расследовать причины пандемии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Там также связали разработку вакцин с риском создания этническо-генетического биологического оружия</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Всемирный русский народный собор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Правозащитный центр Всемирного русского народного собора, возглавляемого патриархом Кириллом, обратился в Генпрокуратуру и Следственный комитет РФ с требованием проверить обстоятельства возникновения пандемии коронавируса и обратить внимание на сферу производства вакцины. "Просим провести прокурорскую проверку с последующим объективным расследованием обстоятельств, приведших к возникновению и распространению (...) пандемии вируса COVID-19 во всем мире и России, в том числе повлекших как вред здоровью, так и смерть граждан РФ", - говорится в обращении, текстом которого располагает "Интерфакс". Авторы заявления обеспокоены возможностью умышленного создания коронавируса и злонамеренного распространения как самой инфекции, так и фейковой информации о ней в рунете. Кроме того, во Всемирном русском соборе призывают провести прокурорскую проверку в сфере разработок и производства вакцины от COVID-19 с учетом Стратегии национальной безопасности, в том числе проверить, проводятся ли исследования силами исключительно российских ученых и под контролем компетентных органов РФ. Во Всемирном русском соборе также опасаются централизованной разработки и производства вакцин, а также создания банка генетической информации отдельных этносов, что в случае попадания к злоумышленникам может стать предпосылкой для создания этническо-генетического биологического оружия. Всемирный русский народный собор - международная общественная организация, созданная в 1993 году. В 2005 году ВРНС был предоставлен специальный консультативный статус при ООН. Его возглавляет патриарх Московский и всея Руси Кирилл.]]></text>
</doc>
