<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708432</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708432</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 13:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Куратор судов с "Газпромом" директор "Нафтогаза" Витренко заявил о своем сокращении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нафтогаз</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Исполнительный директор НАК "Нафтогаз Украины" Юрий Витренко сообщил, что он получил предупреждение о сокращении его должности в компании и увольнении через два месяца. "Меня только формально предупредили, что мою должность сокращают, и это означает, что через два месяца меня уволят из "Нафтогаза". Поскольку постоянно приходится бороться с дезинформацией, причем "с превосходящими силами соперника", должен вновь прибегнуть к радикальной открытости и выложить здесь свое видение ситуации", - написал он на своей странице в  фейсбуке  в среду. По мнению Витренко, наиболее логичным объяснением его увольнения является уход властей страны от приоритетов по эффективной защите интересов Украины в отношениях с "Газпромом" и борьбе с коррупцией в газовой отрасли в целом и "Нафтогазе" в частности. Исполнительный директор НАК отметил, что он в "Нафтогазе" руководил направлением арбитражных разбирательств и отношений с "Газпромом". За время его работы компания, по его данным, отразила требования российской компании на $80 млрд, выиграла иск по транзитному контракту на $5 млрд и подписала  контракт на транзит  с обязательством "качай или плати" для российского монополиста. "Последней каплей", пожалуй, стал подготовленный нами детальный анализ возможностей по моему направлению заработать для Украины более $17 млрд, при этом очевидно вопреки интересам "Газпрома" и Кремля, а также некоторым заинтересованным сторонам в Украине, которым не нужны соответствующие изменения. Возможно, нехватка политической воли бороться с российской агрессией, в свою очередь, объясняется недостатком понимания, что закончить войну успешно для Украины можно только, если Украина покажет, что может защищаться от России, если Украина станет сильной", - написал он. В связи с этим Витренко подверг критике главу "Нафтогаза" Андрея Коболева, который принял либо согласовал решение о его увольнении с должности и который, по мнению исполнительного директора НАК, не может эффективно руководить компанией. В начале февраля 2020 года Витренко сообщал, что "Нафтогаз" рассматривает возможности подачи новых исков к "Газпрому" в международный арбитраж и антимонопольный орган ЕС. По его словам, изучается вопрос переноса точек передачи газа на границу РФ-Украина по текущим контрактам европейских компаний, разблокирование экспорта газа независимыми российскими газодобывающими компаниями, разблокирование транзита среднеазиатского газа, а также возмещение полученных убытков от участия "Газпрома" в долговых обязательствах RosUkrEnergo. 7 апреля Витренко подтвердил, что наблюдательный совет НАК "Нафтогаз Украины" рассмотрит возможность подачи новых исков к ПАО "Газпром" на общую сумму $17,3 млрд. При этом Витренко прокомментировал появившиеся в СМИ слухи о якобы поиске ему замены в "Нафтогазе". "Что касается Отто Ватерландера ( директор по трансформации НАК - ИФ ), якобы по инициативе которого "мне ищут замену", то у нас прекрасные отношения. И собственно вместе с ним мы два года назад разрабатывали программу трансформации "Нафтогаза", которую нужно воплотить в жизнь, чем сейчас и занимается Отто", - добавил Витренко. Как сообщалось, "Нафтогаз Украины" в конце марта продлил до 31 декабря 2024 года контракт с юридической фирмой Wikborg Rein Advokatfirma AS (Норвегия), которая обеспечивала сопровождение арбитражных производств "Нафтогаза" с "Газпромом" с 2014 года. "Нафтогаз Украины" объединяет крупнейшие нефтегазодобывающие предприятия страны. Группа является монополистом по хранению природного газа в подземных хранилищах и транспортировке нефти трубопроводным транспортом по территории Украины. В апреле Витренко  заявлял , что на Украине есть огромная нефтетранспортная система, где можно хранить нефть. Его заявление прозвучало на фоне  падения  до отрицательных значений цены майских фьючерсов на нефть WTI. Это произошло, в частности, из-за опасений трейдеров, что может не хватить места в нефтяных хранилищах.]]></text>
</doc>
