<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708300</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708300</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 15:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Турции объявили, что в отелях страны сохранится шведский стол</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Однако правила его сервировки изменятся из-за коронавируса</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мехмет Эрсой</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Не более 50-60% отелей Турции предстоящим летом смогут принимать туристов, рестораны отелей продолжат предлагать гостям шведский стол, но с ограничениями, рассказал министр культуры и туризма страны Мехмет Эрсой. По словам Эрсоя, в аэропортах, отелях и ресторанах, а также на пляжах будет соблюдаться социальное дистанцирование в 1,5 метра. "В ресторанах столики должны быть расставлены на расстоянии 1,5 метра, при этом расстояние между стульями за столом составит 60 см. Эти правила не коснутся семей за одним столом, поскольку они уже и так контактируют друг с другом", - цитируют министра турецкие СМИ. Между тем министр заявил, что шведский стол в турецких гостиницах сохранится, но туристы не смогут сами класть еду на тарелки, это будет делать персонал в перчатках и масках. Кроме того, блюда будут стоять за стеклянными витринами. "Не стоит тешить себя большими ожиданиями в этом году, я думаю, что, если откроется 50-60% гостиниц страны, чтобы принять туристов, это будет уже хорошо", - подчеркнул он в интервью газете Haberturk. В конце апреля турецкие СМИ со ссылкой на Эрсоя передавали, что турецкие отельеры  откажутся от шведского стола  для обеспечения эпидемиологической безопасности туристов после открытия гостиниц. "Министр культуры и туризма Турции Мехмет Эрсой анонсировал новые правила для отельеров, которые начнут действовать после запуска внутреннего туризма в конце мая. Согласно нововведениям, системы питания "шведский стол" больше не будет. Предполагается, что ее заменит комплексное меню", - писала тогда газета Ahaber.]]></text>
</doc>
