<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707816</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707816</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 13:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дания в течение мая откроет торговые центры, рестораны и церкви</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дания</tag>
    <tag type="str">Метте Фредериксен</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В Дании с 11 мая откроются все магазины и торговые центры, которые будут работать с обязательным соблюдением социальной дистанции. Об этом объявила премьер-министр Метте Фредериксен,  сообщает  Copenhagen Post. С этого же дня в стране возобновятся профессиональные спортивные мероприятия, но туда не будут пускать зрителей. Любителям разрешат заниматься спортом поодиночке и с соблюдением дистанции, контактные виды спорта пока будут запрещены. Компаниям разрешат переводить сотрудников с дистанционной работы в офис с условием соблюдения дистанции. По-прежнему будет нельзя собираться больше чем вдесятером. По словам премьера, с 18 мая в стране смогут открыться кафе и рестораны и, возможно, пабы и бары, однако их ограничат в рабочих часах и по количеству обслуживаемых посетителей. Подросткам разрешат вернуться в школу, если муниципалитеты определят даты возобновления занятий. Также с 18 мая откроются библиотеки, церкви и парки сафари. Граница Дании останется закрытой по меньшей мере до 1 июня. Сейчас правительство ведет об этом переговоры с соседними странами. С 8 июня в стране возобновят работу музеи, театры, кинотеатры и зоопарки. Начальные классы и детские садики открылись в середине апреля, а с 20 апреля в стране возобновили работу парикмахерские и другие мелкие сервисы. В Дании подтверждено 10 083 случая заражения коронавирусом, 514 заболевших умерли.]]></text>
</doc>
