<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707502</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707502</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 17:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФНС допустила начало выплат МРОТ-субсидий для бизнеса до 18 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФНС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Выплаты бизнесу безвозмездной финансовой помощи могут начаться до оговоренного в президентском поручении срока, заявил глава ФНС Даниил Егоров. "Как вы помните, вы нам поручали начать выплаты ( из расчета одного МРОТ на сотрудника - 12 130 руб. в месяц - пострадавшего от распространения коронавируса предприятия - ИФ ) с 18 числа. Мы постараемся это сделать пораньше. Так как те налогоплательщики, которые сдали отчетность в ПФР раньше, мы им сразу можем рассчитать, нет ли у них вот этого падения в 10% ( штатной численности - ИФ ), и таким образом сразу будем перечислять им деньги", - сказал Егоров на совещании по вопросам реализации ранее принятых мер по поддержке экономики и социальной сферы, обращаясь к президенту Владимиру Путину. Как сообщалось, условием для получения субсидии является сохранение не менее 90% штатной численности предприятия по сравнению с мартом этого года, то есть помощь получат компании, которые сократили не более 10% сотрудников. Выплаты будут рассчитаны исходя из количества работников на 1 апреля. Ранее сообщалось, что каждый сотрудник пострадавшей компании получит право претендовать на один МРОТ в апреле и мае. По оценке ФНС, исходя из утвержденных критериев на субсидию могут претендовать 1,26 млн потенциальных получателей с 4,05 млн сотрудников, в том числе 85% - это юрлица с численностью занятых 1-10 человек. Потенциальный объем выплат оценивается в 98,4 млрд рублей. На данный момент 60,6 тыс. компаний подали заявления, 46,4 тыс. из них соответствуют критериям, сообщил Егоров. Проследить судьбу заявления и ход осуществления выплаты можно будет на специальном онлайн-ресурсе, сказал глава ФНС.]]></text>
</doc>
