<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709419</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709419</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 10:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Список "тяжеловесов" индекса MSCI Russia 10/40 не изменился по итогам ребалансировки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">MSCI Russia</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">ЛУКОЙЛ</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Норильский никель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Список "тяжеловесов" индекса MSCI Russia 10/40, который строится на основе индекса MSCI Russia Standard, по итогам ребалансировки не изменился, говорится в сообщении индексного провайдера MSCI, как и ожидалось. Топ-4 индекса MSCI Russia 10/40 по-прежнему включает "Газпром", "ЛУКОЙЛ", Сбербанк и "Норильский никель". "Как и ожидалось, топ-4 бумаг в составе индекса не изменился. Вместе с тем число бумаг в индексе Russia 10/40 было понижено до 22 из-за исключения привилегированных акций "Транснефти" из индекса MSCI Russia Standard. Веса оставшихся в индексе бумаг будут соответствующим образом скорректированы", - говорится в обзоре аналитиков "БКС Глобал Маркетс" Юлии Голдиной, Вячеслава Смольянинова и Василия Мордовцева. "По итогам ребалансировки индекса MSCI Russia 10/40 больше всего был повышен вес "Газпрома" (плюс 111 базисных пунктов - 9,47%), "Татнефти" (плюс 54 базисных пункта - до 4,73%), "Норильского никеля" (плюс 33 базисных пункта - до 9,47%), X5 Retail Group (плюс 33 базисных пункта - до 4,73%) и "Полюса" (плюс 32 базисных пункта - до 4,73%). Кроме того, наибольшее понижение веса было в бумагах "Московской биржи" (минус 42 базисных пункта - до 3,38%), "АЛРОСА" (минус 42 базисных пункта - до 3,43%), НЛМК (минус 40 базисных пунктов - до 3,25%), "НОВАТЭКа" (минус 36 базисных пунктов - до 4,73%)", - говорится в обзоре главного стратега "ВТБ Капитала" по рынку акций Ильи Питерского. Все изменения вступят в силу на закрытие торгов 29 мая. Индексы MSCI носят прикладной характер: многие инвестиционные фонды их "покупают", то есть вкладываются в акции, входящие в структуру индекса, пропорционально весу в нем, а также разрабатывают сложные структурные инструменты на основе индексов. Включение в индекс MSCI гарантирует акциям компаний более высокую ликвидность. Распределение весов в индексе MSCI Russia 10/40 важно с точки зрения активов фондов, вкладывающих средства в Россию, так как многие из них обязаны следовать директивам UCITS III, которые, в частности, предполагают запрет на аллокацию более 10% активов в акции одной компании.]]></text>
</doc>
