<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708145</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708145</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Самозанятым вернут налог на доход за 2019 год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин предложил вернуть гражданам, зарегистрировавшимся как самозанятые, уплаченный ими в 2019 году налог, а также предоставить им капитал в размере 1 МРОТ для уплаты налога в 2020 году. Путин отметил, что в прошлом году в четырех регионах страны - в Москве, Татарстане, Калужской и Московской областях - самозанятые граждане получили возможность официально оформить свою деятельность, воспользовались ей около 340 тысяч человек. "Эти люди поверили государству, поверили его гарантиям работать защищенно и цивилизовано. Считаю, что такое стремление нужно поддержать и даже поощрить. В этой связи предлагаю вернуть самозанятым гражданам их налог на доход, уплаченный в 2019 году, в полном объеме", - заявил он в понедельник на совещании по санитарно-эпидемиологической ситуации с коронавирусом. "Сейчас возможность для регистрации самозанятых действует уже в 23 регионах, и число тех, кто оформил такой статус, превысило 650 тысяч человек. Предлагаю предоставить всем самозанятым гражданам налоговый капитал в размере одного МРОТ, за счет которого они смогут в этом году проводить налоговые платежи, не отвлекая собственные средства, сохраняя свои доходы", - сказал также он. В отношении снижения фискального бремени на индивидуальных предпринимателей, которые заняты в наиболее пострадавших отраслях, Путин сообщил о своем предложении в 2020 году "предоставить им налоговый вычет в размере одного МРОТ в отношении страховых взносов". Помимо этого, глава государства напомнил о работающих практически во всех субъектах федерации государственных структурах, которые оказывают микрофинансовую поддержку индивидуальным предпринимателям, семейным предприятиям, небольшому бизнесу. "Предлагаю, не откладывая, провести докапитализацию таких компактных, но достаточно эффективных институтов развития и направить на эти цели 12 млрд рублей. Эти средства были заложены в нацпроект "Поддержка малого и среднего предпринимательства" на предстоящие годы. Считаю, что этот финансовый ресурс должен сработать уже сейчас, в 2020 году", - сказал он.]]></text>
</doc>
