<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707387</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707387</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 09:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Индекс самоизоляции" в Москве опустился до 3,1</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индекс самоизоляции</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Москвичи стараются соблюдать требования самоизоляции, при этом многие из них покинули свои дома в среду утром, следует из статистики от компании "Яндекс". По данным сервиса,  "индекс самоизоляции" в Москве  на 9:10 составляет 3,1. Это значение выше среднего уровня городской активности по шкале от 0 до 5, где 0 - означает, что уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 показывает, что уровень изоляции высокий и на улицах почти никого. "На улице есть люди", - следует из статистики. Накануне, 5 мая, в это же время  индекс был равен 3,7. В городах Московской области показатель уровня самоизоляции граждан варьируется от 3,8 - в Железнодорожном и 3,7 - в Лыткарино, до 2,7 - в Дзержинском, Ногинске и Ступино. "Индекс самоизоляции" - это интегрированный показатель, рассчитанный на данных об использовании различных приложений и сервисов "Яндекса". В его основе сравнение уровня городской активности в сегодняшний день и в обычный день до эпидемии. Ограничительные меры, введенные в Москве в связи с коронавирусом, устанавливающие запрет на работу большинства организаций, а также строек и каршеринга,  продлены до 11 мая включительно . Аналогичные меры  введены и в Подмосковье . С 15 апреля для передвижения по Московскому региону на общественном транспорте, личном автомобиле или такси необходимо иметь электронный пропуск.]]></text>
</doc>
