<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709289</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709289</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 13:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Калининградский суд начал рассматривать "дело врачей" о смерти новорожденного</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Подсудимые - руководитель роддома Елена Белая и анестезиолог Элина Сушкевич</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Элина Сушкевич</tag>
    <tag type="str">Елена Белая</tag>
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Калининградский областной суд</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Леонид Рошаль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Калининградский областной суд начал предварительные слушания по резонансному уголовному делу двух врачей, которых обвиняют в смерти новорожденного. По делу проходят и.о. главврача роддома №4 Елена Белоя и реаниматолог-анестезиолог перинатального центра Элина Сушкевич. Процесс будет закрытым, сообщили в пресс-службе суда. Врачам вменяют убийство малолетнего, а Белой - превышение должностных полномочий. Обе они находятся под домашним арестом. По версии следствия, ребенок был убит намеренно, чтобы не испортить медучреждению статистику. За обвиняемых заступались правозащитники и врачи. Президент НИИ неотложной детской хирургии и травматологии Леонид Рошаль высказал мнение, что судмедэксперты могли ошибиться в выводах о причинах смерти младенца. В связи с широким общественным резонансом, который вызвало дело, расследованием  занимался  специализированный отдел СКР в Москве. По  версии следствия , в ноябре 2018 года в роддоме №4 женщина родила недоношенного ребенка массой 700 граммов. Как считают следователи, Елена Белая, узнав о тяжелом состоянии новорожденного, решила его убить, чтобы не портить статистику. Ее целью было добиться назначения главврачом учреждения, полагают в СК. Для этого Белая привлекла врача Элину Сушкевич, сотрудницу другого учреждения. Сушкевич вместе с реанимационной бригады приехала в роддом, чтобы стабилизировать ребенка и перевезти его в перинатальный центр. По указанию Белой, считает следствие, Сушкевич ввела младенцу смертельную дозу сульфата магния, и он умер. Далее по указанию Белой в историю родов были внесены заведомо ложные сведения о том, что был факт интранатальной смерти, то есть гибель плода. В СКР считают, что насильственная смерть новорожденного доказана экспертизой. Спектрографическая экспертиза обнаружила многократное превышение количества сульфата магния в организме ребенка, допустимое лишь для взрослого человека, отметило следствие. Российское общество неонатологов, в частности, отмечало, что что во всем мире выживаемость младенцев с экстремально низкой массой тела - 700 граммов, на 24-й неделе беременности не превышает 5-10%.]]></text>
</doc>
