<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708056</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708056</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 17:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посольство США в Москве дистанцировалось от скандального поста Белого дома в соцсетях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Посольство США в Москве, комментируя размещенную накануне на страницах Белого дома в соцсетях запись о победе США и Великобритании над нацизмом, напомнило о недавних заявлениях, в которых отмечались совместные усилия стран. Отвечая на просьбу "Интерфакса" прокомментировать публикацию Белого дома, в американской дипмиссии напомнили о совместном заявлении лидеров РФ и США по случаю годовщины исторической встречи советских солдат в 1945 году на Эльбе. Там также обратили внимание на видеообращение по случаю 75-й годовщины окончания войны в Европе посла США в РФ Джона Салливана и военного атташе бригадного генерала Гаррика Хармона, на  интервью  посла Салливана агентству "Интерфакс". Высокопоставленный американский дипломат, в частности, заявил, что американцы гордятся, что оказывали поддержку народам СССР в борьбе с нацистской Германией. "Во время наших совместных усилий по борьбе с общими врагами, в особенности во время величайшего исторического момента - празднования в этом месяце 75-летия победы над нацистской Германией, - я горжусь тем, что как посол, представляющий в Москве своего президента, я причастен к этим событиям", - сказал Салливан. В МИД РФ ранее в воскресенье выразили " крайнее возмущение  попытками искажения итогов разгрома нацизма и решающего вклада нашей страны, которые не прекращаются в Вашингтоне даже в торжественные дни всеобщего празднования 75-летнего юбилея Победы". Во внешнеполитическом ведомстве заявили о планах провести серьезный разговор на этот счет с американскими официальными лицами. Ранее резонанс вызвала  публикация  в твиттере Белого дома, в которой говорилось о победе США и Великобритании над нацизмом. Многие пользователи в знак протеста оставляли в комментариях знаменитую фотографию Евгения Халдея "Знамя Победы над Рейхстагом".]]></text>
</doc>
