<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708266</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708266</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 13:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуму внесли проект закона об оскорблении граждан чиновниками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Законопроект о штрафах для госслужащих за оскорбление граждан вносится в Госдуму во вторник, заявил секретарь Генсовета партии "Единая Россия" Андрей Турчак. Текст документа  размещен  электронной базе данных ГД. Авторами закона указаны Турчак и депутат Думы Александр Хинштейн. Законопроект предлагает в Кодекс об административных правонарушениях поправки, согласно которым за оскорбления со стороны чиновников их будут "дисквалифицировать" на срок до года, при повторном - до двух лет. Предлагается также ввести для государственных и муниципальных служащих штрафы в размере от 50 до 100 тысяч рублей, при повторном правонарушении - от 100 до 150 тысяч рублей. Кроме того, предусматривается изменение понятия оскорбления - сейчас это "унижение чести и достоинства другого лица, выраженное в неприличной форме". Определение предлагается дополнить словами "и "в иной унизительной, оскорбляющей общественную нравственность форме". Авторы поясняют, что унижение чести и достоинства человека, особенно посредством СМИ, не обязательно должно выражаться в неприличной форме. Инициатива получила одобрение правительственной комиссии по законопроектной работе, отметили в пресс-службе. Как отмечается в поясняющей записке, в 2018 году наказанию по статье 5.61 КоАП РФ, которая предусматривает санкции отдельно для должностных лиц, было подвергнуто 60 должностных лиц, то за 1-е полугодие 2019 года уже 45. В]]></text>
</doc>
