<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708986</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708986</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 23:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник назвал главную тему на переговорах по Донбассу 27 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Следующие переговоры контактной группы вновь пройдут по видеосвязи, очные встречи могут возобновиться во второй половине года</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Донбасс</tag>
    <tag type="str">ТКГ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Участники переговоров по Донбассу на ближайшей встрече 27 мая сосредоточатся на проекте регламента, который закрепит порядок реализации решений контактной группы, сообщил "Интерфаксу" источник в группе по организации переговоров. "Системообразующий вопрос на повестке переговоров 27 мая - утверждение регламента реализации решений контактной группы. Этот документ закрепляет равный транспарантный порядок переговорного процесса, устанавливает четкие механизмы реализации принятых в рамках минской переговорной площадки решений, а также инструменты контроля за их исполнением", - сказал источник. По его словам, регламент стимулирует стороны к открытому и конструктивному диалогу. "Спекуляции на переговорном процессе, недобросовестные манипуляции путем сознательного саботажа исполнения комплекса мер будут исключены. Это позволит сторонам сосредоточиться на скорейшей практической реализации принятых решений и продвинуться в вопросе мирного урегулирования", - сказал источник. По его словам, переговоры 27 мая вновь пройдут в режиме видеоконференции. Однако уже во второй половине года они могут вернуться к традиционному очному формату. "Пока формат встреч остается неизменным. Это вновь будет видеоконференция. Однако обсуждается возможность постепенного возвращения к традиционному очному общению. Все будет зависеть от дальнейшей динамики эпидемиологического процесса. Однако есть надежды на возвращение к минским встречам в привычном формате во второй половине года, если не будет резких изменений к худшему", - сказал источник.]]></text>
</doc>
