<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709164</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709164</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">118-летний ритейлер одежды J.C.Penney объявил о банкротстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">J.C.Penney</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Американская J.C.Penney Co., владелец сети универмагов, объявила о банкротстве, не справившись с кризисом, вызванным пандемией коронавирусной инфекции COVID-19. Компания проведет реорганизацию в соответствии со статьей 11 Кодекса о банкротстве США. В  пресс-релизе  J.C.Penney отмечается, что сфера розничной торговли США "столкнулась с абсолютно новой реальностью" в результате пандемии COVID-19. Это требует от компании "принятия сложных решений в плане управления бизнесом для защиты сотрудников, клиентов и ее собственного будущего", заявила главный исполнительный директор J.C.Penney Джилл Солтау. Акции J.C.Penney упали в цене на 30% на дополнительных торгах в пятницу после объявления компанией о банкротстве. Ритейлер сообщил, что продолжит операции в процессе реорганизации. На момент банкротства компания располагала денежными средствами в размере $500 млн, а также имела гарантированные кредитные линии от действующих кредиторов на сумму $900 млн. J.C.Penney рассчитывает, что этих средств будет достаточно для удовлетворения ее операционных потребностей, а также реорганизации. Компания планирует постепенно закрыть часть магазинов в рамках реорганизации бизнеса. J.C.Penney, основанная 118 лет назад, была одной из основных сетей универмагов в США в течение столетия, наряду с Sears. В последние годы, однако, компания несла убытки на фоне роста онлайн-торговли. Кризис, разразившийся в результате пандемии COVID-19, вынудил J.C.Penney отказаться от стратегии реорганизации операций и обратиться за помощью к кредиторам. Ранее в этом месяце о банкротстве объявила Neiman Marcus Group Inc., владеющая сетью универмагов класса "люкс" в США, еще чуть раньше - другой американский ритейлер - J.Crew.]]></text>
</doc>
