<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707620</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707620</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Штраф за нахождение в транспорте Москвы без маски составит 5 тыс. рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уважаемые читатели! В текст новости были внесены изменения. По просьбе властей города уточняются данные о размере штрафа.  
 
Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Штраф за нахождение в Москве в общественном транспорте без маски составит 5 тысяч рублей, сообщил "Интерфаксу" министр правительства Москвы, начальник главного контрольного управления города Евгений Данчиков. "Штраф за нахождение без масок в общественном транспорте составит пять тысяч рублей по статье 3. 18.1 ( Нарушение требований нормативных правовых актов Москвы, направленных на введение и обеспечение режима повышенной готовности на территории Москвы ) КоАП Москвы. Указом мэра Москвы будут определены зоны, места, критерии, по которым должна носиться маска. За нарушение этих требований законодательства будет предусмотрен штраф", - сказал Данчиков. "Мэр озвучил, что необходимо ношение масок в общественном транспорте. Если едет в метро без маски, то будет штраф. Если будут другие установлены требования, тогда будут и другие основания", - сказал Данчиков. В четверг мэр столицы Сергей Собянин сообщил, что в Москве  вводится  режим обязательного ношения масок и перчаток в общественных местах и транспорте. С 12 мая в метро надо будет обязательно носить маску и перчатки. Ранее сообщалось, что нарушителей режима обязательного ношения масок в  Московской области  с 12 мая ожидает штраф в размере 4 тысяч рублей. Собянин полагает, что жители столицы не скоро смогут вернуться к привычной жизни из-за ограничений в связи с пандемией коронавируса. "Мое мнение: все-таки нам нескоро еще придется вернуться к полноценной, на 100% реальной жизни без всяких ограничений. Не хотелось это говорить, (но нужно) настраиваться на длительный период, связанный с распространением эпидемии, опасности заражения, заболевания. К сожалению, такая реальность. Мы этой реальности должны смотреть в лицо, говорить то, что есть", - сказал Собянин в интервью "России 24" (ВГТРК). Он добавил, что то, насколько быстро Москва сможет выйти из этой ситуации, "во многом будет зависеть от нас самих, нашей дисциплины, аккуратности исполнения требований, которые предъявляются".]]></text>
</doc>
