<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709105</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709105</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 11:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Топ-менеджеры химкомбината "Маяк" ушли на самоизоляцию из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Челябинская область</tag>
    <tag type="str">Маяк</tag>
    <tag type="str">Озерск</tag>
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Несколько топ-менеджеров производственного объединения "Маяк" (Озерск, входит в ГК "Росатом") ушли на самоизоляцию после того, как сотрудница химкомбината заразилась коронавирусом. Об этом в видеообращении  сообщил  гендиректор предприятия Михаил Похлебаев. По его данным, всего в Озерске заболели 23 человека. Первый заразившийся принял на даче знакомых из Каменск-Уральска, а затем инфекция пошла волнами, сказал Похлебаев. Он выразил недовольство тем, что люди не выполняют требования по защите от заражения. "Теперь уже "волны" пошли: произошло инфицирование, и "Маяк" вынужден предпринять опережающие меры, - сказал гендиректор ПО. - Вторую "волну" контактов мы уже изолируем. Теперь по-настоящему начинаем чувствовать угрозу для нашего бизнеса, потому что на сегодня мы исключили из нашего общения наших "топов"". По мнению Похлебаева, изолировать нужно уже сотни людей. 15 мая в Москве  умер  заразившийся коронавирусом советник гендиректора ПО "Маяк" Игорь Мышлецов. Он работал в московском представительстве комбината. Весь столичный офис сейчас на карантине. ФГУП "Производственное объединение "Маяк" занимается производством компонентов ядерного оружия, изотопов, хранением и переработкой отработанного ядерного топлива. Вечером 17 мая сообщалось, что в Озерске за неделю количество подтвержденных случаев заражения новой коронавирусной инфекцией увеличилось с шести до 22. Двоих перевели в больницу в Челябинск. Случаи заражения выявлены во всех трех ЗАТО Челябинской области. Шесть человек заразились в Трехгороном и восемь - в Снежинске. Для борьбы с инфекцией ЗАТО закрыты на въезд и выезд.]]></text>
</doc>
