<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708246</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708246</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 11:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Беглов похвалил персонал горевшей больницы за своевременное отключение подачи кислорода</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Алексей Аникин</tag>
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Губернатор Петербурга Александр Беглов после пожара в больнице Святого Георгия поручил проверить медоборудование и противопожарную безопасность во всех стационарах города. Об этом сообщила его пресс-служба. По его словам, персонал больницы сумел предотвратить опасную ситуацию, отключив подачу кислорода в палату. Беглов отметил, что предварительно установлено, что в реанимации из-за короткого замыкания загорелся один из аппаратов ИВЛ. "Погибло пять человек. Большего количества жертв удалось избежать, благодаря профессионализму и самоотверженным действиям врачей и медсестер отделения. Они немедленно, не дожидаясь прибытия пожарных, приступили к эвакуации своих пациентов на другие этажи и в другие отделения, выкатывали кровати, чтобы защитить больных от дыма. Но самое главное - они успели отключить в отделении электропитание и подачу кислорода, что предотвратило более серьезные последствия", - сказал губернатор. Он также пообещал оказать помощь родственникам погибших. Ранее о том, что в больнице мог загореться аппарат ИВЛ, работавший на пределе нагрузки, говорил источник "Интерфакса". По данным агентства, все погибшие были заражены коронавирусом и находились на ИВЛ. Пожар в больнице Святого Георгия случился во вторник утром. По  словам главы  городского МЧС Алексея Аникина, загорелся блок из пяти реанимационных палат, где было 20 лежачих больных. 15 пациентов успели вынести в безопасное место. Во время тушения пожарные вывели из больницы 150 человек. Переводить больных в другие стационары не будут. Уголовное дело после пожара возбудили по статье о причинении смерти по неосторожности.]]></text>
</doc>
