<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707870</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707870</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 17:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Онищенко заявил, что коронавирус "хорошо сохраняется" в обычном холодильнике</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Геннадий Онищенко</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Экс-глава Роспотребнадзора, первый зампред комитета Госдумы по образованию и науке Геннадий Онищенко уточнил, что на наружной части медицинских масок  COVID-19  может жить до семи дней, на внутренней - четыре, на одежде погибает за сутки; он также рассказал, что условия внутри обычного холодильника благоприятны для сохранения коронавируса. "При 37° вирус погибает на второй день. При 56° - через полчаса, при увеличении температуры до 70° - время инактивации 5 минут", - сказал Онищенко "Интерфаксу" в пятницу. Он отметил, что относительно этих данных ссылается на группу ученых из медицинской школы Гонконгского университета. По его словам, "коронавирус устойчив на гладких поверхностях, а на папиросной бумаге, на салфетках он не обнаруживается уже через три часа". "На поверхности обработанной древесины и ткани, в том числе одежды, - через 24 часа  (коронавирус - ИФ)  уже не обнаруживается. На банкнотах и стекле - на четвертый день", - отметил депутат. Онищенко также обратил внимание, что "вирус стабилен при плюс 4 градусах Цельсия, а 4 градуса - это температура холодильника, там он хорошо сохраняется". Депутат Госдумы опроверг утверждения о том, что походы в баню смогут вылечить от коронавируса. Так, по словам Онищенко, если человек уже, к примеру, подхватил инфекцию, то походы в баню будут для него вредны. А для здорового человека баня в любом случае полезна. Ранее в пятницу  стало известно , что активность коронавируса зависит от температуры - когда на улице жарко и солнечно, вероятность заразиться падает. "Новый коронавирус SARS-CoV-2 не любит жару и практически полностью теряет свою инфекционную активность при температуре выше 30 градусов. Его разрушению также способствуют солнечные лучи и низкий уровень влажности. Полностью коронавирус дезактивируется при температуре 70 градусов", - сообщил Информационный центр по борьбе с коронавирусом со ссылкой на Роспотребнадзор.]]></text>
</doc>
