<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709556</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709556</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 21:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украина подаст в Международный морской трибунал меморандум против России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Министерство иностранных дел Украины планирует 22 мая подать в Международный морской трибунал меморандум против РФ в деле о незаконном задержании трех кораблей украинского Военно-морского флота и 24 членов их экипажа, сообщил замглавы МИД Евгений Енин. Он добавил, что Украина будет требовать от РФ моральной и материальной компенсации для украинских моряков. "Безусловно, мы исследовали лучшие мировые практики, в том числе практику Европейского суда по правам человека, и мы, безусловно, на максимальном уровне будем требовать компенсацию ущерба нашим морякам", - подчеркнул он в эфире программы "Украина сегодня" на телеканале "Украина 24". Замглавы МИД заверил, что министерство работает над кейсами против России в полном объеме, и ни один процесс не приостановлен. Российские пограничники 25 ноября 2018 года задержали с применением оружия в районе Керченского пролива украинский буксир "Яны Капу" и малые бронированные артиллерийские катера "Бердянск" и "Никополь", двигавшиеся из Одессы в Мариуполь. Международный трибунал ООН по морскому праву постановил, что Россия должна освободить украинских моряков и передать Украине задержанные суда. В России 24 украинских моряков обвинили в "незаконном пересечении границы, совершенном группой лиц по предварительному сговору или организованной группой, либо с применением насилия или с угрозой его применения"). Они  вернулись на Украину  7 сентября 2019 года в рамках взаимного освобождения Украиной и РФ удерживаемых лиц. Корабли 18 ноября были переданы украинской стороне. Спустя два дня командующий Военно-морскими силами Украины Игорь Воронченко заявил, что возвращенные корабли - не на ходу, россияне их  "угробили",  "поснимали даже плафоны, розетки и унитазы". Президент Украины Владимир Зеленский заявил, что Киев изучит состояние возвращенных Россией кораблей ВМС республики и обязательно обратится к РФ, чтобы было возвращено то, чего на них не хватает.]]></text>
</doc>
