<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707444</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707444</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 13:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Калифорнии подали иск против Uber и Lyft</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Uber</tag>
    <tag type="str">Lyft</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Калифорния</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Генпрокурор  Калифорнии Хавьер Бессера и группа городских прокуроров штата подали иск против сервисов заказа такси Uber Technologies и Lyft за неправильное определение статуса водителей как независимых подрядчиков. Компании "нанимают сотни тысяч работников в Калифорнии, прямо нарушая законодательство", говорится в иске. С января в Калифорнии действует закон, который прописывает условия для найма на работу независимого подрядчика в так называемой экономике свободного заработка (gig economy), должны соблюдать определенные условия. Независимые подрядчики, в частности, не могут выполнять работу, входящую в основную деятельность компании. Прокуроры считают, что водители Uber и Lift являются не независимыми подрядчиками, а сотрудниками компаний и им полагается гарантия минимального размера зарплаты, компенсация за сверхурочную работу и социальный пакет. "Uber и Lyft являются транспортными компаниями в сфере продажи клиентам услуг перевозки, а их водители являются сотрудниками, которые выполняют проданные поездки", - говорится в иске. Представитель Uber заявил MarketWatch, что компания "опротестует это действие в суде", а также "повысит стандарты независимой работы водителей в Калифорнии, включая гарантии минимальной зарплаты". В Lyft отметили, что компания будет "работать с генеральным прокурором и мэрами штата" в интересах работников, "особенно во времена, когда создание рабочих мест с доступом к медицинским услугам и другим социальным гарантиям важно, как никогда". Uber и Lyft должны отчитаться о своих финансовых результатах за минувший квартал на этой неделе. Акции Uber дорожают на 0,5% на электронных торгах, Lyft - на 0,04%.]]></text>
</doc>
