<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707535</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707535</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 21:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рогозин сравнил планы США по освоению Луны с вторжениями в страны Ближнего Востока</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Рогозин</tag>
    <tag type="str">НАСА</tag>
    <tag type="str">Луна</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Соединённые Штаты Америки, планирующие добывать на Луне ресурсы самостоятельно, демонстрируют принципы, схожие с их действиями на Ближнем Востоке, считает глава "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин. Он написал в своем твиттере, что принципы действий схожи. "Принцип вторжения один и тот же, будь то Луна или Ирак: инициируется создание "коалиции согласных" (как вариант - "коалиции желающих"), а затем, минуя ООН и даже НАТО, если там кто-то сомневается, - вперёд к поставленной цели. Только выйдет из этого очередной Ирак или Афганистан", -  считает  Рогозин. Ранее в СМИ появились сообщения о том, что США планируют осваивать Луну и добывать ресурсы спутника Земли. Как сообщает "Коммерсантъ", "в соответствии с задумкой Вашингтона, которую он пока не собирается обсуждать с Россией, на спутнике Земли вокруг объектов той или иной страны или компании могут появиться некие "зоны безопасности", которые в Белом доме призывают отделять от понятия суверенных земель". Ранее в "Роскосмосе" уже критиковали планы США по коммерческому освоению Луны и других планет. "Попытки экспроприации космического пространства и агрессивные планы по фактическому захвату территорий других планет едва ли настраивают страны на плодотворное сотрудничество", - говорилось в сообщении на сайте госкорпорации 7 апреля. "В истории уже были примеры, когда одна страна решила начать захватывать территории в своих интересах - все помнят, что из этого вышло", - отметил замгендиректора "Роскосмоса" по международному сотрудничеству Сергей Савельев, слова которого приводились на сайте. 6 апреля президент США Дональд Трамп подписал исполнительный указ в поддержку коммерческого освоения ресурсов на Луне и других небесных телах, предписывающий американской администрации противиться любым попыткам рассматривать космическое пространство в качестве всеобщего достояния человечества. Текст документа распространила пресс-служба Белого дома.]]></text>
</doc>
