<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708474</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708474</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 16:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дептранс Москвы открестился от планов собирать данные о пассажирах такси</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">дептранс</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Яндекс.Такси</tag>
    <tag type="str">Gett</tag>
    <tag type="str">Ситимобил</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Власти Москвы не требовали от перевозчиков информацию о водителях такси и пассажирах, заявили "Интерфаксу" в пресс-службе городского департамента транспорта. Там заверили, что серьезно относятся к праву пассажиров на конфиденциальность их поездок. "Мы внимательно отслеживаем сообщения о том, что мы обязали столичные сервисы такси отправлять нам информацию о водителях и пассажирах. Все эти сообщения не являются достоверными, информация о пассажирах такси не запрашивается и не передается - ни сейчас, ни ранее", - сказал представитель ведомства. Он заверил, что департамент только запрашивает данные, которые позволят чиновникам убедиться, что водитель имел права, не находился в розыске, соблюдал ПДД и вовремя проходил медосмотры. В департаменте также напомнили о требовании Роспотребнадзора в период пандемии, чтобы водители ежедневно отчитывались о санитарном состоянии своих машин. "Крайне важно, что наши коллеги относятся к этому как к жизненной необходимости. Мы благодарим компании "Яндекс.Такси", "Ситимобил" и Gett за соблюдение требований законодательства и за то, что они обеспечивают безопасность пассажиров", - добавил собеседик агентства. С 15 апреля в связи со введением пропускного режима в Москве водителей такси обязали проверять у пассажира электронный пропуск на поездку. С 13 апреля в городе запрещен каршеринг и ограничена перевозка пассажиров, в том числе на такси, с 7 мая таксистам разрешили возобновить работу  на определенных условиях . Премиальный сервис перевозок Wheely 8 мая  заявил , что одним из условий по возобновлению работы стало требование департамента транспорта передавать ему данные по геолокации автомобилей в реальном режиме. Основатель сервиса Антон Чиркунов высказал мнение, что это косвенно затрагивает интересы пассажиров, поскольку таким образом за их передвижениями возможна слежка, в том числе в случае перехвата данных злоумышленникам. Он назвал требование по передаче данных геолокации незаконным и пообещал, что компания будет его оспаривать.]]></text>
</doc>
