<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708672</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708672</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 16:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин объявил о массовом бесплатном тестировании москвичей на антитела к COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Для проведения массового тестирования в столице подготовлены автоматические анализаторы крови для выявления антител к коронавирусу по методу ИФА (иммуноферментный анализ),  сообщил  мэр Москвы Сергей Собянин в четверг. "Это позволяет нам уже с 15 мая 2020 года начать реализацию скрининговой программы - массовой и бесплатной. К концу мая общая мощность городской системы ИФА-тестирования превысит 200 тысяч анализов в сутки", - написал Собянин на своем сайте. По его словам, каждые несколько дней примерно 70 тысяч москвичей будут получать приглашение на бесплатную сдачу анализа. Забор крови для тестирования будут проводить в 30 взрослых поликлиниках, в среднем - по три в каждом административном округе. В каждой поликлинике будет открыто по два процедурных кабинета. Результаты скрининга будут подводиться еженедельно - в целом по городу и в разрезе административных округов. "Эти данные будут публиковаться на портале  mos.ru  и станут основой для принятия управленческих решений, связанных с планированием работы медицинской системы и сохранением либо смягчением действующих ограничений", - уточнил мэр. Он пояснил, что исследование популяционного иммунитета станет новым методом получения информации о переболевших бессимптомно и о тех, у кого выработался иммунитет к коронавирусу. Тестирование ИФА-методом позволяет выявить наличие либо отсутствие в крови пациента антител IgM (маркер наличия коронавирусной инфекции) и IgG (маркер иммунитета к коронавирусной инфекции). Собянин подчеркнул, что при необходимости тем, кто проходит тестирование, будут сделаны уточняющие ПЦР-тесты. При выявлении заболевания будет назначено лечение. Потенциальные носители инфекции должны будут брать больничный и проходить самоизоляцию. "Прошу вас, дорогие друзья, максимально ответственно относиться к приглашениям прийти в поликлинику и пройти ИФА-тест. Тем самым вы внесете свой вклад в приближение победы над коронавирусом", - отметил он. Ранее в четверг Собянин сообщил о переходе Москвы на  следующий уровень  тестирования на COVID-19. По его словам, уже на этой неделе 30 поликлиник начнут брать анализы на проверку иммунитета к коронавирусу у москвичей. Системы ИФА-диагностики будут также развернуты в Московской области. Заммэра столицы по вопросам социального развития столицы Анастасия Ракова сообщила, что уже сегодня первые 70 тысяч москвичей получили уведомления о том, что они могут сдать анализы на антитела к коронавирусу. Пока записаться на тестирование могут  только приглашенные , но после отработки системы ИФА-диагностика станет доступной для всех желающих. Отбор людей для тестирования будет происходить случайным образом.]]></text>
</doc>
