<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708354</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708354</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 23:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роскосмос доставит американского астронавта на МКС этой осенью</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">космос</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">НАСА</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - "Роскосмос" и НАСА заключили контракт на доставку нынешней осенью американского астронавта, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе госкорпорации. Астронавт полетит на корабле "Союз МС". Сумма контракта остается коммерческой тайной. Ранее в СМИ появилась информация о том, что Национальное управление по аэронавтике и исследованию космического пространства США и "Роскосмос" достигли соглашения об отправке на Международную космическую станцию американского астронавта на российском корабле "Союз МС", который стартует с Байконура ориентировочно в октябре. По информации американской стороны, ей придется заплатить более $90 миллионов. Россия остается монополистом на рынке доставки экипажей на МКС, так как у США с 2011 года нет пилотируемых кораблей. Тогда закрылась программа Space Shuttle. Ожидается, что американцы отправят людей на МКС 27 мая. В случае успеха это будет первый пилотируемый полет за девять лет. Американские астронавты полетят на корабле CrewDragon, разработанном компанией SpaceX. Пилотируемый полет этого корабля многократно переносился из-за неготовности и технических неполадок. Кроме того, компания Boeing завершает подготовку своего коммерческого корабля Starliner. В январе начальник Центра подготовки космонавтов (ЦПК) Павел Власов сообщал журналистам, что американские астронавты получат два места на российских кораблях "Союз-МС" для полетов на МКС осенью 2020 и весной 2021 года.]]></text>
</doc>
