<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709749</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709749</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 21:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Крыму сильно обмелели водохранилища</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Водохранилища естественного стока в республике Крым, по оперативным данным, заполнены на 34%, наливные - на 25%. Об этом сообщил глава Госкомитета по водному хозяйству и мелиорации Крыма (Госкомводхоза) Игорь Вайль в ответ на запрос "Интерфакса". "По состоянию на 20 мая 2020 года, водохранилища естественного стока заполнены на 34%, их объем составляет 64,3 млн куб.м, что меньше, чем в прошлом году. Наливные водохранилища наполнены на 25%, объем их наполнения составляет 36,4 млн куб. м, что больше показателей прошлого года", - отметил Вайль. Абсолютные цифры на конец второй декады мая 2019 года Госкомводхоз республики не привел. Комитет по водному хозяйству региона по просьбе "Интерфакса" прокомментировал также озвученную недавно в СМИ инициативу Крымской государственной филармонии организовать концерт классической музыки "на дне обмелевшего Симферопольского водохранилища, использовав его в качестве амфитеатра". Пользователи социальных сетей неоднозначно отнеслись к такой идее: некоторые посчитали ее интересной, другие - кощунством и хайпом, написав, что это "реквием по воде". "Проект по проведению концерта классической музыки на дне обмелевшего Симферопольского водохранилища на согласование в Госкомводхоз не поступал", - говорится в ответе Вайля на информационный запрос агентства. "Госкомводхоз выступает за проведение мероприятий на водохранилищах республики Крым только в рамках соблюдения требований законодательства Российской Федерации", - подчеркнули в комитете. Как известно, Украина, не согласившись с присоединением Крымского полуострова к России после местного референдума 2014 года о статусе региона, перекрыла подачу днепровской воды в Крым. Северо-Крымский канал ранее обеспечивал около 85% потребностей региона в пресной воде. Контактов между Россией и Украиной о возобновлении подачи днепровской воды на полуостров на данный момент нет, говорили в Росводресурах РФ осенью 2019 года, добавив, что они на сегодня и не нужны. В ведомстве отметили, что "с точки зрения водообеспечения Крыма много сделано в рамках федеральной целевой программы развития региона, нужды хозяйственно-питьевого водоснабжения, водообеспечения промышленности целиком и полностью обеспечены за счет местных ресурсов". В начале 2020 года в Крыму  обмелели  многие водохранилища. Наиболее напряженная ситуация из-за отсутствия осадков сложилась тогда в Симферополе, власти крымской столицы на случай "особой необходимости"  разработали  график подачи воды населению, который пока не введен. Строительство 400 км Северо-Крымского канала, предназначенного для снабжения засушливых зон полуострова и сельскохозяйственных угодий днепровскими водами, велось с 1961 по 1971 год. Канал использовался не только для нужд сельского хозяйства и промышленного прудового рыбоводства, но и в качестве источника централизованного хозяйственно-питьевого водоснабжения населенных пунктов Крыма.​​​​​​]]></text>
</doc>
