<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708445</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708445</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 14:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главконтроль оценил соблюдение москвичами режима самоизоляции на майских праздниках</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Главконтроль</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Евгений Данчиков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Более чем на треть снизилось количество нарушений режима самоизоляции 9 и 10 мая в сравнении с первыми выходными месяца, сообщил руководитель Главного контрольного управления столицы Евгений Данчиков журналистам в среду. "По сравнению с прошлыми выходными (2-3 мая), количество таких нарушений снизилось примерно на 35%. "Индекс самоизоляции" 9 и 10 мая в среднем составил 3,6 балла. Все больше москвичей проявляют ответственность и остаются дома, что является крайне важным вкладом в борьбу с распространением вируса", - сказал Данчиков. Он признал, что в Москве еще фиксируется значительное количество нарушений: люди выходят на прогулки, занимаются спортом на улице, выводят детей на детские площадки. По информации Данчикова, 9 мая было установлено 990 случаев, когда граждане выходили на улицу без веских причин. Число подобных нарушений за 10 мая составило 1 168. Кроме того, количество нарушений режима обязательной самоизоляции людьми с диагнозом  "коронавирусная инфекция"  или ОРВИ, а также теми, кто проживает вместе с ними, за прошедшие сутки составило 3 672 случая, уточнил министр городского правительства. Данчиков подчеркнул, что за весь период действия режима повышенной готовности в столице было выявлено свыше 46 тыс. подобных нарушений.]]></text>
</doc>
