<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709547</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709547</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 20:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экспорт сахара из РФ впервые в истории отрасли превысил 1 млн тонн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минсельхоз РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Россия с начала текущего сельхозгода ( по сахару - с августа по июль ) по 10 мая экспортировала 1,005 млн тонн сахара, что в 7,7 раза больше, чем годом ранее, сообщает Центр агроаналитики при Минсельхозе. По предварительным данным, около половины этого объема - 496,3 тыс. тонн - было вывезено в текущем календарном году. После актуализации информации и учета данных о торговле со странами ЕАЭС показатели будут еще выше, отмечают аналитики. "Высокие темпы поставок российского сахара в текущем сезоне стали рекордными за всю историю сахарной индустрии страны", - говорится в обзоре центра. Лидерами по закупкам российского сахара в этом сезоне стали Узбекистан (163,4 тыс. тонн), Казахстан (156,6 тыс. тонн), Азербайджан (143,6 тыс. тонн), Таджикистан (119,1 тыс. тонн), Украина (67 тыс. тонн) и Белоруссия (47,9 тыс. тонн). Доля этих шести стран составила 697,6 тыс. тонн, или 79,6% всего вывезенного из России белого сахара. По данным центра, за месяц с 13 апреля по 10 мая этого года по сравнению с аналогичным периодом прошлого года экспорт увеличился на 64,5%, до 124,6 тыс. тонн (без учета торговли со странами ЕАЭС). В частности, в Азербайджан было отправлено 42,35 тыс. тонн сахара, в Узбекистан - и 23,3 тыс. тонн. Начались также первые в этом сельхозгоду поставки сахара в Ливан - 4,7 тыс. тонн. Лидерами по отправке сахара за рубеж являются Краснодарский край, а также Липецкая, Курская и Белгородская области. "В конце апреля правительство РФ приняло постановление, допускающее заключение экспортных соглашений на рынке сахара, что также направлено на поддержку экспорта, в том числе за счет снижения логистических затрат", - отмечают в центре.]]></text>
</doc>
