<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709325</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709325</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 15:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новый дневной антирекорд "индекса самоизоляции" зафиксирован в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Индекс самоизоляции</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Большинство москвичей покинули свои дома днем во вторник, несмотря на действие в городе режима самоизоляции, следует из статистики от компании "Яндекс". По  данным сервиса , "индекс самоизоляции" в Москве на 15:00 вторника, 19 мая, составил 2,0. Это значение ниже среднего уровня городской активности по шкале от 0 до 5 (0 - уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 - уровень изоляции высокий). "На улице очень много людей", - следует из статистики за вторник. Накануне, 18 мая, в это же время  индекс был равен 2,1 . Ранее отмечалось, что в понедельник показатели утреннего и дневного "индекса самоизоляции" москвичей достигли рекордных отметок 2,4 и 2,1, соответственно. Наиболее высокий уровень самоизоляции к этому часу вторника зафиксирован в некоторых городах Московской области: в Лобне (2,8) и Ивантеевке (2,7). Многолюдно в обеденное время, по данным "Яндекса", на улицах Котельников (1,3), Ногинска (1,7), Реутово (1,7) и Дзержинского (1,7). "Индекс самоизоляции" - это интегрированный показатель, рассчитанный на данных об использовании различных приложений и сервисов "Яндекса". В его основе сравнение уровня городской активности в сегодняшний день и в обычный день до эпидемии. В соответствии с указом столичного мэра Сергея Собянина, действие различного рода ограничений, связанного с режимом повышенной готовности, самоизоляции и пропускным режимом,  в Москве продлено по 31 мая . С 12 мая в столице  заработали предприятия промышленности и стройки , а также стало обязательным  ношение масок и перчаток  при нахождении в общественном транспорте, такси, на объектах торговли, а также на рабочих местах. Штраф за нахождение в Москве в общественных местах без маски составит 4 тыс. рублей, в транспорте - 5 тыс. рублей. В Московской области с 18 мая возобновили работу производственные предприятия; компании, осуществляющие строительство и оптовую торговлю, реализующие в розницу автомобильные запчасти; автосервисы, шиномонтажи и автомойки. В рамках ограничительных мер, направленных на снижение уровня заболеваемости коронавирусом, закрытыми в Подмосковье остаются многофункциональные центры, кафе и рестораны, салоны красоты, дома быта, фитнес-клубы, магазины одежды, стройматериалов и мебели.]]></text>
</doc>
