<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708341</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708341</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 20:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 12 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Диагноз Дмитрия Пескова, не справляющаяся с ИВЛ проводка больниц и смерть Константина Крылова</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Дмитрий Песков заболел коронавирусом . Супруга пресс-секретаря президента РФ Татьяна Навка также заразилась COVID-19,  оба лечатся  в больнице. -  Россия вышла на второе место в мире по числу случаев COVID-19.  В стране уже  232 243 заболевших , и, по статистике Университета Джонса Хопкинса, РФ уступает только США. В Роспотребнадзоре говорят, что COVID-ограничения в России  по-прежнему актуальны , но Татьяна Голикова сообщила, что при соблюдении всех требований санитарных врачей к нормальной жизни можно будет  вернуться уже летом . Вице-премьер также  опровергла  сообщения иностранных СМИ о высокой смертности в РФ, повторив, что в России этот уровень в 7,6 раза ниже, чем в мире в целом. -  Пять человек  , где лечат больных COVID-19. Возбуждено  уголовное дело  по статье "причинение смерти по неосторожности двум и более лицам". Находившийся в палате врач сообщил, что буквально на его глазах  загорелся  аппарат ИВЛ. Как сообщил источник, причиной возгорания могла стать  старая проводка  в больнице. По той же причине, предположительно, три дня назад произошел пожар в больнице в Москве. После этих двух схожих ЧП по всей стране  начата проверка  аппаратов ИВЛ. Производитель аппаратов заверяет, что они  прошли проверку  под нагрузкой, а их поставки  продолжаются . -  ФСБ предотвратила теракт в Тверской области . Молодой человек планировал нападения на сотрудников правоохранительных органов, теракт он  собирался совершить  в городе Кимры. -  Якутского шамана  . Ранее государственная экспертиза признала Александра Габышева, который отправился в поход, чтобы "изгнать Путина", невменяемым. -  Умер один из идеологов националистического движения в России Константин Крылов.  Писателю, главному редактору газеты "Русский марш"  было 52 года .]]></text>
</doc>
