<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708603</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708603</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 12:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко вновь заговорил о необходимости снизить цену на российский газ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Сергей Румас</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Белорусский президент Александр Лукашенко вновь обратил внимание республиканского правительства на необходимость снижения цены поставляемого в страну российского газа, заявив, что в год 75-летия Победы в Великой Отечественной войне Россия продает газ в Германию значительно дешевле, чем в Белоруссию. "Вчера я получил информацию, что Россия продает природный газ в Европе в это непростое время до $70: $65-68, но никак не $127, как для Беларуси. Какая здесь ситуация и обстановка, на что мы можем рассчитывать в будущем?" - заявил Лукашенко, принимая в четверг премьер-министра страны Сергея Румаса. "Это ж не дело, я уже не говорю про год 75-летия (Победы в Великой Отечественной войне - ИФ), что Германии продают природный газ до $70, как у меня информация (там по-разному было), но никак не $127, как для Беларуси", - сказал президент, которого цитирует  госагентство БелТА . В свою очередь белорусский премьер выразил мнение, что республика имеет большие шансы договориться с Россией о снижении цены на газ. "У нас есть все основания показать на цифрах, что цена $127 по доходности для "Газпрома" превышает доходность его поставок в страны дальнего зарубежья", -  сказал Румас . По словам премьера, на май запланированы переговоры по вопросу цены на природный газ с российским "Газпромом", белорусскую сторону будет представлять посол Владимир Семашко. 2 апреля Лукашенко заявил, что в текущих условиях цена на российский газ для республики должна быть практически в три раза ниже контрактной и составить $40-45 вместо $127 за тысячу кубометров. Позднее министерство энергетики Белоруссии предложило "Газпрому" снизить стоимость газа для республики в 2020 году. "В настоящее время прослеживается ярко выраженная динамика снижения мировых цен на энергоресурсы, в том числе на природный газ. В данных обстоятельствах белорусская сторона инициировала перед ПАО "Газпром" вопрос о пересмотре в сторону снижения стоимости поставляемого в 2020 году в Беларусь природного газа", - сказал министр энергетики Виктор Каранкевич 9 апреля. Он также заявил, что Белоруссия хочет покупать  часть российского газа на бирже . "В качестве одного из механизмов пересмотра предложена  (Газпрому - ИФ)  возможность покупки определенных объемов газа на биржевых площадках по конкурентным ценам", - добавил министр. Белоруссия ежегодно импортирует из РФ около 20 млрд куб. м газа. Ранее Минск и Москва договорились, что  цена поставок российского газа  в республику в 2020 году сохранится на уровне $127 за 1 тыс. кубометров.]]></text>
</doc>
