<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707594</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707594</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 11:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Китае начали расследование случая с вибрирующим 16-километровым мостом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гуанчжоу</tag>
    <tag type="str">Гуандун</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Власти китайского города Гуанчжоу в провинции Гуандун на юго-востоке КНР начали расследование случая с вибрирующим морским мостом Хумэнь (Humen), сообщает  китайская газета Global Times . Мост начал странным образом вибрировать во вторник, 5 мая, что взволновало многих местных жителей, решивших, что конструкция может обрушиться, отмечает издание. Президент Международной ассоциации мостов и строительных конструкций Гэ Яоцзюнь (Ge Yaojun), участвующий в расследовании инцидента, предположил, что мост, скорее всего, начал вибрировать из-за того, что на нем во время ремонта установили пластиковые аварийные барьеры высотой 1,2 метра. Эти заграждения изменили аэродинамическую структуру моста и привели к тому, что конструкция начала вибрировать, когда ветер достигает определенной скорости, предположил эксперт. В тот же день, 5 мая, аварийные барьеры были убраны с моста, однако на следующий день он продолжил вибрировать, хотя и с меньшей силой. Инженер из управляющей компании моста Хумэнь Чжан Синьминь (Zhang Xinmin) заявил, что мост продолжает трястись по инерции и что постепенно это прекратится, так как аварийные заграждения, изменившие его аэродинамическую структуру, были убраны. Пекинский эксперт по мостам заявил Global Times, что эти вибрации не повлияют на безопасность и срок службы сооружения в Гуанчжоу. По его словам, вызываемые ветром вибрации могут происходить, если мост длиннее километра и если его аэродинамическая конструкция была изменена. Как  сообщила  газета "Жэньминь жибао" со ссылкой на полицию провинции Гуандун, мост в Гуанчжоу был временно закрыт из-за аномально сильных вибраций. Длина моста Хумэнь составляет почти 16 км. Он был открыт в 1999 году. Мост связывает Гуанчжоу и город Дунгуань (важный промышленный центр в Гуандуне).]]></text>
</doc>
