<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709387</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709387</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 02:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первый в истории прямой рейс из Абу-Даби приземлился в Израиле</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">ОАЭ</tag>
    <tag type="str">Абу-Даби</tag>
    <tag type="str">Сектор Газа</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Самолет авиакомпании Etihad Airlines, следовавший прямым рейсом из Абу-Даби (ОАЭ), впервые приземлился в Израиле во вторник вечером,  сообщает  Jerusalem Post. Отмечается, что на борту самолета - гуманитарная помощь для палестинцев на Западном берегу реки Иордан и в Секторе Газа. В частности, самолет доставил 16 тонн медикаментов, в том числе средства индивидуальной защиты и десять аппаратов искусственной вентиляции легких (ИВЛ). Спецкоординатор ООН по ближневосточному урегулированию Николай Младенов поблагодарил правительство и народ ОАЭ за их постоянную поддержку палестинского народа. "ОАЭ - важный партнер, чья неизменная поддержка мира и палестинского народа в этот критический момент высоко ценится", - заявил Младенов. "Глобальная солидарность отвечает интересам всех. Сегодня мы столкнулись с самым сложным кризисом со времен Второй мировой войны. Мы можем пройти через это, только работая вместе", - отметил он. Израиль и ОАЭ не имеют дипломатических отношений. Министерство иностранных дел Израиля координировало полет. Рейс состоялся на фоне потепления в отношениях между Израилем и странами Персидского залива. В последние недели три из шести арабских государств Персидского залива, в том числе ОАЭ, заявили, что будут заинтересованы в сотрудничестве с Израилем по медицинским вопросам во время кризиса, связанного с COVID-19.]]></text>
</doc>
