<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708884</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708884</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 19:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Профсоюз сообщил о сокращении штата на заводе Volkswagen в Калуге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Volkswagen</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - ООО "Фольксваген Груп Рус" - российское подразделение германского концерна Volkswagen - начало увольнять работников на заводе в Калуге, сообщается на официальной странице первичной профсоюзной организации АСМ предприятия в соцсетях. Работникам предложено написать заявление об увольнении по собственному желанию. Сделавшие это до вечера пятницы могут получить шесть окладов. Тем, кто напишет заявление в понедельник, 18 мая, выплатят уже пять окладов. Также руководство предприятия решило, что работники, "бравшие субсидию на покупку автомобиля или недвижимости", и уволившиеся за шесть окладов, деньги возвращать не будут, говорится в сообщении. Профсоюз сообщает, что многие согласились уйти при условии выплаты им шести окладов, в одном из подразделений ушедших даже больше запланированного объема сокращения штата. По данным профсоюза, работников увольняют по экономическим причинам, в частности, из-за упавшего спроса на автомобили. "Интерфаксу" пока не удалось получить комментарии руководства предприятия. Количество сотрудников, которых планируется уволить, не уточняется. Как сообщалось ранее, калужский завод Volkswagen приостанавливал производство с 30 марта из-за нехватки компонентов, которые производятся в Европе. Предприятие частично возобновило работу с 27 апреля. Завод "Фольксваген Груп Рус" расположен в индустриальном парке "Грабцево" в Калуге. На территории предприятия находится автомобильное производство Volkswagen и Skoda, а также завод бензиновых двигателей. Производятся модели Volkswagen Tiguan, Volkswagen Polo и Skoda Rapid, максимальная производственная мощность - 225 тыс. автомобилей в год. Мощность завода двигателей в Калуге - 150 тыс. единиц в год.]]></text>
</doc>
