<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709258</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709258</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 11:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокуратура нашла еще порцию роликов о чипировании масс вакциной от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Северная Осетия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Генпрокуратура  потребовала  от Роскомнадзора заблокировть еще несколько видеозаписей, в которых пандемия коронавируса называется спецоперацией или спектаклем, цель которых - поработить население планеты. Первоначально фейки выявило надзорное ведомство Северной Осетии-Алании. В одном видео коронавирус назван спецоперацией, начатой с целью создания вакцины от него. Под видом вакцинации людей будут чипировать ради установления тотального контроля над человечеством и затем постепенно будут сокращать население планеты, убеждают авторы. "Коронавирус введен для запугивания людей, чтобы загнать их под вакцинацию", - цитирует Генпрокуратура. Автор другого видео называет коронавирус "спектаклем, который срежиссировали руководители мегакрупных международных компаний. "Будет порядок, при котором в тело будут вшиты маленькие электронные устройства, которые взаимодействуют с сотовыми вышками. По плану все президенты, разного рода мэры и другие чиновники будут утилизированы. В будущем система настолько хорошо будет управляться компьютерами, что такая масса людей просто лишняя", - поделилось надзорное ведомство. Прокуроры считают, что в этих записях содержится ложная общественно значимая информация, распространение которой создает угрозу жизни и здоровью граждан и несет риски массовых нарушений общественного порядка и безопасности.]]></text>
</doc>
