<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707345</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707345</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 21:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Узбекистана будут поэтапно снимать карантин</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Узбекистан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Президент Узбекистана Шавкат Мирзиеев в ходе видеоселекторного совещания в среду заявил о возможности поэтапного снятия карантина, сообщила во вторник пресс-служба главы государства. "Пользуясь тем, что эпидемиологическая ситуация изменилась в лучшую сторону, мы должны постепенно ослаблять карантинный режим в нашей экономике. Эти ограничения оказывают огромное негативное влияние на экономическое развитие и жизнь населения", - сказал Мирзиеев, слова которого приводит пресс-служба. Глава государства заявил о том, что планируется постепенно возобновить деятельность субъектов сферы услуг. В частности, в районах с положительной эпидемиологической ситуацией необходимо разрешить работу непродовольственных магазинов, оказание услуг медицинской диагностики, такси, швейных работ, ремонта бытовой техники и починки обуви, парикмахерских, с установлением для них соответствующих санитарных требований. Вместе с тем, по словам президента, ограничения по объектам массового скопления людей, включая театральные представления, концертные и спортивные мероприятия, будут сохранены на некоторое время. "По мере улучшения эпидемиологической ситуации мы будем продолжать снимать ограничения. Наоборот, если ситуация ухудшится, мы возобновим карантинные меры", - сказал Мирзиеев. Ранее глава Узбекистана поручил спецкомиссии поэтапно с 22 апреля смягчить карантинные ограничения в областях, районах и городах, в которых не были выявлены случаи коронавируса или эпидемиологическая обстановка улучшилась. В частности, было разрешено продолжить все виды строительных работ и деятельность отраслей промышленности при условии полного соблюдения правил карантина. Первый случай заражения COVID-19 в Узбекистане был выявлен 15 марта. В регионах страны, где выявлены заражения, введены чрезвычайные меры, чтобы предотвратить распространение коронавируса. В Узбекистане в настоящее время из 2204 больных, зараженных коронавирусом, зафиксировано десять летальных исходов. При этом полностью выздоровели 1 501 пациентов.]]></text>
</doc>
