<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709360</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709360</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 19:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Коми ликвидируют интернат, где дети получили ожоги от борщевика</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коми</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Власти Коми приступили к ликвидации специальной (коррекционной) школы-интерната №15 для детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей, в селе Пажга Сыктывдинского района. Соответствующее постановление правительства региона вступило в силу 18 мая. Министерству образования, науки и молодежной политики региона совместно с министерством имущественных и земельных отношений республики необходимо провести в соответствии с законодательством необходимые юридические действия, связанные с ликвидацией учреждения. В 2017 году, в СМИ появились сообщения о том, что воспитанникам в Пажгинской школе-интернате во время проведения "трудового десанта" было дано задание - убрать борщевик. Специальной одеждой и перчатками детей не обеспечили, в результате чего несколько подростков получили ожоги рук и ног. По этому факту следователи возбудили уголовное дело по статье "превышение должностных полномочий". Факт привлечения воспитанников к рубке борщевика нашел свое подтверждение. Прокуратура выявила различные нарушения в работе учреждения. Региональное управление Роспотребнадзора признало вину учреждения в нарушении санитарных норм и оштрафовало его на 50 тыс. рублей. В ноябре 2017 года Сыктывдинский районный суд признал виновной в превышении полномочий начальника смены летнего лагеря в школе-интернате. Воспитателю  назначили судебный штраф  в размере 30 тыс. рублей. Суд установил, что в нарушение требований законодательства, в том числе санитарно-эпидемиологических норм и правил, женщина велела воспитателям и воспитанникам одного из отрядов вырубить борщевик, росший на территории образовательного учреждения. При этом фигурантка знала, что трудовое воспитание детей не может быть сопряжено с потенциальным вредом для здоровья, а рубка борщевика может вызвать ожоги, а также иные неблагоприятные последствия для детей.]]></text>
</doc>
