<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707754</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707754</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 10:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Литве предложили объявить День агрессии СССР против Европы</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Европе нет места празднованию Дня победы, считают литовские консерваторы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Два литовских консерватора предлагают пополнить список памятных дат в стране - объявить 17 сентября Днем агрессии СССР против Европы. Депутаты Лауринас Касчюнас и Аудронюс Ажубалис подготовили соответствующую поправку к закону. "Семнадцатого сентября по сговору с Советским Союзом в рамках Пакта Молотова-Риббентропа нацистская Германия напала на Польшу. Это было нападение против Европы. Этот день будет напоминать о том, что тогда коммунизм и нацисты были на одной стороне", - сказал BNS Касчюнас. "Следует осознавать, что в Европе нет места празднованию Дня победы. Когда кто-то пытается превратить в него свой национальный праздник, он должен очень ясно вспомнить, что это было нападением против Европы, и были созданы условия для того, чтобы нацисты начали хозяйничать в Европе", - сказал член сейма. Оппозиционные консерваторы хотят обратить внимание Литвы, Европы, народов мира и общественности России на создаваемое Москвой "противоречивое историческое повествование об исключительно позитивной роли СССР" и победе во Второй мировой войне. Если анализировать современную оценку роли СССР во Второй мировой войне, то следует обратить внимание на осуществляемую Кремлем кампанию реабилитации Пакта Молотова-Риббентропа, считают авторы инициативы. "Примечательно, что подписание этого пакта фактически позволило Адольфу Гитлеру начать войну", - говорится в пояснительном письме к проекту закона. 23 августа 1939 года СССР и нацистская Германия подписали пакт Молотова-Риббентропа и тайные протоколы к нему, на основании которых накануне войны они разделили между собой Восточную Европу. Это соглашение определило оккупацию Балтийских стран, считают в этих республиках.]]></text>
</doc>
