<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709538</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709538</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 19:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совбез РФ отметил рост числа экстремистских преступлений на фоне пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СОвбез РФ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Совет Безопасности РФ отмечает рост числа преступлений экстремистской направленности на фоне ситуации с коронавирусом по сравнению с прошлогодними показателями, сообщил заместитель секретаря Совбеза РФ Александр Гребенкин. "В условиях непростой социально-экономической обстановки, вызванной, в том числе, эпидемией коронавируса, фиксируется рост преступлений экстремистской направленности. Так, в январе - апреле этого года зарегистрировано 263 преступления, что почти на треть больше, чем за аналогичный период 2019 года", - сказал Гребенкин в  интервью  "Российской газете". По его словам, около половины этих преступлений связаны с призывами к экстремизму в интернете. "Вместе с тем почти 10% составляют насильственные преступления - хулиганство, угроза убийством и побои, совершенные по мотивам политической, идеологической, расовой, национальной или религиозной ненависти или вражды", - заявил Гребенкин. Он отметил, что Совбез в последнее время отмечает наращивание "деструктивного информационно-психологического воздействия на граждан России", в том числе попытки вовлечения в экстремистскую деятельность молодых людей для дестабилизации общественно-политической обстановки в стране. "Кроме того, увеличение количества иностранных трудовых мигрантов и несовершенство действующей системы их адаптации в России способствует формированию замкнутых этнических анклавов и возникновению межнациональной напряженности", - пояснил Гребенкин. Замсекретаря Совбеза сообщил, что этот тренд нашел отражение в новой редакции Стратегии противодействия экстремизму в России до 2025 года. Так, приоритетными направлениями антиэкстремистской деятельности госорганов станет предупреждение межнациональных и межконфессиональных конфликтов, повышение эффективности профилактики экстремизма среди молодежи, а также "недопущение распространения радикальной и другой деструктивной идеологии в информационном пространстве, прежде всего в интернете".]]></text>
</doc>
