<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709300</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709300</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Отсрочка требований к операторам по хранению данных вошла в проект восстановления экономики РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Операторы могут получить годовую отсрочку на исполнение требований по ежегодному увеличению емкости для хранения данных на 15%, необходимому для исполнения требований "пакета Яровой". Такой пункт включен в проект общенационального плана по нормализации деловой жизни, восстановлению занятости, доходов граждан и роста экономики РФ, который в понедельник рассматривался на совещании в правительстве, сообщил источник "Интерфакса", знакомый с документом. В случае утверждения этого пункта средства, которые могли бы быть направлены на закупку оборудования для увеличения мощностей, необходимо будет перераспределить на модернизацию и расширение емкостей сетей связи. По данным источника "Интерфакса", соответствующий законопроект может быть внесен в Госдуму в декабре 2020 года. Ответственным за реализацию этого пункта плана будет Минкомсвязи РФ. В то же время в тексте письма главы Минкомсвязи Максута Шадаева от 23 апреля, адресованного вице-премьеру-министру Дмитрию Чернышенко, в части годового моратория речь идет не о законопроекте, а о возможных поправках в постановление правительства, в котором эта норма была изначально закреплена в апреле 2018 года. Здесь же допускается возможность исключить видеотрафик из расчета необходимой для хранения данных емкости, следует из письма, текст которого имеется в распоряжении "Интерфакса". В апреле операторы связи попросили на два года отложить ежегодное увеличение емкости для хранения данных на 15%, а также исключить из расчета емкости видеосервисы, трафик которых сильно вырос в период самоизоляции. Замглавы Минкомсвязи Олег Иванов позднее говорил о передаче предложений отрасли в правительство. Норма о ежегодном увеличении емкости хранилищ считается одной из самых затратных для операторов. В целом операторы оценивают инвестиции на "пакет Яровой" следующим образом: ПАО "Вымпелком" в 45 млрд руб. на пять лет, ПАО "МТС" - примерно в 50 млрд руб., ПАО "Мегафон" - в 35-40 млрд руб. Летом 2018 года вступили в силу нормы "пакета Яровой", по которым операторы связи и интернет-провайдеры должны хранить в течение полугода всю передаваемую пользователями информацию, включая "тяжелый" контент. На операторов связи нормы распространяются поэтапно - в течение пяти лет. С 1 октября 2018 года операторы хранят весь интернет-трафик пользователей за последние 30 суток в течение шести месяцев, а емкость технических средств хранения увеличивается ежегодно на 15% в течение пяти лет с даты ввода их в эксплуатацию.]]></text>
</doc>
