<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708722</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708722</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 22:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грызлов сообщил об отказе Киева вести диалог с представителями Донбасса на ТКГ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Борис Грызлов</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Донбасс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Видеоконференция Контактной группы по урегулированию конфликта на Донбассе оказалась на грани срыва из-за позиции Киева, заявил журналистам полпред РФ на переговорах Борис Грызлов по итогам заседания. "Сегодняшняя видеоконференция Контактной группы оказалась на грани срыва из-за позиции киевской стороны. В нарушение Комплекса мер по выполнению Минских соглашений, представители Киева пытались отказаться от прямого диалога с представителями Донецка и Луганска. Такими действиями киевская власть грубо нарушает резолюцию Совета Безопасности ООН, единогласно одобрившего Комплекс мер", - сказал он. По его словам, особенно обострилась обстановка вчера на заседаниях подгрупп из-за нового состава украинских представителей, ряд которых "продемонстрировали открытое нежелание взаимодействовать с представителями Донбасса". "Добавлю, что на протяжении последнего времени представители Киева активно пытаются "выдавливать" представителей ДНР и ЛНР из рабочих групп и Контактной группы", - отметил полпред РФ. Он также подчеркнул, что в противовес многочисленным обещаниям мира, сделанным в ходе выборных кампаний 2019 года, силы, получившие всю полноту власти на Украине, "обманывают надежды большинства украинских граждан" и встают на "опасный путь своих предшественников". "Партия, которая называет себя "слугой народа", рискует превратиться в партию "слуг войны". Это - серьезный вызов и угроза для Минского процесса", - считает Грызлов. Он также выразил надежду, что Киев воздержится от попыток реализации силовых сценариев. "Необходимо твердо следовать по пути мирного урегулирования конфликта в Донбассе в соответствии с Комплексом мер по выполнению Минских соглашений", - подчеркнул он. Также он сообщил, что российская делегация предложила внести в Протокол Контактной группы обязательство Украины в течение недели представить проект об интеграции "формулы Штайнмайера" в закон об особенностях местного самоуправления в Донбассе, от чего украинская делегация отказалась.]]></text>
</doc>
