<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708347</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708347</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 21:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Вашингтоне не нашли причин волноваться за здоровье Путина и Ким Чен Ына</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Ким Чен Ын</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Власти США в связи с заражением коронавирусом пресс-секретаря президента РФ Дмитрия Пескова не располагают информацией о том, что у лидера России Владимира Путина есть какие-либо проблемы со здоровьем, заявил советник по национальной безопасности Роберт О'Брайен. "Президент  (США - ИФ)  только недавно - на прошлой неделе - говорил с президентом Путиным, и он  (Путин - ИФ) , как кажется, был в приподнятом настроении, в отличном здравии. У нас нет причин предполагать, что это не так", - сказал он в ответ на вопрос, как в Белом доме оценивают состояние здоровья российского лидера. Ранее пресс-секретарь президента РФ сообщил "Интерфаксу", что  у него диагностирован коронавирус  и он проходит лечение. В Белом доме также исходят из того, что у северокорейского лидера Ким Чен Ына после необъяснимого отсутствия "дела идут хорошо".  "Он  (Ким Чен Ын - ИФ)  выходит  (на мероприятия - ИФ)  и перерезает ленточки на предприятиях по производству удобрений", - заявил О'Брайен. В то же время он подчеркнул, что не может подтвердить достоверность опубликованных фотографий, так как получить какую-либо информацию от КНДР очень сложно. Ранее в мае впервые за три недели северокорейская пресса опубликовала кадры с участием лидера КНДР Ким Чен Ына. Это было первое появление Ким Чен Ына на публике с 11 апреля. За время отсутствия на публике он пропустил несколько важных для КНДР мероприятий, в связи с этим СМИ ряда стран периодически заявляли со ссылкой на источники, что северокорейский лидер может быть тяжело болен или даже скончался.]]></text>
</doc>
