<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708965</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708965</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 17:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Регионы получат свыше 22,4 млрд руб. на майские выплаты медикам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">правительство РФ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Правительство РФ утвердило выделение регионам более 22,4 млрд рублей для майских выплат медицинским работникам, борющимся с коронавирусом. "Сегодня правительство также утвердило распределение очередного транша межбюджетных трансфертов на сумму более 22,4 млрд рублей, предоставляемых бюджетам регионов на доплаты медработникам, помогающим больным с коронавирусом", - говорится в сообщении пресс-службы кабинета министров. Кроме того, в пресс-службе правительства подчеркнули, что федеральное казначейство обеспечило возможность проведения платежей в выходные дни 16 и 17 мая, чтобы регионы могли оперативно выполнить поставленную перед ними задачу. "Оперативное доведение финансирования позволит Минздраву и регионам заключить дополнительные соглашения и сразу же приступить к расскассированию средств и к непосредственным выплатам денег врачам", - говорится в сообщении. В пресс-службе правительства напомнили, что поддержать медработников, которые сегодня трудятся в условиях повышенной нагрузки, поручил президент Владимир Путин.  Врачи , непосредственно работающие с людьми, у которых выявлена коронавирусная инфекция, получают по 80 тысяч рублей в месяц,  фельдшеры и медсестры  - по 50 тысяч рублей,  младший медперсонал  - по 25 тысяч рублей в месяц. Для  врачей скорой помощи  в составе бригад, оказывающих помощь пациентам с коронавирусом, предусмотрены выплаты по 50 тысяч рублей.  Фельдшерам, медсестрам и водителям экипажей машин  полагается по 25 тысяч рублей в месяц. По новым правила, сотрудники транспортных компаний, работающие водителями автомобилей скорой помощи на аутсорсинге, также будут получать дополнительные средства. Выплаты предусмотрены на три месяца: апрель, май и июнь. Они положены медработникам вне зависимости от количества отработанных в течение месяца смен или часов. В сообщении пресс-службы также отмечается, что глава правительства Михаил Мишустин обязал руководителей регионов проконтролировать, чтобы медработники получали положенные им выплаты в кратчайшие сроки. "Как только средства попадают в регионы, они должны сразу доводиться до медработников. Не надо ждать для этого даты заработной платы", - приводятся в сообщении слова премьера.]]></text>
</doc>
