<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707908</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707908</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 20:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОАК в 2019 году удвоила чистый убыток по МСФО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОАК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - ПАО "Объединенная авиастроительная корпорация" (ОАК, входит в "Ростех") в 2019 году увеличило чистый убыток по МСФО более чем в два раза в сравнении с убытком за 2018 год, до 60,5 млрд руб., следует из отчетности компании. Выручка группы уменьшилась на 15%, до 351,3 млрд руб. Себестоимость продаж сократилась примерно на 8%, до 278,4 млрд руб. Долгосрочные обязательства ОАК на конец 2019 года составили 393 млрд руб. против 371,8 млрд руб. на конец 2018 года (кредиты и займы - 274,5 млрд руб. против 312,1 млрд руб.) Краткосрочные обязательства на конец отчетного периода были на уровне 631,4 млрд руб. против 572,9 млрд руб. на конец прошлого года (кредиты и займы - 260,9 млрд руб. против 206,7 млрд руб.) "На работе ОАК и выручке корпорации в 2019 году сказались изменения обстановки на экспортном рынке военной авиации, плановое снижение госзаказа, ситуация в гражданской авиации на внутреннем рынке в сочетании с инвестиционной нагрузкой в рамках перспективных авиационных проектов, а также накопленная высокая долговая нагрузка компании", - сообщил "Интерфаксу" представитель компании. В отчетности ОАК также прогнозирует "существенное" влияние на свою деятельность в 2020 году пандемии коронавируса и обвала рубля. Оценка этого влияния в денежном выражении не приводится. "При этом у группы имеются заключенные договоры на продажу товаров и оказание услуг с заказчиками на 2020 и 2021 годы. В связи с вышеперечисленными факторами группа не намерена прекращать деятельность в обозримом будущем", - говорится в отчете. ОАК объединяет конструкторские бюро и авиастроительные предприятия РФ. Основным акционером компании было Росимущество, но в 2018 году президент РФ Владимир Путин подписал указ о передаче "Ростеху" 92,31% находящихся в федеральной собственности акций ОАК.]]></text>
</doc>
