<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708324</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708324</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 18:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Законопроект о выдаче ваучеров вместо денег за отмененные туры одобрен в первом чтении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Госдума в первом чтении приняла поправки в закон "Об основах туристской деятельности в РФ ", согласно которым туроператорам и транспортным компаниям можно выдавать туристам ваучеры вместо денег за поездки, отмененные  из-за пандемии коронавируса . Правительство внесло в Госдуму законопроект 7 мая. Второе и третье чтения в нижней палате парламента запланированы на 13 мая. Как следует из документа, опубликованного в базе данных нижней палаты парламента, правительство РФ в ряде экстренных случаев имеет право приостановить на определенный им срок обязанность туроператора по возврату путешественнику уплаченных им за тур денег при условии, если компания предоставит клиенту равнозначный тур. К упомянутым экстренным случаям относятся угроза возникновения и (или) возникновение отдельных чрезвычайных ситуаций, введение режима повышенной готовности или ЧС на всей территории страны, либо на ее части, принятие иностранным государством решения об ограничении въезда туристов в страну (место) временного пребывания, либо возникновение в стране (месте) временного пребывания граждан РФ угрозы их жизни и здоровью, говорится в законопроекте. Как отмечается в тексте поправок, туроператор вправе решить вопрос с предоставлением ваучеров вместо возврата денег в одностороннем порядке. Также он обязан предоставить клиенту ваучер, в котором маршрут и условия путешествия, условия проживания (место нахождения гостиницы, ее категория) и питания, услуги по перевозке туриста и другие должны быть равнозначны предусмотренным в договоре. "В случае если общая цена путевки на момент фактического оказания услуг окажется выше указанной в договоре, туроператор не вправе требовать с туриста доплату к общей цене туристского продукта", - говорится в поправках. Кроме того, если турист до окончания периода действия ваучера не воспользуется им, договор с туроператором расторгается. Компания будет обязана возвратить уплаченные клиентом деньги в течение 10 рабочих дней  с процентами  (1/365 ключевой ставки ЦБ РФ). Правительство также сможет устанавливать порядок возврата денег за бронирование мест в отелях, если бронь была отменена или перенесена, изменить сроки перечисления ежегодного взноса в фонд персональной ответственности туроператора или уменьшить размер этого взноса. На прошлой неделе правительство внесло в Госдуму законопроект, разрешающий туроператорам и транспортным компаниям выдавать туристам ваучеры вместо возврата денег за отмененные из-за пандемии коронавируса поездки.]]></text>
</doc>
