<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707390</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707390</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 09:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">VEON отказался от переговоров о продаже бизнеса в Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">VEON</tag>
    <tag type="str">UCom</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - VEON отказался от переговоров о продаже своего бизнеса в Армении с местной компанией UCom LLC, говорится в сообщении телекоммуникационного холдинга. Причины остановки переговоров не раскрываются. VEON сообщал о переговорах с UCom 15 января. Тогда компания указывала, что никаких конкретных договоренностей не достигнуто, а переговоры могут ни к чему и не привести. В начале 2020 года армянские СМИ сообщали, что сделка UCom по покупке "ВЕОН Армения" может состояться в начале 2020 года. Ранее компания обратилась в Комиссию по регулированию общественных услуг (КРОУ) Армении, сообщив о намерении выкупить актив. UCom является частным оператором в Армении, который вышел на рынок мобильной связи в 2015 году, выкупив 100% Orange Armenia. Сама компания осуществляет деятельность с 2009 года, предоставляя услуги фиксированной связи, доступа в интернет и ТВ. "ВЕОН Армения" предоставляет услуги связи в стране с 1995 года, с 2008 года работает под брендом Beeline. Компания предоставляет услуги телефонной связи GSM 900/1800, 3G и 4G, фиксированной телефонной связи, а также обеспечивает интернет-доступ по технологиям CDMA, ADSL, FTTB и VDSL. В отчете ЗАО "ВЕОН Армения" за IV квартал 2019 года говорится, что операционные доходы оператора от мобильной связи составили 5,36 млрд драмов (823,3 млн руб.). Операционные доходы от фиксированной связи - 3,15 млрд драмов (483,4 млн руб.).]]></text>
</doc>
