<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708507</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708507</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 19:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Авиапассажиров и бортпроводников в РФ обяжут носить маски и перчатки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - На борту каждого воздушного судна пассажирам выдадут маски и перчатки и попросят носить в течение всего полета, соответствующие рекомендации для авиационной отрасли опубликовал в среду Роспотребнадзор. Согласно документу, на борту каждого воздушного судна должен быть запас масок и перчаток на каждого члена экипажа и пассажира, причем с учетом длительности полета и необходимости менять маски каждые три часа. Перед входом на борт пассажирам предложат обработать руки антисептиком и при необходимости выдадут маску и перчатки. Бортпроводники должны быть в масках и перчатках в течение всего полета, своевременно их менять, мыть руки, обрабатывать кожу антисептиками и соблюдать меры личной гигиены. Перед каждым рейсом всему экипажу измерят температуру, членов экипажа с высокой температурой или признаками инфекционного заболевания к полету не допустят. После полета экипажи будут размещаться на отдых в гостиницах так, чтобы исключить лишние контакты. Всем пассажирам еду в полете будут давать только в одноразовой посуде. Использованную посуду выбросят только после дезинфекции. Бортпроводники также будут отдельно собирать в пластиковые пакеты использованные маски и перчатки. Наконец, салон воздушного судна будет тщательно дезинфицироваться, особое внимание должно быть уделено поверхностям, которых часто касаются пассажиры - это поручни, перила, ручки, выключатели. Кухни и туалеты будут дезинфицировать каждые два часа.]]></text>
</doc>
