<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707569</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707569</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 08:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $29,89 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Котировки нефти растут утром в четверг после снижения днем ранее. К 8:02 по московскому времени июльские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,17 (0,57%), до $29,89 за баррель. В среду Brent подешевела на $1,25 (4%), до $29,72 за баррель. Июньские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) на $0,2 (0,83%), до $24,19 за баррель. За предыдущие торги контракт подешевел на $0,57 (2,3%), до $23,99 за баррель. Минэнерго США сообщило, что запасы нефти в стране за неделю, завершившуюся 1 мая, увеличились на 4,59 млн баррелей. Резервы бензина в Штатах за неделю снизились на 3,16 млн баррелей, дистиллятов - выросли на 9,52 млн баррелей. Аналитики S&P Global Platts ожидали увеличения запасов нефти на 7,1 млн баррелей, дистиллятов - на 3,5 млн баррелей. Они также прогнозировали снижение запасов бензина на 400 тыс. баррелей. "Мы все еще надеемся, что цены на Brent смогут восстановиться до $38-39 за баррель к концу года", - пишут эксперты Commonwealth Bank of Australia. При этом они отмечают, что значительное восстановление цен, вероятно, произойдет только в середине года, поскольку в ближайшей перспективе существенный избыток запасов нефти сохранится. По данным Американского института нефти (API), запасы нефти в США на неделе, завершившейся 1 мая, выросли на 8,4 млн баррелей. Запасы бензина снизились на 2,2 млн баррелей, дистиллятов - выросли на 6,1 млн баррелей.]]></text>
</doc>
