<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709756</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709756</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 22:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД назвал решение США выйти из Договора по открытому небу ударом по международной безопасности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - США, приняв решение о выходе из Договора по открытому небу, нанесли очередной удар по международной стабильности и безопасности, заявила в четверг официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. "Это не первый, к сожалению, удар по международной стабильности и безопасности, который наносит американская администрация. Причем не только эта, но и предыдущая", - сказала Захарова в эфире телеканала "Россия 24" (ВГТРК). "Кроме публичной полемики, кроме публичных заявлений, есть обычная нормальная практика соблюдения соглашений и договоров, есть механизмы их реализации", - сказала она. Захарова напомнила, что "есть соответствующая комиссия, куда можно приходить и заявлять о своих претензиях". "И есть еще и дипломатические каналы, по которым ждем соответствующих разъяснений американской стороны, чтобы сформировать свое отношение к их позиции", - заявила Захарова. "Мы все-таки исходим из того, что разъяснения должны быть получены. Надеюсь, что завтра сможем их получить и прокомментировать уже в полном объеме", - подчеркнула она. Выход США из Договора по открытому небу запланирован через шесть месяцев,  подтвердил  госсекретарь США Майк Помпео. "Завтра США уведомят о решении выйти из Договора по открытому небу. Через шесть месяцев США больше не будут участником этого соглашения", - цитирует Помпео CNN. Госсекретарь пояснил, что отсчет этих шести месяцев начинается как раз в пятницу. При этом госсекретарь подчеркнул, что США могут пересмотреть этот шаг, "если Россия вернется к полному соблюдению договора". О таком варианте  ранее заявил  президент США Дональд Трамп. Договор об открытом небе (The Treaty on Open Skies) был подписан 24 марта 1992 года в Хельсинки представителями 23 государств-членов Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ). Россия ратифицировала договор 26 мая 2001 года, сейчас его участниками являются 34 государства. Они могут совершать облеты территорий друг друга с целью контроля военной деятельности. Договор являемся бессрочным. Любое государство-участник имеет право выйти из него. Государство-участник, намеревающееся выйти из договора, уведомляет о своем решении не позднее, чем за шесть месяцев до даты своего предполагаемого выхода. Депозитарии (Канада и Венгрия) незамедлительно информируют все другие Государства-участники о таком уведомлении. В случае, если какое-либо государство-участник уведомляет о решении выйти из договора, депозитарии не ранее чем через 30 дней и не позднее чем через 60 дней после получения ими такого уведомления созывают конференцию государств-участников в целях рассмотрения последствий.]]></text>
</doc>
