<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709329</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709329</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 16:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник назвал 24 июня возможной датой голосования по поправкам в Конституцию</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Оно может пройти частично в очной форме, частично в электронном формате</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Власти РФ в качестве возможной даты общероссийского голосования по поправкам в Конституцию рассматривают 24 июня этого года, сообщил "Интерфаксу" источник, знакомый с ходом подготовки к плебисциту. "Среди возможных дат голосования рассматривается 24 июня", - сказал собеседник агентства, отметив, что этот день имеет символическое значение, поскольку связан с проведением парада Победы на Красной площади в 1945 году. Источник отметил, что "голосование может пройти частично в очной форме, а отчасти в электронном формате - чтобы минимизировать риски для граждан из-за коронавируса". Он подчеркнул, что окончательно дата голосования пока не определена. "Очевидно, финальное решение будет зависеть от развития эпидемической обстановки", - сказал источник, напомнив требование президента ставить во главу угла любых действий заботу о жизни и здоровье граждан. "Но, в любом случае, кампания по информированию граждан о поправках в ближайшее время будет активизирована", - отметил собеседник "Интерфакса". Другой источник уточнил, что "власти не хотели бы затягивать с проведением голосования". "Обсуждение даты продолжается и может завершиться на следующей неделе", - добавил собеседник агентства. По его словам, "окончательное решение - за президентом". Ранее 24 июня 2020 года в качестве возможной даты плебисцита в своем телеграм-канале называл главный редактор радиостанции "Эхо Москвы" Алексей Венедиктов. С инициативой о проведении голосования по поправкам в январе этого года выступил президент РФ Владимир Путин в ходе послания Федеральному собранию. После обсуждения поправок рабочей группой Госдума 11 марта приняла президентский законопроект в окончательном чтении. В тот же день он был одобрен Советом Федерации, затем документ был поддержан законодательными собраниями всех субъектов РФ. 14 марта верхняя палата парламента приняла постановление и направила его президенту. Путин подписал указ и назначил датой голосования 12 апреля, однако в связи с пандемией коронавируса президент в телеобращении к гражданам 25 марта  отложил голосование . Поправки вступят в силу только в случае их одобрения на общероссийском голосовании.]]></text>
</doc>
