<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707380</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707380</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 08:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала почти до $31 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Кушинг</tag>
    <tag type="str">Техас</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Котировки нефти слабо растут на торгах в среду после  уверенного роста  днем ранее. К 8:10 по московскому времени июльские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,02 (0,06%), до $30,99 за баррель. За вторник контракт подорожал на $3,77 (13,9%), до $30,97 за баррель. Июньские фьючерсы на WTI дорожали на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени на $0,01 (0,04%) до $24,57 за баррель. За предыдущие торги WTI подорожала на $4,17 (20,5%), до $24,56 за баррель. WTI дорожала пять дней подряд на оптимизме, вызванном отменой карантинных ограничений в нескольких странах. "По мере того, как все больше стран возобновляют экономическую деятельность, ситуация на рынке нефти меняется на противоположную, поскольку силы, которые привели к обвалу цен, - снижение спроса и неспособность сократить добычу - начинают менять направление в сторону возможного восстановления спроса и снижения добычи", - сказал MarketWatch главный рыночный стратег SIA Wealth Management Колин Цешински. Рынок также поддержали сообщения о замедлении темпов заполнения нефтехранилищ. Компания Genscape сообщила о росте запасов нефти на терминале в американском Кушинге, где хранится торгуемая на NYMEX нефть, на 1,8 млн баррелей. Если официальные данные покажут аналогичное значение, это будет наименьший прирост с середины марта, отмечает Bloomberg. Члены Техасской железнодорожной комиссии во вторник  выступили против  предложения об искусственном ограничении добычи нефти в штате. Двое членов комиссии из трех заявили, что не видят смысла в таком сокращении, а третий - Райан Ситтон - признал, что ему не ясно, может ли распоряжение о сокращении добычи на 20% оказать заметное позитивное воздействие на цены. В среду трейдеры ожидают публикации доклада Минэнерго США об изменении запасов нефти, бензина и дистиллятов на прошлой неделе. По данным Американского института нефти (API), запасы нефти в США на неделе, завершившейся 1 мая, выросли на 8,4 млн баррелей. Запасы бензина снизились на 2,2 млн баррелей, дистиллятов - выросли на 6,1 млн баррелей. Аналитики S&P Global Platts, в свою очередь, ожидают увеличения запасов нефти на 7,1 млн баррелей, дистиллятов - на 3,5 млн баррелей. Они также прогнозируют снижение запасов бензина на 400 000 баррелей.]]></text>
</doc>
