<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708020</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708020</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 09:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полицейский и задержанный погибли в ДТП в Петербурге</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Сотрудники полиции Петербурга везли подозреваемых в похищении человека из Новгородской области</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Санкт-Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Сотрудник полиции и задержанный погибли в дорожно-транспортном происшествии в Санкт-Петербурге, сообщил в воскресенье "Интерфаксу" информированный источник. По его словам, авария произошла в 04:53 на трассе М11 "Нева" в шести километрах от КАД. Автомобиль УАЗ, принадлежащий Приморскому РУВД, врезался в ограждение и перевернулся. В ГУ МВД по региону "Интерфаксу" сообщили, что один сотрудник полиции получил тяжелые травмы и был госпитализирован. Там уточнили, что накануне днем в полицию Петербурга поступило сообщение о похищении 64-летнего мужчины на Торжковском рынке. С помощью камер наружного наблюдения оперативники установили, что потерпевший после разговора с неизвестным самостоятельно сел в автомобиль Toyota Camry. Было установлено, что автомобиль движется в сторону Новгородской области. В этом регионе автомобиль в скором времени остановили местные полицейские. По словам собеседника "Интерфакса" в полиции, в машине находились похищенный и двое мужчин, у одного - удостоверение сотрудника правоохранительных органов. Транспортное средство было с подложными номерами, а удостоверение - фальшивым. Сотрудники УМВД по Приморскому району Петербурга прибыли на место и забрали подозреваемых для доставки в город. В ДТП на подъезде к Петербургу погиб только главный подозреваемый, его сообщник - водитель - и освобожденный потерпевший передвигались на другом автомобиле и не пострадали. "Вероятно, это было трагическое стечение обстоятельств. Сотрудники устали, работали весь день", - сказал собеседник агентства. Главное следственное управление СКР по Петербургу  сообщило , что ранее было возбуждено уголовное дело о похищении человека (п. "а" ч.2 ст. 126 УК РФ). Там также уточнили, что на задержанном автомобиле, в котором находились похитители и пострадавший, был установлен проблесковый маячок.]]></text>
</doc>
