<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708555</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708555</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 08:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВЭБ, "Ростех" и "Росатом" построят мусоросжигательные заводы за 600 млрд рублей</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Партнеры готовы возвести эти предприятия рядом с 25 крупными туристическими центрами страны</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">ВЭБ</tag>
    <tag type="str">РТ-Инвест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Госкорпорации "Ростех", ВЭБ и "Росатом"  сообщили , что договорились построить не меньше 25 заводов по энергетической утилизации отсортировнаных твердых коммунальных отходов. Проект оценен в 600 млрд рублей. ВЭБ, который финансирует строительство, вложит в него около 200 млрд рублей. Оператором программы выступит "Ростех" в лице дочерней структуры "РТ-Инвест". Эта компания уже строит "четыре завода по термической переработке отходов в энергию" в Воскресенском, Наро-Фоминском, Солнечногорском и Ногинском округах Подмосковья и в Татарстане. Принципы проекта - "раздельный сбор, сортировка, переработка вторичных материальных ресурсов, извлечение энергии из отходов", говорится в пресс-релизе. Гендиректор "Ростеха" Сергей Чемезов подчеркнул, что "заводы по термической выработке электроэнергии станут финальным звеном системы обращения с отходами": "Такому виду утилизации будут подвергаться фракции, которые невозможно переработать и вернуть во вторичный оборот". "Ростех" разработает меры для господдержки запуска и реализации этих проектов, в том числе с применением механизма договоров о предоставлении мощности на оптовом рынке электроэнергии, механизма расширенной ответственности производителей и других. "Росатом" станет технологическим партнером проекта и поставит на заводы основное оборудование, разработает базовый инжиниринг, обещает привлекать "носителей наилучших зарубежных технологий в области энергетической утилизации" мусора, а также займется техобслуживанием и ремонтом оборудования. Партнеры готовы построить такие заводы с высокой степенью локализации производства оборудования для обслуживания крупнейших туристических центров России, а также в агломерациях с населением не менее 500 тысяч человек. Полная реализация проекта позволит привлечь в российскую промышленность 459 млрд рублей дополнительных инвестиций и "позволит сформировать в России новую отрасль с высоким экспортным потенциалом", говорится в пресс-релизе. "При наличии готового российского решения в области выработки энергии из отходов появится возможность его экспорта в такие страны, как Индия, Индонезия, ЮАР и другие, планирующие строительство объектов по переработке отходов в энергию", - объяснили госкорпорации. На период строительства заводов в регионах будет создано около 25 000 новых рабочих мест, еще 2500 рабочих мест обеспечит эксплуатация объектов. В феврале 2020 года гендиректор и совладелец "РТ-Инвеста" Андрей Шипелов  говорил , что компания готова к 2030 году построить в стране всего 30 мусоросжигательных заводов, перерабатывающих отходы в электроэнергию. Он назвал эту цифру с учетом пяти уже строящихся предприятий. В конце 2019 года в России был  принят закон , который приравнял сжигание мусора к его утилизации.]]></text>
</doc>
