<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708424</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708424</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 12:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следствие отказалось переквалифицировать дело сестёр Хачатурян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура РФ</tag>
    <tag type="str">Крестина Хачатурян</tag>
    <tag type="str">Ангелина Хачатурян</tag>
    <tag type="str">Мария Хачатурян</tag>
    <tag type="str">Михаил Хачатурян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Следственный комитет завершил дополнительное расследование дела сестер Хачатурян, обвиняемых в убийстве отца, и отказался переквалифицировать их действия на необходимую оборону, на чем настаивала генеральная прокуратура. Об этом сообщил "Интерфаксу" адвокат одной из девушек Алексей Липцер. "Менять квалификацию следствие не стало", - сказал Липцер агентству в среду. По его словам, в ближайшее время к ознакомлению с материалами дела, которые появились в результате дополнительных следственных действий, приступит потерпевшая сторона, после чего их получат обвиняемые с адвокатами. Липцер отметил, что защита не согласна с определенной следствием квалификацией действий сестер и продолжит добиваться прекращения их преследования. "Также мы надеемся, что генеральная прокуратура останется при своей позиции о том, что девушки действовали в условиях необходимой обороны", - заключил адвокат. В конце 2019 года Генпрокуратура вернула СК материалы в отношении Хачатурян с обвинительным заключением для двух старших сестер и постановлением о применении мер медицинского характера к младшей девушке, отказавшись передавать дела в суд. СК, в свою очередь, оспорил "отказное" постановление надзора у генерального прокурора, которое подтвердило решение о возврате дела на доследование. По мнению заместителя генерального прокурора Виктора Гриня, действия сестер должны квалифицироваться как необходимая оборона (статья 37 УК РФ), на что он указал, возвращая дело следствию. О необходимости именно такой квалификации, которая влекла прекращение преследования девушек, ранее неоднократно заявляла и их защита. В июле 2018 года в межквартирном холле дома на Алтуфьевском шоссе в Москве было  обнаружено  тело 57-летнего Михаила Хачатуряна с множественными колото-резаными ранениями шеи и груди. По подозрению в совершении преступления были задержаны дочери погибшего: 19-летняя Крестина, 18-летняя Ангелина и их младшая 17-летняя сестра. Спустя год расследование дела было завершено. Сестрам в окончательной редакции  предъявили обвинение  в убийстве группой лиц по предварительному сговору (пункт "ж" части 2 статьи 105 УК РФ). Согласно фабуле дела, мотивом преступления стали  многолетние издевательства  отца, который применял к дочерям физическое и сексуальное насилие. В рамках указанной квалификации сестры не признали вину. Как сообщалось, по результатам экспертизы было установлено, что младшая из девушек в момент совершения преступления была невменяема, в связи с чем, как ожидается, по итогам отдельного рассмотрения ее дела она будет освобождена судом от уголовной ответственности и направлена на принудительное лечение. Старших сестер экспертиза признала вменяемыми - защита попросила рассмотреть их дело судом присяжных. Материалы в отношении Михаила Хачатуряна в июле были выделены в отдельное производство из дела сестер. В его действиях следствие усмотрело  признаки истязания и сексуального насилия  в отношении дочерей. Вместе с тем, следствие  не стало возбуждать уголовное дело  в отношении отца сестер Хачатурян в связи с его смертью ( нереабилитирующее основание - ИФ ).]]></text>
</doc>
