<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708768</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708768</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 10:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роснефть" заключила контракт с Total на поставку 7,7 млн т нефти в Германию</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">НК также сообщила о контрактах о поставке нефти в Белоруссию и Индию</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - "Роснефть" заключила долгосрочный контракт с компанией Total Oil Trading на поставку нефти в Германию в объеме до 7,7 млн т по трубопроводу "Дружба" в период с апреля 2020 года по март 2022 года, сообщила российская НК. Также начались поставки нефти в Германию по ранее подписанным годовым контрактам с Shell и Eni общим объемом до 3,9 млн т. "Роснефть" является третьей по объемам нефтепереработки компанией на немецком рынке - до 12,8 млн тонн в год, что составляет более 12% мощностей Германии. Компания имеет доли в трех НПЗ.  НПЗ PCK Raffinerie GmbH  расположен в городе Шведт, земля Бранденбург, может получать нефть марки Urals по трубопроводу "Дружба". Мощность НПЗ - 11,6 млн т в год (доля "Роснефти" в мощностях - 6,3 млн тонн в год). Состав акционеров: "Роснефть" - 54,17%, Shell - 37,5%, Eni - 8,33%;  НПЗ MiRO GmbH & Co. KG  расположен в городе Карлсруэ, земля Баден-Вюртемберг. Мощность - 14,9 млн т в год (доля "Роснефти" - 3,6 млн т в год). Акционеры: "Роснефть" - 24%, Shell - 32,25%, ExxonMobil - 25%, Phillips 66 (SPB: PSX) - 18,75%.  НПЗ BAYERNOIL Raffineriegesellschaft mbH  в городе Нойштадт-на-Дунае. Мощность - 10,3 млн т в год (доля "Роснефти" - 2,9 млн т в год). Владельцы: "Роснефть" - 28,57%, Varo Energy - 51,43%, Eni - 20%. В отчете за первый квартал "Роснефть" сообщает, что снижение объема переработки на заводах в Германии январе-марте составило 1,4%, по сравнению с четвертым кварталом 2019 года. "Снижение главным образом обусловлено падением спроса вследствие негативного влияния вируса COVID-19 на рынки сбыта", - поясняет компания. Также НК сообщила о заключении договоров с белорусскими ОАО "Нафтан", ЗАО "БНК" и ОАО "Мозырский НПЗ" на поставку нефти общим объемом до 9 млн т в период с апреля по декабрь 2020 года. В первом квартале 2020 года поставки нефти из РФ на белорусские НПЗ практически отсутствовали. Временным решением проблемы стало заключение контрактов компаниями бизнесмена Михаила Гуцериева - "Русснефтью" и "Нефтисой". В этой ситуации республика начала альтернативный импорт нефти - через порт Клайпеды по железной дороге на НПЗ "Нафтан" и через порт Одессы на Мозырский НПЗ по нефтепроводам Одесса-Броды и Броды-Мозырь. Премьер-министр Белоруссии Сергей Румас 24 марта заявил, что с апреля российские нефтяные компании де-факто будут поставлять нефть в Белоруссию без премии, часть премии компенсирует правительство РФ за счет межбюджетных расчетов. Поставки с апреля возобновились. Основными поставщиками в апреле стали так называемые компании "большой пятерки" ("Роснефть", "Татнефть", "Сургутнефтегаз", "Лукойл", "Газпром нефть"). Кроме того, "Роснефть" подписала контракт с Indian Oil Corporation Limited на поставку в Индию через порт Новороссийск до 2 млн т нефти до конца 2020 года. Ранее представитель "Роснефти" пояснял агентству, что сделка с IOC планируется помимо поставок на Nayara. "Роснефти" принадлежит 49,13% Nayara Energy, которая владеет НПЗ в городе Вадинар мощностью 20 млн тонн в год. Завод является вторым по величине в Индии. В состав бизнеса Nayara Energy также входит глубоководный порт, который может принимать сверхбольшие танкеры класса VLCC и одна из крупнейших в Индии розничных сетей, насчитывающая уже около 5300 АЗС.]]></text>
</doc>
