<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707616</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707616</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 12:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин призвал москвичей отложить плановые визиты к врачу до спада коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Мэр Москвы Сергей Собянин призвал горожан по возможности отложить плановые визиты к врачам до тех пор, пока риск заражения коронавирусом не снизится. Он сказал это в эфире "России 24". "Вопрос не только в мощностях, которых хватает или не хватает, часть из них выведена для борьбы с ковидом. Но очень высокая вероятность заражения в больницах, поэтому если можно потерпеть, то лучше потерпеть, пока волна эпидемии не спадет. Это реальность, с которой нужно считаться ", - сказал мэр. По его словам, если человеку нужна плановая помощь, но он может подождать несколько месяцев, то "лучше подождать", иначе к медпомощи можно будет получить "еще в нагрузку и ковид", а людям с тяжелыми хроническими заболеваниями это может быть "смертельно опасно". Поликлиники в Москве продолжают работать, кроме тех, в которых открыли КТ-центры для обследования больных с подозрением на коронавирус. Мэр также напомнил, что "хроническим больным и инвалидам" чиновники разрешили выписать "лекарства на несколько месяцев вперед, чтобы ограничить хождение в поликлиники". В этом же эфире он сказал, ссылаясь на результаты скрининга, что в городе реально заразились около 300 000 человек, или 2-2,5% от всего населения. Задачей властей он назвал выявить зараженных по максимуму и изолировать, чтобы купировать распространение инфекции.]]></text>
</doc>
