<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709527</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709527</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 18:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ассоциация ненецкого народа выступила против объединения с Поморьем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
    <tag type="str">НАО</tag>
    <tag type="str">Нарьян-Мар</tag>
    <tag type="str">Архангельск</tag>
    <tag type="str">Александр Цыбульский</tag>
    <tag type="str">Юрий Бездудный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Ассоциация ненецкого народа "Ясавэй" выступила против объединения Ненецкого автономного округа (НАО) с Архангельской областью и выразила опасения, что ненцы потеряют свою уникальность. Об этом сообщила заместитель президента ассоциации Ирина Ханзерова. Организация направила обращение к врио главы НАО Юрию Бездудному и председателю Собрания депутатов округа Александру Лутовинову, в котором выразила сомнения в необходимости объединять регионы. В письме отмечается, что меморандум об объединении главы регионов подписали "внезапно", не объявляя об этом заранее, не обсудив это с народом и в условиях пандемии. В "Ясавэй" не согласны, что объединение неоходимо из-за ухудшения положения экономики НАО, бюджет которого на 90% формируется за счет поступлений от недропользователей и напрямую зависит от цен на нефть. Они не считают ситуацию катастрофичной, отмечают, что цены снизились для всей России и что поступлений в окружной бюджет от недропользователей достаточно. На период временных затруднений они советуют пересмотреть расходы регионального бюджета. "Моноструктурность экономики НАО констатируется десятками лет - какой-либо новостью это не является, так же, как и "объединительным потенциалом", - говорится в письме. "Народ очень боится потерять идентичность. (...) У нас и так очень много проблем, связанных и с сохранением культуры, и с сохранением языка, самобытности. Поэтому если мы войдем в состав Архангельской области, хоть нам и говорят, что на территории Архангельска мы начнем сохранять ненецкий язык, преподавать его на уровне САФУ, поддержим коренное население... Мы его и здесь можем поддержать, зачем нам для этого Архангельск? Это однобокое решение", - сказала Ханзерова. По ее информации, рабочую группу региона по вопросу объединения покинули несколько несогласных участников, а жители НАО собирают подписи против слияния с Поморьем. Ассоциация ненецкого народа "Ясавэй" - некоммерческая организация. Является участником Ассоциации коренных малочисленных народов Севера, Сибири и Дальнего Востока РФ (АКМНСС и ДВ РФ), а также членом Ассоциации оленеводов мира (АОМ). Руководители Архангельской области и НАО Александр Цыбульский и Бездудный 13 мая  подписали меморандум  о намерении объединить регионы. Осенью по этому вопросу в обоих регионах  пройдет референдум . Пока в НАО и Поморье созданы рабочие группы, которые начали собирать предложения по поводу объединения. Ненецкая рабочая группа уже  заявила,  что жители НАО преимущественно выступают против объединения. Сейчас НАО с административной точки зрения является и самостоятельным регионом, и одновременно частью Архангельской области.]]></text>
</doc>
