<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709640</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709640</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд рассмотрит дело о лжеминировании Конституционного суда из-за депрессии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Октябрьский суд</tag>
    <tag type="str">Виктор Николаев</tag>
    <tag type="str">Конституционный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В Октябрьский суд Петербурга поступило уголовное дело о ложном сообщении о бомбе, заложенной в здании Конституционного суда. По делу проходит местный житель Виктор Николаев,  сообщила  объединенная пресс-служба городских судов. Его задержали в январе 2020 года. По версии следствия, 17 января в 13:20 он, находясь возле памятника "Петру I", напротив дома 1 по Сенатской площади, позвонил с мобильного телефона в службу "112" и, что Конституционный суд заминирован. После задержания его арестовали. Тогда в суде он признал вину и заявил, что не раскаивается, сообщала пресс-служба судов. По его словам, он впал в депрессию после просмотра  послания президента  Федеральному собранию и его расстроила сложившаяся в стране обстановка. "Гуляя по Сенатской площади и вспоминая Николая Первого и декабристов, Николаев вошел в приемную Конституционного суда проконсультироваться на предмет соблюдения конституционных прав и свобод гражданина в России. В приемной ему выдали брошюру, чтобы конкретизировать цель обращения. Читать Николаев не стал, и выйдя из здания, осуществил звонок о заминировании", -  цитировала  пресс-служба. Этим звонком, по его словам, он хотел привлечь внимание общественности к несоблюдению прав и свобод в стране. Под словом "бомба" он имел в виду деятельность Конституционного суда за последние десятилетия, которая может, по его мнению, "привести страну к разрушительным последствиям". Николаев является лицом без определенного места жительства. Он находится под стражей с 18 января.]]></text>
</doc>
