<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707743</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707743</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 07:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посол РФ в США призвал освободить россиян из американских тюрем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Анатолий Антонов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Посол России в США Анатолий Антонов призвал власти США освободить россиян, отбывающих наказание в американских тюрьмах, из-за угрозы их жизням и здоровью во время пандемии  COVID-19 . В своем  письме , опубликованном на странице посольства в Facebook, Антонов напомнил, что власти США требуют освобождения американцев, отбывающих наказание за рубежом и обещают ввести санкции против "виновных государств" в случае гибели своих сограждан вследствие заражения коронавирусом. "Между тем, ситуация с COVID-19 в пенитенциарных учреждениях Соединенных Штатов продолжает стремительно ухудшаться. Многие заключенные заражены, некоторые уже скончались. Медпомощь осуждённым практически не оказывается, тестирование на наличие инфекции не проводится. Защитных масок и других гигиенических средств защиты на всех не хватает. Наиболее влиятельные здесь правозащитные организации бьют тревогу о критической ситуации в тюрьмах. Настаивают на освобождении наиболее уязвимых категорий заключенных", - отметил посол. Он напомнил, что 24 марта глава МИД России Сергей Лавров призвал госсекретаря США Майка Помпео рассмотреть возможность возвращения на родину по гуманитарным соображением всех отбывающих наказание в США россиян. Антонов добавил, что также лично ставил вопрос о судьбе соотечественников перед генпрокурором США Уильямом Барром и руководителем Федерального бюро тюрем Майклом Карвахалем. "Вновь призываем американские власти проявить милосердие и добрую волю. Освободите россиян. Под угрозой их жизнь и здоровье", - заключил посол России в США.]]></text>
</doc>
