<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709630</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709630</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 12:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержанные в Верховном суде Белоруссии оппозиционеры оштрафованы на крупные суммы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Николай Статкевич</tag>
    <tag type="str">Весна</tag>
    <tag type="str">Артем Бабок</tag>
    <tag type="str">ЦИК</tag>
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В Белоруссии на крупные суммы оштрафованы сторонники опозиционера Николая Статкевича, которых 19 мая задержали в Верховном суде страны. Об этом сообщил правозащитный центр "Весна". Пятерых задержанных оштрафовали, шестого арестовали на семь суток. Арестован Артем Бабок. "Владимир Невмержицкий получил штраф в 50 базовых величин (1350 белорусских рублей, более $560 по текущему курсу), Тамара Потоцкая - 40 базовых величин (1080 рублей, или $450), Анжелика Железнякова - 45 базовых величин (1215 рублей или $506)", - сообщили правозащитники. Ольгу Кравченко оштрафовали на пять базовых величин, или 135 рублей, Юлию Лемехову - на 25 (675 рублей). 19 мая стало известно, что ЦИК Белоруссии отказался регистрировать 22 инициативных группы по выдвижению кандидатов в президенты страны, в том числе по выдвижению так называемых "кандидатов протеста". Кампанию по выдвижению десятков таких кандидатов организовал Статкевич. Группу Статкевича также не стали регистрировать в связи с непогашенной судимостью. В ЦИК  обвинили  сторонников оппозиции в попытке заразить членов комиссии коронавирусом. Несколько "кандидатов протеста" пытались в Верховном суде оспорить решение ЦИК. Президентские выборы в Белоруссии назначены на 9 августа.]]></text>
</doc>
