<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707438</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707438</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 13:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шойгу рассказал, как в России будут отмечать День Победы в условиях коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">День Победы</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - В связи с ограничениями из-за коронавируса День Победы в России отметят проведением авиационных парадов, салютов, онлайн-акций и пением с балконов, сообщил министр обороны РФ Сергей Шойгу. "Юбилейная программа, разработанная министерством обороны с учетом ограничительных мер, создаст особую атмосферу праздника, позволит почувствовать сопричастность к священному для нас событию", - заявил Шойгу на селекторном совещании в среду. "Хочу обратить внимание всех должностных лиц на необходимость неукоснительно соблюдать меры безопасности, чтобы не подвергать риску здоровье людей, прежде всего наших ветеранов", - подчеркнул министр. Он напомнил, что из-за распространения коронавируса  было принято решение о переносе  традиционного военного парада на Красной площади на более поздний срок. "9 мая планируется проведение его  (парада - ИФ)   авиационной части . Над Красной площадью в едином строю пролетит 75 самолетов и вертолетов. Также предусмотрен полет авиации в 47 городах страны и на российских военных базах за рубежом", - сказал Шойгу. По его словам, также 9 мая во всех военных округах и на Северном флоте состоится возложение венков и цветов к памятникам и мемориалам воинам, отдание воинских почестей погибшим героям. "В память о них в 19 часов повсеместно будет объявлена минута молчания", - заявил глава Минобороны РФ. "Ставшая неотъемлемой частью празднования Дня Победы акция "Бессмертный полк" в этом году пройдет в видеоформате и будет транслироваться по интернету. Люди выйдут на балконы с фотографиями своих родных - участников Великой Отечественной войны и вместе споют песню "День Победы", - сказал Шойгу. Он отметил, что по всей стране на улицах городов и поселков из специально оборудованных военных автомобилей будут звучать поздравления и песни фронтовых лет. Кроме того, в гарнизонах предусмотрены индивидуальные поздравления участников ВОВ с вручением подарков и сувениров. Поздравить участников войны также планируется с помощью онлайн-проектов "Звонок ветерану" и "Открытка ветерану". "Завершатся праздничные мероприятия салютом. Каждому залпу будет присвоено имя героя войны, название воинского формирования или памятного события", - сообщил министр обороны.]]></text>
</doc>
