<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709437</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709437</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 11:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вьетнам продлил визы застрявшим в стране российским туристам до 30 июня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вьетнам</tag>
    <tag type="str">Хошимин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Власти Вьетнама продлили до 30 июня срок действия въездных виз всем иностранцам, приехавшим в страну после 1 марта, сообщает Генконсульство РФ в Хошимине. При этом для выезда из Вьетнама дополнительных разрешений иностранцам не требуется, говорится в  сообщении дипмиссии  в фейсбуке. "С учетом введенных правил дальнейшее продление туристических виз с использованием визовой поддержки (направление визовых анкет с печатью) посольства и Генконсульств прекращено", - также сообщили в генконсульстве. Как отмечает дипмиссия, иностранцы, которые прибыли во Вьетнам до 1 марта, также могут продлить визы до 30 июня, если смогут подтвердить, что они не смогли выехать из страны из-за ограничительных мер, связанных с пандемией COVID-19. Документом, подтверждающим данные обстоятельства, является дипломатическая нота диппредставительства, которую необходимо предъявить при выезде из Вьетнама. В дипмиссии сообщили, что граждане, прибывшие во Вьетнам по туристическим визам или безвизовому режиму после 1 марта, могут без дополнительных разрешений пересечь границу на выезд из Вьетнама. Для того чтобы россияне, которые прибыли в страну до 1 марта, смогли вернуться домой, необходимо сформировать список пассажиров на сайте госуслуг. Затем диппредставительства должны передать его в миграционное подразделение аэропорта. Генконсульство рекомендует всем россиянам, находящимся во Вьетнаме по туристическим визам, воспользоваться вывозными рейсами для возвращения на родину. "Для тех, кто находится во Вьетнаме по туристической визе и не планирует возвращаться в Россию, сообщаем, что дальнейшее продление туристических виз россиянам будет осуществляться на условиях, существовавших ранее, т.е. с получением визовой поддержки туристической компании. Сведения о порядке оформления туристических виз после 30 июня отсутствуют. По данным вопросам, пожалуйста, обращайтесь в подразделения миграционного управления", - подчеркивает дипмиссия.]]></text>
</doc>
