<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708845</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708845</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 16:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Скворцова заявила об успешном лечении коронавируса "Мефлохином"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вероника Скворцова</tag>
    <tag type="str">Мефлохин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Противомалярийный препарат "Мефлохин" показал хорошие результаты для лечения коронавируса: 70% пациентов через неделю выздоравливают, заявила глава Федерального медико-биологического агентства Вероника Скворцова. "На "Мефлохине" к концу первого курса, концу первой недели 70% гарантированно не имеют уже вируса. Но это промежуточные данные, исследование продолжается", - сказала Скворцова на пресс-конференции в пятницу. Вместе с тем она отметила, что у этого лекарства есть и побочные эффекты, например, нарушение сна. Отвечая на вопрос о том, когда может появиться вакцина, Скворцова обратила внимание, что от вируса SARS, возникшего еще в 2002 году, не было создано вакцины. "Это я не к тому говорю, что нельзя создать вакцину, а к тому что это очень сложно. Она должна быть безопасной, чтобы не вызывала утяжеления заболевания", - подчеркнула глава ФМБА. Скворцова сообщила, что люди, переболевшие коронавирусом в легкой форме, не имеют антител в достаточной концентрации, чтобы "давать реальную иммунную защиту". Из тех, кто болел, плазма может быть взята у половины выписывающихся, и только у четверти переболевших достаточно антител для того, чтобы стать донором. Глава ФМБА также сообщила, что больше всего доноров среди людей со второй группой крови. Возможно, таких людей в принципе больше по России, это не значит, что они больше болеют, "это надо посмотреть", уточнила Скворцова. Она рассказала, что плазма с антителами дает хороший эффект, если пациент находится в состоянии средней тяжести "с предикторами утяжеления", но, когда пациент уже находится на ИВЛ, и 75% его легких "не работает", плазма может ухудшить состояние. В конце марта ФМБА России представило схему лечения коронавируса на основе противомалярийного препарата "Мефлохин" с учетом китайского и французского опыта.]]></text>
</doc>
