<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709321</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709321</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 16:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Завершено расследование дела об отравлении таллием 34 сотрудников авиазавода</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таганрог</tag>
    <tag type="str">Ростовская область</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Владислав Шульга</tag>
    <tag type="str">ТАНТК им Бериева</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Завершено расследование дела об отравлении таллием сотрудников авиазавода имени Бериева в Таганроге. По версии следствия, Владислав Шульга отравил 34 человека из личной неприязни к некоторым сотрудникам,  сообщило  управление СКР по Ростовской области. Шульге вменяют умышленное причинение вреда здоровью сотрудников (статьи 111, 112 и 115 УК). По версии следствия, в 2017 году он на предприятии добавил в 19-литровые бутылки с питьевой водой приготовленное им "вещество с содержанием таллия, имеющее значительное отравляющее воздействие на организм человека". Пившие эту воду отравились. Один человек получил тяжкий вред здоровью, 26 - средней тяжести, еще семеро - легкий. Сначала обвиняемый дал признательные показания, в том числе на месте происшествия, но затем от всех признаний полностью отказался. Следователи проверяли его доводы, результаты экпертиз, допрашивали свидетелей и потерпевших, изучали содержимое его мобильного телефона и записи в соцсетях. В результате они решили, что он причастен к отравлению. Прокуратура уже утвердила обвинительное заключение по делу. Скоро его передадут в суд. Сотрудники Таганрогского авиационного научно-технического комплекса им. Бериева начали поступать в больницу в январе 2018 года. Они жаловались на боль в мышцах и суставах. У них диагностировали отравление таллием, который на их заводе не используется. Журналисты узнали о  массовом отравлении  в феврале. В марте  было возбуждено  уголовное дело об умышленном причинении вреда здоровью. На тот момент было известно о 37 пострадавших. Подозреваемого  задержали  в апреле. Его  поместили  под домашний арест. В сентябре 2018 год его отпустили под подписку о невыезде, но  отстранили  от работы.]]></text>
</doc>
