<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708833</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708833</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 15:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бактерии из камчатских гейзеров оказались устойчивы к терагерцовому излучению</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Института ядерной физики имени Будкера</tag>
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Ученые Института цитологии и генетики и Института ядерной физики имени Будкера установили, что обитающие в гейзерах Камчатки бактерии, живущие при температурах выше 45 градусов, оказались устойчивы к терагерцовому излучению,  сообщает  пресс-служба ИЯФ. ТГц-излучение - вид электромагнитного излучения, спектр частот которого расположен между инфракрасным и сверхвысокочастотным диапазонами.  Опыты проводились на Новосибирском лазере на свободных электронах, находящемся в ИЯФ. Ранее аналогичному воздействию подверглись бактерии E.Coli (кишечной палочки). "Сравнив полученные результаты, специалисты пришли к выводу, что, несмотря на существенные различия в геноме, а также в строении клеток, в обоих случаях терагерцовое излучение запускает похожие процессы. При этом степень влияния на термофильные организмы в целом оказывается ниже - прежде всего за счет их термоустойчивости", - говорится в сообщении. Эксперименты показали, что, кроме ожидаемых температурных эффектов, под воздействием ТГц-излучения живые объекты дают еще и специфические ответы различных генетических систем, прежде всего, ответственные за транспортировку протонов и электронов в клетках. "Цель дальнейших исследований ученых - более детальное изучение и сравнение различных клеточных реакций. Все это необходимо для того, чтобы лучше понять механизм воздействия терагерцового излучения на живые организмы", - говорится в сообщении. Спектр частот терагерцевого излучения расположен между инфракрасным и сверхвысокочастотным диапазонами, проникает через многие материалы, кроме металлов. В отличие от рентгеновского излучения, не является ионизирующим. Новосибирский лазер на свободных электронах - уникальная научная установка, построенная на базе специального ускорителя, лазер терагерцового диапазона - один из трех, входящих в ее состав. Этот лазер дает излучение с длиной волны, плавно перестраиваемой в диапазоне от 90 до 340 микрон, и средней мощностью до 0,5 кВт, что является мировым рекордом в этом диапазоне. Каждый из трех лазеров позволяет менять длину волны и мощность излучения, в зависимости от пожелания пользователей - химиков, физиков и биологов.]]></text>
</doc>
