<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709090</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709090</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 10:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны перебросило военных и технику в Красноярский край для борьбы с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Военно-транспортная авиация ВКС завершила переброску личного состава, военной техники и имущества в Красноярский край для оказания помощи в борьбе с распространением коронавирусной инфекции, сообщили в понедельник в Минобороны России. "На борту самолетов Ил-76 в г. Красноярск доставлены военная и специальная техника, более двух тонн медицинского имущества, в том числе респираторы, маски, перчатки и защитные костюмы. Колонна специальной техники совершает марш в район пос. Еруда Северо-Енисейского района для подготовки полевого лагеря и развёртывания мобильного госпиталя. На пути следования военнослужащим в том числе предстоит выполнить задачи по переброске военной техники на пароме через реку Енисей", - говорится в  сообщении  военного ведомства. Ранее в Красноярск прибыла первая партия военно-транспортных самолетов Ил-76. Также железнодорожным транспортом в район выполнения задач доставлены военные медики из Кемеровской области и мобильный отряд РХБ защиты Центрального военного округа из Алтайского края. Для координации действий прибывших подразделений создана оперативная группа управления штаба Центрального военного округа. В соответствии с поручением президента РФ Владимира Путина и указаниями министра обороны Сергея Шойгу был сформирован сводный отряд для оказания помощи в предотвращении распространения коронавирусной инфекции в Северо-Енисейском районе Красноярского края. Всего от Вооруженных Сил России к выполнению задач в регионе привлечено свыше 200 военнослужащих, в том числе 77 врачей и младших медицинских специалистов, и около 100 единиц специальной военной техники.]]></text>
</doc>
