<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707275</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707275</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 02:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россияне вылетели из Лос-Анджелеса "Аэрофлотом" в Петербург и Москву</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Лос-Анджелес</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Граждане России вылетели из международного аэропорта Лос-Анджелеса (LAX), штат Калифорния, рейсом авиакомпании "Аэрофлот" SU 107 по маршруту Лос-Анджелес - Санкт-Петербург - Москва, сообщает в среду сайт аэропорта. Самолет вылетел вовремя в 16:05 по времени Лос-Анджелеса (5 мая, 02:05 мск). В опубликованном в телеграм-канале Минкомсвязи РФ финальном списке пассажиров рейса значатся 270 зарегистрированных на портале Госуслуг человек. Это уже четвертый по счету вывозной борт из США в Россию: 7, 14 и 28 апреля "Аэрофлот" уже выполнил рейсы в США за российскими гражданами. В этот раз россияне вылетели с западного побережья. На борт смогли попасть жители Москвы, Санкт-Петербурга, Московской, Ленинградской, Владимирской, Ивановской, Калужской, Рязанской, Смоленской, Тверской, Тульской и Ярославской, Брянской, Орловской, Липецкой, Тамбовской, Воронежской, Курской, Вологодской, Костромской Нижегородской, Пензенской областей и Республики Мордовия. Ожидается, что самолет сначала приземлится в аэропорту "Пулково" Санкт-Петербурга (LED) 5 мая в 13:00 мск, потом через какое-то время вылетит в Москву в аэропорт "Шереметьево" (SVO). Направляющимся в российскую столицу пассажирам не нужно будет выходить из самолета во время остановки в Санкт-Петербурге. Ранее посол РФ в США Анатолий Антонов сообщил, что  около 200 россиян  изъявили желание вылететь рейсом авиакомпании "Аэрофлот" из Лос-Анджелеса 4 мая. По словам Антонова, на западном побережье Штатов остается много сограждан, которые из-за пандемии коронавируса не могут вернуться домой. Он сообщил, что посольство по-прежнему особое внимание уделяет россиянам, оказавшимся в особо сложной жизненной ситуации - семьям с несовершеннолетними детьми, гражданам с хроническими заболеваниями или требующими срочной врачебной помощи проблемами со здоровьем. "Сделаем все возможное, чтобы включить их в число пассажиров этого рейса с соблюдением существующих условий", - подчеркнул Антонов.]]></text>
</doc>
