<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709318</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709318</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 15:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украинский депутат передал в прокуратуру материалы о "влиянии Байдена на Порошенко"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джозеф Байден</tag>
    <tag type="str">Петр Порошенко</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Андрей Деркач</tag>
    <tag type="str">Burisma</tag>
    <tag type="str">Хантер Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Народный депутат Украины Андрей Деркач обнародовал аудиоматериалы, которые, по его словам, могут свидетельствовать о влиянии экс-вице-президента США Джозефа Байдана на пятого президента Украины Петра Порошенко. "Мы передали все имеющиеся сегодня в нашем распоряжении многочасовые записи вместе с заявлением о госизмене, а также фактах международной коррупции в Офис генерального прокурора... для регистрации уголовного производства", - заявил Деркач во вторник в ходе онлай-конференции в агентстве "Интерфакс-Украина". По словам Деркача, эти материалы он получил от журналистов-расследователей, а саму запись разговоров делал лично Порошенко. Первая тема записей , как отметил депутат, касается получения "$1 млрд в обмен на сохранение схем Burisma". Записи, как отмечает Деркач, датируются 2015-2016 годами, в них, в частности, речь идет о необходимости увольнения занимавшего тогда пост генпрокурора Виктора Шокина, "который в то время расследовал дело "Burisma" и вышел на Байдена". Депутат утверждает, что упомянутый $1 млрд был направлен на получение военных госзаказов предприятиями, имеющими отношения к Порошенко. Вторая тема записей , как рассказал Деркач, касается выборов в феврале 2016 года. "Порошенко признает, что коалиции нет... вместо того, чтобы выполнить требования Конституции и объявить перевыборы, Петр Алексеевич придерживался обещаний, данных лично Байдену, и блокировал отставку кабмина", - пояснил Деркач. Также, по его словам, в аудиозаписях речь идет о влиянии Байдена через набсоветы крупных госпредприятий. В то время как Байден занимал пост вице-президента в администрации Барака Обамы, его сын Хантер работал в совете директоров газовой компании Burisma. Осенью 2019 года в США разгорелся политический скандал вокруг  разговора  президента США Дональда Трампа и президента Украины Владимира Зеленского. Причиной стали публикации СМИ о том, что Трамп  оказывал давление на Зеленского , чтобы тот начал расследование в отношении Байдена и его сына. Расследование должно было коснуться роли Байдена в увольнении генерального прокурора Украины Виктора Шокина, который расследовал деятельность Burisma, когда там работал Хантер Байден. Расследование в отношении Burisma касается периода между 2010 и 2012 годом, а Хантер Байден начал работать в компании в 2014 году, однако ряд СМИ утверждает, что Шокин готовился задать вопросы о деятельности компании и Хантеру Байдену. В результате "украинского скандала" демократы в Палате представителей в сентябре 2019 года  инициировали  процедуру  импичмента  Трампа.]]></text>
</doc>
