<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707389</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707389</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 09:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рошаль рассказал о прошлогоднем закрытом обсуждении ЧС из-за эпидемии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Тогда врачи и чиновники решили, что регионы не готовы к массовому лечению больных</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Леонид Рошаль</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ОНФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Врачи, чиновники и военные 24 июня 2019 года на площадке ОНФ обсуждали возможность массового оказания медицинской помощи в условиях ЧС и пришли к выводу, что система здравоохранения к этому не готова. Об этом "Коммерсанту"  рассказал  президент НИИ неотложной детской хирургии и травматологии Леонид Рошаль. По его словам, участники совещания, которое было закрытым, решили, что "к оказанию массовой помощи населению страны мы не готовы". "Оптимизация здравоохранения с сокращением кадров и медицинских учреждений также внесла свою лепту", - отметил Рошаль. Совещавшиеся согласились, что каждый регион должен быть самодостаточным при оказании медицинской помощи при любых катастрофах, чтобы больных не приходилось возить лечить в Москву и Петербург. По итогам совещания они рекомендовали министерствам начать подготовку специалистов к массовым поступлениям пострадавших, заняться материально-техническим и кадровым обеспечением регионов, ввести программы непрерывного и высшего медицинского образования. ОНФ также рекомендовал чиновникам рассчитать достаточность коечного фонда для ликвидации медико-санитарных последствий ЧС. "Это было первое в России общественное обсуждение проблемы. Если бы мы успели это сделать, то сейчас нам было бы легче. Не успели. Мы провели эту встречу в закрытом режиме, а нужно было, вероятно, кричать во всю глотку", - сказал Рошаль. Совещание прошло по теме "Оказание медицинской помощи в субъектах РФ при массовом поступлении пострадавших". В нем участвовали представители Минобороны, МЧС, "Защиты", Минздрава, руководители объединения врачей скорой помощи, а также главврачи больниц и поликлиник. Кроме того, по словам Рошаля, в октябре 2019 года член центрального штаба ОНФ, профессор Владимир Порханов организовал совещание по проблеме мембранной оксигенации крови больных. Участники совещания тогда предложили в ближайшее время оснастить крупные больницы такими аппаратами, научить людей с ними работать и расширять эту методику. "Ведомства были согласны с тем, что нужно что-то делать. Но тоже не успели", - констатировал Рошаль.]]></text>
</doc>
