<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707212</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707212</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 10:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Молдавии не будут продлевать режим ЧП после 15 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Власти Молдавии не планируют продлевать режим чрезвычайного положения, который завершается 15 мая, заявил премьер-министр Ион Кику в понедельник после традиционного еженедельного совещания с президентом и председателем парламента. Он сказал, что после окончания режима ЧП парламент и другие учреждения вернутся к нормальному режиму работы. В то же время, премьер подчеркнул необходимость соблюдать некоторые меры предосторожности, "чтобы не подвергать себя опасности, поскольку пандемия еще не прошла". Как он отметил, "все мы видим и по опыту других стран, что сохраняются запреты на массовые собрания, карантин в отдельных населенных пунктах и так далее". "Возможное возобновление этой пандемии или увеличение числа случаев вынудит нас вернуться к очень жестким ограничениям, поэтому я прошу всех соблюдать введенные правила. Эти правила будут действовать и в Молдове. Крайне необходимо не подвергаться рискам, риски еще не прошли", - сказал премьер. "Более того, специалисты говорят, что возможна вторая волна пандемии. Нужно быть бдительными, - заявил Кику. - Некоторые граждане расслабились, но возможный рост числа новых случаев коронавируса вынудит нас вернуть жесткие ограничения, поэтому прошу всех соблюдать правила". Число зараженных коронавирусом в Молдавии составляет 4121 человек. Из них 1423 вылечились, 128 скончались. По данным оперативного штаба в Тирасполе, в регионе зарегистрировано 531 случаев заражения COVID-19, 105 человек выздоровели, 23 - скончалось. В связи с коронавирусом в Молдавии был введен режим чрезвычайного положения, который действует с 17 марта по 15 мая, семь населенных пунктов - три города и четыре крупных села - заблокированы военными и карабинерами в связи с объявленным там полным карантином. С 27 апреля в Молдавии началось поэтапное снятие ограничений, введенных в период ЧП. В частности, согласно решению комиссии по чрезвычайным ситуациям, разрешено гулять в парках, начали работать некоторые госучреждения, были открыты все магазины, за исключением рынков и торговых центров. С 4 мая к работе в стране вернулись все работники государственных учреждений, начал функционировать в обычном режиме общественный транспорт.]]></text>
</doc>
