<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709490</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709490</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 15:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкомсвязь и ЦБ РФ запустили сервис удаленного обслуживания клиентов банков</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В проекте участвуют 20 кредитных организаций и 4 страховых компании</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкосвязь</tag>
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
    <tag type="str">Ольга Скоробогатова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Минкомсвязь и ЦБ РФ запустили в промышленную эксплуатацию сервис для удаленного обслуживания клиентов банков и страховых компаний, говорится в пресс-релизе финансового регулятора. Сервис работает через личный кабинет портала госуслуг. Граждане смогут дистанционно предоставлять информацию о себе в кредитные и страховые организации и получать услуги и сервисы полностью в цифровом виде без посещения офисов. Этот сервис запущен в рамках эксперимента по созданию цифрового профиля россиян. "Через новый сервис финансовые организации могут получать необходимые сведения, хранящиеся о гражданах в различных базах данных (ФНС, Росреестр, МВД, ПФР и другие)", - говорится в пресс-релизе ЦБ. Таким образом, банки и их клиенты смогут взаимодействовать удаленно и без необходимости дополнительно предоставлять документы, отмечается в релизе. Регулятор указывает, что получить такую информацию можно только с согласия клиента, которое хранится в едином реестре цифровых согласий. Сейчас в проекте принимают участие 20 банков и четыре страховые организации. "Причем клиенты шести банков уже могут через сервис в личном кабинете на едином портале госуслуг заполнить анкету на дистанционное предоставление кредита онлайн. Список кредитных организаций будет увеличиваться", - говорится в пресс-релизе. Банк России отмечает, что страховые компании пока тестируют возможность оформления полисов ОСАГО и каско через этот сервис "Сервис реализован с учетом необходимых мер по защите информации на базе инфраструктуры электронного правительства, которая принадлежит государству", - отметила первый зампред ЦБ Ольга Скоробогатова, слова которой приводятся в пресс-релизе. ЦБ отмечает, что в перспективе проект будет расширен на все кредитные и микрофинансовые организации, также в сервисе появятся новые сведения. "В частности,  (сервис пополнится данными - ИФ)  о доходах граждан из информационных систем ФНС России и Минтруда России, а также сведениями из БКИ  (Бюро кредитных историй - ИФ) . Соответствующий проект акта проходит согласование с заинтересованными государственными органами", - говорится в пресс-релизе. Как сообщалось, пилотный проект по работе банков и страховых компаний  с цифровым профилем  россиянина был запущен в 2019 году. В марте 2019 года Скоробогатова говорила  об участии в "пилоте" 16 банков .]]></text>
</doc>
