<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708517</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708517</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 20:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФБР предупредила американских исследователей COVID-19 насчет активности хакеров из КНР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФБР</tag>
    <tag type="str">Агентство кибербезопасности</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - ФБР и Агентство кибербезопасности и безопасности инфраструктуры США в среду распространили предупреждение об активности китайских хакеров, пытающихся завладеть информацией по COVID-19, попадающей в категорию интеллектуальной собственности. "ФБР расследует действия связанных с КНР киберструктур, пытающихся выявить и незаконно завладеть ценной интеллектуальной собственностью и данными из системы здравоохранения, касающимися вакцин, лечения и тестирования у сетей или сотрудников, имеющих отношение к исследованиям COVID-19. Возможность хищения такой информации ставит под угрозу разработку безопасных и эффективных мер лечения", - говорится в документе, распространенном этими американскими спецслужбами. Спецслужбы призвали "все организации, которые проводят исследования в этих сферах, поддерживать на должном уровне кибербезопасность и меры по противодействию инсайдерским угрозам для того, чтобы предотвращать возможности незаконного доступа или хищения материалов, связанных с COVID-19". Организациям и исследователям, работающим в упомянутой сфере, спецслужбы рекомендуют учесть, что внимание прессы ведет к проявлению повышенного интереса и, как следствие, увеличению киберактивности. Кроме того, необходимо принимать повышенные меры в сфере компьютерной безопасности, обращать внимание на права допуска тех или иных сотрудников, а также выявлять тех пользователей, деятельность которых кажется подозрительной, и отказывать им в допуске. Ранее на этой неделе президент США Дональд Трамп заявлял, что следит за сообщениями о попытках хакеров из Китая получить данные об американских разработках вакцины против коронавируса COVID-19. "Мы следим за этим очень внимательно", - сказал он на брифинге в Белом доме.]]></text>
</doc>
