<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708906</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708906</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 22:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грузинские оппозиционеры Угулава и Окруашвили вышли на свободу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Гиги Угулава</tag>
    <tag type="str">Ираклий Окруашвили</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Бывший мэр Тбилиси Гиги Угулава и экс-министр обороны Грузии Ираклий Окруашвили в пятницу вечером освобождены из заключения на основании указа президента Саломе Зурабишвили об их помиловании. "По-человечески я благодарю президента за подписанный указ о моем помиловании, хотя я продолжу борьбу против действующего в Грузии антинародного режима", – заявил Угулава журналистам после освобождения из заключения. В свою очередь Окруашвили заявил журналистам, что их освобождение было продиктовано властям Грузии давлением со стороны западных партнеров. "Грузии необходимо спокойствие, исходя из этого необходимы посылы Западу, что это спокойствие в стране сохраняется и предстоящие осенью парламентские выборы пройдут в нормальной обстановке. Я не намерен делать каких-то реваншистских заявлений", – сказал Окруашвили. Ранее в пятницу президент Зурабишвили заявила, что подписала указ о помиловании Угулава и Окруашвили исходя из интересов сохранения политической стабильности в Грузии. В феврале Угулава был осужден Тбилисским городским судом на срок 1 год 3 месяца и 22 дня по обвинению в деле о растрате в 2011-2012 годах на должности мэра Тбилиси 48 миллионов лари ($15 миллионов). В апреле Тбилисский городской суд осудил Окруашвили сроком на пять лет лишения свободы за участие в групповом насилии в ходе акции протеста в ночь на 21 июня прошлого года, когда большая группа оппозиционеров пыталась ворваться в здание парламента Грузии в Тбилиси. Лидеры грузинской оппозиции заявили, что оба этих приговора были политически мотивированными. Эту позицию грузинских оппозиционеров разделили в своих недавних заявлениях некоторые американские конгрессмены и сенаторы, а также европарламентарии.]]></text>
</doc>
