<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709228</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709228</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 08:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Двух 101-летних москвичек вылечили от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">депздрав</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - В Москве врачи вылечили от коронавирусной инфекции двух женщин, которым больше ста лет. Их благополучно выписали из городской клинической больницы №52, сообщили в пресс-службе городского департамента здравоохранения. Одной из пациенток недавно исполнился 101 год. По словам главврача 52-й больницы Марьяны Лысенко, кроме COVID-19, у женщины был комплекс заболеваний сердечно-сосудистой, эндокринной систем, желудочно-кишечного тракта, почек, опорно-двигательного аппарата. В больнице у нее обнаружили двустороннюю пневмонию и коронавирусную инфекцию в среднетяжелой форме. В реанимации и отделении интенсивной терапии она провела только сутки. Всего в стационаре она оставалась две недели. Ее вылечили с помощью сложной схемы схема терапии с применением антибактериальных, антивирусных препаратов, антикоагулянтов и биологической терапии. Вторая больная ровно на полгода старше, она ветеран Великой Отечественной войны. Врачам удалось стабилизировать ее состояние даже за меньший срок и без применения интенсивной терапии. У женщины несколько хронических заболеваний, по мнению врачей характерные для примерно 60-летнего возраста, поэтому ее организм довольно быстро справился с коронавирусом. Обеих пациенток перевели на реабилитацию в госпиталь для ветеранов войн №2 департамента здравоохранения Москвы. Марьяна Лысенко напомнила, что коронавирус особо опасен для старшего поколения: "С возрастом ослабевает иммунная система, накапливаются сопутствующие болезни, усугубляющие течение инфекционного заболевания".]]></text>
</doc>
