<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707273</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707273</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 01:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Водолазы Росгвардии начали готовиться к охране Крымского моста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росгвардия</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Крымский мост</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Водолазы Росгвардии готовятся к проведению мероприятий, связанных с обеспечением безопасности Крымского моста, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе ведомства. "Водолазные подразделения Росгвардии готовятся к участию в мероприятиях, связанных с обеспечением безопасности Керченского моста", - сказали в ведомстве. Там добавили, что с начала текущего года водолазы обследовали 894 437 квадратных метров дна водоемов, 638 подводных объектов, 150 корпусов кораблей, 131 гидротехническое сооружение. "Каждый месяц водолазы Росгвардии обнаруживают мины и торпеды времен Великой Отечественной войны. Только в прошлом году найдено свыше 60 различных боеприпасов того времени", - сообщили в Росгвардии. Кроме того, в настоящее время в учебном центре войск национальной гвардии РФ в Северобайкальске проводится подготовка специалистов-водолазов не только для морских подразделений Росгвардии, но и для других силовых ведомств страны по основным водолазным квалификациям - "водолаз", "инструктор-водолаз", "старший инструктор-водолаз", "офицер-водолаз" и дополнительным - "водолаз-взрывник", "боевой пловец". 5 мая свой профессиональный праздник отмечают военнослужащие и сотрудники Росгвардии, которые проходят службу в водолазных подразделениях. В ведомстве рассказали, что 5 мая 1882 года указом императора Александра III была основана первая в мире водолазная школа в городе Кронштадт. В указе императора говорилось о необходимости готовить "опытных в водолазном деле офицеров и нижних чинов для судовых надобностей и подводных минных работ".]]></text>
</doc>
