<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708450</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708450</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Минздрава РФ призвал реформировать систему ОМС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Система обязательного медицинского страхования (ОМС) в России нуждается в трансформации и цифровизации, заявил глава Минздрава РФ Михаил Мурашко. Выступая на заседании Госдумы, министр заявил, что систему совершенно точно необходимо трансформировать. "Во-первых, информационные технологии туда должны прийти более глубоко. Мы должны видеть сквозную систему расчетов, персонификацию, мы должны понимать, куда что уходит", - сказал Мурашко. Он подчеркнул, что не стоит вопрос оптимизации: необходимо понимать, "где за что заплатил и какой результат". "Чтобы результат был, эффективность и безопасность должны звучать в голове", - добавил он. Глава Минздрава также обратил внимание на то, что система ОМС не может покрыть все расходы, которые несет государство, в том числе расходы на дооснащение коек и зарплату. Эти расходы покрывались из бюджета. "Я говорил об увеличении тарифа для пациентов. Действительно, расходы, в том числе связанные с лекарственной терапией, поддержкой дыхательной функции, это другой тариф", - сказал он. Мурашко также отметил, что тема реформы ОМС "однозначно горячая" и постоянно подвергается критике. Он подчеркнул, что основной элемент - это прозрачность. "Прозрачность расходования движения средств должна быть. Это то, с чего начинали говорить. В том числе не только федеральные учреждения, все в этой системе должны быть видны, и экономика медорганизаций должна быть приоритетной", - добавил Мурашко.]]></text>
</doc>
