<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708104</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708104</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 10:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В горевшем в Красногорске хосписе не было противопожарной сигнализации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">Красногорск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Частный хоспис в подмосковном Красногорске, где в пожаре погибли девять человек, не был оборудован в соответствии с требованиями к таким заведениям, сообщил "Интерфаксу" в понедельник информированный источник. "Уже установлено, что коттедж, приспособленный для содержания престарелых людей, не был оборудован противопожарной сигнализацией, отсутствовала прямая связь с пультом МЧС", - сказал собеседник агентства. Кроме этого, по его словам, в здании не были организованы пути эвакуации для маломобильных граждан, что является грубым нарушением требований, предъявляемым к таким заведениям. По данным источника, сейчас следователи допрашивают владельца коттеджа, решается вопрос его процессуального статуса. Ранее в понедельник представитель областного главка Следственного комитета Ольга Врадий сообщила "Интерфаксу" о возбуждении уголовного дела об оказании услуг, не отвечающих требованиям безопасности по факту гибели в пожаре пациентов красногорского хосписа. Она отметила, что по предварительным данным, причиной пожара явилась неисправность электропроводки. По данным следствия, в ходе тушения пожара были обнаружены  тела девяти человек  в возрасте от 66 до 90 лет с термическими ожогами, еще девять человек  были госпитализированы . В ночь на понедельник в пресс-службе регионального главка МЧС сообщили "Интерфаксу", что в пансионате "Второй дом" в Красногорске, который используется как хоспис, произошел пожар  на площади 15 кв.м .]]></text>
</doc>
