<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708426</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708426</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 13:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 22 млрд рублей доплат врачам за COVID-19 не дошли до адресатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Из более чем 27 млрд рублей, выделенных регионам на доплаты врачам за работу с коронавирусными больными, выплачено немногим больше 4,5 млрд рублей, заявил премьер-министр Михаил Мишустин. Он поднял эту тему на совещании по социально-экономической ситуации. Сославшись на данные Казначейства, он сказал, что проблемы с выплатами есть даже в тех регионах, "где новая инфекция распространена наиболее сильно, и медики продолжают работать с максимальной нагрузкой". При этом на Чукотке и Магадане "даже не приступили к выплатам", добавил премьер. Мишустин напомнил, что 11 мая на задержки этих выплат обратил внимание президент Владимир Путин. Он пообещал уже 13 мая детально разобраться в этой ситуации. В этот же день глава Минздрава Михаил Мурашков в Госдуме завил, что до 15 мая каждый регион должен довести эти деньги до медиков. Его ведомство следит за ситуацией, добавил он. Министр также признал и проблему со средствами индивидуальной защиты для медработников, которая до сих пор на 100% не закрыта. "Первые врачи выходили "невооруженными". И сейчас есть проблемы по средствам индивидуальной защиты, но в другом формате. На первом этапе был острый дефицит", - сказал он. Владимир Путин 8 апреля  сравнил медиков , которые лечат коронавирусных больных, с военными на передовой, и пообещал им "боевые" выплаты. В частности, врачам он предложил доплачивать по 80 000 рублей в месяц, среднему медперсоналу и врачам скорой помощи - по 50 000 рублей, младшему медперсоналу, фельдшерам скорой и водителям - по 25 000 рублей. Выплаты были назначены на три месяца.]]></text>
</doc>
