<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708202</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708202</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 08:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $29,71 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Saudi Aramco</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">ОАЭ</tag>
    <tag type="str">Кувейт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Котировки нефти слабо растут во вторник после падения днем ранее, несмотря на данных о планах Саудовской Аравии и некоторых других стран ОПЕК дополнительно сократить добычу. К 7:50 по московскому времени июльские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,08 (0,27%), до $29,71 за баррель. 11 мая Brent подешевела на $1,34 (4,3%). Июньские фьючерсы на WTI к этому моменту дорожали на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) на $0,2 (0,83%) - до $23,34 за баррель. За предыдущую сессию контракт подешевел на $0,6 (2,4%). Министерство энергетики Саудовской Аравии предписало госкомпании Saudi Aramco сократить добычу нефти в июне еще на 1 млн баррелей (б/с) в сутки в дополнение к обязательствам страны в рамках сделки ОПЕК+. Таким образом, по сравнению с апрелем снижение добычи Саудовской Аравией составит 4,8 млн б/с. Кроме того, Saudi Aramco поручено изыскать возможности по снижению нефтедобычи в мае ниже 8,492 млн б/с по договорённости с клиентами. Представитель министерства назвал целью королевства простимулировать другие страны-производители выполнять обязательства и обеспечить дополнительные сокращения для стабилизации мирового нефтяного рынка. ОАЭ и Кувейт поддержали Саудовскую Аравию, также объявив о планах дополнительного снижения производства. Несмотря на то, что действия Саудовской Аравии должны подтолкнуть другие страны к дополнительному сокращению добычи, сами по себе они указывают на сохранение низкого спроса на нефть в мире, говорится в обзоре AxiCorp. "Заявление Эр-Рияда не смогло впечатлить рынки, поскольку ясно, что добыча сокращается из-за недостаточного спроса, - сказал MarketWatch главный финансовый директор Velandera Energy Маниш Радж. - Если нет покупателей нефти, то у рынка нет причин радоваться снижению добычи". Трейдеры по-прежнему обеспокоены недостатком мощностей нефтехранилищ и опасаются второй волны пандемии коронавируса, учитывая очередные скачки числа заражений в Китае, Южной Корее и Германии в последние дни, говорят эксперты AxiCorp.]]></text>
</doc>
