<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707265</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707265</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 21:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Финляндия решила начать смягчать карантинные ограничения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Финляндия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Правительство Финляндии после длившихся два последних дня дискуссий приняло в понедельник решение о начале смягчения ограничений, введенных в связи с распространением  коронавируса . "При распространении вируса одним из важных предельных значений является коэффициент инфекционности (R0) 1. В Финляндии в настоящее время он составляет 0,8, что позволяет пойти на некоторые ослабления ограничений", - сообщила на пресс-конференции премьер-министр Санна Марин (Sanna Marin). Так, с середины мая будет разрешено пересекать внутришенгенскую границу лицам, работающим в Финляндии на постоянной основе. Однако для них сохраняется требование соблюдения 14-дневного карантина. Исключение делается только для работников из Эстонии и финнов, работающих в Эстонии. Внешняя граница пока остается закрытой. Туристические поездки за границу по-прежнему не разрешены. С середины мая открываются уличные спортивные и игровые площадки. С начала мая вместо нынешних десяти человек будет разрешено собираться группам до 50 человек. Запрет на крупные собрания, численностью до 500 участников, сохранится до конца июля. В начале июня будут открыты библиотеки, музеи, театры, национальная опера, бассейны, молодежные центры. Правительство призвало всех, у кого есть такая возможность, работать по-прежнему дистанционно. Запрет на посещение общественных и медицинских учреждений по-прежнему в силе и может быть пересмотрен в конце июня. При этом в исключительных случаях решения принимаются по каждому случаю отдельно самими учреждениями на основании Закона об инфекционных заболеваниях. До 13 мая сохраняется дистанционное обучение в средних, профессиональных и высших школах, после этого начнется постепенный переход на контактное обучение. При этом правительство все же рекомендовало продолжить в них дистанционное обучение. Также рекомендуется не посещать близких старше 70 лет. Члены правительства подчеркнули на пресс-конференции, что угроза заболеваемости по-прежнему высокая и не исключено, что Финляндии придется перенести и вторую волну заболеваемости.]]></text>
</doc>
