<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707247</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707247</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 16:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Индекс самоизоляции" в Москве немного снизился в сравнении с воскресеньем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Большинство жителей Москвы остаются дома в рамках действующего режима самоизоляции, следует из статистики от компании "Яндекс". По данным сервиса, индекс самоизоляции в Москве на 15:00 составляет 3,4. "На улице есть люди", - следует из статистики. Накануне в это же время индекс был равен 3,5. Это значение выше среднего уровня городской активности по шкале от 0 до 5, где 0 - уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 - уровень изоляции высокий. Наиболее высокий показатель самоизоляции к этому часу в Подмосковье зафиксирован в Лобне (3,6), Королёве (3,5) и Лыткарино (3,5). Меньше всего домоседов в Егорьевске (2,6), Котельниках (2,7), Ногинске (2,7), Ступино (2,7) и Солнечногорске (2,7). Индекс самоизоляции - это интегрированный показатель, рассчитанный на данных об использовании различных приложений и сервисов Яндекса. В его основе сравнение уровня городской активности в сегодняшний день и в обычный день до эпидемии. Если показатель приближен или равен 0, значит, уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей. Если индекс приближается или равен отметке 5, значит, уровень изоляции высокий. Ограничительные меры, введенные в Москве в связи с коронавирусом, устанавливающие запрет на работу большинства организаций, а также строек и каршеринга, продлены до 11 мая включительно. Аналогичные меры введены и в Подмосковье. С 15 апреля для передвижения по Московскому региону на общественном транспорте, личном автомобиле или такси необходимо иметь электронный пропуск.]]></text>
</doc>
