<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709285</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709285</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 13:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белорусских оппозиционеров обвинили в попытке заразить коронавирусом сотрудников ЦИК</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Лидия Ермошина</tag>
    <tag type="str">Николай Статкевич</tag>
    <tag type="str">ЦИК</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Председатель Центризбиркома Белоруссии Лидия Ермошина обвинила группу соратников оппозиционного политика Николая Статкевича в намерении сорвать работу ЦИК и попытках заразить ее сотрудников коронавирусом. "Данная группа, которую сформировал из людей с одинаковыми взглядами господин Статкевич, к сожалению, принимала все меры, чтобы ввергнуть в коллапс работу центральной  (избирательной - ИФ)  комиссии", - сказала Ермошина на заседании ЦИК во вторник в Минске. Кроме того, по словам главы ЦИК, в составе группы Статкевича оказалась женщина, у которой был положительный тест на коронавирус. "И ей это известно. Она несколько раз приезжала сюда, более того требовала особые условия, чтобы у нее документы принимали в кабинете. Наверное, хотелось плюнуть в моей приемной", - сказала Ермошина. Глава ЦИК отметила, что после того, как зараженную женщину изолировали и посадили на карантин, она назвала контактом первого уровня человека, который принимал у нее в ЦИК документы, "чтобы вывести из работоспособного состояния весь аппарат". "Вот методы работы этой группы. Это непорядочное и подлое поведение", - подчеркнула Ермошина. При этом она сравнила работу аппарата ЦИК в период приема документов о регистрации инициативных групп с "работой медицинских работников в чумном бараке". Ранее ЦИК отказал в регистрации инициативной группы Николая Статкевича из-за непогашенной судимости. На текущих выборах Статкевич также выдвинул порядка 30 так называемых кандидатов протеста. Выборы президента Белоруссии  должны состояться  9 августа 2020 года. По данным на вторник, 19 мая, в республике зарегистрировано 31 508 человек с положительным тестом на COVID-19. Об этом сообщили в министерстве здравоохранения Белоруссии. Прирост за последние сутки составил 936 человек. "За весь период распространения инфекции на территории страны умерли 175 (на 18 мая - 171) пациентов с рядом хронических заболеваний с выявленной коронавирусной инфекцией", - проинформировали в министерстве. Там также сообщили, что на 19 мая выздоровели и выписаны 10 620 пациентов, у которых ранее был подтвержден диагноз COVID-19 (на 18 мая - 10 130).]]></text>
</doc>
