<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707342</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707342</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 19:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник узнал о грядущем назначении мэра Нижнего Новгорода спецпредставителем по Арктике</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
    <tag type="str">Арктика</tag>
    <tag type="str">Владмир Панов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Депутаты Думы Нижнего Новгорода на заседании 6 мая, как ожидается, рассмотрят вопрос об отставке главы города Владимира Панова. На сайте Думы сообщается, что на внеочередное заседание Дума города соберется 6 мая в 10:00 мск. Заседание пройдет дистанционно в режиме видеоконференции. В предварительной повестке значится только один вопрос: "О досрочном прекращении полномочий главы города Нижнего Новгорода". Докладчиком является глава города Владимир Панов. Источник, знакомый с ситуацией, подтвердил "Интерфаксу", что речь идет о "досрочной отставке (мэра города Панова - ИФ) в связи с переходом на другую работу, работу федерального уровня". По данным собеседника агентства, "Владимир Панов займёт пост спецпредставителя по Арктике, новая должность структурно входит и в ГК "Росатом" и в правительство России". Официальным подтверждением этой информации "Интерфакс" не располагает. 21 апреля "Коммерсантъ" сообщал, что в "Росатоме" может появиться должность спецпредставителя по Арктике в ранге советника генерального директора, в его полномочия будет входить взаимодействие с регионами, расположенными вдоль Севморпути. По данным журналистов, в качестве основного претендента рассматривался Панов. Владимир Панов занимал пост главы Нижнего Новгорода с января 2018 года. До этого работал в сфере предпринимательства, был главой местного самоуправления города Кстово, депутатом гордумы Нижнего Новгорода. В 2016 году был избран депутатом Госдумы РФ по Нижегородскому округу.]]></text>
</doc>
