<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708215</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708215</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 09:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Суровый турист" из Минска решил баллотироваться в президенты Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Виталий Зелковский</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Минчанин Виталий Зелковский, известный в интернете как "суровый турист" и "суровый белорус", заявил о намерении выдвинуться в кандидаты в президенты Белоруссии. На  своей странице  в соцсети "ВКонтакте" Зелковский сообщил, что написал заявление в ЦИК для регистрации кандидатом в президенты. В качестве доказательства минчанин приложил скриншот заявления, датированного 11 мая. Зелковский работает в сфере IT, он стал популярен в интернете как мем за свою манеру фотографироваться у мировых достопримечательностей с серьезным лицом. По состоянию на 11 мая о своем намерении баллотироваться в президенты Белоруссии заявили более 10 потенциальных кандидатов. В частности, среди них действующий президент республики Александр Лукашенко, председатель Либерально-демократической партии и депутат Олег Гайдукевич, экс-глава Парка высоких технологий (ПВТ)  Валерий Цепкало , сопредседатель общественного объединения "Говори правду" Андрей Дмитриев, экс-кандидат в президенты Николай Статкевич, председатель Белорусской социал-демократической Грамады (БСДГ) Сергей Черечень, белорусский блогер Сергей Тихановский, витебский предприниматель Владимир Провальский, заместитель председателя Ассоциации грузоперевозчиков "Регион 8" Наталья Кисель. Белорусский парламент назначил проведение очередных президентских выборов  на 9 августа 2020 года .]]></text>
</doc>
