<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708674</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708674</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 17:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Москве заочно арестовал фигуранта дела об убийстве Пола Хлебникова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Фаиль Садретдинов</tag>
    <tag type="str">Пол Хлебников</tag>
    <tag type="str">Лела Кокая</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Тимур Садретдинов</tag>
    <tag type="str">Forbes</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Пресненский суд Москвы в четверг санкционировал заочный арест московского адвоката, фигуранта дела об убийстве редактора русской версии журнала Forbes Пола Хлебникова Фаиля Садретдинова, обвиняемого в особо крупном мошенничестве с квартирой. "Срок ареста в виде двух месяцев будет установлен с момента фактического задержания  (Садретдинова - ИФ) ", - сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Лела Кокая. Ранее осведомленный источник рассказал агентству, что уголовное дело, по которому проходит Садретдинов и его сын Тимур, было возбуждено еще в августе 2019 года. В настоящее время по нему арестованы несколько человек, в том числе Тимур Садретдинов, некоторые, включая находящегося за пределами РФ адвоката, объявлены в розыск. Всем фигурантам предъявлено обвинение в особо крупном мошенничестве, совершенном организованной группы (ч.4 ст.159 УК РФ). Собеседник агентства рассказал, что уголовное дело насчитывает порядка десяти эпизодов, однако отцу и сыну вменяется только один - незаконное переоформление квартиры на проспекте Маршала Жукова в Москве, ориентировочной стоимостью около 10 млн рублей. Студент юридического факультета Тимур Садретдинов был задержан 15 августа 2019 года и с санкции суда отправлен под арест. Свою вину он категорически не признает. Его отец Фаиль был сначала объявлен в федеральный, а затем и в международный розыск. В тоже время защита обвиняемых считает, что во вменяемом преступлении речь идет исключительно о гражданско-правовых отношениях. При этом доказательств какого-либо мошенничества в их действиях нет. Фаиль Садретдинов, являясь нотариусом, был задержан в мае 2005 года в рамках расследования дела об убийстве Пола Хлебникова. В мае 2006 года присяжные полностью оправдали подсудимых, и они были отпущены из-под стражи. Генпрокуратура обжаловала это решение, и в ноябре 2006 года Верховный суд РФ отменил оправдательный приговор. Мосгорсуд в 2007 году приостановил производство по делу в связи с объявлением в розыск одного из фигурантов и вернул материалы в Генпрокуратуру. При этом статус обвиняемых с фигурантов дела не был снят. Также в 2008 году Мосгорсуд на основании вердикта присяжных оправдал Садретдинова по обвинению в оскорблении следователя. Данное уголовное дело было возбуждено после инцидента в СИЗО, когда Садретдинов при ознакомлении с делом якобы обнаружил замененный документ, "и в приступе возмущения кинул в следователя экскременты". Позже нотариус был привлечен к уголовной ответственности за мошенничество с квартирами. В 2011 году он условно-досрочно вышел на свободу, отбыв половину назначенного наказания. Главный редактор российского издания журнала Forbes 41-летний Пол Хлебников был застрелен в Москве 9 июля 2004 года. По делу о его убийстве, кроме Садретдинова, проходили еще двое уроженцев Чечни - Муса Вахаев и Казбек Дукузов.]]></text>
</doc>
