<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709312</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709312</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 15:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жителям НАО не понравилась идея о слиянии с Архангельской областью</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
    <tag type="str">НАО</tag>
    <tag type="str">Александр Цыбульский</tag>
    <tag type="str">Юрий Бездудный</tag>
    <tag type="str">Коми</tag>
    <tag type="str">Мурманская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Рабочая группа Ненецкого автономного округа отмечает крайне негативное отношение жителей региона к предложению окончательно объединиться с Архангельской областью. Об этом сообщила пресс-служба администрации НАО.  В группе пока собирают предложения по этому вопросу. Также члены группы обращают внимание, в ней не хватает профильных специалистов - экономистов, юристов и финансистов, отметили чиновники.  Среди предложений, поступивших группе, есть одно о еще более значимом укрупнении региона. Директор Ненецкого профессионального училища Галина Медведева предложила вместо объединения НАО и Поморья создать особую арктическую экономическую зону, в состав которой, помимо уже названных регионов, вошла бы и республика Коми. Получившееся образование смогло бы конкурировать с Мурманской областью, считает она. В группе также напомнили, что сейчас отношения между НАО и Архангельской областью регулируются договором и многие жители региона предлагают продолжить отношения с соседями именно в таком формате. 13 мая врио губернаторов Архангельской области и НАО Александр Цыбульский и Юрий Бездудный  подписали меморандум  о намерении объединения. В сентябре по этому вопросу  должен пройти референдум . Пока же в каждом регионе была создана рабочая группа, которая занялась сбором предложений от людей по вопросам объединения. На основе этих инициатив они должны подготовить проект соглашения об объединении. Сейчас НАО с административной точки зрения является и самостоятельным регионом, и одновременно частью Архангельской области. Губернатор Архангельской области вносит президенту предложения по кандидатам в главы НАО.]]></text>
</doc>
