<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708666</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708666</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 16:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Квартальный убыток "Мостотреста" по РСБУ вырос в 37 раз</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мостротрест</tag>
    <tag type="str">Аркадий Ротенберг</tag>
    <tag type="str">Стройпроектхолдинг</tag>
    <tag type="str">Владимир Монастырев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В I квартале 2020 года "Мостотрест" получил 1,39 млрд рублей чистого убытка по РСБУ против 37,14 млн рублей убытка годом ранее. Квартальная выручка компании выросла на 37%, до 12,285 млрд рублей. Себестоимость повысилась на 43,5%, до 11,79 млрд рублей. Коммерческие расходы "Мостотреста" в отчетный период составили 1,13 млн рублей против 4,88 млн рублей годом ранее, управленческие расходы выросли почти на 16%, до 1,44 млрд рублей. Дебиторская задолженность компании по состоянию на 31 марта 2020 года составила 52,7 млрд рублей против 51,28 млрд рублей на начало года. Долгосрочные заемные средства компании с начала года снизились с 53,4 млрд рублей до 40,39 млрд рублей, краткосрочные заемные средства на конец I квартала составили 24,27 млрд рублей против 17,86 млрд рублей на начало года. Кредиторская задолженность сократилась с 40,6 млрд рублей до 34,66 млрд рублей. "Мостотрест" строит и реконструирует автодорожные, железнодорожные и городские мосты и дороги, а также другие инфраструктурыне сооружения, занимается их содержанием и ремонтом, инвестирует в инфраструктурные проекты. ООО "Стройпроектхолдинг" Аркадия Ротенберга владеет 94,2% акций ПАО "Мостотрест" через АО "ТФК-Финанс". Еще 0,0001% долей владеет заместитель гендиректора группы, член совета директоров "Мостотреста" Владимир Монастырев. Остальные 5,8% находятся в свободном обращении.]]></text>
</doc>
