<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709741</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/709741</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 20:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Карякин вышел в четвертьфинал онлайн-супертурнира</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">шахматы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Российские гроссмейстеры Сергей Карякин и Даниил Дубов завоевали путевки в четвертьфинал шахматного онлайн-супертурнира Lindores Abbey Rapid Challenge. По итогам заключительных трех туров кругового турнира они вошли в восьмерку лучших: Карякин занял второе место, Дубов – седьмое. Согласно регламенту, в 1/4 финала они сыграют друг против друга. Еще один российский участник турнира, Александр Грищук финишировал восьмым и остался за бортом плей-офф. Первое место на круговом турнире занял американец Хикару Накамура, в четвертьфинале он сыграет с армянином Левоном Ароняном, который стал восьмым. Юй Янъи (Китай) занял третье место и сыграет со своим соотечественником Дин Лижэнем (шестое место). Наконец, ставший четвертым американец Со Уэсли встретится с действующим обладателем мировой шахматной короны Магнусом Карлсенем, финишировавшим пятым. В матчах плей-офф пара проведет серию мини-матчей до двух побед. Мини-матч будет состоять из четырех партий по системе рапид: 15 минут на ход плюс 10 секунд добавления (как и на круговом турнире). В случае ничьей в матче (2:2) назначается партия армагеддона, в которой у игрока белыми будут 5 минут, у его соперника – 4. Если эта партия завершается вничью, победа присуждается игроку черными фигурами. Lindores Abbey Rapid Challenge является вторым этапом Шахматного Тура, организованного Магнусом Карлсеном. В отличие от первого этапа, Magnus Carlsen Invitational, где выступили восемь гроссмейстеров, здесь играют 12 человек. 9-й тур.  Александр Грищук, черными - Юй Янъи – 0,5: 0,5, Сергей Карякин, белыми – Магнус Карлсен – 0,5:0,5, Даниил Дубов, белыми – Алирезе Фируджа (Иран, играет под флагом ФИДЕ) – 0,5:0,5. 10-й тур. Александр Грищук, белыми – Алирезе Фируджа – 0:1, Даниил Дубов, черными – Магнус Карлсен – 1:0, Сергей Карякин, черными – Левон Аронян – 0,5:0,5. 11-й тур. Александр Грищук, черными - Вэй И (Китай) –1:0, Сергей Карякин, белыми - Дин Лижэнь – 0,5:0,5, Даниил Дубов, белыми – Левон Аронян – 0,5:0,5. Четвертьфиналы будут проходить с субботы по понедельник.]]></text>
</doc>
