<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709260</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709260</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 11:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Продажи масок и перчаток в столичной подземке снизились на 60%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Вера Жельвис</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Объем продаж защитных масок и перчаток в московском метрополитене снизились на более чем 60% в сравнении с 12 мая - первым днем обязательного ношения средств защиты, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе подземки во вторник. "Это связано с увеличением числа пассажиров, заранее готовящихся и приобретающих маски с перчатками до входа в метро. При этом количество точек продаж продолжает планомерно увеличиваться, например, за счет расширения ассортимента вендинговых автоматов", - сказал собеседник агентства. "Это говорит о сознательности горожан, которые соблюдают предписанные меры профилактики и приходят в метро уже в маске и перчатках. Как медик, хочу еще раз отметить важность их одновременного ношения. Это позволяет усилить эффективность мер, принимаемых в городском транспорте для профилактики коронавируса", - отметила главный врач, начальник медицинской службы московского метрополитена Вера Жельвис. Так, 12 мая суммарно было продано около 66 тыс. средств защиты, 15 мая - около 33 тыс., а 18 мая - уже около 25 тыс., что на 62% меньше, чем в первый день режима обязательного ношения средств индивидуальной защиты в общественном транспорте. В метрополитене  купить маски и перчатки  можно на каждой станции в кассах. Медицинскую маску можно приобрести за 30 рублей, перчатки за 20 рублей, а набор из маски и перчаток - за 50 рублей. Кроме того, средства защиты продаются также в торговых павильонах и вендинговых автоматах. Точек продаж в метрополитене больше тысячи, а с учетом касс пригородного сообщения для пассажиров работает около 1,5 тыс. точек. С 12 мая в общественном транспорте Москвы  обязательно нужно быть в маске и перчатках , за нарушение этого правила  установлен штраф . Появление только в маске или только в перчатках также считается нарушением. Наличие масок и перчаток у пассажиров проверяют в три этапа. Сначала пассажиров проверяют контролеры ГКУ "Организатор перевозок", после чего к делу подключаются камеры видеонаблюдения в подземке. Также соблюдение правил обеспечивают сотрудники полиции, которые в постоянном режиме проводят рейды на станциях и в переходах.]]></text>
</doc>
