<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708063</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708063</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 19:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жители поселка Пугачево вернулись домой после пожара на бывшем арсенале</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Удмуртия</tag>
    <tag type="str">Пугачево</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Жители удмуртского поселка Пугачево, эвакуировавшиеся накануне из-за пожара и взрывов на территории бывшего артиллерийского арсенала, вернулись в свои дома, сообщил в воскресенье глава Малопургинского района Сергей Юрин агентству "Интерфакс". "Полиция сейчас вместе с ними проходит по домам, по квартирам на предмет наличия каких-то нарушений и так далее, газовики запускают газ", - добавил глава района. Он отметил, что приблизительно раз в полчаса-час с технической территории бывшего арсенала раздаются звуки взрывов, но они не представляют угрозы для жителей. "Летом они и без пожара там возникают. Взрывоопасные предметы нагреваются на солнце и детонируют. Опасности для жителей нет. Техтерритория расположена в 800 метрах от ближайшего дома, она обвалована", - сказал Юрин. Он сообщил также, что авиация спасателей на сегодняшний день завершила работу по тушению, но вертолет может быть задействован и завтра. "Отдельные очаги тления продолжаются - старые деревья, пни дымят. Будем наблюдать. Ночью беспилотник работает. Утром будет принято решение, поднимать ли вертолет, дотушивать", - сказал глава района. По его словам, пожар может быть ликвидирован к полудню понедельника. Накануне на территории бывшего артиллерийского арсенала поселка Пугачево в Удмуртии из-за возгорания травы начались взрывы оставшихся частей боеприпасов. Районные власти предполагали, что траву могли поджечь "черные копатели", которые воруют с территории металл, оставшийся от снарядов. Часть людей покинули территорию военного городка поселка. Взрывы на военном арсенале под Пугачево произошли в июне 2011 года. По данным районных властей, детонация неразорвавшихся взрывоопасных предметов происходила здесь также в 2013, 2015 и 2016 годах. Днем 16 мая 2018 года на территории бывшей воинской части у поселка Пугачево из-за возгорания травы также началась детонация неразорвавшихся снарядов. Пострадавших не было. Одиночные взрывы повторились 27 мая.]]></text>
</doc>
