<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707326</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707326</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 15:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Макрон не исключил ограничений на поездки по Европе летом из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Президент Франции Эммануэль Макрон во вторник заявил, что этим летом французам вряд ли удастся отправиться в крупные поездки за границу, и что даже поездки по Европе могут быть ограничены. "Слишком рано говорить, сможем ли мы отправиться в отпуск. Я могу сказать, что мы ограничим крупные международные поездки даже во время периода летних отпусков", - сказал он журналистам. По его словам, в начале июня будет понятно, как будет развиваться ситуация с ограничениями на поездки. "По мере развития эпидемии нам, возможно, придется пойти на еще большие ограничения", - добавил президент, имея в виду ограничения на поездки внутри европейских государств. Ожидается, что режим изоляции во Франции  закончится 11 мая . Граждане страны смогут передвигаться без специальных разрешений властей, необходимых в настоящее время из-за режима изоляции, введенного в связи с пандемией COVID-19, кроме перемещений на расстояния свыше 100 км от дома, которые будут возможны только по веским семейным или профессиональным причинам. При этом граждан старше 65 лет по-прежнему призывают соблюдать режим изоляции в связи с наибольшей подверженностью опасности заражения этой возрастной группы. После 11 мая начнется постепенное возобновление деятельности предприятий, хотя дистанционная работа будет сохраняться, где это возможно, минимум в течение трех ближайших недель. Торговая сеть, кроме ресторанов и кафе, откроется с 11 мая. По ресторанам и кафе будет приниматься отдельное решение в конце мая с перспективой возможного открытия после 2 июня. По данным Университета Джонса Хопкинса на 5 мая, во Франции 169 583 подтвержденных случая коронавируса. Умерли 25 204 человек. Ранее, в конце апреля власти Франции и Италии  призвали  граждан провести лето на родине.]]></text>
</doc>
