<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707551</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707551</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 23:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Участники военных игр в Ухане жаловались на плохое самочувствие</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Ухань</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Военные игры</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Некоторые участники Всемирных военных игр, которые в прошлом году прошли в китайском городе Ухань, ощутили после соревнований ухудшение самочувствия, сообщила французская газета  Le Figaro . В октябре 2019 года в соревнованиях принимали участие около 10 тысяч человек из разных стран мира. Среди них – французская пятиборка Элоди Клувель. По ее словам, сразу после соревнований она заболела, и, как она теперь считает, тогда она переболела коронавирусом COVID-19. "Многие спортсмены, принимавшие участие во Всемирных военных играх, заболели. Недавно мы общались с военным врачом, который нам сказал: "Я думаю, что у вас был коронавирус, потому что многие члены этой спортивной делегации заболели", – добавила Клувель. Однако некоторые спортсмены сомневаются в том, что они действительно еще в октябре могли заразиться коронавирусом в КНР. Алоиза Реторна, которая выступает в команде Франции по парусному спорту, заявила, что "не думает, что тогда были серьезные риски заражения". В октябре 2019 года в мире не велась борьба против коронавируса. Первые сообщения о том, что он распространяется в Ухане, появились спустя несколько недель после Всемирных военных игр. В бельгийской команде, которую на играх представляла делегация в 80 человек, также указали, что "ничто конкретно не позволяет подтвердить гипотезу" о возможном заражении спортсменов в октябре 2019 года. "В конце ноября - начале декабря некоторые участники жаловались на боль в горле, кашель, пропадал голос, но никакие из этих симптомов не требовали особых мер и никогда не связывались с участием в военных играх", – отметили источники издания в министерстве обороны Бельгии. Во французском минобороны сказали, что во время игр никто еще не знал о COVID-19. Кроме того, в министерстве пояснили, что французские спортсмены регулярно проходили медосмотр и не было выявлено симптомов, которые могли бы указывать на заражение коронавирусом. Всемирные военные игры – это соревнования по различным видам спорта, организованные для спортсменов-военнослужащих. Проходят как летние, так и зимние военные игры. Коронавирус COVID-19 начал распространяться из Уханя. До сих пор ведутся споры по поводу того, когда именно началось распространение инфекции.]]></text>
</doc>
