<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708891</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708891</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 20:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эрмитаж и Пушкинский музей попали под украинские санкции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Украина ввела санкции в отношении Русского географического общества, ряда российских музеев, университетов, научных учреждений и общественных организаций. Это предусмотрено подписанным 14 мая президентом Украины Владимиром Зеленским указом. Так, санкции сроком на 3 года вводятся в отношении следующих российских учреждений и организаций: - Академия наук Республики Татарстан; - Всероссийская общественная организация "Русское географическое общество"; - Государственный Эрмитаж; - Государственный музей изобразительных искусств имени А. С. Пушкина; - Институт археологии Российской академии наук; - МГУ имени М. В. Ломоносова; - Тульский государственный педагогический университет им. Л. Н. Толстого; - Институт истории материальной культуры РАН; - Институт востоковедения РАН; - Историко-археологический музей-заповедник "Неаполь Скифский" (Симферополь"); - Черноморский центр подводных исследований (Симферополь); - ООО "Крымский региональный центр археологических исследований" (Симферополь); - ООО "Научнопроизводственный центр "Крымское археологическое общество" (Симферополь); - ООО "Таврическое археологическое общество" (Симферополь); - Крымский федеральный университет имени В. И. Вернадского (Симферополь); - Институт археологии Крыма РАН; - Автономная некоммерческая организация "Научно-просветительский Центр палеоэтнологических исследований"; - ООО "Архэ" (Научно-просветительский центр, Санкт-Петербург); - ООО "Южный региональный центр археологических исследований" (Краснодар); - ООО "Терра" (направление деятельности: изучение памятников всех археологических периодов); - Автономная некоммерческая организация "Подводное культурное наследие" (Севастополь); - Благотворительный фонд (БФ) "Деметра" (Целью деятельности Фонда указано "содействие в сохранении и популяризации культурного и историко-археологического наследия Керчи и Восточного Крыма"); - БФ "Наследие тысячелетий" (Симферополь); Среди ограничительных мер, введенных Украиной в отношении вышеупомянутых юрлиц, следующие: - блокировка активов - временное ограничение права лица пользоваться и распоряжаться принадлежащим ему имуществом; - предотвращение вывода капитала за пределы Украины; - приостановление исполнения экономических и финансовых обязательств; - аннулирование или приостановление лицензий и других разрешений, получение (наличие) которых является условием для осуществления определенного вида деятельности, в частности аннулирования или приостановления действия специальных разрешений на пользование недрами; - прекращение культурных обменов, научного сотрудничества, образовательных и спортивных контактов, развлекательных программ с иностранными государствами и иностранными юридическими лицами; - аннулирование официальных визитов, заседаний, переговоров по вопросам заключения договоров или соглашений.]]></text>
</doc>
