<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708159</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708159</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 18:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин озвучил пять мер для нормализации жизни в регионах страны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Глава рабочей группы Госсовета по противодействию распространения коронавируса, мэр Москвы Сергей Собянин заявил о разработке пяти направлений комплекса мер для возвращения городов и регионов РФ к нормальной жизни в условиях пандемии. Первое  - это ответственность работодателей, которым разрешено открыть предприятия. "Чтобы они максимально обеспечили безопасность своих работников, купировали всякую возможность распространения инфекции на тех предприятиях, которые открываются и будут открываться", - пояснил столичный мэр. Второе  - ответственное поведение граждан. "Это, наверное, какая-то новая культура поведения, которая предполагает максимальную заботу о собственном здоровье и о тех, кто находится рядом с ними", - сказал Собянин. Третье  - это жесткое соблюдение карантинных мер по отношению к инфицированным гражданам, у которых выявлена инфекция. "Это временные меры, но они должны соблюдаться, чтобы не давать возможность распространения инфекции от заболевших к здоровым людям, - добавил мэр Москвы. Четвертое  - это массовое тестирование и раннее выявление коронавируса. Пятое  - это постоянная мобилизационная готовность здравоохранения города, региона, всей страны. "Чтобы вовремя микшировать и обеспечить помощь людям, даже если мы увидим какой-то рост заболеваемости", - заключил Собянин. Ранее президент Владимир Путин  объявил , что Россия подошла к следующему этапу борьбы с коронавирусом - смягчению режима ограничений. В Москве на сегодня  зафиксировано  115 909 случаев коронавируса. Из них 6169 - за последние сутки.]]></text>
</doc>
