<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709669</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709669</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 14:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученый из США призвал не верить обещаниям политиков о скорой разработке COVID-вакцины</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Уильям Хэзелтайн также заявил, что РФ делает недостаточно для принудительной изоляции инфицированных</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Уильям Хэзелтайн</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Вакцина от коронавируса COVID-19 скоро вряд ли появится, населению лучше полагаться на меры социальной изоляции, заявил американский ученый, исследователь рака, ВИЧ и генома человека Уильям Хэзелтайн. "Не слушайте политиков, которые говорят: "У нас она будет к тому моменту, когда меня  (этого политика - ИФ)  будут переизбирать". Может, у нас и получится, но я просто говорю, что дело это не простое, ни в коем случае", - приводит его слова в четверг  британское издание The Guardian . "Каждый раз, когда люди пытались создать вакцину - против SARS  (тяжелый острый респираторный синдром - ИФ)  или MERS  (ближневосточный респираторный синдром - ИФ)  - она на самом деле не защищала", - отметил ученый. Он пояснил, что вакцины, разрабатывавшиеся против предыдущих типов коронавируса, не смогли защитить слизистые оболочки носа, через которые передавалась болезнь. При этом Хэзелтайн считает, что лучший способ бороться с пандемией COVID-19 - отслеживать пути передачи инфекции и применять меры строгой изоляции. Также он настоятельно рекомендовал населению мыть руки, носить маски, очищать поверхности, с которыми они часто соприкасаются, и соблюдать социальное дистанцирование. Он полагает, что США, Россия и Бразилия - они занимают соответственно первое, второе и третьи места по количество выявленных случаев заболевания - делают недостаточно для "принудительной изоляции" инфицированных. В то же время Хэзелтайн похвалил формат подобных мер, предпринятых в Китае и Южной Корее. Ранее в мае президент США Дональд Трамп заявил, что американские специалисты  делают большие успехи  в разработке вакцин, препаратов и методов лечения коронавирусной инфекции. "Я думаю, что мы даже опережаем график", - заявил Трамп, уточнив, что испытания вакцин находятся на "первой и второй фазах". По его словам, когда вакцина будет создана, американские военные будут задействованы в ее распространении по стране.]]></text>
</doc>
