<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707530</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707530</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 20:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 6 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Самоубийство миллиардера, поэтапное снятие ограничений в России и судьба ЕГЭ</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Роспотребнадзор предложил  На первом разрешат гулять с детьми и откроют некоторые магазины. На втором этапе откроют образовательные учреждения, на третьем - парки и рестораны. Москва пока далека даже от первого этапа, считают городские власти: режим самоизоляции в столице  сохранится  и после 11 мая. Однако с 12 мая разрешат возобновить работу всем  промышленным и строительным  предприятиям. -  РФ приблизилась к Франции и Германии по числу случаев коронавируса . В стране уже  165 929 заболевших , суточный прирост составил 10 559 человек. В числе инфицированных теперь и  глава Минкультуры  Ольга Любимова. В целом же страна еще  не вышла на плато  по заболеваемости, констатируют в Минздраве. Причем выяснилось, что тему массового оказания медпомощи в условиях ЧП  обсуждали еще год назад  и пришли к выводу, что система здравоохранения к такому не готова. -   Основатель группы "Аллтек" Дмитрий Босов  СКР  подтвердил  суицид 52-летнего бизнесмена. Forbes оценивал состояние Босова в $1,1 млрд, что соответствовало 86-му месту в списке богатейших россиян. -  Источник узнал о возможном переносе ЕГЭ и начала учебного года из-за коронавируса . По словам собеседника агентства, экзамен  может быть перенесен  на середину июля или начало августа. Однако в Минпросвещения говорят, что  решения пока нет . Госдума снова предлагает  вовсе отменить  экзамен в этом году. -  Еврокомиссия прогнозирует "рецессию исторического размаха" из-за коронавируса . Экономисты ЕК отмечают, что объемы восстановления  будут неравномерными , поскольку они зависят от скорости отмены мер изоляции, от роли туризма в национальной экономике каждой конкретной страны и ее финансовых ресурсов. -  Главный архитектор Москвы предсказал снос ТЦ после пандемии . По мнению Сергея Кузнецова, торговые центры станут  невыгодным активом , их сменит застройка другого типа. А принятые в связи с COVID-19 ограничительные меры дадут импульс к развитию магазинов и сервисов шаговой доступности.]]></text>
</doc>
