<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709232</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709232</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 08:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Калужский завод Volkswagen перешел на четырехдневную рабочую неделю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Фольксваген Груп Рус</tag>
    <tag type="str">Калуга</tag>
    <tag type="str">МПРА</tag>
    <tag type="str">Volkswagen</tag>
    <tag type="str">Грабцево</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Калужский завод Volkswagen с 18 мая перешел на четырехдневную рабочую неделю из-за снижения количества заказов,  сообщил  во "ВКонтакте" межрегиональный профсоюз "Рабочая ассоциация" (МПРА). По данным организации, сокращенная неделя введена до конца года. Завод не будет работать по пятницам. В МПРА считают, что сокращенный график следует считать простоем по вине руководства предприятия и оплачивать полностью. По данным профсоюза, стопроцентную оплату компания обещает только до корпоративного отпуска, а затем сократит рабочим зарплату пропорционально неотработанному времени, так что их доходы снизятся на 10 000 рублей в месяц. В МПРА отмечают, что за счет сокращения оплачиваемого рабочего времени менеджмент предполагает избежать увольнений сотрудников. "Интерфакс" пока не располагает комментариями руководства предприятия. Ранее профсоюз  заявлял , что "Фольксваген Груп Рус" предложила рабочим на калужском заводе писать заявления об увольнении по собственному желанию. Сокращение штата планировалось по экономическим причинам, в частности, из-за упавшего спроса на автомобили. Завод останавливал производство с 30 марта из-за нехватки компонентов, которые производятся в Европе. С 27 апреля предприятие  частично возобновило  работу. Завод "Фольксваген Груп Рус" расположен в индустриальном парке "Грабцево" в Калуге. На территории предприятия находится автомобильное производство Volkswagen и Skoda, а также завод бензиновых двигателей. Там выпускают Volkswagen Tiguan, Volkswagen Polo и Skoda Rapid, максимальная производственная мощность - 225 000 автомобилей в год. Мощность калужского завода двигателей - 150 000 единиц в год.]]></text>
</doc>
