<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709346</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709346</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 17:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У сына национального героя Афганистана выявили коронавирус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Афганистан</tag>
    <tag type="str">Ахмад Масуд</tag>
    <tag type="str">Ахмад Шах Масуд</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - У сына национального героя Афганистана Ахмад Шаха Масуда - Ахмада Масуда - подтвердился тест на COVID-19, об этом сам Ахмад сообщил во вторник в твиттере. "Я только что получил результат теста на коронавирус, к сожалению, он был положительным. Хотя признаки и симптомы этого заболевания у меня не очень сильные, но это заболевание представляет серьезную опасность для наших дорогих людей. Поэтому еще раз, мы просим вас, чтобы совместно перенести этот кризис, соблюдать все советы и рекомендации министерства здравоохранения", - написал Ахмад Масуд  в своем микроблоге . Ахмад Шах Масуд, известный в прошлом полевой командир, один из лидеров партии Исламское общество Афганистана, в 1992-1996 годы был министром обороны этой республики. После захвата талибами центральной власти в стране в 1996 году Масуд возглавил антиталибовский "Северный альянс". Был убит 9 сентября 2001 года террористами-смертниками, по одной из версий, по приказу лидера террористической организации "Аль-Каида" (запрещена в России) Усамы бен Ладена. Между тем, министерство общественного здравоохранения Афганистана заявило во вторник, что за прошедшие сутки в стране зарегистрировано 581 новый подтвержденный случай COVID-19. Это рекордное число случаев, выявленных за один день после начала пандемии в стране. Общее число зарегистрированных больных достигло 7 653 человек. По данным афганского Минздрава, за последние 24 часа от последствий инфекции скончались пять человек, общее число летальных исходов достигло 178 человек. С начала пандемии в Афганистане выздоровели 850 человек, из которых 45 - за прошедшие сутки. Первый подтвержденный случай  заражения новым коронавирусом COVID-19 был зарегистрирован 24 февраля в городе Герат, на западе страны у 35-летнего мужчины, прибывшего из провинции Кум в Иране.]]></text>
</doc>
