<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708547</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708547</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 05:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Венесуэла призвала ООН признать попытку вторжения агрессией Колумбии и США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Венесуэла</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">СБ ООН</tag>
    <tag type="str">Николас Мадуро</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Постпред Венесуэлы при ООН Самуэль Монкада обратился к председателю СБ ООН с просьбой вынести на обсуждение Совбеза вопрос о попытке вторжения колумбийских боевиков на ее территорию и признать ее актом агрессии Боготы и Вашингтона. В тексте письма на имя председателя Совета безопасности, имеющемся в распоряжении "Интерфакса", говорится, что в период с 3 по 4 мая 2020 года "организованные, обученные, финансируемые и защищаемые правительствами Республики Колумбия и Соединенных Штатов Америки вооруженные группы боевиков незаконно вторглись на территорию Венесуэлы". Их целью, по мнению венесуэльских властей, было "совершение преступных действий против нашего народа, убийства высокопоставленных лиц и чиновников правительства", в том числе президента Николаса Мадуро. В письме говорится, что по итогам обсуждения в СБ ООН может быть принято заявление, в котором должно прозвучать осуждение любых противоправных действий против Венесуэлы и признано, что попытка вооруженного вторжения была "агрессией правительств Боготы и Вашингтона против Венесуэлы". В письме отмечается, что Венесуэла намерена в связи с этим подать иск в соответствующие международные судебные инстанции. 3 мая 2020 года власти Венесуэлы  заявили  о предотвращении вторжения группы колумбийских боевиков, которые попытались прорваться в страну на скоростных катерах. Целью операции, как заявил Каракас, было устранение президента Николаса Мадуро. Восемь боевиков были уничтожены, 12 - задержаны. Среди задержанных, как сообщил президент, были  два гражданина США . Совет национальной безопасности (СНБ) США  заявил , что Соединенные Штаты не имеют отношения к попытке вторжения в Венесуэлу.]]></text>
</doc>
