<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708393</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708393</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 10:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕБРР спрогнозировал падение российского ВВП на 4,5% в 2020 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕБРР</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">ФНБ</tag>
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">МВФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Европейский банк реконструкции и развития (ЕБРР) сразу на 6,2 п.п. ухудшил свой прогноз по динамике российской экономики в 2020 году. Теперь он ожидает ее сокращения на 4,5% против роста на 1,7% в предыдущей версии прогноза. Причинами названы последствия пандемии и ситуация на рынке нефти. ЕБРР готовит прогноз лишь два раза в году, поэтому пересмотр оказался столь значительными - предыдущая версия была от ноября 2019 года, когда о коронавирусе никто еще и не слышал. "Возобновление переговоров между партнерами по соглашению ОПЕК+ не привело к сокращению добычи в достаточной степени, чтобы поддержать цены на нефть, - отмечают в ЕБРР. - Экономика России все еще зависит от нефтяного дохода, падение цен на нефть имело для нее значительные последствия, особенно в контексте необходимости фискального стимулирования для смягчения влияния пандемии". Аналитки ЕБРР считают, что ресурсы Фонда национального благосостояния смогут компенсировать бюджетный дефицит в течение ряда лет, а значительные золотовалютные ресурсы помогут преодолеть кризис. Комментируя прогноз по росту российской экономики на 4% в 2021 году, в ЕБРР отмечают, что существуют значительные риски пересмотра этого прогноза, как в сторону его улучшения, так и в сторону ухудшения в зависимости от траектории цен на нефть и продолжительности мер ограничений в экономике из-за коронавируса. Международный валютный фонд в середине апреля с прогнозировал  снижение ВВП России в 2020 году на 5,5% с последующим отскоком на 3,5% в 2021 году. Банк России  ожидает  спада ВВП в 2020 году в интервале 4-6% с восстановительным ростом на 2,8-4,8% в 2021 году.]]></text>
</doc>
