<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708600</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708600</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 12:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чиновницу оштрафовали на 40 000 рублей за нецелевую трату 109 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петерург</tag>
    <tag type="str">Невский район</tag>
    <tag type="str">Елена Салова</tag>
    <tag type="str">Александр Иванищев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В Петербурге Невский суд прекратил уголовное дело замдиректора районного Центра социальной помощи семье и детям Елены Саловой, которая обвинялась в нецелевом расходовании более чем 109 млн рублей из бюджета. Ей назначен судебный штраф в 40 000 рублей, сообщила пресс-служба городских судов. Закрыть дело и назначить подсудимой штраф попросил следователь. Он указал, что Саловой вменяется преступление средней тяжести, ранее к уголовной ответственности она не привлекалась, не была судима, а причиненный ею вред уже компенсировала. По данным следствия, в декабре 2017 года районный центр соцпомощи получил от Смольного субсидию в сумме 109 080 500 рублей. Директор центра Александр Иванищев и его заместитель Салова, чтобы приукрасить реальное положение дел и сохранить финансирование, заключали договоры о предоставлении социальных услуг, которые в действительности не оказывались. "Они давали подчиненным указания о внесении в акты заведомо ложных сведений, подтверждающих факты оказания лицам социальных услуг на сумму 1 124 907 рублей", - говорится в пресс-релизе. Дело Иванищева суд будет рассматривать с 19 мая. Ему также вменяется нецелевое расходование бюджетных средств. На сайте Центра социальной помощи семье и детям Невского района Иванищев уже не числится руководителем организации, а Салова продолжает занимать должность заместителя директора по социальным вопросам.]]></text>
</doc>
