<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707382</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707382</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 08:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Airbnb сократит четверть штата</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Руководство компании считает, что после пандемии люди начнут путешествовать по-новому, не так, как раньше</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Airbnb</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Брайан Чески</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Сервис бронирования жилья Airbnb сократит 1900 рабочих мест, что составляет примерно четверть штата, а также снизит инвестиции в неосновной бизнес, сообщил сотрудникам соучредитель и гендиректор компании Брайн Чески. Об этом пишет The Wall Street Journal. "Мы все вместе переживаем самый тяжелый кризис на нашем веку, и когда он начал разворачиваться, глобальные путешествия зашли в тупик, - отметил Чески. По его прогнозу, выручка сервиса в 2020 году составит менее половины прошлогодней. Он также ожидает, что после пандемии люди будут путешествовать по-новому, искать временное жилье ближе к дому, более безопасное и доступное. В связи с этим сервис придется развивать по-новому. Руководство Airbnb ранее объявило сокращении своих зарплат на 50% на полгода, а Чески и другие соучредители отказались от них полностью. Airbnb была основана в 2008 году в Сан-Франциско. Сервис позволяет путешественникам забронировать себе жилье (от комнаты с хозяевами до отдельных коттеджей) у владельцев напрямую. За услугу компания берет себе комиссию как с владельцев жилья, так и со съемщиков. Airbnb работает более чем в 100 000 городов мира. Общий объем расходов компании в прошлом году вырос до $5,3 млрд по сравнению с $2,6 млрд в 2017 году. При этом выручка за два года повысилась до $4,8 млрд с $2,6 млрд.]]></text>
</doc>
