<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708865</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708865</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 17:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК установил личности разместивших фото Гитлера и Гиммлера под видом ветеранов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Бессмертный полк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Следствие установило личности 10 граждан из разных регионов РФ, подозреваемых в размещении портретов лидеров нацистской Германии под видом советских воинов в сети в рамках акции "Бессмертный полк", сообщила официальный представитель Следственного комитета (СК) Светлана Петренко. По ее словам, в ходе предварительного следствия по уголовным делам о реабилитации нацизма (часть 1 статьи 354.1 УК РФ) во взаимодействии с оперативными службами "установлен круг лиц, причастных к попытке размещения на сайтах акции "Бессмертный полк - онлайн" фотографий лидеров нацистской Германии". Установлены IP-адреса, с которых осуществлялись попытки размещения недостоверного контента, а также их владельцы. Петренко уточнила, что к совершению противоправных действий причастны несколько десятков человек, в основном - иностранные граждане. Вместе с тем среди подозреваемых на данный момент установлено более 10 граждан, проживающих в разных регионах РФ. В настоящее время ведется розыск установленных лиц. Накануне представитель СК сообщила "Интерфаксу", что ведомство  завело уголовные дела  после размещения в интернете фотографий лидера Третьего рейха Адольфа Гитлера и рейхсфюрера СС Генриха Гиммлера под видом советских воинов в рамках виртуальной акции "Бессмертный полк". Это, как считают в СК, было сделано "с целью одобрения нацистских преступлений, определенных Международным военным трибуналом в Нюрнберге".]]></text>
</doc>
