<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708952</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708952</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 15:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР проверит случаи задержки выплат медработникам в Рязанской и Владимирской областях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Рязанская область</tag>
    <tag type="str">Владимирская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Следственные органы начали проверки по факту задержек в выплатах денежных средств медицинским работникам за оказание помощи зараженным коронавирусной инфекцией в Рязанской и Владимирской областях. В пресс-службе следственного управления СКР по Рязанской области сообщили, что проверяется информация о полных или частичных невыплатах денег водителям и фельдшерам бригад скорой помощи Рязанской межрайонной больницы и рязанской клинической станции скорой помощи. "В ходе проверок следователям предстоит установить размеры существующих задолженностей и иные обстоятельства, повлекшие нарушение прав медработников, дать им правовую оценку. По результатам проверок будет принято законное и обоснованное процессуальное решение. Ход и результаты процессуальных проверок находятся на контроле руководителя следственного управления", - говорится в сообщении. Во Владимирской области проверяется информация о нарушении прав медицинских сотрудников на качественные условия труда в Александровской районной больнице, включая клиники в Карабаново и Струнино. Медработники там также не получили выплаты в полном объеме. Доследственные проверки проводятся по фактам публикаций в региональных СМИ. Ранее президент России Владимир Путин потребовал, чтобы доплаты медицинским работникам предоставляли  за сам факт работы  с заразившимися коронавирусной инфекцией пациентами, а не за отработанные часы. По его словам, выплаты за апрель должны быть закончены в срок до 15 мая.]]></text>
</doc>
