<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709735</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709735</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 20:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Чечне опровергли сообщения о коронавирусе у главы Минздрава и помощника Кадырова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чечня</tag>
    <tag type="str">Рамзан Кадыров</tag>
    <tag type="str">Ахмед Дудаев</tag>
    <tag type="str">Эльхан Сулейманов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Помощник главы республики, директор ЧГТРК "Грозный" Ахмед Дудаев опроверг информацию о своем заражении COVID-19,  сообщается  на сайте телерадиокомпании в четверг. Отмечается, что в ходе прямого эфира Дудаев показал, что находится на своем рабочем месте. "Со мной все в порядке. Мы часто сталкиваемся с подобными информационными вбросами в адрес главы Чеченской Республики и его соратников", - приводятся на сайте слова Дудаева. Он также сообщил в своем инстаграме, что министр здравоохранения Чечни Эльхан Сулейманов находится на рабочем месте, и опроверг сообщения о его заражении коронавирусом. Дудаев выложил видеообращение Сулейманова в защитном костюме, записанное, по его словам, в одной из больниц республики. "Я не на связи, потому что много работы. Как видите, это выход в чистую зону. Сам я нахожусь в красной зоне. Много работы, пик пандемии. Решил несколько дней посвятить тому, чтобы посмотреть, как и каким образом лечатся пациенты, чтобы при необходимости внести коррективы. В палатах находятся пациенты, получают лечение", - сообщил министр здравоохранения Чечни Сулейманов в опубликованной видеозаписи. Ранее в телеграм-каналах и СМИ появилась информация о том, что глава Чечни Рамзан Кадыров, министр здравоохранения и директор ЧГТРК "Грозный" вылетели в Москву для лечения коронавируса. Сообщалось, что у Кадырова диагностировано поражение легких. В свою очередь информированный источник в медицинских кругах Москвы  сообщал  "Интерфаксу", что Кадыров действительно находится под медицинским наблюдением из-за подозрения на коронавирус. Другой источник сообщил агентству, что в четверг в Москву из Грозного чартерным рейсом прилетел самолет А-319, однако не уточнил, кто находился на его борту.]]></text>
</doc>
