<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 13:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Титов заявил, что каждая новая неделя COVID-ограничений усиливает ущерб бизнеса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Борис Титов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Уполномоченный при президенте РФ по защите прав предпринимателей Борис Титов считает, что продление ограничительных мер, введенных в стране с марта в связи с COVID-19, увеличит ущерб предприятий пострадавших отраслей, часть организаций "не выживет". "По своим характеристикам сфера услуг и розничная торговля в Москве, конечно, отличается от аналогичных сфер в регионах, особенно в не очень крупных городах. Иная подушка безопасности, иная степень гибкости, иной профиль рабочей силы. Тем не менее, удар очень сильный, и каждая новая неделя ограничений добавляет ущерба", - сказал бизнес-омбудсмен "Интерфаксу" в четверг. По его словам, часть предприятий малого и среднего бизнеса ограничительных мер может вообще не пережить. Для ресторанов, магазинов, мастерских бытового обслуживания каждый новый день физического отсутствия клиентов, отмечает бизнес-омбудсмен, означает новый удар. "Одни дотянут до выхода из карантина - другие нет. Есть отрасли наподобие турбизнеса или рекламы, где в действие вступают иные законы, и им придется перепрофилироваться на более долгий срок. Но в случае с ресторанами и магазинами - их можно вернуть к жизни", - полагает Титов. "В конце концов, скопление персонала на больших промышленных предприятиях не меньшая эпидемическая угроза, чем работа небольшого магазина. И если проблему на стройке и заводе решить можно, то же самое можно сделать и на небольшом частном предприятии. Весь вопрос в соблюдении правил Роспотребнадзора и бизнес совершенно не против этого", - добавил омбудсмен. По его словам, падение оборотов в сфере услуг намного серьезнее, чем в промышленности, а порой оно и вовсе становится катастрофическим. Так, например, в производстве продуктов для общепита и кулинарии падение выручки составляет 30-60%, в розничной торговле и ремонте автомобилей - 80%, в платных медицинских услугах - 30-90%. "Мы изучили ситуацию в регионах, собрали воедино мнения, отзывы и жалобы частного бизнеса. И бизнес рапортует о куда более серьезном падении выручки, чем это следует из отчетов правительства. А перечень ОКВЭД, дающих право на некоторые государственные льготы, гораздо уже, чем реальный охват пострадавших отраслей", -сказал Титов. Первые ограничительные меры в РФ из-за распространения коронавируса были объявлены 25 марта, позже они дважды продлевались. При этом в Москве и области ограничения стали вводиться еще раньше. Накануне, 6 мая, глава Роспотребнадзора Анна Попова представила на совещании у президента РФ  план трехэтапного снятия ограничительных мер . По ее словам, на каждом из этапов главы регионов по предложению главных санитарных врачей субъектов Федерации смогут принимать решения о конкретных мероприятиях. Так, на первом этапе будут возможны занятия физкультурой и спортом на открытых пространствах, прогулки с детьми, работа объектов сферы торговли и услуг ограниченной площади и с соблюдением социальной дистанции. На втором этапе могут сниматься ограничения на прогулки на улице с членами семьи. Также предусматривается открытие объектов сферы торговли и услуг большей площади, но с ограничением одновременно обслуживаемых посетителей. Также можно будет возобновить работу образовательных организаций. На третьем этапе Роспотребнадзор предполагает открыть места отдыха населения при соблюдении условий социального дистанцирования, предприятия сферы торговли и услуг без ограничения площади и числа одновременно обслуживаемых посетителей, все образовательные учреждения, гостиницы и предприятия общественного питания. Со своей стороны мэр Москвы Сергей Собянин считает, что говорить  об ослаблении режима преждевременно .]]></text>
</doc>
