<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709722</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709722</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 19:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Стрелков не признал вину ополченцев Донбасса за сбитый малайзийский "Боинг"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">MH17</tag>
    <tag type="str">Игорь Гиркин</tag>
    <tag type="str">Игорь Стрелков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Бойцы самопровозглашенной Донецкой народной республики не несут вины за гибель малайзийского "Боинга" MH17 в 2014 году, заявил "Интерфаксу" один из бывших лидеров ополчения Донбасса Игорь Гиркин (Стрелков), признав, вместе с тем, "часть моральной ответственности" за случившееся. Ранее британская газета The Times взяла у Гиркина краткий комментарий в связи с предстоящим 8 июня заседанием окружного суда Гааги по делу о крушении рейса MH17. Комментируя историю со сбитым самолетом, Гиркин заметил: "Поскольку я командовал ополченцами и непосредственно участвовал в том конфликте, я чувствую моральную ответственность за эти смерти". Эксперты расценили эти слова как признание вины, однако Гиркин отверг эти утверждения. "Я имел в виду, что как руководитель одной из воюющих сторон на тот момент, как командующий ополчением Донецкой народной республики, над территорией боевых действий которого произошла эта трагедия, я не могу не нести части моральной ответственности за то, что произошло, но не более того", - сказал Гиркин "Интерфаксу" в четверг. "Ополчение "Боинг" не сбивало, средств ( для этого ) у ополчения не было. Соответственно, ни о каком признании вины не может быть и речи", - подчеркнул он. Кроме того, по словам Гиркина, Times опубликовал только часть его комментария, в частности, в тексте не было его слов о том, что "заинтересована в катастрофе была только Украина". "Есть разница между пониманием определенной моральной ответственности и ощущением вины за то, что произошло, это совершенно разные вещи. Извините, в единственном числе я это не должен испытывать", - добавил собеседник агентства. Он также заявил, что не признает компетенции суда в Нидерландах по делу о катастрофе малазийского "Боинга" MH17 в 2014 году и не намерен каким-либо образом участвовать в процессе. "Меня не волнует суд в Гааге от слова "совсем". Поскольку я не признаю его компетенции. Если я окажусь в Гааге, хотя я совершенно не собираюсь туда ехать, то я не признаю компетенции этого суда. Даже если они меня притащат и посадят насильно на скамью подсудимых", - заявил Гиркин "Интерфаксу". Отвечая на вопрос, рассматривает ли он возможность быть представленным в процессе, собеседник агентства ответил: "Нет, я просто не признаю". "Все обвинения, которые они мне выдвигают, и сам суд я считаю "филькиной грамотой" в чистом виде", - сказал он. Гиркин является одним из четырех обвиняемых по делу о катастрофе MH17 в 2014 году. Самолет Boeing-777 авиакомпании Malaysia Airlines, выполнявший рейс МН17 Амстердам (Нидерланды) - Куала-Лумпур (Малайзия), был сбит в небе над Донецкой областью 17 июля 2014 года. Все находившиеся на борту 298 человек погибли. Две трети пассажиров - подданные Нидерландов. Расследование причин катастрофы вела Международная следственная группа (ССГ), в которую вошли представители правоохранительных органов Украины, Нидерландов, Бельгии, Австралии и Малайзии. В сентябре 2016 года группа обнародовала выводы, согласно которым лайнер был сбит ракетой, запущенной из ЗРК "Бук", а год назад объявила о принадлежности "Бука" к российской зенитно-ракетной бригаде, дислоцированной в Курске. Москва это отрицает. В настоящее время в суде в Гааге из четверых обвиняемых представлен только Олег Пулатов, его защищают несколько голландских и русский адвокаты.]]></text>
</doc>
