<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707780</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707780</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 12:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Владивосток оказался лидером по увольнениям из-за коронавируса</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Всего по России 22% работников попали под сокращения, во Владивостоке таких 44%, показали опросы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Kelly Services</tag>
    <tag type="str">"Авито Работа"</tag>
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Краснодар</tag>
    <tag type="str">Анкор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В России 32% трудящихся из-за карантинных мер оказались в вынужденном отпуске, 22% попали под сокращения, еще 22% сказали, что опасаются увольнения, и 35% не увидели перемен в работе, показало исследование Kelly Services и "Авито Работа". Об этом  пишет  "Коммерсантъ". В списке городов по доле попавших под сокращение лидируют Владивосток (44%), Москва (29%) и Краснодар (29%). Еще 20% опрошенных заявили, что им отменили премии или сократили рабочие часы. Снижение уровня доходов отметили 68% опрошенных. Чаще всего об этом говорили работники сферы развлечений, туризма и услуг. Еще 29% работников сказали, что их доходы оказались прежними. С началом эпидемии доходы выросли у 2% опрошенных, это касается занятых в госуправлении, нефтегазовой, энергетической и химической промышленности, сельском хозяйстве, медицине и фармацевтике. Объем работы сократился у 45% респондентов, еще 22% сказали, что работают, как обычно, у 7% опрошенных рабочая нагрузка выросла. Также значительная часть респондентов указала на то, что изменилось и содержание их обязанностей - полностью (33%) или частично (31%). В розничной торговле продовольственными товарами и товарами для дома большинство компаний заявили, что незадействованных сотрудников у них нет, сообщила рекрутинговая компания "Анкор". Неработающих сотрудников с сохраненной зарплатой в этих отраслях 14% и 17% соответственно. У торговцев одежды 71% сотрудников не работают с понижением зарплаты, в иной непродуктовой рознице таких 43%. 21% торговых компаний сообщили, что активно нанимают сотрудников. По данным Национального агентства развития квалификаций, в апреле на сайтах HeadHunter и SuperJob число вакансий сократилось на 48% и на 33% соответственно. Количество опубликованных резюме также сократилось - на 26% и 30%, но в целом в апреле на одну новую вакансию приходится 2,89 резюме против 2,25 в феврале, пишет газета. За счет снижения зарплат и вынужденных отпусков бизнес может избежать существенных увольнений сотрудников, пишет издание. Ранее о такой тенденции российского рынка труда  говорила  председатель Банка России Эльвира Набиуллина.]]></text>
</doc>
