<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708495</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708495</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 17:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Советник Трампа не исключил переноса президентских выборов из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джаред Кушнер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Советник президента США Джаред Кушнер в интервью журналу Time не стал давать гарантий того, что следующие президентские выборы в Штатах на фоне пандемии коронавируса смогут пройти в намеченный срок - 3 ноября 2020 года. "Я не уверен, что могу так или иначе пообещать этого, но прямо сейчас план таков (провести выборы в срок - ИФ)", - сказал он изданию в ответ на вопрос, может ли он ручаться за проведение президентских выборов в США по графику. Он уточнил, что не в его власти принимать такие решения. "Хотелось бы надеяться, что к сентябрю, октябрю, ноябрю мы сделаем достаточно с тестированием (на коронавирус - ИФ) и со всеми разными вещами, что мы предпринимаем для предотвращения второй вспышки такой мощности, которая заставить нас вновь уйти в изоляцию", - отметил советник. Однако, указывают западные СМИ, комментарии Кушнера по поводу выборов вызвали волну критики у противников президента США Дональда Трампа. В результате Кушнеру пришлось прояснить свою позицию телеканалу NBC. "Я не вовлечен в какие-либо дискуссии, связанные с попытками изменить дату президентских выборов, и я не осведомлен о них", - подчеркнул он. СМИ напоминают, что дата следующих президентских выборов в США устанавливается законом, и Белый дом не имеет права ее менять. Ранее бывший вице-президент США демократ Джо Байден, считающийся основным соперником республиканца Трампа на выборах 2020 года, обвинял Трампа в намерении перенести голосование с целью обеспечить свое переизбрание.]]></text>
</doc>
