<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708057</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708057</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 20:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: воскресенье, 10 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Трехдневный младенец с COVID-19 в Тамбовской области и скандал вокруг публикации Белого дома о победе над нацизмом</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Еще 11 012 случаев заболевания коронавирусом зарегистрированы в РФ за сутки.   Прирост составил 5,5% , общее число заболевших за весь период достигло 209 688. Выздоровели за сутки 2 390 человек, всего излечились 34 306 пациентов. Умерли еще 88 человек, таким образом, зафиксированы уже 1 915 летальных исходов. Между тем в оперштабе по Тамбовской области сообщили о заражении коронавирусом  трехдневного младенца . -  Владимир Путин проведет совещание о возможности продления режима нерабочих дней.  Как сообщил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков,  вопрос будет обсуждаться 11 мая . -  "Роскосмос" подтвердил разрушение баков разгонного блока "Фрегат-СБ" в космосе.  Ранее 18-я эскадрилья ВВС США сообщила, что 8 мая в результате инцидента образовались минимум 65 обломков.  Блок  девять лет назад выводил в космос обсерваторию "Спектр-Р". Один из ведущих экспертов космической отрасли Иван Моисеев заверил, что обломки не опасны для МКС. -  МИД РФ осудил публикацию в соцсетях Белого дома о победе США и Великобритании над нацизмом.  В своем  заявлении  ведомство подчеркнуло, что "у американских чиновников не нашлось храбрости и желания хоть полусловом воздать должное" советскому народу. Между тем в  посольстве США  в Москве призвали обратить внимание на недавние официальные заявления о совместных усилиях стран в борьбе против гитлеровской Германии. -  Жители поселка Пугачево вернулись домой после пожара и взрывов на бывшем арсенале.   Тушение продолжается , с территории арсенала все еще раздаются звуки детонации снарядов.]]></text>
</doc>
