<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707781</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707781</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 11:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суды смогут возобновить работу с 12 мая, если позволит ситуация с COVID-19 в регионе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Верховный суд РФ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В Судебном департаменте при Верховном суде России подтвердили факт рассылки письма с предложением возобновить работу судов с 12 мая в полном объеме. "Я подтверждаю, что такое письмо было направлено. Но окончательное решение остается за председателями судов, которое они будут принимать в соответствии с эпидемиологической ситуацией в субъекте", - сообщил "Интерфаксу" в пятницу начальник отдела по связям со СМИ судебного департамента РФ Вадим Зиятдинов. В указанном письме предлагается "начиная с 12 мая 2020 года осуществлять деятельность судов и органов Судебного департамента в полном объеме и в составе работников, определенных штатным расписанием, за исключением тех, у которых выявлено заражение новой коронавирусной инфекцией, и работников, имевших контакт с лицами, заразившимися указанной инфекцией". Отмечается также, что при работе должны соблюдаться условия режима повышенной готовности в регионе, требования главного санитарного врача РФ. Из-за ситуации с COVID-19 российские суды по указанию Верховного суда России ввели ограничения в своей работе с середины марта. В частности, в здания судов допускаются только участники судебных процессов, приостановлен личный прием граждан, а судьям рекомендовано рассматривать дела и материалы безотлагательного характера. В соответствии с новым указом мэра Москвы Сергея Собянина, действие различного рода ограничений в столице продлевается до 31 мая.]]></text>
</doc>
