<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708981</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708981</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 21:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава МВД Франции выразил недовольство решением Италии открыть границы</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По мнению министра, внутренние границы в Евросоюзе необходимо открывать согласованно</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Испания</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Министр внутренних дел Франции Кристоф Кастанер заявил о необходимости координировать на уровне ЕС открытие внутренних границ в Шенгенском пространстве, ограничения на которых были введены из-за  пандемии COVID-19 . "Важно, чтобы мы могли принять скоординированное решение на европейском уровне, особенно по внутренним шенгенским границам. Но сегодня это происходит не так", - заявил глава французского МВД. Так Кастанер отреагировал на субботнее объявление властей Италии об открытии с 3 июня границ для туристов из ЕС и об отмене обязательного карантина по коронавирусу для приезжающих из-за границы. "Односторонние решения Испании на этой неделе, Италии - сегодня утром не способствуют тому, что мы должны делать вместе, чтобы работать солидарно", - сказал министр. Говоря об Испании, он имел в виду недавнее решение Мадрида о введении  четырнадцатидневного карантина  для всех лиц, приезжающих из-за рубежа, которое не понравилось Парижу,  отмечает  в субботу Le Figaro. Газета напоминает, что Европейская комиссия в минувшую среду также высказалась за "согласованное и недискриминационное" открытие внутренних границ в ЕС по мере улучшения эпидемиологической обстановки. Генеральная дирекция министерства здравоохранения Франции объявила в субботу, что в настоящее время в стране госпитализированы с диагнозом "коронавирус" 19432 больных. Это на 429 меньше, чем было накануне. Всего во Франции с начала эпидемии были госпитализированы 98449 пациентов. За это время вылечились и выписались из больниц 61066 человек. За минувшие сутки в стране умерли 96 инфицированных COVID-19 (104 днем ранее). Общее число летальных исходов среди коронавирусных больных выросло до 27625.]]></text>
</doc>
