<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709454</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709454</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 12:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число безработных в РФ достигло 1,65 млн человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Вице-премьер Татьяна Голикова заявила, что безработица в России достигла показателя 1,65 млн человек. "На вчерашний день у нас количество зарегистрированных безработных выросло до 1 млн 665 тыс. человек, на 129,5% по сравнению с тем периодом, с которого мы стартовали. Мы эту ситуацию понимаем, видим", - сказала Голикова в ходе "правительственного часа" в Совете Федерации в среду. Она напомнила, что в конце мая у президента России будет совещание, посвященное ситуации на рынке труда. К этому моменту в правительстве проанализируют, как будет развиваться ситуация после окончания периода нерабочих дней. "Не забегая вперед, мы предусматриваем дополнительные меры, вы о них будете проинформированы", - сказала Голикова. По ее словам, в числе предлагаемых мер может появиться создание временных рабочих мест - "общественные работы", по опыту 2008-2009 годов, когда под эту программу давалось специальное финансирование. "В числе мер есть общественные работы, но вы понимаете прекрасно, что общественные работы связаны с эпидситуацией в каждом конкретном регионе", - сказала Голикова. "Тема присутствует, эффект ее в 2008-2009 году мы знаем и помним, поэтому мы ее не вычеркиваем из перечня, и я думаю, что к концу мая мы с вами окончательно определимся", - добавила вице-премьер. Ранее министр труда и социальной защиты России Антон Котяков озвучивал цифру в 1,6 млн безработных и заявлял, что безработица в стране продолжит расти и дальше - в конце мая и в течение июня, а текущий сценарий допускает увеличение показателя официальной безработицы до  2,5 млн . "По нашей оценке, на сегодняшний день мы движемся по сценарию 5,2 - 5,3 млн по методике МОТ ( Международной организации труда; неофициальная безработица - ИФ ), и 2,5 млн зарегистрированных безработных", - отмечал Котяков.]]></text>
</doc>
