<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709619</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709619</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 11:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новую российскую РЛС для обнаружения гиперзвуковых целей начнут продавать за рубеж</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рособоронэкспорт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - "Рособоронэкспорт" начинает продвигать на международный рынок радиолокационную станцию, способную обнаруживать гиперзвуковые цели, сообщила компания. "Сегодня Рособоронэкспорт выводит на рынок новейшую радиолокационную станцию, способную эффективно обнаруживать широкий класс современных и перспективных воздушных объектов, в том числе гиперзвуковые цели. При разработке экспортного варианта РЛС учитывалась растущая значимость средств ПВО в обеспечении безопасности государств, а также потребности инозаказчиков в повышении разведывательных возможностей частей и подразделений ПВО", - сообщил генеральный директор "Рособоронэкспорта" Александр Михеев, чьи слова привели в пресс-службе компании. В "Рособоронэкспорте" сообщили, что речь идет о мобильной трехкоординатной радиолокационной станции 59Н6-ТЕ разработки и производства АО "ФНПЦ "ННИИРТ". "59Н6-ТЕ является РЛС средних и больших высот и имеет дециметровый диапазон длин волн. Помимо гиперзвуковых целей, она также эффективно обнаруживает аэродинамические и баллистические объекты", - сообщили в компании. РЛС способна обнаруживать цели, летящие со скоростью до 8 тыс. км/ч на дальности до 450 километров и высоте до 200 километров, одновременно сопровождать не менее 1 тыс. объектов. "Рособоронэкспорт" рассчитывает на высокий спрос на новую станцию в государствах Азиатско-Тихоокеанского региона, на Ближнем Востоке и в Северной Африке.]]></text>
</doc>
