<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708128</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708128</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Губернатор Ленинградской области переболел коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ленинградская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Губернатор Ленинградской области Александр Дрозденко болел коронавирусом, но уже работает, сообщила пресс-служба правительства региона. Там отметили, что это подтвердил сам Дрозденко, но с 5 мая губернатор присутствует на рабочем месте. Александр Дрозденко в интервью региональному телеканалу "ЛенТВ24" сообщил, что почувствовал недомогание через несколько дней после того, как узнал о заболевших COVID-19 коллегах из правительства области. У него повысилась температура, и он вызвал врача. У него взяли анализы, но Дрозденко отказался от госпитализации. Медики взяли с него расписку об отказе от госпитализации и выдали лекарства. "Слабость была страшная, футболки по две-три штуки менял в день. (...) На пятый день мне врачи сказали: поздравляем, вам удалось пройти пока без осложнений на легкие, легкие у вас чистые (...) На 11-й день у меня взяли анализы по ковиду, и ковид уже не показал у меня ни в горле, ни в носу наличия (инфекции)", - отметил губернатор. По словам главы региона, он до сих пор чувствует слабость и утомляемость, "пока прежнее состояние не вернулось". Он добавил, что в правительстве области заболели COVID-19 несколько человек, в том числе его заместители. После того как инфекцию выявили у двух сотрудников правительства Ленинградской области, контактные чиновники, в том числе Дрозденко, перешли на дистанционную работу. 5 мая Дрозденко вернулся к прежнему режиму работы. Кроме того, вице-губернатор области по социальным вопросам Николай Емельянов с конца апреля находится на больничном.]]></text>
</doc>
