<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709469</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709469</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 13:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сенаторы одобрили временную возможность получения полиса ОСАГО без техосмотра</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Совет Федерации также принял закон, согласно которому тарифы ОСАГО будут зависеть от стиля вождения</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">ОСАГО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Совет Федерации одобрил временную меру, согласно которой с 1 марта по 30 сентября включительно договор ОСАГО может быть заключен без представления диагностической карты либо свидетельства о прохождении техосмотра. При этом страхователь обязан не позднее одного месяца со дня отмены в регионе ограничительных мер, но не позднее 31 октября 2020 года представить страховщику диагностическую карту либо свидетельство о прохождении технического осмотра. Правительство РФ вправе продлить указанные сроки, но не более чем на 90 дней. Мера включена в закон о втором этапе реформы по либерализации тарифов ОСАГО, который позволит страховым компаниям учитывать личностные характеристики водителей при формировании цены полиса обязательной "автогражданки". Документ в среду также был одобрен сенаторами. В частности, закон позволит страховщикам учитывать при определении тарифа в ОСАГО ( в пределах его минимальных и максимальных значений, установленных ЦБ РФ ) степень агрессивности вождения и соблюдения ПДД водителем. В случае допущения водителями грубых нарушений ПДД ( проезд на красный свет, вождение в нетрезвом виде, значительное превышение скорости, которые повлекли административные взыскания ) страховщик получит право использовать повышающий коэффициент при расчете тарифа по полису ОСАГО. Банк России устанавливает перечень факторов, применение которых не допускается, а также осуществляет контроль за правильностью расчета страховщиками страховых премий по договорам ОСАГО. Данные поправки в закон вступят в силу через 90 дней после официального опубликования. Как сообщалось ранее, первый этап по либерализации тарифов ОСАГО был проведен в январе прошлого года, когда вступили в силу нормативные акты Банка России о тарифах на ОСАГО, согласно которым тарифный коридор по обязательной "автогражданке" был расширен на 20% вверх и вниз. Кроме того, был реформирован коэффициент "возраст-стаж" - вместо четырех градаций возраста и стажа он стал включать 58 градаций. Также в соответствии с этими изменениями с 1 апреля 2019 года была проведена реформа коэффициента "бонус-малус". По мнению Всероссийского союза страховщиков, принятие поправок в закон об ОСАГО приведет к установлению справедливого тарифа и поспособствует снижению аварийности на дорогах. Поправки также расширяют возможности для конкуренции за безаварийных водителей, а именно она является основным законом ценовых ориентиров.]]></text>
</doc>
