<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708756</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708756</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 09:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник узнал о возможном старте ЕГЭ в России с 19 июня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕГЭ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Сдача Единого государственного экзамена (ЕГЭ) в России может начаться с 19 июня, сообщил "Интерфаксу" источник в правительстве РФ. Мониторинг эпидемиологической обстановки в стране позволяет говорить о такой дате старта кампании, пояснил собеседник агентства. Ранее рассматривался вариант переноса сдачи экзаменов на июль-август. Глава Минобрнауки Валерий Фальков накануне, 14 мая, заявил, что учебный год в России зависит от того, когда начнется ЕГЭ. При этом, по его словам, решение о дате старта и формате проведения экзаменов продвигается с трудом. "Мы постоянно в контакте с министерством просвещения, просто ситуация неординарная, и во многом беспрецедентная, как вы знаете. И поэтому поиск решения идет нелегко, наиболее оптимального решения. Мы обсудили самые разные сценарии, самые разные варианты", - сказал Фальков в интервью телеканалу "Россия 24" (ВГТРК). Сроки начала ЕГЭ, добавил министр, обсуждаются и в ближайшее время будет принято соответствующее решение. "Что касается сроков - сейчас это обсуждается, и как только благоприятная эпидемиологическая ситуация будет, в самое ближайшее время это решение будет принято и оно будет обнародовано", - отметил глава Минобрнауки. Фальков подчеркнул, что все российское образование, начиная с начальных классов и заканчивая высшей школой, настроено на то, чтобы День знаний в России состоялся как обычно - в первый день осени. "Очень важно начать учебный год традиционно 1 сентября, и на это настроены буквально все. И я знаю, что это будет большое благо и для школ, и для университетов, для вузов. Исходя из такого понимания ситуации мы вместе с коллегами и двигаемся", - сказал Фальков. В Рособрнадзоре ранее "Интерфаксу" уточнили, что обсуждаются сценарии с разными датами и сроками проведения ЕГЭ - начиная с конца июня и заканчивая августом. В среду, 13 мая,  стало известно , что Минобрнауки считает возможным проведение ЕГЭ в дистанционном формате. Позиция ведомства была отражена в письме Минобрнауки в адрес Минпросвещения, датированном 8 мая, документ оказался в распоряжении "Интерфакса". В документе подчеркивается, что такое решение министерство считает возможным "в условиях сохранения текущей эпидемиологической ситуации, вызванной новой коронавирусной инфекцией и при условии обеспечения всех обучающихся необходимыми техническими средствами". В тот же день Минпросвещения  сообщило , что принято решение о переносе ЕГЭ с 8 июня на более поздний срок. Окончательные даты начала аттестационной кампании будут названы "в ближайшее время", говорилось в сообщении пресс-службы ведомства. При этом уточнялось, что все сроки будут утверждены правительством РФ и "закреплены на законодательном уровне Госдумой и Советом Федерации в ближайшие дни".]]></text>
</doc>
