<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708386</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708386</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 09:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В продаже появилась база данных 9 млн клиентов курьерской службы СДЭК</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СДЭК</tag>
    <tag type="str">InfoWatch</tag>
    <tag type="str">Avito</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - В интернете в продаже за 70 000 рублей появились данные, якобы принадлежащие более чем 9 миллионам клиентов службы экспресс-перевозки СДЭК. Как  пишет  "Коммерсантъ", объявление заметил телеграм-канал In4security. В базе есть данные доставке и местонахождении грузов и сведения о покупателях, включая ИНН. На скриншотах, которые продавец базы прислал автору Telegram-канала, стоит дата 8 мая 2020 года. Это самая крупная утечка персональных данных российских служб доставки, сказал изданию руководитель отдела аналитики и спецпроектов ГК InfoWatch Андрей Арсентьев. В СДЭК говорят, что из компании утечки данных не было. По словам представителя службы, личные данные собирают множество фирм, в том числе государственные агрегаторы, утечка могла произойти с любого из этих ресурсов. Он также напомнил, что в последнее время участились случаи обнаружения мошеннических сайтов, действующих от имени СДЭК. Арсентьев напомнил, что раньше клиенты СДЭК жаловались, что из-за уязвимостей на сайте компании видны личные данные других людей. Подобные утечки повышают вероятность успеха мошенников узнать у людей их платежные данные с помощью методов социальной инженерии или вынудить их оплатить "дополнительные сборы и пошлины", считают опрошенные газетой эксперты. Они также считают, что интерес мошенников к данным курьерских служб можно связать с всплеском спроса на их услуги в условиях самоизоляции. Бренд СДЭК эксплуатируют также фейковые сайты, которых с начала 2020 года появилось более 450, отметил канал In4security. Многие пользователи сайтов объявлений, таких как Avito, жаловались на фишинговые ссылки, ведущие на ресурсы, имитирующие официальный сайт, а также на использование поддельных накладных с реквизитами реального сервиса объявлений или курьерской службы, отметил основатель и технический директор DeviceLock Ашот Оганесян. В последние недели наблюдается рост фишинговых сайтов в целом: онлайн-кинотеатры, интернет-магазины, обучающие курсы, юридические консультации, государственные порталы, рассказал руководитель направления информационной безопасности КРОК Андрей Заикин.]]></text>
</doc>
