<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707619</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707619</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думе предупредили о возможном скачке цен на отдых в санаториях в условиях пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Светлана Бессараб</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Депутат Госдумы и руководитель рабочей группы по поддержке санаторно-курортной отрасли Светлана Бессараб направила в Роспотребнадзор предложение о смягчении требований к работе этой индустрии, поскольку выполнение санитарно-эпидемиологических требований может привести к росту стоимости отдыха на 40%, сообщает пресс-служба парламентария. В конце апреля Роспотребнадзор разослал санаторно-курортным учреждениям рекомендации по работе  в условиях опасности распространения коронавируса . Эксперты туристической отрасли выразили мнение, что выполнение всех требований ведомства приведет к закрытию легального гостиничного бизнеса, поэтому их необходимо пересмотреть. "В конце апреля были направлены в Роспотребнадзор предложения о смягчении рекомендаций по работе отрасли. Согласно анализу, полное выполнение санитарно-эпидемиологических предписаний приведет к повышению стоимости санаторно-курортного оздоровления, в среднем, на 40%. Ряд предписаний либо противоречат действующим требованиям российского законодательства, либо принесут значительные затраты санаторно-курортным организациям", - цитирует пресс-служба депутата Госдумы. Как отметила Бессараб, объем денежных средств, затраченных здравницами только Краснодарского края за последние 3 года на модернизацию, ремонт (капитальный/косметический), приобретение медицинского оборудования в санаторно-курортных организациях составил порядка 6 млрд рублей. По ее словам, заселение в номер не более одного постояльца приведет к сокращению заполняемости санаториев и отелей в среднем до 50% и поставит под угрозу возможности их работы. Также может оказаться невыполнимым требование бесконтактной оплаты услуг, поскольку отказ от приема наличных будет являться нарушением прав потребителя. Рекомендации Роспотребнадзора убрать обои и ковры из санаториев противоречат требованиям положения о классификации гостиниц, утвержденного постановлением правительства, отметила депутат. "То же касается и требований, например, о запрете аутсорсинга на территории санаторных учреждений. Как быть тогда с охраной объектов, ведь санатории, как правило, не имеют собственных лицензий на охранную деятельность. Эти и многие другие вопросы, надеюсь, будут решены Роспотребнадзором и санаторно-курортные организации смогут открыться, выполняя необходимые и достаточные меры предосторожности", - пояснила парламентарий. Она добавила, что необходимость установления требований по предотвращению распространения инфекции и их неукоснительное исполнение не вызывает сомнений, но и сами требования должны быть профессионально подготовлены.]]></text>
</doc>
