<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708589</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708589</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 11:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Запрос на детские выплаты стал самым популярным за всю историю портала госуслуг</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госуслуги</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Услуга по оформлению единоразовой выплаты на детей в возрасте от трех до 15 лет стала самой популярной с момента запуска Единого портала госуслуг в 2009 году, сообщает в четверг пресс-служба Минкомсвязи России. По данным министерства, за 40 часов, которые прошли с момента открытия отдельной страницы posobie16.gosuslugi.ru на едином портале, было направлено 3,6 млн заявлений на получение пособия для 5 млн детей. "Данная нагрузка является рекордной для портала госуслуг за все время существования. В пиковые моменты на портале оформлялось более трех тысяч заявлений на выплаты в минуту, а в среднем этот показатель составил полторы тысячи в минуту", - сказал замглавы Минкомсвязи Олег Качанов. Услуга по дистанционному оформлению через портал госуслуг заявки на получение единовременной выплаты в размере 10 тысяч рублей была запущена в кратчайшие сроки после подписания 11 мая президентом РФ Владимиром Путиным поправок в указ о дополнительных мерах поддержки семей с детьми. В соответствии с документом, единовременная выплата будет производиться с 1 июня. Денежные средства можно получить на каждого ребенка в возрасте от трех до 15 лет, имеющего гражданство РФ (при условии достижения ребенком шестнадцатилетнего возраста до 1 июля 2020 года). Обратиться за назначением единовременной выплаты можно до 1 октября 2020 года, напомнили в Минкомсвязи. Накануне в министерстве сообщили, что Единый портал государственных услуг работал с перебоями в связи с рекордным количеством обращений для получения этого пособия, из-за чего пришлось вводить дополнительные мощности. Там тогда отметили, что в настоящее время работа портала стабилизируется. "Введены дополнительные мощности, осуществляется оптимизация работы приложений, время недоступности сервисов существенным образом сокращено", - сказали в министерстве. Ранее в среду Владимир Путин потребовал выполнять обязательства при реализации мер поддержки населения и экономики и  не допускать ситуаций , подобных проволочкам с выплатами медикам и сбою в работе портала Госуслуг из-за наплыва обращений граждан за выплатами на детей.]]></text>
</doc>
