<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708353</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708353</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 23:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко объявил о снижении заболеваемости пневмонией после Парада Победы в Минске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">День Победы</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что после военного парада в Минске упала вдвое заболеваемость пневмониями. "Скажу по поводу парада. Абсолютно был убежден, что люди находятся на воздухе, это не хуже, чем они там где-то будут запертыми", – отметил Лукашенко на совещании во вторник. Сюжет был показан на белорусском телеканале  "ОНТ" . Он признал, что у властей была настороженность, не будет ли после парада роста заболеваемости. "Ну и что мы получили? В Минске значительно – вчера в два раза – снижение пневмоний. И я вчера перекрестился: дай Бог, чтобы мы и дальше так по пневмониям прошлись", – продолжил Лукашенко. "В том плане, что мы госпитализировали и выписали людей – и у нас в минус пошло (число пневмоний – ИФ), и не только в Минске – мы получили дополнительное койко-место на всякий случай для заболевших", – сказал глава государства. Белоруссия в текущем году не отменяла  парад на 9 мая  из-за пандемии коронавируса. По состоянию на 12 мая число заразившихся COVID-19 в стране достигло 24 873, умерших – 142. Прирост за сутки составил 967 и пять человек соответственно. Инкубационный период COVID-19 обычно составляет около пяти дней, но может длиться от двух дней до двух недель.]]></text>
</doc>
