<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707524</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707524</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 19:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор ВСМПО Воеводин ушел со своего поста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВСМПО-Ависма</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Гендиректор ПАО "Корпорация "ВСМПО-Ависма" Михаил Воеводин, возглавляющий компанию с 2009 года, досрочно уходит со своего поста, говорится в сообщении компании. Срок его полномочий был продлен до 13 апреля 2023 года совсем недавно - на заседании совета директоров ПАО 10 апреля. Временно исполняющим обязанности гендиректора с 7 мая назначен его заместитель по развитию бизнеса Максим Кузюк. Предполагается, что он будет исполнять обязанности руководителя компании до 6 июля 2020 года. Бывший глава АО "РТИ" (Москва, входит в ПАО "АФК Система") Максим Кузюк был назначен заместителем гендиректора "ВСМПО-Ависма" по развитию бизнеса в октябре 2019 года. Кузюк родился в 1975 году. В 1998 году окончил Московский физико-технический институт. С января 2011 по июнь 2012 года занимал должность гендиректора в группе компаний "Ижмаш" (Ижевск, концерн "Калашников"), с июня 2012 по декабрь 2016 года являлся гендиректором холдинга "Технодинамика". АО "РТИ" возглавлял с июля 2017 по сентябрь 2019 года. Как сообщалось, "ВСМПО-Ависма" изменила программу производства из-за COVID-19, сокращает план по выпуску товарной титановой продукции в 2020 году с 39 тыс. тонн до 26,5 тыс. тонн, по выпуску титана губчатого - с 44 тыс. тонн до 35 тыс. тонн. Кроме того, в корпорации разрабатываются антикризисные меры: сокращаются все непроизводственные расходы, переносятся инвестиционные проекты, также будет пересматриваться фонд оплаты труда. В антикризисных планах также временное закрытие части производственных участков и консервация оборудования, сотрудников планируется перераспределить по другим переделам. "ВСМПО-Ависма" является основным поставщиком титана для многих компаний мировой авиакосмической промышленности, в том числе Boeing, Airbus, Embraer. Зампредседателя совета директоров компании Михаил Шелков является бенефициаром 65,27% акций "ВСМПО-Ависмы", госкорпорации "Ростех" принадлежит 25% плюс 1 акция.]]></text>
</doc>
