<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708948</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708948</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 13:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подлодка "Князь Владимир" приступила к подводным испытаниям в Белом море</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белое море</tag>
    <tag type="str">Северный флот</tag>
    <tag type="str">Князь Владимир</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Ракетный подводный крейсер стратегического назначения "Князь Владимир" приступил к подводным испытаниям в Белом море, сообщили в субботу в пресс-службе Северного флота. По ее данным, с 12 мая экипаж действовал в надводном положении, проверяя ходовые и маневренные качества корабля. Как отметили в пресс-службе, "в ходе испытаний приемо-сдаточная комиссия завода совместно с экипажем проверяет качество устранения ранее выявленных замечаний и работоспособность всех систем и механизмов подводной лодки". Основную часть испытаний, в том числе  стрельбы  межконтинентальными баллистическими ракетами "Булава" "Князь Владимир" прошел в конце 2019 года. В феврале этого года командующий Северным флотом Александр Моисеев анонсировал скорое поступление "Князя Владимира" в боевой состав. По данным источника "Интерфакса" подлодка войдет в состав ВМФ в июне. Ракетный подводный крейсер стратегического назначения "Князь Владимир" построен по усовершенствованному проекту "Борей-А" и принадлежит к четвертому поколению подводных атомоходов, созданных для ВМФ России. От первых трех "Бореев" ( подводных крейсеров "Юрий Долгорукий", "Александр Невский" и "Владимир Мономах" ) "Князь Владимир" отличается меньшей шумностью, более совершенными системами маневрирования и удержания на глубине, а также управления оружием.]]></text>
</doc>
