<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708052</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708052</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 16:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МИД РФ осудили попытку Вашингтона переписать историю Победы над нацизмом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - МИД РФ выступил с заявлением в связи с попытками в США переписать историю Победы над нацизмом. "Вызывают крайнее возмущение попытки искажения итогов разгрома нацизма и решающего вклада нашей страны, которые не прекращаются в Вашингтоне даже в торжественные дни всеобщего празднования 75-летнего юбилея Победы", - говорится в  заявлении , распространенном в воскресенье. "Не можем в этой связи пройти мимо размещенного на страницах Белого дома в соцсетях комментария, где победа над гитлеровской Германией приписывается исключительно Америке и Великобритании. В канун священного праздника у американских чиновников не нашлось храбрости и желания хоть полусловом воздать должное неоспоримой роли и колоссальным несоизмеримым жертвам, которые понесли тогда Красная Армия и советский народ во имя всего человечества. Крайне скупыми оказались высказывания на этот счет и официальных представителей США", - подчеркнули в МИД РФ. На Смоленской площади выразили сожаление, что "подобное отношение явно диссонирует с принятым 25 апреля президентами Владимиром Путиным и Дональдом Трампом заявлением по случаю годовщины исторической встречи советских и американских солдат в 1945 году на Эльбе". "Имеем в виду провести серьезный разговор на этот счет с американскими официальными лицами", - подчеркнули в российском внешнеполитическом ведомстве. Ранее резонанс вызвала  публикация  в твиттере Белого дома, в которой говорилось о победе США и Великобритании над нацизмом. Многие пользователи в знак протеста оставляли в комментариях знаменитую фотографию Евгения Халдея "Знамя Победы над Рейхстагом".]]></text>
</doc>
