<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 14:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин констатировал улучшение ситуации с коронавирусом в России</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это позволит властям вернуться к решению других важных проблем, отметил президент</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Изменение ситуации с распространением коронавируса в России позволяет заниматься и долгосрочными масштабными проектами, заявил президент РФ Владимир Путин. "Ситуация  (с коронавирусом - ИФ)  меняется, и это дает нам возможность вновь сосредоточиться на вопросах нашей текущей и долгосрочной повестки", - сказал Путин в четверг на совещании по вопросам развития генетических технологий в стране. Он пояснил, что все последние недели усилия были, прежде всего, направлены на противодействие эпидемии коронавируса, подготовку неотложных мер поддержки граждан и экономики. "Будем последовательно продолжать эту работу, разумеется, и дальше", - сказал президент. Он отметил, что при этом внимание к долгосрочным вопросам не ослаблялось и раньше. "Но сейчас на этом этапе восстановления нормального, привычного ритма жизни крайне важно обеспечить динамичное и эффективное решение стратегических задач, наших масштабных проектов с дальним горизонтом, быстро набрать здесь темп", - сказал Путин. В ходе совещания глава государства также поблагодарил отечественных ученых-генетиков за вклад в борьбу с коронавирусом, отметив, что их исследования помогают создавать тесты и вакцину от этой инфекции. Путин отметил, что в последние годы в российское генетике появляются все больше молодых ученых. "На развитие этого направления в целом мы сконцентрировали значительные кадровые, финансовые и организационные ресурсы", - добавил он.]]></text>
</doc>
