<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707637</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707637</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 14:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В UNWTO перечислили три сценария восстановления международного туризма в 2020 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">UNWTO</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Всемирная туристическая организация ООН (UNWTO) рассматривает три сценария сокращения и восстановления международного туризма после пандемии коронавируса, в соответствии с ними число международных туристических прибытий сократится от 58 до 80% по итогам 2020 года. "Сейчас пандемия далека от завершения и нет никакой определенности по поводу перспектив восстановления туризма. По нашим оценкам, существуют три возможных сценария: первый предполагает падение международных турпотоков по итогам года на 58% в случае, если постепенное открытие границ и ослабление ограничений на поездки начнется в первых числах июля. По второму сценарию число поездок сократится на 70%, если эти меры национальные правительства осуществят в начале сентября", - сообщает организация. Третий, самый плохой сценарий, как считают в UNWTO, возможен, если международный туризм не начнет восстанавливаться до декабря. В этом случае общее число поездок за 2020 год упадет на 78%. "В соответствии с этими сценариями пандемия коронавируса может привести к потере от 850 млн до 1,1 млрд международных туристических прибытий", - предупреждают в организации. Эксперты UNWTO прогнозируют, что снижение экспортной выручки от туризма национальных экономик может достичь 1,2 трлн долларов. "Также могут быть потеряны 100-120 млн прямых рабочих мест в сфере туризма", - считают в UNWTO. В организации подчеркивают, что нынешний кризис, связанный с пандемией коронвируса - худший для отрасли с 1950 года. "Его воздействие будет ощущаться в разных регионах в различной степени. Как ожидают эксперты, первым может начать восстанавливаться внутренний туризм - почти половина из них считает, что это произойдет в июле-сентябре и четверть - что в октябре-декабре", - отметили в UNWTO. "Среди регионов мира наиболее оптимистично эксперты отрасли оценивают перспективы на Ближнем Востоке, где треть из них ожидает начала восстановления уже в мае-июне 2020 года. Профессионалы в обеих Америках, Европе и Азиях более пессимистичны - половина из них ожидает возобновления туризма только в 2021 году", - сообщает организация. В 2019 году, по данным UNWTO, в мире было совершено 1,5 млрд туристических поездок, их число росло в среднем на 4% в год 10 лет подряд. Такой же рост планировался и на 2020 год, но коронавирус не позволит достичь этих показателей, уверены специалисты. В UNWTO также подсчитали, что число международных туристических прибытий во всем мире упало на 22% с января по март по сравнению с тем же периодом годом раньше. "При этом в марте сокращение составило 57%, так как многие страны начали закрывать границы и прекращать международное авиасообщение. Это привело к потере 67 млн международных прибытий и около $80 млрд доходов в сфере туризма по итогам квартала", - сообщает организация. По данным UNWTO, в то время как страны Азии и Тихоокеанского региона показывают худшие результаты по числу потерянных прибытий - минус 35% или 33 млн, в Европе, потерявшей 19% или 22 млн прибытий, воздействие коронавируса также огромно. Чуть меньше пострадали Северная и Южная Америки (минус 15%), Африка (минус 13%) и Ближний Восток (11%). В первом квартале 2019 года в мире было совершено около 85 млн международных туристических поездок, что на 4% больше, чем за тот же период годом ранее.]]></text>
</doc>
