<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708340</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/708340</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 20:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На крупные турниры по легкой атлетике разрешат заявиться лишь 10 россиянам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">легкая атлетика</tag>
    <tag type="str">ВФЛА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU -Всемирная легкоатлетическая ассоциация (World Athletics) разработала и направила в адрес Всероссийской федерации легкой атлетики (ВФЛА) регламент получения российскими легкоатлетами статуса нейтрального спортсмена (ANA) в 2020 году. Согласно этому регламенту, как сообщает пресс-служба ВФЛА, российская сторона должна отобрать из числа тех, кто получить этот статус, десять спортсменов для участия в крупных международных соревнованиях 2020 года. World Athletics подчеркивает, что при выборе этих десяти спортсменов ВФЛА следует отдавать предпочтения спортсменам, находящимся в пуле допинг-тестирования ассоциации. Оформление заявок вызовет финансовые расходы, но не у всех. Так, со спортсменов до 18 лет, оплата за заявку взиматься не будет. Атлеты до 20 лет должны будут заплатить В частности, согласно этому порядку, со спортсменов до 18 лет оплата не взимается; спортсмены до 20 лет должны заплатить за заявку $100; остальные - по $250. В регламенте дополнительно подчеркивается, что данные критерии и требования распространяются только на 2020 год. В конце года на заседании Совета World Athletics будет принято решение о необходимости пересмотра или обновления регламента для получения нейтрального статуса в 2021 году. По словам главы ВФЛА Евгения Юрченко, лимит в десять спортсменов "нас совершенно не устраивает, и это вопрос дискуссии с WA". "Но в любом случае, в рамках созданной комиссии по восстановлению мы работаем сейчас над тем, чтобы вопрос лимитов и нейтральных статусов в отношении российских легкоатлетов был снят с легкоатлетической повестки 2021 года", - добавил Юрченко. 12 марта совет Всемирной легкоатлетической ассоциации принял решение возобновить процесс восстановления полноправного членства ВФЛА в World Athletics. При этом Всемирная легкоатлетическая ассоциация обязала ВФЛА создать комиссию по восстановлению федерации.]]></text>
</doc>
