<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709732</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/709732</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 20:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФС допустил досрочное завершение чемпионата России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Исполком Российского футбольного союза примет решение о досрочном завершении чемпионата России в случае массовых заражений футболистов коронавирусом, заявил заместитель генерального секретаря - директор по развитию РФС Максим Митрофанов. "Если клубы начнут массово сниматься по объективным причинам, наверно странно будет заставлять их играть молодежными составами в РПЛ. Если такая ситуация возникнет, что исполком РФС примет соответствующее решение", - сказал Митрофанов в ходе онлайн-конференции в четверг. "На собрании клубов в конце апреля - начале мая и на исполкоме РФС рассматривался вопрос, что если невозможно будет начать тренировки или чемпионат, то мы розыгрыш завершим. Это был один из вариантов. По другому плану, все пойдет нормально, но, вдруг, в клубах по 70 процентов игроков вдруг заболели коронавирусом, потому что, например, они отказались выполнять регламент или, наоборот, исполняют его, а регламент не сработал... Мы же не знаем, как ситуация будет, например, в Бундеслиге, которая возобновила чемпионат", - добавил он. Ранее сообщалось о вспышки коронавируса в московском "Динамо", где заразились пять игроков и членов персонала, также сообщалось о заболевании в столичном "Локомотиве", где вирус был выявлен у двух сотрудников, а также у форварда Джефферсона Фарфана. Также стало известно о том, что коронавирус выявлен у защитника казанского "Рубина" Константина Плиева. Розыгрыш чемпионата России, который был приостановлен из-за пандемии коронавируса в марте, планируется возобновить 21 июня.]]></text>
</doc>
