<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708161</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/708161</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 18:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Два матча в Белоруссии перенесли из-за подозрения на COVID-19 у футболистов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Белорусская федерация футбола решила перенести по одному матчу в высшей и первой лигах чемпионата страны в связи с подозрением на коронавирус у игроков "Минска" и "Арсенала" из Дзержинска. Как говорится в сообщении федерации на ее сайте, на более поздний срок отложена встреча девятого тура высшей лиги "Минск" – "Неман" (Гродно). Кроме того, перенесен матч пятого тура первой лиги (второй по значимости дивизион в белорусском футболе) "Арсенал" - "Локомотив" (Гомель). "Данное решение принято в связи с тем, что футболисты "Арсенала" и "Минска" могли заразиться COVID-19", - говорится в сообщении. В заявлении подчеркивается, что федерация "продолжает принимать все рекомендованные меры по борьбе с распространением вируса на матчах национальных соревнований". "На стадионах установлены дополнительные точки с антисептиком, на входах зрителям измеряет температуру тела, на трибунах применяется рассадка зрителей в шахматном порядке", - говорится в заявлении. Белоруссия остается одной из немногих стран, которая проводит национальный чемпионат по футболу, несмотря на пандемию коронавируса в мире. В ряде стран - в Нидерландах, Франции - решено досрочно завершить свои чемпионаты. При этом в Нидерландах победитель турнира не был определен, а во Франции им стал ПСЖ, лидировавший на момент приостановки чемпионата. С дальнейшей судьбой чемпионата России по футболу клубы РПЛ пока не определились.]]></text>
</doc>
