<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708497</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708497</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 18:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Регионы Центральной России продолжили снятие антикоронавирусных ограничений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Власти регионов Центральной России постепенно отменяют ограничительные меры, введенные из-за распространения коронавируса. Так, во  Владимирской области  разрешили работать организациям и индивидуальным предпринимателям, которые осуществляют свою деятельность дистанционно, сообщает пресс-служба администрации области. Кроме того, разрешено продавать продукты питания и напитки на вынос и доставка заказов. Можно работать и организациям общепита, обеспечивающим питание работников организаций, деятельность которых не приостановлена. Ранее в регионе разрешили работать предприятиям сферы бытовых услуг населению. Под запретом остаются ресторанная и развлекательная деятельность, фитнес, гостиничный бизнес, турагентства, организации дополнительного образования, СПА и массажные салоны. Пресс-служба администрации  Смоленской области  сообщает, что в регионе продолжает действовать режим повышенной готовности в связи с коронавирусом, но ограничительные меры в регионе будут поэтапно сниматься. Так, ограничения на въезд и выезд будут сохранены только в Десногорске, карантин в Вязьме будет отменен. Планируется разрешить посещение парков и скверов при соблюдении гражданами социальной дистанции, а также при условии, что оно не будет массовым. Также восстанавливается работа точек розничной торговли, но при безусловном соблюдении всех мер индивидуальной защиты. Режим работы общепита пока остается без изменений - действует только доставка или покупка на вынос. Все массовые мероприятия спортивного, культурного или иного характера по-прежнему под запретом. Режим повышенной готовности, введенный в  Воронежской области  для противодействия распространению коронавируса, продлен до 31 мая включительно. Соответствующий указ губернатора Александра Гусева опубликован на портале правовой информации 13 мая. Однако на своей странице в соцсети Гусев отметил, что некоторые организации и предприятия возвращаются к привычному ритму жизни. "Например, разрешается торговля автомобилями и мотоциклами. В полноценном режиме начинают работу организации по предоставлению бытовых услуг, ветеринарные клиники, частные медицинские компании", - сообщил он. В  Рязани  для посещения откроют большинство закрытых с конца марта зеленых зон. Основанием для этого является вступившее в силу 12 мая распоряжение губернатора Николая Любимова о смягчении антикоронавирусных ограничений в регионе. С 13 мая в областном центре возобновилась работа платных парковок. При этом магазины, торгующие одеждой и обувью, останутся закрытыми. В то же время  Калужская область , по данным пресс-службы облправительства, до конца недели не планирует снятие ограничений, введенных из-за коронавируса. Отмечается, что в области не выполнено основное требование - нет 50% резерва коек для зараженных COVID-19. "Перейти к первому этапу снятия ограничений нам позволит наличие уже 1200 коек. Поэтому я прошу завершить эту работу в ближайшее время, чтобы до конца текущей недели мы смогли принять такое решение", - приводятся в сообщении слова врио губернатора региона Владислава Шапши. На 12 мая в области было открыто 1016 коек.]]></text>
</doc>
