<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 11:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">По факту крушения военного вертолета в Подмосковье возбудили уголовное дело</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Ми-8</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Дело о нарушении правил полетов возбуждено в Подмосковье в связи с крушением военного вертолета, в результате которого погиб экипаж из трех человек, сообщили в пресс-службе Следственного комитета РФ (СКР). "19 мая в военный следственный отдел СК по Солнечногорскому гарнизону от командира войсковой части поступило сообщение о крушении в районе озера Удельное городского округа Клин вертолета Ми-8. По данному факту возбуждено уголовное дело по ст. 351 УК РФ (нарушение правил полетов, повлекшее тяжкие последствия)", - говорится в сообщении пресс-службы, поступившем в среду в "Интерфакс". По данным следствия, 19 мая вечером вертолет Ми-8 под управлением экипажа в составе трех человек взлетел с аэродрома Клин. "В 19:59 экипаж перестал выходить на связь", - говорится в пресс-релизе. Позднее в ходе поисков вертолет был обнаружен на земле. В пресс-службе СКР также сообщили, что бортовые самописцы вертолета изъяли, тела погибших осмотрели и назначили судебно-медицинские экспертизы. Место ЧП было детально изучено, следователи изъяли предполетную документацию и образцы топлива. СКР ищет очевидцев аварии. Ранее о трагедии  сообщили  "Интерфаксу" в Минобороны. "Полет выполнялся без боекомплекта. По предварительной информации, причиной катастрофы могла стать техническая неисправность", - заявили в ведомстве. Там отметили, что инцидент произошла около 20:00 при выполнении вертолетом учебно-тренировочного полета.]]></text>
</doc>
