<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708579</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708579</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 11:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Яровая предложила включить в рекламу кредитов слова об ответственности граждан своим имуществом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Ирина Яровая</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Вице-спикер Госдумы Ирина Яровая внесла в парламент законопроект, который обязует снабжать каждое рекламное сообщение о выдаче кредита или займа предупреждением о том, что гражданин отвечает по своим обязательствам принадлежащим ему имуществом. Проект закона (N956425-7) опубликован в электронной базе данных парламента. Поправки вносятся в статью 28 закона о рекламе, которая касается финансовых услуг. "Реклама услуг, связанных с предоставлением кредита или займа, пользованием им и погашением кредита или займа в каждом случае должна сопровождаться предупреждением о том, что гражданин отвечает по своим обязательствам всем принадлежащим ему имуществом", - говорится в законопроекте. Предлагается установить, что в радиопрограммах продолжительность такого предупреждения должна составлять не менее 3 секунд; в рекламе, распространяемой по ТВ или кино, - не менее 5 секунд, такому предупреждению должно быть отведено не менее чем 7% площади кадра; а в рекламе, распространяемой другими способами, - не менее 10% рекламной площади. Уточняется, что ответственность за нарушение этих требований несет распространитель рекламы. Вносится поправка и о том, что распространитель несет ответственность за рекламу банковских, страховых или иных финансовых услуг, которые оказываются лицами без соответствующих лицензий, разрешений и аккредитаций. "Мера позволит, не вторгаясь в специфику маркетинговых приемов и художественных форм изложения рекламы, поддерживая одинаковые условия конкуренции, сформировать у потребителя адекватное и достоверное представление о существующей гражданско-правовой ответственности, которая наступает в случае неисполнения им обязательств по договору, побудить потребителя внимательно изучить все условия, влияющие на полную стоимость кредита (займа), и адекватно оценить свои финансовые возможности", - говорится в пояснительной записке. В случае принятия закон вступит в силу через 10 дней после официального опубликования.]]></text>
</doc>
