<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707472</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707472</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 15:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Челябинского замминистра строительства обвинили в получении более 2 млн руб. взятки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Челябинская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Следственные органы предъявили обвинение в получении взятки от коммерческой компании заместителю министра строительства и инфраструктуры Челябинской области. Об этом  сообщает  пресс-служба Следственного комитета СК РФ по Челябинской области в среду. По данным следствия, обвиняемая в 2016-2017 годах получила взятку в сумме 2,2 млн рублей от заместителя генерального директора коммерческой организации за совершение действий, входящих в служебные полномочия, по обеспечению оплаты по муниципальным контрактам. Ей предъявили обвинение в совершении преступления, предусмотренного частью 6 статьи 290 УК РФ ( получение взятки в особо крупном размере ). Преступление выявили сотрудники регионального управления ФСБ России, которые осуществляют оперативное сопровождение уголовного дела. Ранее сообщалось, что 4 апреля 2020 года суд удовлетворил ходатайство следователя об аресте до 1 июня заместителя министра строительства региона. Это решение было оставлено в силе Челябинским областным судом. Информированный источник пояснял, что чиновница подозревается в получении взятки за содействие в оплате фактически невыполненных работ по строительству в Златоусте биатлонного комплекса. По данным прокуратуры Златоуста, горадминистрация поручила курировать строительство биатлонного комплекса муниципальной спортивной детско-юношеской школе олимпийского резерва №1, которая не имеет отношения к строительству крупных социально значимых объектов. Руководители спортшколы без проведения торгов заключили муниципальный контракт на строительство стадиона и стрельбища с ООО "Стройснаб". Подрядчик, получив авансовые платежи на сумму более 27 млн рублей, не использовал их по назначению. В связи с этим 30 июня 2016 года заказчик принял решение об отказе от исполнения контракта. По этой причине строительство не завершено, объект до настоящего времени не введен в эксплуатацию. Строительство было начато в 2014 году. На эти цели выделили из бюджетов разных уровней почти 450 млн рублей. Его планировали сдать в октябре 2019 года.]]></text>
</doc>
