<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708703</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708703</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 20:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор ВТО Азеведу досрочно уйдет в отставку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Всемирная торговая организация</tag>
    <tag type="str">ВТО</tag>
    <tag type="str">Роберту Азеведу</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Генеральный директор Всемирной торговой организации (ВТО) Роберту Азеведу покинет свой пост 31 августа - на год раньше запланированного срока. Об этом он объявил в четверг в ходе заседания представителей стран-членов ВТО, прошедшего в онлайн-формате. "Это персональное решение, семейное решение, и я убежден, что оно соответствует интересам ВТО", - заявил 62-летний Азеведу. Он отметил, что его преждевременный уход с поста главы ВТО позволит государствам-членам организации найти ему преемника в ближайшие месяцы без необходимости "отвлекать политическую энергию и внимание от подготовки к 12-й министерской конференции ВТО, которую планируется провести в 2021 году". "Мы должны дать моему преемнику достаточно времени для планирования не только проведения конференции, но и того, как она будет согласовываться с будущим организации, - говорится в заявлении Азеведу, опубликованном на сайте ВТО. - Чем раньше новый гендиректор займет свой пост, тем лучше". Азеведу занимает пост генерального директора ВТО с сентября 2013 года, его второй четырехлетний срок начался в сентябре 2017 года и должен был завершиться в конце августа 2021 года. В соответствии с правилами ВТО, страны-члены организации смогут назначить нового главу в ближайшие месяцы. Если этого не произойдет до 1 сентября, один из четырех заместителей Азеведу временно займет пост руководителя ВТО. Мировая экономика оказалась в тяжелом кризисе из-за пандемии коронавирусной инфекции COVID-19, что поставило в крайне сложные условия ВТО, которой и до этого не удавалось разрешить торговые конфликты с участием США, Китая и Евросоюза, пишет The Wall Street Journal. Американский президент Дональд Трамп неоднократно заявлял, что ВТО, по его мнению, несправедлива к Штатам, и угрожал выходом США из организации при отсутствии изменений. В четверг Азеведу, бразилец по происхождению, заявил, что ВТО "не может оставаться в застывшем положении, когда во всем мире происходят глубокие изменения". "Обеспечение того, чтобы организация могла продолжать отвечать потребностям государств-членов и их приоритетам, является ее обязанностью, а не правом", - отметил он.]]></text>
</doc>
