<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707570</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707570</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 08:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полиция возбудила уголовное дело о гибели собак из монастырского приюта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тульская область</tag>
    <tag type="str">Андрей Демин</tag>
    <tag type="str">Ирина Новожилова</tag>
    <tag type="str">Вита</tag>
    <tag type="str">Пластово</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Свято-Казанский монастырь</tag>
    <tag type="str">Колюпаново</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - В Тульской области полиция возбудила уголовное дело по факту убийства шести собак, которые содержались в приюте на территории Свято-Казанского монастыря в Колюпанове. Дело возбуждено по статье о жестоком обращении с животными, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе регионального УМВД. Возбуждения дела добивались волонтеры, работавшие в приюте. По их данным, в ночь на 16 марта к обители подъехали люди на джипах и вывезли около 60 собак. Волонтерам в монастыре сказали, что собаки отправлены в приюты и пристроены "в хорошие руки", полиции было сказано, что "случилось чудо, и собаки улетели". Позже приютских собак начали находить в окрестных лесах и полях в радиусе 30-40 км от монастыря. На 7 мая удалось обнаружить 25 собак живыми. Еще шесть были найдены  застреленными . В конце марта представитель монастыря назвал волонтерам место, куда вывезли 18 собак, - это была деревня Пластово, расположенная в 23 км от обители. Там волонтеры нашли одну из собак, она была закрыта в загончике, истощена и находилась в тяжелом состоянии. Полиция проверяла обстоятельства вывоза собак с территории монастыря, но не нашла повода для возбуждения уголовного дела. Проверка установила, что собаки из приюта "разбежались в неизвестном направлении", потому что "вольеры не были заперты",  говорилось  в постановлении полиции в середине апреля. По мнению проверяющих, противоправных действий в отношении с животными не совершалось и собаки стали возвращаться в монастырь. Волонтеры решили пожаловаться на отказ МВД в прокуртуру. По словам волонтеров, им в епархии заявляли, что собаки были вывезены по распоряжению священника Андрея Демина, и за их вывоз было заплачено. Алексинский межрайонный прокурор расценил отказ полиции возбуждать дело как незаконный и необоснованный и вернул материал для дополнительной проверки. Текст прокурорского постановления есть у "Интерфакса". Президент Центра защиты прав животных "ВИТА" Ирина Новожилова ранее официально  просила  генпрокурора Игоря Краснова и председателя СКР Александра Бастрыкина разобраться в случившемся и наказать виновных.]]></text>
</doc>
