<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709518</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709518</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 17:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Harley-Davidson возобновит работу и сократит выпуск мотоциклов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Harley-Davidson</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Бэт Труэтт</tag>
    <tag type="str">Висконсин</tag>
    <tag type="str">Пенсильвания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Крупнейший производитель мотоциклов в США Harley-Davidson на этой неделе частично возобновит работу заводов и ограничит ассортимент мотоциклов, поставляемых дилерам. Заводы и большинство дилерских центров компании были закрыты с марта. Всего у компании в США 698 дилеров. Ранее в мае директор Harley по продажам Бэт Труэтт уведомила их, что около 70%, вероятно, не получат новые модели мотоциклов до конца года. Harley на этой неделе открывает заводы в Висконсине и Пенсильвании. Ускорять производство компния будет поэтапно. По словам Труэтт, Harley сосредоточится на производстве самых продаваемых моделей в ограниченной цветовой гамме и без возможности кастомизации до конца текущего года. Некоторые дилеры в США говорят, что сокращение производства ограничит продажи дилерских центров, которые были закрыты почти два месяца. По словам ряда представителей дилерских центров, у них есть достаточное количество новых мотоциклов, чтобы осуществлять продажи в течение одного-двух месяцев, однако в случае роста спроса они могут быть распроданы еще раньше. Harley прогнозирует, что запасы новых мотоциклов у дилеров упадут на 65% к концу года. "Дилеры должны готовиться к крайне сложному году с точки зрения запасов", - отметила Труэтт. Акции Harley в начале торгов в среду прибавляют около 3%.]]></text>
</doc>
