<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709585</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709585</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 07:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Приезжих без отрицательного теста на COVID-19 в Сахалин с 27 мая не пустят</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сахалинская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Помимо цифрового пропуска теперь при въезде в Сахалинскую область нужно будет предоставить отрицательный тест на коронавирус, без которого в регион не пустят, сообщает пресс-служба областного правительства в четверг. Указ об этом подписал губернатор региона Валерий Лимаренко, нововведение начнет действовать с 27 мая. "Для въезда на территорию островного региона будут необходимы результаты лабораторных исследований на COVID-19. Сдать анализ нужно не ранее чем за три дня до прибытия в Сахалинскую область. Указ губернатора касается только тех, у кого нет местной регистрации. Помимо отрицательных тестов на COVID-19, пассажирам по-прежнему необходимо будет предъявлять цифровые пропуска в Сахалинскую область", - говорится в сообщении. Пресс-служба отмечает, что большинство случаев коронавируса "проникли в регион с материка". Новая мера позволит защитить регион "от завоза опасной инфекции", считают в областном правительстве. Ранее сообщалось, что правительство региона с 14 мая ввело пропускной режим на въезд в регион. Пассажиры прилетающих на Сахалин рейсов обязаны предъявить цифровой пропуск или показать местную прописку в паспорте и сдать тест на коронавирусную инфекцию. Цифровые пропуска получают граждане, имеющие трудовой договор в регионе. Пропуск в Сахалинскую область также могут оформить следующие категории родственников, проживающие в других регионах и приезжающие к своим близким на Сахалин и Курилы: муж/жена, родитель/ребёнок, родные братья и сестры. Для оформления разрешения необходимо оставить заявку на сайте dp.sakhalin.gov.ru. Сделать это нужно за три дня до прибытия. В анкете необходимо указать причину визита. Пропускной режим действует пока до 31 мая, но правительство региона не исключает, что он может быть продлен и дальше.]]></text>
</doc>
