<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708938</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708938</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 11:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роскосмос" доработает инфраструктуру "Восточного" за 763 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Восточный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Госкорпорация "Роскосмос" потратит более 763,1 млн рублей на доработку инфраструктуры космодрома "Восточный" под запуски спутников связи "Гонец-М", следует из данных системы "СПАРК-Маркетинг". В соответствии с проектом контракта, целью опытно-конструкторских работ является не только доработка наземной инфраструктуры "Восточного", но и адаптация космических аппаратов "Гонец-М" под запуск на ракете-носителе "Союз-2.1б" с разгонным блоком "Фрегат". Согласно техническому заданию, среди работ по адаптации аппарата "Гонец-М" под необходимые требования указывается разработка и изготовление адаптера для сопряжения аппарата с разгонным блоком, а также доработка технической документации, включая выпуск полётного задания для будущего пуска. Все работы по контракту, последним этапом которых будет изготовление и поставка изделий для дооснащения инфраструктуры космодрома, должны быть завершены до 15 ноября 2022 года. "Восточный" - самый молодой космодром России. Первый пуск с космодрома был осуществлен в 2016 году. Всего за все время эксплуатации космодрома здесь были осуществлены пять пусков ракет-носителей семейства "Союз". В данный момент на космодроме идет строительство объектов второй очереди, которые позволят запускать с него ракеты семейства "Ангара". По данным аналитической системы "СПАРК-Маркетинг", на содержание инфраструктуры космодрома в 2019 году было выделено 2,7 млрд рублей, в 2018 - 2,249 млрд.]]></text>
</doc>
