<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708279</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708279</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Руководитель Delivery Club возглавит фудтех-направление СП Сбербанка и Mail.ru Group</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гюванч Донмез</tag>
    <tag type="str">Delivery Club</tag>
    <tag type="str">Mail.ru Group</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Борис Добродеев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Руководитель Delivery Club Гюванч Донмез стал главным исполнительным директором фудтех-направления совместного предприятия Сбербанка и Mail.ru Group, сообщил банк. Донмез будет курировать развитие всех связанных с СП компаний, работающих на рынке общественного питания: Delivery Club, "Самокат", SberFood, R-Keeper и других. В частности, он будет отвечать за расширение интеграции фудтех-компаний между собой, а также с экосистемами Сбербанка и Mail.ru Group. По словам гендиректора Mail.ru Group Бориса Добродеева, это должно ускорить трансформацию Delivery Club в суперапп, удовлетворяющий связанные с едой потребности человека. Гюванч Донмез c 2019 года занимал пост вице-президента Mail.ru Group по фудтех и возглавлял Delivery Club. До этого работал в Domino's Pizza, Samsung Electronics Россия, Procter & Gamble. В конце прошлого года Mail.ru Group и Сбербанк закрыли сделку по созданию совместного предприятия - платформы O2O-сервисов в сфере транспорта и еды - на базе сервиса доставки еды Delivery Club и такси-сервиса "Ситимобил". В СП также входят СП сервис каршеринга YouDrive, доли в DC Daily, Performance Group, "СберМаркет", SberFood (ранее - FoodPlex) и другие комплементарные активы. В начале апреля СП Mail.ru Group и Сбербанка договорилось об инвестициях в сервис экспресс-доставки продуктов "Самокат" в обмен на 75,6% в проекте. Закрытие сделки ожидается до конца I полугодия 2020 года.]]></text>
</doc>
