<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707860</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707860</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 16:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ограничения по коронавирусу в РФ полностью снимут только после появления вакцины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Адальби Шхагошев</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Глава Роспотребнадзора Анна Попова сообщила, что часть ограничительных мер, введенных в целях недопущения распространения коронавируса, будет действовать до появления вакцины. "Что касается окончательного снятия ограничений, то Попова сказала, что это будет возможно только тогда, когда будет вакцина", - заявил "Интерфаксу" первый замглавы фракции "Единой России" Адальби Шхагошев после прошедшей в режиме видеоконференции встречи с главой Роспотребназдора. При этом он добавил, что, по словам Поповой, "даже после завершения  третьего этапа выхода из самоизоляции , мы все равно будем придерживаться ряда ограничений". "Это вопрос баланса: будет вакцина, будет лекарство - тогда можно и говорить о возвращении к полноценной жизни", - сказал парламентарий. Он добавил, что, по информации главы Роспотребнадзора, может появиться несколько вакцин против коронавируса, так как ее разработкой занимаются многие институты и многие страны. "По степени воздействия, по разным другим параметрам, вакцина будет не одна", - пояснил Шхагошев. Депутат со ссылкой на Попову также сообщил, что для защиты пассажиров от коронавируса авиакомпаниям будет предложено раздавать маски на трапе самолета. Власти РФ в настоящее время прорабатывают этот вопрос, отметил Шхагошев. Он также добавил, что "на волне споров о том,  нужно носить маску или нет , Попова ответила, что маску носить нужно". Ранее в мае глава Минздрав РФ Михаил Мурашко  рассказывал , что российские ученые получили первые положительные результаты в разработке вакцины от коронавируса. "Есть обнадеживающие результаты, что мы выйдем на лекарственный препарат, который будет работать. Поэтому разработчики - федеральные учреждения в основном, и одна частная компания - показывают, что их направления двигаются верным руслом и показывают первый результат", - заявил министр. В России создаются 9 прототипов вакцин, включенных в перечень перспективных разработок Всемирной организацией здравоохранения (ВОЗ). Шесть из них разрабатываются ГНЦ "Вектор" Роспотребнадзора, еще две вакцины разрабатывает компания Biocad, и одну готовит Санкт-Петербургский НИИ вакцин и сывороток.]]></text>
</doc>
