<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707809</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707809</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин обратился к австрийцам по случаю 75-летия освобождения Австрии от нацизма</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Австрия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин поздравил австрийских граждан с 75-летием освобождения Австрии от нацизма, обращение транслировалось по местному телевидению. "Хотел бы поблагодарить Федерального канцлера Австрии господина Себастиана Курца за предложение обратиться к австрийскому народу в честь 75-летия Победы над нацизмом", - сказал Путин в своем обращении по случаю 75-летия освобождения Европы от фашизма. Путин пожелал дружественному австрийскому народу благополучия, мира и процветания. "И конечно, успешного преодоления нашей общей новой угрозы распространения коронавирусной инфекции. Мы все боремся с этой эпидемией, и поддержка друг друга в эти непростые времена очень важна", - отметил президент РФ. Говоря о взятии Берлина весной 1945 года, президент РФ отметил, что советские войска "шли к этой цели почти четыре года, через ад самой кровопролитной в истории человечества войны". "Им не нужна была эта война, они не хотели ее, она была навязана Советскому Союзу. Нацисты напали вероломно, исподтишка, в один миг перечеркнули мирную, спокойную жизнь нашей страны и ее многонационального народа", - сказал Путин. Президент РФ подчеркнул, что героическим и жертвенным был путь советских людей к победе. "Мы преклоняемся перед их отвагой, волей и силой духа. Они смогли преодолеть нечеловеческие испытания и отстоять родную землю, определили исход Второй мировой войны, освободили Европу, добыли победу, которую ждал весь мир", - отметил глава государства. Путин добавил: "И конечно, мы будем помнить вклад в разгром нацизма наших союзников по антигитлеровской коалиции, всех, кто боролся в антифашистском подполье, помнить о миллионах людей, стариков, женщин, детей, которых уничтожили нацисты, помнить о трагедии Холокоста". Путин поблагодарил Австрию за бережное отношение к мемориалам советским воинам, погибшим в этой стране в годы войны. Великая победа спасла человечество, открыла путь и к возрождению независимой, динамично развивающейся, демократической Австрии, заметил президент РФ. "За ее освобождение отдали свои жизни свыше 26 тысяч советских солдат. На австрийской земле более двухсот воинских захоронений. Благодарны властям и гражданам Австрии за бережное, уважительное отношение к этим дорогим для нас мемориалам", - сказал Путин. Память о погибших, о событиях войны, защита правды о ней и чести подлинных героев - не просто общий долг, отметил глава государства, а "дело нашей совести перед всем поколением победителей". "Они ничего не пожалели ради того, чтобы мы, их потомки, не знали трагедии войны. И мы сегодня тоже должны сделать все, чтобы никто и никогда не посмел ее вновь развязать. В этом наша общая ответственность перед будущими поколениями", - подчеркнул он.]]></text>
</doc>
