<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708736</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708736</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 04:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сенатор США призвала коллег не встречаться с представителями компаний и властей КНР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">КНР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Американский сенатор-республиканец Марша Блэкберн призывает коллег не проводить встреч с китайскими компаниями и "проявлять осторожность" при общении с китайскими правительственными чиновниками. "Я настоятельно призываю вас и ваш персонал отказаться от встреч с любыми представителями китайских компаний, независимо от того, являются ли они государственной собственностью или принадлежат частным лицам, и проявлять осторожность при встречах с китайскими чиновниками", - написала Блэкберн в письме, обращенном к коллегам, опубликованном на сайте Сената США. "Чиновников Китайской коммунистической партии и китайских организаций следует избегать в залах Конгресса", - добавила она. Письмо сенатора публикуется на фоне растущей напряженности между Вашингтоном и Пекином. Ранее в четверг президент США Дональд Трамп заявил, что в случае проблем с Китаем можно было бы полностью прекратить с ним отношения. "Здесь много чего можно сделать. К примеру, можно полностью прекратить отношения", - сказал он в интервью Fox Business в четверг. Такой шаг, по мнению президента США, позволил бы его стране "сэкономить $500 млрд". Кроме того, Трамп заявил, что не желает в нынешней ситуации общаться с председателем КНР Си Цзиньпином. Ранее Трамп заявил, что готов рассмотреть вариант с введением санкций против Китая в том случае, если эта страна не будет сотрудничать с США в расследовании причин распространения коронавируса.]]></text>
</doc>
