<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709592</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709592</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 08:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Иркутской области число зараженных коронавирусом вахтовиков выросло до 266</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Усть-Кут</tag>
    <tag type="str">Бодайбо</tag>
    <tag type="str">Плюс</tag>
    <tag type="str">Друз</tag>
    <tag type="str">Высочайший</tag>
    <tag type="str">ИНК</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В Иркутской области на утро 21 мая число зараженных коронавирусом вахтовиков достигло 266, всего в регионе подтверждено 863 случая заражения COVID-19. Как сообщил оперативный штаб региона, за сутки было выявлено всего 83 новых случая заражения, в том числе у 48 вахтовиков. В последние сутки коронавирус подтвердился у 19 вахтовиков в Усть-Куте и у 29 в Бодайбо. Ранее сообщалось, что штаб решил приостановить прием вахтовиков в регион до 28 мая. Доставлять на смены будут только местных жителей и только после двухнедельной изоляции и двойного тестирования. В Усть-куте и Бодайбо чиновники решили разместить два инфекционных отделения. В Усть-Куте инфицированными оказались подрядчики "Иркутской нефтяной компании" (ИНК), в Бодайбо - работники "Полюса", ООО "Друза" и ПАО "Высочайший". Случаев коронавируса на других крупных предприятиях области пока не зафиксировали: к примеру, в "Иркуте", "Группе "Илим", на "Саянскхимпласте" и Братском алюминиевом заводе ОК "РусАл". Всего в регионе госпитализирован 671 заболевший, том числе все 266 вахтовиков и 68 человек из обсерваторов. Умерли 15 заболевших, из них восемь - от коронавируса и семь - от заболеваний, не связанных с этой инфекцией.]]></text>
</doc>
