<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708458</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708458</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 15:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума приняла закон о запрете участвовать в выборах судимым по "дадинской" статье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Госдума в среду приняла в третьем, окончательном чтении закон о запрете баллотироваться на любые выборные должности кандидатам, ранее осужденным за ряд преступлений средней тяжести. В целом закон вносит изменения в отдельные законодательные акты РФ в части совершенствования законодательства о выборах и референдумах и обеспечения основных гарантий избирательных прав и права на участие в референдуме граждан РФ. В частности, он предусматривает возможность подавать заявления о голосовании через Госуслуги. Инициатива была внесена в Госдуму группой депутатов от фракции "Единая Россия" - Дмитрием Вяткиным, Дмитрием Беликом и Евгением Ревенко. Ко второму чтению в законе появилась поправка, внесенная Вяткиным, которая вводит  запрет баллотироваться  на любые выборные должности для кандидатов, имеющих на день голосования на выборах неснятую и непогашенную судимость за ряд преступлений средней тяжести, причем до истечения пяти лет со дня снятия или погашения судимости. Сейчас такой запрет действует только по тяжким и особо тяжким статьям Уголовного кодекса Росси. Соответственно сейчас ограничения действуют на 10 и на 15 лет со дня снятия или погашения судимости. Теперь же в числе 50 статей УК средней тяжести, за которыми согласно одобренным поправкам, последует такой запрет, в частности, оказалась так называемая "дадинская" статья 212.1 - о наказании за многократное нарушение закона о митингах.]]></text>
</doc>
