<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707482</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707482</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 15:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Впервые дневной "индекс самоизоляции" в Москве опустился до 2,6</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индекс самоизоляции</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - На столичных улицах много людей, несмотря на действующий режим самоизоляции, следует из статистики от компании "Яндекс". По данным сервиса,  "индекс самоизоляции" в Москве  на 15:00 среды, 6 мая, составил 2,6. Такое низкое значение этого показателя было зафиксировано впервые с момента введения ограничительных мер из-за коронавируса в столице. В 15:20 ситуация чуть улучшилась, индекс поднялся до 2,7. Это среднее значение уровня городской активности по шкале от 0 до 5, где 0 - уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 - уровень изоляции высокий. "На улице много людей", - следует из статистики. В оба предыдущих дня этой недели в это же время индекс достигал 3,4. В городах Подмосковья отмечается подобная ситуация: наибольший показатель самоизоляции к этому часу - в Железнодорожном (3,2), Лобне (3,1), Королёве (3,1) и Лыткарино (3,1). При этом многолюдно в среду днем на улицах Ногинска (2,0), Котельников (2,1), Дубны (2,2), Солнечногорска (2,2), Дзержинского (2,2), Ступино (2,2) и Егорьевска (2,2). "Индекс самоизоляции" - это интегрированный показатель, рассчитанный на данных об использовании различных приложений и сервисов "Яндекса". В его основе сравнение уровня городской активности в сегодняшний день и в обычный день до эпидемии. Ограничительные меры, введенные в Москве в связи с коронавирусом, устанавливающие запрет на работу большинства организаций, а также строек и каршеринга, продлены до 11 мая включительно. Аналогичные меры введены и в Подмосковье. С 15 апреля для передвижения по Московскому региону на общественном транспорте, личном автомобиле или такси необходимо иметь электронный пропуск.]]></text>
</doc>
