<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708819</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708819</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 14:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин отругал чиновников за оплату работы врачей с COVID-19 по часам и минутам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Мурманская область</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Панычев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Дополнительные выплаты медикам должны быть выплачены за работу с коронавирусными больными, а не за "какие-то часы, минуты и так далее", заявил президент Владимир Путин на селекторном совещании 15 мая. Он пообещал в начале следующей недели дать оценку каждому региону за выполнение этого поручения. "Мы договорились, и было четко и ясно сказано, что эти деньги должны быть выплачены за работу с больными с коронавирусной инфекцией, а не за какие-то часы, минуты и так далее. Были названы конкретные сроки и конкретные цифры этих платежей", - напомнил он, отметив, что определил конкретные ежемесячные суммы для разных медиков. "Конкретные цифры за работу с коронавирусными больными: не за время, там пять, десять минут или два часа, - а за факт работы. Нет, развели вокруг этого какую-то канитель бюрократическую, считать там что-то начали, часы какие-то. Я что, поручал часы считать что ли? Нет, - отметил он. - Надеюсь, что за сегодняшний день, если где-то еще не сделано, будет все сделано окончательно просто. Повторяю, в понедельник - во вторник к этому ещё вернусь". Путин напомнил, что выплаты медикам за апрель должны быть закончены в срок до 15 мая. На  поминутные доплаты  за работу с коронавирусными пациентами стали жаловаться сотрудники скорой помощи в Мурманской области. Водители и фельдшеры публиковали в интернете зарплатные ведомости и объясняли, что получили за работу с COVID-19 кто 137 рублей в месяц, кто 229 рублей и 33 копейки. 13 мая глава областного Минздрава Дмитрий Панычев  объяснил ситуацию  и сказал, что методика расчета доплат будет изменена. По его словам, сначала выплаты подсчитывали с учетом только часов и минут, проведенных непосредственно с пациентом. Федеральный Минздрав заметил ошибку и 6 мая прислал в регион разъяснение, что надо учитывать все время, которое человек присутствует на работе. Панычев привел пример, в котором водителю скорой помощи сначала доплатили 1 398 рублей за 5,33 часа работы с коронавирусом в течение четырех смен, а после перерасчета ему должны будут заплатить за полные четыре смены - 12 598 рублей. Назначить ежемесячные доплаты медикам за работу с COVID-19 Путин  предложил  8 апреля. Он тогда сравнил их с военными на передовой и заявил, что они имеют право на соответствующие "боевые". Врачам он предложил доплачивать по 80 000 рублей в месяц, среднему медперсоналу и врачам скорой помощи - по 50 000 рублей, младшему персоналу, а также водителям и фельдшерам скорых - по 25 000 рублей.]]></text>
</doc>
