<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708559</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708559</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 09:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">FT узнала о планах Лондона снизить пошлины на сельхозтовары из США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Элизабет Трасс</tag>
    <tag type="str">Джордж Юстис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В британском правительстве обсуждают возможность снизить тарифы на импорт американской сельскохозяйственной продукции ради прогресса на двухсторонних переговорах о свободной торговле, пишет Financial Times со ссылкой на источники в кабмине. "Министерство международной торговли рассматривает "большой концессионный пакет" для переговорщиков из Соединенных Штатов в ближайшие месяцы, чтобы сократить стоимость некоторых видов сельскохозяйственного импорта", - отмечает издание. По его сведениям, это предложила министр внешней торговли Элизабет Трасс. Против выступил министр по вопросам окружающей среды Джордж Юстис: он опасется, что это будет противоречить интересам британских фермеров. Озабоченность по поводу такого снижения тарифов также высказывали должностные лица Департамента продовольствия, окружающей среды и сельских дел. На прошлой неделе США и Великобритания начали официальные переговоры по соглашению о свободной торговле, пообещав быстро завершить сделку, которая могла бы противостоять масштабному влиянию пандемии коронавируса на торговые потоки и экономику двух стран. Сельское хозяйство, как ожидается, будет одним из самых острых вопросов на переговорах, учитывая сильную британскую оппозицию американским генетически модифицированным культурам и антибактериальным препаратам для домашней птицы.]]></text>
</doc>
