<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708305</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708305</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 16:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Регионы Центральной России начали поэтапно снимать ограничения из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦФО</tag>
    <tag type="str">Тверская область</tag>
    <tag type="str">Игорь Руденя</tag>
    <tag type="str">Ярославская область</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Миронов</tag>
    <tag type="str">Тульская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Власти ряда регионов Центрального федерального округа (ЦФО) продлили режим повышенной готовности, сняв при этом некоторые ранее введенные ограничительные меры. Губернатор Тверской области Игорь Руденя внес изменения  в региональные нормативно-правовые акты, касающиеся ограничительных мер, сообщила пресс-служба облправительства. В настоящее время в регионе сохранена работа 92% субъектов местной экономики, в которых занято 435 тысяч человек. Учитывая, что абсолютное большинство жителей Тверской области работают на предприятиях, деятельность которых разрешена, власти решили с 12 мая рекомендовать гражданам носить маски и респираторы в общественных местах. "А именно - при посещении магазинов, парикмахерских, салонов красоты, в общественном транспорте и такси, медицинских организациях, на предприятиях и других объектах с массовым пребыванием людей, деятельность которых не приостановлена", - говорится в сообщении. Что касается отмены запретов на деятельность оставшихся объектов экономики, то в регионе формируется план поэтапного снятия ограничений, исходя из эпидемиологической обстановки, мониторинг и анализ которой осуществляется ежедневно. "Мы понимаем, что ключевым показателем для отмены ограничительных мер в сферах туризма, общественного питания, потребительского рынка, проведения массовых мероприятий должно являться устойчивое снижение заболеваемости COVID-19 на территории нашего региона. Поэтому сегодня мы работаем по этим направлениям", - приводятся в сообщении слова Рудени. В Ярославской области режим самоизоляции  продлен до конца мая. С 10 мая введен рекомендательный масочный режим - при поездках на общественном транспорте и при нахождении в любых общественных местах. "Данное решение принято по указанию Роспотребнадзора. С 16 мая масочный режим станет обязательным. Медицинские учреждения региона готовы к негативному развитию ситуации, хотя мы делаем все, чтобы его избежать. Развернуты 627 специализированных коек", - приводит пресс-служба облправительства слова главы региона Дмитрия Миронова. По словам губернатора, предприятия, которым было разрешено работать ранее, смогут продолжить свою деятельность при условии обязательного соблюдения санитарных требований Роспотребнадзора. С 16 мая список таких предприятий планируется расширить. За работниками организаций, чья деятельность, как и прежде, будет ограничена, должна быть сохранена заработная плата. В ближайшее время законодатели Ярославской области примут второй пакет поддержки региональной экономики. На брифинге в правительстве Тульской области  во вторник руководитель местного управления Роспотребнадзора Александр Ломовцев сообщил, что поэтапное смягчение ограничительных мер в регионе возможно только при полном соблюдении санитарных требований. "Пик заболеваемости в регионе не наступил, но с учетом увеличенных мощностей системы здравоохранения и при условии соблюдения санитарных требований ряд ограничительных мер может быть постепенно снят", - приводит пресс-служба облправительства слова Ломовцева. Председатель государственно-правового комитета Тульской области Наталья Архипова сообщила, что действие большей части ограничительных мер продлено до 31 мая. Введены и некоторые дополнительные меры. В частности, в Туле, Новомосковске, Веневском, Тепло-Огаревском, Щекинском, Заокском и Ясногорском районах вводится обязательный масочный режим. За отсутствие масок в общественных местах предполагается административный штраф от тысячи до 30 тыс. рублей. Кроме того, всем гражданам рекомендовано в общественных местах использовать перчатки. Детям грудного возраста ношение масок необязательно. Однако, по словам Архиповой, исходя из ситуации и рекомендаций главного санитарного врача, часть мер смягчена. В частности, с 12 мая услуги в органах исполнительной власти, государственных учреждениях, в том числе в МФЦ и органах ЗАГС региона оказываются исключительно по предварительной записи или в электронном виде. Разрешены прогулки на открытом воздухе в парках культуры и отдыха, а также на территориях Баташевского сада, Березовой рощи (не более двух человек без учета детей) и занятия там физкультурой и спортом с использованием масок или респираторов и соблюдением социальной дистанции. "Объекты торговли в парках не возобновляют работу. Посещение всех общественных пространств, внесенных в перечень, по-прежнему запрещено", - подчеркнула Архипова. Кладбища открыты для посещения с 11 мая. Также разрешена работа плавательных бассейнов, но только при соблюдении требований Роспотребнадзора. Разрешена работа объектов розничной торговли с площадью торговых залов не более 200 кв.метров. Кроме того, власти разрешили вновь открыться цветочным магазинам, пунктам доставки, агентствам недвижимости, позволили возобновить практические занятия в автошколах и др. По данным на 12 мая, в регионах Центральной России (за исключением Москвы и Московской области) официально подтверждено 20 тыс. 214 случаев заражения коронавирусной инфекцией. 4 тыс. 332 человека выздоровели, 166 пациентов умерли.]]></text>
</doc>
