<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708174</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708174</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 22:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Евросоюз подтвердил верность своей политике Восточного партнерства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Евросоюз подтвердил верность своей политике Восточного партнерства, на основе которой он строит отношения с постсоветскими государствами Европы и Закавказья. Эта политика имеет "стратегическое значение" и направлена на создание "общего пространства демократии, процветания и стабильности", отмечается постановлении Совета ЕС, принятом в понедельник. В нем подтверждены общие принципы и направления развития отношений на период после 2020 года со странами-участницами этого проекта: Грузией, Молдавией и Украиной, а также Арменией, Азербайджаном и Белоруссией. Совет ЕС приветствовал "значительные достижения" Восточного партнерства и напомнил о своем подходе к проекту. Он основан на "стимулировании и обусловленности", то есть, чем активнее и глубже страны-партнеры проводят экономические и политические реформы, тем больше получают помощи от ЕС. В документе содержится "настоятельный призыв" к уважению основ Восточного партнерства. К ним относятся демократия, права человека, верховенство права, эффективное управление и успешная антикоррупционная политика, а также экономические реформы, решение проблем окружающей среды, климата и энергетики, цифровизация и инвестиции в человеческий капитал. Уровень отношений с членами Восточного партнерства Совет ЕС оценивает неодинаково. Он приветствует прогресс в выполнении соглашений об "ассоциации и углубленной и всеобъемлющей зоне свободной торговли", которые подписаны с Грузией, Молдавией и Украиной. В них признаются "европейские устремления и европейский выбор" этих стран и предусмотрено "ускорение политической ассоциации и экономической интеграции" между ними и ЕС. Совет ЕС призывает к выполнению соглашения о "всеобъемлющем и расширенном партнерстве" с Арменией, которое подписано, временно применяется с 2018 года и ожидает вступления в силу. Он приветствует "прогресс" в продолжающихся переговорах между ЕС и Азербайджаном по новому рамочному соглашению. Совет ЕС ценит то, что "критическое взаимодействие" ЕС с Белоруссией стало более глубоким и в его рамках подписаны и ратифицированы соглашения об упрощении визового режима и реадмиссии. На следующем саммите Восточного партнерства ожидается утверждение долгосрочных политических целей сотрудничества на перспективу после 2020 года.]]></text>
</doc>
