<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708723</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708723</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 22:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ТКГ не приняла заявление о прекращении огня на Донбассе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Борис Грызлов</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Донбасс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Ситуация с безопасностью вдоль линии соприкосновения на Донбассе остается крайне сложной, Киев отказался принимать заявление о режиме прекращения огня, заявил журналистам полпред РФ на переговорах Борис Грызлов по итогам заседания Трехсторонней контактной группы. "Именно по вине Киева в очередной раз не принято заявление о прекращении огня. Российская делегация выступила в поддержку заявления сторон о бессрочном режиме прекращения огня, который бы включал дополнительные меры, согласованные еще в июле 2019 года", - сказал он. Грызлов добавил, что на встрече Контактной группы было отмечено, что ситуация с обеспечением безопасности вдоль линии соприкосновения остается крайне сложной, по данным СММ ОБСЕ, за первые 10 дней мая в отдельных районах Донецкой и Луганской областей было зафиксировано 13 раненых и один убитый среди мирного населения. "Режим прекращения огня нарушает именно киевская сторона, поэтому она и отказывается принять конкретные дополнительные меры контроля прекращения огня", - подчеркнул он. Он напомнил, что в решениях саммита "нормандской четверки" в максимально возможной степени были учтены предложения, поступившие из Киева, в том числе и те, которые касаются участков разведения сил и средств. "На саммите "нормандской четверки" Киев настоял на ограниченном количестве участков, вместо разведения сил и средств по всей линии соприкосновения. Но затем сам же заблокировал реализацию этого решения", - добавил полпред РФ.]]></text>
</doc>
