<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708977</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708977</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 20:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Минтранса РФ рассказал о сценариях восстановления объема авиаперевозок</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В лучшем случае речь идет о сокращении числа перелетов на 50% в 2020 году, в худшем - на 75%</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтранс РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Перевозки авиакомпаний РФ в 2020 году могут сократиться на 50-75% в сравнении с прошлым годом в зависимости от сценария, считают в Минтрансе РФ. "ИКАО ( Международная организация гражданской авиации - ИФ ) передала нам сводный отчет, который показывает как потенциально могут восстанавливаться авиаперевозки. Там два возможных сценария. По одному из них ( предполагается - ИФ ) V-образное восстановление. В таком формате мы к концу года уже сможем восстановить ежемесячный объем перевозок по сравнению с прошлым годом", - сообщил глава Минтранса РФ Евгений Дитрих журналистам в субботу. "Но при этом в целом за счет спада в середине года отрасль потенциально потеряет половину пассажиропотока, который был запланирован на этот год. Если мы в прошлом году перевезли 128 млн пассажиров, то в режиме V-образного года - около 60 млн пассажиров за год. Это прогноз оптимистичный", - сказал министр. По базовому сценарию предполагается U-образный прогноз восстановления авиаперевозок. "Соответственно, если мы начнем интенсивные полеты не в июле, а осенью, то потенциально мы перевезем четверть от того объема пассажиропотока, который был в прошлом году, и восстановим окончательно отрасль только к сентябрю будущего года", - сказал Дитрих.]]></text>
</doc>
