<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709648</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709648</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 13:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сенат США одобрил законопроект, способный ограничить китайские IPO</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Сенат США в среду единогласно одобрил законопроект, который может лишить китайские компании возможности размещать свои акции на американских биржах. Законопроект касается проблемы защиты инвесторов. Она сохраняется много лет, но оказалась в центре внимания властей на фоне обострения противоречий между Вашингтоном и Пекином. Китайские компании, такие как Alibaba Group Holding Ltd. и Baidu Inc., в совокупности привлекли десятки миллиардов долларов за счет листинга на американских биржах. В основе проблемы лежит нежелание Китая предоставить американским регуляторам доступ к документам, касающимся аудиторской проверки,  пишет  The Wall Street Journal. Компании, акции которых торгуются на биржах в США, должны проходить проверку аудиторами, которых инспектирует Совет по надзору за бухгалтерской отчетностью публичных компаний (Public Company Accounting Oversight Board, PCAOB). Новая мера обяжет Комиссию по ценным бумагам и биржам (SEC) США вводить запрет на торги акциями компаний, которые не проходили аудиторскую проверку PCAOB на протяжении трех лет подряд. Также компании должны будут раскрывать информацию о том, принадлежат ли они иностранному правительству или контролируются им. "Все мы хотим, чтобы Китай играл по правилам", - сказал один из авторов законопроекта сенатор-республиканец Джон Кеннеди, выступая в Сенате. PCAOB и SEC долгое время пытались договориться с Китаем по поводу доступа к аудиторским документам. Их попытки в большинстве случаев оказывались безуспешными, в то время как регуляторы выражали нежелание проводить делистинг акций китайских компаний с бирж. Для вступления в законную силу инициатива должна быть одобрена Палатой представителей США и подписана американским президентом Дональдом Трампом.]]></text>
</doc>
