<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708629</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708629</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 14:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия ограничит импорт продукции, созданной с помощью генетических технологий</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Цель ограничений - повысить конкурентоспособность российских разработок</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">институт Курчатова</tag>
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Отраслевые министерства получили поручение продумать, как ограничить доступ на российский рынок зарубежной продукции, созданной с использованием генетических технологий, сообщила вице-премьер Татьяна Голикова. Цель ограничений - обеспечить конкурентоспособность отечественных разработок в этой сфере, объяснила она. По ее словам, в первую очередь речь идет о продукции в сфере сельского хозяйства. Подобные предложения уже представлены правительству Курчатовским институтом и работа в этом направлении продолжается, добавила вице-премьер. "Кроме того, правительство поручило отраслевым министерствам обеспечивать поддержку центров геномных исследований по оформлению и регистрации создаваемых ими результатов интеллектуальной деятельности, в том числе за рубежом. Сейчас мы уже планируем регистрацию и оформление порядка 30 таких результатов", - отчиталась Голикова. Ранее на этом совещании президент Владимир Путин  сообщил , что в стране создаются три крупных центра геномных исследований и что "Роснефть" стала техпартнером проекта. Один из трех созданных в России центров геномных исследований работает на базе головной организации Курчатовского института и выполняет работы по двум направлениям - сельское хозяйство и промышленная микробиология, добавила Голикова. По ее данным, в 2019 году центр создал штаммы бактерий, производящих метаболиты и ферменты, которые применяются в сельском хозяйстве в качестве кормовых добавок для животных. Также разрабатываются направления, которые касаются модификаций геномов бактерий, вырабатывающих различные аминокислоты, которые перспективны в использовании в сельском хозяйстве. Геномные исследования также проводят и отдельные лаборатории. "В настоящее время в 100 научных и образовательных организациях, расположенных в 27 регионах страны, созданы 326 структурных подразделений, деятельность которых направлена на проведение соответствующих геномных исследований. Из них 90 подразделений созданы в вузах, 236 - в научных организациях", - сказала Голикова.]]></text>
</doc>
