<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708817</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708817</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 14:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шойгу доложил Путину о снижении числа заболевших коронавирусом в Вооруженных силах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - В российской армии снижается количество заболевших коронавирусом, заявил министр обороны РФ Сергей Шойгу. "С 8 мая уже в течение недели фактически ежесуточно у нас  (в Вооруженных силах - ИФ)  выздоравливает больше, чем заболевает. Это серьезный успех. Я надеюсь, это приведет или уже привело к тому, что количество инфицированных в Вооруженных силах с каждыми сутками становится все меньше", - сказал Шойгу в пятницу на совещании под руководством президента РФ Владимира Путина. Накануне, 14 мая, Минобороны сообщило, что в Вооруженных силах коронавирус выявлен у 3301 военнослужащего, курсанта, воспитанника довузовских учреждений и гражданского специалиста. В числе заболевших - 1645 военнослужащих. 13 мая Минобороны передавало, что  1666 военнослужащих  заразились коронавирусом, 12 мая -  1709 . По данным федерального оперативного штаба, за минувшие сутки в России  зарегистрировано  10 598 новых случаев коронавирусной инфекции (накануне, 14 мая, было зафиксировано 9 974 случая в 84 регионах). Нарастающим итогом в целом по стране зарегистрировано 262 843 случая (накануне 252 245 случаев, +4,2%). Россия закрепилась на втором месте в мире по числу заболевших коронавирусом (согласно данным Университета Джонса Хопкинса), в ближайшее время с учетом динамики соседей (у Великобритании, занимающей 3-е место, прирост 3,4 тыс. в сутки) и большого отрыва по числу заболевших в США (1,4 млн зарегистрированных пациентов) изменений в топ-3 антирейтинга не предвидится. В Москве выявлено 4748 новых случаев за сутки (накануне 4712), таким образом, общее число диагнозов в столице выросло до 135464.]]></text>
</doc>
