<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709662</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709662</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 14:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Москвы заявили, что не будут отправлять на карантин с иммунитетом к COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Московские власти не планируют изолировать людей с выявленным иммунитетом к COVID-19, заявили "Интерфаксу" в пресс-службе департамента здравоохранения Москвы в четверг. "Пациентам, у которых выявлены иммуноглобулины G, говорящие об иммунитете к вирусу, никакие постановления или предписания о самоизоляции не выдаются", - подчеркнул собеседник агентства. Тем не менее, по его словам, такой результат теста говорит о том, пациент был инфицирован и возможно перенес инфекцию в скрытой форме. При этом есть риск, что вирус в организме может еще какое-то время присутствовать. Как пояснил главный внештатный специалист по ВИЧ-инфекции, руководитель Московского городского центра профилактики и борьбы со СПИД Алексей Мазус, тест, основанный на иммуноферментном анализе крови (ИФА-тестирование), известный и широко применяемый. "Когда вирус попадает в организм, иммунная система начинает бороться с ним, вырабатывая антитела. Этот период обычно сопровождается яркой клинической картиной: появляются характерные для болезни симптомы. На начальной стадии заболевания организм вырабатывает защитные антитела - иммуноглобулины М (IgM), а на более поздней - иммуноглобулины G (IgG). Зачастую заболевание протекает бессимптомно, и только по наличию антител можно определить, встречался ли он с вирусом. При этом легкие формы заболевания, к которым относятся и небольшое недомогание, насморк и слабость, регистрируются при данной инфекции еще чаще", - рассказал он. Таким образом, по словам Мазуса, пациенты, у которых выявлены антитела, могут некоторое время представлять опасность для окружающих, поэтому им рекомендуется временно минимизировать контакты. "Это профилактическая мера, и решение о необходимости самоизоляции принимает сам человек", - добавил он. С 15 мая в Москве  проводится массовое тестирование  на антитела к COVID-19. О  запуске скрининга  популяционного иммунитета в Москве мэр Сергей Собянин объявил 14 мая. В скором времени сдать тест на антитела к коронавирусу сможет любой москвич, заявил Собянин в интервью программе "Неделя в городе" (ВГТРК) в воскресенье, 17 мая. Между тем в СМИ появились сообщения об очередях при проведении ИФА-тестирования в городских поликлиниках. Столичный департамент здравоохранения провел проверку и заявил, что скопление людей было отмечено только в двух поликлиниках из 30. В ведомстве объяснили очереди тем, что пришло больше людей, чем заранее записалось. Власти заверили, что  изменят график  приема желающих пройти тестирование.]]></text>
</doc>
