<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707915</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707915</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 20:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цены на иномарки продолжили медленно отыгрывать девальвацию рубля</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">С начала мая цены прибавили 0,5%</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Цены на иностранные автомобили постепенно отыгрывают девальвацию рубля, произошедшую в марте-апреле на фоне обвала нефтяных котировок. При этом рост цен, хоть и немного ускорился в начале мая, в условиях слабого спроса остается достаточно сдержанным. Как отмечается в недельной сводке Росстата по динамике потребительских цен, легковые автомобили иностранных марок в период с 28 апреля по 6 мая подорожали на 0,5%. В первую неделю предыдущего месяца статистическое ведомство, с апреля расширившее корзину товаров и услуг для расчета недельной инфляции, не сообщало о темпах роста цен на иностранные автомобили, ограничившись данными об инфляции в сегменте отечественных машин (+0,8% - следствие повышения цен "АвтоВАЗом", который объявил об  индексации на 1%  в среднем с 1 апреля). Соответственно, для корректного сравнения динамики цен на иностранные автомобили недостаточно данных, ведь именно с первого числа месяца обычно происходят повышения. В еженедельных сводках Росстата данные по иностранным автомобилям есть за периоды с 7 по 13 апреля, с 12 по 29 апреля и с 21 по 28 апреля. Все эти три недели они дорожали на 0,2%, оставаясь в русле общей инфляции. Индексация цен в начале мая на 0,5% из динамики потребительских цен в целом выбивается: инфляция в РФ за этот период составила лишь 0,1%.]]></text>
</doc>
