<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707865</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707865</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В украинских СИЗО появились платные камеры с улучшенными условиями содержания</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Денис Малюська</tag>
    <tag type="str">СИЗО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В украинских следственных изоляторах запущена услуга платных камер с улучшенными условиями размещения, сообщил министр юстиции Украины Денис Малюська. "Первым справился Киевский СИЗО - заработали четыре камеры: одна двухместная, одна трехместная и две четырехместные. Остальные украинские СИЗО подтянутся чуть позже. Стоимость размещения в Киеве зависит от срока, за который осуществляется оплата: 2 тыс. грн в сутки, 8 тыс. грн за неделю и 12 тыс. грн в месяц", -  написал он в фейсбуке . Малюська также сообщил, что на следующей неделе министерство обеспечит возможность оплаты онлайн на сайте "Онлайн дом юстиции". "Полученные средства СИЗО будут направлять на поддержание надлежащих условий содержания в бесплатных камерах и на покрытие себестоимости содержания камер с улучшенными условиями", - написал он. По словам министра, целью введения услуги платных камер является ликвидация коррупции и дополнительное финансирование для следственных изоляторов. В то же время Малюська подчеркнул, что это не будут "VIP-камеры". "Мы предоставляем возможность пользоваться большей, чем обычно площадью камер, а также базовым оборудованием вроде холодильника, телевизора или столовых приборов. Ну, и ремонт не столетней давности, как это часто случается в наших следственных изоляторах", - пояснил он. Министр подчеркнул, что услуга платных камер не нарушает права человека. "Как и ранее, мы обеспечиваем функционирование бесплатных камер, и их состояние не только не ухудшится, а наоборот, будет улучшено за счет доходов, генерируемых платными камерами", - добавил Малюська. Он также отметил, что улучшенные условия будут только в следственных изоляторах, то есть для людей, в отношении которых не вынесен приговор суда и которые считаются невиновными в совершении преступления. "Что касается преступников (т.е. тех, в отношении которых приговоры вступили в законную силу), то им никакие улучшенные условия за деньги создаваться не будут. В тюрьмах все будут в равных условиях и будут отбывать установленное судом наказание за совершенное преступление", - уточнил министр.]]></text>
</doc>
