<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709066</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709066</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 07:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кузбасс продлил режим повышенной готовность на неделю</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Вместе с этим разрешена работа веранд ресторанов и кафе</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кузбасс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Введенный в Кузбассе два месяца назад режим "повышенной готовности" из-за угрозы распространения коронавируса продлен до 25 мая. Пресс-служба правительства региона сообщает в понедельник, что в Кузбассе постепенно снимаются ранее введенные ограничения, в частности, разрешена работа магазинов вне ТРЦ, разрешено гулять в парках и заниматься спортом на открытых площадках. "Нужно еще около двух недель, чтобы оценить ситуацию и решить - можно ли продолжить снятие ограничений. Такое решение будет приниматься только с учетом мнения врачей и специалистов Роспотребнадзора. В связи с этим режим повышенной готовности продлевается еще на одну неделю, до 25 мая включительно", - говорится в релизе. Вместе с тем с 18 мая открываются летние веранды кафе и ресторанов в 23 районах Кузбасса, где количество заболевших не превышает критериев, установленных Роспотребнадзором. При этом предпринимателям необходимо соблюдать ряд требований: проводить дезинфекцию, расстояние между столами должно быть не менее 1,5 м, персонал должен работать в масках. Также отмечается, что в Белове и Беловском районе ограничения пока будут действовать в прежнем объеме. Как сообщалось, режим "повышенной готовности" был введен в Кемеровской области с 14 марта. По данным властей, в регионе выявлено 328 случаев заражения коронавирусом, 113 человек выздоровели, семеро скончались.]]></text>
</doc>
