<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708700</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708700</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 20:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК начал проверку на Уральском заводе-изготовителе сгоревших аппаратов ИВЛ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Уральский приборостроительный завод</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Следственный комитет проводит проверку на "Уральском приборостроительном заводе" - производителе аппаратов искусственной вентиляции лёгких, которые считаются причинами пожара в больницах Москвы и Санкт-Петербурга. "Мы подтверждаем, что сейчас проводится проверка на "Уральском приборостроительном заводе", до ее завершения мы воздержимся от комментариев", - сообщили агентству "Интерфакс" в пресс-службе концерна "Радиоэлектронные технологии" (КРЭТ). "Уральский приборостроительный завод" входит в "КРЭТ". Как сообщалось, в среду Росздравнадзор  объявил о приостановке  обращения аппаратов "Авента-М", произведенных с 1 апреля. Аппараты ИВЛ "Авента-М" использовались для оказания медицинской помощи пациентам в городской клинической  больнице имени Спасокукоцкого  в Москве и  больнице Святого Георгия  в Санкт-Петербурге, где произошли пожары 9 и 12 мая, в результате которых погибли шесть человек. В концерне "Радиоэлектронные технологии" ранее заявили, что аппараты  прошли проверку  под нагрузкой, что они поставляются на рынок с 2012 года и нареканий к их безопасности до сих пор не было. Также выяснилось, что Россия поставила в США аппараты ИВЛ именно этой марки. После пожаров в российских больницах американские власти  приостановили развертывание  российских аппаратов в больницах до выяснения причин возгорания. В США их еще не начинали использовать и сохранили в резерве на случай ухудшения ситуации в Нью-Йорке и Нью-Джерси.]]></text>
</doc>
