<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708006</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708006</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 01:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Около 12 тысяч лейтенантов из 36 вузов Минобороны пополнят ряды вооруженных сил РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Выпуски офицеров проведены в 36 вузах Министерства обороны России в день 75-летия Победы в Великой Отечественной войне, сообщили в воскресенье в Минобороны РФ. "Выпускники Военной академии Генерального штаба, видовых академий, а также около 12 тысяч молодых лейтенантов направятся к местам дальнейшего прохождения военной службы в соответствии с полученной специальностью и уровнем подготовки", – говорится в сообщении. Каждый пятый выпускник завершил обучение с отличием, 420 офицеров получили золотые медали. Среди выпускников – 260 офицеров-девушек, отметили в военном ведомстве. "Окончившие вузы офицеры полностью освоили программу обучения, прошли государственную итоговую аттестацию, продемонстрировали уверенные знания и твердые навыки в организации управления соединениями, воинскими частями и подразделениями, эксплуатации и применения самых современных образцов вооружения и военной техники", – добавили в Минобороны. Особое внимание уделено молодым офицерским семьям, вопросам их социально-бытового обустройства. Из числа лейтенантов-выпускников выпущены 37 семейных пар, образовавшихся еще в период обучения курсантов в вузах, а всего к новым местам службы прибудут около 4 тысяч офицерских семей, подчеркнули в министерстве. 27 апреля в Минобороны РФ сообщили, что министром обороны РФ Сергеем Шойгу на фоне ситуации с коронавирусом принято решение о досрочном завершении учебного года в военных вузах и в довузовских образовательных учреждениях. Обучение курсантов и слушателей высших военных учебных заведений Минобороны России завершилось до 5 мая. Во всех довузовских образовательных организациях Минобороны России учебный год завершился до 30 апреля.]]></text>
</doc>
