<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708718</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708718</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 22:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнес ищет грань между рисками изоляции и ее отсутствия. Обзор</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - После отмены "нерабочих" дней бизнес столкнулся со сложной задачей - найти баланс между изоляцией, с одной стороны, и необходимостью выхода из нее для поддержки экономики - с другой. Меры по выходу регионов из режима самоизоляции предприниматели обсуждали в четверг в рамках сессии "Недель российского бизнеса", проходящей в онлайн-формате. "Важно и нужно терпеть до полного подавления волны вируса. Это значит, что в регионах надо сохранить, а где-то, может, и ужесточить ограничения. Важно целенаправленно контролировать применение средств защиты, соблюдение социального дистанцирования, самоизоляции", - сказал генеральный директор "Фосагро" и сопредседатель координационного совета РСПП по противодействию коронавирусной инфекции Андрей Гурьев. Предприниматель предложил заимствовать "очень правильный опыт" европейских стран, который заключается в разделении граждан на определенные группы для выхода в общественные места, прогулок, занятий спортом и т.д. "С одной стороны, это снижает неограниченные контакты людей между собой, что очень важно, а с другой - снимает социальное напряжение и возвращает людей в нормальный ритм жизни, - пояснил Гурьев. - При соблюдении правильной социальной дистанции даже не требуется масочный режим. Фактически, это новый социальный договор, который уже работает и распространяется во Франции и Испании. Он совершенно четкий, понятный. При таком размежевании по категориям органам власти очень просто контролировать любые режимы". Опыт зарубежных стран и крупных корпораций был активно задействован и при принятии решений по необходимым мерам при борьбе с коронавирусной инфекцией. "Когда мы столкнулись с проблемой коронавируса, она была уже для нас не новостью, но стала неожиданностью. Это, действительно, факт. Мы обратились к нашим коллегам в Китае, Европе, Соединенных Штатах. Я знаю, так же делали металлурги и другие производители, - рассказал CEO "Фосагро". - Мы получили фактически инструкции и протоколы, которые были введены за границей, по предотвращению развития ситуации и по работе предприятий при распространяющейся инфекции. Они направлены в правительство Российской Федерации, находятся на рассмотрении министерства экономического развития для дальнейшего направления в субъекты РФ и организации. Это лучший опыт, полученный на практике российских и международных компаний, которые уже прошли или находятся в этом режиме". На данный момент ситуация в регионах выглядит достаточно напряженной - темпы роста заболеваемости превышают этот показатель в Москве, сказал бенефициар "Трубной металлургической компании" и президент Свердловского областного союза промышленников и предпринимателей Дмитрий Пумпянский. "Это нас всех беспокоит. Сегодня очень важный вопрос - объявленное окончание нерабочих дней передано на уровни регионов, у которых дополнительные полномочия по регулированию дальнейшей ситуации. С одной стороны - это правильно, потому что все мы понимаем, что смерть экономики - это гораздо большее зло, и последствия могут быть гораздо более серьезные, чем от коронавируса, - сказал он. - Но нельзя расслабляться. Надо работать над соблюдением всех мер социального дистанцирования. Иначе мы реально можем получить очередную вспышку инфекции". По словам предпринимателя, в регионах, особенно малых городах, низкий уровень самодисциплины граждан. "Есть опасения, что люди будут относиться к этому с шапкозакидательством. Здесь важна наша роль", - добавил Пумпянский. Обеспокоенность по поводу баланса при выходе из изоляции и, в то же время, соблюдения мер по нераспространению коронавирусной инфекции высказал также основной акционер "Северстали" и член бюро правления РСПП, который также входит в координационный совет, Алексей Мордашов. "Все это выглядит крайне непростым и напряженным. Но нельзя не признать, что общий ущерб от изоляционных мер может оказаться сопоставим с потерями и ущербом от коронавируса. С одной стороны - нельзя все отпустить, чтобы не получить всплеск инфекции, а с другой - нельзя держать. От нас требуется филигранная работа по выстраиванию, с одной стороны, постепенного снятия карантинных мер, а с другой стороны - проведение этих работ должно быть сбалансировано сдерживанием инфекции". Мордашов, говоря о роли бизнеса в борьбе с коронавирусной инфекцией, обратил внимание на то, что основная тяжесть в организации мер ложится на предпринимателей. "Мы так же, как другие компании, покупаем аппараты ИВЛ, оксигенаторы, развозим кислород по больницам, покупаем лекарства. Особенно активно мы это делаем в регионах присутствия "Северстали", а это практически Северо-Запад Российской Федерации", - отметил он. По словам Гурьева, в рамках плана по обеспечению медицинских учреждений необходимыми ресурсами крупные компании взяли на себя доставку по всей стране десятков миллионов медицинских масок, сотен аппаратов ИВЛ, оксигенаторов, систем диагностирования, в том числе КТ. "С учетом высокой нагрузки на медперсонал, отмечу такое важное направление, как организация компаниями горячего питания для медиков. И такие программы работают практически во всех регионах", - сказал он.]]></text>
</doc>
