<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707716</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707716</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 22:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Создателю "Омбудсмена полиции" предъявлено обвинение в вымогательстве</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Следствие будет ходатайствовать о заключении его под стражу</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Воронцов</tag>
    <tag type="str">Омбудсмен полиции</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Создателю правозащитного проекта "Омбудсмен полиции" Владимиру Воронцову предъявлено обвинение в вымогательстве у бывшего полицейского, сообщил "Интерфаксу" начальник управления информации и общественных связей столичного главка МВД Владимир Васенин. "Следователи ГСУ ГУ МВД России по Москве предъявили обвинение администратору паблика в социальных сетях, который задержан сотрудниками московской полиции по подозрению в вымогательстве денежных средств в крупном размере", - сказал Васенин. По версии следствия, Воронцов требовал у сотрудника полиции 300 тысяч рублей за нераспространение личных фотографий, которые в итоге были опубликованы. Возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного частью 2 статьи 163 УК РФ (вымогательство). "В настоящее время задержанному предъявлено обвинение в инкриминируемом деянии. Следствие планирует обратиться в суд с ходатайством об избрании меры пресечения в виде заключения под стражу", - добавил Васенин. Ранее сообщалось, что сотрудники правоохранительных органов задержали в Москве мужчину, подозреваемого в вымогательстве 300 тыс. рублей у бывшего полицейского за обнародование его личных фотографий в интернете. По словам начальника управления информации и общественных связей столичного главка полиции Васенина, подозреваемый - создателя проекта "Омбудсмен полиции" Воронцов. По данным МВД, потерпевший с 2012 по 2017 год проходил службу в одном из подразделений столичного управления полиции. В октябре 2017 года ему позвонил подозреваемый, с которым он был знаком ранее, и потребовал 300 тысяч рублей, угрожая выложить личные фотографии полицейского в общий доступ. "После того как заявитель отказался выплатить обозначенную сумму, дискредитирующие его фотографии были опубликованы в группе и стали доступны широкому кругу лиц", - сказал Васенин. Ранее "Правозащита Открытки" сообщила, что в квартире Воронцова, с которым в апреле проводились следственные действия в рамках уголовного дела о недостоверной информации про коронавирус, снова проходит обыск, а его самого доставили в отделение полиции для допроса. "Пока неизвестно, в рамках какого дела проводятся следственные действия. Дверь в квартиру Воронцова выпилили, как рассказала его жена, перед началом обыска к нему в окна с крыши по веревкам спускался спецназ", - отмечали в "Правозащите Открытки". В апреле у Воронцова и родителей его жены  прошли обыски  по уголовному делу о распространении заведомо ложной информации об обстоятельствах, представляющих угрозу жизни и безопасности граждан (ст. 207.1 УК). Ему вменили распространение слухов о заражении коронавирусом до 70% курсантов и офицеров в одном из вузов силовых структур в Петербурге. В СК тогда заявили, что на тот момент случаев заражения в этом вузе не было. После обысков Воронцова допросили как свидетеля.]]></text>
</doc>
