<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709525</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709525</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 18:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Союз экспортеров зерна предложил создать фонд продовольственного зерна</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Союз экспортеров зерна</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Союз экспортеров зерна предлагает создать в РФ фонд продовольственного зерна на базе интервенционного фонда для обеспечения этим зерном мукомолов. С этим предложением глава союза Эдуард Зернин выступил на совещании у президента Владимира Путина в среду. "На фоне роста цен на зерно и одновременно при сдерживании роста цен на хлеб наши мукомолы оказались внутри ценовых ножниц, угрожающих их финансовой стабильности, - сказал он. - Для решения проблемы нужен механизм, который обеспечит их зерном по приемлемым ценам. В качестве механизма предлагаем рассмотреть возможность перезагрузки существующего интервенционного фонда и создание на его базе фонда продовольственного зерна". По его словам, такой фонд мог бы использоваться "исключительно для снабжения зерном отечественных переработчиков в таких нестабильных ситуациях, как сейчас". "Конечно, это не единственный вариант. Есть и другие механизмы. Но для этого требуется проработка на уровне заинтересованных министерств и ведомств", - сказал Зернин. Отвечая на вопрос президента, чем этот фонд будет отличаться от действующего интервенционного фонда, Зернин пояснил, что его основными клиентами будут мукомолы. "Он отличается более сфокусированным действием - то есть этот фонд мог бы стать демпфером между волатильностью цен на зерно, которая есть на сегодняшний день на рынке, и потребностями мукомолов, сфокусировать клиентуру на мукомолах и таким образом обеспечивать им, наверное, даже где-то нерыночные цены, но чтобы они могли дальше существовать в условиях нормирования цен на конечную продукцию", - уточнил он. Действующий интервенционный фонд предполагает более широкое использование зерна, в том числе и на корма, добавил Зернин. "Хорошо, кажется, я начинаю понимать", - сказал президент. Интервенционный фонд существует для проведения товарных и закупочных интервенций на рынке зерна. Механизм товарных (продажа зерна из государственного интервенционного фонда) и закупочных (закупка государством зерна) интервенций действует в России с 2001 года. Он направлен на стабилизацию цен на рынке зерна и поддержку сельхозпроизводителей. При резком росте цен государство продает зерно из госфонда и тем самым останавливает его подорожание, при падении цен - снимает "лишнее" зерно с рынка для того, чтобы прекратить его удешевление. Госагентом по распоряжению зерном интервенционного фонда является "Объединенная зерновая компания" (ОЗК).]]></text>
</doc>
