<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708528</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708528</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 22:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Школьников не будут ограничивать в количестве сдаваемых ЕГЭ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕГЭ</tag>
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
    <tag type="str">Сергей Кравцов</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Глушко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Министр просвещения России Сергей Кравцов заявил, что школьники смогут выбрать любое количество ЕГЭ для сдачи, ограничения только на два экзамена не будет. "Школьники еще в начале 2020 года определились с тем, какие предметы по выбору они могут сдавать. Все предметы, которые они выбрали для поступления в вуз, они смогут сдать - никаких ограничений тут не будет", -  сказал  Кравцов в интервью "Российской газете". Ранее замминистра просвещения России Дмитрий Глушко заявил, что школьникам в этом году нужно будет сдавать  только два экзамена по выбору : "Это будут два экзамена, которые необходимо выпускнику школ выбрать, исходя из того, на какой факультет он поступает, исходя из требований вуза". Кравцов в свою очередь пояснил, что информация о двух предметах для сдачи звучала в контексте того, что чаще всего выпускники выбирают по два экзамена. "Речь идет о том, что чаще всего выпускники сдают именно два предмета по выбору. Гораздо реже - три или четыре. Но речи о том, чтобы сократить выбор школьников, не идет", - сказал министр. В среду Минпросвещения вновь объявило о  переносе сроков сдачи ЕГЭ . Сдавать экзамены будут только абитуриенты вузов, остальным 11-классникам школьный аттестат выдадут по текущим оценкам. Обязательных для сдачи предметов в этом году не будет - только предметы по выбору. Замминистра просвещения заявлял, что новую дату начала ЕГЭ в России ведомство планирует обозначить в ближайшие дни, пока в министерстве надеются, что перенос не составит больше трех недель. Между тем министр здравоохранения РФ Михаил Мурашко 8 мая заявлял, что ЕГЭ, по его мнению, безопасно будет провести  лишь в августе-сентябре .]]></text>
</doc>
