<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708230</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708230</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 10:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число погибших при пожаре в хосписе в Красногорске возросло до 11</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красногорск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Общее число жертв пожара в хосписе в подмосковном Красногорске возросло до одиннадцати, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе администрации муниципалитета. "Еще двое скончались, один остается на ИВЛ. Итого - 11 жертв", - сообщил собеседник агентства. В ночь на 11 мая  произошел пожар  в пансионате "Второй дом" в районе Опалиха в Красногорске, который использовался как хоспис. По первоначальным данным администрации Красногорска, в пожаре  погибли девять  человек (по данным СКР, это люди в возрасте от 66 до 90 лет). Также были  госпитализированы  девять постояльцев. Всего, по данным СКР, в доме проживали 29 пенсионеров в возрасте от 66 до 97 лет. На момент возгорания они находились в здании. В пресс-службе администрации заявили, что здание в Красногорске, где произошел пожар, по документам является не хосписом, а частным домом. Вечером 11 мая пресс-служба администрации городского округа сообщила, что все 12 постояльцев сгоревшего дома устроены в семьи родственников. Из соседнего с хосписом дома было эвакуировано еще 24 человека. Из них, по данным администрации на 11 мая, не устроены к родственникам пятеро, сейчас эти люди находятся в санатории "Отдых" в Жуковском. Об их местонахождении семьи оповещены. По предварительным данным, причиной ночного пожара на территории красногорского частного хосписа, явилась  неисправность электропроводки . По информации источников, частный хоспис  не был оборудован  противопожарной сигнализацией, отсутствовала прямая связь с пультом МЧС. По предварительным данным, очаг возгорания находился в сауне на втором этаже. Организатор частного хосписа  задержан . Он стал подозреваемым по статье "оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц". Как установили следователи, мужчина арендовал загородный дом. Проживавшие в нем пожилые постояльцы платили за сутки от 1000 до 1200 рублей.]]></text>
</doc>
