<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708633</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708633</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 14:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сечин попросил освободить от налогов инвестиции "Роснефти" в генетику</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Игорь Сечин</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - На совещании по развитию генетики у президента глава "Роснефти" Игорь Сечин попросил исключить инвестиции его компании в генетику из налогооблагаемой базы. "Такое решение стало бы важным стимулом для увеличения поддержки инвестиций в развитие российской генетической отрасли", - отметил он. На этом совещании Владимир Путин  объявил,  что в России начали создавать три геномных центра мирового уровня и "Роснефть" будет главным технологическим партнером этой программы. Другие компании он также пригласил поучаствовать. По масштабу задач он сравнил генетику с атомным и космическим проектами XX века. Вице-премьер Татьяна Голикова отметила, что кроме "Роснефти" в проекте уже определен "достаточно широкий спектр возможных партнеров". По ее словам, три геномных центра созданы в рамках федеральной программы развития генетических технологий до 2027 года по четырем направлениям - биобезопасность, медицина, сельское хозяйство и промышленность. Головной организацией стал Курчатовский институт, сказала она. Премьер-министр Михаил Мишустин распоряжением от 2 марта  одобрил подписание  соглашения правительства с "Роснефтью" о сотрудничестве ради ускорения развития генетических технологий. В конце апреля на это  обратила внимание  Русская служба Би-Би-Си. Из распоряжения следует, что правительство предоставит "Роснефти" недвижимость для центра генетических исследований, компания создаст эту организацию в форме АНО и будет ее финансировать.]]></text>
</doc>
