<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709684</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709684</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 15:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В правительстве передумали создавать госкорпорацию "Росшельф"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росшельф</tag>
    <tag type="str">Юрий Трутнев</tag>
    <tag type="str">Арктика</tag>
    <tag type="str">Минвостокразвития</tag>
    <tag type="str">Минприроды</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В правительстве решили отказаться от создания госкорпорации "Росшельф", а координацию проектов на российском шельфе могут передать одному из институтов развития. Как сообщили несколько информированных источников "Интерфакса", вице-премьер Юрий Трутнев поручил профильным министерствам доработать соответствующие поправки в законы. Компанией-координатором может стать, например, "Фонд развития Дальнего Востока и Арктики" (ФРДВ, на 100% принадлежит ВЭБ), сказал один из собеседников агентства. Создание госкорпорации "Росшельф" ранее предусматривал  законопроект , подготовленный в конце 2019 года Министерством развития Дальнего Востока. Один из источников отмечает, что решение отказаться от идеи создания госкорпорации "Росшельф" принято на фоне изменения ситуации на мировых рынках и проблем в российской экономике из-за коронавируса. Предполагается, что за компанией-координатором, как и планировалось ранее, будут закреплены те функции, которые планировалось закрепить за "Росшельфом": в частности, сбор и экспертиза заявок на лицензирование участков недр арктического и дальневосточного континентального шельфа, организация переговоров по заключению соглашения о совместной разработке участка и о создании консорциума. В аппарате Трутнева не комментируют информацию. Законопроект Минвостокразвития предполагал, что "Росшельф" будет представлять интересы России в проектах по добыче нефти и газа на российском континентальном шельфе в арктических и дальневосточных морях. Он предусматривал также введение новой системы предоставления прав пользования недрами на шельфе и новой системы разовых платежей за пользование недрами на этих территориях. Законопроект предусматривал также допуск частных инвесторов к шельфовым проектам, если они войдут в консорциумы с "Росшельфом" и если возьмут на себя определенные обязательства по объемам разведки и добычи. В феврале  стало известно , что Минприроды и Минэнерго раскритиковали законопроект, поскольку он не раскрывает цели создания и задачи корпорации, а также вопросы ее финансово-экономической эффективности. Сейчас работать на шельфе могут только "Газпром", его "дочка" "Газпром нефть" и "Роснефть".]]></text>
</doc>
