<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708668</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708668</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп не исключил полного прекращения отношений с Китаем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп заявил, что в случае проблем с Китаем можно было бы полностью прекратить с ним отношения. "Здесь много чего можно сделать. К примеру, можно полностью прекратить отношения", - сказал он в интервью  телеканалу Fox Business  в четверг. Такой шаг, по мнению президента США, позволил бы его стране "сэкономить $500 млрд". Кроме того, Трамп заявил, что не желает в нынешней ситуации общаться с председателем КНР Си Цзиньпином. "У меня очень хорошие отношения  (с ним - ИФ) , но прямо сейчас я с ним говорить не хочу", - сказал лидер США. Трамп также обратил внимание, что, хотя Вашингтон просил Пекин изучить проблему коронавируса COVID-19, он получил отказ, а власти КНР не захотели принять помощь Соединенных Штатов по этому вопросу. "И я догадался, что все о'кей, потому что они должны знать, что они делают. Так что это была либо глупость, некомпетентность, либо умысел", - отметил Трамп. Ранее американский лидер говорил, что  готов рассмотреть вариант  с введением санкций против Китая в том случае, если эта страна не будет сотрудничать в расследовании по поводу причин распространения коронавируса. "Я буду готов рассмотреть это", - сказал он журналистам в Белом доме, говоря о  законопроекте , подготовленном сенатором-республиканцем Линдси Грэмом. Сенатор, считающийся близким союзником Трампа, предложил дать администрации США возможность вводить санкции, если КНР откажется сотрудничать со Штатами в рамках коронавирусного расследования. Документ предусматривает, в частности, введение запретов на въезд в США для тех или иных граждан Китая, а также замораживание их активов на американской территории. Кроме того, предусмотрена возможность запрета на выдачу американцами кредитов китайскому бизнесу.]]></text>
</doc>
