<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709463</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709463</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 13:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты предрекли мировой экономике потерю $82 трлн за 5 лет из-за пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Judge Business School</tag>
    <tag type="str">Кембриджский университет</tag>
    <tag type="str">BNP Paribas</tag>
    <tag type="str">Пол Холлингсворт</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Пандемия коронавирусной инфекции COVID-19 может стоить мировой экономике $82 трлн, подсчитали эксперты Центра исследования риска в Judge Business School при Кембриджском университете. Столь существенные потери экономика может понести за пять лет в соответствии со сценарием "экономической депрессии". Тем временем "оптимистичный" сценарий экспертов предусматривает потери в размере $3,3 трлн за аналогичный период. Согласно консенсус-прогнозу, показатель составит $26,8 трлн, или 5,3% от мирового ВВП за пять лет. В прошлом году ВВП 19 крупнейших в мире экономик в совокупности составил $69,2 трлн. По словам эксперта BNP Paribas Пола Холлингсворта, пандемия коронавируса повлечет за собой структурные сдвиги, в том числе увеличение объема сбережений домохозяйств, рост протекционизма, реорганизацию цепей поставок и большее развитие цифровых технологий. "Мы, вероятно, будем наблюдать желание людей в дальнейшем увеличить свои сбережения на фоне опасений по поводу перспектив на рынке труда и зарплат", - сказал он, отметив, что на поведение потребителей также могут повлиять тревоги по поводу потенциальных расходов на медицину и налоги. Потенциальные потери для экономики США варьируются в диапазоне от $550 млрд до $19,9 трлн. Между тем пока можно с уверенностью сказать, что финансовые рынки не закладывают в прогнозы глобальную депрессию, пишет MarketWatch, отмечая, что американский фондовый индекс S&P 500 поднялся более чем на 30% с минимумов, достигнутых в марте.]]></text>
</doc>
