<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707588</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707588</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 10:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думе потребовали утилизировать маски населения так же, как медицинские средства защиты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Владимир Бурматов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Использованные населением маски должны быть обезврежены и утилизированы так же, как медицинские средства индивидуальной защиты, заявил глава комитета Госдумы по экологии и охране окружающей среды Владимир Бурматов. "Все эти десятки миллионов использованных масок, перчаток, респираторов, защитных экранов, очков - все это отвозится на полигоны. Во-первых, это пластик, там же нетканый материал, он разлагается столетиями. Во-вторых, они инфицированы или потенциально опасны, а обращаются с ними обычные дворники, сотрудники региональных операторов", - сказал Бурматов "Интерфаксу". Он отметил, что медицинские отходы обезвреживаются различными способами, в частности, обработкой 200-градусным паром. "Наше главное предложение - установить для индивидуальных средств защиты такой же порядок обезвреживания и утилизации, как для медотходов с территорий медицинских учреждений", - сказал Бурматов. Соответствующие запросы депутат направил в Минприроды, Роспотребнадзор и компанию "Российский экологический оператор". По его словам, особенно важно наладить обезвреживание использованных средств индивидуальной защиты в условиях введения масочного режима во многих регионах, когда основная масса медотходов образуется вне больниц и поликлиник. Депутат подчеркнул, что на фоне пандемии COVID-19 само определение медицинских отходов в российском законодательстве нуждается в корректировке. Бурматов напомнил, что СанПиН для медицинских отходов подразумевает, что медицинские отходы - это только то, что образуется на территории медучреждений.]]></text>
</doc>
