<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708636</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708636</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 15:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Замглавы Красносельского района Петербурга задержан за попытку получить взятку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Заместитель главы администрации Красносельского района Петербурга и замдиректора районного жилищного агентства стали задержаны по уголовным делам о покушении на взяточничество, сообщила в четверг пресс-служба городского управления СКР. По ее данным, с февраля по май замглавы администрации Красносельского района при личных встречах и по телефону предложил советнику гендиректора коммерческой структуры передать ему через посредника - заместителя директора жилищного агентства района - не менее 300 тыс. рублей взятки за помощь в заключении с учреждениями, подведомственными администрации района, госконтрактов, оплате за их исполнение, а также за общее покровительство. Накануне советник гендиректора, действуя в рамках оперативно-розыскного мероприятия, у дома на улице Катерников передал посреднику 300 тыс. рублей взятки для замглавы администрации района, после чего подозреваемых задержали сотрудники ФСБ и полиции. В СКР добавили, что были проведены обыски, в ходе которых изъяли предметы и документы, представляющие интерес для следствия. Решается вопрос об избрании фигурантам дела меры пресечения и предъявлении обвинения. Имена подозреваемых не уточняются. Уголовные дела расследуются по статьям "покушение на получение взятки" и "покушение на посредничество во взяточничестве". По данным СМИ, речь идет о заместителе главы Красносельского района Алексее Миронове, который курирует сферу коммунального хозяйства, и заместителе директора районного жилищного агенства Владимире Шулицком.]]></text>
</doc>
