<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708985</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708985</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 23:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число умерших от коронавируса в Москве превысило 1,5 тысячи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - В Москве умер еще 71 пациент с пневмонией и подтвержденной коронавирусной инфекцией COVID-19, общее количество жертв заболевания в столице увеличилось с 1432 до 1503, сообщили "Интерфаксу" в оперштабе по контролю и мониторингу ситуации с коронавирусом в Москве. "В Москве скончался 71 пациент, у которого был подтвержден диагноз пневмония и получен положительный результат тестов на коронавирусную инфекцию", - сообщили "Интерфаксу" в оперштабе по контролю и мониторингу ситуации с коронавирусом в Москве. По состоянию на утро субботы, общее число заболевших COVID-19 в Москве составило 138 969, увеличившись за сутки на 3,5 тысячи новых случаев. Суточный прирост заболевших в столице оказался  минимальным с 1 мая . Также столичный опрештаб отчитался о выздоровлении за сутки 1 470 пациентов, всего в столице  вылечились более 26 тыс. человек . Кроме того, коэффициент распространения инфекции  (Rt)  в Москве в субботу  опустился ниже 0,8 . Это одно из  условий Роспотребнадзора  для перехода ко второму этапу смягчения ограничений, но в Москве еще не приступили даже к первому этапу. В московской мэрии в субботу  предупредили , что до конца следующей рабочей недели ждать ослабления ограничительных мер не стоит, поскольку у Роспотребнадзора "свои планы" по поэтапному снятию ограничений. Согласно методическим рекомендациям Роспотребнадзора, коэффициент распространения инфекции  (Rt)  - это показатель, определяющий среднее количество людей, которых инфицирует один больной до его изоляции. Он рассчитывается на основе данных по приросту новых случаев. Наряду со свободным коечным фондом и показателем тестирования на 100 тыс. населения, коэффициент Rt используется при принятии решения о поэтапном снятии ограничений в регионах. Одно из условий перехода к первому этапу снятия режима самоизоляции, когда разрешены, например, прогулки и занятия физкультурой и спортом на открытом воздухе, - это снижение показателя Rt ниже единицы  (то есть когда один инфицированный коронавирусом в среднем заражает меньше одного здорового человека и число новых заболевших, таким образом, снижается) .]]></text>
</doc>
