<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707590</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/707590</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 10:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">КХЛ не смогла определить победителя сезона-2019/20</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">КХЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Континентальная хоккейная лига решила не определять чемпиона КХЛ и обладателя Кубка Гагарина. "В связи с невозможностью продолжения чемпионата определение чемпиона и призеров по итогам первого этапа, а также по какому-либо рейтингу не будет соответствовать спортивному принципу. Анализ сложившейся ситуации показал, что объективных и справедливых критериев, позволяющих определить чемпиона КХЛ сезона 2019/2020 и призеров Чемпионата КХЛ, не существует", - говорится в заявлении лиги. КХЛ, ранее объявившая о досрочном завершении сезона, решила присвоить "технически единое место 1-8 (без соответствующих правовых последствий для клубов КХЛ)". Речь идет о командах, пробившихся в четвертьфинал Кубка Гагарина, причем они будут перечислены в алфавитном порядке: "Ак Барс" (Казань), "Барыс" (Нур-Султан), "Динамо" (Москва), "Йокерит" (Хельсинки), "Салават Юлаев" (Уфа), "Сибирь" (Новосибирск), СКА (Санкт-Петербург), ЦСКА (Москва). Отмечается, что "места с 9-го по 24-е распределены по спортивному принципу среди остальных команд клубов КХЛ в соответствии с пунктами 7-8 статьи 24 Спортивного регламента КХЛ". На девятом месте, в частности, располагается омский "Авангард", на 10-м - екатеринбургский "Автомобилист", на 11-м - московский "Спартак". Последнее, 24-е место занимает минское "Динамо". КХЛ сообщила, что вынесет на утверждение совета директоров лиги поправку в регламент "об особом порядке, устанавливаемом Федерацией хоккея России, для определения чемпиона России по хоккею, а также серебряного и бронзового призеров чемпионата России по хоккею в сезоне 2019/2020". Как сообщалось, первое место по итогам регулярного чемпионата КХЛ занял московский ЦСКА. Сезон же в лиге был досрочно завершен по окончании первой стадии плей-офф, розыгрыша Кубка Гагарина.]]></text>
</doc>
