<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707673</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707673</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 17:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Италии заявили о готовности помочь России в борьбе с коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Лоренцо Гуэрини</tag>
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Министр обороны Италии Лоренцо Гуэрини в телефонном разговоре с главой военного ведомства РФ Сергеем Шойгу выразил благодарность России за помощь в борьбе с коронавирусом, сообщили в Минобороны России; он также заявил о готовности итальянской стороны помочь РФ в противодействии распространению новой инфекции. Как сообщалось, 7 мая должен начаться вывод российских военных специалистов, которые с марта помогали Италии бороться с коронавирусом. В ходе разговора Гуэрини поблагодарил Шойгу за оперативную и своевременную отправку в Италию сводного отряда военных специалистов для борьбы с коронавирусом, говорится в сообщении Минобороны РФ, поступившем в "Интерфакс" в четверг. "Министр обороны Италии поблагодарил за предоставленную Сергеем Шойгу информацию о проводимых санитарно-эпидемиологических мероприятиях в российской армии и выразил готовность, в случае необходимости, предоставить российской стороне медицинскую помощь для борьбы с пандемией", - информирует российское военное ведомство. Накануне, 6 мая, Минобороны РФ  сообщало , что врачебные бригады российского военного ведомства совместно с итальянскими медицинскими специалистами вылечили от коронавирусной инфекции и выписали из полевого госпиталя города Бергамо в Ломбардии 75 пациентов. Первых больных в госпитале в Бергамо российские военные врачи  приняли  в начале апреля. В марте в Италию, где сложилась тяжелая ситуация с коронавирусом, самолеты министерства обороны РФ перебросили восемь российских врачебных бригад,  около 100 военных вирусологов и эпидемиологов , оборудование для диагностики и дезинфекции, одну из 15 лабораторий войск РХБЗ. Российский отряд работал в Ломбардии.]]></text>
</doc>
