<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709606</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709606</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 10:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РПЦ подключилась к поиску доноров крови, переболевших COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">больница святителя Алексия</tag>
    <tag type="str">Владимир Легойда</tag>
    <tag type="str">епископ Пантелеимон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Русская православная церковь включилась в проект по организации донорства крови людей, переболевших коронавирусом. На базе ее клиники - московской больницы святителя Алексия - организована специальная линия, рассказал главврач Алексей Заров. По его словам, больницы запустила этот проект вместе с городской клинической больницей №52, которая лечит коронавирусных больных. Переливание плазмы, богатой антителами, показало себя как один из наиболее эффективных методов помощи пациентам с коронавирусной инфекцией тяжелого течения и уже широко используется за рубежом, отметил Заров. Донором плазмы крови может стать человек в возрасте от 18 до 55 лет, перенесший COVID-19 и при этом не имеющий хронических заболеваний. Также у донора должны быть отрицательные анализы на ВИЧ, гепатиты В и С. Ранее спикер РПЦ Владимир Легойда и глава синодального Отдела по благотворительности епископ Пантелеимон призвали переболевших COVID-19 сдачать кровь для лечения других. В пресс-службе патриархии сообщали, что многие священники, которые перенесли коронавирусную инфекцию, уже выразили готовность стать донорами. Центральная клиническая больница святителя Алексия, митрополита Московского, - многопрофильное лечебное учреждение на 280 мест. Это крупнейшее медицинское учреждение РПЦ.]]></text>
</doc>
