<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707858</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707858</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 16:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные самолеты США провели разведку у западных границ России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Два американских разведывательных самолета в пятницу выполнили многочасовые полеты у границ России на Балтике, следует из мониторинговых данных западных авиационных ресурсов. По их сведениям, стратегический разведывательный самолет ВВС США RC-135W, вылетевший с авиабазы Милденхолл в Великобритании, облетел Калининградскую область по периметру ее границ в воздушном в пространстве Польши, Литвы и над Балтийским морем. Затем он длительное время барражировал к западу от нее. Задачи выполнялись на расстоянии 60-85 км от российских границ на высоте 10 тыс. метров. Самолет, способный вести радиоэлектронную разведку на большую глубину территории противника, в том числе перехватывать радиосвязь, выявлять режим работы систем ПВО и радиоэлектронной борьбы, находился близ границ Калининградской области более трех часов. Тем временем, тактический самолет радиоэлектронной разведки Армии США Beechcraft RC-12X Guardrail, вылетевший из Шяуляя в Литве, курсировали вдоль севера и северо-востока Калининградской области в литовском воздушном пространстве. Полет двухмоторного турбовинтового самолета с позывными YANK02 длился более четырех часов. Он проходил на расстоянии 32-42 км от границы на высоте около семи тысяч метров. Согласно открытым источникам, такие самолеты оснащены новейшим оборудованием для перехвата электронных сигналов и определения их местоположения. Кроме того, в пятницу патрульный противолодочный самолет ВМС США P-8A Posedon, поднявшийся с авиабазы Сигонелла на итальянском острове Сицилия, провел очередную разведку вблизи побережья Сирии и расположенных там российской авиабазы Хмеймим и базы материально-технического обеспечения ВМФ РФ в порту Тартус.]]></text>
</doc>
