<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709445</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709445</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 12:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Результаты анализов на COVID-19 стали доступны в электронной медкарте москвичей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анастасия Ракова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Москвичи получили доступ к результатам анализов на коронавирус в электронной медкарте. "Результаты ПЦР- и ИФА-тестирований на COVID-19, проведенные в городских учреждениях Москвы, стали доступны жителям в электронной медицинской карте. Информация будет появляться в карте в течение 2-4 дней с момента сдачи анализа", - сообщила журналистам заместитель мэра столицы по вопросам социального развития Анастасия Ракова. По ее словам, жители также получают подробную расшифровку всех показателей и четкое объяснение того, что необходимо сделать дальше. "В медицинской карте доступны все результаты анализов на COVID-19, сделанные после 20 апреля", - сказала Ракова. В обязательном порядке в Москве тест на коронавирус берется у людей с признаками ОРВИ. Также тестирование проводится пациентам с пневмонией и всем, кто живет с пациентом с подтвержденным диагнозом COVID-19. Кроме того, на коронавирус проверяют служащих, которые контактируют с жителями столицы, - это медицинские и социальные работники, сотрудники транспорта, ЖКХ, полиции. На прошлой неделе в Москве  было запущено  исследование популяционного иммунитета жителей к коронавирусу. Мэр Сергей Собянин объявил о массовом и  бесплатном  ИФА-тестировании москвичей на наличие антител к новой инфекции. Горожан для участия в этой программе будут выбирать случайным образом, десятки тысяч жителей столицы уже  получили предложения  провериться на коронавирус.]]></text>
</doc>
