<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707729</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707729</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 02:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Страны-кандидаты и партнеры ЕС продлили санкции "за подрыв суверенитета Украины"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Совет ЕС</tag>
    <tag type="str">Черногория</tag>
    <tag type="str">Албания</tag>
    <tag type="str">Норвегия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Молдавия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Черногория, Албания, Норвегия, Украина и Молдавия присоединились к решению Совета ЕС о продлении до 6 марта 2021 года санкций против ряда физических и юридических лиц в связи ситуацией на Украине. Высокий представитель ЕС по иностранным делам и политике безопасности Жозеп Боррель в четверг от имени ЕС сообщил, что указанные страны присоединились к решению Совета ЕС от 5 марта. Упомянутым решением ЕС до 15 сентября 2020 года  продлил  индивидуальные санкции в отношении 175 физических лиц и 44 организаций с мотивировкой "в связи с действиями, подрывающими или угрожающими территориальной целостности, суверенитету и независимости Украины" и исключил из списка двух физлиц. Тем же решением ЕС продлил на год санкции в отношении 10 бывших высокопоставленных украинских чиновников. Среди них - бывший президент Виктор Янукович. Введенные в марте 2014 года персональные санкции против граждан России и Украины, обвиняемых в подрыве территориальной целостности и суверенитета Украины, Евросоюз регулярно продлевает на шесть месяцев. Черногория и Албания являются кандидатами в ЕС, Норвегия - членом Европейского экономического пространства, а Украина и Молдавия - партнерами ЕС. Они обязались обеспечить соответствие своей национальной политики упомянутому решению. "Европейский союз принимает к сведению это обязательство и приветствует его", - отмечается в заявлении.]]></text>
</doc>
