<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707611</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707611</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 12:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве станет обязательным ношение масок и перчаток в общественных местах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - В Москве вводится режим обязательного ношения масок и перчаток в общественных местах и транспорте, сообщил мэр столицы Сергей Собянин. Он подчеркнул, что об ослаблении режима ограничений в городе пока говорить рано. "Давая возможность большему количеству людей работать, мы понимаем, что увеличится количество передвижений на транспорте, количество людей, которые общаются друг с другом, надо это каким-то образом отчасти компенсировать, поэтому вводим дополнительный режим самоизоляции на метрополитене, более жесткие требования, ношение обязательно масок, перчаток в общественном транспорте, другие требования по контролю за передвижением по городу, электронные пропуска - все это остается в силе", - сказал Собянин в интервью "России 24". Он уточнил, что обязательное ношение масок и перчаток в метро вводится с 12 мая. Накануне мэр объявил, что с 12 мая возможно  снятие запрета  на работу промышленных и строительных предприятий, благодаря чему на работу вновь выйдет полмиллиона москвичей. Но запрет на работу предприятий сферы услуг снимать пока рано: их открытие несет риски дальнейшего распространения инфекции. Ранее завкафедрой микробиологии, вирусологии и иммунологии Первого МГМУ им. Сеченова, академик РАН Виталий Зверев в комментарии "Интерфаксу"  усомнился в эффективности  масочного режима. Он напомнил, что на улице носить маску вредно, а в помещении ее нужно менять каждые 2 часа. "А если не поменять маску через 2 часа, она станет источником инфекции, человек будет получать кучу грибковых заболеваний и бактериальных инфекций, вирусов", - указал академик. Он предположил, что люди будут носить маски с собой и надевать их, когда увидят сотрудников правоохранительных органов.]]></text>
</doc>
