<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707677</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707677</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 17:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВОЗ сообщила об усугублении проблемы домашнего насилия в Европе во время самоизоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ханс Клюге</tag>
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Изабель Йорди</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Экстренные службы в Европе зафиксировали значительное увеличение числа обращений женщин с жалобами на домашнее насилие во время режима самоизоляции, введенного для борьбы с распространением коронавируса, сообщили в ВОЗ. "Страны сообщают об увеличении в апреле на 60% по сравнению с прошлым годом количества экстренных звонков со стороны женщин, которые подверглись домашнему насилию со стороны своих партнеров", - сказал глава европейского подразделения ВОЗ, доктор Ханс Клюге. Эксперт организации Изабель Йорди сообщила, что данные о росте таких обращений поступают практически из всех стран континента. Между тем, по оценкам Фонда ООН в области народонаселения, в мире произойдет еще около 30 млн случаев домашнего насилия, если введенные ограничительные меры из-за коронавируса будут продлены еще на полгода. Многие европейские страны оказались сильно затронуты пандемией коронавируса. В общей сложности на территории Европы зарегистрировали около 1,5 млн случаев заражения, почти 150 тыс. человек скончались. Для борьбы с распространением коронавируса в странах были введены ограничительные меры, в частности, запрещающие выходить из дома без острой необходимости. В настоящее время ряд стран приступил к смягчению этих мер. В конце апреля  сообщалось , что во Франции фиксируют рост числа обращений на горячую линию, посвященную проблеме домашнего насилия. Как передавали тогда французские СМИ со ссылкой на руководителя этой экстренной службы Паскаля Винерона, с начала введения режима самоизоляции из-за коронавируса количество таких обращений увеличилось на 35%.]]></text>
</doc>
