<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709386</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709386</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 02:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посольство РФ обвинило Bloomberg в фальсификации данных о числе коек в больницах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Bloomberg</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Посольство России в США потребовало от информационного агентства Bloomberg опровергнуть данные о количестве больничных коек в РФ, которые приводятся в  материале  о ситуации с коронавирусом  COVID-19 . Из размещенного в фейсбуке сообщения российского посольства  следует , что в публикации агентства неправильно подписаны графики со статистикой Всемирного банка (ВБ) о количестве больничных коек на 1 тыс. человек в России и странах Организации экономического сотрудничества и развития (ОЭСР). Согласно графику Bloomberg, в РФ в 2013 году было 3,8 койки на 1 тыс. населения, а в странах ОЭСР - 8,2. Приведенные посольством  данные  на сайте ВБ свидетельствуют об обратном соотношении. В посольстве РФ считают, что это было сделано намеренно: "Редакторы "Блумберга" опустились до неприкрытого подлога и поменяли графики местами". Там также заявили, что автор статьи допустила в адрес России "поток голословных политизированных обвинений". "Мы требуем от "Блумберга" опровержения, извинений и уважения к собственным клиентам", - говорится в сообщении посольства РФ в США. Спор возник вокруг материала Клары Феррейры Маркес, опубликованного в разделе мнений на сайте Bloomberg. Автор выражает мнение, что  распространение коронавируса  в России обусловлено недостаточным финансированием российской системы здравоохранения и неоконченными реформами в постсоветское время. В подтверждение она приводит те самые данные Всемирного банка, о которых говорит российское посольство в США.]]></text>
</doc>
