<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707601</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707601</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 11:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ РФ зафиксировал рост активности "черных" кредиторов на фоне COVID-кризиса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
    <tag type="str">Валерий Лях</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Банк России фиксирует рост активности нелегальных форекс-дилеров и "черных" кредиторов, которые рекламируют в интернете свои услуги на фоне ограничительных мер по борьбе с пандемией и высокой волатильности финансовых рынков, говорится в сообщении регулятора. Нередко эти форекс-дилеры зарегистрированы за рубежом и работают с иностранных интернет-площадок. Потребители, доверившие средства подобным компаниям, практически всегда теряют деньги. В свою очередь активизация нелегальных кредиторов связана с тем, что у многих людей снизились доходы: мошенники обзванивают потенциальных "клиентов" и предлагают им "деньги в кредит без справок и поручительств". Так, в первом квартале 2020 года Банк России выявил 369 организаций, которые нелегально предлагали услуги на финансовом рынке, в том числе 37 финансовых пирамид, 254 "черных" кредитора и 53 нелегальных форекс-дилера. Как и раньше, увеличилось количество сайтов и платформ, предлагающих заработок, основанный на операциях с криптовалютами и предоставлении всех видов услуг на этом рынке. "Мы прогнозируем, что в дальнейшем по окончании ограничительных мер, связанных с пандемией, может быть всплеск предложений от так называемых раздолжнителей - компаний, предлагающих гражданам за плату решить проблемы с кредиторами", - отметил директор департамента Банка России по противодействию недобросовестным практикам Валерий Лях, слова которого приводятся в сообщении. "Мы призываем потребителей финансовых услуг быть осмотрительными и не доверять предложениям нелегальных компаний. Обратившись к их услугам, вы можете только усугубить ситуацию, ведь мошенники пользуются агрессивными противозаконными методами взыскания и не исполняют свои обязательства. Крайне заманчивые условия (очень низкие проценты по "кредитам" и очень высокие - по "вкладам") часто являются признаками мошенничества", - предостерегает он. Мошенники также могут обещать гражданам разного рода выплаты или компенсации, присылать им письма со ссылками на вредоносные сайты, предупреждает Банк России. За такими предложениями всегда следует попытка узнать у человека данные его банковской карты или вынудить гражданина самого совершить платеж (якобы налог, штраф, страховку и так далее) в адрес некоего лица. "Если незнакомые люди под каким бы то ни было предлогом пытаются выведать данные вашей банковской карты, вынуждают совершить платеж, необходимо прервать общение", - отмечает ЦБ.]]></text>
</doc>
