<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708472</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708472</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 16:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армия США возобновит крупномасштабные учения в Европе, несмотря на пандемию COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Allied Spirit</tag>
    <tag type="str">Defender Europe-2020</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Тысячи американских военнослужащих в июне впервые с начала пандемии коронавируса будут задействованы в крупных учениях на европейском театре военных действий, сообщило в среду Командование армии США в Европе. Все меры предосторожности в связи с COVID-19 будут соблюдены с тем, чтобы защитить здоровье военных, участвующих в этих учениях, говорится в сообщении. Маневры Allied Spirit, которые будут проходить в Польше с участием также тысяч польских военнослужащих, являются уменьшенной версией учений Defender Europe-2020, которые должны были стать крупнейшими в Европе со времен окончания холодной войны, но были отменены из-за пандемии коронавируса. Американское командование сообщило, что учения Allied Spirit будут проходить с 5 по 19 июня на полигоне Дравско-Поморске на северо-западе Польши. В них примут около шести тысяч американских и двух тысяч польских военнослужащих. В марте Пентагон приказал оставить переброску войск в Европу для участия в учениях Defender Europe-2020 из-за пандемии коронавируса. Было решено отметить все составные части учения, в том числе операции по воздушному десантированию американских войск в Грузии и в странах Балтии. Планировалось, что в учениях Defender Europe-2020 примут участи 20 тыс. американских военнослужащих, которых предполагалось перебросить из США в Европу. Армия Соединенных Штатов успела направить в Европу около шести тысяч военнослужащих, когда Пентагон принял решение приостановить проведение учений. На корабли и самолеты в тот момент уже было загружено до 90% всей военной техники, которая должна была быть переброшена в регион.]]></text>
</doc>
