<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709062</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709062</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 04:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава ФРС США предупредил о возможном падении ВВП до 30% в текущем квартале</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ФРС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Из-за приостановки экономической активности, вызванной распространением коронавируса, во втором квартале уровень безработицы в США может подняться до 25%, ВВП упасть на 20% - 30%, завил глава Федеральной резервной системы США Джером Пауэлл. "Данные, которые мы увидим за этот квартал, который заканчивается в июне, будут очень и очень плохими. Будет большой спад экономической активности, большой рост безработицы", - сказал Пауэлл в эфире телеканала CBS. По его словам, закрытие бизнеса, вызванное пандемией коронавируса, может "легко привести" к падению экономики США на 20% - 30% в текущем квартале, более 30 млн рабочих мест "были уничтожены" в результате закрытия предприятий. "Я думаю, что есть хороший шанс, что в третьем квартале будет положительный рост", - сказал он, однако предупредил, что "нам потребуется некоторое время, чтобы полностью вернуться" к нормальной жизни, и это "может растянуться до конца следующего года, мы действительно этого не знаем". "Я думаю, что вы увидите, как экономика будет неуклонно восстанавливаться во второй половине этого года", - обнадежил, тем не менее, Пауэлл. Он сказал, что на восстановление экономики могут потребоваться дополнительные государственные расходы сверх уже одобренных Конгрессом $3 трлн. "Если мы позволим людям оставаться без работы в течение длительного периода времени, если мы позволим бизнесу обанкротиться, то это приведет к долгосрочному экономическому урону. Восстановление в таком случае будет происходить медленнее", - сказал он, добавив, что "хорошая новость в том, что мы можем избежать этого, предоставив больше поддержки уже сейчас".]]></text>
</doc>
