<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708141</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708141</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 16:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">С 12 мая в России начнут возобновлять работу базовые отрасли экономики</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Местные власти смогут приостанавливать работу предприятий при нарушении мер санитарной безопасности</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - С 12 мая необходимо создать условия для возобновления работы предприятий в базовых отраслях экономики, заявил президент РФ Владимир Путин в своем обращении к россиянам в начале совещания по санитарно-эпидемиологической ситуации в стране. Речь идет о компаниях, которые работают в сфере энергетики, связи, строительства, сельского хозяйства, добычи полезных ископаемых. Путин подчеркнул, что на таких предприятиях нет необходимости прямого контакта с потребителями, "а значит, есть возможность возобновления работы с низкими рисками, естественно, при соблюдении всех санитарных норм". Президент РФ заявил, что руководители регионов в случае необходимости по согласованию с правительством могут ограничивать или приостанавливать работу предприятий, где невозможно обеспечить меры санитарной безопасности. "Если такое решение принято, за сотрудниками предприятий, деятельность которых пока приостановлена, как и прежде, сохраняется заработная плата. Это принципиальное требование", - добавил президент, поручив руководителям регионов держать этот вопрос на контроле. Кроме того, сообщил президент, "как и прежде, продолжат работу все государственные и муниципальные органы власти, организации так называемого непрерывного цикла, медицинские учреждения, аптеки, финансовые структуры, торговля продуктами питания и товарами первой необходимости". Ранее работа предприятий была ограничена в связи с введением режима нерабочих дней.]]></text>
</doc>
