<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708940</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708940</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 12:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России не исключили начало производства вакцины от COVID-19 к концу лета</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Центр Гамалеи</tag>
    <tag type="str">Александр Гинцбург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - В Национальном исследовательском центре эпидемиологии и микробиологии имени Гамалеи создана вакцина от коронавируса, готовятся ее доклинические испытания, производство возможно будет начать в конце лета, заявил директор центра Александр Гинцбург. "Я думаю, к концу лета. Я хотел бы думать", - сказал он в эфире программы Наили Аскер-заде "Опасный вирус-5" на "России 1" (ВГТРК) в ответ на вопрос, когда будет зарегистрирована вакцина и начато ее производство. Ученый дал понять, что разработчики вакцины уже опробовали на себе вакцину. "А кто вам сказал, что мы не делаем? Ну, просто никто не афиширует это", - ответил Гинцбург на вопрос, не пробовали ли ученые вакцину на себе. Он также не исключил нескольких новых волн заболевания COVID-19. "Может быть и вторая, и третья, и четвертая ( волна заболеваемости коронавирусом - ИФ ). Соответственно, это мы узнаем в ближайшее время. Вирус себя может повести двояко", - отметил ученый. По мнению Гинцбурга, вирус может повести себя как вирус гриппа, "когда он будет очень изменчив, и каждый сезон нам придется, или раз в два сезона, или раз в три сезона, это не принципиально, создавать новый вакцинный штамм". При этом специалисты не исключают, что он может повести себя, как вирус кори, "который в процессе всей истории человечества и истории этого гриппа совершенно не меняется". "И тогда эта вакцина войдет, против COVID-19, в национальный календарь прививок, мы будем наших детишек прививать этой вакциной. К сожалению, этот вирус пришел надолго и всерьез", - добавил Гинцбург. Ранее министр здравоохранения РФ Михаил Мурашко  предположил , что первые вакцины от COVID-19 появятся уже в конце июля. В минувший четверг гендиректор ЗАО "Биокад" Дмитрий Морозов сообщил, что первые испытания вакцины от коронавируса после их исследования на здоровых добровольцах  проведут  на врачах и соцработниках, которые контактируют с больными COVID-19. По данным оперативного штаба, за последние сутки в России зарегистрированы   9 200 новых диагнозов  коронавируса в 83 регионах. Итого в стране насчитывается 272 043   случая коронавирусной инфекции.]]></text>
</doc>
