<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707417</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707417</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 11:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд Нью-Йорка постановил провести в штате отмененные ранее демократические праймериз</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Нью-Йорк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Федеральный судья США издал распоряжение о проведении в июне президентских демократических праймериз в штате Нью-Йорк, отмененных ранее из-за пандемии COVID-19, сообщила в среду газета The New York Post. По ее данным, судья южного округа штата Нью-Йорк Анализа Торрес постановила, что решение избирательной комиссии Нью-Йорка отменить голосование противоречит конституции и все кандидаты, снятые с голосования, должны быть включены обратно в избирательные бюллетени. "Исключение кандидатов в президенты из избирательных бюллетеней не только лишает этих кандидатов права заручиться голосами..., оно лишает демократических избирателей возможности выбирать делегатов, которые будут продвигать их точку зрения", - говорится в заявлении Торрес, которое она сделала накануне. При этом Торрес призвала избирателей голосовать по почте из-за пандемии COVID-19. Как отмечает издание, представитель избирательной комиссии Нью-Йорка заявил, что сейчас решение судьи пересматривают юристы. Как сообщает The New York Post, решение возобновить проведение праймериз последовало после того, как экс-участник предвыборной гонки бизнесмен Эндрю Ян подал в суд на избирательную комиссию Нью-Йорка, заявляя, что отмена праймериз "принципиально лишает избирателей права выбирать следующего кандидата на пост президента Соединенных штатов". Демократы в избирательной комиссии 26 апреля объявили о решении  не проводить праймериз  в Нью-Йорке. Ранее из-за коронавируса проведение праймериз отложили в 16 штатах США. Нью-Йорк является эпицентром распространения COVID-19 в США. По состоянию на 6 мая в штате диагностировано более 330 тыс. случаев заражения коронавирусом, свыше 25 тыс. инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
