<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707733</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707733</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 04:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Норвегии сообщили об активной слежке РФ за кораблями НАТО в Баренцевом море</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Норвегия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Баренцево море</tag>
    <tag type="str">НАТО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Российские патрульные противолодочные самолеты и истребители внимательно следят за активностью группировки боевых кораблей США и Великобритании, которые зашли в Баренцево море, сообщил подполковник Ивар Моен из Оперативного штаба обороны Норвегии (FOH). "В последние дни мы видели как российские патрульные противолодочные самолеты, так и истребители", - приводит слова подполковника издание Nordlys. По его словам, это, в частности, были Ил-38 и МиГ-31. Моен отметил, заход в Баренцево море ракетных эсминцев ВМС США USS Roosevelt (DDG 80), USS Porter (DDG 78), USS Donald Cook (DDG 75), корабля снабжения USNS Supply (T-AOE 6) и британского фрегата HSE Kent (F78), "естественно, вызвал любопытство у россиян". "Они  (российские самолеты - ИФ)  часто вылетают. А из Будё  (город на севере Норвегии - ИФ)  в ответ вылетают истребители сил быстрого реагирования НАТО", - рассказал подполковник. По данным издания, патрулирование истребителей сил быстрого реагирования осуществлялось у побережья самой северной области Норвегии - Финнмарк, где, судя по всему, в международных водах Баренцева моря в настоящее время находятся корабли ВМС США и британского Королевского ВМФ. Финнмарк граничит с Мурманской областью, где расположена Главная база Северного флота. 4 мая Национальный центр управления обороной РФ сообщил, что корабельная ударная группа НАТО вошла в Баренцево море, за ней начал слежение Северный флот РФ. "Силы и средства Северного Флота приступили к слежению за действиями корабельной ударной группы ОВМС НАТО в составе эсминцев "Портер", "Дональд Кук", "Франклин Рузвельт" ВМС США и фрегата УРО "Кент" ВМС Великобритании, зашедшей в 7:00 мск 4 мая в акваторию Баренцева моря", - говорилось в сообщении Национального центра. Эсминцы ВМС США USS Porter и USS Donald Cook оснащены крылатыми ракетами Tomahawk и системой противоракетной обороны Aegis. Корабли на постоянной основе размещены в Европе на испанской военной базе в Рота. Вместе с наземными базами ПРО Aegis в Польше и Румынии эти эсминцы являются составными частями программы построения европейской поэтапной адаптивной системы противоракетной обороны. Россия за последние годы значительно усилила военную группировку в арктической зоне. По этому поводу выражал обеспокоенность Госдеп США. Натовские корабли впервые с 1980-х годов прошлого века зашли в Баренцево море.]]></text>
</doc>
