<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708871</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708871</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 18:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отказался считать нарушением прав москвича предписание о самоизоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Останкинский суд</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Останкинский суд Москвы 12 мая отказался удовлетворить иск о признании частично незаконным и недействующим предписания главного столичного санитарного врача, по которому мэрия должна была обязать горожан не выходить из дома из-за угрозы распространения нового коронавируса. Текст решения есть у "Интерфакса". Истец просил признать незаконным предписание главного санврача Москвы N1П от 29 марта о проведении дополнительных санитарно-противоэпидемических профилактических мероприятий в части пункта 2, по которому городское правительство должно было обязать граждан "не покидать место проживания (пребывания)". Заявитель указал, что это обязательство нарушает его права, в том числе право на свободу передвижения, достоинство личности и личной свободы. "По сути, главным государственным санитарным врачом принято решение о введении карантина без достаточных к тому оснований", - наставил истец, говорится в решении суда. Суд решил, что предписание прав истца не нарушает и было выдано городским санитарным врачом в соответствие с полномочиями и законодательством. "Данное предписание, в том числе исполнение п.2 в части "обязать граждан не покидать место проживания (пребывания)", выдано правительству города Москвы, и напрямую не затрагивает и не ограничивает права административного истца (...). Несмотря на утверждения истца, предписанием на граждан, в том числе на истца, не возлагается обязанность по его исполнению в связи с тем, что обжалуемое предписание выдано непосредственно правительству города Москвы", - поясняется в решении суда. "Довод истца о том, что не имеется никаких достоверных доказательств, подтверждающих распространение коронавирусной инфекции (COVID- 19) либо угрозу ее распространения в Москве в момент издания предписания и в последующий период, не состоятелен", - решил суд, отметив, что основанием для предписания стали случаи заражения COVID-19 в Москве. Наличие и распространение коронавируса суд назвал общеизвестным фактом. Режим обязательной самоизоляции мэр Москвы Сергей Собянин ввел с 30 марта.]]></text>
</doc>
