<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709555</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709555</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 21:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США начали искать способы пресечь поставки иранских нефтепродуктов в Венесуэлу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">Венесуэла</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Администрация президента США Дональда Трампа рассматривает новые ограничительные меры и другие шаги, нацеленные на то, чтобы пресечь поставки нефтепродуктов из Ирана в Венесуэлу, сообщает Bloomberg со ссылкой на источники в американской администрации. Агентство сообщает, что сейчас в Венесуэлу направляются пять иранских танкеров. Согласно оценкам экспертов, они перевозят топливо на сумму около $45 млн. По данным источников Bloomberg, администрация Трампа обсуждает, насколько агрессивной должна быть ее реакция на такие поставки. Некоторые официальные лица в Вашингтоне призывают к сдержанности и утверждают, что США должны вмешиваться только в том случае, если иранские поставки в Венесуэлу примут постоянный характер. Сторонники этой позиции опасаются эскалации напряженности, указывая на то, что Вашингтону и Тегерану едва удалось избежать военного конфликта после удара США, в результате которого в январе был  убит иранский генерал  Касем Сулеймани. "Официальные лица США рассматривают меры, которые не позволят Ирану повторить поставки в Каракас, в том числе санкции против экипажей танкеров, что может серьезно ограничить возможности трудоустройства и комплектации на будущих танкерах, идущих в Венесуэлу", - пишет агентство. Ранее в этом году ВМС США разместили флотилию эсминцев в Карибском бассейне, чтобы пресекать контрабанду наркотиков. Агентство отмечает, что военнослужащие на этих кораблях теоретически могут инспектировать иранские танкеры. Иран заявил, что намерен предпринять меры в случае блокировки Штатами его кораблей. На этой неделе заместитель министра иностранных дел Ирана Аббас Аракчи вызвал швейцарского посла в Тегеране, который представляет интересы США в Иране, и заявил, что вмешательство в процесс поставки нефти будет встречено Ираном с "немедленным и твердым ответом".]]></text>
</doc>
