<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708848</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708848</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 16:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Профицит внешнеторгового баланса РФ в январе-апреле снизился на 42%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Положительное сальдо внешней торговли РФ в январе-апреле 2020 года снизилось на 42%, до $35,6 млрд, по сравнению с $61,6 млрд за аналогичный период 2019 года, сообщается в оценке платежного баланса, опубликованной на сайте ЦБ РФ. Как отмечается в комментарии регулятора, в апреле произошло серьезное ослабление торгового баланса за счет опережающего сжатия экспорта в результате ухудшения совокупного внешнего спроса и беспрецедентного ухудшения конъюнктуры международного рынка углеводородного сырья. Ранее ЦБ РФ сообщал, что, по предварительной оценке, в первом квартале внешнеторговый профицит составил $32,1 млрд. Следовательно, в апреле профицит мог составить $3,5 млрд. Согласно обновленному в апреле базовому сценарию прогноза Банка России (при цене нефти $27 за баррель), профицит внешней торговли РФ в 2020 году ожидается в размере $43 млрд при экспорте $250 млрд и импорте $207 млрд. В ЦБ также подсчитали, что положительное сальдо текущего счета платежного баланса РФ в январе-апреле 2020 года уменьшилось, по предварительной оценке, на 41%, до $23,50 млрд по сравнению с аналогичным периодом 2019 года ($40,1 млрд). Как отмечается в комментарии Банка России, динамику показателя определило серьезное ослабление торгового баланса, особенно заметное в апреле, за счет опережающего сжатия экспорта в результате ухудшения совокупного внешнего спроса и беспрецедентного ухудшения конъюнктуры международного рынка углеводородов. За счет уменьшения выплат инвестиционных доходов в пользу нерезидентов и сжатия импорта услуг на фоне реализации мер против пандемии коронавируса сократился совокупный дефицит остальных компонентов счета текущих операций. Ранее ЦБ РФ сообщал, что, по предварительной оценке, в первом квартале профицит текущего счета составил $21,7 млрд. Следовательно, в апреле профицит мог составить $1,8 млрд. Сальдо текущего счета в 2020 году по базовому сценарию (цена нефти $27 за баррель) прогнозируется ЦБ отрицательным на уровне $35 млрд.]]></text>
</doc>
