<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707812</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707812</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Частные лаборатории в Москве будут тестировать на COVID-19 сотрудников предприятий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анастасия Ракова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Мощностей частных лабораторий по тестированию на коронавирус достаточно, чтобы работодатели регулярно проводили тесты среди своих работников, сообщила заммэра Москвы по вопросам социального развития Анастасия Ракова журналистам в пятницу. "На работодателя впервые накладывается обязанность проводить выборочное тестирование своих работников с определенной периодичностью. Хочу сказать, что на сегодняшний день достаточно хорошо развит рынок услуг по ПЦР-тестированию: 12 частных лабораторий в сутки могут делать от 15 до 20 тыс. исследований. То есть все необходимые мощности есть", - сказала она. По словам Раковой, в Москве постоянно наращиваются мощности тестирования на коронавирус, увеличивается количество людей, которые подлежат проверке на наличие этой инфекции. Заместитель мэра напомнила, что промпредприятия и стройки в Москве  возобновляют работу , но по новым правилам. "На них возлагается дополнительное требование по поводу обеспечения безопасности и здоровья своих сотрудников. Это и обязательное социальное дистанцирование и введение ношения масок и перчаток во всех помещениях общего пользования на производстве", - сказала Ракова. По ее словам, сотрудники возобновивших работу предприятий при первых проявлениях ОРВИ должны оставаться дома. "Вернутся к трудовой деятельности после ОРВИ без соответствующего больничного или справки от врача будет невозможно", - добавила Ракова. Как сообщалось, в соответствии с указом мэра Москвы Сергея Собянина, все работающие предприятия  обязаны до 31 мая провести тестирование на коронавирус  не менее 10% работников, и с 1 июня проводить такой объем тестов каждые 15 дней.]]></text>
</doc>
