<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708860</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/708860</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 17:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большой театр скорректирует график, чтобы не показывать Онегина в маске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Большой театр</tag>
    <tag type="str">Владимир Урин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Евгений Онегин</tag>
    <tag type="str">Анна Франк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Большой театр пересмотрит план премьер на следующие сезоны из-за пандемии коронавируса и перенесет все спектакли,  сообщил  "Дождю" гендиректор ГАБТа Владимир Урин. По его словам, театр начнет работать только после отмены всех ограничений: Евгений Онегин не сможет петь на сцене в маске. "Как вы можете представить Евгения Онегина, певцов в маске? А балет, где соприкосновения друг с другом, как это можно представить? Это надо понимать, что это все возможно только тогда, когда все эти ограничения будут сняты и эпидемия уйдет", - считает Урин. "Я хочу, чтобы все понимали, что в отличие от драматического театра реальные ситуации того, чтобы музыкальный театр начал показывать спектакли, я имею ввиду в этом случае Большой театр, с какими-то ограничениями типа маски, перчатки или дистанция социальная 1,5-2 метра невозможно. Невозможно посадить оркестр на расстоянии 1,5 метра в оркестровой яме. Невозможно носить маску артистам духовых инструментов так же как невозможно носить маску певцам. Поэтому совершенно очевидно, что музыкальный театр откроет свои двери вообще в последнюю очередь", - добавил он. Урин напомнил, что у театра на следующий сезон уже были запланированы премьеры и подписаны договора. "Естественно совершенно, что нам надо будет выпустить те премьеры, которые мы не выпустили, какие-то премьеры, которые были спланированы на сезон 2020-2021 будут перенесены на дельнейшие сезоны. Мы "подвинем" те спектакли, где участвуют наши зарубежные коллеги, постановочная часть и солисты. Потому что мы не понимаем, когда откроет границы Россия и те страны, которые точно также имеют проблему с эпидемией", - сказал топ-менеджер. В первую очередь Большой сосредоточится "на выпуске и на прокате тех спектаклей, где постановщики российские и российские солисты". Пока в этом сезоне театр не смог представить пять премьер. "Мы в конце этого сезона должны были выпустить балеты наших молодых хореографов российских. Затем мы должны были выпустить премьеру балета "Мастер и Маргарита" Эдуарда Клюга, и мы должны были выпустить оперу "Дон Жуан" Моцарта. Все эти три премьеры не состоялись, также, как и не состоялись премьеры на камерной сцене: "Искатели жемчуга", и "Дневник Анны Франк", и "Белая роза". Фактически у нас не произошло 5 премьер" - сказал директор театра. В конце марта из-за коронавируса Большой театр решил впервые показать в интернете записи своих постановок из золотой коллекции. Были отменены летние гастроли труппы в США. В апреле в Большом театре прошел без зрителей благотворительный концерт "Мы вместе" в поддержку врачей и волонтеров. У нескольких сотрудников Большого после этого  обнаружили  коронавирус.]]></text>
</doc>
