<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708893</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708893</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 20:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Самолет с застрявшими в Африке россиянами вылетел в Москву</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Мельников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Борт из Занзибара с россиянами, застрявшими в Африке из-за ограничений авиасообщения на фоне пандемии нового коронавируса, вылетел в Москву, сообщил "Интерфаксу" вице-президент российского подразделения Международного комитета защиты прав человека Иван Мельников. "В настоящее время самолет направляется в Москву. Домой летят наши граждане, которые находились на Занзибаре, в Танзании и Маврикии", - сказал Мельников. По его словам, по прилете в Россию пассажиров поместят на двухнедельный карантин, после чего при благоприятных медицинских показателях они смогут попасть к семьям. Мельников отметил, что россиянам, оказавшимся в Африке, пришлось ждать "эвакуации" более двух месяцев в условиях проблем с питанием и проживанием. "Они обратились за материальной помощью и с просьбой помочь вернуться домой. Мы, свою очередь, обратились к ( вице-премьеру ) Татьяне Голиковой, ( уполномоченному по правам человека в РФ ) Татьяне Москальковой и в Совет по правам человека с просьбой оказать содействие. Правительство не осталось в стороне и предприняло необходимые меры. К ситуации также активно подключилось министерство иностранных дел", - сказал Мельников. Кроме того, добавил он, в пятницу в Россию с остановками в Красноярске, Екатеринбурге и Москве вылетел борт почти с 300 россиян с Гоа. Аналогичный рейс с 350 россиянами на борту был осуществлен в ночь на пятницу. "На Гоа у нас остаются еще около около 200 человек, которые обратились за помощью. Мы следим за их судьбой. Надеемся, что для них также в ближайшее время будут организованы вывозные рейсы", - добавил Мельников. Вывоз россиян организуется правительством России под контролем МИД.]]></text>
</doc>
