<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707769</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707769</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 11:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Индекс самоизоляции" в Москве к девяти утра составил 2,9</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Все меньше жителей Москвы соблюдают требования режима самоизоляции и остаются дома, следует из статистики от компании "Яндекс". По данным сервиса, индекс самоизоляции в Москве на 9:00 составляет 2,9. "На улице много людей", - следует из статистики. Накануне в это же время индекс был равен 3,0. Это значение выше среднего уровня городской активности по шкале от 0 до 5, где 0 - уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 - уровень изоляции высокий. Высокий показатель самоизоляции к этому часу и в подмосковном Железнодорожном (3,5), Лобне (3,4) и Королёве (3,4). При этом многолюдно на улицах этим утром в Ступино (2,2), Котельниках (2,4) и Ногинске (2,4). Индекс самоизоляции - это интегрированный показатель, рассчитанный на данных об использовании различных приложений и сервисов "Яндекса". В его основе - сравнение уровня городской активности на сегодняшний день и в обычный день до эпидемии. В соответствии с новым указом столичного мэра Сергея Собянина, действие различного рода ограничений в Москве продлевается по 31 мая, с 12 мая заработают предприятия промышленности и стройки. Помимо этого, с 12 мая на объектах торговли и в общественном транспорте Москвы вводится режим обязательного использования масок и перчаток в общественных местах: магазинах, торговых центрах, а также при поездках на любых видах общественного транспорта и в такси. В Подмосковье были введены аналогичные меры. С 15 апреля для передвижения в области и столице гражданам необходимо оформлять цифровые пропуска.]]></text>
</doc>
