<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709146</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709146</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 14:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $34,61 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">Baker Hughes</tag>
    <tag type="str">Мохамед Баркиндо</tag>
    <tag type="str">Казахстан</tag>
    <tag type="str">Асет Магауов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Котировки нефти ускорили рост в понедельник на фоне надежд на восстановление равновесия спроса и предложения на рынке. К 14:14 по Москве июльские фьючерсы на Brent дорожали в Лондоне на $2,11 (6,49%), до $34,61 за баррель. Июньские фьючерсы на WTI к этому времеи дорожали в Нью-Йорке на $2,84 (9,65%) - до $32,27 за баррель. Июньский контракт WTI истекает во вторник. Месяцем ранее цена истекающего майского фьючерса на WTI впервые в истории стала отрицательной, опустившись до минус $37,63 за баррель. Как отмечает Bloomberg, повторение этого сценария стало крайне маловероятным после вступления с силу соглашения ОПЕК+ о сокращении добычи, а также на фоне признаков восстановления спроса и снижения добычи в США. Генеральный секретарь ОПЕК Мохамед Баркиндо заявил Bloomberg Television, что прогноз на второе полугодие 2020 года более позитивный, поскольку мировая экономика будет восстанавливаться. Экспорт стран ОПЕК+ с начала месяца сократился на 6,4 млн б/с, свидетельствуют данные международной группы компаний Kpler. Страны ОПЕК+ в ходе встречи в июне планируют определиться с параметрами добычи после июня, сообщил замминистра энергетики Казахстана Асет Магауов на брифинге в Нур-Султане в понедельник. "Я думаю, более точные решения и прогнозы будут обсуждены на июньской встрече между странами ОПЕК+. И конкретные решения будут там приниматься", - сказал он. По мнению Магауова, страны ОПЕК+ после июня могут сократить добычу нефти на 18% от уровня октября 2018 года. Тем временем число действующих нефтегазовых буровых установок в США на прошлой неделе сократилось на 35 - до 339,  свидетельствуют  данные американской нефтесервисной компании Baker Hughes. Годом ранее в стране работало 987 буровых. Таким образом, число действующих нефтегазовых буровых установок в США упало по итогам девятой недели подряд и опустилось до минимума за все время ведения расчетов с 1940-х годов. Число нефтяных установок снизилось на 34 и составило 258, что является самым низким показателем с июля 2009 года. "Предложение в США демонстрирует признаки снижения, поскольку еще 34 установки были выведены из эксплуатации. Таким образом, их общее число приблизилось к уровню начала прошлого десятилетия, когда началась сланцевая революция", - подчеркивают аналитики ANZ, которых цитирует S&P Global Platts. По их прогнозу, производство сланцевой нефти в США упадет по меньшей мере на 1,5 млн б/с из-за снижения буровой активности и капитальных расходов.]]></text>
</doc>
