<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707454</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707454</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 14:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме вновь призвали отменить ЕГЭ-2020</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">ЕГЭ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Первый зампред комитета Госдумы по образованию и науке Олег Смолин заявил об отсутствии равных условий для проведения полноценного Единого госэкзамена в этом году на фоне коронавируса и предложил отменить ЕГЭ-2020. "Может увеличиться количество детей, которые в этом году не сдадут ЕГЭ, и не по своей воле. Поэтому мы  предлагали  и предлагаем предусмотреть возможности непроведения ЕГЭ в этом году", - сказал Смолин "Интерфаксу" в среду. Он пояснил, что "при дистанционном обучении неравенство возможностей в сдаче ЕГЭ у детей значительно вырастет". "Обычно оно зависит от возможности нанимать репетиторов, а сейчас еще будет зависеть от наличия в доме компьютера", - сказал Смолин. Депутат добавил, что даже в Петербурге, по словам губернатора Александра Беглова, компьютеры есть не в каждой семье. Кроме того, на качестве дистанционного образования сильно сказывается наличие широкополосного интернета в региональных школах, добавил депутат. К тому же, если проводить ЕГЭ для всех в конце июля или августе, то дети лишатся каникул, а очень многие педагоги - отпусков, отметил Смолин. По словам депутата, набор студентов в вузы в этом году следует провести на основе текущей успеваемости и внеучебных достижений, правила оценки которых "можно достаточно быстро выработать", а дополнительные устные испытания перевести в онлайн режим. Ранее в среду источник в правительстве России сообщил "Интерфаксу", что ЕГЭ в зависимости от развития ситуации с COVID-19  может быть перенесен  на середину июля - начало августа, а начало нового учебного года - на 1 октября. Министр просвещения РФ Сергей Кравцов  не исключил  такой сценарий, однако не назвал точных дат. Он напомнил, что пока проведение ЕГЭ планируется начать 8 июня, после 12 мая, возможно, решение будет скорректировано.]]></text>
</doc>
