<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709509</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709509</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты заявили, что экономика США не сможет наверстать потери даже к концу 2021 года</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">ВВП Штатов упадет почти на 38% в годовом выражении, прогнозирует Бюджетное управление Конгресса</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бюджетное управление Конгресса</tag>
    <tag type="str">CBO</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Экономика США начнет восстанавливаться во втором полугодии 2020 года на фоне постепенного смягчения ограничений, введенных властями с целью сдерживания  распространения COVID-19 , однако она не сможет наверстать потери даже к концу 2021 года, прогнозирует Бюджетное управление Конгресса (CBO). По оценкам CBO, американский ВВП в апреле-июне уменьшится на 11,2% по сравнению с предыдущими тремя месяцами и на 37,7% в годовом выражении. В третьем квартале ВВП США, как ожидается, увеличится на 5% относительно предыдущего квартала, в четвертом - на 2,5%. Тем не менее, по итогам всего текущего года объем ВВП будет на 5,6% меньше, чем в предыдущем году. В 2021 году американская экономика вырастет на 4,2% по сравнению с текущим годом. Тем не менее, в четвертом квартале 2021 года объем ВВП будет на 1,6% меньше, чем в октябре-декабре 2019 года, прогнозируют в CBO. Рынок труда в Соединенных Штатах, как ожидается, также не сможет восстановиться к концу 2021 года: в четвертом квартале безработица будет на 5,1 процентного пункта (п.п.) выше, чем за тот же период 2019 года - 8,6%. Во втором квартале 2020 года рабочих мест в США будет почти на 26 млн меньше, чем годом ранее, безработица увеличится до 15,1%, прогнозируют в CBO. По оценкам управления, безработица достигнет пика на уровне 15,8% в третьем квартале текущего года и уменьшится до 11,5% в четвертом квартале. Программы поддержки экономики в условиях кризиса, вызванного пандемией коронавируса, увеличат дефицит бюджета США в 2020 финансовом году на $2,2 трлн, в 2021 году - на $0,6 трлн, ожидают в CBO.]]></text>
</doc>
