<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707346</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707346</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 21:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Росатом подтвердил назначение нижегородского мэра Панова</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В коропорации он займется вопросами развития Арктики и СМП</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Глава администрации Нижнего Новгорода Владимир Панов оставит свою должность по собственному желанию в связи с назначением его на руководящую должность в ГК "Росатом". "Действительно, в ближайшее время Владимир Панов перейдет на работу в "Росатом" и займет новую должность спецпредставителя Госкорпорации "Росатом" по вопросам развития Арктики", - сообщили "Интерфаксу" в "Росатоме". По словам представителя ГК, должностной функционал Панова "будет связан с вопросами координации между Росатомом, являющимся инфраструктурным оператором Северного морского пути, и органами власти - как федеральными, так и региональными, которые решают задачи развития арктической зоны, субъектов Федерации, расположенных вдоль СМП". Ранее сообщалось, что Дума Нижнего Новгорода соберется на внеочередное заседание 6 мая в 10:00 по Москве. Заседание пройдет дистанционно в режиме видеоконференции. В предварительной повестке значится только один вопрос: "О досрочном прекращении полномочий главы города Нижнего Новгорода". Докладчиком является глава города Владимир Панов. Панов был избран главой Нижнего Новгорода 17 января 2018 года в ходе тайного голосования депутатов Думы города. До этого с 2001 года работал в сфере предпринимательства, в 2006-2007 гг. был главой местного самоуправления города Кстово, в 2010-2016 гг. - депутатом гордумы Нижнего Новгорода. В 2016 году был избран депутатом Госдумы РФ по Нижегородскому округу N129. С декабря 2017 года - член генерального совета партии "Единая Россия".]]></text>
</doc>
