<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708248</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708248</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 17:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ближайшая к Земле черная дыра, плазменный воздушно-реактивный двигатель и пещерные львы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последние семь дней. - Китайские инженеры сделали  плазменный воздушно-реактивный двигатель  для атмосферных полетов. Видео его испытаний выглядит не так эффектно, если не знать, что под шариком не огонь, а раскаленная плазма. В собранном демонстрационном образце двигателя воздух раскаляется при помощи микроволн и выбрасывается, создавая тягу. - Коллектив генетиков из разных стран уточнил данные об эволюции львов. Утверждается, что пещерные львы ( Panthera leo spelaea ) навсегда расстались со своими собратьями из остальных подвидов полмиллиона лет назад. А две группы современных популяций львов — азиатско-североафриканская и субсахарная — разошлись 70 тысяч лет назад. - Астрономы обнаружили самого близкого кандидата в  черные дыры  звездных масс (примерно 4,2 массы Солнца), который входит в тройную систему звезд HR 6819, расположенную всего в тысяче световых лет от Солнца. Эта система видна невооруженным глазом в южном созвездии Телескопа в ясную безлунную ночь. Ученые считают, что это открытие послужит толчком для поиска других "тихих" черных дыр. До недавнего времени самой близкой к Земле известной черной дырой считался один из компонентов рентгеновской двойной A0620-00, расположенной на расстоянии трех тысяч световых лет от нас в созвездии Единорога. - Физики впервые экспериментально подтвердили и исследовали  экзотический метастабильный атом  — систему, состоящую из пиона, электрона и ядра гелия. Если в обычных атомах носителями заряда являются электроны и протоны, то в экзотических их заменяют другие элементарные частицы. Изучение этого объекта позволит многократно увеличить точность определения масс элементарных частиц и проверить Стандартную модель. - Каждый год 600 млн человек заражаются желудочно-кишечными инфекциями, вирусами и паразитами, неудачно что-нибудь съев; из них 420 тысяч — умирают. Сократить количество инцидентов может обработка продуктов питания потоком  ускоренных электронов . Сайт N+1 разбирался, как устроено промышленное обеззараживание продуктов ускоренными электронами, а также провел эксперимент и узнал, как портятся обычные ягоды и фрукты по сравнению с обработанными. ​​- Многих в детстве взрослые призывали к более ответственному поведению, апеллируя при этом к крайне простым и грозным тезисам: от сладкого слипнется, проглоченная жвачка застрянет в желудке, а если не выпрямишься, горб вырастет. Из этого материала вы узнаете,  правдивы  ли эти и другие страшилки, которыми пугали взрослые.]]></text>
</doc>
