<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707671</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707671</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 17:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин потребовал регулярно тестировать работников на COVID-19 и оставить беременных дома</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Московские работодатели теперь обязаны будут обеспечивать регулярное тестирование сотрудников на коронавирус. Согласно тексту указа мэра Москвы Сергея Собянина, работодатели до 31 мая должны протестировать на коронавирус не менее 10% своих сотрудников, а потом тестировать по 10% своего штата каждые полмесяца. Таким образом, минимум 70% сотрудников предприятий, открывающихся с 12 мая, будут протестированы к концу лета. Тесты будут делать не только на наличие коронавируса (ПЦР), но и на наличие антител к нему. В своем блоге Собянин уточнил, что на рабочих местах сотрудники должны использовать средства индивидуальной защиты - маски, респираторы и перчатки (за исключением случаев работы в обособленных помещениях). При несоблюдении этих требований предприятия и строительные площадки будут закрываться. Контроль соблюдения санитарных требований будет обеспечивать Роспотребнадзор. Кроме того, с 12 мая сотрудники предприятий, которые не приостанавливали свою деятельность, должны обязательно сообщать работодателю о хронических заболеваниях, симптомах ОРВИ и COVID-19. При наличии этих заболеваний работник не должен выходить из дома для поездки на работу. Это же касается и беременных женщин. Проинформировать работодателя необходимо о следующих заболеваниях: сахарный диабет, ожирение, гипертоническая болезнь 2 степени, хроническая обструктивная болезнь легких, бронхиальная астма 2 степени, симптомы острой респираторной вирусной инфекции или наличие установленного врачом диагноза острого респираторного вирусного заболевания, COVID-19, пневмония у работника или у лиц, совместно проживающих с ним.]]></text>
</doc>
