<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708515</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708515</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 20:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Заразившемуся COVID-19 Пескову диагностировали двустороннюю пневмонию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Татьяна Навка</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков сообщил, что у него была диагностирована двусторонняя пневмония. В  интервью изданию "Коммерсант"  он рассказал, как узнал о том, что болен коронавирусной инфекцией. По словам Пескова, в первый день после положительного теста на вирус у него не было симптомов. " Ну и, собственно, первый день не было вообще никаких симптомов, а потом началась температура чуть выше 37... Ну такая она, неприятная температура... И ломало. И Таню стало ломать  (жену Пескова Татьяну Навку - ИФ) , у нее температура повыше была. Дня два-три мы лежали дома. Ну 37,4 днем... Ну 37,8 ночью...", - сказал Песков в интервью. По его словам, после этого было принято решение поехать в больницу, где Пескову сделали компьютерную томографию. Он заметил, что было необходимо удостовериться, что нет угрозы для легких. Пресс-секретарь президента подтвердил, что на этот момент у него уже была пневмония. Он добавил, что сейчас многие с этим заболеванием лечатся дома, если поражено одно легкое, но в его случае это было не так. "Да, когда она двусторонняя  (пневмония - ИФ) , выбора нет. И тут еще особенность в том, что твои легкие не столько сам вирус пожирает, сколько твой же организм. То есть начинается гормональный шторм, и иммунная система пытается этот вирус победить. И вместе с вирусом начинает пожирать легкие. И отсюда эффект этого "матового стекла"  (в легких, показывается на компьютерной томографии - ИФ) . Это может привести к тромбозу легких. Ну тут у кого как...", - добавил он. По словам Пескова, главное не пропустить заболевание и вовремя обратиться к врачам. "Вирус этот абсолютно кровожадный. Хотя, слава богу, врачи уже обладают опытом в борьбе с ним, но все равно доля непредсказуемости, связанная с индивидуальными особенностями, всегда присутствует", - отметил он. Песков рассказал, что на протяжении всего времени распространения инфекции сдавал тест на коронавирус практически каждый день. "Поэтому было чувство, что ты все-таки держишь это под контролем", - сказал он. Накануне, 12 мая,  стало известно , что Песков и Навка проходят лечение в больнице с диагнозом "коронавирусная инфекция".]]></text>
</doc>
