<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708304</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708304</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 16:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Концерн "Ростеха" не останавливал поставки ИВЛ на фоне пожаров в больницах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Поставки аппаратов искусственной вентиляции (ИВЛ) легких в больницы для лечения больных коронавирусом продолжаются, сообщили "Интерфаксу" в концерне "Радиоэлектронные технологии" (КРЭТ, входит в "Ростех"). Информация о приостановке поставок не соответствует действительности, заявили в КРЭТ. Там также подчеркнули, что аппараты искусственной вентиляции легких "Авента", которые загорелись в больницах Москвы и Санкт-Петербурга, поставляются на рынок с 2012 года, прошли все тестирования. "Отметим, что поставленное оборудование ранее прошло необходимые виды тестирования, в том числе под высокой нагрузкой. Результаты этих испытаний подтверждены документально", - сообщил "Интерфаксу" представитель КРЭТ. В структуре "Ростеха" призвали дождаться результатов официальных проверок.  12 мая в больнице Святого Георгия в Петербурге, где проходят лечение больные коронавирусом, в результате возгорания аппарата ИВЛ произошел пожар, в котором погибли пять человек. 9 мая аналогичное возгорание произошло в городской клинической больнице имени Спасокукоцкого в Москве, его жертвой стала одна женщина. По данным источника "Интерфакса", оба воспламенившихся аппарата ИВЛ были произведены на одном российском предприятии. Росздравнадзор сообщил, что проверит качество и безопасность аппаратов ИВЛ, использовавшихся в больницах. Источник в промышленности сообщил "Интерфаксу", что аппараты ИВЛ в больницах Москвы и Санкт-Петербурга могли загореться из-за слабой проводки в медучреждениях. Ранее КРЭТ был определен единственным поставщиком Минпромторгу аппаратов ИВЛ. Всего планируется закупить 5700 аппаратов. Аппараты производятся на Уральском приборостроительном заводе. Произведенные здесь аппараты ранее поставлялись в США для лечения больных коронавирусом.]]></text>
</doc>
