<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708707</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708707</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 21:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сразу три самолета США провели разведку у западных границ РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Сразу три американских разведывательных самолета в четверг выполнили многочасовые полеты у границ России на Балтике, следует из мониторинговых данных западных авиационных ресурсов. По их сведениям, стратегический разведывательный самолет ВВС США RC-135W, вылетевший с авиабазы Милденхолл в Великобритании, в течение более двух часов курсировал вдоль южной границы Калининградской области в воздушном пространстве Польши. Полет американского самолета, способного вести радиоэлектронную разведку на большую глубину территории противника, осуществлялся на расстоянии 55-75 км от границы РФ. Одновременно у морской границы Калининградской области был зафиксирован полет патрульного противолодочного самолета ВМС США P-8A Poseidon, который прилетел к российским рубежам с авиабазы Сигонелла на итальянском острове Сицилия. Морской разведчик выполнял полет над международными водами Балтийского моря. Тем временем тактический самолет радиоэлектронной разведки Армии США Beechcraft RC-12X Guardrail, поднявшийся из Шяуляя (Литва), выполнял задание вдоль севера и северо-востока Калининградской области в литовском воздушном пространстве. Полет двухмоторного турбовинтового самолета с позывными YANK02 продолжался более четырех часов. Он осуществлялся на расстоянии 40-55 км от границы. Такие самолеты оснащены новейшим оборудованием для перехвата электронных сигналов и определения их местоположения. Позднее к юго-западу и западу от Калининградской области в небе Польши длительное время, встав в круг, барражировали два самолета дальнего радиолокационного обнаружения и управления командования НАТО E-3A Sentry AWACS.]]></text>
</doc>
