<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708485</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708485</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 16:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава ФРС США назвал беспрецедентным масштаб нынешнего кризиса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФРС США</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джером Пауэлл</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Властям США потребуется потратить больше ресурсов, чтобы быстрые меры, принятые ими в ответ на кризис, вызванный пандемией коронавирусной инфекции COVID-19, не прошли даром, считает председатель Федеральной резервной системы (ФРС) Джером Пауэлл. "Масштаб и скорость нынешнего экономического спада не имеют прецедентов, текущая рецессия существенно хуже любой другой, отмечавшейся после Второй мировой войны", - заявил Пауэлл в ходе выступления в Институте мировой экономики Петерсона (Peterson Institute for International Economics) в среду. Восстановление экономики США, по его словам, будет постепенным, и предоставление дополнительной помощи домовладельцам и бизнесу государством является оправданным, если оно хочет избежать долгосрочного ущерба для экономики. "Потребуется некоторое время, чтобы восстановление экономики набрало рост, при том, что с течением времени проблемы с ликвидностью могут превратиться в проблемы с платежеспособностью", - отметил Пауэлл. "Дополнительная бюджетная поддержка, возможно, будет дорогостоящей, но это стоит того, если она поможет избежать долгосрочного экономического ущерба и будет способствовать более мощному восстановлению экономики", - заявил он. Американский Конгресс уже одобрил меры поддержки домовладельцев, бизнеса, системы здравоохранения, а также органов власти регионов на общую сумму около $2,9 трлн, что составляет порядка 14% ВВП США. По словам Пауэлла, уже принятые меры являются "самым быстрым и масштабным ответом на экономический спад со времен Второй мировой войны". Однако, эти меры "возможно, не являются финальной главой", заявил Пауэлл, отметив высокую неопределенность дальнейших перспектив экономики и наличие серьезных понижательных рисков. Демократы в Палате представителей Конгресса США во вторник, 12 мая, представили план дополнительной поддержки экономики на общую сумму $3 трлн. Голосование в Палате представителей по предложенному законопроекту пройдет в пятницу, 15 мая, а переговоры с Сенатом стартуют позднее в этом месяце. Действия Федрезерва, по словам Пауэлла, помогли финансовым рынкам вернуться к нормальному функционированию, что обеспечило экономике передышку в условиях кризиса. Как сообщалось, в марте ФРС дважды снизила базовую процентную ставку, опустив ее в конечном итоге до 0-0,25% годовых. В дальнейшем американский Центробанк заявил, что не будет ограничивать программу количественного смягчения каким-либо объемом, а будет выкупать столько гособлигаций и ипотечных бумаг, сколько потребуется. Также он запустил несколько новых программ кредитования. В среду Пауэлл отметил, что инструменты, использованные Федрезервом, работают. Он добавил, что мнение руководства ФРС в отношении возможности снижения базовой ставки до отрицательного уровня не изменилось - Центробанк по-прежнему не рассматривает такую возможность. Отвечая на вопрос о ситуации на американском рынке труда, Пауэлл заявил, что безработица в стране, вероятно, достигнет пикового уровня "в течение следующего месяца или около того". В дальнейшем безработица резко упадет, однако будет оставаться выше уровня 2018-2019 гг., считает он. Безработица в США в апреле взлетела до рекордных 14,7%, число рабочих мест сократилось на 20,5 млн. Пауэлл полагает, что экономика США должна начать "быстрое восстановление", как только пандемия коронавируса будет взята под контроль.]]></text>
</doc>
