<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709665</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709665</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 14:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Осенний призыв для выпускников школ этого года будет отложен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Военный призыв для выпускников школ этого года будет отложен, заявил президент РФ Владимир Путин. "Мы уже договорились с министерством обороны отложить призыв на военную службу выпускников школ этого года", - сказал Путин на совещании о ситуации в образовании в условиях коронавируса. Весенний призыв 2020 года стартовал 1 апреля. Согласно указу президента РФ, в войска будет отправлено 135 тыс. человек. Министр обороны РФ Сергей Шойгу заявил, что большинство призывников будут отправлены в войска в мае и июне. По его словам, все призывники, прибывшие в воинские части в ходе весенней призывной кампании, пройдут  двухнедельный карантин . Приемные комиссии московских военкоматов  начали работать  с 12 мая, а первые отправки в войска состоятся после 20 мая. Ранее газета "Известия" сообщила, что Национальный родительский комитет обратился к премьер-министру Михаилу Мишустину и министру обороны РФ Сергею Шойгу с просьбой перенести весенний призыв. Причиной беспокойства родителей стала отсрочка сдачи ЕГЭ: родители выпускников опасаются, что их сыновей могут забрать в армию, не дожидаясь результатов экзамена. К весеннему призыву во все военкоматы доставлены медицинские маски, "тесты на определение вирусных заболеваний", бесконтактные термометры и наборы средств личной дезинфекции. Сообщалось, что призывники по дороге к местам прохождения военной службы будут обеспечены медицинскими масками, при этом каждый из них перед отправкой со сборного пункта в войска будет протестирован на COVID-19.]]></text>
</doc>
