<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707625</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707625</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 13:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Строительство новых храмов в Москве возобновят 12 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Ресин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Работа на строительных площадках новых храмов Москвы может начаться уже 12 мая, сообщил куратор программы строительства храмов столицы, депутат Госдумы Владимир Ресин. "Учитывая решение мэра Москвы с 12 мая возобновить все строительные работы, есть реальная возможность наверстать задержку", - сказал он журналистам в четверг. Ресин напомнил, что в условиях приостановки строительства работы  велись в удаленном формате , и за это время организаторам удалось "подтянуть оформление проектной и рабочей документации по тем объектам, где это могло тормозить плановые сроки, и подготовили хороший задел по новым объектам будущего строительства". Куратор уточнил, что приостановка работ на месяц из-за ограничительных мер серьезно не повлияла на реализацию "программы-200", и заявленные в текущем году сроки пока не меняются. "Этому во многом поспособствовали два фактора. Первое - зима в текущем году была очень мягкой, в плюсовых температурах, что позволяло без оглядки на погоду вести масштабные строительные работы в максимально возможном темпе. Второе - относительно короткий период вынужденного простоя работ на площадке", - пояснил Ресин. Накануне, 6 мая, мэр Москвы Сергей Собянин сообщил, что с 12 мая можно будет разрешить возобновить работу  всем промышленным и строительным предприятиям столицы . Как заявил Собянин на совещании у президента РФ Владимира Путина по вопросам реализации ранее принятых мер по поддержке экономики и социальной сферы, в результате возобновления деятельности промпредприятий работу вновь получат 500 тыс. человек. "Это важно для экономики города и страны, потому что заказы московских предприятий создают около 3,5 млн рабочих мест по всей стране, обеспечивают работу машиностроительных предприятий, предприятий строительной отрасли и так далее. То есть это имеет достаточную большую синергию", - пояснил Собянин.]]></text>
</doc>
