<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708556</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708556</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 08:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $29,35 за баррель после падения котировок в среду</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Кушинг</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
    <tag type="str">ФРС</tag>
    <tag type="str">Джером Пауэлл</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Котировки нефти растут в четверг. В среду они снижались на опасениях о начале второй волны коронавируса и на комментариях председателя Федрезерва США Джерома Пауэлла о перспективах американской экономики. К 8:15 по московскому времени июльские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,16 (0,55%) к уровням закрытия среды и торговались у $29,35 за баррель. За предыдущую сессию Brent подешевела на $0,79 (2,6%). Июньские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на Нью-йоркской товарной бирже NYMEX на $0,18 (0,71%) - до $25,47 за баррель. В среду контракт подешевел на $0,49 (1,9%). По словам экспертов AxiCorp, комментарии Пауэлла ослабили надежду на V-образное восстановление экономики. Между тем они отмечают, что траектория восстановления спроса на нефть является более V-образной, чем у макроэкономических показателей. Пауэлл считает, что властям США потребуется потратить больше ресурсов, чтобы быстрые меры, принятые ими в ответ на кризис, вызванный пандемией коронавирусной инфекции COVID-19, не прошли даром. "Масштаб и скорость нынешнего экономического спада не имеют прецедентов, текущая рецессия существенно хуже любой другой, отмечавшейся после Второй мировой войны", - заявил Пауэлл в в Институте мировой экономики Петерсона. Восстановление экономики США, по его словам, будет постепенным, и предоставление дополнительной помощи домовладельцам и бизнесу государством является оправданным, если оно хочет избежать долгосрочного ущерба для экономики. Минэнерго США неожиданно сообщило о снижении запасов нефти в стране неделю, завершившуюся 8 мая. Показатель сократился на 700 000 баррелей. Опрошенные S&P Global Platts аналитики в среднем прогнозировали рост запасов на 4,8 млн баррелей. Запасы нефти на терминале в Кушинге, где хранится нефть, торгуемая на NYMEX, упали за неделю на 3 млн баррелей. Запасы бензина в стране уменьшились по итогам недели на 3,5 млн баррелей, дистиллятов - увеличились на 3,5 млн баррелей. Аналитики в среднем ожидали снижения запасов бензина на 2,5 млн баррелей и повышения запасов дистиллятов на 4,1 млн баррелей.]]></text>
</doc>
