<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707246</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707246</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Муфтий Дагестана вместе с семьей заболел коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">Ахмад Абдулаев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Муфтий Дагестана Ахмад Абдулаев и вся его семья перенесли COVID-19, сообщила супруга и советник духовного лидера Дагестана Айна Гамзатова. "Муфтий все эти две недели болел тяжелее всех в нашей семье. Благодаря грамотно выстроенному протоколу лечения нам удалось избежать подключения к аппарату ИВЛ и других крайностей. Сейчас мы (...) на стадии восстановления", - пишет Гамзатова на сайте Духовного управления мусульман Дагестана. При этом она обращается к властям с просьбой обеспечить необходимой техникой третью городскую больницу Махачкалы, которую планируют переоборудовать в госпиталь по лечению коронавирусных больных. "Больница уже два года висит в воздухе без финансирования (...) 30 млн рублей, которые в этом году ФОМС, наконец-то, выделил для больницы, давали лишь возможность существовать терапевтическому отделению, делать некоторые операции в отделении хирургии. Другие, готовые к эксплуатации прекрасные отделения, как были закрыты, так и закрыты по сей день. Потому что, как всегда, нет денег", - рассказала Гамзатова. По ее словам, лежа в клинике, она и ее супруг дважды нуждались в проведении КТ, для чего их перевозили в другие больницы города. "Скажите, эти три врача смогут каждого больного так возить по всему городу на скорых для проведения КТ? Вы же понимаете, это невозможно!" - пишет Гамзатова. "Поэтому прошу каждого из вас, а также обращаюсь к дагестанским меценатам, к любому человеку с возможностями: подключитесь, пожалуйста, каждый, у кого есть сердце и материальные блага, - для того чтобы запустить третью городскую больницу в помощь населению сейчас, в это сложное время. Это очень важно", - отмечает она. Со своей стороны руководитель Правозащитного центра Всемирного русского народного собора, исламовед Роман Силантьев подтвердил озабоченность муфтията Дагестана ситуацией в республике. "Я бы рекомендовал властям очень серьезно отнестись к информации традиционного мусульманского духовенства Дагестана и его просьбам. И, по моим данным, ситуация требует дополнительной помощи федеральных властей", - сказал он в понедельник журналистам. По последним данным, в Дагестане выявлены 1 958 случаев заболевания коронавирусом. Выздоровели 226 пациентов, умерли 13 человек. В целом по России число заболевших COVID-19  достигло  145 268 человек.]]></text>
</doc>
