<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709309</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709309</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 15:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ в апреле снизил выдачи розничных ссуд на 31,5%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU -  ВТБ в апреле, когда почти во всех регионах РФ из-за коронавируса действовали ограничительные меры, снизил выдачи розничных кредитов на 31,5% - до 93,5 млрд рублей со 136,7 млрд рублей в апреле 2019 года, рассказал журналистам зампред правления банка Анатолий Печатников. Самое сильное падение показал сегмент автокредитов (снижение продаж на 77%), выдачи кредитов наличными сократились на 54% год к году. Ипотека продемонстрировала положительную динамику - рост выдач на 2%. Совокупный розничный портфель ВТБ вырос в апреле на 0,2%, составив 3,39 трлн рублей (роста рынка - 0,1%). Портфель потребительских ссуд банка сократился на 0,4% (в целом по рынку сокращение составило 1,4%), портфель автокредитов снизился на 3,3% (в целом по рынку снижение на 2,5%), портфель ипотеки вырос за месяц на 1,3% (рынок вырос на 1%). С учетом инвестиционных продуктов общий портфель привлеченных средств физлиц вырос с начала года на 6,9%, превысив на конец апреля 5,7 трлн рублей. Без учета инвестиционных продуктов рост составил 2,4%, до 4,4 трлн рублей. В апреле общий и депозитный портфели существенно не изменились. ВТБ отмечает значительный переток средств со срочных вкладов на средства до востребования (+22,9%) и в инвестиционные инструменты. Портфель инвестиционных продуктов ВТБ с начала года вырос на 25% (266 млрд рублей) и превысил 1,3 трлн рублей. Печатников указал, что доходы клиентов ВТБ существенно не упали, но резко сократились их расходы, к примеру, транзакции по картам в эквайринге снизились на 34%.]]></text>
</doc>
