<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708427</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708427</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 13:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мурашко заявил, что первые вакцины от коронавируса появятся уже в конце июля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Министр здравоохранения РФ Михаил Мурашко полагает, что первые вакцины от коронавируса появятся уже в конце июля. "По результатам доклинических испытаний мы поймем, сколько вакцин кандидатных выйдет, а в июне месяце начнутся клинические испытания. И по ходу клинических испытаний мы фактически поймем уже сроки, когда мы сможем расширить, в том числе изучение  (вакцин - ИФ)  непосредственно в практическом применении", - сказал Мурашко в ходе парламентского часа в Госдуме в среду. "Рассчитываю, что в июле, наверное, уже ближе к последней декаде, уже первые препараты появятся", - отметил он. По словам главы Минздрава, такие прогнозы сегодня дают российские ученые, поэтому он и "ретранслирует" подобные данные. Спикер Госдумы Вячеслав Володин уточнил, основывается ли оценка таких сроков министром на предварительных результатах испытаний и он уже "прогнозирует, что мы можем получить лекарство от этого вируса". "Потому что та информация, которая прозвучала из ваших уст, она не только обнадеживает, но, думаю, вселяет во многих и уверенность, спокойствие принесет, - она очень ответственная", - пояснил Володин. Мурашко подтвердил это. "Да, если мы говорим про вакцину, да, есть обнадеживающие уже результаты, и мы надеемся, что это выйдет на финальную  (стадию - ИФ) ", - сказал министр. Глава Минздрава в ходе выступления в Госдуме также подчеркнул, что возвращение к нормальной жизни возможно будет после создания вакцины от коронавируса. "Фармацевтическое управление инфекционным процессом - это то, что должно появится. Тогда мы сможем вернуться к нормальной спокойной жизни", - сказал министр. Накануне, 12 мая, вице-премьер РФ Татьяна Голикова  предположила , что россияне смогут вернуться к привычной жизни летом при условии соблюдения всех вводимых требований и ограничений по коронавирусу. "Если все мы соблюдаем требования главных санитарных врачей, требования к своему общежитию, чтобы не заразить наших близких, не допустить распространения инфекции, то очень надеемся, что летом жизнь наладится, и мы будем чаще контактировать друг с другом", - сказала Голикова во вторник на брифинге.]]></text>
</doc>
