<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707750</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707750</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 09:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Авиакомпаниям РФ предложат субсидии в расчете 365 руб. за неперевезенного пассажира</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтранс РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Авиакомпании РФ получат обещанные Минтрансом субсидии в размере 23,4 млрд рублей в расчете 365 рублей за каждого пассажира, потерянного в отчетном месяце 2020 года по сравнению с аналогичным месяцем 2019 года,  пишет  газета "Ведомости" в пятницу. Соответствующий проект постановления 27 апреля Минтранс направил в правительство без согласования с Минфином и Минэкономразвития, следует из документа, с которым ознакомилась газета. Его подлинность подтвердил источник, близкий к Минтрансу. С помощью субсидий планируется компенсировать авиаперевозчикам снижение трафика в феврале-июле. Эти деньги компании могут направить на зарплаты пилотам и бортпроводникам, платежи российским лизинговым компаниям и на оплату услуг аэропортов. В документе говорится, что именно 365 рублей составили в прошлом году расходы всех авиакомпаний РФ на зарплаты, аэропортовые сборы и платежи российским лизинговым компаниям в пересчете на каждого перевезенного человека. В феврале начали вводить ограничения из-за COVID-19: всем авиакомпаниям, кроме "Аэрофлота", были запрещены рейсы в Китай и Южную Корею. С середины марта стали запрещать полеты в Европу и страны СНГ, к концу марта все международные рейсы оказались под запретом. С конца марта рухнул спрос и на внутрероссийские полеты. В проекте постановления приводятся условия, при которых авиакомпании могут получить субсидию - это непрекращение пассажирских перевозок и сокращение в каждом отчетном месяце не более 10% всех пилотов и бортпроводников, работавших в авиакомпании на конец прошлого года. Поэтому лоукостер "Победа", авиакомпании Nordwind и "Икар", а также чартерные перевозчики AZUR air, Royal Flight и IFly на субсидии за апрель и май претендовать не смогут, так как они приостановили полеты в апреле. Но и остальным перевозчикам все 23,4 млрд руб. не достанутся. Субсидию планируют выделять равномерно за февраль-июль, по 3,89 млрд руб. в месяц - это равносильно компенсации за снижение трафика на 10,67 млн человек, говорится в пояснительной записке Минтранса. Но в феврале перевозки почти не сократились, в марте упали на 2,5 млн человек. В апреле 2019 года было перевезено всего 9,4 млн человек - то есть даже при полной остановке всех полетов субсидия за апрель не была бы выбрана. Полностью субсидия может быть выбрана только за май, июнь и июль, так как только в эти месяцы 2019 года было перевезено больше 10,67 млн человек. В проекте предусматривается понижающий коэффициент (если субсидий не хватает), но нет повышающего (если лишние деньги остаются - как в феврале, марте и апреле). Минтранс признает, что все 23,4 млрд руб. российские авиакомпании не получат. Объем поддержки авиаотрасли до конца июля оценивается в 15,5 млрд руб., отмечает министерство в пояснительной записке.]]></text>
</doc>
