<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707547</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707547</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 22:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин заявил, что запуск строек в Москве снизит уличную преступность среди мигрантов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Запуск с 12 мая работы строек и многих промышленных предприятий в Москве поможет решить проблему возможного роста уличной преступности, заявил мэр Москвы Сергей Собянин в интервью программы "Время" на Первом канале в среду. "На стройках занято достаточно много мигрантов, которые никуда не уехали из Москвы, они находятся здесь, на родину не пускают. И здесь работы нет. Поэтому раскрытие работы промышленных предприятий и строек отчасти решает эту задачу ( недопущения уличной преступности - ИФ )", - сказал Собянин. Кроме того, по его словам, в Москве необходимо обеспечивать усиленную работу сил правопорядка. "Мы просто в несколько раз увеличили количество патрулей на улицах, привлекли силы Росгвардии, дополнительные силы полиции, чтобы они были на улицах, мониторили ситуацию и пресекали любые виды преступлений", - добавил мэр Москвы. Ранее Собянин  заявил , что с 12 мая можно будет разрешить возобновить работу всем промышленным и строительным предприятиям столицы. Ранее СМИ сообщили о том, что глава Агентства стратегических инициатив (АСИ) Светлана Чупшева направила премьер-министру РФ Михаилу Мишустину ряд предложений по поддержке граждан и бизнеса РФ в условиях пандемии коронавируса. Среди них - предложение о приравнивании мигрантов к гражданам РФ в части получения пособий по безработице и других мер поддержки в сфере занятости на время преодоления последствий пандемии коронавируса.]]></text>
</doc>
