<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707489</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707489</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 16:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор предложил три этапа снятия ограничений из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Роспотребнадзор предлагает снимать ограничения, связанные с распространением коронавируса, в три этапа, сообщила глава ведомства Анна Попова. "Подготовленные нами рекомендации по снятию ограничительных мер - это четкий методический инструмент для этой работы. Мы предлагаем три этапа", - сказала Попова в среду на совещании у президента РФ Владимира Путина по вопросам реализации ранее принятых мер по поддержке экономики и соцсферы. "На каждом этапе предполагается расширение перечня общественных пространств, где люди будут контактировать между собой. Так,  на первом этапе  будут возможны занятия физкультурой и спортом в открытых пространствах, прогулки с детьми, работа объектов сферы торговли и услуг ограниченной площади и с соблюдением социальной дистанции", - сказала Попова. На втором этапе , добавила глава ведомства, могут сниматься ограничения на прогулки на улице с членами семьи. "Открытие объектов сферы торговли и услуг большей площади, но с ограничением одновременно обслуживаемых посетителей. И предусмотрено начало работы образовательных организаций", - добавила она. На третьем этапе  Роспотребнадзор предлагает разрешить работу мест отдыха населения. "То есть парки, скверы при соблюдении условий социального дистанцирования, предприятия сферы торговли и услуг без ограничения площади и числа одновременно обслуживаемых посетителей, все образовательные учреждения, гостиницы и предприятия общественного питания", - сказала глава Роспотребнадзора. По словам Поповой, на каждом из этапов главы регионов по предложению главных санитарных врачей регионов смогут принимать решения о конкретных мероприятиях. При этом, отметила глава Роспотребнадзора, в случае осложнения эпидситуации ограничительные мероприятия могут быть возобновлены. При ослаблении ограничений должен учитываться уровень заболеваемости, число имеющихся коронавирусных коек и масштабы тестирования. Все эти показатели, по ее словам, оцениваются ретроспективно, за одну или две недели, что связано с инкубационным периодом болезни. Попова подчеркнула, что необходимо сохранить позитивную тенденцию в ситуации с коронавирусом в предстоящую неделю. "Поэтапное снятие ограничений в масштабах всей страны возможно только при осознании каждым человеком меры собственной ответственности. У нас впереди еще неделя, и мы должны обязательно сохранить тот позитивный тренд, который уже намечен и очевиден в целом ряде регионов", - сказала Попова на совещании у президента. По ее словам, в фокусе внимания специалистов на всех этапах остаются группа риска - люди старшего возраста, люди с хроническими заболеваниями. "Безусловно, им следует принимать дополнительные меры предосторожности при выходе из дома. Ряд субъектов уже ввели обязательный масочный режим - это на сегодняшний день 68 субъектов. Безусловно, это дает свои позитивные результаты по снижению темпов прироста", - сказала Попова.]]></text>
</doc>
