<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707658</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707658</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 16:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Выборы президента в Белоруссии пройдут в промежуток с 9 по 30 августа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Центризбирком Белоруссии предложит депутатам несколько вариантов даты президентских выборов, но в любом случае выборы состоятся не раньше 9 августа, сообщила "Интерфаксу" в четверг председатель ЦИК Лидия Ермошина. "В любом случае это будет август, не раньше 9 августа", - сказала Ермошина. В соответствии с законодательством, выборы президента Белоруссии назначаются палатой представителей не позднее, чем за пять месяцев, и проводятся не позднее, чем за два месяца, до истечения срока полномочий действующего президента. Как сообщалось, Палата представителей Национального собрания (нижняя палата парламента) 8 мая соберется на внеочередное заседание, чтобы назначить дату президентских выборов. Президент Белоруссии Александр Лукашенко 4 мая сообщил, что дата предстоящих президентских выборов будет определена в ближайшее время, крайним сроком их проведения является конец августа. "Я знаю, что у вас президентские выборы, но у нас еще раньше состоятся президентские выборы. У нас нет оснований здесь их переносить, нет возможности по Конституции перенести эти выборы", - сказал Лукашенко в понедельник во время видеоконференции со своим молдавским коллегой Игорем Додоном. "Поэтому мы проведем выборы, в ближайшее время с датой определимся. Это будет точно летом. Крайний срок - конец августа", - добавил он. В соответствии с законодательством, очередные президентские выборы в Белоруссии должны состояться не позднее 30 августа 2020 года. Ранее Лукашенко уже заявлял, что для переноса выборов президента в республике нет оснований, и они должны состояться в соответствии с конституционными сроками. Президент также отмечал, что его предвыборная программа будет изложена в послании белорусскому парламенту и народу, традиционные  сроки которого сместились  из-за глобальной неопределенности в политике и экономике на фоне пандемии коронавируса. Предыдущие президентские выборы в Белоруссии состоялись 11 октября 2015 года. Явка избирателей составила 86,75 %. Победил Лукашенко, набрав 83,5% голосов. Он остается президентом Белоруссии с 1994 года.]]></text>
</doc>
