<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707338</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707338</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 18:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин обсудил с Лукашенко планируемый в Минске парад</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Президент России Владимир Путин провел телефонные переговоры с белорусским коллегой Александром Лукашенко, сообщает пресс-служба президента Белоруссии. В сообщении по итогам разговора отмечается, что Лукашенко рассказал о подготовке к военному параду, который состоится в Минске 9 мая. "В том числе речь шла о подготовительных мероприятиях празднования 75-летия Великой Победы. (...)Александр Лукашенко рассказал российскому коллеге о подготовке парада к 75-летию Победы и ситуации в Беларуси в целом", - говорится в сообщении пресс-службы. Также отмечается, что стороны обсудили актуальные вопросы двустороннего сотрудничества, в том числе отдельные кадровые вопросы по линии Союзного государства". Кроме того, главы государств обменялись информацией относительно мер, которые предпринимаются в двух странах для борьбы с эпидемией (коронавируса - ИФ). Позднее в Кремле подтвердили факт переговоров двух сторон. Лидеры подробно информировали друг друга о мерах, предпринимаемых по борьбе с коронавирусом и ее последствиями. Александр Лукашенко передал пожелания скорейшего выздоровления председателю правительства России Михаилу Мишустину, отметили там.  Ранее Лукашенко  пригласил  глав других государств бывшего СССР приехать в Минск 9 мая на парад Победы. Также он высказал пожелание, чтобы парад был показан на российском телевидении.]]></text>
</doc>
