<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708423</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708423</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 12:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд над историком Соколовым отложили на 9 июня из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Олег Соколов</tag>
    <tag type="str">СПбГУ</tag>
    <tag type="str">Анастасия Ещенко</tag>
    <tag type="str">АлександР Почуев</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Мойка</tag>
    <tag type="str">Октябрьский суд</tag>
    <tag type="str">Кресты</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Начало процесса над историком Олегом Соколовым, которого обвиняют в убийстве аспирантки Анастасии Ещенко, снова перенесли из-за коронавируса. Октябрьский районный суд Петербурга назначил следующее заседание на 9 июня, сообщил адвокат подсудимого Александр Почуев. Он объяснил, что в СИЗО "Кресты" продолжается карантин, поэтому его клиента невозможно доставить в суд. Такую же причину он назвал, когда процесс отложили на 13 мая. Первоначально суд должен был начаться 9 апреля. Доцента СПбГУ, кавалера ордена Почетного легиона, одного из создателей российского движения военно-исторической реконструкции Олега Соколова задержали утром 9 ноября 2019 года, когда он упал в Мойку при попытке утопить части трупа. В его рюкзаке нашли женские руки. По версии следствия, в ночь на 8 ноября 2019 года он на почве ревности у себя дома выстрелил в аспирантку и подругу из мелкокалиберного обреза, а затем стал душить. Затем он попытался утопить труп по частям. Его обвиняют в убийстве и в незаконном хранении оружия. Из Петербурга его переводили в Москву на психиатрическую экспертизу. Обратно в Петербург его доставили 5 апреля.]]></text>
</doc>
