<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707607</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707607</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 12:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депздрав Москвы отрицает китайское происхождение закупленных нидерландских тестов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">депздрав</tag>
    <tag type="str">Biozek</tag>
    <tag type="str">Inzek</tag>
    <tag type="str">Зеки Хамид</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Москва закупила быстрые тесты на антитела к коронавирусу, которые произведены не в Китае, а в Нидерландах, из них около 180 000 уже использовали с 25 апреля, заявили в пресс-службе департамента здравоохранения Москвы. "Данный тест позволяет получить результат в течение 15 минут, что является самым быстрым на сегодня способом для обнаружения иммунного ответа организма на инфицирование коронавирусом. В настоящее время это единственная тест-система для быстрого определения наличия иммуноглобулина, зарегистрированная в РФ, - добавили чиновники. - Тест не определяет наличие вируса, но иммуноглобулин позволяет увидеть, болеет человек инфекцией сейчас (если от начала заболевания прошло не менее 3 дней) или он уже переболел коронавирусом, и у него выработался иммунитет". 6 мая журналисты-расследователи "Важных историй" и OCCRP  выпустили публикацию  о том, что экспресс-тесты Biozek Medical на выявление антител к коронавирусу, которые закуплены в том числе Москвой, на самом деле производятся не в Нидерландах, а в Китае, и во многих странах они уже признаны недостаточно качественными. Их продает зарегистрированная в Нидерландах компания Inzek International Trading BV, однако сами тесты оказались ребрендингом систем Hangzhou Alltest Biotech Co. Ltd, что признал глава Inzek International Trading Зеки Хамид.]]></text>
</doc>
