<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708344</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708344</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 20:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более чем у 1700 российских военных выявлен коронавирус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Более чем у 3,3 тысячи военнослужащих, курсантов, воспитанников довузовских учреждений и гражданских специалистов Вооруженных сил России обнаружен коронавирус, сообщили во вторник в Минобороны РФ. В числе заболевших - 1709 военнослужащих. Накануне Минобороны РФ сообщало о 1689 военнослужащих, у которых обнаружили коронавирус. Выздоровели 1393 военнослужащих, курсантов, воспитанников и гражданских специалистов, говорится в сообщении. В сообщении Минобороны РФ отмечается, что 12 мая с соблюдением всех противовирусных мер  начали работу призывные комиссии  военкоматов. Первые отправки призывников в войска состоятся после 20 мая. "Призывники на путь следования к местам прохождения военной службы будут обеспечены медицинскими масками, при этом каждый из них перед направлением в войска со сборного пункта в обязательном порядке будет протестирован на наличие коронавируса", заявили в Минобороны РФ. Весенний призыв в России начался 1 апреля, однако из-за коронавируса было решено не вызывать призывников в военкоматы, а перевести общение с ними в онлайн. Согласно указу президента РФ, в войска в ходе весеннего призыва отправят 135 тыс. человек. Оперативный штаб во вторник сообщил, что число зарегистрированных в России случаев коронавируса увеличилось за сутки на 10,9 тыс. и достигло 232,2 тыс. По этому показателю страна вышла на  второе место в мире  за весь период пандемии, обогнав Великобританию и Испанию. Москва и Подмосковье лидируют среди российских регионов по числу заболевших.]]></text>
</doc>
