<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708552</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708552</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 07:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полтысячи грузовиков скопилось на российско-китайской границе в Приморье</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Причиной заторов стало ужесточение санитарных мер в КНР</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Приморье</tag>
    <tag type="str">Суйфэньхэ</tag>
    <tag type="str">Пограничный</tag>
    <tag type="str">Полтавка</tag>
    <tag type="str">Краскино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Китайская сторона ограничила пропуск грузовиков в связи с проводимыми в КНР карантинными мерами в отношении каждого автомобиля, в результате перед пунктами пропуска образовались очереди, сообщила в четверг пресс-служба Дальневосточного таможенного управления (ДВТУ). По ее данным, Китай пропускает с российской территории не более двух транспортных средств в час, что привело к очередям перед пунктами пропуска. Так, в очереди перед пунктом пропуска Пограничный стоят 187 большегрузов, перед пунктом Полтавка - 173 автомобиля, у Краскино ждут проезда 117 грузовиков. Всего на трех пунктах пропуска скопилось 477 автомобилей. В среду через пункт пропуска Пограничный в Китай выехало 10 грузовиков, через Полтавку - 33, Краскино -21, Забайкальск - 27. В обычные дни через Пограничный в обе стороны оформлялось порядка 100 грузовиков, через Краскино - около 50. При этом, как отмечает ДВТУ, российские таможенники находятся на рабочих местах, готовы осуществлять таможенный контроль в обычном режиме. Ранее профсоюз перевозчиков Приморского края объявил, что российские автоперевозчики с четверга в течение трех дней не будут пересекать границу в пункте пропуска Пограничный - Суфйэньхэ  в знак протеста  против сокращения объема пропускаемого транспорта, а также для привлечения внимания федеральных и региональных властей к ситуации в пункте пропуска Пограничный, который планировалось реконструировать несколько лет назад, но работы так и не начались.]]></text>
</doc>
