<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709159</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709159</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 15:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Isuzu отзовет в РФ 141 автомобиль для проверки рессор и ремней безопасности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Isuzu</tag>
    <tag type="str">Росстандарт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Официальный производитель и дистрибьютор автомобильной Isuzu в РФ (АО "Исузу Рус") отзывает в РФ 141 автомобиль, следует из данных  Росстандарта . Отзыву подлежит, в частности, 81 автомобиль Isuzu D-Max, реализованный в 2019-2020 гг. У этих машин проверят и при необходимости заменят механизмы рессор. "Причиной отзыва является несоответствие внутреннего диаметра крепежной проушины коренного листа задней рессоры, из-за которого в результате чрезмерных внутренних напряжений в структуре металла происходит разрушение крепежной проушины. В некоторых случаях в результате разрушения возможно самопроизвольное срабатывание ручного тормоза из-за смещения заднего моста", - уточняет Росстандарт. Также отзываются изготовленные в 2019-2020 гг 60 автомобилей Isuzu моделей NQR90, FSR34 и FVR34. В ведомстве пояснили, что при производстве ремней безопасности "возвратная пружина катушки ремня безопасности из-за некорректного позиционирования исполнительного элемента могла быть неправильно установлена в процессе сборки". В результате пружина может помешать срабатыванию ремня безопасности и заблокировать его. На машинах проверят маркировку ремня безопасности и при необходимости - зменят: для FSR34 и FVR34 – с пассажирской стороны, для NQR90 – с водительской и пассажирской. Все работы будут осуществляться бесплатно для владельцев. Уполномоченные дилеры АО "Исузу Рус" письмом или по телефону проинформируют владельцев автомобилей, подпадающих под отзыв, о необходимости доставить машину для бесплатного ремонта в ближайший дилерский центр. Автовладельцы могут самостоятельно, не дожидаясь сообщения дилера, определить, подпадает ли их машина под отзыв. Для этого нужно сопоставить ее VIN-код с прилагаемым перечнем на сайте Росстандарта, связаться с ближайшим дилерским центром и записаться на ремонт. По данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", АО "Исузу Рус" на 100% принадлежит японцам: 74% долей компании владеет Isuzu Motors Ltd, остальными 24% - Sojitz Corporation.]]></text>
</doc>
