<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707371</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707371</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 07:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фондовый рынок США вырос на фоне взлета нефтяных цен и новостях о вакцине против коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Американские фондовые индексы выросли по итогам торгов во вторник. Оптимизм инвесторов поддерживал взлет нефтяных цен и сообщения о новой фазе в разработке вакцины от коронавируса. Фьючерс WTI на июнь во вторник подорожал более чем на 20%, продемонстрировав рост пятый день подряд на фоне постепенного снятия в ряде стран ограничительных мер, введенных из-за пандемии коронавируса. С начала месяца нефть WTI прибавила в цене 29%, пишет CNBC. Губернатор Калифорнии Гэвин Ньюсом заявил накануне, что некоторые магазины, включая книжные, цветочные и спортивные, смогут снова открыться уже в эту пятницу. Тем временем, губернатор штата Нью-Йорк Эндрю Куомо заявил о снижении ежедневного прироста количества госпитализированных больных и жертв заболевания. Однако он отметил, что власти штата ожидали более значительного сокращения. Помимо этого, американская фармацевтическая компания Pfizer Inc. (SPB: PFE) сообщила во вторник о начале испытаний вакцины от коронавируса на людях. Исследование проводится в рамках международной программы совместно с германской Biontech. В испытаниях в США примут участие до 360 человек. Акции Pfizer во вторник подорожали на 2,4%. Между тем дефицит внешнеторгового баланса США в марте 2020 года составил $44,4 млрд по сравнению с пересмотренным февральским показателем в $39,8 млрд, свидетельствуют данные министерства торговли страны. Эксперты, опрошенные Trading Economics, в среднем ожидали увеличения отрицательного сальдо баланса внешней торговли США до $44 млрд с предварительно объявленных $39,9 млрд в феврале. Индекс деловой активности в сфере услуг США (ISM Non-Manufacturing) в апреле снизился до 41,8 пункта - минимума с апреля 2009 года, свидетельствуют данные Института управления поставками (ISM). Мартовское значение индекса составляло 52,5 пункта. Капитализация производителям растительных заменителей мяса Beyond Meat во вторник взлетела на 5,3%. Компания в первом квартале получила чистую прибыль в $1,8 млн против чистого убытка в $6,6 млн годом ранее. Выручка подскочила почти в два с половиной раза - до $97,1 млн. Отчетность компании была опубликована после закрытия торгов. Бумаги Marathon Petroleum (SPB: MPC) Corp. подешевели на 1,2%. Компания отчиталась о чистом убытке в $9,2 млрд, или $14,25 на акцию, по сравнению с $7 млн, или $0,01 на акцию, годом ранее. Скорректированный убыток составил $0,16 на акцию, в то время как аналитики, опрошенные FactSet, в среднем прогнозировали показатель в $0,25 на акцию. Квартальная выручка упала до $25,215 млрд с $28,253 млрд в прошлом году при консенсус-прогнозе в $27,1 млрд. Стоимость Fiat Chrysler Automobiles NV (FCA) уменьшилась на 0,9%. Итало-американский автомобилестроительный концерн отчитался о получении чистого убытка в 1,694 млрд евро по итогам первого квартала. Глобальные продажи FCA сократились на 21%, до 818 тыс. автомашин. Котировки Hertz Global Holdings Inc., занимающейся прокатом автомобилей, упали на 16,2%, после того как газета The Wall Street Journal сообщила со ссылкой на осведомленные источники, что компания наняла консалтинговую фирму FTI Consulting (SPB: FCN) Inc. в преддверии возможного начала процедуры банкротства. Индекс Dow Jones Industrial Average во вторник поднялся на 133,33 пункта (0,56%) - до 23883,09 пункта. Standard & Poor's 500 прибавил 25,7 пункта (0,9%) и составил 2868,44 пункта. Nasdaq Composite вырос на 98,41 пункта (1,13%) - до 8809,12 пункта.]]></text>
</doc>
