<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707845</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707845</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кабмин одобрил законопроект, разрешающий полиции вскрывать авто и  оцеплять дома</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Правительство РФ одобрило законопроект "О внесении изменений в Федеральный закон "О полиции", который расширяет права полицейских, в частности, разрешая им вскрывать автомобили, оцеплять жилые дома и ограждать места митингов. Соответствующее решение  опубликовано на сайте кабинета министров  в пятницу. Правительство также намерено внести этот законопроект в Госдуму. 22 апреля стало известно, что подготовленные правительством поправки в закон "О полиции"  расширяют права полицейских . Тогда источник в аппарате нижней палаты парламента РФ сообщал "Интерфаксу", что соответствующий законопроект готов к внесению в Госдуму. Законопроект, в частности, предлагает предоставить полиции право "обозначать доступными средствами, в том числе визуальными" место проведения публичных массовых мероприятий. Сотрудники полиции смогут также временно ограждать указанные места и объекты, предусматривает проект закона. Проект закона предлагает дополнить закон "О полиции" новой статьей 15(1) - вскрытие транспортного средства. Так, согласно документу, полицию предлагается наделить правом вскрывать машину и проникать в нее, в частности, для спасения жизни людей, для предотвращения преступления. Это также станет возможно "для обеспечения безопасности граждан или общественной безопасности при массовых беспорядках и чрезвычайных ситуациях". При этом предусматривается, что собственника авто необходимо проинформировать о вскрытии машины в течение суток, если он не присутствовал при этих мероприятиях. В проекте статьи есть пункт, согласно которому "сотрудник полиции не несет ответственность за вред, причиненный гражданам и организациям при вскрытии транспортного средства", если данная мера применялась на законных основаниях. Проект закона также предусматривает предоставление полиции права оцеплять (блокировать) территории, жилые помещения, строения и другие объекты (в действующем законе возможно блокирование "участков местности"). Согласно документу, "в границах оцепления (блокирования) полиция может осуществлять личный осмотр граждан, находящихся при них вещей, предметов, механизмов, веществ", а также осматривать транспортные средства В случае отказа гражданина подвергнуться личному осмотру или предоставить для осмотра транспортное средство и перевозимые грузы, полиция имеет право не допускать проход такого гражданина на территорию, в жилые помещения, где проводится оцепление или его выход за приделы оцепления, говорится в проекте закона. Проект закона предлагает предоставить сотруднику полиции "с обнаженным огнестрельным оружием" право открыть огонь при попытке задерживаемого лица не только прикоснуться к его оружию (как в действующем законе), но и "совершить иные действия, дающие основания расценить их как угрозу нападения на сотрудника полиции". Статью 30 действующего закона о полиции предлагается дополнить положением о том, что "сотрудник полиции не подлежит преследованию за действия, совершенные при выполнении обязанностей, возложенных на полицию, и в связи с реализацией прав, предоставленных полиции". Текст проекта закона имеется в распоряжении "Интерфакса".]]></text>
</doc>
