<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708531</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708531</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 22:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нетаньяху сообщил президенту Израиля о формировании нового правительства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">Биньямин Нетаньяху</tag>
    <tag type="str">Реувен Ривлин</tag>
    <tag type="str">Кнессет</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Премьер-министр Израиля Биньямин Нетаньяху в среду официально в письменной форме уведомил президента страны Реувена Ривлина о том, что сформировал коалиционное правительство,  сообщило  издание The Jerusalem Post. Ожидается, что в четверг в 22:00 по местному времени  (совпадает с московским)  Кнессет проголосует за назначение бывшего министра туризма Ярива Левина на должность спикера. Затем депутаты проголосуют за доверие новому правительству. В случае поддержки большинства, министры будут приведены к присяге. Как сообщает The Jerusalem Post, в коалиционное правительство войдут представители от партий "Ликуд", "Кахоль-Лаван", "Шас", "Яхадут ха-Тора", "Авода", "Дерех-Эрец" и "Гешер". Издание отмечает, что Нетаньяху и лидер оппозиции Бени Ганц решили подождать до четверга с большинством министерских назначений из-за визита в Израиль госсекретаря США Майка Помпео. В Израиле уже 18 месяцев длится политический кризис. В стране в течение года трижды проходили выборы, и всегда и правые, и левые партии получали в кнессете примерно одинаковое количество мест. По итогам выборов в апреле и сентябре 2019 года ни Ганцу, ни Нетаньяху не удалось сформировать правительство. После выборов в марте 2020 года  Нетаньяху и Ганц  провели переговоры по формированию ротационного правительства, которые успешно завершились в конце апреля.]]></text>
</doc>
