<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708286</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708286</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 14:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Всех пассажиров в аэропортах Турции с 1 июня будут проверять на коронавирус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Мехмет Эрсой</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Анталья</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Турция с июня обяжет всех иностранцев и граждан страны, которые возвращаются из-за границы, сдавать тесты на коронавирус в аэропортах, сообщает Airport Haber со ссылкой на министра культуры и туризма страны Мехмета Эрсоя. "В первую очередь, правило  (касательно тестирования - ИФ)  коснется аэропортов основных туристических провинций, включая Анталью, поскольку страна готовится к постепенному возобновлению туризма. Минздрав страны займется созданием специальных лабораторий в аэропортах, чтобы тестировать пассажиров", - рассказал Эрсой. Как отметил министр, тестировать на коронавирус будут до прохождения паспортного контроля. Взятие анализов займет не более 2-3 минут, чтобы избежать скопления пассажиров. Результаты теста будут известны через 5-6 часов. Если у туриста будет выявлен коронавирус, то он будет находиться в изоляции в номере отеля. Ранее о введении экспресс-тестирования на коронавирус в аэропорту Дубая сообщила авиакомпания Emirates. Его результаты, как заявляли представители перевозчика, становятся известны уже через 10 минут. В начале мая  сообщалось , что в турецких отелях этим летом введут ограничения для туристов из-за коронавируса. "В соответствии с требованиями министерства культуры и туризма Турции, гостиницы этим летом могут быть заполнены максимум на 60%. У туристов при заселении будут измерять температуру и выдавать им маски. В отелях будет оборудована карантинная зона, куда будут отправлять постояльцев с подозрением на COVID-19", - писала газета Daily Sabah.]]></text>
</doc>
