<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707597</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707597</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 11:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербургские священники получили инструкции по работе с больными COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">больница Марии Магдалины</tag>
    <tag type="str">Автандил Микава</tag>
    <tag type="str">Наталья Маркович</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - В Петербурге врачи детской больницы № 2 святой Марии Магдалины ознакомили группу православных священников для окормления зараженных коронавирусом, которых собираются посещать в больницах и на дому. Об этом сообщила пресс-служба Санкт-Петербургской епархии. Главврач Автандил Микава провел инструктаж и, в частности, сообщил, что для священнослужителей уже закуплены одноразовые защитные костюмы, а также заказаны многоразовые, которые будут им выданы. Медики обратили внимание, что под защитный костюм нельзя поддевать рясу или подрясник и что наперсный крест после контакта с больными придется обрабатывать антисептиком. Священникам показали, в какой последовательности нужно надевать и снимать защитный костюм. Одноразовый костюм после беседы с больным придется сдавать на утилизацию в больницу, а многоразовые - сдавать на дезинфекцию, объяснили медики. После посещения больных на дому костюм нужно будет постирать с хлорсодержащими средствами. Священникам также подсказали, что переодеваться перед визитом лучше заранее, например, в машине, а после посещения костюм правильно снимать не в квартире больного, а на лестничной площадке. В наборе есть многоразовые очки, которые нужно обрабатывать после каждого контакта с больным. После снятия перчаток необходимо мыть руки, говорится в сообщении епархии. Также медики напомнили, что нужно носить маску. "Я постоянно общаюсь с врачами в Израиле, Америке, Западной Европе - они подтверждают, что меры предосторожности и аккуратность предохраняют от заражения. Исповедовать и причащать больных - долг священнослужителя. Надо быть с больными, раз Господь дал нам это испытание. Необходимо быть осторожными, но бояться не надо", - цитирует Микаву пресс-служба епархии. Главная медсестра больницы Наталья Маркович со своей стороны добавила, что после контакта с больным необходимо не менее трех раз протирать руки спиртовыми салфетками. В лифте, на пути к больному, не следует нажимать кнопку подушечками пальцев, лучше это делать костяшками, через бумажку или тряпочку.]]></text>
</doc>
