<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709103</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709103</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 11:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Израиле успешно протестировали на грызунах вакцину против коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Израильский институт биологических исследований в городе Нес-Ционе успешно завершил клинические испытания вакцины против коронавируса COVID-19 на грызунах. Об этом сообщил в понедельник 12-й телеканал израильского телевидения. По его данным, во время испытаний вакцинировали 50% грызунов лаборатории института. Затем животные были инфицированы коронавирусом нового типа. Привитые животные остались здоровы, а не привитые заразились COVID-19. Скоро институт приступит к следующему этапу испытаний - на других животных, а затем - на человеке. Отмечается, что если исследование пройдет по плану, то вакцина против вируса будет готова через год или даже раньше. Испытания вакцины против COVID-19 начались в апреле, после того, как премьер-министр Израиля Биньямин Нетаньяху лично попросил институт биологических исследований присоединиться к борьбе с коронавирусной пандемией. Кроме того, лаборатория института под наблюдением вооруженных сил также работает над созданием лекарства для лечения заболеваний, развивающихся на фоне заражения коронавирусом. В минувшие выходные минобороны Израиля объявило, что институт подал патент на восемь типов антител к коронавирусу, которые будут использованы в разработке препарата для лечения COVID-19. Как  сообщает  издание The Jerusalem Post, институт также участвует в сборе плазмы у людей, переболевших коронавирусной инфекцией, в надежде, что это поможет исследованию. Над созданием вакцины против коронавируса также работает израильская компания MIGAL. В прошлом месяце сообщалось, что ее ученые начнут тестировать вакцину против коронавируса COVID-19 на людях уже в начале лета. По данным The Jerusalem Post, в MIGAL намерены адаптировать созданную ранее вакцину против птичьей инфекционной пневмонии в пероральную вакцину против COVID-19, так как у этих заболеваний наблюдается генетическое сходство и идентичен механизм заражения.]]></text>
</doc>
