<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708750</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708750</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 08:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Красноярскому бизнесмену Быкову предъявили обвинение по делу о двойном убийстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анатолий Быков</tag>
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Следователи предъявили бизнесмену и экс-депутату законодательного собрания Красноярского края Анатолию Быкову обвинение по делу об убийстве двух человек в 1994 году, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Обвинение Быкову предъявлено, проведены очные ставки с другими участниками дела - Татаренковым (ранее давшим показания о причастности Быкова к преступлению - ИФ) и Бакуровым (исполнителем убийства - ИФ)", - сказал собеседник агентства. По его словам, на очной ставке с Быковым Татаренков подтвердил свои показания. Официальным подтверждением этой информации "Интерфакс" не располагает. 9 мая Свердловский районный суд Красноярска  арестовал  задержанного накануне Быкова по делу об  организации убийства  двух человек. По данным следствия, в 1994 году Быков из-за конфликта организовал убийство члена возглавляемой им преступной группировки, а также его знакомого. Показания о причастности бизнесмена к убийству дал другой участник преступления - осужденный на 13 лет колонии Владимир Татаренков. Ранее был осужден и исполнитель преступления Бакуров - он получил пожизненный срок.  С 1998 по 2000 год Быков был председателем совета директоров Красноярского алюминиевого завода, с 1997 по 2016 год являлся депутатом законодательного собрания Красноярского края. В 2013 году бизнесмен возглавил региональное отделение партии "Патриоты России", на выборах в городской совет депутатов Красноярска оно получило 25,62% голосов избирателей.]]></text>
</doc>
