<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708480</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708480</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 16:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оксана Пушкина заразилась коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Оксана Пушкина</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Заместитель председателя комитета Госдумы по вопросам семьи, женщин и детей Оксана Пушкина сообщила, что заразилась COVID-19, но переносит болезнь бессимптомно. "Сегодня на пленарке Вячеслав Володин сообщил о двух новых заболевших коронавирусом депутатах. Раскрою половину интриги - я одна из этих депутатов", - сообщила Пушкина в среду в своем телеграм-канале. По словам депутата, прошедший месяц она работала волонтером в подмосковных больницах, где могла заразиться коронавирусной инфекцией, несмотря на соблюдение мер защиты. "Переношу бессимптомно, по КТ изменения в легких минимальны, температуры нет, если бы не тест - никогда бы не подумала, что болею", - добавила Пушкина. Ранее в среду председатель Госдумы Вячеслав Володин в ходе пленарного заседания сообщил о двух депутатах "Единой России", заболевших COVID-19 и проходящих лечение дома. "У нас всего пять депутатов на сегодняшний день  (болеют COVID-19 - ИФ) , трое находились в больнице, сейчас один выписан, а двое находятся дома, учитывая, что у них результат анализов положительный, переносят пока в домашних условиях (...) Два депутата от фракции КПРФ, три депутата - от "Единой России", - сказал Володин. Cпикер  призвал коллег сделать все , чтобы минимизировать угрозу заболевания коронавирусом, в частности, соблюдать дистанционный режим в зале заседаний, а также во время участия в телепередачах. "Если такой возможности нет - необходимы маска, перчатки и конечно, коллеги, необходимо, чтобы мы с вами эффективно выстроили работу", - сказал он про пленарные заседания. Ранее стало известно, что коронавирусом заразились думские депутаты  Леонид Калашников , Светлана Максимова и  Дмитрий Новиков .]]></text>
</doc>
