<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707795</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707795</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 12:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Московская биржа внезапно приостановила торги на фондовом рынке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Московская биржа  сообщила , что торги на фондовом рынке приостановлены с 12:08 по московскому времени, и извинилась. "Причины уточняются. О времени возобновления торгов будет сообщено дополнительно", - сообщила компания. Позднее биржа  сообщила , что торги на фондовом рынке возобновятся с 12:50. Торговая система доступна для снятия ранее выставленных заявок. Проблемы в торговой системе биржи участники рынка стали отмечать около 11:57 по московскому времени. До этого сбои в торгах на фондовом рынке были три года назад.  16 января 2017 года примерно в 14:30 специалисты "Московской биржи" выявили некорректную работу программного обеспечения, отвечающего за формирование таблицы заявок одного из режимов торгов репо. Это могло привести к ошибкам при приеме заявок от участников торгов и в других режимах торгов фондового рынка. В связи с этим биржа приняла решение остановить торги на фондовом рынке с 14:34, чтобы скорректировать параметры таблицы заявок и избежать возможного негативного воздействия на клиринговые функции системы. Торги были возобновлены в 15:20 того же дня. Остальные рынки биржи (валютный, срочный и товарный) работали в штатном режиме. На других рынках "Мосбиржи" также случались сбои: 13 сентября 2019 года биржа временно приостановила торги на срочном рынке с 18:20 из-за невозможности подключить часть участников. Биржа возобновила торги с 19:00 после окончания вечерней клиринговой сессии. На валютном рынке приостановка вечерней торговой сессии была 31 июля 2018 года. Она была связана с нарушением штатной работы серверов доступа. Биржа приняла решение приостановить торги, а после устранения ошибки - примерно через час торги были возобновлены.]]></text>
</doc>
