<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708802</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708802</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 13:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Академик РАН спрогнозировал окончание мировой пандемии COVID-19 к началу 2021 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валерий Черешнев</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Пандемия новой коронавирусной инфекции в мире может закончиться к январю 2021 года, заявил президент Российского научного общества иммунологов, научный руководитель Института иммунологии и физиологии УрО РАН, академик РАН Валерий Черешнев. "Сейчас уже 4,5 млн инфицированных в мире, более 350 тыс. умерли, но смертность все уменьшается. Поэтому 50-60% - это хорошая  (иммунная - ИФ)  прослойка. (...) Он  (коронавирус - ИФ),  скорее всего, поскольку он и респираторный тоже, уйдет, как и грипп, в период декабрь-январь-февраль", - сказал Черешнев на пресс-конференции в пятницу. По словам эксперта, вирус становится более слабым по мере контакта с людьми. Иммунная прослойка же формируется только в том случае, если заболели не менее 50% населения. При этом на настоящий момент неизвестно об эффективных препаратах против коронавируса, в том числе не доказана эффективность триазавирина (противовирусный препарат прямого действия семейства азолоазинов, был разработан группой российских специалистов, выпускается на Урале). "На сегодняшний день нет ни одного противовирусного препарата в мире (...), то есть уничтожающего вирус полностью", - подчеркнул Черешнев. Как сообщалось, на 15 мая в России  зарегистрировано  262 843 случая коронавируса. Страна находится на втором месте в мире по количеству заболевших. В мире число зараженных достигло 4 521 486 человек, следует из данных оперштаба РФ. Между тем некоторые страны начали ослаблять введенные из-за коронавируса ограничения на фоне улучшения эпидемиологической обстановки. Кроме того, Словения первой из европейских стран  объявила об окончании эпидемии  COVID-19 в стране.]]></text>
</doc>
