<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709201</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709201</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 20:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Bloomberg узнал, что 108 млн китайцев попали под карантин из-за новой вспышки COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Цзилинь</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Порядка 108 млн человек на северо-востоке Китая снова оказались в условиях режима изоляции из-за новой вспышки коронавируса, передает в понедельник  агентство Bloomberg . По данным агентства, карантинные меры, в частности, ужесточили в провинции Цзилинь, где и произошла вспышка, - там было зафиксировано 34 новых случая заражения COVID-19. В провинции приостановлено автобусное и железнодорожное сообщение, закрыты школы, десятки тысяч человек помещены на карантин. "Строгие меры привели в смятение многих местных жителей, которые думали, что худшая для страны часть эпидемии уже позади", - отмечает Bloomberg. Власти Шуланя - одного из городов провинции - объявили в понедельник в китайской соцсети WeChat, что они предпримут строгие меры для сдерживания эпидемии. В частности, будут заблокированы все жилые комплексы в городе, где проживают люди с подтвержденным диагнозом "коронавирус" или с подозрением на него. Только одному человеку из каждой семьи, проживающей в таких ЖК, будет разрешено покидать квартиру каждые два дня на два часа для того, чтобы купить самое необходимое, отмечает агентство. Bloomberg также отмечает, что в провинции Цзилинь было зафиксировано в общей сложности всего 127 случаев коронавируса. В то же время в провинции Хубэй, ставшей эпицентром распространения новой инфекции, зарегистрировали 68 тыс. случаев инфицирования. Ранее в понедельник китайские власти  сообщили , что в материковом Китае за истекшие сутки были зарегистрированы семь новых случаев активного протекания вызванных коронавирусом заболеваний и 18 бессимптомных больных. С декабря прошлого года жертвами коронавируса в Китае стали 4 633 человека, зарегистрировано 82 954 активных случая заражения, из них 1 704 ввезенных из-за границы. В медучреждениях страны продолжают проходить курс лечения 82 человека, состояние восьми оценивается как тяжелое. Излечились и выписаны из больниц более 78 тыс. человек. На китайских территориях вне материковой части за сутки зафиксировано три новых случая заражения, все - в Гонконге. С декабря прошлого года в трех районах подтверждено 1 540 случаев заболевания: в Гонконге - 1 055 (при четырех случаях смертельного исхода), в Макао - 45, на Тайване - 440 (семь случаев смерти).]]></text>
</doc>
