<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709666</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709666</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ назвал провокацией слухи о полном переходе к дистанционному образованию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин назвал "откровенной провокацией" слухи о полном переходе к дистанционному образованию и закрытии традиционных учебных учреждений. "Система образования не только учит, но и воспитывает, во многом формирует личность, передает ценности и традиции, на которых основано наше общество", - сказал Путин на совещании по ситуации в системе образования в условиях распространения коронавирусной инфекции. Президент заметил, что хоть телекоммуникации открывают колоссальные возможности, они не могут заменить живого общения учителя и ученика, творческой и командной среды. Он подчеркнул, что, тем не менее, нужно ускорить работу по развитию современной информационной инфраструктуры в образовании и подключение школ к скоростному интернету. Путин также заявил, что в начале очередного учебного года нужно оценить результаты дистанционного режима образования, введенного весной 2020 года в связи с распространением коронавируса, и в случае необходимости выделить дополнительное время для закрепления пройденного материала и устранения пробелов. "При организации дистанционного обучения в масштабах всей страны были и сложности. Это естественно, ведь такой практики не было ни у нас, ни вообще в мире", - подчеркнул глава государства. "Нужно объективно оценить результаты, в начале следующего года обязательно организовать контроль полученных за этот период времени знаний, при необходимости выделить дополнительное время на то, чтобы повторить пройденный материал, закрыть пробелы, закрепить материал. Если какие-то сложности возникли - их нужно будет исправить", - заметил Путин в связи с этим. Вместе с тем, он обратил внимание, что в ходе дистанционного обучения был приобретен уникальный опыт, который должен в дальнейшем работать на повышение качества и доступности образования и развитие передовых дистанционных образовательных технологий.]]></text>
</doc>
