<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709558</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/709558</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 21:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Карякин стал вторым по итогам второго дня онлайн-супертурнира</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">шахматы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Российский гроссмейстер Сергей Карякин занимает второе место после второго соревновательного дня в рамках шахматного онлайн-супертурнира Lindores Abbey Rapid Challenge. В трех матчах среды Карякин сыграл вничью, в одном – одержал победу У него теперь 5,5 очков – как и у американца Хикару Накамуры, которому Карякин проиграл сутками ранее. Теперь в турнирной таблице Накамура фигурирует на первом месте, Карякин – на втором. Компанию в тройке лучших им составляет обладатель мировой шахматной короны норвежец Магнус Карлсен – 4,5 очка. Россиянин Александр Грищук занимает шестое место (4 очка), его соотечественник Даниил Дубов – 10-е (3,5). Lindores Abbey Rapid Challenge является вторым этапом Шахматного Тура, организованного Магнусом Карлсеном. В отличие от первого этапа, Magnus Carlsen Invitational, где выступили восемь гроссмейстеров, здесь играют 12 человек. На первом этапе участники играют круговой турнир. Восемь лучших из них выходят в четвертьфинал. В четверг в рамках кругового турнира пройдут еще оставшиеся три тура Призовой фонд Lindores Abbey Rapid Challenge составляет $150 тыс., общий призовой фонд Тура - $1млн. 5-й тур. Александр Грищук, черными - Дин Лижэнь (Китай) – 1:0, Даниил Дубов, черными - Ян-Кшиштоф Дуда (Польша) – 0:1, Сергей Карякин, черными - Со Уэсли (США) – 0,5:0,5. 6-й тур. Александр Грищук, белыми – Сергей Карякин – 0:5:0,5, Даниил Дубов - Со Уэсли – 1:0. 7-й тур. Александр Грищук, черными – Хикару Накамура – 0,5:0,5, Сергей Карякин, белыми – Даниил Дубов - 0,5:0,5. 8-й тур. Александр Грищук, белыми – Даниил Дубов – 0:1, Сергей Карякин, черными - Алиреза Фируджа (Иран, выступает под флагом ФИДЕ) – 1:0.]]></text>
</doc>
