<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708757</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708757</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 10:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Microsoft предложила РФ бесплатный доступ к ряду своих сервисов для борьбы с COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Российские конкуренты американской корпорации призвали осторожно относиться к ее инициативе</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Microsoft</tag>
    <tag type="str">Минкомсвязь</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Американская Microsoft предложила Россию помощь в борьбе с коронавирусом: корпорация хочет масштабно развернуть в стране свои продукты и сервисы, а также обеспечить бесплатный доступ к ним для государства как минимум на полгода, пишет в пятницу  "Коммерсантъ"  со ссылкой на обращение компании, направленное в Минкомсвязи. Для государственных и подведомственных учреждений РФ некоторые сервисы и техподдержка Microsoft могут стать бесплатными на шесть месяцев, а для образовательных организаций - и на более долгий срок, отмечает издание. Американская корпорация предлагает России облачные сервисы для удаленной работы и совместного доступа, сервисы обеспечения кибербезопасности, прогнозной аналитики по ситуации с распространением коронавируса (в этой части Microsoft может предоставить решения партнеров), разработки для медицинских учреждений. Как сообщили "Ъ" в корпорации, Microsoft в рамках борьбы с пандемией и ее последствиями активно сотрудничает с правительствами, компаниями и общественными организациями по всему миру, и Россия - не исключение в данном случае. В Минкомсвязи изданию подтвердили получение предложений от американской компании. Между тем, большинство отечественных конкурентов Microsoft призвали с осторожностью относиться к ее предложениям. Так, исполнительный директор ассоциации разработчиков программных продуктов "Отечественный софт" Ренат Лашин заявил, что инициатива американской корпорации угрожает нацбезопасности и должна быть оценена правоохранительными органами. Лапшин обратил внимание, что под предлогом пандемии зарубежная компания призывает нарушить сразу несколько законов РФ, в частности, запрет на передачу данных россиян для обработки на иностранных серверах в обход установленной процедуры. Однако российские разработчики пока не могут предложить системные решение, подобные тем, что есть у Microsoft, отметил учредитель автономной некоммерческой организации "Информационная культура" Иван Бегтин. По его словам, крупные российские компании могут предложить многое, но это "даже не 10%" того, что обеспечивают мировые лидеры".]]></text>
</doc>
