<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707885</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707885</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 18:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Треть британцев поправилась с начала карантина на 2-3 кг</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - С начала карантинных ограничений в Великобритании физическая активность взрослых в стране снизилась на 25%, подсчитали в Йоркширском центре раковых исследований. Примерно треть населения прибавила в весе, в среднем - на два-три килограмма. Исследование прошло на 2000 взрослых. 68% из них заявили, что обеспокоены последствиями для собственного здоровья из-за ограничения физической активности или вообще полного ее отсутствия. Эксперты рекомендовали самоизолированным британцам ходить за покупками, заниматься уборкой, играть с детьми и заниматься спортом, смотря различные фитнес-программы хотя бы на YouTube. Жесткий карантин в Британии был первоначально введен с 23 марта и до 7 мая. Людям рекомендовали без необходимости не выходить из дома, но разрешили одиночные пробежки, прогулки или занятия спортом. 27 марта премьер-министр страны Борис Джонсон сообщил, что сам заразился коронавирусом и будет работать дистанционно. 5 апреля его положили в больницу, 6 апреля ему стало настолько плохо, что его перевели в отделение интенсивной терапии. В конце апреля он вернулся к работе и  объявил , что досрочно отменять карантинные ограничения он не будет, чтобы не спровоцировать вторую волну инфекции. Теперь в правительстве допускают, что с 11 мая ограничения все же могут быть ослаблены. Во Франции социологический опрос  показал , что 57% французов набрали лишний вес - в среднем 2,5 килограмма, - а 29% похудели.]]></text>
</doc>
