<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709738</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709738</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 21:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">С 22 мая на Украине заработают отели без ресторанов и внутриобластные перевозки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В рамках второго этапа ослабления карантина в регионах Украины с 22 мая начнут работать отели без ресторанов, заработает общественный и внутриобластной транспорт. Об этом сообщается на странице министерства здравоохранения в фейсбуке. Кроме того, с 22 мая при соблюдении ограничений по количеству участников можно будет проводить религиозные (1 человек на 10 кв.м) и спортивные (до 50 участников, без зрителей) мероприятия. С 25 мая планируется запуск метро при условии использования масок и респираторов, откроются детские сады. С 1 июня при условии соблюдения противоэпидемических требований смогут работать фитнес-центры (кроме групповых занятий более 10 человек), возобновится деятельность учреждений образования в группах не более 10 человек, будут разрешены межобластные перевозки. С 10 июня смогут возобновить работу в помещениях кафе и рестораны, возобновится деятельность учреждений культуры и полноценная работа отелей и хостелов. С 15 июня запланировано возобновление авиаперелетов. Минздрав напоминает, что с 22 июня на Украине будет действовать адаптивный карантин, когда ограничительные меры будут постепенно смягчаться в зависимости от эпидемической ситуации в каждом регионе. Всего будет пять этапов смягчения карантина. Решение о смягчении режима адаптивного карантина будут принимать в каждом регионе на основании данных об инцидентности (среднее количество случаев COVID-19 за последние семь дней на 100 тыс.), загруженности коек в учреждениях здравоохранения, а также количестве проведенных ПЦР- ( полимеразная цепная реакция)  и ИФА тестов ( иммуноферментный анализ ). В частности, для перехода к следующему этапу смягчения карантина показатель инцидентности должен составлять менее 12 человек на 100 тыс. населения, загруженность коек в учреждениях здравоохранения, определенных для госпитализации пациентов с подтвержденным COVID-19 должна быть меньше 50%, количество ПЦР- и ИФА тестов - более 12 на 100 тыс. населения в течение последних семи дней.]]></text>
</doc>
