<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707426</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707426</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 12:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВВП РФ снизился в марте - впервые с ноября 2017 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">ВВП</tag>
    <tag type="str">ВЭБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - ВВП РФ в марте 2016 года в годовом выражении снизился на 0,4% после роста на 2,9% в феврале, снижение годовой динамики ВВП наблюдается впервые с ноября 2017 года, посчитали экономисты Института исследований и экспертизы ВЭБа. Таким образом, ВЭБ в отличие от Минэкономразвития увидел начало снижения ВВП РФ в годовом выражении уже в марте. Минэкономразвития ранее в своем обзоре констатировало лишь резкое замедление годового роста ВВП РФ в марте до 0,9% с 2,8% в феврале. ВВП РФ в IV квартале 2019 года вырос на 2,1% в годовом выражении, за III квартал 2019 года - на 1,5%, за II квартал 2019 года - на 1,1%, за I квартал 2019 года - на 0,4%. В целом за 2019 год рост ВВП составил 1,3%. Соответственно оценки за I квартал 2020 года у ВЭБа и Минэкономразвития также разошлись - 1,4% роста в годовом выражении у ВЭБа против 1,8% роста у министерства. "В марте экономическая ситуация продолжила ухудшаться. По отношению к февралю  (с очисткой от календарного и сезонного факторов - ИФ)  ВВП снизился на 1,2%. Таким образом, ВВП последовательно снижается все три первых месяца 2020 года и, как результат, впервые после ноября 2017 года динамика по отношению к соответствующему месяцу годом ранее стала негативной", - приводится в обзоре комментарий руководителя направления "макроэкономика" Института ВЭБа Олега Засова (ранее возглавлявшего департамент макроэкономического прогнозирования в Минэкономразвития). По его словам, введенные в Европе в середине марта карантинные меры за две недели успели обвалить динамику квартала, а в России ограничения затронули только последние два дня марта, не успев сильно повлиять на ВВП. Как отмечает Засов, процессы расширения пандемии в первом квартале влияли на российскую экономику в основном через сжатие внешних рынков. Однако, несмотря на снижение реальных доходов населения, розничные продажи и потребление услуг продолжили расти. В полной мере негативное влияние введённых ограничений на внутренний спрос мы увидим только во втором квартале, убежден эксперт. По оценке ВЭБа, падение ВВП РФ в 2020 году составит 5,3% с возможным затем восстановительным отскоком на 4,1% в 2021 году. Глава ЦБ РФ Эльвира Набиуллина в конце апреля заявляла, что основное падение ВВП РФ придется на II квартал 2020 года - до 8% в годовом выражении, и отрицательные темпы роста ВВП в годовом выражении будут сохраняться вплоть до I квартала 2021 года. ЦБ, согласно новому прогнозу, ожидает падение ВВП РФ в 2020 году на 4-6% с последующим восстановительным ростом российской экономики в 2021 году на 2,8-4,8% и ростом в 2022 году в интервале 1,5-3,5%. Министр финансов Антон Силуанов заявлял, что в новом базовом сценарии предполагается заложить цену на нефть около $30 за баррель в 2020 году, а спад экономики ожидается порядка 5% в текущем году.]]></text>
</doc>
