<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709728</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709728</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 19:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны перебросит в Дагестан два мобильных госпиталя на 200 мест</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Два полевых многофункциональных мобильных госпиталя общей вместимостью 200 койко-мест перебрасывает в Дагестан министерство обороны РФ для борьбы с распространением коронавирусной инфекции. Также в республику направляется мобильный отряд РХБ защиты со специальной военной техникой для проведения дезинфекции и санитарной обработки, говорится в сообщении Минобороны России, поступившем в "Интерфакс". Военнослужащие мобильного госпиталя на 100 коек одного из соединений Южного военного округа в Ставропольском крае выехали на штатной военной технике в Каспийск (Дагестан). Предстоит проехать свыше 400 км. В составе колонны свыше 100 военнослужащих, в том числе 70 врачей и младших медицинских специалистов и 22 единицы специальной военной техники. Также к совершению марша своим ходом на штатной технике протяженностью свыше 1800 километров из Московской области в Ботлих (Дагестан) готовится приступить личный состав мобильного многопрофильного госпиталя на 100 коек одного из соединений Западного военного округа. В составе полевого медицинского подразделения 135 военнослужащих, в том числе 72 медицинских специалиста и 38 единиц техники, сообщает ведомство. "Кроме того марш на штатной технике протяженностью около 280 километров из Северной Осетии в Махачкалу (Республика Дагестан) совершает мобильный отряд РХБ защиты и подразделений обеспечения из состава одного из соединений Южного военного округа. В составе мобильного отряда 82 специалиста РХБ защиты и 37 единиц специальной военной техники", - сказано в пресс-релизе. Всего от Вооруженных сил РФ к выполнению задач в Дагестане привлечено свыше 300 военнослужащих, и более 100 единиц специальной военной техники. 19 мая были определены места под  строительство  многофункциональных медицинских центров. Это сделано в соответствии с поручением президента РФ Владимира Путина о строительстве в Дагестане многопрофильного госпиталя на 200 коек. Медцентры будут возведены в городах Каспийск, Дербент и Хасавюрт. В настоящее время идет согласование проектной документации и сметной стоимости объектов. Три многофункциональных медицинских центра общей численностью на 200 койко-мест с современным медицинским оборудованием Минобороны РФ планирует построить до 30 июня. 18 мая президент РФ потребовал максимально ускорить решение вопросов с оснащением медучреждений Дагестана, где отмечается высокий уровень заболеваемости коронавирусом. МЧС поручено обеспечить санитарную обработку социальных объектов. Ранее стало известно, что за время борьбы с COVID-19 в Дагестане погибли более 40 медиков.]]></text>
</doc>
