<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708922</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708922</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 05:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">За сутки в КНР выявлены восемь случаев активного заражения COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - В материковом Китае за истекшие сутки были зарегистрированы восемь новых случаев активного протекания вызванных коронавирусом заболеваний и 13 бессимптомных больных, сообщил Госкомздрав КНР. Из восьми активных случаев шесть ввезены из-за границы (пять – в Шанхае, один – в провинции Хайнань), два внутренних выявлены в провинции Цзилинь. 12 из бессимптомных случаев зафиксированы внутри страны, один – "импортирован". 561 бессимптомный носитель COVID-19 находится под наблюдением медиков. За сутки в стране не зафиксировано ни одного летального исхода, связанного с коронавирусом. Сутками ранее сообщалось о четыре новых случая активного протекания вызванных COVID-19 заболеваний и 11 бессимптомных больных. С декабря прошлого года жертвами коронавируса в Китае стали 4 633 человека, зарегистрировано 82 941 активный случай заражения, из них 1 698 – ввезенных из-за границы. В медучреждениях страны продолжает проходить курс лечения 89 человек, состояние 11 оценивается как тяжелое. Излечились и выписаны из больниц более 78 тысяч человек. На китайских территориях вне материковой части за сутки зафиксирован один новый случай заражения – в Гонконге. С декабря прошлого года в трех районах подтверждено 1 537 случаев заболевания: в Гонконге – 1 052 (при четырех случаях смертельного исхода), в Макао – 45, на Тайване – 440 (семь случаев смерти).]]></text>
</doc>
