<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709348</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709348</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 17:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Розничные сети "Ростелекома" и Tele2 будут объединены в одно юрлицо</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростелеком</tag>
    <tag type="str">Tele2</tag>
    <tag type="str">Михаил Осеевский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Розничные сети ПАО "Ростелеком" и Tele2 будут объединены в одно юрлицо, которое будет находиться под управлением мобильного оператора, сообщил глава госкомпании Михаил Осеевский на телефонной конференции с аналитиками и журналистами. По его словам, решение, которое было принято на прошлой неделе, предполагает перевод розничных салонов обеих компаний на юрлицо ООО "Ростелеком - розничные системы", которое в будущем может быть переименовано. Бренды обеих компаний будут сохранены. "Вся деятельность по управлению розницей будет осуществляться из единого центра, за эту работу будет отвечать команда Tele2 - в силу того, что масштаб розницы Теле2 больше. Они будут управлять и теми офисами, которые сейчас находятся на балансе "Ростелекома", - рассказал Осеевский. В настоящее время у Tele2 3 350 салонов, у "Ростелекома" - 800. При этом Tele2 использует франчайзниговую модель развития своей розничной сети, тогда как "Ростелеком" использует как собственные, так и арендованные площади. "В итоге мы хотели бы реализовывать единую политику, быть более гибкими с точки зрения владения объектами недвижимости, работы с партнерами - с тем, чтобы гибко реагировать на запросы рынка", - подчеркнул Осеевский. В частности, из-за ограничительных мер в связи с COVID-19 последние два месяца "показали готовность клиентов более активно работать через цифровые каналы", в связи с чем "Ростелеком" ожидает дальнейшего увеличения доли таких коммуникаций, отметил глава "Ростелекома". "Это потребует оптимизации нашей физической инфраструктуры, и мы ожидаем довольно заметных результатов с точки зрения сокращения издержек уже по итогам 2020 года", - добавил Осеевский. "Ростелеком" планирует представить результаты работы по объединению розницы к концу 2020 года. "Ростелеком"  консолидировал 100% Tele2  в середине февраля.]]></text>
</doc>
