<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708373</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/708373</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 08:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Шукшинские дни на Алтае" отменили впервые в истории фестиваля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алтайский край</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Елена Безрукова</tag>
    <tag type="str">Шукшинские дни</tag>
    <tag type="str">Василий Шукшин</tag>
    <tag type="str">Валерий Золотухин</tag>
    <tag type="str">Роберт Рождественский</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Министерство культуры Алтайского края из-за коронавируса отменило ежегодный фестиваль "Шукшинские дни на Алтае". Мероприятие, которое с 1976 года проводят на родине писателя, отменено впервые в своей истории, отметила министр Елена Безрукова. "Это самый масштабный фестиваль Алтайского края, главная особенность которого заключается в большом количестве людей. Проведение такого масштабного мероприятия не представляется возможным этим летом", - сказала она. Также, по ее словам, в июне будут отменены Дельфийские игры и фестиваль Роберта Рождественского, не состоится планировавшийся на август Фестиваль деревянной скульптуры. Театральный фестиваль Валерия Золотухина перенесут на 2021 год. Министр объяснила, что проблем не только в запрете массовых мероприятий, но и в сложностях с их подготовкой. "В настоящее время подготовиться и провести мероприятия уже не представляется возможным, так как речь идет и о системе торгов и покупке авиабилетов и так далее. Бюджет не получает доходы, а средства направляются на здравоохранение, от расходов на массовые мероприятия все отказываются", - сказала она. Безрукова также отметила, что регион во II квартале 2020 года не достигнет целевых показателей нацпроекта "Культура" по числу посетителей культурных мероприятий и учреждений. Такая же ситуация сложилась и в других регионах, поэтому она надеется, что в Москве скорректируют эти показатели нацпроекта. "Что касается реализации средств, выделенных в рамках нацпроекта, подачи заявок, торгов, поставок оборудования - все идет своим чередом. Более 100 млн рублей выделено нам в этом году и мы уже получили часть оборудования и инструментов для учреждений культуры", - сказала министр.]]></text>
</doc>
