<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709370</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709370</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 21:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В онкоцентре Блохина разоблачили мошенников, бравших деньги за бесплатные услуги</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">НМИЦ имени Блохина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - В Национальном медицинском исследовательском центре имени Блохина пресекли деятельность мошенников, оказывавших услуги за деньги. Как сообщает пресс-служба центра, мошенническая организация занималась "вымогательством денежных средств у потенциальных пациентов Центра". По их данным, "участники преступной группы рекламировали медицинские услуги гражданам с помощью сайта www.oncozdrav.ru, имитирующего официальный сайт ФГБУ НМИЦ онкологии им. Н.Н. Блохина, далее по многоканальному номеру 8-800-200-98-87 представители организации связывались с гражданами, нуждающимися в госпитализации, и предлагали онкологическую помощь, взимая денежные средства за услуги, которые в НМИЦ онкологии им. Н.Н. Блохина оказывались пациентам бесплатно". Сотрудники полиции при содействии дирекции НМИЦ 18 мая возбудили уголовное дело по статье о мошенничестве, совершенном в крупном размере. Двум участникам преступной группы предъявлено обвинение. Вместе с тем, по данным источника "Интерфакса", пока не подтвержденным пресс-службой, также из-за расследования во вторник был уволен главврач НИИ клинической онкологии Алексей Бутенко. Как сообщает пресс-служба, в настоящее время следственные органы устанавливают всех лиц, вовлеченных в противоправную деятельность, и пострадавших от мошенников граждан. В центре попросили граждан быть бдительными и не поддаваться на уловки мошенников. Как отмечается, достоверная информация о диагностике, госпитализации и лечении в НМИЦ онкологии имени Блохина размещена на сайте  ronc.ru , а также на официальных страницах НМИЦ в  фейсбуке , " ВКонтакте " и  инстаграме . Телефон горячей линии 8 (499) 324-24-24.]]></text>
</doc>
