<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707668</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707668</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 16:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Скончался историк российских спецслужб Владимир Антонов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Антонов</tag>
    <tag type="str">СВР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Историк спецслужб и автор биографий советских разведчиков Владимир Антонов скончался на 77-м году жизни, сообщила в четверг пресс-служба Службы внешней разведки (СВР). "Ушел из жизни Владимир Сергеевич Антонов - известный историк спецслужб, писатель и журналист, посвятивший жизнь сохранению и приумножению исторической памяти о легендарных сотрудниках и блестящих операциях отечественной внешней разведки, неустанному противодействию попыткам фальсификации и очернения истории нашей страны", - говорится в сообщении СВР, поступившем в "Интерфакс". Антонов - автор более 50 книг, среди которых изданные в серии "Жизнь замечательных людей" биографии "Конон Молодый", "Яков Серебрянский", "Павел Судоплатов", "Наум Эйтингон" и "Кембриджская пятерка". "Как член Союза писателей и Союза журналистов, Антонов принимал участие в работе над уникальным, не имеющим аналогов в истории мировых спецслужб шеститомным изданием "Очерки истории российской внешней разведки", - сказали в пресс-службе. В 2003 году Антонов был удостоен премии СВР России за лучшие произведения в области литературы и искусства за книгу "Тайные информаторы Кремля. Женщины в разведке". "Знавшим его людям он запомнился как неизменно энергичный, доброжелательный и глубоко эрудированный человек, всегда готовый оказать реальную помощь историкам, писателям, журналистам и другим энтузиастам, интересующимся историей отечественной разведки и других специальных служб", - сказали в СВР.]]></text>
</doc>
