<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709703</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709703</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 17:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мальта планирует открыть "безопасные туристические коридоры" с девятью странами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мальта</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Роберт Абела</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Правительство Мальты работает над планом постепенного восстановления туристической индустрии, первым этапом которого станет введение так называемых безопасных туристических коридоров, сообщает в четверг пресс-служба Мальтийского управления по туризму (Visit Malta). "Концепция "безопасных коридоров" (safe corridors) подразумевает взаимное открытие границ между странами, находящимися на одном этапе борьбы с пандемией коронавируса, и означает упрощенные правила перемещения между государствами для граждан этих стран", - говорится в сообщении. Как отметили в Visit Malta, создание "туристических коридоров" обсуждается с Люксембургом, Норвегией, Сербией, Словакией, Австрией, Чехией, Латвией, Литвой и Израилем. Между тем, с 22 мая на Мальте планируется открытие ресторанов (максимальное количество гостей за столом - до 6 человек) и салонов красоты. Будут полностью сняты ограничения на индивидуальные занятия бесконтактными видами спорта, в частности дайвингом и теннисом, откроются рынки и кинотеатры. Как сообщили в пресс-службе ведомства, граждане обязаны держать социальную дистанцию в 2 метра. Открытие бассейнов и гостиниц будет возможно после только при условии соблюдения всех санитарных норм и протокола по дистанцированию. Премьер-министр страны Роберт Абела заявил, что открытие Международного аэропорта Мальты (единственного в стране) пока не планируется. "Ограничительные меры, утвержденные нами в начале марта, продемонстрировали высокую эффективность. В настоящее время мы можем смело утверждать, что ситуация находится под контролем", - приводят его слова в Visit Malta. В конце апреля власти Мальты продлили запрет на международное авиасообщение до 31 мая, также продлено требование по соблюдению двухнедельного карантина до 30 июня для всех прибывающих в страну граждан. По данным Роспотребнадзора на 21 мая, на Мальте зарегистрировано 584 случая заражения коронавирусом, 6 человек скончались.]]></text>
</doc>
