<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 11:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аналитики предрекли Трампу крупное поражение на выборах-2020 из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Oxford Economics</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Дональд Трамп может потерпеть серьезное поражение на выборах президента США в ноябре 2020 года в связи с проблемами в национальной экономике, вызванными пандемией коронавируса, сообщило британское издание  The Independent  со ссылкой на прогноз аналитической компании Oxford Economics. Использовавшаяся модель учитывает уровень безработицы, реальные доходы и инфляцию для предсказывания результатов выборов. The Independent отмечает, что ранее модель показывала верные результаты для выборов в США, начиная с 1948 года, но за исключением выборов 1968 и 1976 годов. До пандемии и вызванного ей кризиса здравоохранения в Соединенных Штатах модель отдавала победу на выборах 2020 года Трампу: он должен был получить 55% голосов избирателей. Однако сейчас аналитики полагают, что американский политик потерпит поражение, набрав всего 35% голосов. В исследовании отмечается, что экономика будет "почти что непреодолимым препятствием для Трампа в ноябре". "Экономика все еще будет в худшем состоянии, чем в разгар Великой депрессии", - прогнозируют в Oxford Economics. В то же время эксперты указывают, что результаты выборов будут зависеть от того, как будет развиваться ситуация с эпидемией в последующие шесть месяцев. Этот срок, пояснили специалисты, штаб Трампа может использовать для перестройки стратегии против бывшего вице-президента США демократа Джо Байдена, считающегося основным конкурентом политика на выборах, а также для  развертывания кампании против Китая  в связи с коронавирусом. Однако эта модель, поясняет The Independent, имеет "системные ограничения", поскольку исключает из себя неэкономические факторы вроде харизмы кандидата. Ранее эксперты Центра исследования риска в Judge Business School при Кембриджском университете  подсчитали , что пандемия коронавируса может стоить мировой экономике $82 трлн. Потенциальные потери для экономики США варьируются в диапазоне от $550 млрд до $19,9 трлн. Президентские выборы в США намечены на 3 ноября 2020 года. Советник президента США Джаред Кушнер не исключил, что кампания  может быть перенесена  из-за пандемии коронавируса. Об этом Кушнер ранее в мае заявил в интервью журналу Time.]]></text>
</doc>
