<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709358</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709358</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 19:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Microsoft создала суперкомпьютер для компании Илона Маска</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Microsoft</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Корпорация Microsoft объявила о создании одного из пяти самых мощных суперкомпьютеров в мире. Об этом компания сообщила на своей конференции для разработчиков Microsoft Build, которая впервые прошла в онлайн-формате. Новый суперкомпьютер создан эксклюзивно для некоммерческой исследовательской организации OpenAI. Ее основателями являются глава SpaceX Илон Маск и бывший глава венчурного фонда Y Combinato Сэм Альтман. По расчетам Microsoft, основанным на публично доступных данных, эта машина входит в пятерку публично объявленных суперкомпьютеров. Его технические характеристики следующие: 285 000 процессорных ядер (CPU core), 10 000 графических процессоров (GPU) и пропускная способность сети 400 гигабит в секунду для каждого GPU-сервера. Суперкомпьютер Microsoft разработан на базе облака Azure. Благодаря этому он обладает преимуществами современной облачной инфраструктуры, включая быстрое развертывание, надежность датацентров и доступ к сервисам Azure. Машина будет обрабатывать данные для различных моделей и ИИ-алгоритмов. Суперкомпьютер будет тренировать следующее поколение массивных распределенных ИИ-моделей, способных выполнять более широкий спектр функций и требующих значительно больших ресурсов. Как поясняет Microsoft, исторически эксперты по машинному обучению разрабатывали небольшие ИИ-модели, которые использовали наборы размеченных данных, чтобы научиться выполнять какую-то одну отдельную задачу - распознать объект, перевести текст и т.д. Но специалисты по искусственному интеллекту доказали, что некоторые из этих задач лучше выполняются одной большой моделью, обученной, к примеру, на миллиардах страниц публично доступных текстов. Такая модель настолько тонко понимает нюансы речи, грамматику и контекст, что способна отлично выполнять несколько задач: подводить итоги длинных выступлений, модерировать чат в онлайн-играх и др. Создание и тренировка таких массивных моделей требует супервычислительной инфраструктуры или кластеров современного оборудования, соединенных с помощью сетей высокой пропускной способности. В Microsoft убеждены, что новый суперкомпьютер для OpenAI - это первый шаг к тому, чтобы сделать следующее поколение массивных ИИ-моделей и инфраструктуру, необходимую для их обучения, доступными широкому кругу организаций и разработчиков.]]></text>
</doc>
