<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708886</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708886</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 19:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Последний самолет с российскими военными прибыл из Италии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны России</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Самолет Ил-76 с последней группой российских военных, направленных в Италию для помощи в борьбе с эпидемией коронавируса, прибыл в пятницу на подмосковный аэродром Чкаловский, сообщили в Минобороны РФ. В сообщении отмечается, что миссия принесла российским военным опыт координации работы с иностранными военными, который позволит в будущем взаимодействовать с ними быстрее и слаженнее. "По прибытии в пункты постоянной дислокации, личный состав приступит к обслуживанию техники, пополнению запасов материальных средств и будет находиться в составе мобильного резерва в готовности в любую минуту выполнить задачи по предназначению", - сообщили в Минобороны. Ранее стало известно, что последним рейсом из Италии вылетели 13 российских военнослужащих, на борту находилась одна единица специальной военной техники. С 22 марта по 7 мая специалисты Минобороны России совместно с итальянскими военными провели полную дезинфекцию пансионатов для пожилых людей и других объектов примерно в ста населенных пунктах итальянской области Ломбардия и провинции Брешиа. Обработано 120 зданий и сооружений, более 1,2 млн квадратных метров внутренних помещений, более 500 тысяч квадратных метров дорог с твёрдым покрытием. С началом работы полевого госпиталя в городе Бергамо с 6 апреля российские военные медики приняли на лечение 115 заболевших коронавирусной инфекцией, 76 пациентов выздоровели и выписаны. Для работы в полевом госпитале были задействованы восемь врачебно-сестринских бригад в составе 32 медицинских специалистов, которые принимали и лечили больных в отделениях интенсивной терапии и отделениях для больных в состоянии легкой и средней степени тяжести. Дежурство врачебно-сестринских бригад было организовано круглосуточно в три смены.]]></text>
</doc>
