<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708729</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708729</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 00:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украина в ТКГ настаивала на взаимном освобождении "всех на всех" удерживаемых лиц</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - В гуманитарной подгруппе Трехсторонней контактной группы (ТКГ) на заседании в четверг была продолжена работа по формированию списков для следующего этапа взаимного освобождения удерживаемых лиц в Донбассе и списков пропавших без вести, сообщает пресс-служба Офиса президента Украины. "Украинская сторона настояла на взаимном освобождении удерживаемых лиц в формате "всех на всех", определенном в рамках Нормандской встречи 9 декабря 2019 года. Кроме того, Украина настояла на обеспечении доступа МККК к удерживаемым лицам на временно оккупированных территориях Украины", - информирует пресс-служба. Во время работы политической подгруппы ТКГ украинская сторона подчеркнула, что выборы на неподконтрольных Киеву территориях Донбасса могут пройти только в соответствии с Конституцией и законодательством Украины и на основании Копенгагенских критериев ОБСЕ и только "после получения Украиной контроля над границей", говорится в сообщении. Кроме того, отмечается в сообщении, украинская сторона в очередной раз исключила возможность закрепления особого статуса Отдельных районов Донецкой и Луганской областей (ОРДЛО) в Конституции Украины. Представители Украины в экономической подгруппе ТКГ продолжили обсуждение вопроса о восстановлении в ОРДЛО налогообложения и системы расчетов в рамках украинского правового поля. Также украинская сторона отметила конструктивный характер работы экономической подгруппы, в которой Украина и Россия были представлены на уровне заместителей министров экономики, говорится в сообщении. Кроме того, украинская сторона на заседании ТКГ в режиме видеоконференции в четверг подчеркнула необходимость открытия новых КПВВ на линии разграничения, сообщили в пресс-службе.]]></text>
</doc>
