<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707930</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707930</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 22:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин не поддержал приостановку "Платона"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ведомство считает, что денег на ремонт дорог может не хватить</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Платон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Минфин не поддержал просьбу "Деловой России" приостановить взимание платы с большегрузов в госсистеме "Платон", так как, по мнению министерства, это снизит финансирование дорожных фондов и затруднит исполнение президентского указа. Такую позицию министерство изложило в ответе от 30 апреля на обращение общественной организации от 14 апреля, с которым ознакомился источник "Интерфакса" в правительстве. "Деловая Россия" предлагала приостановить действие "Платона" до октября 2020 г. "В своем ответе министерство отмечает, что приостановление взимания платы может привести к образованию выпадающих доходов федерального бюджета, направляемых на формирование Федерального дорожного фонда, что, в свою очередь, приведет к сокращению финансирования мероприятий, направленных на строительство и реконструкцию автомобильных дорог", - сказал собеседник, ссылаясь на документ. Минэкономразвития в своем письме также заявляет, что выпадающие доходы на ремонт дорог ведут "к возникновению риска неисполнения указа президента от 7 мая 2018 г. №204 "О национальных целях и стратегических задачах развития РФ на период до 2024 года", добавил источник. Как сообщалось, об отмене сборов с большегрузов в госсистеме "Платон" в связи с возникшим из-за коронавируса кризисом неоднократно просили грузоперевозчики - письма об этом направляла в кабмин Ассоциация международных автоперевозчиков (АСМАП). В конце марта оператор госсистемы "Платон" (ООО "РТ-Инвест транспортные системы", РТИТС) заявлял, что не получал распоряжений о приостановке ее работы в связи с коронавирусом. "Пока это не более чем предложение не известных нам людей. Никаких соответствующих распоряжений на уровне правительства и Минтранса не поступало", - говорил собеседник "Интерфакса" в РТИТС. Согласно данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", 50% РТИТС владеет АО "РТ-Инвест" (ранее сообщалось, что компания на 74,99% принадлежала ООО "Царицын Капитал", единственным владельцем которого являлся Андрей Шипелов, остальные 25,01% "РТ-Инвеста" - у ГК "Ростех" - при этом по данным на 26 февраля 2019 года учредители не заявлены). Другими совладельцами РТИТС являются Игорь Ротенберг (23,5%), Андрей Шипелов (19%), Антон Замков (7,5%).]]></text>
</doc>
