<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708905</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708905</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 22:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин дал ряд поручений в связи с ситуацией с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин дал новые поручения правительству и властям регионов в связи с ситуацией с коронавирусом. Перечень поручений главы государства  опубликован  на сайте Кремля. Поручено внести изменения в законодательство для осуществления специальных федеральных доплат врачам за особые условия труда, в том числе за работу с больными коронавирусом. "Правительству РФ обеспечить внесение в законодательство РФ изменений, предусматривающих осуществление за период с 15 апреля по 15 июля 2020 года специальных федеральных доплат к заработной плате за особые условия труда работникам стационарных организаций социального обслуживания, деятельность которых осуществляется в сменном (двухнедельном) режиме", - говорится в перечне поручений по итогам совещания о санитарно-эпидемиологической обстановке, опубликованном на сайте Кремля. Согласно документу, выплаты врачам должны составить 40 тысяч рублей за смену, а в случае работы с больными коронавирусом - 60 тысяч рублей за смену. Среднему медицинскому персоналу, социальным и педагогическим работникам, административному персоналу полагаются выплаты 25 тыс. рублей за смену, а в случае работы с больными коронавирусом - 35 тыс. рублей за смену. Младшему медицинскому персоналу должны быть предоставлены выплаты 15 тыс. рублей за смену, а в случае работы непосредственно с больными коронавирусом – 20 тыс. рублей за смену. Технический персонал должен быть обеспечен выплатами 10 тыс. рублей за смену, а в случае работы с больными новой коронавирусной инфекцией - 15 тыс. рублей за смену. Путин поручил правительству внести изменения в законодательство для осуществления выплат для семей с детьми. В частности, до 1 июня должны быть внесены изменения, необходимые для повышения минимального размера ежемесячного пособия по уходу за первым ребенком до 6 тыс 751 рубля. Это коснется лиц, которые не подлежат обязательному социальному страхованию на случай временной нетрудоспособности и в связи с материнством. Кроме того, президент поручил до 25 мая внести изменения в законодательство для осуществления ежемесячных выплат семьям с детьми до трех лет независимо от наличия у них права на меры господдержки. Также эти изменения должны дать возможность получить однократную выплату в размере 10 тыс. рублей всем семьям с детьми в возрасте от 3 до 16 лет с 1 июня 2020 г. "Предусмотреть возможность оформления заявления на получение указанной выплаты через единый портал государственных услуг или через отделение Пенсионного фонда Российской Федерации", - отмечается в документе. Путин также поручил правительству совместно с руководителями регионов, начиная с 20 мая, еженедельно предоставлять доклад по ситуации в домах-интернатах и домах престарелых, включая негосударственные. Также правительству и руководителям регионов поручается подготовить до 20 мая доклад и далее еженедельно отчитываться об осуществлении федеральных доплат работникам здравоохранения, оказывающим медпомощь больным с коронавирусом, а также мониторинг страховых выплат отдельным категориям медиков. Эти страховые выплаты должны производиться с первых дней распространения коронавируса на территории РФ. Путин поручил правительству совместно с главами регионов обеспечить сохранение режима самоизоляции для лиц старше 65 лет и лиц, страдающих хроническими заболеваниями. Доклад президенту о выполнении этого поручения должен быть представлен до 20 мая. К 20 мая также должно быть обеспечено наращивание в регионах объемов тестирования населения на коронавирус. Президент РФ поручил правительству совместно с главами регионов оптимизировать контрольно-надзорные мероприятия в отношении медицинских организаций, задействованных в оказании помощи больным с коронавирусом. На этой неделе на совещании по санитарно-эпидемиологической ситуации в стране Путин потребовал от правительства максимально облегчить работу медиков: "не трепать им нервы, не отнимать их драгоценное время на излишнюю отчетность и лишние проверки". Президент заявил, что правительство должно принять на этот счет соответствующие решения. В результате глава государства дал поручение об оптимизации контрольно-надзорных мероприятий для медорганизаций и облегчения порядка предоставления ими отчетности. Доклад президенту должен быть представлен до 20 мая.]]></text>
</doc>
