<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707577</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707577</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 10:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Миллиардер Босов перед суицидом сменил гендиректоров нескольких структур "Аллтека"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Босов</tag>
    <tag type="str">Аллтек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Вадим Бугаев, возглавлявший с марта 2016 один из угольных активов погибшего накануне бизнесмена Дмитрия Босова - ООО "УК "Востокуголь" - покинул пост гендиректора компании, следует из материалов информационно-аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ". Соответствующая запись внесена в ЕГРЮЛ 6 мая. Заявление о ее внесении подано 24 апреля. Согласно данным " СПАРК-Интерфакс ", Бугаев является гендиректором еще примерно 30 компаний Босова и его бывшего бизнес-партнера Александра Исаева, часть из них - "дочки" "Востокугля".  Гендиректором "Востокугля" назначен Анатолий Ли, который с мая 2014 года возглавляет ООО "Индиганефтегаз" - еще одну компанию группы "Аллтек", которую контролировал Босов. В свою очередь Дмитрий Василенко назначен на должность гендиректора ООО "Порт "Вера" (оператор одноименного угольного терминала в Приморском крае, контролируется структурами Босова). Согласно данным " СПАРК-Интерфакс ", Василенко является гендиректором компании с 16 апреля текущего года. С 1 марта 2013 года пост гендиректора в "Порту "Вера" занимал Евгений Диев. О том, что основатель группы "Аллтек" (владеет угольными активами "Сибантрацит" и "Востокуголь") Дмитрий Босов в ночь на 6 мая покончил с собой в подмосковном поселке Усово, сообщил РБК со ссылкой на источники. Представитель подмосковного главка Следственного комитета Ольга Врадий затем подтвердила гибель Босова. Позже информацию о смерти Босова подтвердила пресс-служба "Аллтека". По состоянию на 2013 год, согласно проспекту к несостоявшемуся в итоге IPO "Сибантрацита", Босов контролировал около 66,5% группы "Аллтек", Владимир Микулик владел примерно 21%, Дмитрий Ага - менее 5%. У основного российского юрлица группы - ООО "Аллтек" - согласно данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс " сейчас четыре владельца: у Босова 86,57%, Ага принадлежит 7,9%, остальное у Игоря Макарова и Олега Шемшука. В 2019 году стало известно, что у Федеральной службы безопасности есть претензии к Арктической горной компании (входит в "Востокуголь") из-за подозрений в незаконной добыче угля на Таймыре. Вице-премьер Юрий Трутнев, курирующий вопросы развития Дальнего Востока и Арктики, говорил журналистам в декабре, что продолжаются контрольные мероприятия, окончательных результатов нет. "Я со своей стороны буду прилагать усилия к тому, чтобы этот инвестиционный проект продолжал осуществляться", - говорил Трутнев в ответ на вопрос, к каким выводам пришла ФСБ. В апреле этого года "Востокуголь" оказался в центре еще одного скандала. Компания сообщила, что Исаев "снят со всех занимаемых должностей в компаниях группы "Сибантрацит" и "Востокуголь". "Причина расторжения с ним всех взаимоотношений и увольнения - вопиющие злоупотребления и хищения на вверенных ему участках работ, распространение недостоверной информации о нашей деятельности. Начато расследование", - говорилось в идентичных по тексту сообщениях "Востокугля" и "Сибантрацита". В свою очередь, Исаев подал в Арбитражный суд Москвы иск к компаниям Босова, потребовав признать опубликованные на их сайтах сведения не соответствующими действительности и порочащими его деловую репутацию. По данным " СПАРК-Интерфакс ", ООО "УК "Востокуголь" ранее принадлежало Босову и Исаеву на паритетных началах. Согласно ЕГРЮЛ, с 13 апреля 2020 года 50% в капитале ООО перешли к члену совета директоров и совладельцу (2,37% долей) ООО "Аллтек" Олегу Шемшуку. ООО "Порт "Вера" зарегистрировано в декабре 2012 года в селе Подъяпольское Шкотовского района Приморского края. Единственным владельцем компании является ООО "Порт Вера менеджмент" (Москва), по 50% которого принадлежит ООО "УК "Востокуголь" и ООО "Порт "Вера" холдинг" (Москва). Деятельность по перевалке угля терминал начал только в конце 2019 года. До этого несколько лет велось строительство терминала.]]></text>
</doc>
