<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707667</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707667</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 16:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США задумались о введении более жестких экономических мер против КНР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">КНР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп рассматривает возможность ужесточения мер против Китая в связи со вспышкой коронавируса, что угрожает соглашению о первой фазе торговой сделки,  заключенному  в январе, пишет Financial Time. Однако пока не ясно, как далеко зайдет американская администрация и законодатели, учитывая возможный ущерб экономике США, отмечает газета. Трамп предупредил о возможном отказе от сделки, если Пекин не выполнит свои обязательства по закупке американских товаров. В среду президент заявил, что администрация США в ближайшие две недели оценит соблюдение Китаем условий соглашения. Экспорт американских товаров в Китай резко сократился в первом квартале, перечеркнув надежды на то, что Пекин сможет быстро нарастить закупку американской сельскохозяйственной и промышленной продукции. По словам бывшего чиновника Минфина США и научного сотрудника Центра стратегических и международных исследований Стефани Сигал, кризис, вызванный вспышкой коронавируса, ускорил нарастание напряженности между Вашингтоном и Пекином. "Можно было ожидать сценария, при котором признавалось бы, что пандемия требует многосторонней кооперации и координации. Однако обе стороны обвиняют друг друга в сложившейся в мире ситуации", - отметила она. Как отмечает FT, Трамп заинтересован в ужесточении риторики по отношению к Пекину в связи с приближающимися в США  президентскими выборами . Потенциальный противник действующего президента от Демократической партии Джо Байден обвинил его в приуменьшении угрозы коронавируса в начале эпидемии. В среду Трамп заявил, что кризисная ситуация в связи с распространением коронавируса оказалась для США хуже, чем атака на Перл-Харбор и теракты 11 сентября. "Этого не должно было произойти, - добавил американский лидер. - Это можно было остановить в Китае". В апреле министерство торговли США ужесточило контроль экспорта полупроводников в ряд стран, включая Китай. По сообщениям СМИ, президент США также рассматривает возможность запретить пенсионному фонду государственных служащих Thrift Savings Plan инвестировать в китайские компании. Помимо этого, Трамп 1 мая подписал указ об ограничении импорта компонентов, используемых в линиях электропередач, в том числе и китайских. В то же время, президент заявил, что не считает хорошей идею отказаться от долговых обязательств перед КНР для возмещения ущерба от коронавируса. "Мы могли бы просто ввести еще пошлины. (...) Есть и множество других вариантов", - сказал он на брифинге в Белом доме. В Конгрессе США также растет желание усиления противостояния с Пекином на фоне опасений, что Китай выйдет из кризиса еще более сильным экономическим и стратегическим противником, пишет FT. "Пандемия вывела Китай на первый план, и многие говорят о том, что нужно привлечь его к ответственности", - заявил помощник одного конгрессмена-республиканца. Тем временем, американские деловые круги опасаются, что обострение торговых отношений между двумя странами может усугубить рецессию в США и во всем мире. "Мы не должны выбирать решения, которые подорвут наше экономическое восстановление, в то время, когда необходимо конструктивное и прагматичное сотрудничество между двумя правительствами", - считает глава отдела международных отношений Торговой палаты США Майрон Бриллиант. По его словам, первостепенной задачей двух стран является налаживание совместной работы для борьбы с вирусом и восстановления роста мировой экономики.]]></text>
</doc>
