<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708606</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708606</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Победа" попросит ковид-субсидии отдельно от "Аэрофлота"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росавиация</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Победа</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Уральские авиалинии</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">S7</tag>
    <tag type="str">Utair</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Лоукостер "Победа" подаст отдельную заявку в Росавиацию на получение субсидий из резервного фонда правительства, заявил "Интерфаксу" источник в группе "Аэрофлот". Ранее группа  уже подала  свою заявку на госпомощь за февраль-апрель. В заявке от группы приведены расчеты компенсаций для авиакомпаний "Аэрофлот", "Россия" и "Аврора", рассказаал собеседник агентства. ""Победа" рассчитывает на получение госпомощи, так как пострадала от запрета международных полетов, от введения самоизоляции и, как следствие, сокращения перевозок. Компания подаст заявку", - сказал он. Правительство выпустило постановление о выделении из своего резервного фонда 23,4 млрд рублей для поддержки авиакомпаний, пострадавших от коронвируса. Перевозчики могут претендовать на 365 рублей за каждого пассажира, потерянного в отчетном месяце 2020 года по сравнению с перевозками 2019 года. Госпомощь они могут потратить на выплаты зарплат, лизинг и оплату стоянки самолетов. О подаче заявок в Росавиацию, помимо группы "Аэрофлот", ранее сообщили авиакомпании Smartavia и "Уральские авиалинии". "Уральские авиалинии"  рассчитывают получить  более 2 млрд рублей. S7 подаст заявку на следующей неделе, Utair - в ближайшие дни. "Победа" приостановила операционную деятельность с 1 апреля по 31 мая после рекомендаций правительства гражднам ограничить поездки.]]></text>
</doc>
