<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708835</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708835</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 16:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ректоры высказались за проведение финального отбора в творческие вузы без масок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобрнауки РФ</tag>
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Евгений Князев</tag>
    <tag type="str">Григорий Заславский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Представители театральных вузов считают, что проводить вступительные испытания третьего тура нужно, как и прежде, "без масок и перчаток". Просмотры предлагают проводить по записи - группами по 10 человек, а результаты публиковать онлайн. Ректор Театрального института им. Щукина Евгений Князев отметил, что Минобрнауки РФ поддержало предложение Минкультуры РФ о проведении вступительных экзаменов по ряду творческих специальностей, таких как хореография, режиссура театра и кино, живопись, вокальное искусство и актерское мастерство, в очной форме, а не онлайн. Князев сообщил, что творческие вузы готовы продлить прием студентов. Сейчас в творческих вузах открыт прием, абитуриенты могут присылать видео-визитки. С помощью них будет произведен отбор первого тура. Но полностью перейти на дистанционный прием невозможно, и третий тур обязательно должен проходить офлайн. В свою очередь ректор ГИТИСа Григорий Заславский выразил надежду, что решение о проведении приема в очной форме будет принято в ближайшее время, и как только Роспотребнадзор подготовит рекомендации для проведения вступительных испытаний, вузы начнут проводить прослушивания абитуриентов, поступающих на творческие специальности. Ранее сообщалось, что прием студентов и вступительные испытания на большинство направлений подготовки в творческие вузы, подведомственные Минкультуры РФ, пройдут в этом году в онлайн-формате из-за коронавируса. Сроки приема документов, проведение вступительных испытаний и их формат (очно или дистанционно) будут зависеть от сроков и формы проведения государственной итоговой аттестации (ОГЭ, ЕГЭ).]]></text>
</doc>
