<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708073</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/708073</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 22:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Каннский кинофестиваль в 2020 году не состоится</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Организаторы представят список фильмов, отобранных для смотра; их покажут на других фестивалях</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Канны</tag>
    <tag type="str">Каннский кинофестиваль</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Международный Каннский кинофестиваль в оригинальном формате в этом году не состоится из-за пандемии  COVID-19 ,  сообщает  Variety со ссылкой на организаторов фестиваля. По данным издания, организаторы исключили возможность проведения фестиваля в традиционном формате в этом году. При этом они намерены в начале июня представить список фильмов, которые должны были попасть в программы смотра. Их покажут на осенних кинофестивалях в Торонто, Сан-Себастьяне, Ангулеме, Венеции, Нью-Йорке, Довиле, Пусане и Лионе. Список получит название "Канны-2020". В него будут включены фильмы, прокат которых намечен в период с лета 2020-го по весну 2021-го. "На сегодняшний день традиционная форма проведения фестиваля кажется нам невозможной для организации, поэтому мы собираемся анонсировать фильмы из (первоначального официального) отбора в начале июня", - сказал в интервью Screen Daily директор фестиваля Канн Тьерри Фремо. Вместе с тем Variety указывает, что проведение Венецианского кинофестиваля в 2020 году тоже находится под вопросом. Ожидается, что решение будет принято в конце мая. Отбор фильмов на 74-й Каннский кинофестиваль начнется осенью, в нем смогут принять участие картины, которые вошли в программу 73-го смотра, но были отложены до 2021 года. Ранее организаторы кинофестиваля предполагали провести его в конце июня - начале июля 2020 года. Изначально он должен был пройти с 12 по 23 мая, но из-за пандемии коронавируса был отменен. Международный Каннский кинофестиваль - ежегодный кинематографический фестиваль, проводимый в конце мая в курортном городе Канны на базе Дворца фестивалей и конгрессов на набережной Круазет. Проходит ежегодно с 1946 года. Впервые проводился в 1946 году с 20 сентября по 5 октября. Современный масштаб фестиваль приобрел после 1951 года. С 1952 года проходит ежегодно в мае.]]></text>
</doc>
