<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708648</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708648</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генетики подобрали вирусы для лечения рака у Анастасии Заворотнюк</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Александр Макаров</tag>
    <tag type="str">Анастасия Заворотнюк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Директор "Института молекулярной биологии имени Энгельгардта Российской академии наук Александр Макаров рассказал о технологии лечения рака онколитическими вирусами, которые убивают раковые клетки. В частности, его институт разрабатывал вирус, чтобы помочь актрисе Анастасии Заворотнюк. "Опухоли у людей строго индивидуальны, одним и тем же вирусом лечить всех людей не будешь, и у нас создана панель этих вирусов, применение которых может помочь лечению разного рода опухолей", - сообщил он в четверг на совещании с президентом Владимиром Путиным по развитию генетических технологий. Институт проверяет эффективность такого метода лечения на больных четвертой, терминальной стадии рака - это добровольцы, которым традиционная терапия уже не помогает. "В общем-то есть довольно большой процент случаев, когда происходит ремиссия и больные начинают вести нормальный образ жизни и живут до сих пор", - заверил Макаров. Особенно хорошо, по его словам, это видно в случае глиобластомы (рака мозга). "Это злокачественная опухоль, которая довольно часто стала поражать наших ведущих артистов, деятелей культуры и, к сожалению, с печальным итогом. Осталась пока только Анастасия Заворотнюк, которая борется с этим заболеванием, и мы тоже пытаемся принимать в этом участие. Нам передали родные клетки ее опухоли, мы их размножили и уже подобрали вирусы, которые убивают эти клетки. Пока там ситуация не настолько тревожная, чтобы применять нашу технологию", - сообщил генетик.]]></text>
</doc>
