<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709495</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709495</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Онищенко призвал возобновить работу магазинов и кафе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Геннадий Онищенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - В регионах России со следующей недели следует пойти на смягчение мер изоляции и начинать открывать предприятия торговли, кафе и вузы, считает бывший главный санитарный врач, депутат Госдумы Геннадий Онищенко. "Надо смягчать меры изоляции (в регионах). Мы сегодня открыли промышленные предприятия, но мы должны смело идти на открытие малого и среднего бизнеса, с соблюдением всех требуемых защитных мер", - заявил Онищенко в среду в ходе онлайн-пресс-конференции. "Тот бизнес, который у нас занимается торговлей, учебные заведения, где после обследования выяснится, что у 60% (учащихся) имеется иммунитет, то путь они работают", - добавил он. Онищенко пояснил, что на такие меры можно пойти, исходя из  динамики заболеваемости  коронавирусом. Депутат считает важным определиться с датой проведения ЕГЭ, необходимого выпускникам для поступления в вузы. "Если мы сейчас обследуем группу детей 9-х и 11-х классов и у них будет высокий титр, то почему им не провести экзамен? Но процесс надо организовать, потому что школы у нас сейчас закрыты и там есть определенная процедура", - сказал парламентарий. Онищенко также считает, что с наступлением теплой погоды "надо думать об отдыхе и запускать закрытые санатории, курорты, базы, которые сегодня не работают". Кроме того, он предложил со следующей недели открывать летние веранды кафе. "Кафе, которые имеют площадки на улице, должны работать с соблюдением обязательной социальной дистанции, может работать каждый третий столик и собираться за ним могут не более двух человек", - сказал Онищенко.]]></text>
</doc>
