<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708440</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708440</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 14:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В офис "Ленэнерго" пришли с обысками по делу о хищениях на стройке "Газпром Арены"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Ленэнерго</tag>
    <tag type="str">Газпром арена</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Сотрудники правоохранительных органов проводят следственные действия в офисе "Ленэнерго" в Петербурге, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе компании. "В офисе компании "Россети Ленэнерго" проводятся следственные действия в связи с необходимостью выяснения обстоятельств выполнения в 2015-2016 годах работ по прокладке кабельных линий от подстанции "Василеостровская" до подстанции "Крестовская", - сообщили в пресс-службе. Представитель организации отметил, что руководство компании оказывает "максимальное содействие следствию". Представитель компании не уточнил в связи с чем проводятся следственные действия, пообещав прокомментировать ситуацию позже. В свою очередь информированный источник сообщил "Интерфаксу", что следственные действия проводятся в рамках дела о хищениях при строительстве "Газпром Арены". По его данным, обыски проходят еще по нескольким адресам в Петербурге, а также в Москве. Строительство стадиона "Газпром Арена" началось в 2007 году, открыли объект в 2017 году. Как сообщалось, новый стадион на Крестовском острове начали строить для футбольного клуба "Зенит" в 2007 году на месте стадиона имени Кирова. Объект был открыт в 2017 году. В связи с заявкой на ЧМ-2018 после начала строительства проект отправлялся на доработку, чтобы стадион полностью соответствовал требованиям ФИФА по вместимости и безопасности. Стадион рассчитан на 68 тыс. зрителей, общая площадь объекта составит около 280 тыс. кв. м. С учетом всех изменений сметная стоимость строительства объектов на Крестовском острове - стадиона, зоны контроля доступа и намывных территорий - составляет 42 млрд рублей. ПАО "Ленэнерго" - крупная региональная электросетевая компания на северо-западе России. Предприятие обслуживает территорию общей площадью 87,1 тыс. кв. км с населением более 6 млн человек. Электросетевой комплекс включает в себя 38,8 тыс. км воздушных ЛЭП, почти 16 тыс. км кабельных трасс и более 13,8 тыс. подстанций разного класса напряжения. Основные акционеры компании - ПАО "Российские сети" (68,25% обыкновенных акций) и администрация Санкт-Петербурга (29,08%).]]></text>
</doc>
