<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708775</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708775</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 11:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минздраве дали советы по диете во время самоизоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Главный терапевт Минздрава России Оксана Драпкина рекомендует на карантине есть здоровую пищу и нечасто, отвлекая себя физической активностью. "Чтобы не провоцировать частые приемы пищи, необходимо отвлечь себя, быть активным, выполнять работу. Важно держать режим питания, обязательны основные приемы пищи - завтрак, обед, ужин. Свести к минимуму перекусы и чай со сладостями. Последний прием пищи - за три часа до сна", - цитирует Драпкину пресс-служба Минздрава в пятницу. Специалист отметила, что "здоровое питание создает условия для оптимального функционирования иммунной системы и при необходимости быстрого и адекватного ответа, выработки антител". Для этого необходимы "продукты, поддерживающие работу экосистемы желудочно-кишечного тракта (ЖКТ): кисломолочные продукты с низким содержанием жира, которые являются источником пробиотических культур; крупы, овощи, фрукты, орехи и хлебобулочные изделия обеспечивают пищевыми волокнами организм, стимулируя работу ЖКТ". Она отметила, что "нарушение режима питания, то есть учащение приема пищи, увеличение порции пищи, и потребление продуктов с глубокой технологической обработкой (колбасные изделия, пикантные закуски, чипсы, сухарики, сладкие газированные напитки, кондитерские изделия) увеличивают не только калорийность рациона, но и увеличивают нагрузку на ферментативный аппарат организма человека, способствуют формированию холестаза и нарушению моторики ЖКТ". "Так что ЖКТ оказывается перегружен, что снижает его нормальное функционирование и формирование иммунного ответа. Кроме того, увеличивается риск повышения массы тела, холестерина крови, глюкозы крови. Алкоголь, помимо дополнительных калорий, оказывает неблагоприятное воздействие на иммунную систему, сильно угнетая ее", - отмечает Драпкина. Она советует убрать из рациона продукты с высоким содержанием соли, сахара и транс-изомеров жирных кислот, чтобы избавиться от желания постоянно подходить к холодильнику - это снижает возможность возникновения постпрандиальной гликемии ( превышение нормы по содержанию глюкозы в крови после еды ). Кроме того, режим питания "стоит сопровождать адекватным питьевым режимом, а также режимом сна, труда и отдыха". Терапевт также рекомендует готовить дома и потреблять преимущественно пищу, приготовленную в домашних условиях, при этом блюда всегда доводить до состояния полной готовности, стараться оставить в рационе овощи и фрукты в сыром виде, листовую зелень, при отсутствии - альтернативой могут быть замороженные, сушеные продукты, а также консервированные, желательно с минимальным содержанием соли и сахара. "При редком выходе в магазине выбирать продукты с более длительным сроком хранения, пример из овощей - корнеплоды (морковь, свекла, сельдерей), все виды капусты, кабачки, тыкву и другие, из фруктов - яблоки, бананы, апельсины. Альтернативой могут стать и сухофрукты. При ограничении двигательной активности необходимо увеличить в рационе долю растительных продуктов, источников пищевых волокон", - сказала Драпкина.]]></text>
</doc>
