<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709204</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709204</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 21:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главконтроль Москвы отменил штраф инвалиду 1-й группы за нарушение самоизоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Главконтроль</tag>
    <tag type="str">Евгений Данчиков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Штраф, который был выписан инвалиду первой группы Ирине Карабулатовой за нарушение режима самоизоляции, аннулирован, сообщил начальник Главного контрольного управления Москвы Евгений Данчиков журналистам в понедельник. "С ситуацией со штрафом разобрались. Посмотрели все объективные обоснования, которые были. Штраф сегодня аннулирован, так как режим самоизоляции она не нарушала", - сказал Данчиков. По его словам, в Главконтроле столицы в приоритетном порядке рассмотрели жалобу Карабулатовой - инвалида первой группы, которая была оштрафована за нарушение режима самоизоляции. Ранее в понедельник  сообщалось , что инцидентом со штрафом для москвички с инвалидностью занялась столичная прокуратура. "Прокуратура Москвы проводит проверку по сообщениям, размещенным в СМИ, о необоснованном привлечении москвички к административной ответственности", - сообщила " Интерфаксу" представитель надзорного ведомства Людмила Нефедова. По данным СМИ, женщина является инвалидом 1-й группы, год не покидает свою квартиру, поскольку не передвигается, однако получила штраф за нарушение режима самоизоляции. Для тех, кто находится на карантине в Москве, создано приложение "Социальный мониторинг". Оно позволяет москвичам, у которых болезнь протекает в легкой форме, оставаться дома и при этом информировать о добросовестном соблюдении карантина. При регистрации пользователю необходимо подтвердить номер телефона, сделать фотографию и поделиться геолокацией. Чтобы у пользователя не было возможности оставить смартфон дома и выйти на улицу без него, приложение в случайное время присылает пуш-уведомления с запросом дополнительного подтверждения - для этого потребуется сделать селфи.]]></text>
</doc>
