<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708368</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708368</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 06:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Торговый советник Трампа не будет объяснять Конгрессу увольнение эксперта по вакцинам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Питер Наварро</tag>
    <tag type="str">Рик Брайт</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Торговый советник Белого дома Питер Наварро не будет давать показания в Палате представителей Конгресса по вопросам, связанным с жалобой эксперта по вакцинам Рика Брайта на увольнение, сообщила администрация президента США. Белый дом мотивировал отказ тем, что по прецеденту "старшие советники президента обычно не дают показаний перед Конгрессом", о чем заявил во вторник пресс-секретарь Белого дома Джадд Дир. Ранее председатель подкомитет по вопросам здравоохранения Комитета Палаты представителей по энергетике и торговле Анна Эшу написала Наварро письмо с просьбой дать показания, сообщила газета The Washington Post. Брайт был уволен со своей должности после того, как выразил озабоченность по поводу лекарства, которое было названо президентом Дональдом Трампом в качестве потенциального средства от вируса. Эксперт также назвал "потенциально вредными" ряд медикаментов, которые Трамп предлагал как широко доступные средства для лечения коронавируса. Сам Брайт заявил в жалобе, что Наварро ранее просил его "определить цепочку поставок и наиболее важные медицинские контрмеры", которые были необходимы в первые дни после выявления коронавируса в США. Эшу заявила Washington Post, что "Конгрессу и американскому народу было бы полезно услышать полный отчет от свидетелей, включенных в жалобу доктора Брайта, чтобы лучше понять, что было необходимо в первые дни этого кризиса общественного здравоохранения для защиты американского народа и работников здравоохранения нашей страны". Она отметила, что также пригласила на слушания в подкомитет главу Минздрава Алекса Азара. Представитель Белого дома сообщил газете, что Азар не планирует присутствовать на слушаниях.]]></text>
</doc>
