<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708889</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708889</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 20:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 15 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Увольнения на заводе Volkswagen в Калуге, критика руководства регионов за выплаты врачам по минутам и возобновление чемпионата России по футболу</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России коронавирус за сутки нашли еще у 10 598 человек.  Всего в стране зарегистрированы  262 843 случая  заражения (+4,2%).  Коэффициент распространения коронавируса  в Москве пятый день подряд держится ниже единицы и устойчиво снижается, в России остается ниже единицы уже второй день. Глава ФМБА России Вероника Скворцова заявила о  выходе страны на плато  по заболеваемости, а также об успешном лечении пациентов противомалярийным препаратом  "Мефлохин" . Между тем глава Роспотребнадзора Анна Попова предупредила россиян  о риске осенней микст-инфекции . -  Владимир Путин раскритиковал руководство регионов за проволочки с выплатами врачам.  Президент РФ подчеркнул, что платить медработникам должны за работу с коронавирусными больными, а не за "какие-то часы, минуты и так далее". Он пообещал в начале следующей недели оценить выполнение поручения каждым регионом. Между тем премьер-министр РФ Михаил Мишустин поручил главе Федерального казначейства Роману Артюхину  доложить ему о выплате средств каждому медработнику . -  Профсоюз сообщил о сокращении штата на заводе Volkswagen в Калуге.  По данным организации, сотрудникам предлагают уволиться  по собственному желанию  с выплатой шести или пяти окладов, в зависимости от дня подачи заявления. Компания пока не прокомментировала ситуацию. -  Следователи установили круг людей, участвовавших в провокации во время акции "Бессмертный полк".  СКР сообщил, что к публикации портретов Гитлера и Гиммлера под видом советских воинов имеют отношение несколько десятков человек, в основном иностранные граждане. Уже известны личности  10 злоумышленников  из разных регионов России. -  В Германии отказали "Северному потоку 2" в освобождении от правил газовой директивы ЕС.  Среди главных положений директивы - разделение компаний, поставляющих газ, и компаний, его транспортирующих, что предполагает независимость "Северного потока 2" от "Газпрома". Специалисты считают, что собственник Nord Stream 2  подаст апелляцию  в высший земельный суд Дюссельдорфа. -  "Роснефть" получила чистый квартальный убыток по МСФО в 156 млрд рублей.  В компании связали ситуацию с  эффектом отрицательных курсовых разниц  и сокращением операционной прибыли на 64,8% квартал к кварталу. -  Чемпионат России по футболу среди команд премьер-лиги будет возобновлен 21 июня.  Финал Кубка России должен пройти  25 июля . Матчи будут проходить  при пустых трибунах .]]></text>
</doc>
