<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 13:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Петербурге зафиксировали резкий рост заболеваемости внебольничной пневмонией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Уровень заболеваемости внебольничной пневмонией в Петербурге превышает среднестатистический более чем в пять раз, в городе заболело свыше 11 тыс. человек, сообщил губернатор Александр Беглов. "Помимо коронавируса, мы наблюдаем сегодня и превышение показателя заболеваемости внебольничными пневмониями относительно среднего многолетнего показателя. На последней неделе он выше среднего в 5,5 раза. Всего с 1 марта внебольничной пневмонией заболело 11 223 человека, выздоровело 5 924, скончалось 694", - сказал Беглов во время ежегодного отчета перед Законодательным собранием в среду. По словам губернатора, на 12 мая в Петербурге было 8 050 человек с диагностированным COVID-19, из них выздоровело 1 784, скончалось 58. Коронавирусом на работе заразились 1465 медицинских работников. Беглов отметил, что смерть от COVID-19 официально подтверждена у четырех медиков, по остальным случаям власти ждут заключений. Всего в медицинской сфере Петербурга в период пандемии работают 83,7 тыс. человек. "К сожалению, ситуация в городе остается сложной. Количество заболевших в сутки пока существенно превышает количество выздоровевших, а "индекс самоизоляции" остается низким. Он уже приблизился к уровню в две единицы, чего категорически недостаточно для предотвращения распространения вируса и снятия ограничительных мер", - подчеркнул Беглов. Он также признал, что медицинская система города перегружена, отметив, что "всем тяжело". "У нас, к сожалению, вся страна находится в опасной эпидемиологической зоне, и заболеть можно абсолютно где угодно, даже в Законодательном собрании", - сказал Беглов. По данным городского оперативного штаба, всего в Санкт-Петербурге зафиксировано 8 485 случаев заражения COVID-19. Умерло 63 человека, выздоровело 1 848 человек. На карантине находятся 3474 человека, из них 183 - в обсерваторе, 996 - на самоизоляции, 2295 - контактные. За минувшие сутки в северной столице  выявили  еще 435 инфицированных.]]></text>
</doc>
