<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709331</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709331</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 16:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Локализацию систем бронирования авиабилетов в РФ могут перенести на конец 2022 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Медведев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Обязательная локализация в РФ систем бронирования авиабилетов может быть перенесена на конец 2022 года - ранее этот процесс планировалось завершить на год раньше. Подготовкой соответствующего постановления правительства, как ожидается, займутся Минтранс, ФСБ, МВД и Минэкономразвития РФ, сообщил источник "Интерфакса", знакомый с  проектом общенационального плана  по нормализации деловой жизни, восстановлению занятости, доходов граждан и роста экономики. В понедельник, 18 мая, этот документ рассматривался на совещании в правительстве. В пресс-службе Минтранса отказались от комментариев. Летом 2019 года тогдашний премьер-министр Дмитрий Медведев  подписал постановление , согласно которому все серверы систем бронирования билетов, используемые российскими авиакомпаниями для внутренних перевозок, должны находиться в РФ. Ответственным за подготовку постановления был Минтранс. Как заявляли в ведомстве, локализация будет происходить в три этапа. В 2019 году иностранные провайдеры должны были создать совместные с российскими резидентами предприятия. В 2019-2020 гг. нужно разместить на территории РФ серверы и системы передачи данных. До конца 2021 года в Россию нужно было переместить персональные базы данных и технологии. Подготовить такие изменения в законодательство несколько лет назад поручал президент Владимир Путин. Подразумевалось, что это обеспечит конфиденциальность данных, "окажет противодействие актам незаконного вмешательства в области транспортной безопасности". В настоящее время большинство авиакомпаний РФ пользуются услугами иностранных провайдеров систем бронирования: "Аэрофлот" работает с американской Sabre, S7 и "Уральские авиалинии" - с испанской Amadeus, "Победа" - с американской Navitair. Исключение - "ЮТэйр", работающая с российской "Сирена-трэвел", и авиакомпания "Азимут", провайдером которой является "Национальная система бронирования" (разработана "Ростехом" совместно со структурами частных владельцев аэропорта "Внуково"). В прошлом году сообщалось, что Sabre для локализации своих серверов в РФ  учредило СП с российским АО "Интегро текнолоджиз" .]]></text>
</doc>
