<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709423</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709423</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 10:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ГТЛК собралась взыскать с авиакомпании "Скол" почти 3 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Государственная транспортная лизинговая компания</tag>
    <tag type="str">ГТЛК</tag>
    <tag type="str">Авиакомпания Скол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - ПАО "Государственная транспортная лизинговая компания" (ГТЛК) 19 мая подало в Арбитражный суд города Москвы три иска к ООО "Авиакомпания "Скол" (Калининград) о взыскании в общей сложности 2,78 млрд рублей,  следует  из картотеки арбитражных дел. В том числе, ГТЛК намерена взыскать с авиакомпании по этим искам 1,103 млрд рублей, 1,122 млрд рублей и 554,7 млн рублей. Иски пока не приняты к производству. "Интерфакс" пока не располагает комментариями компаний о причинах судебного разбирательства. Сообщалось, что осенью 2018 года ГТЛК заключила соглашение о намерениях с авиакомпанией "Скол" на передачу в лизинг в течение 2019 года трех самолетов L-410, одиннадцати вертолетов Ми-8 и четырех вертолетов "Ансат". Предполагалось, что срок лизинга составит 12 лет. В мае 2019 года со ссылкой на ежеквартальный отчет ГТЛК сообщалось, что госкомпания передала авиакомпании "Скол" в лизинг три самолета L-410. ГТЛК поставляет в лизинг технику и оборудование для авиационных, транспортных компаний и других отраслей. Единственный акционер компании - РФ, управление осуществляет Минтранс. По данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", авиакомпания "Скол" зарегистрирована в Калининграде, принадлежит ее гендиректору Сергею Шилову. Ее флот состоит из вертолетов и самолетов, в том числе пяти L-410. Основной аэропорт базирования - "Черемшанка" (Красноярский край, Емельяновский район). На сайте авиакомпании говорится, что она предоставляет вертолетные услуги нефтегазовым компаниям, правительству Ханты-Мансийского автономного округа и администрации Сургутского района, была задействована при авиаработах за рубежом.]]></text>
</doc>
