<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707621</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707621</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 13:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аэропорт "Жуковский" решил построить второй пассажирский терминал, несмотря на пандемию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Жуковский</tag>
    <tag type="str">Борис Алешин</tag>
    <tag type="str">Рампорт Аэро</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Гедиминас Жемялис</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Подмосковный аэропорт "Жуковский", несмотря на падение авиарынка из-за коронавируса, хочет начать строительство второго пассажирского терминала и уже ведет переговоры с банком. Об этом  РБК-ТВ  сообщил совладелец и председатель совета директоров "Рампорт Аэро" (оператор аэропорта) Борис Алешин. "Обязательно нужны новые мощности. В 2022 году мы будем перевозить 3 млн пассажиров, это для нашего ( действующего. - ИФ .) терминала многовато", - пояснил он. Площадь нового терминала составит примерно 30 000 квадратных метров. Когда его достроят, компания планирует начать модернизацию первого терминала. "В общей сложности к 2025 году мы предполагаем перевозить 6,5-7 млн пассажиров, не более того, а грузов - на уровне 95 тыс. тонн. Это даст нам очень хороший бизнес и обеспечит необходимую капитализацию", - заявил Алешин. Ранее предполагалось, что второй терминал "Жуковского" начнут строить летом 2019 года. "Жуковский" открылся в 2016 году, имеет пассажирский и грузовой терминалы. Аэропортом управляет АО "Рампорт Аэро", которое в 2014 году учредили компания литовского бизнесмена Гедиминаса Жемялиса Avia Solutions Group (ASG, первоначально контролировала 75% минус 1 акция) и госкорпорация "Ростех" с долей 25%. К концу 2015 года доля литовцев снизилась до 22,5%: Жемялис объяснял, что контрольный пакет был продан связанным с холдингом структурам. В октябре 2018 года сообщалось, что ASG вышел из проекта, продав оставшийся пакет руководству аэропорта. В ноябре стало известно, что покупателем стал советник президента ПАО "Объединенная авиастроительная корпорация" Борис Алешин, возглавляющий совет директоров "Рампорт Аэро".]]></text>
</doc>
