<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709474</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709474</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 13:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мощный шторм обрушился на прибрежные районы Индии и Бангладеш</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Бангладеш</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Циклонический шторм "Амфан" в среду принес к берегам Индии и Бангладеш проливные дожди и сильный ветер, ожидается, что в ближайшие часы ураган ударит по территориям на границе двух стран, сообщили в среду индийские СМИ. По данным индийской метеорологической службы, "Амфан" достигнет границы между индийским штатом Западная Бенгалия и принадлежащим Бангладеш островом Хатия во второй половине дня, приблизительно в 16:00 по местному времени (13:30 по Москве). Его скорость может достигнуть 185 км/ч. Согласно данным службы, шторм, вероятно, сохранит набранную интенсивность до утра четверга. В Бангладеш в результате надвигающегося урагана уже скончался один человек. В индийской Национальной службе реагирования на стихийные бедствия сообщили об эвакуации около 450 тысяч человек из индийских штатов Западная Бенгалия и Орисса, на которые придется самый сильный удар урагана. Как сообщают СМИ, в Бангладеш власти эвакуировали более 2 млн жителей, военные приведены в состояние боевой готовности. В то же время отмечается, что пандемия коронавируса COVID-19 усложнила подготовку к шторму. По данным BBC News, полицейские штата Западная Бенгалия сообщили, что многие отказываются укрыться в убежищах из-за страха заразиться коронавирусной инфекцией. Представитель Независимого университета Бангладеш доктор Салим уль-Хак в свою очередь заявил, что в условиях эвакуации будет практически невозможно соблюдать меры социального дистанцирования. Кроме того, существуют опасения, что ураган окажет дополнительную нагрузку на системы здравоохранения и может усилить распространение COVID-19, которым в этих странах заразились более 130 тыс. человек - свыше 106 тыс. в Индии и более 25 тыс. в Бангладеш. В международном объединении организаций по борьбе с бедностью Oxfam выразили беспокойство относительно судьбы густонаселенных лагерей для беженцев этнической группы рохинджа в городе Кокс-Базар в Бангладеш. Как считают в Oxfam, несмотря на то, что Кокс-Базар не находится на пути, по которому пройдет ураган "Амфан", лагеря в городе являются "наиболее уязвимыми из-за стесненных условий и растущего числа случаев заражения коронавирусом". По данным метеорологов, "Амфан" является самым мощным за последние годы ураганом в Бенгальском заливе, максимальная скорость порывов ветра шторма достигает 265 км/ч. Накануне метеорологическая служба BBC News сообщала, что "Амфан" станет первым суперциклоническим штормом в Бенгальском заливе со времен суперциклона 1999 года, обрушившегося на побережье Ориссы и унесшего жизни более 9 тыс. человек.]]></text>
</doc>
