<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709267</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709267</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 12:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Инфекционист подтвердил, что COVID-19 мутирует, но не становится сильнее</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Вирус SARS-CoV-2, вызывающий коронавирусную инфекцию, не становится более патогенным по мере развития пандемии, утверждает руководитель отдела экспериментального моделирования и патогенеза инфекционных заболеваний Федерального исследовательского центра фундаментальной и трансляционной медицины Александр Шестопалов. Он пояснил, что  вирус мутирует  в рамках нормального природного явления. "Пока можно сказать, что он не становится сильнее, патогеннее", - отметил эксперт. По его словам, в целом пандемия развивается достаточно медленно, если исходить из открытых данных о заболеваемости в разных странах, в том числе данные о людях, переносящих инфекцию без каких-либо симптомов или в очень легкой форме. "Что касается так называемого бессимптомного носительства, то здесь происходит подмена понятий - о нем говорят, если человек подхватил вирус, симптомов у него нет, но он выделяет вирус в течение длительного времени, например, полгода. Для этой (COVID-19) инфекции просто преждевременно говорить о том, что возможно бессимптомное носительство, нет соответствующих исследований", - сказал Шестопалов. Он также выразил надежду, что итогом пандемии станет развитие в мире и в РФ в том числе сети лабораторий для научных исследований различных патогенов. "Нужно обратить внимание на биологическую безопасность страны, в том числе в отношении синтетических патогенов", - отметил ученый, добавив, что сам не поддерживает версию об искусственном происхождении нового коронавируса.]]></text>
</doc>
