<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708575</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708575</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 10:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чиновники предложили не учитывать мнение горожан при оценке качества воздуха в промышленных центрах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росприроднадзор</tag>
    <tag type="str">Светлана Радионова</tag>
    <tag type="str">Братск</tag>
    <tag type="str">Красноярск</tag>
    <tag type="str">Липецк</tag>
    <tag type="str">Магнитогорск</tag>
    <tag type="str">Нижний Тагил</tag>
    <tag type="str">Новокцузнецк</tag>
    <tag type="str">Челябинск</tag>
    <tag type="str">Чита</tag>
    <tag type="str">Череповец</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Росприроднадзор предложил исключить мнение жителей из критериев оценки качества воздуха в крупных промышленных городах в нацпроекте "Экология",  пишет  "Коммерсантъ". В ведомстве обращают внимание, что многие загрязняющие вещества не имеют цвета и запаха. Речь идет о корректировке паспорта федерального проекта "Чистый воздух". Росприроднадзор предложил исключить из него показатель "Доля граждан, удовлетворенных качеством атмосферного воздуха в крупных промышленных центрах". Сейчас проект требует очищения валовых выбросов в атмосферу к 2024 году на 22% в Братске, Красноярске, Липецке, Магнитогорске, Медногорске, Нижнем Тагиле, Новокузнецке, Норильске, Омске, Череповце, Челябинске и Чите. Города считаются наиболее неблагополучными с точки зрения чистоты воздуха. Предполагается, что к тому моменту 90% жителей этих промцентров будут довольны состоянием воздуха. "Удовлетворенность граждан зависит от индивидуального восприятия качества атмосферного воздуха, которое определяется визуально и с помощью обоняния, - написала глава Росприроднадзора Светлана Радионова экспертному совету по нацпроекту "Экология". - В то же время большинство загрязняющих веществ не имеет цвета и запаха". Чиновница считает, что граждане не в состоянии объективно оценить реальное снижение выбрасываемых в атмосферный воздух вредных веществ, это возможно только с помощью специализированного оборудования. "Именно восприятие населением качества атмосферы показывает, снят ли вопрос качества воздуха с политической повестки в данном населенном пункте или нет", - возразил глава экспертного совета Юрий Максименко (зампред комитета РСПП по экологии и природопользованию). Газета ссылается на его ответное письмо. Он предложил решать проблему расхождения оценки населения и показателей измерений с помощью диалога, разъяснять людям полученные с приборов данные. В совете предложили информировать население в режиме реального времени о текущем состоянии воздуха и фиксируемых в автоматическом режиме превышениях загрязнителей, в том числе с помощью наружной рекламы или по СМС. Эксперты также высказали мнение, что в 2024 году значение показателя в 90% довольных воздухом граждан не может быть достигнуто, так как воздух в этих городах не станет кристально чистым.]]></text>
</doc>
