<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708269</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708269</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 13:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Великобритании отменили праздник летнего солнцестояния в Стоунхендже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Власти в Великобритании из-за распространения коронавируса COVID-19 объявили о запрете на посещение этим летом праздника в честь дня летнего солнцестояния в британском Стоунхендже в графстве Уилтшир, сообщает во вторник Associated Press. День летнего солнцестояния отмечают 21 июня. Британское агентство по охране памятников "Английское наследие", которое управляет этим памятником истории и культуры, пообещало, что в этом году рассвет на Стоунхендже будет транслироваться онлайн в прямом эфире. Обычно тысячи неоязычников, хиппи и туристов приезжают в июне и в декабре в Стоунхендж, чтобы встретить дни летнего и зимнего солнцестояния. В агентстве заявили, что приняли решение отменить традиционные мероприятия в этом году, поскольку проведение их невозможно в связи с запретом на собрания людей из-за коронавируса. В обычные экскурсионные дни проход внутрь сооружения запрещен, попасть туда можно в рамках специального визита или мероприятий. Стоунхендж - массивное каменное сооружение, находящееся в 130 км к юго-западу от Лондона и внесенное в список Всемирного наследия ЮНЕСКО. До сих пор история возведения мегалитического сооружения (мегалиты - сооружения из огромных каменных глыб), а также его назначение, историкам и археологам неизвестны. Предполагается, что ему может быть порядка 4,5 тыс. лет.  Сооружение представляет собой круг диаметром 30 метров, состоящий из вертикально поставленных камней. Сверху они перекрыты горизонтальными плитами. В середине сооружения располагаются два кольца невысоких камней, между ними - третье кольцо из попарно составленных высоких глыб. В центре находится камень, который считается, предположительно, алтарем.]]></text>
</doc>
