<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709059</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709059</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 03:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">За сутки в материковом Китае выявлены семь новых активных случаев COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - В материковом Китае за истекшие сутки были зарегистрированы семь новых случаев активного протекания вызванных коронавирусом заболеваний и 18 бессимптомных больных, сообщил Госкомздрав КНР на своем официальном сайте. Четыре из активных случаев ввезены из-за границы в автономный район Внутренняя Монголия, три выявлены внутри страны: два - в провинции Цзилинь, один - в Шанхае. Из бессимптомных случаев 16 зафиксированы внутри страны, два - "импортированы", всего 448 бессимптомных носителей коронавируса находятся под наблюдением медиков. Не зафиксировано ни одного летального исхода, связанного с коронавирусом. Сутками ранее сообщалось о пяти новых случаях активного протекания вызванных коронавирусом заболеваний и 12 бессимптомных больных. С декабря прошлого года жертвами коронавируса в Китае стали 4 633 человека, зарегистрировано 82 954 активных случая заражения, из них 1 704 ввезенных из-за границы. В медучреждениях страны продолжают проходить курс лечения 82 человека, состояние восьми оценивается как тяжелое. Излечились и выписаны из больниц более 78 тыс. человек. На китайских территориях вне материковой части за сутки зафиксировано три новых случая заражения, все - в Гонконге. С декабря прошлого года в трех районах подтверждено 1 540 случаев заболевания: в Гонконге - 1 055 (при четырех случаях смертельного исхода), в Макао - 45, на Тайване - 440 (семь случаев смерти).]]></text>
</doc>
