<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708178</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708178</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 23:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российская "дочка" Toyota возобновляет работу всех подразделений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Toyota</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Российское подразделение Toyota - ООО "Тойота мотор" - с 12 мая возобновляет работу всех подразделений, включая производство в Петербурге, сообщили "Интерфаксу" в компании. "После паузы, связанной с введением ограничительных мер, компания "Тойота" возобновляет производство на заводе в Санкт-Петербурге в полном объеме с 12 мая 2020 года. Также свою работу в штатном режиме начнут склады сервисных запасных частей в Московской области и Новосибирске", - сообщил представитель компании. Данное решение было принято руководством компании в связи "c прекращением режима нерабочих дней, а также на основании специальных постановлений правительств Санкт-Петербурга, Московской и Новосибирской областей, снимающих ограничения с деятельности части предприятий". В компании соблюдены все необходимые санитарно-эпидемиологические условия для работы в полном соответствии с требованиями и рекомендациями Роспотребнадзора. "Данные условия закреплены локальным нормативным актом компании "Стандарт безопасной деятельности, в том числе санитарно-гигиенической безопасности в целях противодействия распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-19) и иных инфекций в условиях пандемий" и гарантируют максимальную защиту сотрудников, партнеров и покупателей Toyota от влияния вируса", - подчеркнули в Toyota. Как сообщалось ранее, ООО "Тойота мотор" с 28 марта 2020 года приостановила деятельность в связи с объявленными в России нерабочими днями. ООО "Тойота Мотор" зарегистрировано в 2001 году. Филиалом компании является завод Toyota в Петербурге. Предприятие введено в эксплуатацию в конце 2007 года, выпускает модели RAV4 и Camry. Мощности рассчитаны на выпуск 100 тыс. автомобилей в год.]]></text>
</doc>
