<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709354</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709354</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 18:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">К концу мая в Москве будут делать по 200 тыс. тестов на COVID-19 в сутки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - К концу мая мощности московских лабораторий должны обеспечивать проведение ежедневно по 200 тысяч тестов на коронавирус, заявил мэр столицы Сергей Собянин. "В настоящее время наши мощности насчитывают около 100 тыс. в сутки. Надеемся до конца месяца развить эту систему до 200 тысяч. И когда мы перейдем ко второму этапу более мощных лабораторий, тогда мы не только будем приглашать москвичей, но и давать им возможность самим записываться на получение таких исследований", - сказал мэр во вторник в эфире программы "60 минут" телеканала "Россия 1" (ВГТРК). Он напомнил, что с 15 мая в Москве началось  массовое тестирование на антитела  к коронавирусу. В рамках этой программы каждые 3-4 дня москвичам путем случайной выборки приходит 70 тыс. приглашений на прохождение этого теста - сдачу венозной крови. "В принципе, той выборки, которую мы делаем - 70 тыс. - это сверхдостаточно. Из 70 тыс. приглашенных пришли 10 тыс. Этого тоже достаточно, как в социологии - 5 тыс. для Москвы - это с высокой долей вероятности, что будет репрезентативный результат", - отметил мэр Москвы. Он подчеркнул, что власти заинтересованы сделать тестирование с максимальным охватом населения. "Помимо теоретических познаний мы больше выявляем (людей - ИФ), которые болеют, больше выявляем таких людей. Чем больше, тем лучше", - отметил Собянин. Он добавил, что по два пункта забора крови для тестов на антитела открыты в 30 московских поликлиниках.]]></text>
</doc>
