<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707632</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707632</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 14:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Британские эксперты вынуждены угадывать уровень инфляции из-за отсутствия данных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Британские специалисты по статистике затрудняются рассчитать инфляцию в связи с неопределенностью по поводу цен из-за закрытия пабов, салонов красоты, турагентств и магазинов на фоне пандемии коронавируса. Национальное статистическое управление Великобритании (The Office for National Statistics, ONS) будет опираться на предположения в попытке рассчитать инфляцию, основываясь на имеющихся в распоряжении данных. "Мы прикладываем усилия, чтобы предоставить максимально правильные данные об инфляции в текущих условиях", - сказал MarketWatch глава подразделения ONS, занимающегося оценкой инфляции, Майкл Харди. В апреле экспертам были недоступны около 16% наименований, используемых для расчета инфляции, в том числе речь идет о ценах на питание на борту самолета, горячие напитки на вынос и попкорн в кинотеатрах. Ситуация может стать поводом для беспокойства Банка Англии, который опирается на точные статистические данные, в том числе об инфляции, принимая ключевые решения в сфере денежно-кредитной политики. По итогам майского заседания регулятор  сохранил  базовую процентную ставку на уровне 0,1%. Решение поддержали все члены Комитета по денежно-кредитной политике (Monetary Policy Committee, MPC). Проблема заключается в том, что обычно ONS отправляет своих специалистов в магазины и различные заведения для сбора данных о ценах на стандартный перечень наименований, однако в условиях самоизоляции они получают данные, звоня ритейлерам и просматривая данные о ценах на сайтах. В тех случаях, когда это будет невозможно, ONS придется опираться на предположения. ONS будет условно рассчитывать цены на недоступные категории, основываясь на базовом уровне инфляции, сказал Харди.]]></text>
</doc>
