<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707218</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707218</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 11:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Опрошенные ЕЦБ эксперты заявили об ожидаемом снижении ВВП еврозоны на 5,5% в 2020 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕЦБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Опрос аналитиков, проведенный Европейским центральным банком (ЕЦБ), указал на резкое ухудшение их ожиданий для ВВП еврозоны, а также инфляции и безработицы на 2020 год, вызванное негативными последствиями пандемии коронавирусной инфекции COVID-19 и ограничительных мер, введенных с целью сдерживания ее распространения. Согласно результатам опроса 57 экспертов, опубликованных на сайте ЕЦБ, ВВП еврозоны сократится на 5,5% в текущем году, инфляция составит 0,4%. В январе эксперты прогнозировали рост экономики региона на 1,1% и инфляцию на уровне 1,2% в годовом выражении. В 2021 году, согласно консенсус-прогнозу экспертов, ВВП еврозоны увеличится на 4,3% (январский прогноз предполагал рост на 1,2%). В 2022 году ВВП региона, как ожидается, повысится на 1,7%. Прогноз роста экономики еврозоны в долгосрочной перспективе остался на уровне 1,4%. Инфляция в 2021 году, как ожидается, составит 1,2% (январский прогноз - 1,4%), в 2022 году - 1,4%. Прогноз для инфляции на долгосрочную перспективу оставлен на уровне 1,7%. Прогноз безработицы в еврозоне на текущий год повышен до 9,4% с ожидавшихся ранее 7,5%, на 2021 год - до 8,9% с 7,4%, на 2022 год - до 8,4% с 7,3%. Прогноз безработицы в долгосрочной перспективе (на период до 2024 года) повышен до 7,7% с 7,3%. Председатель ЕЦБ Кристин Лагард заявила в ходе пресс-конференции по итогам заседания 30 апреля, что падение ВВП еврозоны в текущем году может составить от 5% до 12% в связи с пандемией коронавируса. "Экономика еврозоны столкнулась с экономическим спадом, масштаб и скорость которого являются беспрецедентными. Меры, принимаемые с целью ограничения распространения коронавируса, практически остановили экономическую активность во всех странах еврозоны и по всему миру", - заявила Лагард. Она отметила высокую неопределенность в отношении того, каким будет реальный масштаб экономического спада, заявив, что его глубина будет зависеть от продолжительности действующих в настоящее время локдаунов. Лагард, однако, выразила уверенность в том, что экономика еврозоны начнет восстанавливаться в 2021 году, и темпы роста нормализуются в последующие годы. В сообщении ЕЦБ отмечается, что результаты опроса экспертов, проведенного в период с 31 марта по 7 апреля, не являются прогнозом ЕЦБ.]]></text>
</doc>
