<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708088</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708088</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 02:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Девять человек госпитализированы после пожара в красногорском хосписе</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Шесть пострадавших находятся в реанимации</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Красногорск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Девять человек госпитализированы после пожара в хосписе в подмосковном Красногорске, шесть из них находятся в реанимации, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе администрации городского округа. "Шесть  (пострадавших - ИФ)  - в реанимации и три - в терапии", - сказал собеседник агентства. Кроме того, по данным пресс-службы, здание, где произошел пожар, по документам является не хосписом, а частным домом. Находились там в основном пожилые люди. Между тем прокуратура Московской области начала проверку соблюдения мер пожарной безопасности после пожара в хосписе, сообщили "Интерфаксу" в надзорном ведомстве. Проведение проверки поручено Красногорской городской прокуратуре Московской области. На место происшествия выехал прокурор области Сергей Забатурин. Пожар в красногорском пансионате для пожилых "Второй дом", который используется как хоспис,  произошел  в ночь на понедельник. По информации МЧС, погибли девять человек. Источник "Интерфакса" сообщил о  десяти жертвах  пожара. Всего в здании находились 37 человек. 20 человек смогли самостоятельно покинуть горящее здание, внутри оставались лежачие пациенты. К настоящему моменту пожар ликвидирован. Площадь возгорания составила 15 кв. м. К месту пожара выехали следователи и криминалисты областного главка СК РФ, решается вопрос о возбуждении уголовного дела.]]></text>
</doc>
