<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709657</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709657</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сотрудники скорой помощи Татарстана и Башкирии пожаловались на недоплату COVID-надбавок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">Нижнекамск</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В Башкирии водители скорой помощи трех больниц получили за работу с коронавирусными больными надбавки от 400 до нескольких тысяч рублей, сообщили в республиканском профсоюзе работников здравоохранения. В апреле президент Владимир Путин предложил доплачивать водителям за это по 25 000 рублей в месяц. Речь идет о трех районных больницах - Благовещенской, Аскаровской и Белебеевской. Водители уже пожаловались в прокуратуру. По данным профсоюза, работодатели и сотрудники по-разному поняли текст федерального постановления о выплатах. В майском документе говорится о выплатах "за фактически отработанное время". "Экономисты медицинских организаций поняли каждый по своему - где-то учитывать стали вплоть до минут", - приводятся в пресс-релизе слова председателя республиканского профсоюза медработников Рауля Халфина. По его данным, в настоящее время суммы пересчитываются. Обращения водителей в прокуратуру водителей двух больниц - Белебеевской и Аскаровской - были коллективными, уточнил "Интерфаксу" сотрудник пресс-службы профсоюзной организации. В одной из больниц компенсационные надбавки уже выплачены сотрудникам. В Татарстане сотрудники СКР  проверяют сообщения  СМИ о том, что в Нижнекамске сотрудники скорой помощи не получили надбавки за коронавирус. Пока по факту идет доследственная проверка. Врачи скорой пожаловались на отсутствие выплат в группе "Скорая медицинская помощь Нижнекамск" во "ВКонтакте". Затем этот пост удалили, а администраторы группы сообщили , что главврач Нижнекамской центральной районной больницы на собрании объяснил, кому эти выплаты положены. "Ответом коллектив "скорой помощи" Нижнекамска удовлетворен в полном объеме", - говорится в сообщении.]]></text>
</doc>
