<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709635</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709635</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 12:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко сообщил о выходе Минска и Витебска на плато по коронавирусу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Владимир Караник</tag>
    <tag type="str">Александр Косинец</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Витебск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко считает, что Минск и Витебск вышли на плато по коронавирусу. "Побывали вы в Витебске. Мы вышли на плато и видим, что пошли на спад. Минск, Витебск - они раньше, особенно Витебск, вошли в эту проблему, и они уже выходят", - сказал Лукашенко на встрече с министром здравоохранения Владимиром Караником и помощником президента Александром Косинцем в четверг. Президента цитирует  госагентство БелТА . По словам белорусского лидера, в Витебске и Минске, которые первыми столкнулись с вирусной проблемой, заболеваемость уже идет на спад. "Вы видите, что места  (в больницах - ИФ)  освобождаются. Там, где мы резервировали онкологические, гинекологические койки, еще какие-то, они нам не нужны, их надо выводить, зачищать, вымывать", - подчеркнул Лукашенко. "Мы не видим роста  (заболеваемости коронавирусом - ИФ)  в Минске сейчас. Это счастье. Даже уже в минус пошли. Это хорошо. Тоже надо освобождать больницы, которые мы заранее готовили на всякий случай, чтобы у нас были койки в запасе. Надо понимать, что у нас же онкологические операции. Пусть не сложные, не тяжелые, но отложенные. Поэтому надо срочно возвращать эти больницы онкобольным. То же самое и другие больницы, которые должны заниматься лечением других болезней", - сказал президент. Лукашенко в очередной раз заявил, что в стране избрали верную стратегию уделять приоритетное внимание лечению пневмоний, независимо от вызвавших их причин, а не только коронавирусных. "Это была правильная стратегия. И мы сегодня видим, что эти пневмонии, слава богу, пошли вниз", - добавил он. Кроме того, президент отметил, что эпидемиологическая обстановка в мире в целом влияет и на экономическое развитие, производственные цепочки, порождает социальные вопросы, и в этом плане необходимо принимать решения на государственном уровне. "Мне надо это все объединять, сопоставлять, связывать и управлять страной и обществом. Поэтому если будут какие-то ваши рекомендации для меня в этом плане, я готов их выслушать", - резюмировал глава государства. Кроме того, Лукашенко спрогнозировал, что сложная ситуация с коронавирусом сохранится в стране еще месяц. "Ни в коем случае не расслабляться. Надо ориентировать наших врачей. Они молодцы, да и министерство здравоохранения хорошо организует эту работу. А главное, что вы изучаете каждодневный опыт. Хотелось бы, чтобы вы выдержали это. Наверное, пока мы окончательно не уйдем от этого, месяц нам еще придется барахтаться", - сказал белорусский президент. В Белоруссии по состоянию на четверг, 21 мая, зарегистрировано 33 371 человек с положительным тестом на COVID-19, сообщили в министерстве здравоохранения республики. Прирост за последние сутки составил 945 человек. "За весь период распространения инфекции на территории страны умерли 185 (на 20 мая - 179) пациентов с рядом хронических заболеваний с выявленной коронавирусной инфекцией", - проинформировали в министерстве. Там также сообщили, что на 21 мая выздоровели и выписаны 12 057 пациентов, у которых ранее был подтвержден диагноз COVID-19 (на 20 мая - 11 415). Кроме того, по данным Минздрава, всего было проведено 403 236 тестов на коронавирусную инфекцию.]]></text>
</doc>
