<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707283</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707283</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 06:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Администрация США предупредила штаты о вмешательстве РФ в выборы-2020</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Хиллари Клинтон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Министерство внутренней безопасности США разослало американским штатам меморандум, в котором предупредило о возможном, по ее мнению, вмешательстве в предстоящие президентские выборы и перечислило методы такого вмешательства, сообщило агентство Associated Press. В меморандуме, озаглавленном "Возможная российская тактика в преддверии выборов в США 2020 года", имеющемся в распоряжении агентства, подчеркивается, что чиновники администрации президента Дональда Трампа продолжают бить тревогу по поводу "перспектив будущего вмешательства" России в американскую политику. Документ предупреждает о восьми якобы возможных методах российского вмешательства, оценивая их как "высокие" и "умеренные" угрозы. Среди "высоких" угроз - возможность того, что Россия якобы может взломать и похитить информацию, подобно кампании 2016 года, когда электронные письма предвыборного штаба кандидата от Демократической партии Хиллари Клинтон "были украдены российскими военными хакерами и опубликованы WikiLeaks". К другим угрозам "высокой" степени министерство отнесло попытку России использовать "контролируемое государством медиа-оружие для распространения материалов среди целевой аудитории", а также экономические и деловые рычаги для влияния на политические круги в США с целью продвижения российских интересов и воздействия на американское общественное мнение. "Умеренные" угрозы включают манипулирование избирательной инфраструктурой, такой, как базы данных избирателей и системы подсчета голосов, а также предоставление финансовой поддержки американским политическим кандидатам или кампаниям. В меморандуме не называются конкретные кандидаты, которых Москва якобы может поддержать.]]></text>
</doc>
