<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707904</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707904</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 20:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МИД РФ заявили о недоумении из-за аннулирования КС Молдавии кредитного договора с Россией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В Москве выразили сожаление в связи с решением Конституционного суда Молдавии, фактически аннулировавшим Соглашение о предоставлении Россией Молдавии кредита на 200 млн евро. "Это решение вызывает недоумение и сожаление", - заявил замглавы МИД РФ Андрей Руденко. Его ответ на вопрос СМИ размещен на сайте российского внешнеполитического ведомства в пятницу. "Недоумение - потому, что, во-первых, с просьбой о кредите обратилась молдавская сторона, Россия никому ничего не навязывала. И, во-вторых, переговоры по соглашению велись открыто и транспарентно, начиная с ноября 2019 года. Их ход освещали молдавские СМИ. Почему-то на том этапе никто не ставил вопрос о конституционности переговоров", - пояснил замминистра. А сожаление, по его словам, "вызывает политизированное отношение к российскому кредиту". Руденко предложил "справедливости ради" сравнить условия займов, которые Кишинев получает от России и других стран и организаций. "Наше желание помочь близкой нам Молдавии является искренним, особенно когда она переживает экономические трудности, которые усугубились ситуацией с коронавирусом. Очень жаль, что в этой стране находятся политики, которые - вероятно, не без подсказки извне - ставят собственные политические амбиции выше реальных потребностей молдавских граждан", - добавил он. В четверг вечером Конституционный суд Молдавии  аннулировал  Соглашение о предоставлении Россией Молдавии кредита на 200 млн евро. Президент Молдавии Игорь Додон подверг это решение критике. "Решение Конституционного суда о приостановлении финансовой помощи, которую Республика Молдова должна была получить от Российской Федерации, - это сильный удар по миллионам молдаван, которые ожидали помощи от этих денег. Оппозиционные партии вместе с олигархическими силами, которые оспорили в КС эту финансовую помощь, добились сегодня циничного решения, направленного против собственных граждан в попытке оставить их без денег, не позволить государству помочь им", - написал Додон в фейсбуке через несколько минут после объявления решения суда.]]></text>
</doc>
