<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709736</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709736</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 20:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: четверг, 21 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Смягчение ограничений в Москве, решение США о выходе из Договора по открытому небу и новая дата старта ЕГЭ</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Мэр Москвы Сергей Собянин подписал указ о смягчении коронавирусных ограничений.  С 25 мая возобновят работу  88 центров "Мои документы" , снова станет доступен каршеринг, но только при аренде автомобиля минимум на пять дней. С понедельника маски и перчатки станут обязательными на объектах железнодорожной инфраструктуры, включая вокзалы. С 27 мая в столице будут действовать только московские цифровые пропуска, их смогут оформить и жители других регионов. -  В России коронавирус выявили еще у 8 849 человек.  Всего заболевших  317 554 . Умерли за сутки 127 человек, общее число скончавшихся выросло до 3 099. Выздоровели еще 7 289 пациентов, в целом вылечившихся уже 92 681 человек. -  США объявили о выходе из Договора по открытому небу.  По данным СМИ, президент США Дональд Трамп объяснил решение нарушениями со стороны России, но  допустил достижение нового соглашения . МИД РФ пока уведомления от Штатов  не получал . -  ЕГЭ в России стартует 29 июня.  Президент РФ Владимир Путин объявил, что сдавать ЕГЭ будут  только те выпускники, которые хотят поступить в вузы в этом году . Аттестаты завершившим обучение школьникам выдадут без экзаменов. Согласно проекту расписания, самый массовый экзамен - по русскому языку - будет  разделен на два дня и пройдет 2 и 3 июля . Вузы начнут принимать документы от абитуриентов  в июле , переносить начало учебного года не планируется.  Осенний призыв  для выпускников этого года будет отложен. -  Источник сообщил, что у Рамзана Кадырова заподозрили заражение коронавирусом.  В московских медицинских кругах отметили, что глава Чечни  находится под наблюдением врачей , однако "Интерфакс" не располагает официальным подтверждением. -  Власти Москвы заверили, что людей с иммунитетом к COVID-19 не будут отправлять на карантин.  Между тем руководитель Московского городского центра профилактики и борьбы со СПИД Алексей Мазус посоветовал москвичам с положительным тестом на антитела  временно ограничить контакты , так как на протяжении какого-то периода они могут представлять опасность для окружающих. Для всех москвичей анализы на антитела к коронавирусу  станут доступны с 27 мая . -  Самолет ВВС США с медицинским оборудованием в четверг прибыл в Москву.  В посольстве США в Москве сообщили, что на борту находились  50 аппаратов ИВЛ , всего на безвозмездной основе планируется поставить 200 таких аппаратов.]]></text>
</doc>
