<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708217</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708217</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 10:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Петербурге потушили пожар в больнице, унесший жизни пяти пациентов с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">Больница Святого Георгия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Пожар в больнице Святого Георгия в Санкт-Петербурге полностью ликвидирован, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе МЧС России. "В 09:40 пожар полностью ликвидирован", - сказали в ведомстве. Ранее во вторник в пресс-службе петербургского управления МЧС агентству сообщили, что спасатели и оборудование, привлеченные к ликвидации пожара в больнице, проходят дезинфекцию. В результате инцидента в больнице Святого Георгия в Выборгском районе Петербурга  погибли пятеро пациентов  с коронавирусом. Очаг пожара располагался в реанимации на 6-м этаже. Предположительной причиной ЧП  стал воспламенившийся аппарат ИВЛ , работавший на предельной мощности. "По предварительным данным, смерть пациентов наступила от отравления продуктами горения", - сообщил "Интерфаксу" информированный источник. В 06:55 возгорание было локализовано на площади 10 кв.м. Спасатели эвакуировали 150 человек. Больница Святого Георгия перепрофилирована в инфекционный стационар и ведет прием инфицированных коронавирусом. По факту гибели во время пожара пациентов реанимации в Санкт-Петербурге  возбуждено уголовное дело  по статье "причинение смерти по неосторожности двум и более лицам" (ч. 3 ст. 109 УК РФ), сообщила пресс-служба городского управления СКР. Устанавливаются все обстоятельства происшедшего. Между тем на днях пожар с жертвами произошел в больнице в Москве. Как сообщалось, вечером 9 мая в столице в одном из корпусов на первом этаже в городской клинической больницы номер 50 произошел пожар на площади в 20 кв. метров. Возгорание случилось в реанимации. "Загорелись личные вещи и оборудование у одного из больных COVID-19", - сообщил "Интерфаксу" информированный источник. В результате пожара  скончался один пациент больницы . Порядка 200 человек были эвакуированы. По данным источника "Интерфакса", в данном корпусе проходили лечение в том числе пациенты с COVID-19. "В корпусе находилось около 100 человек с коронавирусом, остальные - с другими заболеваниями", - сказал собеседник агентства.]]></text>
</doc>
