<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709650</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709650</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 13:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума одобрила поправку об удвоении пособий для семей с детьми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Госдума в четверг приняла поправку, увеличивающую пособие по уходу за первым и последующими детьми. Соответствующая поправка была внесена ко второму чтению законопроекта (953580-7) о принятии неотложных мер для борьбы с экономическими последствиями пандемии коронавируса. Она предполагает увеличение минимального ежемесячного пособия по уходу за первым и последующими детьми до 6752 рублей. Согласно действующему законодательству, минимальное пособие на первого ребенка составляет 1500 рублей, на второго и последующих детей - 3000 рублей. Размер максимального пособия соответственно увеличивается до 13 504 рублей, следует из текста поправок, опубликованных в законодательной базе Госдумы. Председатель Госдумы Вячеслав Володин сказал журналистам в четверг, что, согласно принятой поправке, с 1 июня минимальный размер ежемесячного пособия по уходу за первым ребенком в сумме 6 752 рублей будет выплачиваться семье на каждого малыша в возрасте до полутора лет. Поправки в 15 статью федерального закона "О государственных пособиях гражданам, имеющим детей" (81-ФЗ) внесены группой сенаторов и депутатов Госдумы, в том числе зампредом Совета Федерации Андреем Турчаком и главой думской фракции "Единая Россия" Сергеем Неверовым. Ранее президент РФ Владимир Путин объявил о  двукратном увеличении  пособия по уходу за ребенком с 1 июня. Поручение правительству законодательно обеспечить изменение выплат опубликовано на сайте Кремля 15 мая.]]></text>
</doc>
