<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709586</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709586</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 07:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФРС может привязать подъем ставок к экономическим показателям или времени</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФРС США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Руководители Федеральной резервной системы (ФРС) обсуждали следующий этап денежно-кредитной политики - убедить рынки в том, что ставки будут оставаться низкими в течение длительного времени, свидетельствует протокол апрельского заседания Федерального комитета по открытым рынкам (FOMC). В нем говорится, что на предстоящих заседаниях ЦБ, возможно, захочет уточнить свои намерения в отношении процентных ставок. Некоторые члены комитета хотели, чтобы Федрезерв сделал свои заявления о намерениях более четкими. Например, ФРС может указать определенный уровень безработицы или темпы роста потребительских цен, которые должны быть достигнуты прежде, чем будет поднят вопрос о повышении ставок с нуля. Другим вариантом был подход, основанный на дате. Он предполагает, что стоимость кредитования будет повышена только после истечения определенного периода времени. Члены FOMC по итогам заседания 28-29 апреля единогласно проголосовали за то, чтобы сохранить процентную ставку по федеральным кредитным средствам (federal funds rate) в диапазоне от 0% до 0,25% годовых. Решение совпало с прогнозами экономистов и участников рынка. В коммюнике говорилось, что "комитет рассчитывает сохранить этот целевой диапазон до тех пор, пока не будет уверен в том, что экономика выдержала последние события и находится на пути к достижению целей по максимальной занятости и стабильности цен". Несколько руководителей отметили, что ФРС, возможно, потребуется прояснить текущую покупку гособлигаций и ипотечных бумаг без ограничения по объему. По заявлениям Федрезерва, эти покупки продолжают способствовать нормальному функционированию финансовых рынков. В целом ЦБ обязуется использовать "весь свой набор инструментов" для поддержки экономики США. "Вспышка коронавируса вызывает огромные человеческие и экономические трудности в Соединенных Штатах и во всем мире. Вирус и меры, принятые для защиты общественного здоровья, вызывают резкое снижение экономической активности и падение числа рабочих мест", - говорилось в сообщении после апрельского заседания. В протоколе отмечается, что при подготовке к нему экономический прогноз сотрудников ФРС "заметно ухудшился" по сравнению с предыдущими оценками, сделанными в марте. Эксперты ЦБ наметили два возможных сценария развития экономики. Базовый предполагает улучшение во втором полугодии 2020 года и далее. Но при более пессимистичной точке зрения, вторая волна вируса нанесет ущерб экономике в конце текущего года. Сотрудники ФРС считают, что этот более мрачный прогноз "не менее правдоподобен", чем базовый. Очередное заседание FOMC состоится 9-10 июня. Помимо прочего, по его итогам будут представлены экономические прогнозы, которые обновляются раз в квартал. С начала прошлого года все заседания сопровождаются пресс-конференциями председателя ФРС Джерома Пауэлла.]]></text>
</doc>
