<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708323</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708323</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 17:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арестован организатор хосписа в Красногорске, где сгорели 11 человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">Красногорск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Суд в Подмосковье арестовал на два месяца Дмитрия Новикова - арендатора коттеджа, в котором в пожаре погибли пациенты частного пансионата, сообщила "Интерфаксу" представитель областного главка Следственного комитета (СК) Ольга Врадий. Ранее она сообщила агентству, что следствие предъявило Новикову обвинение по ч. 3 ст. 238 УК РФ (оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности, повлекшее смерть двух и более лиц). Ему грозит до 10 лет лишения свободы. По словам Врадий, на допросе обвиняемый полностью признал вину и раскаялся в содеянном. В ночь на понедельник в пансионате "Второй дом" в Красногорске, который использовался как хоспис, произошел пожар. В огне погибли девять человек в возрасте от 66 до 90 лет, в больницу попали девять постояльцев, шестеро из них находились в реанимации. Позднее  еще двое пострадавших умерли  от полученных ожогов. Всего на момент пожара в здании находились 29 человек. По факту произошедшего было возбуждено уголовное дело, в рамках которого  задержан  организатор пансионата Новиков. Как установили следователи, он арендовал загородный дом, чтобы использовать его для проживания пожилых людей из расчета 1000-1200 рублей в сутки. В СК считают, что пожар начался из-за неисправной электропроводки. Информированный источник сообщал "Интерфаксу", что в хосписе  не было противопожарной сигнализации  и прямой связи с пультом МЧС. Кроме этого, по его словам, в здании не было путей эвакуации для маломобильных пациентов, что является грубым нарушением требований, предъявляемым к таким заведениям.]]></text>
</doc>
