<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707690</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707690</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 19:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфину не понравилось включение автопрома в список наиболее пострадавших отраслей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Минфин РФ посчитал необоснованным включение автопрома в число наиболее пострадавших от коронавируса отраслей: автозаводы в стране работают, хотя и испытывают проблемы из-за общего падения спроса, а меры поддержки уже обсуждались на совещании президента о проблемах отрасли. Такие тезисы содержатся в ответе Минфина от 29 апреля за подписью замглавы ведомства Владимира Колычева на письмо Минпромторга от 27 апреля, с которым ознакомился источник "Интерфакса" в правительстве. В этом ответе Минфин указывает, что ключевые предприятия, осуществляющие деятельность в рамках ОКВЭД2 29 ("производство автотранспортных средств, прицепов и полуприцепов"), не приостанавливали свою работу и на этом основании не соответствуют ключевому критерию отнесения к перечню наиболее пострадавших. "Организации, осуществляющие деятельность в рамках ОКВЭД2 29, испытывают ухудшение экономической ситуации, связанное не с введением карантинных мероприятий в целях борьбы с распространением новой коронавирусной инфекции (приостановка деятельности), а в связи с общим падением спроса", - цитирует источник текст документа. По его словам, Минфин также указывает, что 12 ключевых предприятий российского автопрома включены в перечень системообразующих и, следовательно, на них уже распространяется комплекс мер поддержки. Министерство также напоминает, что комплекс мер для решения проблем отрасли был выработан по итогам совещания президента о проблемах автопрома, которое состоялось 24 апреля. Как уточнил источник, в качестве таких мер в ответе Минфина значатся: перенос срока уплаты утильсбора, увеличение закупок государством и госкомпаниями с государственным участием, запуск продажи отечественных автомобилей со скидкой 10%, поддержка автопредприятий, локализовавших в РФ свое производство, а также дополнительное финансирование программы льготного автолизинга и льготного кредитования при покупке отечественных автомобилей. "В ответе Минпромторгу Минфин дополнительно сообщает, что объем недополученных доходов бюджетной системы, связанный с предоставлением налоговых отсрочек автопроизводителям, составит 14,6 млрд руб. (в том числе страховые взносы - 1,8 млрд руб.)", - сказал собеседник. Как сообщалось, в середине апреля в перечень наиболее пострадавших от последствий коронавируса отраслей был включен авторитейл. Однако о включении в перечень непосредственно автопроизводителей не сообщалось. В пресс-службе Минпромторга не комментируют обсуждение вопроса о включении автопрома в перечень наиболее пострадавших от коронавируса отраслей.]]></text>
</doc>
