<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709362</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709362</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 20:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 19 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Возвращение Мишустина, взрыв в лаборатории центра радиологии в Обнинске и невнятные формулировки правительства</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Михаил Мишустин  . Премьер-министр выписан из больницы и   уже работает  в Доме правительства. -  Число выявленных в РФ случаев коронавируса вплотную приблизилось к 300 тысячам . За сутки количество заболевших  выросло  на 9263. Коэффициент распространения COVID-19 в РФ  продолжает снижаться.  Эксперты констатируют, что распространение коронавируса - это  часть эволюции . -  Путин обвинил правительство в нечетких формулировках о COVID-доплатах врачам . Президент раскритиковал кабмин за то, что в постановлении  не были прописаны  ясные и прозрачные принципы и способы доведения этих выплат до адресатов. Между тем, в РФ  возбудили  первое уголовное дело о невыплате врачам надбавок за работу с коронавирусными больными. Дело возбуждено в Армавире. -  Минздрав РФ  . Ведомство подчеркивает, что окончательное решение должны принимать регионы в зависимости от эпидобстановки. Эксперты ранее предупреждали, что остановка вакцинаций грозит вспышками паротита, кори и других болезней. -  В лаборатории центра радиологии в Обнинске   ЧП произошло  при промывке реактора  органического синтеза. В результате взрыва пострадал аппаратчик фармацевтического предприятия. Он доставлен  в больницу  с ожогами. -  Россию избрали в  . В него входят 34 представителя разных стран, специалисты в сфере здравоохранения. Срок полномочий в этом органе ВОЗ составляет три года. -  Сбербанк собрался сократить свое присутствие в международном бизнесе.  Герман Греф подчеркнул, что это будет сделано  в рамках ранее принятых решений,  а не из-за распространения коронавируса.]]></text>
</doc>
