<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709631</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709631</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 12:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Тульской области завели дело из-за фото Гитлера на сайте "Бессмертного полка"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тульская область</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Бессмертный полк</tag>
    <tag type="str">ВОВ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Жительница Тульской области стала фигуранткой уголовного дела по статье "Реабилитация нацизма", сообщила в четверг пресс-служба главного управления Следственного комитета РФ (СКР) по региону. "По предварительным данным, 8 мая девушка, находясь у себя дома, зарегистрировалась на сайте "Бессмертный полк - онлайн", после чего разместила на нем фотографию Адольфа Гитлера, указав его как Героя Великой Отечественной войны и Второй мировой войны", -  говорится в сообщении . Ранее в мае  стало известно , что СКР завел уголовные дела по факту размещения в интернете фотографий Гитлера и Генриха Гиммлера под видом советских воинов в рамках виртуальной акции "Бессмертный полк". Это, как считают в ведомстве, было сделано "с целью одобрения нацистских преступлений, определенных Международным военным трибуналом в Нюрнберге". По данным СКР, к совершению противоправных действий причастны несколько десятков человек, в  основном - иностранные граждане . 16 мая официальный представитель ведомства Светлана Петренко рассказала "Интерфаксу", что по данному делу  задержаны четверо подозреваемых . Все они - граждане России. По словам Петренко, причастными к преступлению оказались Даниил Симонов из Перми, Андрей Шабанов из Самары, Денис Воронцов из Волгограда, а также Вячеслав Круглов из Ульяновска. В их отношении были возбуждены уголовные дела, проводятся следственные действия, в том числе обыски по местам жительства, фигурантов допрашивают следователи, рассказала ранее представитель СКР.]]></text>
</doc>
