<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708569</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708569</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 10:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские медики выявили новое клиническое проявление коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФМБА</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Федеральное медико-биологическое агентство (ФМБА) обнаружило воспаление брюшины при коронавирусе у двух пациентов, потребовалась операция, сообщает пресс-служба ведомства. "По результатам обследований двух пациентов можно предполагать новый вариант COVID-19, протекающий с клинической картиной серозного перитонита. Вероятно, воспаление брюшины при COVID-19 может возникать вследствие системного ответа на вирусную инфекцию, сопровождающегося массивной продукцией цитокинов, гиперактивацией клеток иммунитета и образованием циркулирующих иммунных комплексов, что может приводить к патологическим изменениям в микрососудах и асептическому воспалению некоторых серозных оболочек", - говорится в сообщении, поступившем в "Интерфакс" в четверг. 27 апреля пациентка поступила в Федеральный научно-клинический центр (ФНКЦ) ФМБА России с типичными клиническими проявлениями новой коронавирусной инфекции (заложенность носа, повышение температуры тела до 38 градусов Цельсия, кашель, симптом "матового стекла" в легких), тест на COVID-19 был положительным. 3 мая другой пациент поступил в 6-е инфекционное отделение Федерального клинического центра высоких медицинских технологий (ФКЦ ВМТ) ФМБА с клинической картиной нового коронавируса, внебольничной двусторонней полисегментарной пневмонией, тест на инфекцию также был положительным. В процессе лечения у обоих пациентов появилась отрицательная динамика в виде симптома "острого живота", повышения температуры тела. Данные симптомы являлись показанием для экстренного оперативного вмешательства. Пациентам была выполнена диагностическая лапароскопия (хирургическая операция, проводимая через небольшие разрезы на теле), в результате которой был выявлен асцит - наличие жидкости в брюшной полости. Другие данные, указывающие на острую хирургическую патологию, у обоих пациентов отсутствовали, рассказывает ФМБА.]]></text>
</doc>
