<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709119</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709119</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 13:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Союзплодоимпорт" обжалует арест в Нидерландах брендов водки Stolichnaya и Moskovskaya</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Союзплодоимпорт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - ФКП "Союзплодоимпорт" планирует обжаловать решение Апелляционного суда Гааги, по которому в странах Бенилюкс наложен арест на принадлежащие РФ водочные бренды Stolichnaya и Moskovskaya в рамках спора экс-акционеров компании ЮКОС и РФ. ФКП от имени государства распоряжается брендами популярных российских водок. "ФКП "Союзплодоимпорт" считает арест принадлежащих ему товарных знаков на территории Бенилюкса ( союз трех монархий - Бельгия, Нидерланды и Люксембург - ИФ ) в рамках спора бывших акционеров компании ЮКОС и Российской Федерации неправомерным. Предприятие намерено обжаловать это решение и уверено, что арест товарных знаков будет отменен в судебном порядке", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе ФКП. Там уточнили, что "решение об аресте знаков было вынесено патентным ведомством Бенилюкса на основании заявления бывших акционеров ЮКОСа в рамках исполнения ранее вынесенных решений судов в пользу нефтяной компании". Апелляционный суд Гааги 18 февраля  обязал  Россию выплатить $50 млрд бывшим акционерам ЮКОСа. С учетом штрафов и процентов эта сумма возросла уже до $57 млрд. Суд оставил в силе  решение гаагского арбитража  от 18 июля 2014 года, который обязал Россию возместить истцам ущерб, нанесенный действиями государства. Россия 15 мая  обжаловала  в Верховном суде Нидерландов решение Апелляционного суда Гааги о выплате бывшим акционерам ЮКОСа $57 млрд. Между тем экс-акционеры предупредили, что намерены добиваться ареста принадлежащих российским властям зарубежных активов в счет долга. Как  сообщает  РБК со ссылкой на представителя GML (холдинговая компания, отражающая интересы бывших мажоритарных акционеров ЮКОСа) Джонатана Хилла, арест на популярные российские бренды наложен в юрисдикции Нидерландов из-за возобновленного в этой стране дела ЮКОСа. Эти бренды могут быть проданы на публичном аукционе в сентябре, а вырученные деньги отправятся бывшим акционерам ЮКОСа в счет погашения компенсации на $50 млрд, сказал Хилл. Как сообщалось, в январе этого года Верховный суд Нидерландов  окончательно признал  ФКП "Союзплодоимпорт" единственным законным правообладателем товарных знаков Stolichnaya и Moskovskaya на территории Бельгии, Нидерландов и Люксембурга. Суд не нашел оснований для пересмотра решений, ранее вынесенных голландскими судами, которые закрепили за ФКП права на водочные бренды Stolichnaya и Moskovskaya на территории стран Бенилюкс. Суды Нидерландов  неоднократно  вставали  на сторону российского предприятия  после того, как РФ в 2001 году признала незаконной сделку по передаче советских водочных марок (в т.ч. Stolichnaya и Moskovskaya) компаниям, входящим в SPI Group, и передала в 2002 году права на эти знаки ФКП "Союзплодоимпорт". Глобальный спор между ФКП "Союзплодоимпорт" и компанией Spirits International, в рамках которого ФКП отстаивает права РФ на многочисленные водочные бренды за рубежом, начался в феврале 2003 года. Его причиной является то, что во многих странах право на товарные знаки популярных российских водок по-прежнему принадлежит SPI и дистрибьюторам. Это затрудняет экспорт водки под советскими брендами. В связи с этим ФКП инициировало судебные разбирательства, в ходе которых планирует вернуть права РФ на водочные бренды и за пределами страны. Федеральное казенное предприятие "Союзплодоимпорт" создано 9 апреля 2002 года. Оно от имени РФ занимается, в том числе защитой и восстановлением исключительных прав на товарные знаки, в число которых входят популярнейшие алкогольные марки Stolichnaya, Moskovskaya, "Советское" (шампанское), "Русская" и др.]]></text>
</doc>
