<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708838</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708838</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 15:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дипломаты рассказали о судьбе моряков из РФ, похищенных пиратами в Экваториальной Гвинее</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камерун</tag>
    <tag type="str">Нигерия</tag>
    <tag type="str">Экваториальная Гвинея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Трое российских моряков, захваченные в плен пиратами у берегов Экваториальной Гвинеи в ночь на 9 мая, живы и, по предположительным данным, удерживаются на территории Нигерии, сообщили в пятницу в посольстве РФ в Камеруне. "По имеющейся информации, российские моряки, похищенные пиратами у берегов Экваториальной Гвинеи в ночь на 9 мая этого года, живы, двое из них имеют легкие ранения", - говорится в  сообщении дипмиссии  на ее странице в фейсбуке. В посольстве отметили, что компанией-судовладельцем и властями Экваториальной Гвинеи "ведется активная работа по их освобождению". Вместе с тем, как сообщили в дипмиссии, один из еще двоих российских моряков, не захваченных в плен, но получивших ранения в результате нападения пиратов, выписан из больницы, в то время как второй остается под наблюдением врачей. Ранее сообщалось, что в ночь на 9 мая пираты  совершили сразу два нападения  на суда у берегов Экваториальной Гвинеи, в результате которых трое россиян были взяты в плен, а двое были госпитализированы. "В ночь на 9 мая на стоявшее на рейде порта г. Малабо транспортное судно Rio Mitong было совершено бандитское нападение. В результате пираты похитили одного россиянина, двое граждан Российской Федерации были ранены и находятся на лечении в госпитале La Paz", - сообщало посольство РФ в Камеруне. "Одновременно в порту г. Луба, в 40 км от столицы, флибустьеры атаковали судно Djibloho и похитили с борта двух россиян", - отмечали дипломаты.]]></text>
</doc>
