<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708470</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708470</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 15:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отправил на пересмотр в апелляцию приговор Мамаеву и Кокорину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Павел Мамаев</tag>
    <tag type="str">Александр Кокорин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Второй кассационной суд общей юрисдикции направил на новое апелляционное рассмотрение приговор футболистам Павлу Мамаеву и Александру Кокорину, а также брату последнего Кириллу и приятелю спортсменов Александру Протасовицкому по делу о хулиганстве и драках. "Апелляционный приговор Мосгорсуда от 13 июня 2020 года отменен, дело направлено на новое рассмотрению в апелляционную инстанцию", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе кассационного суда в среду. Как пояснили в суде, судебная коллегия приняла такое решение "ввиду существенных нарушений уголовного и уголовно-процессуального закона при его вынесении". Так, по эпизоду насильственных действий в отношении потерпевших Дениса Пака и Сергея Гайсина суд кассационной инстанции поставил под сомнение правильность юридической оценки действий осужденных. "Судебная коллегия констатировала, что суд апелляционной инстанции, исключив из обвинения наличие предварительного сговора на совершение преступных действий, при квалификации содеянного не принял во внимание разъяснения Верховного суда РФ и не учел роль каждого из осужденных при нанесении телесных повреждений потерпевшим", - пояснили в кассационном суде. По эпизоду причинения телесных повреждений Виталию Соловчуку, отмечается в кассационном решении, описательно-мотивировочная часть апелляционного постановления содержит существенные противоречия при оценке показаний значительного числа свидетелей и осужденного Кокорина. Кроме того, кассационная инстанция посчитала, что показания некоторых свидетелей, данные в суде, фактически не приведены в приговоре и им не дана оценка в совокупности с другими доказательствами, а описание преступного деяния не соответствует в полной мере изложенным в приговоре доказательствам. Пресненский суд Москвы 8 мая 2019 года приговорил Мамаева к 1 году и 5 месяцам колонии общего режима, Александр Кокорин получил 1 год и 6 месяцев колонии. Протасовицкий и Кирилл Кокорин получили 1 год 5 месяцев и 1 год 6 месяцев колонии соответственно. Мосгорсуд позднее оставил без изменений эти сроки лишения свободы. Сейчас все четверо  находятся на свободе , Мамаев и Кокорин  возобновили  профессиональную деятельность. В уголовном деле идет речь о двух драках с участием футболистов и их друзей утром 8 октября 2018 года в Москве. Одна из них произошла у гостиницы "Пекин", где пострадал водитель сотрудницы "Первого канала" Виталий Соловчук. Вторая потасовка - с директором департамента Минпромторга Денисом Паком и гендиректором государственного научного центра "НАМИ" Сергеем Гайсиным - случилась в "Кофемании" на Большой Никитской улице. Согласно приговору, все четверо осужденных причинили легкий вред здоровью из хулиганских побуждений Соловчуку (ч. 2 ст. 115), братья Кокорины совершили аналогичное преступление с использованием предмета в качестве оружия в отношении Пака (ч. 2 ст. 115 УК РФ), а Мамаев и Протасовцкий нанесли побои Гайсину (ст. 116 УК РФ). Кроме того, суд установил, что фигуранты "совершили хулиганство, то есть грубое нарушение общественного порядка, выражающее явное неуважение к обществу, с применением оружия или предметов, используемых в качестве оружия" (п. "а" ч. 1 ст. 213 УК РФ).]]></text>
</doc>
