<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707235</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707235</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 14:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный экономист ЕЦБ оценил в три года срок восстановления еврозоны после кризиса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕЦБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Экономике еврозоны может потребоваться три года для полного восстановления после "беспрецедентного и тяжелого шока", вызванного пандемией коронавирусной инфекции COVID-19, полагает главный экономист Европейского центрального банка (ЕЦБ) Филип Лейн. Официальный прогноз, обнародованный ЕЦБ в понедельник, предусматривает снижение ВВП еврозоны на 5,5% в 2020 году. Тем временем, председатель ЕЦБ Кристин Лагард заявила в ходе пресс-конференции по итогам заседания 30 апреля, что падение ВВП еврозоны в текущем году может составить от 5 до 12%. По словам Лейна, в случае реализации самого жесткого сценария ЕЦБ, предусматривающего 1спад экономики на 12% в этом году, возврата ВВП к уровням конца 2019 года не произойдет ранее 2023 года. То же самое предполагает и средний сценарий ЕЦБ, согласно которому падение ВВП еврозоны в текущем году составит 8%. Лишь в случае мягкого сценария (снижение ВВП на 5%) экономика еврозоны может полностью восстановиться к середине 2021 года, отмечает Лейн. "Масштаб и продолжительность кризиса, вызванного пандемией коронавируса, будет зависеть от того, как долго сохранятся локдауны, каким образом они повлияют на различные сектора экономики, а также от того, с какой скоростью будет происходить нормализация экономической активности", - говорит Лейн. Он также дал понять, что ЕЦБ может увеличить масштаб объявленной в марте программы выкупа облигаций Pandemic Emergency Purchase Programme (PEPP), составляющий в настоящее время 750 млрд евро. По словам Лейна, ЕЦБ будет "постоянно оценивать" действующие меры поддержки экономики. "Мы продолжим корректировать наши инструменты, если потребуется. Среди возможных мер - увеличение объема PEPP и корректировка ее параметров при необходимости", - заявил Лейн.]]></text>
</doc>
