<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708651</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708651</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Апелляция подтвердила приговор блогеру и координатору "Крымской солидарности"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хизб ут-Тахрир</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Бахчисарай</tag>
    <tag type="str">Нариман Мемединов</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Эмиль Курбединов</tag>
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Симферополь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В Подмосковье Апелляционный военный суд подтвердил приговор блогеру из Крыма Нариману Мемедеминову, которого ранее Южный окружной военный суд приговорил к 2,5 годам колонии поселения за публичные призывы к терроризму. Об этом сообщил адвокат Эмиль Курбединов. По его словам, защита Мемединова пожалуется в Европейский суд по правам человека и другие международные инстанции, а также будет добиваться условно-досрочного освобождения (УДО) осужденного. Курбединов добавил, что суд в четверг прошел в режиме трехсторонней видеоконференцсвязи: адвокаты находились в Крымском гарнизонном военном суде в Симферополе, их клиент - в СИЗО в Ростове-на-Дону, Апелляционный военный суд - в подмосковной Власихе. 37-летний Мемедеминов - блогер и медиакоординатор "Крымской солидарности", неформального объединения юристов и общественников. Движение появилось в 2016 году как реакция на аресты крымских татар на полуострове по делам террористической направленности, которые сами обвиняемые считают политически мотивированными. Мемедеминова задержали весной 2018 года в Бахчисарайском районе. По версии следствия, он с июня 2013 по ноябрь 2014 года размещал в интернете видеозаписи, содержавшие призывы к участию в деятельности запрещенной в России террористической организации. В материалах дела, в частности, - видео, касающиеся "Хизб ут-Тахрир" ("Исламская партия освобождения"). Она по решению Верховного суда РФ признана с 2003 года террористической организацией и запрещена в России. На Украине, в состав которой Крым входил до марта 2014 года, деятельность "Хизб ут-Тахрир" никак не регламентируется. Мемедеминов считает себя невиновным. Гособвинение в ходе прений в Южном окружном военном суде (Ростов-на-Дону) просило для него шесть лет колонии общего режима. Суд в октябре 2019 года назначил крымчанину два года шесть месяцев колонии-поселения с лишением права заниматься два года деятельностью, связанной с администрированием сайтов. Правозащитный центр "Мемориал" называет Мемедеминова политзаключенным.]]></text>
</doc>
