<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709698</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709698</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 16:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Истребители трех стран НАТО сопровождали самолеты ВКС РФ над Черным морем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НАТО</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Самолеты трех стран НАТО поднимались на сопровождение самолетов ВКС России над Черным морем, сообщила в четверг в своем твиттере представитель НАТО Оана Лунгеску. "Самолеты ВВС Румынии, Болгарии и Турции поднимались на этой неделе, когда российские самолеты приблизились к воздушному пространству НАТО", - написала она. Лунгеску привела данные штаба верховного главного командования Объединенными вооруженными силами НАТО в Европе о событиях, которые произошли во вторник. Первоначально два истребителя МиГ-21 ВВС Румынии поднимались на сопровождение двух российских бомбардировщиков Ту-22М3 и двух истребителей Су-27, которые двигались в направлении воздушного пространства Румынии. Затем, согласно данным штаба, при приближении к воздушному пространству Болгарии и Турции за российскими самолетами наблюдали истребители МиГ-29 ВВС Болгарии и F-16 турецких ВВС. В прошлый вторник Минобороны РФ сообщило, что два российских дальних бомбардировщика Ту-22М3  совершили полет  над нейтральными водами Черного моря. Они преодолели около 4,5 тысяч км и находились в воздухе более 5 часов. В Минобороны РФ заявили, что "все полеты самолетов Воздушно-космических сил России выполняются в строгом соответствии с международными правилами использования воздушного пространства". Военные сообщили, что на отдельных этапах маршрута Ту-22М3 сопровождались истребителями Южного военного округа. Дальние сверхзвуковые ракетоносцы-бомбардировщики Ту-22М3 предназначены для поражения морских и наземных целей на удалении до 2200 км от аэродромов базирования управляемыми ракетами и авиационными бомбами. Самолеты Ту-22М3 применялись российскими военными в Сирии.]]></text>
</doc>
