<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709714</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709714</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 18:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москвичи по собственному желанию смогут сдать тест на антитела к COVID-19 c 27 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Сдать тесты на антитела к коронавирусу в Москве сможет любой желающий с 27 мая, сообщил мэр столицы Сергей Собянин в прямом эфире телеканала "Россия 24" (ВГТРК) в четверг. "Я действительно говорил о 2-3 неделях  (через которые можно сдать тест по желанию - ИФ) , но мы видим, что можем начать эту программу раньше и постараемся со следующей недели, со среды  (27 мая - ИФ) , по электронной записи приглашать москвичей на тестирование по их желанию, по их инициативе", - сказал Собянин. По его словам, первые итоги тестирования на антитела, стартовавшего 15 мая, будут объявлены в пятницу, 22 мая."Завтра инфекционисты, ученые, врачи подведут итоги первого транша таких скрининговых исследований, но уже сегодня можно сказать о том, что помимо того, что мы видим, какое количество уже переболело вирусом, часть людей выявлено больных", - сказал Собянин. Он добавил, что эти люди проходят повторные тесты, им выписывают лекарства и так далее. "То есть это большая, нужная, важная программа", - отметил Собянин. Он рассказал, что в результате тестирования будут выявлены москвичи с признаками болезнями и те, которые переболели и у них выработан иммунитет. "Это здоровые люди, но у них был контакт с вирусом", - сказал мэр Москвы. Чиновник также заявил, что детей на антитела столичные власти не планируют тестировать: "Просто так мы детей в поликлиники не приглашали и, наверно, не будем". Ранее в четверг в пресс-службе департамента здравоохранения Москвы "Интерфаксу"  сообщили , что московские власти не планируют изолировать людей с выявленным иммунитетом к COVID-19 (то есть тех, у кого обнаружили в организме иммуноглобулины G). С 15 мая в Москве  проводится  массовое тестирование на антитела к COVID-19. О запуске скрининга популяционного иммунитета в столице Собянин  объявил 14 мая . В скором времени сдать тест на антитела к коронавирусу сможет любой москвич, заявил мэр в интервью программе "Неделя в городе" (ВГТРК) в воскресенье, 17 мая. Между тем в СМИ появились сообщения об очередях при проведении ИФА-тестирования в городских поликлиниках. Столичный департамент здравоохранения провел проверку и заявил, что скопление людей было отмечено только в двух поликлиниках из 30. В ведомстве объяснили очереди тем, что пришло больше людей, чем заранее записалось. Власти заверили, что  изменят график приема  желающих пройти тестирование.]]></text>
</doc>
