<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708280</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708280</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 14:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Больница Святого Георгия на время откажется от аппаратов ИВЛ "Авента-М"</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Больница Святого Георгия в Петербурге, где утром произошел пожар в реанимации и погибли пять больных COVID-19 временно откажется от использования аппаратов ИВЛ "Авента-М". Один из них и загорелся 12 мая, сообщил руководитель службы реанимации учреждения Владимир Сулим. Теперь эту технику не будут использовать до завершения расследования. Больница перейдет на другие аппараты, которые есть у нее в арсенале, сказал главврач Валерий Стрижелецкий. По словам Сулима, что аппараты "Авента-М" были поставлены больнице 1 мая, до пожара претензий к ним не было. В реанимации на шестом этаже утром во вторник  погибли пять больных , подключенных к аппаратам ИВЛ. Как  сообщили  в МЧС, всего в реанимации было 20 лежачих пациентов, 15 из них  успели спасти  и вынести в безопасные места. В ведомстве подтвердили, что причиной трагедии могло стать  воспламенение  аппарата ИВЛ. Главврач Стрижелецкий ранее рассказывал, что прибор загорелся на глазах у одного из врачей. 9 мая пожар случился в коронавирусном корпусе московской больницы имени Спасокукоцкого, там также загорелся аппарат ИВЛ в реанимации. В результате  погибла  одна больная COVID-19. Источник "Интерфакса" сказал, что  оба загоревшихся аппарата ИВЛ  были выпущены на одном российском предприятии. Росздравнадзор официально сообщил, что эту технику проверят. Входящий в "Ростех" концерн "Радиоэлектронные технологии" (КРЭТ) был определен единственным поставщиком Минпромторгу аппаратов ИВЛ. В пресс-службе концерна уточнили, что поставили аппараты в больницы Петербурга. Выпустил технику "Уральский приборостроительный завод".]]></text>
</doc>
