<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708829</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708829</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 16:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав Кузбасса выяснил, что жаловавшиеся врачи скорой Анжеро-Судженска не имеют права на допвыплаты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кузбасс</tag>
    <tag type="str">Кемеровская область</tag>
    <tag type="str">Анжеро-Судженск</tag>
    <tag type="str">коронвирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Записавшие видеообращение сотрудники скорой помощи Анжеро-Судженска, которые пожаловались на невыплату денег за работу с коронавирусными больными, не имеют права на эти доплаты, ответил глава Минздрава Кузбасса Михаил Малин на запрос "Интерфакса". Он объяснил, что эти медики не работают непосредственно с зараженными. Жалобы врачей на то, что они вынуждены сами шить себе маски и стирать одноразовые защитные костюмы, министр прокомментировал так: в городе все сотрудники скорой помощи работают в защитных костюмах для профилактики заражения в условиях пандемии. В Минздраве добавили, что в ситуации разбирается комиссия, которая разъясняет медикам, кому из них положены дополнительные выплаты. В видеообращении сотрудники скорой Анжеро-Судженска  жалуются  на неполучение положенных доплат и нехватку средств индивидуальной защиты. По их словам, из персонала, который работает с зараженными коронавирусом, доплаты получили только те, кто перевозил этих пациентов и городской больницы в областную. Администрация горбольницы не разъяснила людям, кому и сколько положено дополнительных выплат. Респираторы бригадам выдают только в случае транспортировки пациентов в Кемерово, причем медики вынуждены их стирать, как и одноразовые костюмы и халаты. Кемеровская областная прокуратура заявила 15 мая, что после этого обращения начала проверку исполнения законодательства о здравоохранении.]]></text>
</doc>
