<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707397</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707397</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 10:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные врачи из РФ вылечили от коронавируса свыше 70 пациентов в Бергамо</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Ломбардия</tag>
    <tag type="str">Бергамо</tag>
    <tag type="str">Александр Юманов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Врачебные бригады российского военного ведомства совместно с итальянскими медицинскими специалистами вылечили от коронавирусной инфекции и выписали из полевого госпиталя города Бергамо в Ломбардии 75 пациентов, сообщает министерство обороны РФ. "Подполковник Александр Юманов, возглавляющий группу российских военных врачей, сообщил, что в госпитале приняли на лечение 112 заболевших коронавирусной инфекцией. В настоящее время на лечении здесь находится 37 больных коронавирусной инфекцией, 75 пациентов выздоровели и выписаны", - сказано в сообщении, поступившем в "Интерфакс" в среду. По словам Юманова, "полевой госпиталь в Бергамо принимает только пациентов с COVID-19. "Больные с тяжелым течением болезни направляются в отделения интенсивной терапии, где трудятся российские специалисты. Выздоравливающие и легкие больные направляются в терапевтические отделения", - подчеркнул офицер, которого цитирует пресс-служба Минобороны России. Отмечается, что с начала функционирования этого медучреждения "российские специалисты первыми приступили к приему и лечению больных коронавирусной инфекцией, поступавших в госпиталь". Для работы в полевом госпитале с российской стороны задействованы восемь врачебно-сестринских бригад, которые принимают пациентов во всех отделениях интенсивной терапии и отделениях для лечения больных легкой и средней степени. Всего к работе привлечено 32 российских военных врача и медицинских сестры. Дежурство бригад организовано круглосуточно в три смены. Госпиталь рассчитан на 142 койки. Первых больных в госпитале в Бергамо российские военные врачи  приняли в начале апреля . В марте в Италию, где сложилась тяжелая ситуация с коронавирусом, самолеты министерства обороны РФ перебросили восемь российских врачебных бригад,  около 100 военных вирусологов и эпидемиологов , оборудование для диагностики и дезинфекции, одну из 15 лабораторий войск РХБЗ. Российский отряд работает в Ломбардии.]]></text>
</doc>
