<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707724</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707724</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 03:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США комитет по разведке опубликовал десятки стенограмм допросов по "российскому делу"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Палата представителей</tag>
    <tag type="str">Адам Шифф</tag>
    <tag type="str">Роберт Мюллер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Комитет по разведке Палаты представителей в четверг опубликовал стенограммы, связанные с расследованием предполагаемого российского вмешательства в президентские выборы 2016 года,  сообщает  The Hill. Всего опубликовано 57 стенограмм интервью, проведенных законодателями в 2017-2018 годах за закрытыми дверями. В числе опрошенных - экс-советник президента США Дональда Трампа Стивен Бэннон, зять и старший советник Трампа Джаред Кушнер, менеджер предвыборной кампании Кори Левандовски, экс-глава Нацразведки США Дэн Коутс и другие. "Несмотря на многочисленные барьеры, поставленные на нашем пути тогдашним республиканским большинством, и попытки некоторых ключевых свидетелей лгать нам и препятствовать нашему расследованию, стенограммы, которые мы публикуем сегодня, показывают именно то, что специальный прокурор Роберт Мюллер также показал: что кампания Трампа и сам Дональд Трамп привлекли незаконную российскую помощь, в полной мере воспользовались этой помощью, а затем лгали и препятствовали расследованию, чтобы скрыть эти неправомерные деяния", - цитирует издание заявление председателя комитета по разведке Адама Шиффа. The Hill напоминает, что в 2018 году и демократы, и республиканцы в комитете по разведке единогласно высказались за то, чтобы стенограммы допросов были обнародованы, но официально это было сделано только что. Впрочем, главное из допросов уже было известно благодаря утечкам в СМИ, интервью и судебным слушаниям, отмечает издание. В марте 2019 года команда спецпрокурора Мюллера завершила работу над докладом о предполагаемом вмешательстве РФ в выборы 2016 года в США и передала его генпрокурору. Тот в письме Конгрессу объявил, что следователи  не выявили  признаков сговора между РФ и предвыборным штабом Трампа, но посчитали доказанной попытку России повлиять на президентские выборы 2016 года. Спецпрокурор также не стал выдвигать обвинений Трампу в препятствовании правосудию, оставив этот вопрос на усмотрение генпрокурора, который пришел к выводу, что для предъявления президенту обвинений нет достаточных оснований.]]></text>
</doc>
