<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708122</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708122</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 12:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России отметили активизацию преступности в интернете из-за ситуации с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Чернышенко</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - На фоне распространения коронавируса в России активизировалась преступность в интернете, сообщил вице-премьер Дмитрий Чернышенко в интервью Наиле Аскер-заде на телеканале "Россия 24" (ВГТРК) в понедельник. "На фоне того, что у нас "офлайновая" преступность снизилась в стране, как МВД говорит, при этом появляются различные злоумышленники, которые организуют фишинговые схемы или запускают вредоносные программы, пытаются у людей вытягивать деньги", - сказал он. По его словам, ситуация с коронавирусом подстегнула киберпреступников. "Такая онлайновая преступность", - уточнил вице-премьер. Он отметил, что правительство обращает на это внимание и вырабатывает разные подходы в противодействии киберпреступности. "За это отвечает несколько ведомств, правительство тоже координирует действия и правоохранительных органов, и органов государственной власти, и операторов, провайдеров для того, чтобы по возможности защитить наше население", - пояснил Чернышенко. Он рассказал, что сейчас главным ресурсом по предоставлению услуг населению является портал "Госуслуги", и он "имеет очень высокую степень защиты, и соответствует всем требованиям регуляторов". Чернышенко напомнил, что именно на данном сайте граждане оформляют цифровые пропуска для передвижения по своему региону. "Он позволяет абсолютно безопасно получать такой пропуск, и мы каких-то особых нареканий не слышали от субъектов", - заметил вице-премьер. Он добавил, что ситуация с коронавирусом стала катализатором распространения госуслуг в цифровом виде: теперь в электронном виде выдаются сертификаты на получение маткапитала, электронные трудовые книжки, больничные и другие документы. "То есть, это такое наследие коронавируса, по сути дела, которое позволило сделать действительно скачок и прорыв в цифровых технологиях и в государственных цифровых сервисах", - заключил Чернышенко. Ранее в понедельник оперштаб сообщил, что число случаев новой коронавирусной инфекции в России за прошедшие сутки выросло на 11 656. На сегодня в стране насчитывается 221 344 заболевших COVID-19 .]]></text>
</doc>
