<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707892</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707892</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 18:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Конфедерации труда России заявили о 3 тыс. жалоб на увольнения и сокращения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СПЧ России</tag>
    <tag type="str">Конфедерация труда России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - На "горячую линию" Совета при президенте РФ по правам человека (СПЧ) и в профсоюзы Конфедерации труда России (КТР) поступило более трех тысяч жалоб граждан, которые касаются сокращений и увольнений, сообщил президент КТР, член СПЧ Борис Кравченко. "Более трети обращений, которые поступают на "горячую линию" СПЧ, и обращений, поступающих непосредственно в профсоюзы нашей конфедерации, касаются сокращений и увольнений, а также неоплачиваемых отпусков в связи с пандемией. Таких обращений у нас накопилось уже больше трех тысяч: это не только индивидуальные обращения, но и обращения больших групп наемных работников. Количество жалоб нарастает", - сказал Кравченко в пятницу "Интерфаксу". По его мнению, развитие ситуации на рынке труда с учетом негативных факторов, связанных с распространением коронавируса, дает основание ожидать значительно более высокого уровня безработицы в РФ по сравнению с прогнозами главы Счетной палаты Алексея Кудрина и Минтруда. "По методике Международной организации труда, по состоянию на начало кризиса численность безработных в России составляла более четырех миллионов человек. Исходя из этого, прогноз Минтруда по уровню ожидаемой безработицы в пределах пяти-шести миллионов человек, выглядит излишне оптимистичным. Трудно представить, что с учетом всех проблем и сложностей, безработица увеличится менее, чем на два миллиона человек", - отметил Кравченко. По его оценке, прогноз Кудрина по росту безработицы до 8 млн человек также "неоправданно оптимистичен". "Не берусь давать точные прогнозы, но, полагаю, что безработица вырастет гораздо больше. Прогнозировать этот рост можно исходя из целого ряда факторов, в том числе в зависимости от того, насколько долго продлится период самоизоляции и ограничительных мер карантинного характера", - сказал Кравченко. Глава КТР считает, что ожидать именно такого развития ситуации следует, в том числе, с учетом роста количества жалоб, которые поступают от работников в профсоюзы и в адрес правозащитного сообщества. КТР является одним из крупнейших российских профсоюзных объединений, в его членских организациях состоят около двух миллионов человек.]]></text>
</doc>
