<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707737</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707737</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 05:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">WP узнала о контракте венесуэльской оппозиции с Silvercorp USA на свержение Мадуро</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Стоимость контракта, по данным газеты, составила почти 213 млн долларов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Венесуэла</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Silvercorp USA</tag>
    <tag type="str">Николас Мадуро</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Члены венесуэльской оппозиции в октябре заключили сделку на сумму почти $213 млн с американской компанией Silvercorp USA с целью их вторжения в страну и свержения президента Николаса Мадуро, говорится в документе,  опубликованном  газетой Washington Post. План, описанный в 42-страничном документе, содержит мельчайшие тактические детали, начиная от того, какие фугасные мины должны быть установлены и какие спецсредства использованы. При этом в документе нет никакого объяснения того, как небольшая группа может одолеть сотни тысяч сотрудников сил безопасности, которые остаются верными правящей партии. "Группа поставщиков услуг будет консультировать и помогать партнерской группе в планировании и осуществлении операции по захвату/задержанию/смещению Николаса Мадуро (далее "основная цель"), устранению нынешнего режима и установлению признанного президента Венесуэлы Хуана Гуайдо", - сказано в документе, опубликованном The Washington Post. "Общая стоимость проекта предварительно оценивается в $212,9 млн в течение 495 дней", - отмечается в разделе "Начальная фаза проекта". Газета сообщает, что копия контракта была предоставлена самими венесуэльскими оппозиционерами. Документ подписан депутатом оппозиционного парламента Венесуэлы Серхио Вергарой. Подписи Гуайдо в документе нет, но она фигурирует на шестистраничном договоре на общее обслуживание между оппозицией и Silvercorp, опубликованном Washington Post. Документ, опубликованный изданием, наносит удар по авторитету лидера оппозиции, который отрицает какие-либо связи с Silvercorp или причастность к попытке насильственного смещения Мадуро. В воскресенье МВД Венесуэлы сообщило о срыве  попытки вторжения  со стороны Колумбии группы боевиков, использовавших скоростные катера. Среди 13 арестованных участников попытки вторжения в Венесуэлу установлены  два гражданина США , сообщил Мадуро. В подтверждение он продемонстрировал американские паспорта и другие удостоверения личности, принадлежащие 41-летнему Айрану Берри и 34-летнему Люку Денману, которые, по его словам, находятся под стражей. Они работали с Джорданом Гудро - американским военным ветераном, возглавляющим базирующуюся во Флориде охранную компанию Silvercorp USA.]]></text>
</doc>
