<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707319</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707319</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 14:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Министр просвещения заявил, что тяжелых случаев COVID-19 среди школьников почти нет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
    <tag type="str">Сергей Кравцов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">ЕГЭ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Министр просвещения Сергей Кравцов заявил во вторник, что среди школьников России почти нет тяжелых случаев нового коронавируса. "Как мы видим, те решения, которые были приняты ( о переводе обучения в дистанционный режим - ИФ ), они абсолютно правильные. У нас практически не зафиксировано тяжелых случаев среди школьников", - сказал он в эфире программы "Диалог" на "России-24" (ВГТРК). Кравцов заявил, что когда пандемия коронавируса закончится, школы вернутся к обычной очной учебе за партами. "Актуальный вопрос, который нам многие родители задавали - не будет ли всегда дистанционное обучение? Этого не будет. Мы никогда не откажемся от традиционной школы, от традиционных уроков, никогда не допустим, чтобы школьники не смогли общаться друг с другом", - сказал он. Министр добавил, что в ведомстве по-прежнему надеются, что с 1 сентября школа откроет свои двери и учащиеся сядут за парты. "Я представляю, какая радость будет у всех - и школьников, и у родителей, что вернулись к традиционному обучению", - сказал Кравцов. Министр также заявил, что в его ведомстве еще не приняли решение об очередном переносе начала основной волны ЕГЭ, будут ориентироваться на эпидемическую ситуацию по COVID-19. "Пока решение состоит в следующем: что экзамены ( будем - ИФ ) проводить с 8 июня, - сказал он. - Но я не исключаю, что после праздников, после 12 мая, возможно, это решение будет скорректировано - опять же, в зависимости от той ситуации, которая будет". Кравцов отметил, что в его ведомстве ставят во главу угла здоровье школьников, и проводить экзамен будут только тогда, будут уверены, что это безопасно и соответствует требованиям Роспотребнадзора. Как заявил министр, "поэтому я не исключаю перенос единого государственного экзамена на более поздние сроки". Ранее в Минпросвещения сообщали, что не исключают очередного переноса основной волны ЕГЭ. Отмена ЕГЭ не рассматривается, поскольку без него, как отмечал Кравцов, невозможно обеспечить объективное зачисление в вузы. Накануне на сайт е  мэрии Москвы сообщалось, что столичным школьникам итоговые оценки за учебный год  выставят 15 мая .]]></text>
</doc>
