<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734243</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734243</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 18:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ускорение эпидемии чумы после пика в XIV в., секрет прочности броненосного жука и парадоксальный эффект снотворного</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последнюю неделю. - Анализ исторических записей показал, что распространение чумы в Европе после пика Черной смерти в 1346–1353 годах  ускорилось  примерно в четыре раза. Почему – пока неясно. По одной версии, ранние эпидемии, судя по скорости распространения заболевания, были скорее эпидемиями именно бубонной чумы, которой люди заражались от блох, а те в свою очередь – от крыс, а в XVI-XVII вв. – легочной. Однако, исходя из математических моделей, в поздние эпидемии на первый план снова выходит передача болезни через укус зараженной блохи, но и легочную передачу нельзя исключать полностью. - На плато Наска археологи обнаружили еще одно необычное изображение — лежащую  гигантскую кошку  длиной 37 метров. Геоглиф, нанесенный линиями шириной 30-40 см, был скрыт под поверхностью крутого склона. Создателями кошки, скорее всего, были люди культуры Паракас (800-100 годы до нашей эры). Археологи отнесли геоглиф к позднему периоду Паракас – 200-100 годы до нашей эры. - Ученые выяснили, что за необычайную прочность  броненосного жука  отвечают конструктивные особенности его панциря: он прогибается там, где это неважно, но тверд в критических местах. "Дьявольский жук"  Nosoderma diabolicum  живет под корой деревьев, и его можно принять за небольшой камешек из-за неровной и твердой спинки. Его панцирь такой прочный, что не только защищает от хищников, но и позволяет пережить наезд легкового автомобиля. - Амстердамские врачи описали случай кратковременного  восстановления сознания и двигательной активности  у пациента с тяжелой травмой головного мозга после однократного приема ранее известного снотворного. Эффект продлился всего около двух часов, но этот случай может принести новые данные о возможном лечении повреждений мозга от инсульта и других травм. -  Путешествия во времени  — не просто фантастика, а настоящий вызов для физиков. Потому что формально они не запрещены. В этой статье рассказывается, как сейчас обстоят дела на темпоральном фронте и что должно стать последним доводом в этом вопросе. - Объяснить, что и почему происходит в окрестностях черных дыр и в их недрах далеко не так просто. Что будет, если взять длинную палку и опустить один ее конец под горизонт событий? Неужели нельзя будет вытащить ее обратно? N+1 подготовил тест и предлагает разобраться, что будет, если  отправиться к черной дыре  в центре нашей Галактики.]]></text>
</doc>
