<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728062</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728062</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Греф подтвердил нехватку белорусских рублей у местной "дочки" Сбербанка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">БПС-Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Герман Греф</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Нацбанк Белоруссии</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Дочерний банк Сбербанка в Белоруссии (БПС-Сбербанк), как и все участники местного рынка, испытывает проблемы с ликвидностью в белорусских рублях, сообщил президент-предправления Сбербанка Герман Греф в эфире телеканала "Россия 24". Он объяснил эти проблемы тем, что "фактически Национальный банк сегодня прекратил предоставлять ликвидность, и кредитование в национальной валюте приостановлено". По его словам, с ликвидностью в российских рублях и в остальных валютах у БПС-Сбербанка проблем нет. "Пока Национальный банк Белоруссии не стабилизирует ситуацию и не начнет предоставлять необходимый объем ликвидности, я думаю, что все участники рынка будут испытывать там проблемы с ликвидностью", - сказал банкир. В пресс-службе БПС-Сбербанка 11 сентября сообщали, что сохраняются все лимиты от материнского банка, а ликвидность БПС-Сбербанка "сбалансирована благодаря взвешенным действиям на финансовом рынке". На межбанковском рынке в Белоруссии с конца августа сохраняется жесткий дефицит ликвидности, связанный с временным мораторием на доступ банков к постоянно доступным инструментам поддержки ликвидности со стороны Нацбанка, который стремится снизить давление на валютный рынок на фоне массовых народных протестов в период после выборов президента, прошедших 9 августа. БПС-Сбербанк входит в число системообразующих банков Белоруссии. В конце августа банк, наряду с некоторыми другими белорусскими банками, приостановил потребительское кредитование.]]></text>
</doc>
