<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730422</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730422</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 16:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Газпром" оценил налоговые предложения Минфина в десятки миллиардов в год для "Газпром нефти"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Газпром нефть</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">НДПИ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - В "Газпроме" ожидают, что налоговые предложения Минфина увеличат нагрузку на "Газпром нефть" в размере несколько десятков миллиардов рублей в год, передал "Интерфаксу" источник слова представителя "Газпрома" на конференции для инвесторов. Он заметил, что детали еще обсуждаются, и налоговая нагрузка уже была несколько смягчена по сравнению с изначальными предложениями. "Что касается предложений в налоговое законодательство, связанных со ставками НДПИ, на нас это может повлиять прежде всего через "Газпром нефть". Мы не хотели бы сейчас озвучивать конкретную цифру влияния в денежном выражении, поскольку продолжается обсуждение деталей. И как мы видели, первоначальные предложения, с которыми выходили госорганы, имели более значительное влияние на EBITDA "Газпром нефти", потом было скорректировано. Но тем не менее, ожидаем что такое влияние составит несколько десятков миллиардов рублей в год", - сказал менеджер "Газпрома". Ранее Минфин предложил отказаться от ряда льгот по НДПИ и экспортной пошлине, аналитики рассчитывали, что это коснется Новопортовского месторождения "Газпром нефти" и снизит EBITDA компании примерно на 20%. В процессе обсуждения в Госдуме, были приняты поправки о предоставлении компании налогового вычета при соблюдении ряда условий.]]></text>
</doc>
