<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729551</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729551</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 16:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Макрон счел, что Путин согласен подключить ОБСЕ к решению кризиса в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">ОБСЕ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Президент России Владимир Путин согласен искать решение кризиса в Белоруссии, заявил в четверг президент Франции Эммануэль Макрон. "Я думаю, что он  (Путин - ИФ)  согласен с тем, что нужны переговоры для выхода из кризиса, а также - посредничество ОБСЕ", - сказал он журналистам перед саммитом ЕС. Во вторник, 29 сентября, в Литве прошла встреча Макрона и лидера белорусской оппозиции Светланы Тихановской. По ее итогам французский лидер выразил надежду на то, что в ближайшие недели Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) возьмется за посредническую миссию в Белоруссии. "Мы привлечем Организацию по безопасности и сотрудничеству в Европе и вместе с канцлером Германии Ангелой Меркель и председателем Европейского совета Шарлем Мишелем хотим побудить Беларусь согласиться с посредничеством ОБСЕ. Нашей целью является реализация посредничества в ближайшие недели, поскольку лишь таким способом мы можем обеспечить мирную передачу власти, освобождение политических заключенных", - заявил президент Франции. По мнению французского президента, в разрешении этого кризиса также необходимо "развивать диалог с Россией, общаться с Владимиром Путиным". "С августа мы говорим, что было бы ошибкой и неоправданной провокацией, если бы Россия ввела вооруженные силы  (в Белоруссию - ИФ) . Я считаю, что это вопрос Беларуси, а не соседей. Мы работаем вместе с Россией и с международной общественностью", - сказал Макрон. Он также выразил надежду на то, что Евросоюз в ближайшее время объявит санкции в отношении белорусского режима за фальсификацию выборов и насилие над мирными протестующими. "Европа предпринимает действия, оказывает давление, в ближайшие дни или недели утвердим санкции. Таким образом, мы повлияем на этот режим, который близится к концу", - сказал Макрон.]]></text>
</doc>
