<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738895</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738895</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 04:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян сообщил об обсуждении с Путиным Лачинского коридора в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Армении Никол Пашинян заявил, что провел два телефонных разговора с президентом РФ Владимиром Путиным, в которых стороны затронули ряд вопросов по ситуации в Нагорном Карабахе. "Обсуждались вопросы, связанные с населенными пунктами Лачинского коридора, пропавшими без вести, поисковыми операциями, телами погибших, обменом пленными", -  написал  Пашинян в фейсбуке в пятницу. Кроме того, добавил Пашинян, стороны обсудили размещение и разграничение миротворцев, а также разблокировку транспортных коммуникаций в регионе. Премьер Армении отметил, что такие обсуждения проходят регулярно, иногда несколько раз в день. "Мы не всегда распространяем информацию об этих обсуждениях, учитывая их характер и частоту", - заявил он. Президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении 9 ноября приняли заявление, согласно которому с 00:00 мск 10 ноября в Нагорном Карабахе действует режим прекращения огня. Подразделения Вооруженных сил Азербайджана остановились на занимаемых позициях. По условиям трехстороннего  заявления , Лачинский район, через который проходит одноименный горный коридор, связывающий самопровозглашенную Нагорно-Карабахскую Республику (НКР) с Арменией, должен быть возвращен Азербайджану до 1 декабря. Лачинский коридор и дальше будет связывать Армению со Степанакертом. Для контроля за выполнением договоренностей на территорию Нагорного Карабаха и Лачинский коридор было решено ввести российский миротворческий контингент.]]></text>
</doc>
