<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731120</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731120</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 15:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сервис по контролю за удаленкой перегружен из-за напора работодателей Москвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - В Москве в понедельник сервис по сбору данных от работодателей о сотрудниках, которые перешли на дистанционную работу, подвергся высокой нагрузке. Поэтому у отдельных пользователей могут возникнуть проблемы - сбои при попытке переслать эти данные, заявили в департаменте информационных технологий. При проверке того, как столичные компании выполняют требования указа мэра № 97-УМ "данная ситуация будет учитываться", заверили в департаменте. Там напомнили, что сервис "Предоставление информации об установлении численности работников" был запущен 9 октября. У организаций было несколько дней на подачу данных о сотрудниках, переведенных на удаленку. "Несмотря на это, подавляющее большинство работодателей приступили к загрузке документа 12 октября", сообщили чиновники. Ранее пользователи соцсетей начали жаловаться, что не могут передать сведения о переведенных на удаленный режим работы сотрудниках. "Уважаемые пользователи! На сайте проводятся технические работы, поэтому у вас могут возникнуть сложности с прикреплением документов при заполнении форм на получение государственной услуги. Пожалуйста, при возникновении ошибки повторите попытку позже", - сообщил в связи с этим сайт мэра и правительства Москвы. Мэр Сергей Собянин своим указом обязал всех работодателей перевести на удаленный режим работы не менее 30% сотрудников в период с 5 по 28 октября. Не позднее понедельника организации должны раз в неделю передавать через интернет данные о сотрудниках, работающих дистанционно, и о тех, кто будет приходить в офис. В частности, передаче подлежат номера телефонов, номера автомобилей или транспортных карт, если таковые у сотрудников имеются. Сервис для передачи данных работодателями заработал в пятницу утром на сайте mos.ru. За отказ предоставлять эту информацию или за отправку противоречивых данных работодателям  грозят штрафы . В департаменте информационных технологий  разъяснили , что следить за перемещениями граждан никто не собирается. Данные, которые запрашивают у работодателей, помогут в анализе влияния принимаемых мер на заболеваемость коронавирусной инфекцией, заверили чиновники.]]></text>
</doc>
