<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727029</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/727029</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 14:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Миллиардер Коэн купил 95% в бейсбольном клубе "Нью-Йорк Метс"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">бейсбол</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Менеджер хедж-фондов Стивен Коэн заключил соглашение с инвестиционной компанией Фреда Уилпона Sterling Partners о покупке бейсбольного клуба "Нью-Йорк Метс", сообщается в пресс-релизе команды. В рамках соглашения клуб был оценен в $2,4-2,5 млрд, пишет The Wall Street Journal со ссылкой на осведомленный источник. Как отмечает газета, Коэну будет принадлежать доля в 95% в клубе, в то время как нынешние владельцы - семьи Уилпон и Кац - сохранят 5%. Соглашение должно быть одобрено Главной лигой бейсбола (MLB) США. Сделка может стать крупнейшей в истории североамериканского спорта, превзойдя продажу клуба американского футбола Carolina Panthers в 2018 году за $2,2 млрд, отмечает WSJ. В бейсболе крупнейшей сделкой до настоящего момента была покупка команды Los Angeles Dodgers группой инвесторов, включая главу Guggenheim Partners LLC Марка Уолтера, за $2,15 млрд в 2012 году. Коэн уже пытался зимой приобрести мажоритарную долю в "Метс". По предварительному соглашению между владельцами клуба и Коэном, Фред Уилпон должен был на пять лет остаться председателем клуба, а его сын, Джефф Уилпон, на этот период сохранить за собой пост главного операционного директора. Однако сделка сорвалась в феврале из-за противоречий по вопросам управления. После этого были и другие претенденты на покупку клуба, включая певицу Дженнифер Лопез. Как отмечает WSJ, Коэн, чье состояние оценивается в более $14 млрд, является бейсбольным фанатом и давно мечтал приобрести свою любимую команду. Ему уже принадлежит миноритарная доля в "Метс". Ожидается, что миллиардер будет вкладывать средства в приобретение талантливых игроков в надежде превратить клуб, который не становился чемпионом с 1986 года, в достойного соперника.]]></text>
</doc>
