<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708597</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708597</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 12:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Еврокомиссии стали искать сотрудников, передающих СМИ конфиденциальные данные</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Еврокомиссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В Европейской комиссии (ЕК) проводят расследование насчет того, кто из сотрудников мог без санкции руководства передавать журналистам конфиденциальную информацию о тех или иных решениях органа, пишет в четверг газета Politico со ссылкой на три информированных источника. Издание отмечает, что в Еврокомиссии, также как и в правительствах государств-членов ЕС, пытаются предотвратить передачу журналистам конфиденциальной информации относительно ее деятельности и стремятся выяснить, кто из сотрудников может это делать. В частности, в прошлом месяце газета Politico и агентство Bloomberg опубликовали детали плана экономического восстановления, разработанного в ЕК в связи с коронавирусом. По данным Politico, такие инциденты вызывают гнев у председателя Еврокомиссии Урсулы фон дер Ляйен и близких к ней европейских чиновников. Согласно информации источников газеты, чиновников в Брюсселе на этой неделе предупредили, что команда, занимающаяся расследованием, выявила одного предполагаемого информатора журналистов. Если подозрения в его адрес подтвердятся, он понесет наказание. Кроме того, расследование генеральным секретариатом Еврокомиссии ведется и в отношении чиновников, которые раскрывают информацию не журналистам, а странам-членам ЕС. Как минимум один такой случай уже произошел, он касается информации о плане пересмотра миграционной политики ЕС. Чиновник в Брюсселе и европейский дипломат, с которыми удалось поговорить изданию, пришли к мнению, что рост числа таких расследований в Еврокомиссии сигнализирует о росте "паранойи" в команде фон дер Ляйен. "Мы привыкли читать в немецкой прессе о том, что мы только что обсуждали (в Брюсселе - ИФ). Это несущественные утечки информации, но, тем не менее, это все равно утечки", - говорит один из собеседников издания. В Еврокомиссии журналистам Politico отказались комментировать тему расследований в отношении информаторов.]]></text>
</doc>
