<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734286</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734286</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 20:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 26 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Забастовка в Белоруссии, уход коронавируса на восток и запросы госорганов к "Яндексу"</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В Белоруссии истек срок ультиматума Тихановской Лукашенко . Местные телеграм-каналы и СМИ  сообщали  о собраниях рабочих на знаковых белорусских предприятиях и подготовке стачек. Власти страны заявили, что все предприятия  работают  в штатном режиме, но  имели место  "определенные волнения". В Минске прошли акции протеста, в том числе  с участием  пенсионеров и студентов. В Минобразования Белоруссии манифестации студентов  назвали точечными . По данным правозащитников, всего на акциях  было задержано  235 человек. -  Новый COVID-антирекорд установлен в России : за сутки выявлено  17 347 случаев заражения . В Кремле заявляют, что ситуация с коронавирусом в стране достаточно тяжелая, основной удар эпидемии ушел от Москвы  на восток, в регионы.  По словам Сергея Собянина, в Москве темпы выявляемости COVID-19 снизились  в 10 раз . -  Пассажиров с температурой не пустят в московский транспорт.  Тепловизионные приборы  установили  на автовокзалах и автостанциях, в метро и МЦД. Между тем за нарушение COVID-ограничений  приостановлена  деятельность концертного зала "Известия Hall" на Пушкинской площади. -  "Яндекс" впервые опубликовал статистику запросов от российских госорганов . В I полугодии 2020 года компания  получила  15 376 запросов о данных пользователей, отклонила 16% из них (2468 штук). -  Путин предложил ввести мораторий на развертывание ракет средней и меньшей дальности в Европе . В  заявлении президента РФ  отмечается, что Москва готова взять на себя обязательства не развертывать в европейской части ракеты 9М729 при условии встречных шагов со стороны НАТО. -  НАСА обнаружило воду на обращенной к Земле стороне Луны .  Подтвердить наличие воды  на солнечной стороне спутника Земли удалось благодаря данным, полученным с телескопа SOFIA. Ранее считалось, что вода на Луне может находиться в кратерах на ее обратной темной стороне.]]></text>
</doc>
