<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740732</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740732</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 13:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Башкирия приняла за лето в три раза больше туристов, чем обычно</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Башкирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Число посетивших летом 2020 года Башкирию туристов возросло в три раза на фоне коронавирусных ограничений, сообщил глава республики Радий Хабиров на Международной неделе бизнеса в Уфе в четверг. "Парадокс заключается в том, что туризм не сократился. Да, существенно сократился внешний туризм, люди перестали выезжать по понятным причинам, но людям же надо где-то отдыхать. За это лето мы приняли в три раза гостей, чем это было традиционно, - порядка 2 млн туристов", - сказал он на пленарном заседании третьего дня форума. Глава региона отметил, что республика не была готова к "огромному объему" гостей. "Откровенно скажу, нет. Мы не были готовы "проглотить" такое огромное количество туристов. Но это дало серьезный толчок развитию инфраструктуры и тому, что туризм в глазах многих деловых людей становится интересным видом бизнеса. Кто этим занимался, расширяет свой бизнес, кто не занимался - понимает, что надо этим заниматься", - подчеркнул Хабиров. По его мнению, наплыв гостей заставил туристическую отрасль "задуматься" о развитии инфраструктуры. Власти Башкирии приняли программы по развитию придорожного сервиса, геопарков и так далее. Хабиров отметил, что "ситуацию с пандемией необходимо рассматривать как окно возможностей".  Закрытые из-за распространения COVID-19 республиканские санатории переориентировались на выполнение функции обсерваторов. "У нас целый ряд соглашений с газпромовскими крупными организациями: им нужно, чтобы человек уезжал на север, не имея инфицирования. Мы пропустили через наши санатории уже почти 30 тыс. человек, плюс это же оплачиваемые услуги. И этот тяжелый период для санаториев мы аккуратно, хорошо проходим", - отметил Хабиров. В республике 44 санатория, семь из которых - крупные. В новогодние каникулы дома отдыха и турбазы Башкирии продолжат работать с соблюдением санитарно-эпидемиологических норм.]]></text>
</doc>
