<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735821</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735821</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 09:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Электричка столкнулась с грузовиком в Подмосковье</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В результате два человека пострадали</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Елена Марковская</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Московская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Электропоезд столкнулся с грузовиком на железнодорожном переезде на западе Московской области, госпитализированы водитель и пассажир автомобиля, сообщила представитель столичного управления на транспорте Следственного комитета России (СКР) Елена Марковская. "По предварительным данным, сегодня, в ночное время, на охраняемом переезде перегона станций Одинцово - Голицыно  (Белорусское направление - ИФ)  произошло столкновение грузового автомобиля и электропоезда Лобня - Москва", - сказала Марковская в пятницу журналистам. По ее словам, пассажиры электропоезда не пострадали, водитель и пассажир грузовика госпитализированы. По факту инцидента проводится доследственная проверка, криминалисты осмотрели место происшествия, опросили очевидцев, добавила Марковская. Это уже второй инцидент с электричкой в Подмосковье за последние часы. Накануне, 5 ноября, вечером электропоезд  сошел с рельсов  на Киевском направлении Московской железной дороги. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе МЖД, в 21:04 на станции Толстопальцево Киевского направления МЖД при отправлении поезда N 7161 Москва - Малоярославец сошел первый и частично второй вагон электрички. В пресс-службе отметили, что пассажиры электропоезда были эвакуированы, никто не пострадал. Для устранения последствий ЧП на место направили восстановительный поезд со станции Бекасово. Инцидент затруднил движение на Киевском направлении МЖД, добавили в ведомстве.]]></text>
</doc>
