<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709400</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709400</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 08:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сахалинец заплатит 300 тыс. руб. штрафа за фейк о неэффективной борьбе с коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Южно-Сахалинск</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Житель Южно-Сахалинска оштрафован на 300 тыс. рублей за публичное распространение ложной информации о неэффективных мерах борьбы с коронавирусом, сообщает пресс-служба Генеральной прокуратуры РФ в среду. Южно-Сахалинский городской суд признал его виновным по ст. 207.1 УК РФ (публичное распространение заведомо ложной информации о принимаемых мерах по обеспечению безопасности населения и территорий, приемах и способах защиты от обстоятельств, представляющих угрозу жизни и безопасности граждан). Поскольку мужчина полностью признал свою вину и удалил видео со своим заявлением из интернета, суд, с учетом позиции гособвинителя, решил оштрафовать его на 300 тыс. рублей, отмечается в сообщении. "Приговор не вступил в законную силу", - добавили в надзорном ведомстве. Как сообщалось ранее, 27 апреля 2020 года житель областного центра прибыл на Сахалин авиарейсом Бангкок - Шанхай - Южно-Сахалинск. Во время стоянки самолета в аэропорту Южно-Сахалинска он записал на мобильный телефон комментарий о том, что пассажиры были обеспечены средствами индивидуальной защиты лишь по прилете в областной центр, а действия представителей государственных органов и учреждений обусловлены желанием ввести в заблуждение население. После этого он распространил видеозапись в одном из мессенджеров. В ходе расследования уголовного дела следователи выяснили, что накануне в аэропорту Бангкока авиакомпания "Аврора" обеспечила всех пассажиров авиарейса средствами индивидуальной защиты, в том числе защитными комбинезонами, проинструктировав о необходимости их использования на протяжении всего полета. По данным сайта  стопкоронавирус.рф  на вторник, 19 мая, в Сахалинской области в общей сложности выявлено 56 случаев заражения коронавирусом (в том числе 6 новых случаев за минувшие сутки), 29 человек выздоровело.]]></text>
</doc>
