<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708592</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708592</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 12:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ингушские силовики начали поиски банды Бютукаева</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Аслан Бютукаев вместе с Доку Умаровым проходил по делу о теракте в "Домодедово"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
    <tag type="str">Аслан Бютукаев</tag>
    <tag type="str">Магомед Дзейтов</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Сунженский район</tag>
    <tag type="str">Асса</tag>
    <tag type="str">Фортанга</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Ингушские силовики ищут в лесах Сунженского района, у границе с Чечней одну из последних действующих группировок боевиков во главе с Асланом Бютукаевым, сообщил информированный источник "Интерфакса". По его словам, предполагается, что участники "одного из последних лесных джамаатов во главе с Асланом Бютукаевым (амир Хамзат)" могут прятаться в лесах в долинах рек Асса и Фортанга. Операция сейчас проходит за рекой Асса, там введены временные ограничения для граждан. Об ограничениях в предгорной зоне, которые ввели ради оперативно-розыскных мероприятий, ранее сообщила пресс-служба администрации Сунженского района. Глава района Магомед Дзейтов провел по этому вопросу совещание с начальником отдела УФСБ России по Сунженскому району Микаилом Буружевым и руководителями администраций населенных пунктов. Дзейтов попросил жителей предгорных сел отнестись к действиям силовиков с пониманием, воздержаться от посещения упомянутой местности, заверив, что принимаемые меры направлены на обеспечение общественной безопасности. Бютукаев и Доку Умаров были фигурантами уголовного дела о теракте в аэропорту "Домодедово". 24 января 2011 года Магомед Евлоев взорвал себя в толпе встречающих, погибли 37 человек. Умаров и Бютукаев после взрыва выпустили видеозапись, на которой взяли на себя ответственность за подготовку этого теракта. В этом видео Бютукаев был назван "амиром Хамзатом". В марте 2011 года были сообщения, что Бютукаева могли убить в ходе спецоперации в Ингушетии, но эта информация не получила подтверждения. СКР заочно обвиняет Бютукаева  в создании устойчивой вооруженной группы и преступного сообщества.]]></text>
</doc>
