<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709440</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709440</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 12:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Голикова оценила уровень смертности от коронавируса в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Вице-премьер Татьяна Голикова заявила, что показатель смертности от коронавируса в России составляет 0,95%. Это "значительно ниже, чем по миру в целом", сказала она на "правительственном часе" в Совете Федерации в среду. "Мы наблюдаем снижение темпов прироста ( новых случаев COVID-19 - ИФ ), хотя пока эти цифры большие. Существенное снижение демонстрирует Москва",- отметила она. Вместе с тем по ее словам, "некоторый рост мы еще видим в субъектах РФ, поскольку они были вовлечены в эпидпроцесс с опозданием порядка 2-3 недели". Вице-премьер отметила, что самый низкий показатель летальности от COVID-19 сегодня зарегистрирован в Тамбовской области, Свердловской области, Татарстане, Рязанской, Курской, Липецкой, Ульяновской областях, Тыве. "Притом в Курганской области, Республике Алтай и Сахалинской области, Ненецком автономном округе летальные случаи не зарегистрированы", - сказала Голикова. Вице-премьер напомнила, что за последние сутки в РФ количество подтвержденных случаев коронавируса составило 8764, из них более 4 тысяч - без клинических проявлений. В 13 регионах показатель выявленных лиц с положительным тестом на 100 тысяч населения выше, чем среднероссийский. "Среднероссийский сегодня составляет 210,2 на 100 тысяч населения. Очевидно, что самые высокие показатели на 100 тысяч населения - это Москва, Московская область, Мурманская область и ЯНАО",- сказала Голикова. Как ранее  сообщалось , Голикова отвергла обвинения западных СМИ в занижении данных по смертности от коронавируса в РФ. 12 мая она сказала, что уровень смертности в РФ в 7,6 раз ниже, чем в мире в целом. Ранее издания  The Financial Times  и  The New York Times  опубликовали материалы, в которых говорилось, что смертность от коронавируса в Москве и Санкт-Петербурге может быть на 70% выше официальной статистики. В качестве доказательств приводились данные властей двух городов, в соответствии с которыми число смертей от всех причин в апреле 2020 года почти на 2 тысячи превышает показатель 2019 года. В The New York Times заявили, что  не сомневаются  в достоверности опубликованного изданием материала. МИД РФ  потребовал  от изданий опровергнуть эту информацию. Тем временем комиссия Госдумы призвала Генпрокуратуру РФ  дать правую оценку  публикациям в газетах Financial Times и The New York Times статей о смертности в РФ от коронавируса.]]></text>
</doc>
