<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">651302</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/651302</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-20 10:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Выставку Куинджи в Третьяковке посетили около 400 тысяч человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковка</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 февраля. INTERFAX.RU - Выставку картин Архипа Куинджи в Третьяковской галерее за четыре месяца посетили почти 400 тысяч человек. "17 февраля завершила работу выставка "Архип Куинджи". Мы рады сообщить вам, что со дня открытия, 6 октября 2018 года, ее посетили 385 706 человек", - рассказали журналистам в пресс-службе музея в среду. Выставка проходила в Инженерном корпусе ГТГ. 27 января в Третьяковской галерее случилась вызвавшая большой резонанс  кража  картины Куинджи "Ай-Петри. Крым". Полотно было украдено из зала в Инженерном корпусе. Похититель снял его со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. На следующий день подозреваемый в хищении картины был задержан, а 1 февраля утром картина вернулась в экспозицию. После инцидента Минкультуры приняло решение провести проверку безопасности федеральных музеев и разослало соответствующие рекомендации в регионы. Кроме того, директор ГТГ Зельфира Трегулова ранее рассказала "Интерфаксу", что в настоящее время музей проводит модернизацию системы видеонаблюдения в Лаврушинском переулке на средства, осенью прошлого года выделенные из федерального бюджета. "По завершении там будет современная система видеонаблюдения", - заметила Трегулова. Похищение полотна Куинджи - это второе серьезное происшествие в Третьяковской галерее за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года там был задержан мужчина, который  разбил стекло  картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и повредил полотно. Выставка художника Ильи Репина откроется в Третьяковской галерее 16 марта. На ней будут показаны лучшие работы мастера, созданные с начала 1870-х по конец 1920-х годов. Экспозиция расположится на трех этажах в самых крупных выставочных залах ГТГ на Крымском валу и включит более 180 живописных и более 130 графических работ.]]></text>
</doc>
