<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741407</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741407</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 16:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Председателя Белорусской ассоциации журналистов вызвали на допрос в СК</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Беларуссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Главное управление Следственного комитета Белоруссии вызвало на допрос председателя Белорусской ассоциации журналистов Андрея Бастунца. "Бастунец вызван на допрос 16 декабря в 10:00 в качестве свидетеля по уголовному делу, возбужденному по ст. 361 Уголовного кодекса (призывы к действиям, направленным на причинение вреда национальной безопасности Белоруссии)", - говорится в сообщении на сайте БАЖ. Следователь по телефону сообщил Бастунцу о необходимости прийти на допрос, с чем может быть связан вызов, председатель ассоциации не знает. Председатель БАЖ является членом основного состава Координационного совета белорусской оппозиции, созданного с целью транзита власти в стране после президентских выборов 9 августа. По факту его создания в Белоруссии в августе было заведено уголовное дела по ст. 361 УК. В настоящее время фигурантами данного дела являются члены президиума КС  Мария Колесникова  и  Максим Знак  (они содержатся под стражей), а также адвокат Илья Салей, которого отпустили под домашний арест. По статье о призывах к причинению вреда нацбезопасности объявлена в  межгосударственный розыск  экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская, которая после выборов переехала в Литву. Белорусская ассоциация журналистов - это добровольное, неправительственное, непартийное объединение граждан, занимающихся профессиональной журналистикой или способствующих ее развитию.]]></text>
</doc>
