<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731132</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731132</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 16:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Дочку" "Роснефти" после нефтеразлива под Хабаровском обязали устранить нарушения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росприроднадзор</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">РН-Сахалинморнефтегаз</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Росприроднадзор нашел четыре нарушения после внеплановой проверки по факту разлива нефти на нефтепроводе Оха-Комсомольск-на-Амуре (Хабаровский край), который эксплуатирует ООО "РН-Сахалинморнефтегаз" (входит в "Роснефть"). Как сообщалось, Росприроднадзор должен был провести проверку в период с 14 июля по 10 августа. Однако в начале сентября руководитель службы Светлана Радионова сообщала, что проверка еще продолжается. Недавно ее результаты были опубликованы на портале Генпрокуратуры, аккумулирующем информацию о контрольных мероприятиях. Глава Росприроднадзора отмечала, что ситуацию с нефтеразливом в Хабаровском крае удалось быстро взять под контроль. При этом в числе нарушений, зафиксированных Росприроднадзором, указывается "отсутствие немедленного оповещения в установленном порядке органов государственной власти и местного самоуправления о факте нефтеразлива, а также об организации работ по его ликвидации и локализации". Служба также установила факт загрязнения водных объектов в результате попадания нефтепродуктов после порыва магистрального нефтепровода. Был зафиксирован и факт загрязнения земель, повлекший их порчу. Также установлено, что компания не соблюдала требования по охране окружающей среды при сборе и накоплении отходов производства потребления в ходе ликвидации последствий отказа нефтепровода. По итогам проверки Росприроднадзор выдал "РН-Сахалинморнефтегаз" предписания об устранении нарушений со сроком исполнения до 15 октября 2020 года. В июле из-за отказа оборудования на трубопроводе "Роснефти" Оха - Комсомольск-на-Амуре, построенного в 1974 году,  разлилась нефть  на площади 0,04 га. Экологи опасались, что нефтепродукты попадут в реку Амур, но "Роснефть" заявляла, что отказ на участке трубопровода был оперативно ликвидирован, трубопровод перекрыт, разлив локализован и организован постоянный экологический мониторинг. После этого компания объявила, что из-за сделки ОПЕК+ временно ограничивает добычу нефти на лицензионных участках "РН-Сахалинморнефтегаз", который и эксплуатировал данный трубопровод. Уже в июле, по данным "Интерфакса", сахалинская "дочка" "Роснефти", добывавшая 1,5 млн тонн нефти в год,  полностью остановила добычу  нефти на своих участках. По данным Ростехнадзора,  коррозия металла  стала причиной аварии на нефтепроводе, в результате которой нефть попала в ручьи Безымянный и Голый, а также в озеро Голое.]]></text>
</doc>
