<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">674161</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/674161</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-27 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В убранстве главного храма Минобороны будут картины сражений в Чечне и Сирии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кубинка</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">Василий Нестеренко</tag>
    <tag type="str">Чечня</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Афганистан</tag>
    <tag type="str">Андрей Картаполов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 августа. INTERFAX.RU - Во внутреннем убранстве строящегося в Кубинке главного храма российской армии будут отражены последние войны, в которых она участвовала, в том числе в Афганистане, Чечне и Сирии, заявил главный художник по оформлению храма, народный художник России Василий Нестеренко. Он рассказал об этом после заседания малого худсовета в Петербурге. По словам Нестеренко, внутреннее убранство храма будет охватывать все периоды русской военной истории. "Особый упор будет сделан на Великой Отечественной войне, потому что храм будет освящен в память об этой войне. Но ни один этап в нашей военной истории не будет забыт - будет и Северная война, Крымская война, Порт-Артур, войны, которые были после Великой Отечественной - Чечня, Афганистан, Сирия", - сказал он. Идеи для этого могут быть почерпнуты в соборах Петербурга, добавил Нестеренко. Участники худсовета посетили несколько петербургских церквей - Святой Живоначальной Троицы Измайловского полка, Спасо-Преображенский собор и Николо-Богоявленский Морской собор. После этого замминистра обороны - начальник Главного военно-политического управления Андрей Картаполов отметил, что члены худсовета убедились, что размещать в храмах знамена русских полков, а также знамена поверженного противника и ключи взятых городов - это "исконно русская традиция". Главный воинский храм России заложили в конце сентября 2018 года, его планируют достроить к 75-летию Победы в Великой Отечественной войне. Его высота вместе с крестом составит 95 метров. Диаметр барабана главного купола составит 19,45 метров, по году окончания войны. Высота звонницы составит 75 метров, к 75-летию со дня Победы. Высота малого купола составит 14,18 метров - война продолжалась 1418 дней и ночей. По предложению министра обороны Сергея Шойгу, в ступени при входе в храм вмонтируют фрагменты малоценного оружия вермахта.]]></text>
</doc>
