<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730359</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730359</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 11:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Польша оштрафовала "Газпром" на $7,6 млрд из-за "Северного потока 2"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Пять компаний, финансирующих проект, получили штрафы на общую сумму в $61 млн</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">UOKiK</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Польский антимонопольный регулятор UOKiK наложил на "Газпром" и еще пять компаний, участвующих в строительстве газопровода "Северный поток 2", максимальные штрафы - в $7,6 млрд и $61 млн соответственно, за строительство газопровода без его согласия. Как говорится в твиттере регулятора, он также издал приказ о прекращении действия контрактов, заключенных для финансирования строительства "Северного потока 2". В пресс-релизе UOKiK отмечается, что "председатель польского антимонопольного ведомства (UOKiK) Томаш Хрустны наложил штраф на "Газпром" в размере свыше 29 млрд злотых  ($7,6 млрд по текущему курсу - ИФ)  и штраф свыше 234 млн злотых  ($61 млн - ИФ)  на 5 остальных компаний, участвующих в строительстве газопровода - это следствие отсутствия согласия на сделку "Северный поток 2". Два года тому назад, напоминает регулятор, по этому делу были предъявлены обвинения шести компаниям. Это были: российский "Газпром", французская Engie Energy (страна регистрации: Швейцария), германский Uniper, австрийский OMV, голландскo-британский Shell и германский Wintershall (остальные четыре компании зарегистрированы в Голландии). В отношении Engie наложен штраф 55 млн злотых, Uniper - 29,9 млн злотых, OMV - 87,5 млн злотых, Shell - 30 млн злотых, Wintershall - 30,8 млн злотых. Расторжение контрактов, полагает регулятор, "позволит восстановить состояние конкуренции до проведения концентрации". Компании имеют 30 дней с момента получения решения на расторжение контрактов, а в случае обжалования решения в суде - с момента его вступления в законную силу. "Разбирательство, проведенное польским антимонопольным органом, показало, что в 2017 г., несмотря на отсутствие согласия на создание совместного предприятия, 6 компаний заключили ряд соглашений о финансировании "Северного потока 2", что в результате было подтверждением их важной и необходимой роли во всем проекте. Соглашения, заключенные между участниками, касались как финансирования, так и ряда полномочий, например, возможности вмешательства в деятельность "Северного потока 2", - говорится в пресс-релизе. "Кроме того, установив залог на акциях "Северного потока 2", финансирующие субъекты стали "квазиакционерами" этой компании - в случае невыполнения компанией "Газпром" кредитного договора они бы стали обладателями акций компании, строящей газопровод. Выгода и обязательства, связанные с участием в этом предприятии, были четко определены для всех", - отмечается в сообщении польского ведомства. "В декабре 2015 года, во время первой заявки на создание совместного предприятия, участники конкретизировали "намерение концентрации", которое никогда не исчезало из их планов. Каждый очередной шаг был только попыткой изменения формы участия. Все субъекты были в курсе предпринимаемых действий, поскольку эти же предприниматели и в тех же долевых частях финансировали ранее создание газопровода "Северный поток 1". Менее чем через год, после того, как председатель UOKiK выдвинул серьезные возражения в отношении концентрации, "Газпром" подписал с 5 западноевропейскими энергетическими концернами соглашения о газопроводе "Северный поток 2", - объясняет польский регулятор. Согласно им, половина затрат на строительство газопровода, общая стоимость которого оценивается в 9,5 млрд евро, должна была финансироваться именно этими 5 концернами - по 950 млн евро каждый. Вторую половину должен был профинансировать "Газпром". "Те же субъекты, которые в соответствии с действующим в Польше законодательством, защищающим конкуренцию, ранее запрашивали у нас согласие и его от нас не получили, стали сторонами соглашений о финансировании. При этом уровень их финансового вовлечения остался аналогичным, а условия финансирования были определены таким образом, чтобы получить долю в "Северным потоке 2" на более позднем этапе проекта. Единым и общим для всех участников концентрации является также интерес, сопровождающий реализацию проекта", - объясняет Хрустны. По его мнению, это был "обходной маневр", чтобы не получать согласия председателя UOKiK на создание компании, финансирующей строительство газопровода. "Если бы проект был только финансовым, то "Газпром" спокойно мог бы получить финансирование от правительства РФ или от коммерческих банков, возможно, смог бы реализовать его самостоятельно. Следует подчеркнуть, что деятельность в качестве финансового учреждения не относится к основной деятельности ни одного из остальных участников концентрации. Прежде всего, Uniper, Engie, OMV, Shell и Wintershall являются клиентами, а иногда и конкурентами "Газпрома" на рынке газа", - обращает внимание глава польского регулятора. "Финансирование совместного предприятия, осуществляемое участниками рынка газа, а не финансовыми институтами, свидетельствует о возникновении общих экономических интересов между всеми этими субъектами. Без участия этих субъектов "Северный поток 2" не смог бы функционировать и вести проект строительства газопровода в рамках Европейского Союза и, поэтому, скорее всего, он вообще не был бы создан", - продолжает Хрустны. Поэтому, считает глава UOKiK, "компании никогда не отказывались от намерения проведения концентрации, они просто реализовали его в другой форме". "Ни один из предпринимателей не уведомил об этих действиях польское антимонопольное управление, пренебрегая, тем самым, законами, действующими в Польше, тождественными действующим законам ЕС. Таким образом, реализация проекта представляет собой нарушение законодательства и принципов честной конкуренции, результатом которого является усиление зависимости потребителей газа на внутреннем рынке от одного поставщика - "Газпромa", - говорится в пресс-релизе. "Такая ситуация может привести к серьезным последствиям для экономики Польши и Евросоюза, в частности, из-за территориальных ограничений в поставках природного газа и роста цен газа для конечных потребителей, в частности, польских потребителей. Высокая стоимость реализации проекта может быть компенсирована позже более высокими счетами, оплачиваемыми польскими потребителями газа, а переговорная позиция основного участника консорциума, т. е. "Газпромa", значительно усилится как по отношению к Польше, так и по отношению к другим государствам - членам ЕС. В результате от реализации этого проекта пострадает не только конкуренция на рынке, но и потребители", - полагают в ведомстве. Поскольку компании действовали преднамеренно, поэтому они были наказаны максимальными финансовыми санкциями - 10% их годового оборота. "Я не нашел никаких смягчающих обстоятельств. Действия 6 компаний оказали отрицательное влияние на конкуренцию на рынке газа в Польше. С точки зрения энергетической безопасности это предприятие делит Европу на две части, с границей на Одере", - подчеркивает глава польского регулятора. "Удивляет отсутствие понимания этого аспекта западными корпорациями, участвующими в предприятии, нарушающем не только конкуренцию на рынке, но и европейскую энергетическую безопасность. Поэтому наложенные финансовые штрафы должны, с одной стороны, призвать стороны соблюдать законодательство, а с другой стороны - отбить желание другим субъектам предпринимать в будущем подобные шаги, нарушающие антимонопольное законодательство. В данном случае необходимым было применение и других правовых мер, чтобы восстановить состояние до осуществления концентрации", - подчеркнул Хрустны. "Кроме того, председатель антимонопольного ведомства, помимо финансовых санкций, может также потребовать восстановления статуса, имевшего место до концентрации. Председатель антимонопольного ведомства (UOKiK) также напоминает, что тот, кто пострадал в результате нарушения права конкуренции, может подать в гражданский суд иск против любого лица, нарушившего закон", - говорится в пресс-релизе. Ранее в среду UOKiK анонсировал  "беспрецедентное решение"  в рамках расследования о якобы нарушении антимонопольного законодательства при работе над "Северным потоком 2". UOKiK ранее фактически заблокировал создание совместного предприятия для строительства "Северного потока 2", как в случае со строительством "Северного потока 1". В итоге газопровод строит 100%-я дочерняя компания "Газпрома" Nord Stream 2 AG, а европейские партнеры финансируют проект как кредиторы. В ответ на новый формат организации проекта антимонопольный орган Польши в 2018 году инициировал новое расследование, полагая, что таким образом участники консорциума нарушили антимонопольное законодательство. В августе UOKiK  оштрафовал  "Газпром" за нежелание сотрудничать с ним по расследованию в отношении проекта Nord Stream 2 на 50 млн евро - это максимальная по закону санкция. ПАО "Газпром" в том же месяце  подал апелляционные жалобы  в компетентный суд Польши на определения польского антимонопольного органа.]]></text>
</doc>
