<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">659381</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/659381</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-25 21:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минкульте опровергли перенос премьеры фильма Озона из-за Пасхи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкульт</tag>
    <tag type="str">Франсуа Озон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 апреля. INTERFAX.RU - В Министерстве культуры РФ заявили, что задержка с выдачей прокатного удостоверения фильму Франсуа Озона "По воле божьей" о совращении детей католическими священниками не связана с православной Пасхой, причиной называется необходимость проведения экспертизы. "Минкультуры не направляло прокатчикам фильма письмо с просьбой перенести выход ленты. Задержка с выдачей прокатного удостоверения фильму Франсуа Озона связана с тем, что прокатчик поздно подал документы на его получение, и у специалистов Минкультуры не было достаточно времени, чтобы провести экспертизу картины", - сообщили в пресс-службе ведомства в четверг. В пресс-службе отметили, что необходима дополнительная экспертиза, "так как содержание фильма, возможно, противоречит закону "О защите детей от информации, причиняющей вред их здоровью и развитию", и он должен выйти с возрастным рейтингом 18+". В Минкульте подчеркнули, что выдача прокатного удостоверения "не связана со Страстной неделей и праздником Великой пасхи". Ранее прокатчики ленты "По воле божьей" Франсуа Озона сообщили "Интерфаксу", что Министерство культуры РФ порекомендовало перенести релиз фильма с 25 на 29 апреля, чтобы он выходил  после православной Пасхи . Фильм основан на реальной истории служителя церкви, Бернаре Прейне из Лиона, который в 2016 году был обвинен в совращении 70 мальчиков из его прихода. Международная премьера фильма состоялась на Берлинском кинофестивале в 2019 году, где картина получила  гран-при  жюри фестиваля.]]></text>
</doc>
