<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736416</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736416</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Интерфакс" открыл лабораторию в СПбГУ в рамках проекта "Архипелаг 20.35"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Интерфакс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Группа "Интерфакс" примет участие в образовательном онлайн-интенсиве "Архипелаг 20.35", нацеленном на формирование команд специалистов, способных создавать проекты в области искусственного интеллекта. Во вторник на площадке Санкт-Петербургского государственного университета открыта лаборатория "Интерфакса", в рамках которой участники научатся оценивать эффективность закупок в сфере здравоохранения с применением технологий машинного обучения. Тема медицины выбрана неслучайно: в период пандемии вопрос снабжения лекарственными препаратами и медицинскими изделиями оказался как никогда острым и вскрыл уязвимые стороны в системе здравоохранения. "Выполнение поставленной нами задачи позволит выявить как те медицинские учреждения, которые эффективно справились с вызовами, обусловленными пандемией, так и те, которые не проявили должного уровня эффективности и допускали нарушения, использовали кризисную ситуацию в целях личного обогащения. Результаты проведенных исследований могут быть интересны как с точки зрения отдельных кейсов, так и с точки зрения оценки ситуации в регионах", - отметил директор исследовательского центра "Интерфакс ЛАБ", руководитель лаборатории "Интерфакса" в проекте "Архипелаг 20.35", член конкурсной комиссии онлайн-интенсива Илья Мунерман. В рамках лаборатории будут проводиться тематические мастер-классы экспертов "Интерфакса" и компаний-партнеров. Участникам проекта также будет предоставлена возможность провести самостоятельную исследовательскую работу, используя данные о закупках системы "Маркер-Интерфакс". В этих целях они смогут применять различные методы анализа, начиная с простейшей описательной статистики для выявления аномалий и заканчивая сложными методами распознавания текстов и выявления аномальных поведенческих паттернов. Сотрудничество с "Архипелагом 20.35" организовано в рамках реализуемой Группой "Интерфакс" Университетской программы "Цифровые технологии для образования и науки", которая направлена на повышение квалификации молодых специалистов, преподавателей и научных сотрудников, внедрение современных практик по работе с большими данными в научно-исследовательскую деятельность ведущих университетов страны и исследовательских центров. Санкт-Петербургский государственный университет - один из крупнейших научно-образовательных центров Европы. Сегодня здесь учатся более 20 тыс. студентов, работают лауреаты Нобелевской и Филдсовской премий, созданы более 15 крупных лабораторий и 26 ресурсных центров, входящих в ведущий Научный парк страны. "Интерфакс" - крупнейшая в России негосударственная информационная группа, создатель передовых информационно-аналитических систем СПАРК, СКАН, RuData, Маркер, X-Compliance, которые помогают бизнесу эффективно управлять рисками и работать с данными. В состав группы входит одно из самых известных и наиболее цитируемых в мире российских информационных агентств - "Интерфакс". Клиентами "Интерфакса" являются ведущие СМИ, правительственные структуры, крупнейшие корпорации и банки в России и мире.]]></text>
</doc>
