<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730820</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730820</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 18:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД Киргизии введет комендантский час в Бишкеке с субботы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков. Феликс Кулов</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - В МВД Киргизии сообщили, что режим чрезвычайного положения в Бишкеке будет введен с 10 октября, а не с вечера 9 октября, как говорится в указе президента Сооронбая Жээнбекова. Президент своим указом  ввел ЧП  в столице с 8 часов вечера 9 октября и до 21 октября. Он также потребовал  ввести в город войска  и военную технику и назначил комендантом заместителя министра внутренних дел Алмазбека Орозалиева. В МВД после этого сообщили, что ЧП введут в столице "с 10 октября в целях скорейшей стабилизации общественно-политической ситуации, наведения общественного порядка". По данным ведомства, комендант еще не принял решение о введении комендантского часа или о запрете на въезд в Бишкек. По закону, парламент в течение трех дней должен принять постановление об утверждении указа. Бывший премьер и экс-депутат Феликс Кулов объяснил, что если Жогорку Кенеш этого не сделает, указ вступит в силу автоматически. В пятницу в Бишкеке продолжались митинги сторонников различных оппозиционных сил. В частности, на площади Ала-Тоо, куда вместе пришли сторонники экс-президента Алмазбека Атамбаева и его партии и экс-премьера Омурбека Бабанова и его партии,  началась потасовка  с сторонниками экс-депутата Садыра Жапарова. В суматохе кто-то несколько раз  выстрелил  по автомобилю, в котором Атамбаев уезжал с площади.]]></text>
</doc>
