<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731761</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731761</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 11:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жена и дочь актера Баталова стали потерпевшими по делу о мошенничестве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юлия Иванова</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Алексей Баталов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Столичные следователи признали вдову и дочь актера Алексея Баталова потерпевшими по делу о мошенничестве с недвижимостью покойного, на спорное имущество в настоящий момент наложен арест, сообщила журналистам в пятницу представитель Московского управления СКР Юлия Иванова. "Следствием признаны потерпевшими и допрошены вдова и дочь актера, в качестве свидетелей допрошен ряд лиц, обладающих информацией, представляющей интерес для следствия. Запрошены регистрационные дела по объектам недвижимости, в финансово-кредитные организации направлены запросы о предоставлении выписок по всем расчетным счетам", - сказала Иванова. По ее словам, на спорное имущество наложили арест, чтобы не допустить противоправных действий с ним, следователи также изъяли книгу регистрационных действий нотариуса. "Кроме того, в уполномоченные органы направлено письмо об оспаривании заключений договоров пожизненного содержания с иждивением", - добавила Иванова. Уголовное дело о мошенничестве с недвижимостью актера  было возбуждено  в сентябре. По данным следствия, вдову и дочь Баталова, скончавшегося в июне 2017 года, обманным путем лишили доли в четырехкомнатной квартире, мастерской актера, двух квартир, одна их которых находится в центре Москвы, а также крупной денежной суммы. В конце сентября Минкультуры РФ  сообщило , что оказывает помощь вдове и дочери Алексея Баталова, которые стали жертвами мошенников.]]></text>
</doc>
