<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728667</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728667</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 18:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Страны Балтии договорились о методике бойкота электроэнергии с БелАЭС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">БелАЭС</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Литва, Латвия и Эстония выработали общую методику по торговле электроэнергией, договорившись, что поставляемая в страны Балтии электроэнергия не должна производиться в Белоруссии. Электропередающая компания Litgrid сообщила, что в методику включено положение, что электроэнергия, импортируемая на рынок стран Балтии, должна иметь доказательства своего происхождения, подтверждающие, что она произведена не в Белоруссии. Методика предоставлена для публичных консультаций. Литва, Латвия и Эстония  ранее договорились  о бойкоте электроэнергии из Белоруссии после запуска там Белорусской атомной электростанции (БелАЭС). Балтийские страны заявляли, что готовятся блокировать попадание электроэнергии с БелАЭС на их рынки, а все технические решения планируется подготовить в октябре. 25 сентября Литва проинформировала Международное агентство по атомной энергии (МАГАТЭ) о том, что со следующего года не будет поставлять Белоруссии резерв электроэнергии в 100 мегаватт, предусмотренный по соглашению БРЭЛЛ, это связано с завершением строительства БелАЭС. Также Государственная инспекция по безопасности атомной энергетики (ГБАЭ) Литвы заявляла, что Белоруссия должна остановить работы по запуску первого реактора Белорусской АЭС в Островце, строительство которой завершается, пока не будут разрешены проблемы безопасности станции.]]></text>
</doc>
