<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731510</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/731510</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 18:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Московский футбольный клуб "Динамо" возглавил немецкий тренер Шварц</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Динамо</tag>
    <tag type="str">Сандро Шварц</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Новым главным тренером московского "Динамо" стал немецкий специалист Сандро Шварц, сообщила в среду пресс-служба футбольного клуба. "Я очень горд, что мне представилась возможность работать в "Динамо". Это клуб с великой историей и традициями. Для меня это потрясающий вызов, я с нетерпением жду начала работы. Сейчас в "Динамо" собрана молодая команда с крайне интересными перспективами. Я очень амбициозен, и мы сделаем все возможное для достижения наших целей", - заявил тренер. Шварц стал 43-м главным тренером в истории "бело-голубых". Ему будут помогать Волкан Булут и Андрей Воронин, ранее игравший за динамовцев. Шварц в качестве футболиста провел более 200 матчей за "Майнц", "Рот Вайсс" и "Веен", в котором в сезоне-2008/09 был назначен исполняющим обязанности играющего главного тренера. В 2009 году завершил карьеру футболиста и продолжил работу в "Веене" в качестве помощника Ханса Вернера Мозера. В 2010 году покинул клуб, чтобы продолжить обучение профессии тренера. Перед началом сезона-2011/12 Шварц принял "Эшборн" из пятого по силе дивизиона Германии, вместе с которым в первый же год добился повышения в классе. В 2013 вернулся в "Майнц" и возглавил молодежный состав, в 2015 году - "Майнц"-2, а в 2017 году - главную команду, которую покинул после двух сезонов в 2019 году. В конце сентября пост главного тренера "Динамо"  покинул  Кирилл Новиков. В настоящее время "Динамо" занимает шестое место в турнирной таблице чемпионата России, набрав в десяти турах 17 очков. При этом команда не смогла пройти квалификацию Лиги Европы, уступив тбилисскому "Локомотиву".]]></text>
</doc>
