<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707897</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707897</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 19:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вице-премьер Григоренко и его первый зам по аппарату Белого дома выдвинуты в набсовет ВТБ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Вице-премьер - руководитель аппарата правительства РФ Дмитрий Григоренко выдвинут в наблюдательный совет ВТБ, следует из материалов госбанка. Набсовет ВТБ в пятницу утвердил список кандидатов от Росимущества для голосования на годовом собрании акционеров, которое было перенесено на осень из-за пандемии коронавируса. Из числа новых кандидатов помимо Григоренко в набсовет номинированы первый заместитель руководителя аппарата правительства Валерий Сидоренко, министр экономического развития Максим Решетников и замминистра финансов Алексей Моисеев. Из действующих членов набсовета в список не попали министр финансов РФ Антон Силуанов (это было ожидаемо, так как его кандидатура выдвинута в набсовет Сбербанка), замминистра экономического развития Оксана Тарасенко, а также заведующий кафедрой финансов и кредита экономического факультета МГУ Сергей Дубинин. Бывший глава ЦБ Сергей Дубинин, которому в этом году исполняется 70 лет - старожил набсовета, входит в него уже 9 лет. В 2011-2014 годах он был председателем набсовета ВТБ, а в конце 2016 года возглавлял его временно, после внезапной отставки Алексея Улюкаева. Кроме того, в список кандидатов от Росимущества не вошел зампред ЦБ Владимир Чистюхин. Таким образом, Банк России может потерять своего единственного представителя в набсовете ВТБ. Вместо бывшего главы Госнефтефонда Азербайджана (миноритарий ВТБ с 2013 года) Шахмара Мовсумова выдвинут его преемник Исрафил Мамедов. Остальные кандидаты входят в действующий состав набсовета: исполнительный директор Nord Stream 2 AG Маттиас Варниг, глава ВТБ Андрей Костин, вице-президент Vinci Ив Тибо де Сильги, член консультационного совета акционеров ВТБ Игорь Репин.]]></text>
</doc>
