<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728643</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728643</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело "Седьмой студии" поступило в Мосгорсуд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кирилл Серебренников</tag>
    <tag type="str">Мещанский суд</tag>
    <tag type="str">Алексей Малобродский</tag>
    <tag type="str">Седьмая студия</tag>
    <tag type="str">Софья Апфельбаум</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд зарегистрировал для рассмотрения в апелляционной инстанции уголовное дело "Седьмой студии" режиссера Кирилла Серебренникова. В суд дело поступило 25 сентября. Дата его рассмотрения еще не назначена. Апелляции на приговор подали адвокаты Алексея Малобродского, Софьи Апфельбаум и Юрия Итина. Серебренников от апелляции  отказался , сославшись на усталость. Государственное обвинение, по данным суда, приговор обжаловать не стало. Эту информацию "Интерфаксу подтвердила адвокат Апфельбаум Ирина Поверинова. Мещанский суд Москвы 26 июня  приговорил  Серебренникова к трем годам лишения свободы условно и оштрафовал на 800 000 рублей по обвинению в мошенничестве. Бывший генеральный продюсер автономной некоммерческой организации (АНО) "Седьмая студия" Малобродский получил два года условно со штрафом в 300 000 рублей, экс-гендиректор АНО Итин - три года условно со штрафом в 200 000 рублей. Бывший руководитель департамента господдержки искусства Минкультуры, ныне директор Российского академического молодежного театра (РАМТ) Апфельбаум была признана виновной  в халатности , оштрафована на 100 000 рублей и освобождена от наказания за сроком давности. Суд также взыскал с Серебренникова, Малобродского и Итина  почти 129 млн рублей  по иску Минкультуры о возмещении ущерба. По версии следствия, они похитили почти 129 млн рублей из 216,5 млн, выделенных "Седьмой студии" из государственного бюджета на театральный проект "Платформа". Все фигуранты дела вину отрицали.]]></text>
</doc>
