<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">673633</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/673633</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-22 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Директор Эрмитажа объяснил, что восстанавливать разрушенные памятники Пальмиры не будут</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эрмитаж</tag>
    <tag type="str">Пальмира</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">храм Бэла</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 августа. INTERFAX.RU - Российские специалисты помогут воссоздать музей Пальмиры, восстановить его здание и экспозицию, но о восстановлении памятников, разрушенных войной, речи не идет, заявил гендиректор Эрмитажа Михаил Пиотровский. Он напомнил, что война в Сирии продолжается. Также он напомнил о принципах реставрации ЮНЕСКО, по которым нельзя восстанавливать сильно разрушенные объекты. "Кроме того, когда идет война и люди голодают, а рядом восстанавливают роскошь, это вызывает нехорошие реакции", - добавил он. По словам Пиотровского, здание музея Пальмиры разрушено, но большая часть коллекции сохранилась, в том числе за счет вывоза оттуда экспонатов. Обновление музея, которое займет полтора или два года, поможет создать там рабочие места и привлечь туристов, считает он. 21 августа пресс-служба Института истории материальной культуры РАН (ИИМК) сообщила, что институт и Эрмитаж подпишут с Генеральным департаментом музеев и древностей Сирии (DGAM) договор о сотрудничестве в изучении и сохранении культурного наследия Сирии. В ИИМК заявили, что на переговорах обсуждалась помощь России сирийским коллегам в восстановлении памятников Пальмиры с помощью 3D-модели города. В переговорах участвовал архитектор, специалист по римской архитектуре Максим Атаянц. Сообщалось, что он примет участие в цифровой реконструкции разрушенного храма Бэла и его разработка дополнит 3D-модель, уже созданную специалистами ИИМК РАН и Эрмитажа. В Пальмире расположены памятники архитектуры I и II века нашей эры: более тысячи колонн, римский акведук, гробницы. Храм громовержца Бэла был одним из самых древних строений города. Его планировка была сделана по образцу ближневосточных храмов, а фасады - по греческим и римским канонам. Его взорвали в августе 2015 года.]]></text>
</doc>
