<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655329</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655329</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-22 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Произведения искусства предложили вывести из-под статьи об оскорблении чувств верующих</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Авторы концепции закона "О культуре" указывают на то, что содержание фильмов, спектаклей и выставок нельзя считать "публичными действиями", о которых идет речь в УК</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 марта. INTERFAX.RU - Концепция проекта закона "О культуре" предлагает вывести произведения искусства из-под действия статьи Уголовного кодекса об оскорблении чувств верующих; документ в пятницу вынесен на парламентские слушания в Госдуме. Согласно проекту, "содержание литературных и музыкальных произведений, театральных постановок, произведений изобразительного искусства, визуальных искусств, экспозиции и выставок музеев, произведений киноискусства, демонстрируемых в киноклубах и синематеках, не подлежит квалификации как "публичные действия", предусмотренные частью 1 статьи 148 Уголовного кодекса РФ".   Указанная статья УК предусматривает ответственность за "публичные действия, выражающие явное неуважение к обществу и совершенные в целях оскорбления религиозных чувств верующих". Она предусматривает наказание в виде лишения свободы на срок до одного года и штрафа до 300 тысяч рублей. Концепция проекта закона "О культуре" была подготовлена рабочей группой, утвержденной распоряжением администрации президента РФ в марте 2018 года. Она широко обсуждалась с культурным сообществом, творческим союзами, профессиональными ассоциациями и специалистами по экономике культуры. Парламентские слушания - это первое открытое общественное обсуждение законопроекта. На них приглашены 265 участников - представители администрации президента, правительства, федеральных и региональных органов власти, региональные министры культуры, руководители крупнейших институций, лидеры творческих союзов, художники, ученые, бизнесмены.]]></text>
</doc>
