<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728963</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728963</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 15:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Apple отменила комиссию для организаторов платных онлайн-мероприятий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Apple</tag>
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ClassPass</tag>
    <tag type="str">Airbnb</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Apple отменила для некоторых компаний 30%-ную комиссию, которую она берет с платежей в приложениях, распространяемых в App Store, пишет The Wall Street Journal. Ранее в Facebook заявили, что просили Apple позволить предпринимателям, продающим доступ к онлайн-мероприятиям через приложение Facebook, не платить комиссию в App Store, и 25 сентября Apple удовлетворила эту просьбу. Такое же исключение Apple сделала для транзакций в американском сервисе бронирования жилья Airbnb и сервисе тренировок ClassPass, сообщает Bloomberg. Отсрочка будет действовать до конца 2020 года. WSJ называет это важным шагом, поскольку Apple, как правило, не позволяет разработчикам обрабатывать платежи за покупки в приложениях самостоятельно или с помощью третьих сторон, заявляя, что это может создать угрозу безопасности. Вместо этого компания заставляет разработчиков использовать свою платежную систему и взимает комиссию в размере 30% от продажи платных приложений и встроенных покупок, а также цифровой подписки в течение первого года пользования услугой подписчиком. Apple отмечает, что такой сбор в целом соответствует комиссиям, которые взимают другие магазины приложений, и позволяет компании покрыть операционные расходы. Представитель Apple сообщил, что отмена комиссий стала признанием того, что некоторые разработчики приложений выразили заинтересованность в продаже онлайн-мероприятий на фоне ограничительных мер, связанных с пандемией коронавируса. По его словам, Apple будет внимательно отслеживать любые вопросы клиентов и связываться с разработчиками, чтобы оперативно и решительно реагировать на любые возникающие проблемы. "Чтобы каждый разработчик мог создавать и развивать успешный бизнес, Apple придерживается четкого и последовательного набора руководящих принципов, которые в равной степени применимы ко всем", - говорится в сообщении компании. Разработчики приложений все чаще обвиняют Apple в чрезмерных комиссиях, называя политику App Store монополистической. На прошлой неделе Spotify Technology SA, владелец Tinder Match Group, разработчик компьютерных игр Epic Games и десять других компаний  заключили союз , чтобы оказать давление на Apple и других операторов магазинов приложений для изменения правил размещения.]]></text>
</doc>
