<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741915</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741915</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 11:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВОЗ рекомендовала европейцам из-за COVID оставаться на Рождество дома</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Жителям Европы в связи с ситуацией с COVID-19 следует избегать ненужных поездок в сезон рождественских праздников, заявил глава европейского подразделения Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) Ханс Клюге. "Здесь есть разница между тем, что вам разрешают делать власти, и тем, что вам следовало бы делать", - приводит издание The Guardian выдержку из заявления Клюге. По его словам, путешествия на Рождество "не стоят риска" из-за опасности заразиться COVID-19. При этом Клюге заверил, что у Европы - лишь "несколько месяцев жертв впереди", а ее жителям нужно "теперь поступать так, что мы все могли гордиться этим". В то же время глава подразделения ВОЗ признал, что пандемия нанесла сокрушительный урон в финансово-экономической сфере, привела к росту безработицы и сокращению возможностей для самореализации, разделила многие семьи. В особенности Клюге указал на опасность самоизоляции и локдаунов, а также социальных проблем для психического здоровья населения. Европейский офис ВОЗ ранее также рекомендовал отмечать Рождество и Новый год на улице и в маске. В европейский регион ВОЗ входит 53 страны, включая Россию и несколько государств Средней Азии. С начала пандемии в этом регионе заразились коронавирусом более 22 млн человек, почти 500 тыс. умерли. Накануне было распространено заявление председателя Еврокомиссии Урсулы фон дер Ляйен о том, что власти ЕС  приступят к вакцинации  населения от коронавируса 27-29 декабря. "Это ключевой момент для Европы. 27, 28 и 29 декабря вакцинация начинается по всему ЕС. Мы защитим наших сограждан вместе", - пообещала глава Еврокомиссии, имея в виду вакцину BioNtech-Pfizer, находящуюся в процессе получения научного заключения со стороны Европейского агентства лекарственных средств.]]></text>
</doc>
