<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">671890</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/671890</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-07 12:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тарантино не исключил, что его следующий фильм станет последним</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Режиссер рассказал, что у него уже есть идея для десятого фильма, которым он хочет завершить карьеру</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Квентин Тарантино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 августа. INTERFAX.RU - Голливудский режиссёр Квентин Тарантино планирует снять десятый фильм, который станет для него завершающим. "Я хочу сделать десять фильмов, я хочу, чтобы появился ещё один фильм. И у меня есть еще одна идея", - сказал Тарантино в среду на пресс-конференции перед российской премьерой своего фильма "Однажды в ... Голливуде". Режиссёр отметил, что в новую картину вложил все, что было задумано. "Я могу вообразить, если думать, что все мои фильмы рассказывают одну и ту же историю, и что каждый фильм - это "вагончик в паровозе", то я хочу сделать фильм, который закроет эту историю", - добавил Тарантино. "Этот фильм станет апологетом всех моих фильмов", - сказал режиссёр. Тарантино при этом отметил, что является частью сообщества Голливуда уже 27 лет. "Конечно же, я член этого сообщества, и поэтому (оно) обратилось ко мне, чтобы я сделал этот фильм. Но я всегда старался быть аутсайдером, и Голливуд не очень хотел со мной работать, по крайней мере, десять лет назад точно", - сказал Тарантино. Рассказывая о съемках, режиссер отметил, что смог снять пять картин в фильме. "Мне очень понравилось снимать фильмы Рика Далтона, фильмы, где он снимался. Мы сняли пять фильмов. Внутри фильма пять фильмов", - сказал Тарантино. "Мы построили огромное количество декораций для съёмок, и не было ничего, что бы мы закрашивали на компьютере... Мы старались снимать максимально реалистично", - добавил режиссер, отметив, что спецэффекты были использованы только при съемке поездок на автомобилях. В ходе пресс-конференции Тарантино признался в любви к советскому фильму "Человек-амфибия". "Я маленьким много раз смотрел фильм "Человек-амфибия". Я обожал его, я не знал, что он русский", - сказал режиссёр. Фильм "Человек-амфибия" режиссеров Владимира Чеботарева и Геннадия Казанского вышел в 1961 году. Его сняли по одноименному научно-фантастическому роману Александра Беляева. "Однажды... в Голливуде" - девятый фильм Тарантино, который выходит в прокат 8 августа. Картина повествует о событиях в Голливуде в 1969 году. По сюжету актер Рик Далтон (Леонардо ДиКаприо) и его дублер Клифф Бут (Брэд Питт) пытаются найти место в стремительно меняющемся мире киноиндустрии. Квентин Тарантино - американский кинорежиссёр, сценарист, актёр, кинопродюсер и кинооператор. Мировую известность приобрел после выхода фильма "Криминальное чтиво" (1994), который принес ему "Золотую пальмовую ветвь" Каннского кинофестиваля, а также премии "Оскар" и "Золотой глобус" за лучший сценарий.]]></text>
</doc>
