<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727981</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727981</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 21:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Газпром" газифицирует Хабаровский край и Якутию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Председатель правления ПАО "Газпром" Алексей Миллер и временно исполняющий обязанности губернатора Хабаровского края Михаил Дегтярёв подписали программу развития газоснабжения и газификации региона на новый пятилетний период – 2021-2025 годы. Как говорится в релизе "Газпрома", согласно программе, его инвестиции предусмотрены в объеме 5,49 млрд руб. – это в 3,2 раза превышает уровень вложений в 2016-2020 годах. Компания планирует строительство 14 межпоселковых газопроводов общей протяженностью 167,4 км, сооружение 9,3 км газопроводов-отводов и шести газораспределительных станций. В результате будут созданы условия для газификации 20 населенных пунктов в Амурском, Бикинском, Комсомольском, Ульчском и Хабаровском районах, а также перспективных промышленных потребителей – горно-обогатительного комбината в Нанайском районе и ТЭЦ-4 в Хабаровске. Правительство региона, в свою очередь, обеспечит строительство 276 км внутрипоселковых газопроводов, подготовку к приему газа 20,6 тыс. домовладений, 23 котельных и предприятий. В настоящее время "Газпром" и Хабаровский край реализуют программу развития газоснабжения и газификации в 2016-2020 годах. На 1 января 2020 года уровень газификации региона составил 19,5%. Планируется, что в результате реализации новой программы показатель будет увеличен до 24%. В том числе в сельской местности вырастет почти в 6,8 раза – до 21,9%. По территории края проходит магистральный газопровод "Сахалин - Хабаровск - Владивосток". "Газпром" ведет расширение мощностей газопровода на участке от г. Комсомольска-на-Амуре до г. Хабаровска. В настоящее время поставки газа в Хабаровский край из ресурсов "Газпрома" не осуществляются, напоминает компания. Помимо этого "Газпром" подписал с Якутией программу развития газоснабжения и газификации республики на период 2021-2025 годов, говорится в сообщении правительства и главы региона. "К 2025 году показатель газификации республики достигнет 40,8%. Со своей стороны ПАО "Газпром" значительно увеличило объем финансирования программы, (. . .) предусмотрело свыше 9 млрд рублей", - сказал председатель правления компании Алексей Миллер во время подписания документа в режиме видеоконференцсвязи. Глава республики Айсен Николаев отметил, что "со своей стороны регион сделает все возможное для того, чтобы план газификации населенных пунктов осуществлялся качественно и в срок". Согласно новой программе, инвестиции "Газпрома" в 2021-2025 годах предусмотрены в объеме 9,043 млрд руб., что в 48,6 раза превышает уровень вложений в 2016-2020 годах, пишет "Газпром" в своем релизе. К газу в ближайшие пять лет планируется подключить 21 населенный пункт. "Газификация позволит развивать районы западной и южной Якутии, населенные пункты Алданского, Ленского, Нерюнгринского, Олекминского районов, которые попадают под действие данной программы. За этой работой стоит улучшение качества жизни десятка тысяч якутян. И на самом деле это один из ключевых стимулов их экономического и социального роста", - подчеркнул глава Якутии, чьи слова приведены в сообщении. Компания планирует построить от магистрального газопровода "Сила Сибири" шесть газопроводов-отводов общей протяженностью 37 км с газораспределительными станциями. От них будут проложены девять межпоселковых газопроводов общей протяженностью 186 км. В результате будут созданы условия для газификации 21 населенного пункта в Алданском, Ленском, Нерюнгринском и Олекминском районах республики - в том числе для подачи газа потребителям в г. Алдан, г. Олекминск, с. Беченча, с. Мурья, с. Иенгра, п. Чульман, - конкретизируется в релизе "Газпрома". Как сообщалось, помимо инвестиций "Газпрома" сам регион планирует направить в свою газификацию еще 5 млрд рублей. "Правительство региона, в свою очередь, обеспечит строительство 320 км внутрипоселковых газопроводов, подготовку к приему газа 5,1 тыс. домовладений, 58 котельных и предприятий", - детализирует "Газпром". Таким образом, общая сумма финансирования составит 14 млрд рублей. При этом к 2030 году предполагается завершить газификацию Якутии. Эта возможность появилась с завершением строительства газопровода "Сила Сибири". "Газпром" в Якутии разрабатывает Чаяндинское месторождение, добытый газ по газопроводу "Сила Сибири" поставляется в Китай. Поставки начались в конце 2019 года. Уровень газификации региона на 1 января 2020 года составил 34,3%. Планируется, что в результате реализации программы на 2021-2025 годы этот показатель будет увеличен до 40,8%. В том числе в сельской местности вырастет в 1,5 раза - до 37,2%.]]></text>
</doc>
