<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740098</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740098</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 07:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зоозащитники захотели добиться тотальной стерилизации собак и кошек в Якутии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Якутия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - Более 10 зоозащитных организаций направили обращение руководителям Якутии с призывом обеспечить всеобщую стерилизацию кошек и собак в регионе, чтобы не повторилась трагедия прошлой зимы. Тогда сотни животных, отловленных в Якутске и помещенных в единственный в городе приют, оставили погибать на сильном морозе, а затем умертвили более 200 выживших собак и кошек. В сентябре 2020 года в Якутске был организован пункт бесплатной стерилизации кошек и собак, чтобы сократить темпы их воспроизводства. По данным республиканского департамента ветеринарии, только в Якутске насчитывается около 7 тыс. бездомных животных. Однако, как утверждают зоозащитники, местные жители не спешат стерилизовать питомцев, особенно в частном секторе, где практикуется самовыгул животных, и они размножаются особенно активно. "Мы хотим, чтобы правительства Республики Саха и города Якутска нас услышали и вышли на конструктивный диалог во избежание событий с массовым умерщвлением животных в марте этого года в пункте передержки безнадзорных животных", - говорится в обращении зоозащитников. По их мнению, в помощь пункту передержки надо объявлять в городе тотальную стерилизацию домашних животных. Авторы обращения подчеркнули, что стерилизация собак и кошек - шаг, который по мере приобщения жителей к такой практике позволит в краткие сроки решить проблему с бездомными животными. Именно таким путем шли в странах, где проблема в настоящее время уже решена - в Канаде, США, Норвегии, Швеции, Финляндии и других, указали зоозащитники.]]></text>
</doc>
