<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727155</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/727155</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 11:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт заявила, что у вакцинированных больше антител, чем у перенесших COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Сметанина</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Sputnik V</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Вакцина от коронавируса дает уровень антител в несколько раз выше, чем у переболевших, сказала главный врач Инфекционной больницы №1, главный инфекционист Москвы Светлана Сметанина, которая прошла вакцинацию. "Вакцинацию я перенесла очень хорошо, повышения температуры не было, был только легкий дискомфорт в области введения  (препарата - ИФ) , который длился несколько часов. А теперь у меня высокий уровень антител - 1600, в несколько раз выше, чем у переболевших", - заявила Сметанина журналистам в среду. "Решение о вакцинации против коронавирусной инфекции мною было принято без особых колебаний - ведь мы, врачи, каждый день сталкиваемся с пациентами, видим, как агрессивно может вести себя этот вирус и какие тяжелые осложнения дает это заболевание, особенно среди групп риска", - сказала она. По ее словам, действие вакцины схоже с принципом вакцины от сезонного гриппа. "По аналогии с гриппом мы можем судить и о возможных эффектах вакцинации против COVID-19 - формирующийся после прививки иммунный ответ будет защищать человека от болезни и осложнений, и чем шире будет охват вакцинацией, тем массивней станет иммунная прослойка в популяции, что благоприятно скажется не только на привитых, но и на людях, которым вакцинация противопоказана", - сказала она. Как пояснила инфекционист, регистрации вакцины против коронавирусной инфекции Sputnik V в августе этого года предшествовала колоссальная работа российских ученых и врачей, которые внесли свой вклад в ее создание и проведение клинических испытаний. "В России накоплен огромный позитивный опыт по созданию вакцин, иммунобиологических лекарственных препаратов - мы применяем их десятилетиями и действительно видим эффективность - крайне показательной в этом плане является вакцинопрофилактика гриппа - лица, сделавшие прививку, не заболевают, либо болезнь у них протекает в легкой форме", - подчеркнула Сметанина.]]></text>
</doc>
