<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726663</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726663</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 00:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Единый день голосования стартует в России в воскресенье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - В России начинается Единый день голосования - в стране пройдет около 9 тысяч избирательных кампаний разного уровня в 83 субъектах страны. Выборы проходят в три дня, чтобы развести потоки людей и минимизировать риск заражения коронавирусом, как это было впервые опробовано на Общероссийском голосовании по поправкам в Конституцию. Основной день голосования - 13 сентября, в предыдущие два дня было досрочное голосование. 13 сентября выборы будут проходить только на избирательных участках. 11 и 12 сентября голосование проводилось как на избирательных участках, так и вне помещений для голосования - на придомовых территориях, территориях общего пользования. Также в эти дни проходило надомное голосование. В четырех регионах идут дополнительные выборы депутатов Госдумы - в Татарстане, Пензенской, Ярославской и Курской областях. В последних двух проводится эксперимент по электронному голосованию через госуслуги. В 18 субъектах избирают губернаторов. Это Севастополь, Чувашия, Коми, Татарстан, ЕАО, Пермский, Краснодарский и Камчатский края, Иркутская, Калужская, Архангельская, Ленинградская, Костромская, Смоленская, Пензенская, Тамбовская, Брянская и Ростовская области. К сентябрю истекают полномочия глав регионов, избранных или переизбранных в 2015 году. Если губернатор края ушел отставку после 13 июня 2020 года, перевыборы приурочат к сентябрю 2021 года. В 11 регионах выберут областные парламенты, в 22 - в городские. В выборах принимают участие выдвиженцы от 36 партий. Задействовано порядка 56 тыс. избирательных участков. В Москве пройдут дополнительные выборы депутатов муниципальных советов районов Марьино и Бабушкинского. В столице участки для голосования работают только 13 сентября. Единый день голосования с 2006 года проходит во второе воскресенье сентября.]]></text>
</doc>
