<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730262</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730262</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 17:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Люди из окружения Путина сделали прививку от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин заявил, что многие его близкие и родственники привились российской вакциной от коронавируса. "В моем окружении очень много близких мне людей и близких родственников мы вакцинировали. Все сотрудники, которые вокруг меня работают. Речь идет о десятках людей", - рассказал Путин в ходе встречи с председателем политсовета украинской партии "Оппозиционная платформа - За жизнь" Виктором Медведчуком. Путин также сообщил, что прививку сделало почти все руководство Минобороны. По словам российского президента, у семи-восьми человек после вакцинации незначительно поднималась температура. Он рассказал, что в России проводится разъяснительная работа с гражданами относительно возможной температуры после вакцинации. "Мы здесь в России эту тему обсуждаем постоянно. Люди знают, что может температура подняться, ломота какая-то. При определенной вакцинации это естественно. При определенных видах вакцин этого не происходит", - рассказал Путин. Медведчук рассказал, что сам испробовал российскую вакцину, когда отдыхал в Крыму в августе. "Вакцинировался я, жена Оксана, наш сын Богдан. Очень хорошо ее перенес и считаю, что это самое эффективное средство на сегодняшний день в борьбе с коронавирусом", - заявил он. По словам Медведчука, ни у кого из членов его семьи не было температуры или каких-либо осложнений, зато появились антитела.]]></text>
</doc>
