<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736438</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736438</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 15:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Под Иркутском врачи, привившиеся от COVID, заявили о приобретении иммунитета</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Два врача Шелеховской районной больницы Иркутской области, которые в сентябре добровольно поставили прививки от COVID-19, заявили, что приобрели иммунитет к новой коронавирусной инфекции, сообщила во вторник пресс-служба областного правительства. Главный врач больницы Оксана Вельм и врач скорой помощи Константин Горбылев прошли двукратную вакцинацию первой зарегистрированной российской вакциной "Спутник V", говорится в сообщении. "Небольшое недомогание, утомляемость проявились после ревакцинации. Но работе это не мешало. Спустя три недели после сдачи крови на ИФА-диагностику были обнаружены антитела к COVID-19 в количестве 90% от максимального показателя", - цитирует пресс-служба слова Вельм. В настоящее время оба врача работают с ковидными пациентами, периодически сдают анализы на COVID-19 и никаких отклонений в состоянии своего здоровья не наблюдают. Как сообщалось, первая партия вакцины "Спутник V" (42 дозы) поступила в Иркутскую область в сентябре. Ею были привиты медики и водители, работающие с пациентами, зараженными COVID-19. Вакцинация проводится добровольно. До конца текущего года ожидается поступление в регион еще около 2 тыс. доз вакцины. По данным оперативного штаба на утро 10 ноября, в регионе с начала пандемии зарегистрировано 27 032 случая COVID-19 - за сутки выявлено 260 новых заболевших. В больницах находится 4 545 пациентов - за сутки госпитализировано 27 человек. Выздоровело 20 916 человек (за сутки - 221). Умерло 574 (за сутки - 18).]]></text>
</doc>
