<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729042</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729042</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 03:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лондон и Оттава призвали к немедленному прекращению боев в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорно-Карабахская республика</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Канада</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Главы МИД Великобритании Доминик Рааб и Канады Франсуа-Филипп Шампань призвали к немедленному прекращению боевых действий и защите гражданского населения в ситуации с Нагорным Карабахом. "Канада и Великобритания глубоко обеспокоены сообщениями о крупномасштабных военных действиях вдоль линии соприкосновения в зоне конфликта в Нагорном Карабахе. Сообщения об обстрелах населенных пунктов и жертвах среди гражданского населения вызывают глубокую озабоченность. Мы призываем к немедленному прекращению боевых действий, соблюдению соглашения о прекращении огня и защите гражданского населения", - говорится в совместном заявлении министров иностранных дел, опубликованном на сайте МИД Великобритании. Министры отметили, что решение конфликта должно отрицать "любое насилие" и "предполагать мирное, согласованное урегулирование в рамках Минского процесса ОБСЕ". "Мы поддерживаем работу Минской группы ОБСЕ и полностью поддерживаем заявление сопредседателей", - подчеркнули Рааб и Шампань. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Премьер-министр Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую Республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть жертвы как среди военных, так и из числа мирных жителей.]]></text>
</doc>
