<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727325</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727325</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 08:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Томские избиратели пожаловались на звонки с агитацией в день выборов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Томск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Избирательная комиссия Томской области направила в полицию материалы проверки по жалобам жителей регионального центра на звонки с агитацией в единый день голосования, сообщил глава областного избиркома Эльман Юсубов. "Был сигнал, что 13 сентября жителям Томска звонят и агитируют за определенного кандидата. Все факты зафиксированы, проведена оперативная работа. Звонили с мобильного номера. Устанавливаются  (звонившие - ИФ)  лица, кто пользовался номерами", - сказал Юсубов журналистам в четверг. По его словам, материалы проверки направили в региональное управление МВД, там занимаются розыском звонивших для привлечения к ответственности. В свою очередь глава избирательной комиссии Томска Виктор Тищенко сообщил, что из поступивших 27 жалоб 19 не подтвердились. "По сообщению о подкупе избирателей материалы направлены в правоохранительные органы. Также главред областной газеты "ЛДПР в Томской области" привлечен к штрафу за нарушение правил агитации, еще один материал в отношении другого главреда находится на рассмотрении", - добавил Тищенко. По его словам, большинство сообщений о нарушениях было связано с эмоциональным фоном при голосовании, "нагнетаемым со стороны избирателей". Тищенко добавил, что выявленные нарушения "существенным образом не повлияли на волеизъявление избирателей". Как сообщалось, 13 сентября в Томске прошли выборы депутатов гордумы. "Единая Россия"  в думе Томска получила  лишь 11 мандатов из 37 , КПРФ - восемь, самовыдвиженцы - семь, "Справедливая Россия", "Яблоко" - по три, ЛДПР и "Новые люди" - по два, "Партия Роста" - одно. В прежнем составе думы "Единая Россия" имела 21 мандат из 35, при этом во фракцию единороссов входили 30 депутатов. В гордуму Томска также  прошли  двое сотрудников томского штаба оппозиционера Алексея Навального - Ксения Фадеева и Андрей Фатеев.]]></text>
</doc>
