<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728565</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728565</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 10:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В 10 городах РФ запустят систему видеонаблюдения с распознаванием лиц</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - В десяти крупных городах России в пилотном режиме запущена московская система видеонаблюдения с распознаванием лиц,  сообщает  в пятницу газета "Коммерсантъ". Издание ссылается на компанию NtechLab, которая, будучи партнером департамента информационных технологий Москвы, запустила этот пилот в других городах. Компания не раскрыла изданию, в каких именно городах тестируется система, опасаясь срыва будущих переговоров и тендеров и рассказав лишь о Нижнем Новгороде, где появится 3 тысячи подключенных к системе камер. Планируется, что часть этих камер может заработать до конца текущего года. Систему с распознаванием лиц будут использовать для поиска преступников, чьи фото содержатся в базах МВД, а также нарушителей карантина. Кроме того, планируется, что благодаря определению количества людей на остановках город сможет прогнозировать загруженность общественного транспорта и оптимизировать транспортные потоки. Как отмечает издание, внедрение системы распознавания лиц в крупном городе в среднем обойдется в 100-110 млн руб., основные затраты придутся на видеокамеры и создание центра обработки данных. Таким образом, мало какой из регионов может внедрить такую систему за собственные деньги, поэтому широкое масштабирование московского опыта возможно только с помощью субсидий из федерального центра, полагает замгендиректора Softline по работе с нацпроектами Андрей Шолохов. По словам замминистра строительства и ЖКХ Максима Егорова, курирующего проект "Умный город", сейчас планируется конкурс, по итогам которого три российских города с лучшими проектами по цифровизации, получат из центра по 30-75 млн руб. При этом он отметил, что муниципалитетам лучше договариваться с бизнесом об общих проектах, а не ждать федеральных средств на эти цели.]]></text>
</doc>
