<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728262</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728262</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 15:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская назвала инаугурацию Лукашенко фарсом и "уходом на пенсию"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Бывший кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская назвала прошедшую в среду инаугурацию президента Александра Лукашенко фарсом и заявила, что только она является единственным лидером страны. "Я, Светлана Тихановская, являюсь единственным лидером, который избран белорусским народом", - сказала она в заявлении, распространенном после инаугурации Лукашенко. "Эта так называемая инаугурация, конечно, фарс. На самом деле, сегодня Лукашенко просто ушел на пенсию", - отметила Тихановская. По ее словам, страны Европы поддерживают требования остановить насилие, освободить политзаключенных и провести новые честные и прозрачные выборы, а также готовы оказать Белоруссии реальную помощь - существуют серьезные инвестиционные пакеты, которые предусмотрены "после победы демократии". Ранее в среду Лукашенко  вступил в должность президента Белоруссии , церемония инаугурации прошла во Дворце Независимости в Минске, при этом заранее она не анонсировалась. По данным госагентства БелТА на церемонию инаугурации были приглашены несколько сотен человек, в их числе высшие должностные лица, депутаты Палаты представителей и члены Совета Республики, руководители государственных органов и организаций, местных исполнительных и распорядительных органов, республиканских средств массовой информации, деятели науки, культуры и спорта. Выборы в Белоруссии состоялись 9 августа. Согласно утвержденным ЦИК итогам, за Лукашенко проголосовали 80,1% избирателей, за его основного оппонента Тихановскую - 10,12%. Массовые акции протеста против итогов выборов продолжаются в стране уже больше месяца. Лукашенко занимает пост президента с 1994 года.]]></text>
</doc>
