<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730418</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730418</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 16:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">BP усилила меры безопасности на своих объектах в Азербайджане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">BP</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Британская компания BP ведет работу по усилению безопасности сотрудников и объектов по проектам в Азербайджане в связи с угрозой атак со стороны армянских военных, следует из сообщения BP-Azerbaijan. "BP сильно обеспокоена расширением военных операций за счет нацеленности (ВС Армении) на населенные пункты и объекты гражданской инфраструктуры в Азербайджане. Новости о нейтрализации ВС Азербайджана ракетных ударов ВС Армении вблизи нефтепровода Баку-Тбилиси-Джейхан и Южно-Кавказской трубопроводной магистрали вызвали у нас особое беспокойство", - говорится в сообщении. Компания отмечает, что безопасность всех объектов в Азербайджане, в которых оператором выступает BP, обеспечивается правительством страны. "Вместе с тем мы работаем в тесном контакте с соответствующими структурами для обеспечения безопасности наших собственных сотрудников, наших операций и всех объектов, по которым выступаем операторами в Азербайджане", - заявили в BP. "Мы еще раз выражаем свою серьезную обеспокоенность нападениями на населенные пункты и объекты гражданской и инфраструктуры в Азербайджане и надеемся, что этот конфликт в скором времени найдет справедливое решение в рамках территориальной целостности и международно признанных суверенных границ Азербайджана", - резюмировали в компании. Ранее Генпрокуратура Азербайджана сообщила, что вечером 6 октября военные Армении обстреляли из системы залпового огня "Смерч" поселок Аран Евлахского района Азербайджана в нескольких десятках километров от зоны военный действий. Часть снарядов упала на территорию, по которой проходит Южно-Кавказская трубопроводная магистраль, другая - в 120 метрах от нефтепровода Баку-Супса, часть - в 100 метрах от нефтепровода Баку-Тбилиси-Джейхан. По данным фактам возбуждены уголовные дела по 11 статьям Уголовного кодекса Азербайджана. BP в Азербайджане является участником проектов разработки блока месторождений Азери-Чираг-Гюнешли, месторождения Шах-Дениз, акционером трубопроводных проектов Баку-Тбилиси-Джейхан и Южно-Кавказская трубопроводная магистраль, акционером проектов по разведке и разработке мелководья Абшеронского архипелага, блока D-230 и структуры Шафаг-Асиман в азербайджанском секторе Каспия.]]></text>
</doc>
