<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726581</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726581</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 20:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп объявил о договоренности Израиля и Бахрейна нормализовать отношения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">ОАЭ</tag>
    <tag type="str">Бахрейн</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джаред Кушнер</tag>
    <tag type="str">Биньямин Нетаньяху</tag>
    <tag type="str">Хамад бин Иса аль-Халифа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Израиль и Бахрейн договорились о нормализации отношений,  написал в твиттере  президент США Дональд Трамп. Он назвал это очередным историческим прорывом. "Наши два больших друга Израиль и королевство Бахрейн согласились заключить мирный договор. Вторая арабская страна за 30 дней согласилась помириться с Израилем!", - написал он. Трамп опубликовал официальное трехстороннее заявление о том, что договоренность была достигнута 11 сентября на переговорах с участием президента США, короля Бахрейна Хамада бин Исы аль-Халифы и премьер-министра Израиля Биньямина Нетаньяху. Стороны согласились установить дипломатические отношения в полном объеме. Король Бахрейна также принял приглашение на церемонию подписания соглашения между ОАЭ и Израилем об установлении дипломатических отношений, которая пройдет 15 сентября в Белом доме в Вашингтоне. "Это исторический прорыв в деле установления мира на Ближнем Востоке. Установление прямого диалога и связей между этими двумя динамично развивающимися обществами и продвинутыми экономиками продолжит позитивные трансформации Ближнего Востока и будет способствовать усилению стабильности, безопасности и процветания в регионе", - говорится в заявлении. В августе Трамп  объявил , что Объединенные Арабские Эмираты согласились начать нормализацию отношений. С тех пор страны открыли прямое авиасообщение. 31 августа ОАЭ впервые посетила израильская официальная делегация. Летевший с ней зять и советник Трампа Джаред Кушнер отметил, что Саудовская Аравия приняла беспрецедентное решение разрешить этому рейсу пролететь через свое воздушное пространство. Позднее  он сказал , что королевство открыло свое небо для всех израильских рейсов. Подписание соглашения о нормализации отношений между ОАЭ и Израилем ожидается 15 сентября. 16 августа министр разведки Израиля Эли Коэн  заявил , что Бахрейн и Оман могут стать следующими странами Персидского залива, с которыми помирится Израиль. 4 сентября Трамп  сообщил , что достигнуто соглашение об установлении дипотношений между самопровозглашенной Республикой Косово и Израилем.]]></text>
</doc>
