<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737324</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737324</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 16:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская ждет расширения списка санкций ЕС по Белоруссии до 200 человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская заявила, что договаривается о расширении санкционного списка Евросоюза в отношении Минска. "Договариваемся с другими странами, чтобы они расширяли, углубляли санкционные списки. С прошлой недели активно работаем над экономическими санкциями по бизнесам и госкомпаниям, которые кормят режим. Плюс ожидается, что страны ЕС вот-вот расширят список персональных санкций до 200+ фамилий", - говорится в сообщении пресс-службы Тихановской в понедельник. По словам экс-кандидата, её команда добивается сейчас пересмотра международных программ поддержки, "чтобы деньги не шли режиму, а напрямую белорусскому обществу". Кроме того, отмечает Тихановская, идёт работа, чтобы "иностранные банки прекращали кредитовать и сотрудничать с белорусскими, в первую очередь государственными - это Беларусбанк и Белагропром (Белагропромбанк - ИФ)". "Обсуждаем возможность отключения режима Лукашенко от системы Swift", - добавила она. Также, по словам Тихановской, обсуждается ограничение на закупку нефтепродуктов из Белоруссии и другой продукции госпредприятий. Все эти меры связаны "с явной эскалацией насилия со стороны режима". Тихановская в понедельник встретилась с послами Дании, Нидерландов, Швеции, Канады, Ирландии и представителем Северного совета, чтобы обсудить события прошедших выходных. В октябре Совет ЕС утвердил по письменной процедуре дополнительные индивидуальные санкции в отношении белорусских официальных лиц. В санкционный список вошли 40 человек, которых в Евросоюзе считают причастными к фальсификации итогов президентских выборов 9 августа и насилию против мирных протестующих.]]></text>
</doc>
