<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741795</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741795</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 16:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил, что малые траты из ФНБ не значат подготовки к потрясению</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">ФНБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Стратегия правительства РФ по финансированию дефицита федерального бюджета РФ в основном за счет внутренних заимствований с незначительным задействованием средств Фонда национального благосостояния (ФНБ) не связана с ожиданием каких-либо скорых потрясений на рынках, которые потребуют больших трат резервов, а соответствует общей политике использования этого ресурса - сохранению "подушки безопасности", заявил президент РФ Владимир Путин. "По поводу ФНБ, он у нас вырос, и в рублевой части значительно - на 70%, по-моему. Это связано еще с курсовой разницей. Это подушка безопасности. Это (тот факт, что ФНБ мало используется для финансирования дефицита бюджета - ИФ) не значит, что мы к чему-то готовимся, к каким-то новым потрясениям, но подушка безопасности у нас должна быть", - сказал он на ежегодной пресс-конференции, отвечая на вопрос "Интерфакса". Правительство РФ в 2020 году получило право при снижении средней цены на нефть марки Urals ниже базовой использовать ФНБ на покрытие дефицита федерального бюджета и бюджета Пенсионного фонда. Путин напомнил, что в текущем году запланировано использование на цели бюджета РФ из ФНБ 350 млрд рублей, 250 млрд рублей освоено. "Конец года очень интенсивный с точки зрения расходования средств, я думаю, что до конца года еще 100 млрд рублей могут освоить. Мы пользуемся этим, но пользоваться должны аккуратно", - сказал он. "Мы используем все способы обеспечения устойчивости бюджета и заимствования, главным образом на внутреннем рынке, частично добираем и из ФНБ", - отметил он. Бюджет 2021-2023 годов также предусматривает финансирование дефицита, в основном, за счет заимствований, использование ФНБ минимально. Так, если в 2020 году предусмотрено использование на дефицит бюджета из фонда 342 млрд рублей, то в 2021 году эта сумма сократится до 95 млрд рублей. Заимствования на 2021 год запланированы в размере 2,94 трлн рублей по сравнению с 4,4 трлн рублей в 2020 году. В 2022 и 2023 годах ФНБ как источник покрытия дефицита при заимствованиях в 2,1 и 2,4 трлн рублей правительство использовать практически не будет (по 3,8 млрд рублей в год). При этом уже в 2023 году ожидается пополнение ФНБ на 712,3 млрд рублей (703 млрд рублей за счет нефтегазовых доходов, 9,6 млрд рублей за счет курсовой разницы). Ликвидная часть фонда, как ожидается, составит к концу 2021 года 8,238 трлн рублей (7,1% ВВП), 2022 года - 8,402 трлн рублей (6,76% ВВП), 2023 года - 9,253 трлн рублей (6,97% ВВП). Глава государства напомнил также, что направление средств ФНБ на инфраструктурные проекты возможно после превышения его ликвидной части 7% ВВП. "Мы сейчас выходим на уровень 7,1% ВВП", - сказал он, отметив при этом, что уровень выше 7% ВВП должен сохраняться устойчиво, в течение трех лет. "Минфин всегда смотрит на эти цифры, исходя из перспективы трех лет, имея в виду возможную курсовую разницу и рост экономики внутри страны и события, происходящие вовне", - сказал Путин. Ранее, в сентябре, министр финансов РФ Антон Силуанов сообщил, что в ближайшие годы вряд ли объем ликвидной части фонда будет устойчиво превышать 7% ВВП, чтобы можно было начать его инвестирование. Объем ФНБ на 1 декабря составил 13 трлн 457,02 млрд рублей, или 11,8% прогнозного ВВП на 2020 год, что эквивалентно $177,393 млрд. За ноябрь его объем вырос на 158,4 млрд рублей. Ликвидные активы фонда (средства на банковских счетах в Банке России) за месяц сократились на 353 млрд рублей - до 8,793 трлн рублей, или $115,91 млрд (7,7% прогнозируемого ВВП) с 9,146 трлн рублей, или $115,28 млрд (8% ВВП).]]></text>
</doc>
