<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735793</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735793</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 23:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В порту Антверпена конфискованы почти 12 тонн кокаина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бельгия</tag>
    <tag type="str">Антверпен</tag>
    <tag type="str">кокаин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Федеральная прокуратура Бельгии объявила в четверг, что полиция и таможня конфисковали  в порту Антверпена 11,5 тонн кокаина. Конфискация произошла в рамках операции по ликвидации преступной группировки, которая возит наркотики между Латинской Америкой и Бельгией. По информации бельгийских СМИ, это была самая крупная конфискованная партия контрабандного кокаина. Контейнеры с наркотиком доставили в порт Зебрюгге и перегрузили на баржи назначением в порт Антверпена. Контрабандисты рассчитывали доставить их в Нидерланды. Контейнеры прибыли из Гайаны 27 октября и были замаскированы под груз металлолома. Преступники спрятали в морском контейнере металлический контейнер, чтобы скрыть 11,5 тысячи килограммов чистого кокаина. После этого полиция провела серию обысков в Бельгии и Нидерландах. Двоих человек задержали для допроса в Бельгии. Еще одного задержали в Нидерландах, чтобы выдворить из страны. Всего по делу об этой преступной группировке в предварительном заключении находятся 22 человека. Полиция изъяла около трех миллионов евро наличными. В целом в ходе этого расследования конфисковано 14,95 тонн чистого кокаина. Как объясняют бельгийские СМИ, если исходить из средней оптовой цены в 30 тысяч евро за один килограмм, общая стоимость конфискованного наркотика приближается к 450 миллионам евро. В пересчете на розничную продажу цена удваивается.]]></text>
</doc>
