<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731946</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731946</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 17:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Во Франции подтвердили, что убивший учителя в Париже был чеченцем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Судебные власти Франции подтвердили, что убивший преподавателя близ Парижа молодой человек - родившийся в Москве чеченец, сообщает телеканал BFMTV со ссылкой на заявление прокуратуры. "Это - чеченец с российским гражданством, ему было предоставлено убежище. Проживал в городе Эвреё", - заявил прокурор Жан-Франсуа Рикар. В сообщении отмечается, что убийце 18 лет, родился 12 марта 2002 года. Следователи называют нападавшего Абдулахом А. Абдулах А. был известен полиции по прежним правонарушениям, хотя ранее французские СМИ сообщали, что он не был замечен в нарушениях закона. По словам прокурора, подтверждается, что он не числился у спецслужб как исламский радикал. Убийца преподавателя жил со своей семьей в нормандском городе Эврё, считался беженцем, у него был десятилетний вид на жительство, полученный 4 марта нынешнего года. Абдулах А. не был учащимся коллежа в Конфлан-Сент-Онорине. Он следил за кампанией в социальных сетях, которая велась членами мусульманского сообщества против преподавателя из Конфлан-Сент-Онорина. Террорист не скрывал своего агрессивного настроя по отношению к будущей жертве, делился своим настроением с членами семьи и друзьями. Ранее были задержаны  девять человек  из окружения террориста, в том числе члены семьи. Полиции предстоит выяснить, являются ли эти люди сообщниками. Есть сведения, что Абдулах А. сам распространял в твиттере угрозу расправы над преподавателем. При задержании он кричал: "Аллах акбар". Le Figaro также ссылается на характеристику, которую источник дал чеченской диаспоре во Франции: "Любопытное сообщество, непрозрачное, сплоченное и разделенное одновременно, и парадоксальная ситуация при хорошей интеграции ( во французское общество - ИФ ) и многих тревожных сигналах". Издание отмечает, что нет оснований ослаблять внимание к этой общине после криминальных столкновений с участием чеченцев в июне этого года  в Дижоне , и особенно после варварского убийства преподавателя из Конфлан-Сент-Онорине. Побывавший вскоре после преступления в пятницу вечером в этом городе президент Франции Эммануэль Макрон заявил, что террористам не удастся расколоть французов. Как отметил глава государства, убитый учитель стал жертвой "типичного исламистского террористического покушения". 16 октября в городе Конфлан-Сент-Онорин  был убит  учитель истории, который демонстрировал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда, приводя им примеры свободы выражения. Убийца при задержании был застрелен полицейскими в соседнем городе Эраньи. Расследование преступления ведет антитеррористическая прокуратура.]]></text>
</doc>
