<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740766</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740766</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 16:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил, что Ходорковский в письме ему косвенно признал вину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ходорковский</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин рассказал, что экс-глава ЮКОСа Михаил Ходорковский в письме с просьбой о помиловании косвенно признал вину в преступлениях, за которые он был осужден на 13 лет. "Он косвенно признал (вину - ИФ), в письме ко мне признал и попросил его отпустить раньше срока потому, что у него мама болела и умирала", - сказал глава государства на заседании президентского Совета по правам человека (СПЧ). "Я пошел на это и помиловал его, чтобы он мог общаться с мамой", - добавил Путин. Ходорковский был  помилован  в декабре 2013 года после подачи прошения. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков тогда  сказал , что "если просит о помиловании, значит - признает вину". Ранее Ходорковский говорил, что написал прошение о помиловании на имя президента России, но вины в преступлениях, за которые был осужден, не признавал.  "Мои адвокаты мне передали, что решение о помиловании может быть принято. И что признания вины, как условия освобождения - передо мной не ставят. Это была ключевая проблема, начиная с медведевских времен. Для меня написать прошение о помиловании было абсолютно не критично. Суд (по второму делу) был постановочным, и все это прекрасно понимали. В ответ на одну липовую бумажку написать другую липовую бумажку - никакого морального дискомфорта я бы от этого не испытывал... И в этой липовой бумажке была только одна не липовая проблема - признание вины. Потому что, как только я пишу, что признаю вину, куча уважаемых мною людей попадают в очень тяжелую ситуацию, фактически любой человек, ранее работавший в ЮКОСе, становится уязвимым. В этот раз мне сказали: не надо писать признание вины", - сказал он в интервью журналу The New Times в Берлине.]]></text>
</doc>
