<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740963</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/740963</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 17:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Яндексу" разрешили строительство штаб-квартиры на Воробьевых горах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Власти Москвы выдали разрешение на строительство штаб-квартиры "Яндекса" на месте бывшей гостиницы "Корстон" на юго-западе Москвы, сообщили в пятницу в пресс-службе Мосгосстройнадзора. "Застройщик ООО "Яндекс" получил разрешение на строительство делового центра на Воробьевых горах. Объект возведут на улице Косыгина, д. 15 в районе Гагаринский на месте бывшей гостиницы "Корстон", - говорится в сообщении. Строительство планируется завершить до августа 2026 года. В здании высотой от 13 до 16 этажей разместятся офисы, технические помещения, подземная автостоянка на 1,4 тыс. машин. Компания "Яндекс" закрыла сделку по покупке участка за $145 млн под новую штаб-квартиру на улице Косыгина в Москве в декабре 2018 года. Общий бюджет проекта без учета стоимости земли оценивался в $275-330 млн. В настоящее время "Яндекс" арендует 27 тыс. кв.м офисных площадей в бизнес-парке "Аврора" и 61 тыс. кв.м в БЦ "Красная роза". Соглашения об аренде обоих офисов истекают 31 декабря 2021 года. В московских офисах "Яндекса" работает около 6,5 тыс. сотрудников. Автором проекта новой штаб-квартиры "Яндекса" выступило лондонское бюро PLP Architecture, главный архитектор – Ли Полисано. В проектировании также участвуют российские бюро АПЕКС и РТДА. Проект благоустройства территории разработает компания Arteza, которая участвовала в создании парка "Зарядье". Девелопером проекта выступает компания MR Group. В здании обустроят два больших конференц-зала, образовательный комплекс и музей "Яндекса". Также будут открыты кафе, рестораны, аптеки и предприятия сервиса. На территории также появится новый парк площадью около 2 га.]]></text>
</doc>
