<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709661</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709661</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 14:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Законопроект о расторжении договоров аренды в период пандемии прошел второе чтение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Андрей Макаров</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Госдума приняла во втором чтении законопроект о праве арендаторов досрочно расторгать договора аренды до 1 октября 2020 года. Это положение входит в пакет поправок о поддержке бизнеса в период пандемии (№ 953580-7), норма об аренде дорабатывалась накануне. В нынешней редакции законопроект прописывает право мелкого и среднего бизнеса, работающего в отраслях, наиболее пострадавших от пандемии, потребовать уменьшения арендной платы на срок до одного года, в случае если договор аренды был заключен до решения о введении режима повышенной готовности или чрезвычайной ситуации на территории региона. Если стороны не договорятся за две недели, у арендатора появится право не позднее 1 октября 2020 года разорвать договор об аренде без штрафных санкций. При этом убытки в виде упущенной выгоды, убытки при прекращении договора, связанные исключительно с досрочным расторжением договора аренды с арендатора не взимаются. Обеспечительный платеж, если он был предусмотрен договором аренды и уплачен арендодателю, арендатору не вернут. Представляя окончательный текст, председатель думского комитета по бюджету Андрей Макаров заметил, что, со слов экспертов, под действие закона попадали и лизинговые платежи по самолетам, пароходам: "Нефтяные вышки, кстати, тоже попадали под этот законопроект". В новой редакции законопроект очерчивает, о каком конкретно имуществе идет речь: договора аренды в отношении зданий, сооружений, нежилых помещений или их частей, используемых в целях осуществления этим арендатором указанной деятельности.]]></text>
</doc>
