<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734367</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734367</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 12:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков заявил, что проблема с лекарствами для онкобольных будет решена</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Правительство работает над устранением проблемы, возникшей в сфере обеспечения лекарственными препаратами пациентов с онкозаболеваниями, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Вы знаете, что медицинский, что называется, сектор правительства, сектор здравоохранения в правительстве уже тоже на это отреагировал и работает над тем, чтобы ситуацию исправить", - сказал Песков журналистам, комментируя обращение ряда общественных организаций на имя президента РФ с просьбой принять меры в связи с нехваткой лекарственных препаратов для взрослых и детей с онкозаболеваниями. Отвечая на уточняющий вопрос, считают ли в Кремле, что здравоохранение в России профинансировано в должном объеме, пресс-секретарь главы государства заметил, что нет ни одной страны в мире, где на медицинскую сферу выделяют достаточный объем средств. По его словам, даже в странах, где в соотношении к ВВП медицинская сфера профинансирована больше, чем в России, этот уровень также недостаточный. "Пандемия для всех стала поводом для того, чтобы вообще думать о концептуальном развитии, и так далее, в том числе и для президента", - сказал Песков. Вопрос увеличения финансирования в сфере здравоохранения, добавил он, является предметом анализа и бюджетной работы. "Вы знаете, что бюджетная работа ритмичная, и конечно, каждый раз это становится предметом для обсуждения", - сказал он. Ранее стало известно, что представители 30 благотворительных фондов сообщили руководству РФ  о катастрофической нехватке  в стране онкологических препаратов как для взрослых, так и для детей. По их прогнозам, дефицит этих препаратов может привести в ближайшее время к гибели тысяч людей, если российские власти не примут экстренные меры.]]></text>
</doc>
