<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730316</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730316</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 06:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 750 человек пострадали в результате беспорядков в Бишкеке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - За время беспорядков в Бишкеке пострадало 768 человек, сообщили "Интерфаксу" в среду в Минздраве Киргизии. "В организации здравоохранения обратилось 768 пострадавших в результате беспорядков в Бишкеке", - сообщил представитель Минздрава. По данным медиков, 550 пациентов после оказания первичной медпомощи направлены на амбулаторное лечение, госпитализировано 218 человек, из них семь человек находятся в реанимации. Один мужчина 2001 года рождения скончался от ушиба головного мозга. Накануне Минздрав сообщал о 686 пострадавших в результате беспорядков. После массовых протестов сторонников партий, оппозиционных президенту Киргизии Сооронбаю Жээнбекову, начавшихся вечером в минувший понедельник, Центральная избирательная комиссии страны отменила результаты парламентских выборов, прошедших 4 октября. Жээнбеков заявил о попытке захвата власти в стране и призвал лидеров протестов вернуться в правовое русло. В ночь на вторник протестующие освободили из СИЗО бывшего экс-президента Киргизии Алмазбека Атамбаева, экс-премьера Сапара Исакова и других оппозиционных Жээнбекову политиков. Сообщалось, что протестующие захватили здание парламента и офиса президента в Бишкеке, здания мэрии и правительства. Сторонники Атамбаева из Социал-демократической партии Киргизии во вторник заявили о смене власти в стране. В Бишкеке был создан Координационный совет оппозиции.]]></text>
</doc>
