<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736548</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736548</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 11:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Запущено движение по участку ЦКАД в составе коридора из Европы в Китай</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Автодор</tag>
    <tag type="str">ЦКАД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Госкомпания "Автодор" в понедельник запустила движение на третьем пусковом комплексе строящейся Центральной кольцевой автодороги (ЦКАД-3), который входит в состав автотранспортного коридора "Европа - Западный Китай", передал корреспондент "Интерфакса". "С открытием этого участка мы пересекли так называемый "экватор" ЦКАДа. Больше половины ЦКАДа с сегодняшнего дня будет работать полноценно. Мы очень надеемся, что к концу года еще порядка ста километров ЦКАДа поедет, и нам останется только небольшая часть на следующий год", - сказал глава набсовета "Автодора", вице-премьер РФ Марат Хуснуллин на торжественной церемонии открытия ЦКАД-3. На церемонии присутствовали, в частности, экс-министр транспорта Евгений Дитрих и недавно возглавивший Минтранс РФ глава "Аэрофлота" Виталий Савельев. Финальная стоимость третьего участка, который стал самым протяженным в составе нового кольца вокруг Москвы (105,9 км), по данным "Автодора", составила 100,9 млрд рублей (59 млрд руб. - частные инвестиции и средства банков, остальное - бюджетные вложения). При этом стоимость строительства по концесионному соглашению "Автодора" с ООО "Автодорожная строительная корпорация" (АСК) на этапе его заключения в 2016 году составляла 81,4 млрд руб. (42,2 млрд руб. из бюджета, 39,2 млрд руб. - привлеченные средства). Генподрядчиком строительства выступило АО "ДСК "Автобан". ЦКАД-3 проходит по территории севера и северо-востока Подмосковья, соединяет трассы М-11 "Нева" и М-7 "Волга", являясь частью международного автотранспортного коридора "Европа - Западный Китай", который должен полностью заработать в 2024 году с запуском строящейся трассы М-12 от Москвы до Казани. На участке построены четыре транспортные развязки, 68 искусственных сооружений (в числе которых пять экодуков), 17 мостов (включая мост через канал имени Москвы) и 47 путепроводов. На ЦКАД-3, как и на всем протяжении кольца, будет действовать система безбарьерной оплаты free flow. Стоимость проезда для легковых машин без транспондера здесь составляет 510 руб., с транспондером - 225 руб., для грузовиков - 1,66 тыс. рублей и 840 руб. соответственно. Система скидок по транспондеру "Автодора" T-pass предусматривает дисконт от 15% до 50%, в зависимости от протяженности маршрута (правило "дальше едешь - меньше платишь"). Изначально планировалось сдать ЦКАД-3 в 2018 году, но сроки не раз переносились. Год назад они были сдвинуты до ноября 2020 года. Строительство ЦКАД началось в 2014 году, его планировалось завершить в 2019 году. Актуальный срок ввода дороги на всем протяжении - 2021 год. Общая протяженность ЦКАД составит более 336 км. Стоимость проекта, по оценке Счётной палаты на лето текущего года, с учётом доделок превышает 330 млрд руб.]]></text>
</doc>
