<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730307</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730307</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 00:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Газпром" полностью прекратил покупку газа в Узбекистане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Узбекистан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - "Газпром" с начала 2020 года (как минимум до конца июня) прекратил покупки природного газа в Узбекистане, сообщается в меморандуме нового выпуска еврооблигаций "Газпрома", основанного на данных за первые 6 месяцев 2020 года. Между тем, в 2019 году "Газпром" купил в Узбекистане 7,6 млрд куб. м газа (в том числе 3,3 млрд куб. м газа в первом полугодии), 6,7 млрд куб. м в 2018 и 7,2 млрд куб. м в 2017 году, напоминает документ. За первую половину этого года "Газпром" нарастил закупки газа в Туркмении – с 1,2 млрд куб. м за первое полгода 2019 года до 1,7 млрд куб. м. Закупки в Казахстане сократились с 5,4 млрд куб. м до 4,1 млрд куб. м. Суммарно за полгода покупки "Газпромом" газа в Центральной Азии упали с 9,9 млрд куб. м до 5,8 млрд куб. м за январь-июнь 2019. Единственный комментарий в этом году от "Газпрома" пришел в конце апреля, когда спрос на мировом рынке драматически обвалился из-за ограничительных мер на фоне пандемии коронавируса. Начальник департамента 512 "Газпрома" Дмитрий Хандога предоставил ответ, в котором допустил маневры с закупками центральноазиатского газа. К этому моменту "Газпром" не закупал узбекский газ уже четыре месяца. "ЛУКОЙЛ" тоже сообщил о снижении добычи газа в Узбекистане по итогам первого квартала. Это произошло из-за сокращения спроса на узбекский газ в Китае на фоне пандемии. В июне добыча российской компании снижалась до уровня около 40% от проектной мощности, а в августе она полностью остановила производство на одном из проектов и прекратила экспорт газа из Узбекистана в Китай. Согласно отчету по Международным стандартам финансовой отчетности, сейчас объем его суточной добычи составляет примерно 20% от проектной мощности.]]></text>
</doc>
