<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740969</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740969</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 18:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дефицит воды добрался до юга Крыма</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Ялта</tag>
    <tag type="str">Алупка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Два водохранилища, питающие южный берег Крыма (ЮБК), обмелели. В результате города Ялта и Алупка, а также еще 30 населенных пунктов - от Фороса до Гурзуфа - переходят с понедельника, 14 декабря на почасовые графики подачи воды: всего шесть часов в сутки. "Вода будет подаваться утром с 06:00 до 09:00 и вечером с 18:00 до 21:00", - сообщила администрация Ялты. В графике возможны изменения из-за аварийных ситуаций и технической наладки сети водоснабжения. Причина отключений - снижение запасов воды в Загорском и Счастливенском водохранилищах. Таким образом, вода по графику вскоре будет в 32 населенных пунктах ЮБК. Именно столько их в муниципальном округе, сказали агентству в Единой дежурной диспетчерской службе (ЕДДС) Ялты. Отели южного берега Крыма готовятся к работе в новых условиях. "У гостиницы есть свои резервы, есть определенный запас воды, который мы пополняем, и в отеле в течение дня всегда есть вода. Единственное - может быть не такой сильный напор, поскольку вода будет подаваться  (в городе - ИФ)  не постоянно. Думаем, что на работе нашей гостиницы это  (графики - ИФ)  не отразятся", - сказали агентству в отеле "Бристоль", одной из старейших гостиниц курорта. Маловодие наблюдается в Крыму в 2019 и 2020 годах и, по прогнозам Росводресурсов, может продлиться в 2021 году. До присоединения Крыма к РФ в марте 2014 года около 85% потребностей полуострова в пресной воде обеспечивал Северо-Крымский канал, идущий от Днепра. Украина его перекрыла, заявляя, что днепровская вода вернется на полуостров только в случае его "деоккупации". Москва считает Крым российским, подчеркивая, что вопрос принадлежности полуострова закрыт навсегда.]]></text>
</doc>
