<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731286</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731286</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 15:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Онищенко ждет снижения заболеваемости COVID-19 не ранее декабря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Геннадий Онищенко</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Достижения пика и стабилизации заболеваемости коронавирусной инфекцией в РФ по аналогии с гриппом следует ожидать не менее чем через 14 недель с начала роста, считает бывший глава Роспотребнадзора, первый зампред комитета Госдумы по образованию и науке, академик РАН Геннадий Онищенко. "Продолжительность периода нарастания, стабилизации и снижения будет явно не 7-9 недель, как при гриппе, а в несколько раз больше - если в два раза, то 14-18 недель, или даже дольше. Это основано на прецедентной практике - подобная инфекция, с подобными механизмами передачи, которой является грипп", - сказал Онищенко во вторник "Интерфаксу". По словам депутата, COVID-19 распространяется намного медленнее гриппа, соответственно замедлено и формирование популяционного иммунитета у населения, способного сократить рост заболеваемости. "Месяц назад, до этого роста, были проведены исследования, и там была показана цифра 20% популяционного иммунитета к коронавирусу в Москве. Для гриппа популяционный иммунитет, после которого начинается падение - это примерно 60%", - отметил Онищенко. Он добавил, что не считает введение жесткой изоляции населения эффективной мерой борьбы с пандемией, но необходимо обеспечить защиту основных групп риска. "Чем больше мы будем сидеть в изоляции, тем труднее будет идти этот процесс, это аксиома, поэтому сегодня мы должны не просто по мартовскому пути не идти, когда два месяца вся страна не работала... у нас есть четкое понимание, что тяжелее всего болеет старшее поколение, и его нужно максимально защитить, но не закрыть в пятиэтажках хрущевских, а дать возможность функциональной изоляции", - сказал депутат. По данным оперативного штаба, во вторник суточный прирост заболевших в России  составил 13 868 случаев , умерли 244 человека. Рост случаев COVID-19 в РФ начался с сентября, в течение месяца количество новых выявлений увеличилось с 5 тысяч до 10 тысяч к началу октября. В воскресенье, 11 октября, был отмечен рекордный рост - 13 634 случая, чего не было с самого начала эпидемии в стране.]]></text>
</doc>
