<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732191</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732191</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 21:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме раскритиковали обвинения США в адрес шести предполагаемых разведчиков из РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Обвинения в хакерских атаках, выдвинутые США шести россиянам, якобы являющимся сотрудниками российской разведки, не подтверждены доказательствами, заявил председатель комитета Госдумы по международным делам Леонид Слуцкий. "Новые обвинения в кибератаки с целью вмешательства - очередной шаг по дискредитации Москвы", - сказал Слуцкий "Интерфаксу" в понедельник. По его словам, "еще ни разу подобные заявления не сопровождались весомыми доказательствами - это все из разряда highly likely". "Это бред. Комментировать уже невозможно. Нашим "стратегическим друзьям" пора сменить репертуар в своем стремлении очернить Россию", - заявил Слуцкий. Ранее Associated Press сообщило, что судебные власти США  предъявили обвинения  шести россиянам в связи с хакерскими атаками против компаний в США, энергосистемы Украины и против участников президентских выборов 2017 года во Франции. По информации американской стороны, все шесть фигурантов дела - сотрудники российской разведки. Согласно данным американского следствия, они, в частности, применяли вирус NotPetya, от которого пострадали Украина, страны Западной Европы иСША. В американской прокуратуре подчеркнули, что эти хакеры служат в том же подразделении российской военной разведки, которое, по мнению Вашингтона, пыталось повлиять на выборы 2016 года в США. Россия ранее не раз отвергала обвинения в деструктивных кибер-операциях против других стран.]]></text>
</doc>
