<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726556</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726556</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 17:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ведущим вузам РФ могут разрешить менять критерии приема олимпиадников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валерий Фальков</tag>
    <tag type="str">Минобрнауки</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Глава министерства науки и высшего образования РФ Валерий Фальков не исключил в ближайшее время изменений в критериях по приему в ведущие вузы страны абитуриентов - победителей школьных олимпиад, а также уменьшение их количества. "Мы задумались над тем, чтобы предоставить части вузов возможность оценивать интеллектуальные возможности в рамках олимпиад через другое количество баллов. Это даст возможность таким вузам принимать совершенно другого  (по уровню знаний - ИФ)  абитуриента", - сказал Фальков в ходе заседания оргкомитета по проведению многопрофильной инженерной олимпиады "Звезда" в Туле в пятницу. По словам министра, в нынешнем году в ряд ведущих вузов страны на бюджетные места не смогло поступить достаточно много абитуриентов "с большими, я бы сказал с предельными баллами по ЕГЭ". В частности, по его словам, в 20 крупных вузах количество абитуриентов - победителей школьных олимпиад было значительно выше, чем бюджетных мест. В результате ректоры некоторых вузов были вынуждены зачислять абитуриентов за счет средств учебных заведений. "Мы должны сделать еще более престижными олимпиады, организованные вузами. Очевидно, с осторожностью, надо посмотреть на их количество, чтобы повысить их качество. Эти интеллектуальные состязания должны стать еще более престижными", - подчеркнул Фальков. Министр напомнил, что ежегодно в школьных и вузовских олимпиадах участвуют более 2,5 млн человек. "Чем раньше мы вовлекаем детей к участию в школьных олимпиадах, тем лучше. У нас сейчас олимпиады организованы для школьников, в основном, начиная с седьмого класса. А надо начинать с начальных классов", - отметил глава Рособрнауки. Он также высказался за привлечение к организации олимпиад для школьников крупных промышленных предприятий.]]></text>
</doc>
