<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738910</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738910</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 09:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Печора СПГ" сменил владельцев и перестраивается на метанол</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Печора СПГ</tag>
    <tag type="str">Виталий Южилин</tag>
    <tag type="str">Alltech</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Экс-депутат Госдумы Виталий Южилин с партнерами выкупили у группы Alltech проект "Печора СПГ", в который входят лицензии на Коровинское и Куюмжинское газовые месторождения в Ненецком автономном округе,  сообщает  газета "Коммерсантъ". Южилин получит 50% в ООО "Печора СПГ", а его партнеры Геннадий Миргородский и Дмитрий Озерский - по 25%. Предварительно согласовано вхождение Российского фонда прямых инвестиций (РФПИ), который может получить до 25% в проекте и помочь привлечь финансирование и иностранных партнеров. Проект "Печора СПГ" предполагал строительство СПГ-завода в партнерстве с "Роснефтью". Для увеличения ресурсной базы проекта "Роснефть" хотела купить соседние Лаявожское и Ванейвисское месторождения. Однако в ходе напряженной борьбы эти участки выиграл "Газпром", а "Роснефть" вскоре покинула проект из-за отсутствия перспектив. Теперь здесь планируется организовать производство и экспорт метанола. К 2025 году предполагается выйти на добычу в 2 млрд кубометров газа в год, построить газопровод до побережья Баренцева моря в районе п. Индига (300 км) и первую очередь завода (1,7 млн тонн метанола в год). До 2027 года компания хочет нарастить добычу до 4 млрд кубометров и построить вторую очередь завода. Ранее "Русхим" Южилина задумывался о производстве метанола в Ленинградской области, однако теперь его решено строить в НАО. Инвестиции в проект могут составить более 200 млрд руб.]]></text>
</doc>
