<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741572</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741572</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 15:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Производители пообещали ответственно подойти к ценам на подсолнечное масло</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Масложировой союз</tag>
    <tag type="str">Михаил Мальцев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Масложировая отрасль РФ не заинтересована во введении экспортной пошлины на масло, обещает ответственно подходить к формированию цены. "Никто не заинтересован, чтобы сегодня была введена экспортная пошлина на подсолнечное масло. Но этот "дамоклов меч" будет висеть - уже о нем сказали, и, естественно, мы будем очень ответственно подходить к формированию ценовых политик на внутреннем рынке", - заявил исполнительный директор Масложирового союза Михаил Мальцев на стратегической сессии "Российский агроэкспорт 2020-2021", организованной центром "Агроэкспорт" при Минсельхозе в среду. В то же время он высказался за "справедливое распределение" экспортной маржи между производителями подсолнечника и масла, "чтобы сельхозпроизводитель зарабатывал не 300%, как сегодня". "Пусть он зарабатывает 250%. Дайте нам заработать наши 5%, я уже не говорю про 10%. И все будет нормально", - заявил Мальцев. Вместе с тем он высказался за то, чтобы пошлины на экспорт подсолнечника "были системными". Он также сообщил, что в ближайшее время союз "будет подавать документы" с предложением о повышении экспортной пошлины на сою. Как сообщалось, Минэкономразвития РФ внесло на рассмотрение правительства проект постановления о возможности введения вывозных таможенных пошлин на подсолнечное масло в размере 15%, но не менее чем 135 евро за тонну. Пошлины будут введены до конца года в случае нарушения соглашения между производителями и розничными сетями. Соглашение  будет подписано в среду . Они предусматривают  снижение цены производителем подсолнечного масла  (поставка для розничных сетей) до 95 руб. за кг (с НДС) и ограничение розничной цены до 110 руб. за кг. Необходимость этой меры связана с резким ростом цен на подсолнечное масло за последнее время. По данным Росстата, с начала года в рознице оно подорожало на 23,8%. Как информирует Центр агроаналитики при Минсельхозе, цены производителей ко 2 декабря достигли 84 075 рублей за тонну без НДС (рост за неделю на 1,3% или на 1 083 рублей за тонну).]]></text>
</doc>
