<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730462</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730462</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 20:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Боеприпасы на горящем складе под Рязанью стали взрываться реже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рязанская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Интенсивность взрывов боеприпасов на горящем под Рязанской областью арсенале Западного военного округа снижается, сообщили в среду в Минобороны РФ со ссылкой на доклад с места событий. "В настоящее время разрывы отдельных боеприпасов на территории склада происходят с временным промежутком около 10 минут, что говорит о возможном количественном уменьшении в результате пожара находящихся в его эпицентре складских групп", - отмечается в сообщении. Военные сообщили, что подразделения Минобороны продолжают работу по локализации и тушению пожара на территории склада боеприпасов. На место происшествия прибыл заместитель министра обороны РФ Дмитрий Булгаков. Он возглавил специальную оперативную группу, в которую вошли представители главного ракетно-артиллерийского управления Минобороны РФ и штаба материально-технического обеспечения Вооруженных сил. Группировка Минобороны России в районе ЧС: 189 военнослужащих, 38 единиц военной и спецтехники, четыре самолета Ил-76, три вертолета Ми-8 с водосливными устройствами. В составе подразделений, принимающих участие в ликвидации чрезвычайной ситуации, роботы-саперы "Уран-6" и роботы-пожарные "Уран-14", беспилотники, пожарные танки и другая техника. В среду днем в Рязанской области начался пожар на территории складов с боеприпасами, которые начали взрываться. В воинской части пострадали два человека, они госпитализированы. Сейчас свыше 2,3 тыс. человек эвакуированы из населенных пунктов Рязанской области, находящихся неподалеку от места ЧП.]]></text>
</doc>
