<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731129</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731129</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 16:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Запуск российско-европейской миссии на Марс запланировали на осень 2022 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ExoMars</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">ЕКА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Запуск межпланетной космической станции ExoMars в рамках совместной программы Европейского космического агентства (ЕКА) и "Роскосмоса" по поиску следов жизни на Красной планете планируется осуществить в конце сентября 2022 года, следует из данных, опубликованных ЕКА. Согласно новым данным, российская ракета-носитель "Протон-М", оснащенная разгонным блоком "Бриз", со станцией ExoMars стартует 22 сентября в 17:10 с космодрома Байконур. В качестве резервной даты указано 1 октября 2022 года. Посадка спускаемого аппарата на Красную планету после отделения от межпланетной станции должна состояться через девять месяцев - 10 июня 2023 года в 18:32. В марте текущего года ЕКА и "Роскосмос" сообщили о переносе запуска ExoMars с 2020 на 2022 год в связи с необходимостью проведения дополнительных испытаний обновленного оборудования, а также трудностями в работе, возникшими из-за пандемии коронавируса. ExoMars – совместная программа Европейского космического агентства (ЕКА) и российской госкорпорации "Роскосмос" по исследованию Марса, основной целью которой является поиск доказательств существования в прошлом и настоящем жизни на Красной планете. Станция ExoMars состоит из европейского перелетного модуля и российского спускаемого аппарата (десантного модуля). В состав последнего входят российская посадочная платформа "Казачок" и европейский марсоход Rosalind Franklin. В рамках совместной программы исследования Красной планеты первая межпланетная станция ExoMars была запущена 14 марта 2016 года ракетой-носителем "Протон-М" c космодрома Байконур. 19 октября 2016 года она успешно вышла на орбиту планеты, однако посадочный модуль затем разбился при посадке на плато Меридиана.]]></text>
</doc>
