<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709549</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709549</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 20:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Бразилии рекомендовали принимать гидроксихлорохин при первых симптомах COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бразилия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Министерство здравоохранения Бразилии в среду рекомендовало врачам использовать препараты хлорохин и гидроксихлорохин для лечения случаев заболевания коронавирусом уже на первых этапах, сообщают латиноамериканские СМИ. Согласно новому руководству, опубликованному министерством, врачам советуют использовать эти противомалярийные препараты вместе с антибиотиками. Однако окончательное решение относительно приема этих лекарств остается за пациентами и их врачами. В случае его использования пациентам нужно будет подписать документ о том, что они ознакомлены с возможными побочными эффектами этого препарата. На этой неделе президент США Дональд Трамп рассказал, что  принимает гидроксихлорохин , чтобы не заболеть коронавирусом. По его словам, этот препарат принимают многие врачи и люди, работающие в местах, где высок риск заражения. Однако многие политики, в том числе спикер палаты представителей конгресса США Нэнси Пелоси,  раскритиковали Трампа . Лидер сенатского меньшинства Чак Шумер заявил, что "любой эксперт скажет, что этот препарат не помогает против COVID-19, так что он (Трамп - ИФ) дает людям ложную надежду". Гидроксихлорохин - противомалярийный препарат, существующий уже не одно десятилетие. Во многих странах в последние месяцы его используют для лечения COVID-19. Сторонники такой терапии отмечают, что речь идет о препаратах, свойства и возможные побочные эффекты которых известны уже много десятилетий.]]></text>
</doc>
