<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731557</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731557</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 06:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пожар произошел в противотуберкулезном диспансере в Иркутской области из-за поджога</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Пожар произошел ночью в четверг в противотуберкулезном диспансере в поселке Усть-Ордынский Эхирит-Булагатского района Иркутской области, погибших и пострадавших нет, сообщает пресс-служба главного управления МЧС по региону. "Благодаря грамотным действиям персонала медицинского учреждения удалось избежать трагедии. Им был обнаружен очаг возгорания и при помощи внутренней водопроводной сети ликвидирован пожар. Также оперативно была организована эвакуация пациентов", - приводятся в сообщении слова замначальника Эхирит-Булагатского пожарно-спасательного гарнизона Руслана Асаева. "Погибших, травмированных нет", - говорится в сообщении. Информация о пожаре поступила на пульт пожарно-спасательной службы от автоматической пожарной сигнализации в диспансере в 01:40 (20:40 мск). На момент прибытия первых подразделений наблюдалось задымление на втором этаже трехэтажного кирпичного здания. До приезда пожарных медперсоналом были эвакуированы 93 человека. В одной из палат пожарные обнаружили поврежденный матрас, площадь пожара составила 1 кв. м. "Дознавателями МЧС России по итогам предварительного осмотра места пожара установлено, что вероятной причиной является занесение открытого источника зажигания одним из пациентов учреждения. В настоящее время лицом, совершившим деяние, даны показания, на основании которых будет применена мера в соответствии с действующим законодательством", - говорится в сообщении. В пресс-службе областного главка МЧС "Интерфаксу" уточнили, что пациент признался в поджоге матраса. "Дал признательные показания, что поджег. С его слов, ему надоело находиться в палате", - сказал собеседник агентства.]]></text>
</doc>
