<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736169</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736169</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 08:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новый порядок формирования правительства РФ вступает в силу</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это происходит на фоне слухов о масштабных перестановках в кабмине</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Медведев</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Кобылкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Новый порядок формирования правительства, который утвержден  подписанным в пятницу  федеральным конституционным законом, вступает в силу на фоне многочисленных слухов о перестановках в кабинете Михаила Мишустина. Вполне вероятно, что уже в понедельник Госдуме предстоит впервые исполнить свою новую конституционную функцию - утвердить новых министров. Правительство Мишустина было сформировано в январе этого года как "микс" из представителей кабинета предыдущего премьера Дмитрия Медведева и новых назначенцев. До сих пор никаких изменений в его составе не было - впрочем, и времени прошло немного, и 90% этого сравнительно короткого периода пришлось на борьбу с пандемией и ее последствиями. По информации источников "Интерфакса", глава Минприроды  Дмитрий Кобылкин  может уступить свое кресло нынешнему руководителю Минвостокразвития Александру Козлову (ему на смену, как ожидается, придет не "варяг", а человек, активно вовлеченный в дальневосточную повестку, говорит один из собеседников агентства). Главу Минстроя Владимира Якушева, по информации целого ряда телеграм-каналов, заменит его первый зам Ирек Файзуллин, с которым курирующий стройку вице-премьер Марат Хуснуллин работал в Татарстане. Дольше всех обсуждается кандидатура нового министра транспорта (нынешнему, Евгению Дитриху, прочат губернаторский пост): называются фамилии главы "Аэрофлота" Виталия Савельева, а также заместителей министра Александра Нерадько и Андрея Костюка. Наконец, в последние дни появились слухи о замене в Минэнерго: Александр Новак (как и все перечисленные министры, работал еще в правительстве Медведева) может быть повышен до вице-премьера - в таком случае, говорит собеседник "Интерфакса", знакомый с ситуацией, ему перейдет часть вопросов, которые курирует сейчас Юрий Борисов. Кто в таком случае получит портфель министра энергетики, аппаратный вес которого в последние годы заметно вырос в связи с формированием союза экспортеров нефти "ОПЕК+", источники агентства не осведомлены.]]></text>
</doc>
