<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740130</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740130</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 14:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Протестующие в Молдавии потребовали досрочной инаугурации Санду</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Кишинев</tag>
    <tag type="str">Майя Санду</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - Участники акции протеста в Молдавии потребовали, чтобы избранный президент Майя Санду вступила в должность раньше намеченного срока, передает в воскресенье корреспондент "Интерфакса". "Мы требуем вступления в должность избранного президента Майи Санду 10 декабря, сразу после утверждения Конституционным судом результатов президентских выборов. В этот день правительство должно подать в отставку, чтобы открыть путь к досрочным выборам", - заявил на митинге вице-председатель парламента и оппозиционной партии "Платформа DA" Александр Слусарь. Сама Санду на акции также потребовала отставки правительства и досрочных выборов парламента. "Мы должны добиться немедленного роспуска парламента и досрочных выборов. Сделать это необходимо через отставку правительства", - заявила она. Движение через центр города перекрыто. Участники протеста заполнили центральную площадь Кишинева, а также прилегающий проспект имени Штефана чел Маре. Все митингующие носят маски и соблюдают меры предосторожности в условиях пандемии коронавируса. Здание правительства окружено кордоном полиции. На лестнице у центрального входа в здание стоят несколько сотен полицейских, чтобы не допустить сюда протестующих. Митинг проходит мирно, полиция не вмешивается в действия манифестантов. По данным организаторов, в акции протеста принимают участие более 20 тыс. человек. В ходе  выборов президента  в Молдавии 15 ноября лидер партии "Действие и солидарность", экс-премьер Майя Санду набрала 57,72% голосов, а действующий глава государства Игорь Додон - 42,28%. Полномочия Додона истекают 23 декабря этого года. Инаугурация нового президента запланирована на 24 декабря. Санду станет первой женщиной на посту президента Молдавии.]]></text>
</doc>
