<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">714261</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/714261</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-22 19:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФК "Ростов" раскритиковал РПЛ за ситуацию с матчем против "Сочи"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 июня. INTERFAX.RU - Руководство Российской премьер-лиги отказалось вмешиваться в ситуацию с проведением матча между "Сочи" и "Ростовом", который прилетел на матч с футболистами молодежного состава из-за вспышки коронавируса в клубе, сетует клуб из Ростова-на-Дону. В своем заявлении, опубликованном на сайте "Ростова", клуб озвучил позицию, согласно которому соответствующее решение должна была принять РПЛ: "либо перенести матч, либо отказать нашему клубу в переносе". "При этом в любом случае ответственность за принятое решение должна возлагаться на руководство РПЛ, а не на ФК "Сочи". Вместо принятия решения лига самоустранилась, столкнув лбами два клуба и подставив "Сочи" под шквал критики", - говорится в заявлении "Ростова". "У футбольного клуба "Ростов" нет претензий к ФК "Сочи". Мы убеждены, что в вопросе проведения игр и утверждения календаря нет места договоренностям клубов - подобные организационные решения находятся в сфере исключительной компетенции руководства РПЛ", - отмечается там же. 19 июня, когда возобновился розыгрыш РПЛ после паузы, взятой в марте из-за пандемии коронавируса, "Ростов" на выезде крупно проиграл "Сочи" в матче 23-го тура - 1:10. Ростовская команда привезла в Сочи молодежный состав, так как у нескольких футболистов основного состава был выявлен коронавирус. ФК "Сочи", в свою очередь, отказался переносить матч. В воскресенье сообщалось, что у трех футболистов московского "Динамо" был выявлен коронавирус, поэтому матч 23-го тура РПЛ "Краснодар" - "Динамо", запланированный на воскресенье, был перенесен на 19 июля по согласию обоих клубов.]]></text>
</doc>
