<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728337</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728337</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 21:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд арестовал рэпера, врезавшегося в пешеходов в центре Москвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эльмин Гулиев</tag>
    <tag type="str">Таганский суд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Таганский суд Москвы заключил под стражу рэпера Эльмина Гулиева, устроившего ДТП с тремя пострадавшими в центре Москвы, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда в среду. "Суд удовлетворил ходатайство следствия в отношении Гулиева об избрании ему меры пресечения в виде заключения под стражу сроком до 21 ноября 2020 года", - сказал собеседник агентства. Изначально московская полиция  предъявила ему обвинение  по части 1 статьи 264 УК РФ (нарушение правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью). Позднее Гулиеву ужесточили обвинение по признакам преступления, предусмотренного пунктом "а" части 2 статьи 264 УК РФ (нарушение правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью, совершенное лицом в состоянии опьянения), поскольку полицией было установлено, что водитель находился за рулем  в состоянии наркотического опьянения . Как стало известно на судебном заседании, Гулиев признал свою вину в ДТП, но настаивал, что был трезв. Накануне, 22 сентября, официальный представитель МВД России Ирина Волк сообщила "Интерфаксу", что московская полиция возбудила уголовное дело в отношении мужчины, совершившего дорожно-транспортное происшествие, в результате которого пострадали три человека. Полицией было установлено, что 21 сентября на регулируемом перекрестке на улице Остоженка водитель автомашины Infiniti проехал на запрещающий сигнал светофора и столкнулся с другим автомобилем. От удара иномарку вынесло на тротуар, по которому в это время шли люди. В результате ДТП двое пешеходов - мужчина и женщина, а также пассажир виновника аварии получили телесные повреждения различной степени тяжести и были госпитализированы бригадами скорой помощи в медицинские организации. За рулем Infiniti находился Гулиев.]]></text>
</doc>
