<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731764</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731764</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 11:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Таиланда отказался уйти в отставку под давлением протестующих</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Прают Чан-Оча</tag>
    <tag type="str">Бангкок</tag>
    <tag type="str">Таиланд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Таиланда генерал Прают Чан-Оча ввел в Бангкоке чрезвычайное положение с 16 октября на 30 дней на фоне активизации протестов. Протестующие требуют, чтобы он ушел в отставку. Он заявил, что не собирается уходить,  сообщает  The Straits Times. После экстренного заседания правительства генерал заявил, что власти вынуждены были ввести ЧП, поскольку протесты стали сопровождаться насилием. Теперь нарушителей запрета на политические акции будут привлекать к ответственности. Запрет собираться более чем впятером был введен ранее. ЧП могут отменить и раньше, чем через 30 дней, если ситуация успокоится, объяснил он. В случае дальнейшей эскалации может быть введен комендантский час, добавил премьер. Он считает, что пока ситуация не требует введения военного положения,  пишет  Bangkok Post. В четверг массовый митинг протеста продлился несколько часов в главном торговом квартале Бангкока. Участники акции требовали освободить лидеров протестов, которых полиция задержала утром того же дня. Также они требовали отставки Праюта Чан-Очи. В среду десятки тысяч демонстрантов прорвали полицейское оцепление и двинулись маршем к зданию правительства. В пятницу люди снова стали массово выходить на улицы, отмечает The Straits Times, издание считает маловероятным, что после введения ЧП протесты сразу прекратятся. Ситуация в Бангкоке начала  обостряться  в начале июля, а в последние дни акции стали намного более массовыми. На улицы выходят десятки тысяч человек. Генерал Прают Чан-оча  пришел к власти  в результате государственного переворота 2014 года. Протестующие требуют его отставки, принятия новой Конституции и реформы монархии.]]></text>
</doc>
