<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729833</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729833</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 17:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Альянс Зеленых" назвал возможные причины гибели животных на Камчатке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
    <tag type="str">Альянс Зеленых</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Причину массовой гибели морских животных на Камчатке можно будет назвать только после результатов анализа проб, считают в общественном экологическом движении "Альянс Зеленых". Как заявил его лидер Александр Закондырин, которого процитировали в пресс-службе Минприроды РФ, объективно разобраться в ситуации на Халактырском пляже Камчатки должны специалисты. "Морские животные были выброшены штормом и в районе бухт Большая и Малая Лагерная Петропавловска-Камчатского. Необходимо установить первопричину произошедшего, расстояния могут быть значительными. Специалисты уже взяли пробы воды и завтра уже будут предварительные результаты. Давайте их дождемся", - сказал он. При этом Закондырин подчеркнул, что только после этого можно будет делать какие-то аргументированные выводы о причинах произошедшего. Они, по его словам, "могут быть самые разные: от обычного разлива топлива или аварии на каком-то предприятии, до природных катаклизмов". По словам эксперта, полуостров Камчатка относится к сейсмически активным зонам России. Большинство камчатских землетрясений происходит на расстоянии 30-150 километров от восточного побережья полуострова, в субдукционной зоне, примыкающей к Курило-Камчатскому жёлобу. Как он добавил, поэтому эта территория в принципе подвержена различным авариям по объективным причинам. Также Закондырин отметил, что необходимо ограничить доступ на эту территорию для посещения жителей края и туристов. В конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды на Халактырском пляже. Они жаловались, что после заплывов у них опухали и краснели глаза, а также было раздражение на коже. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных, в том числе осьминогах и морских звездах. Губернатор Камчатского края Владимир Солодов призвал жителей воздержаться от посещения Халактырского пляжа. Природоохранная прокуратура начала проверку по факту загрязнения акватории на Камчатке. А в Следственном управлении Следственного комитета РФ по Камчатскому краю по факту распространения в СМИ сведений о массовой гибели морских животных в районе бухт Авачинского залива проводится процессуальная проверка. Кроме того, сотрудники МЧС обследуют берег пляжа на всем его протяжении. Специалисты Росприроднадзора, Роспотребнадзора, УГМС продолжают отбор проб воды. В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты  выявили загрязнение  в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза по нефтепродуктам. В понедельник, 5 октября будут известны результаты проб воды, которые были взяты в бухтах Большой и Малой Лагерных и в бухте Бабья.]]></text>
</doc>
