<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726788</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726788</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 08:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent торгуется у $39,92 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Мексиканский залив</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">BP</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Котировки нефти растут в понедельник после резкого падения на прошлой неделе. К 8:15 по московскому времени ноябрьские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,09 (0,23%), до $39,92 за баррель. В пятницу Brent подешевела на $0,23 (0,6%). Октябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) на $0,18 (0,48%), до $37,51 за баррель. За предыдущую сессию контракт подорожал на $0,03 (0,08%). На прошлой неделе Brent подешевела на 6,6%, WTI - на 6,1%. Цены обоих сортов снижались две недели подряд на опасениях о сохранении низкого спроса и на фоне данных о росте запасов в США. В минувшие выходные некоторые из производителей нефти, работающие в Мексиканском заливе, снова приостанавливали работу в ожидании очередного урагана, это может привести к временному снижению поставок из региона, отмечают эксперты AxiCorp. Ливия планирует восстановить добычу нефти, что обеспечит приток сырья на рынок при сохранении низкого спроса. Ранее появилась информация о том, что главнокомандующий Ливийской национальной армией (ЛНА) Халифа Хафтар лично пообещал "вновь открыть" энергетический сектор Ливии, пишет Dow Jones. Британская нефтекомпания BP полагает, что спрос на нефть, возможно, никогда не вернется к уровням, которые были до пандемии коронавируса. Наиболее оптимистичный сценарий, рассматриваемый в докладе BP, предполагает, что мировой спрос на нефть будет не более чем "ровным" в следующие два десятилетия, поскольку мировой энергетический сектор постепенно уходит от использования ископаемого топлива. В центре внимания нефтяного рынка по-прежнему остаются переговоры стран ОПЕК+. На среду запланировано заседание технического комитета по мониторингу договоренностей ОПЕК+ (JTC), а на четверг - заседание министерского мониторингового комитета ОПЕК+ (JMMC). Отдельные страны ОПЕК+ по-прежнему не выполняют в полном объеме обещание о сокращении добычи, и этот вопрос, вероятно, будет обсуждаться мониторинговым комитетом на этой неделе, пишет Bloomberg.]]></text>
</doc>
