<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732566</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732566</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 20:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Система получения кислорода на МКС снова вышла из строя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Электрон-ВМ</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Сергей Рыжиков</tag>
    <tag type="str">ЦУП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Система получения кислорода "Электрон-ВМ" на борту Международной космической станции снова вышла из строя, экипажу пришлось разобрать ее для ремонта, следует из переговоров экипажа МКС с Центром управления полетами (ЦУП). Российский космонавт Сергей Рыжиков сообщил о проблемах с использованием системы в ходе переговоров с ЦУПом, трансляцию которых ведет NASA. Согласно указаниям наземных специалистов, космонавтам предстоит снять корпус аппарата и вручную обследовать систему. "В 3:40 он  ("Электрон" - ИФ)  будет переведен в режим продувки с Земли", - сказал представитель ЦУПа. Вечером в понедельник, 19 октября, в переговорах с ЦУПом российские космонавты сообщили о неполадках в работе системы получения кислорода "Электрон", которая уже выходила из строя 15 октября. По словам космонавта Анатолия Иванишина, неполадки были вызваны тем, что  в системе закончилась вода . Во вторник, 20 октября, в "Роскосмосе" сообщили, что все технические неполадки, возникшие в ночь с понедельника на вторник,  были устранены . "Электрон" располагается на российском сегменте МКС в модуле "Звезда". Во время ее починки работала дублирующая система в американском сегменте станции. Как отметили в "Роскосмосе", ситуация не представляла опасности для экипажа. В переходном отсеке модуля "Звезда" также был локализован источник утечки воздуха с МКС, о которой стало известно 20 августа. Экипаж обнаружил в отсеке трещину, после заклейки которой скорость падения давления на станции уменьшилась. Для поиска места утечки экипаж изолировался в российском сегменте.]]></text>
</doc>
