<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736684</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736684</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 19:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиция не смогла отправить Пашиняна в отставку из-за отсутствия кворума</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Ереван</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Дашнакцутюн</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Внеочередное заседание парламента Армении, созванное для рассмотрения вопроса об отставке премьер-министра Никола Пашиняна, не состоялось из-за отсутствия кворума, заявила оппозиционный депутат парламента Наира Зограбян. "На заседание явилась только вице-спикер парламента Лена Назарян. Другие депутаты от правящей фракции не пришли на заседание", - сказала Зограбян журналистам. Организаторы митинга с требованием отставки Пашиняна призвали участников демонстрации разойтись по домам и ждать развития событий. Представитель партии "Дашнакцутюн" Ишхан Сагателян  требовал , чтобы Пашиняну дали время до полуночи среды на добровольную отставку. В противном случае он обещал, что оппозиция решит этот вопрос 12 ноября. Оппозиция начала требовать отставки премьера после того, как в ночь на 10 ноября он и президенты России и Азербайджана приняли тройное заявление о прекращении войны в Нагорном Карабахе и сохранении достигнутой расстановки сил. В Армении часть населения восприняла это как капитуляцию. Пашинян объяснял, что это решение ему далось тяжело и что поражение он не признает, хотя берет на себя ответственность за неудачу в Карабахе. Он согласился на прекращение боевых действий, чтобы спасти жизни людей. 11 ноября митинг протеста собрался у парламента. Полиция подвергла приводу одного из организаторов акции, представителя партии "Дашнакцутюн", руководителя телеканала "Еркир медиа" Гегама Манукяна.]]></text>
</doc>
