<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741430</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741430</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 19:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россельхознадзор разрешил поставки томатов с одного из предприятий Азербайджана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россельхознадзор</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Россельхознадзор с 16 декабря разрешает поставки томатов с азербайджанского ООО "Агротерм", расположенного в Хызинском районе. Как сообщает служба, такое решение принято по итогам нескольких переговоров с представителями агентства по пищевой безопасности Азербайджана. На них азербайджанская сторона представила информацию о результатах расследования случаев обнаружения карантинных для стран-членов ЕАЭС объектов и результаты мониторинговых мероприятий. "По результатам анализа предоставленных сведений Россельхознадзор считает возможным под гарантии агентства разрешить с 16 декабря 2020 года ввоз томатов из Азербайджана с предприятия ООО "Агротерм", расположенного в Хызинском районе", - говорится в сообщении. В настоящее время на стадии рассмотрения находится вопрос о разрешении ввоза продукции еще двум тепличным хозяйствам. Россельхознадзор  запретил поставки  томатов и яблок из Азербайджана с 10 декабря в связи с обнаружением в них опасных вредителей - южноамериканской томатной моли и восточной плодожорки. Азербайджан является лидером среди поставщиков томатов в Россию. По данным Плодоовощного союза, за 10 месяцев их ввоз составил 171 тыс. тонн на $190 млн. Его доля в общем объеме импорта томатов в РФ в этом году достигла 38%. По данным Центра агроаналитики при Минсельхозе, в 2019 году Азербайджан экспортировал в РФ 172,3 тыс. тонн томатов из общего объема поставок в 558,5 тыс. тонн. В то же время доля Азербайджана в поставках яблок в РФ оценивается всего в 4-5%.]]></text>
</doc>
