<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709349</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709349</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 17:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ возбудили первое уголовное дело о невыплате врачам надбавок за работу с больными COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Армавир</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Первое в России уголовное дело по факту невыплат работающим с коронавирусными больными врачам положенных денег возбуждено в Краснодарском крае, сообщили в пресс-службе Следственного комитета РФ. Как говорится в сообщении пресс-службы, поступившем во вторник в "Интерфакс", дело возбуждено в Армавире по ч. 1 ст. 293 УК РФ (халатность) после доследственной проверки о невыплате медработникам стимулирующих выплат за особые условия труда в период пандемии коронавируса. В ведомстве напомнили, что 16 мая в интернете было опубликовано видеообращение работников скорой помощи Армавира, которые сообщили о невыплате им доплат за работу в условиях пандемии COVID-19. В пресс-релизе говорится, что нарушение прав медиков на получение стимулирующих выплат "стало возможным в результате допущенной руководством лечебного учреждения халатности". Ранее официальный представитель СКР Светлана Петренко сообщила о проводимых в регионах доследственных проверках данных о невыплатах врачам денег, положенных за работу с больными COVID-19. По ее словам, следователи принимают меры к незамедлительному погашению долгов, изучают финансовую документацию, опрашивают должностных лиц, ответственных за выплаты. 11 мая президент РФ Владимир Путин  заявил , что выплаты за работу с коронавирусными пациентами получили меньше половины медиков, несмотря на то, что средства в регионы уже поступили. Он поручил главам субъектов РФ наладить работу, чтобы до 15 мая все медработники получили положенные им апрельские выплаты.]]></text>
</doc>
