<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733967</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733967</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 22:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украина начала подыскивать площадку для производства турецких БПЛА Bayraktar</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Bayraktar</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Украина в рамках договоренности с турецкой компанией Bayraktar о размещении в стране производства беспилотных летательных аппаратов (БПЛА) ищет соответствующую площадку для такого предприятия. Об этом сообщил вице-премьер по вопросам стратегических отраслей промышленности Олег Уруский. "Турецкая сторона готова сделать инвестицию. Им от нас необходима площадка с соответствующими требованиями, на которой они построят предприятие, которое в итоге потом будет производить эти аппараты", - сказал он на пресс-конференции в Киеве в пятницу. Уруский уточнил, что такой измененный подход турецкая сторона представила недавно, а ранее она готова была разместить производство на одном из предприятий "Укроборонпрома". Вице-премьер уточнил, что на предприятии Bayraktar на Украине будут работать украинские инженеры и конструкторы, и оно получит право продажи БПЛА как на украинском, так и на других рынках. Уруский также сообщил, что рассматривается возможность совместного производства с Турцией передвижных противотанковых ракетных комплексов и организация совместного предприятия по производству в Турции авиационных двигателей как для БПЛА, так и для вертолетов и возможного турецкого перспективного боевого самолета. Вице-премьер подчеркнул, что общий принцип: "если их продукция – то локализация у нас, наша продукция – локализация у них". "Предусматриваем, что будет создано несколько совместных предприятий, в том числе в морской тематике", - сказал Уруский. Он уточнил, что Минобороны Украины заинтересовалось турецкими корветами, детальных переговоров еще не было, но первый корвет может быть построен в Турции, а остальные уже на украинском предприятии. Во время визита президента Украины Владимира Зеленского в Турцию на минувшей неделе было заключено рамочное межправительственное военное соглашение и подписан меморандум между Минобороны Украины и Госагентством по вопросам оборонной промышленности Турции о проектах в сфере оборонно-промышленных проектов. Украина закупила в 2019 году для ВСУ и провела испытания турецких ударных оперативно-тактических БПЛА Bayraktar TB2. Они будут оснащены высокоточными авиабомбами MAM-L турецкой Roketsan. Кроме того, закуплены высокоточные легкие MAM-L и другие высокоточные боеприпасы. Объем и детали контракта официально не озвучивались. По данным из открытых источников, объем контракта составил $69 млн, украинскому заказчику будет поставлено 6 БПЛА, 2 станции управления, 200 ракет, а также запчасти к беспилотной технике.]]></text>
</doc>
