<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709407</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709407</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 09:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минсвязи предложило обязать банки и владельцев критической инфраструктуры перейти на российское ПО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Минсвязи</tag>
    <tag type="str">Юрий Борисов</tag>
    <tag type="str">КИИ</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">ФСТЭК</tag>
    <tag type="str">Алексей Соколов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Минсвязи хочет обязать владельцев элементов, входящих в критическую информационную инфраструктуру (КИИ), перейти на преимущественное использование российского софта с 2021 года. Об этом  сообщает  РБК со ссылкой на проект указа президента. С 2022 года их хотят обязать перейти на российское оборудование. Проект указа замминистра связи Алексей Соколов направил на согласованиев Минпромторг, ФСБ и Федеральную службу по техническому и экспортному контролю (ФСТЭК). Подлинность документа РБК подтвердили два участника рынка. Порядок перехода будет описан в постановлении правительства. В проекте документа, которое уже подготовило Минсвязи, владельцам КИИ разрешат использовать только софт из реестров российских и произведенных в ЕАЭС программ, и только оборудование, упомянутое в реестре российской радиоэлектронной продукции, за исключением случаев, когда у зарубежной продукции нет отечественных аналогов. В случае сохранения зарубежного софта и оборудования за его техподдержку и модернизацию должны будут будут отвечать российские организации, не находящиеся под прямым или косвенным контролем иностранных компаний или граждан. В аппарате вице-премьера Юрия Борисова РБК сообщили, что знакомы с инициативой Минкомсвязи и поддерживают ее, хотя сам документ еще не видели. Объектами критической инфраструктуры относятся сети и IT-системы госорганов, научных организаций, банков, оборонных предприятий, объектов энергетики, топливной и атомной промышленности. Владельцы этих систем должны подключать их к созданной ФСБ Государственной системе обнаружения, предупреждения и ликвидации последствий компьютерных атак (ГосСОПКА) и передавать в нее информацию обо всех инцидентах на объектах.]]></text>
</doc>
