<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740599</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740599</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 17:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин отметил, что уровень безработицы в РФ оказался ниже, чем в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Безработица в России выросла и составляет 6,3 процента, заявил президент РФ Владимир Путин. "Рынок труда испытывает определенную нагрузку. У нас подросла безработица: было 4,7-4,8 процента, стало 6,8. Сейчас поменьше уже: 6,3 процента. Это лучше чем, скажем, в США, где за 8 процентов уже безработица. А в еврозоне - еще выше", - сказал Путин на совещании по экономическим вопросам в режиме видеоконференции. Президент отметил, что меры правительства, принятые для поддержки занятости, минимизировали негативные последствия от  пандемии коронавируса  в этой сфере. "Правительство приняло эти решения правильно, своевременно, и это сыграло свою роль. В целом эти меры сработали", - сказал Путин. После пиковых значений августа безработица стала снижаться, добавил он. "Вместе с тем снижение безработицы идет в нашей стране пока все-таки медленно, эти темпы недостаточны для того, чтобы говорить о кардинальном переломе ситуации", - сказал Путин. Кроме того, отметил президент, "из-за осложнений эпидемиологической обстановки в ноябре вновь наметились риски ухудшения динамики рынка труда". Путин напомнил, что перед правительством поставлена задача к концу следующего года восстановить уровень занятости до значения 2019 года. "Я уверен, что это абсолютно реалистичные задачи, и хотел бы услышать сегодня, какие дополнительные решения, если вы считаете, что дополнительные решения нужны, предлагаются для улучшения ситуации на рынке труда, какие механизмы и инструменты нужно задействовать здесь", - сказал Путин.]]></text>
</doc>
