<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738977</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738977</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 15:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МС-21 с российским двигателем совершит первый полет до конца года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МС-21</tag>
    <tag type="str">Иркут</tag>
    <tag type="str">ОАК</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
    <tag type="str">ПД-14</tag>
    <tag type="str">Pratt&amp;Whitney</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Самолет МС-21-310 с российским двигателем ПД-14, который собрали на Иркутском авиазаводе корпорации "Иркут" (входит в ПАО "ОАК" госкорпорации "Ростех"), совершит первый полет до конца 2020 года, сообщил глава Минпросторга Денис Мантуров. "Мы сейчас заслушали доклад инженеров и руководства предприятия ( Иркутского авиазавода. - ИФ. ) о том, как идет работа. Сейчас ведется отладка систем тестирования. В ближайшие дни прибудут специалисты из конструкторского бюро Яковлева для того, чтобы подготовиться к первому полету", - сообщил министр. По его словам, этот полет ориентировочно может состояться 17-18 декабря. В ноябре текущего года "Корпорация "Иркут" завершила строительство опытного образца самолета МС-21-310 с российскими двигателями ПД-14. МС-21 - среднемагистральный пассажирский самолет, создаваемый предприятиями "Ростеха". Будет выпускаться как с российскими ПД-14, так и с американскими Pratt&Whitney. Образцы с импортными двигателями уже проходят летные испытания. Начало их серийных поставок неоднократно переносилось, по последним официальным данным, оно ожидается в конце 2021 года. Одной из причин были санкции США в отношении компании "Аэрокомпозит", повлекшие прекращение поставок композиционных материалов для создания самолета. Российским поставщиком компонентов выбран завод "Росатома" в ОЭЗ "Алабуга". Комментируя ситуацию, президент Владимир Путин  называл действия  западных поставщиков "хамством". ПД-14 - базовый турбовентиляторный двигатель с тягой на взлете от 9 до 18 т, создается предприятиями Объединенной двигателестроительной корпорации (ОДК, входит в Ростех) для оснащения МС-21. В октябре прошлого года мотор был сертифицирован Росавиацией, что позволяет эксплуатировать его в России. Для работы на зарубежных рынках ПД-14 должен быть сертифицирован по стандартам Европейского агентства безопасности полетов (EASA), которая, по последний данным, ожидается в 2020 году. В настоящее время опытные самолеты МС-21 оснащены двигателями PW1400G производства американской Pratt&Whitney.]]></text>
</doc>
