<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738814</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738814</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 15:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Татарстане для экс-полицейского запросили 14 лет колонии за рабский труд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Казань</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">МВД Нурлатский район</tag>
    <tag type="str">Динар Гафиятов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - В Аксубаевском районном суде Татарстана прошли прения по делу бывшего оперуполномоченного ОМВД по Нурлатскому району республики Динара Гафиятова, обвиняемого в превышении полномочий и использовании рабского труда. Об этом сообщает правозащитная организация "Зона права" со ссылкой на юриста Сучкова. "Прокурор потребовал приговорить Гафиятова к 14 годам лишения свободы в колонии строгого режима. Потерпевшая сторона также просила признать экс-оперативника виновным по двум статьям УК РФ", - говорится в сообщении. По информации правозащитников, в мае 2019 года сотрудник нурлатского райотдела полиции увез местного жителя Идриса Садыкова в соседний Аксубаевский район, где заставлял его работать на ферме своего отца. Как сообщает "Зона права", мужчину избивали, а за отказ чистить туалет ошпарили руки кипятком. "В случае побега полицейский угрожал Садыкову повесить на него преступление. После того, как сестра потерпевшего обратилась в правоохранительные органы в связи с исчезновением брата, мужчину, три недели жившего в будке, отпустили", - говорится в пресс-релизе. Правозащитники отмечают, что подсудимый отрицает свою вину и утверждает, что ему инкриминируют абсурдное обвинение, а он "действительно работал" на службе. Ранее сообщалось, что в июле 2019 года следственное управление СКР по Татарстану возбудило уголовное дело о похищении человека (статья 126 УК РФ) по заявлению жителя Нурлатского района республики Идриса Садыкова, утверждающего, что в мае он провел 20 дней в рабстве на ферме у полицейских. В декабре бывший оперуполномоченный Динар Гафиятов был арестован, ему было предъявлено обвинение в превышении должностных полномочий с применением насилия (часть 3 статьи 286 УК РФ) и использовании рабского труда (статья 127.2 УК РФ).]]></text>
</doc>
