<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731150</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731150</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 17:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Работа системы SWIFT в Киргизии возобновится с 13 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">SWIFT</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Работа системы SWIFT и альтернативных каналов связи в Киргизии возобновится с 13 октября, говорится в сообщении Нацбанка страны. По данным регулятора, с 9:00 по местному времени (с 6:00 по Москве) 13 октября банки смогут осуществлять прием всех входящих платежей. Исходящие трансграничные платежи будут проводиться с ограничениями. Исходящие платежи будут осуществляться только по операциям клиентов по ранее заключенным ими и предоставленным в банки контрактам. Сумма платежей не должна превышать средний уровень, характерный для данного клиента, а контракты должны соответствовать обычной деятельности клиента. Кроме того, исходящие платежи могут совершаться по незавершенным валютным сделкам с контрагентами, по операциям по покупке/продаже иностранной валюты от своего имени в целях управления ликвидностью и/или валютной позицией, в том числе по своп-операциям, а также в связи с обменом активов. Они также могут проводиться в рамках взаиморасчетов по международным платежным системам, в рамках погашения/обслуживания кредитов международных организаций и в рамках ряда других операций. Нацбанк также отмечает, что банки страны с 13 октября будут работать в штатном режиме с 09:00 до 17:00 по местному времени. "Национальный банк отслеживает ситуацию и принимает меры для обеспечения стабильности и безопасности финансовой и платежной систем страны", - говорится в сообщении. Работа системы SWIFT в стране была  приостановлена  неделю назад. Ранее Национальный банк Киргизии для обеспечения безопасности финансово-банковского сектора страны и сохранности активов финансово-кредитных организаций, рекомендовал коммерческим банкам и небанковским финансово-кредитным организациям приостановить свою деятельность и усилить меры безопасности до стабилизации политической ситуации в стране. 5 октября в Бишкеке начались массовые протесты против итогов выборов в парламент в Киргизии. Недовольные итогами выборов партии заявили недоверие выборам. В ночь на 6 октября протестующим удалось захватить здание парламента, где находится офис главы государства, а также освободить из СИЗО спецслужбы бывшего президента Алмазбека Атамбаева, экс-премьера Сапара Исакова, бывшего депутата Садыра Жапарова. Затем ЦИК Киргизии принял решение признать недействительными итоги прошедших 4 октября парламентских выборов. Президент Сооронбай Жээнбеков заявил, что готов уйти в отставку после стабилизации ситуации в стране. Парламент 10 октября утвердил Жапарова в должности премьер-министра. тш км ан Copyright © 1989 - 2020 Интерфакс]]></text>
</doc>
