<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728208</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728208</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 11:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербургские депутаты выступили против строительства "дома-гроба"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Законодательное собрание Санкт-Петербурга в среду обратилось к губернатору Александру Беглову с просьбой остановить строительство жилого комплекса на Петроградской стороне из-за спорного архитектурного проекта. Депутатский запрос представил спикер Заксобрания Вячеслав Макаров. Он обратил внимание коллег на строящийся дом на углу набережной Карповки и Каменностровского проспекта, "прозванный в народе "гробом". "Я вчера у коллег консультировался – там необходимо возбуждать уголовное дело, в том числе в отношении охранных фирм, которые обложили (площадку) и никого не подпускали. Необходимо уголовное дело, они этого заслуживают. Лицензии – проверить: сколько раз продлевалось разрешение на строительство? Обязательно необходимо это безумство остановить, и однозначно принять меры к тем, кто это подписывал", - подчеркнул Макаров. Обращение касается жилого комплекса Meltzer hall на набережной Карповки, 27, лит. А, на месте дореволюционной мебельно-столярной мастерской Ф.А.Мельцера. Здесь планируется возвести здание высотой 25,9 м с двухэтажной подземной парковкой. По мнению депутатов, строительство ЖК "сопряжено с нарушениями законодательства о градостроительной деятельности, об охране объектов культурного наследия, а самое главное – существенно ущемляет права и законные интересы граждан, проживающих в соседних многоквартирных домах". "Архитектурные решения ЖК, мягко говоря, не гармонируют с окружающей исторической застройкой. Опубликованные эскизы облика ЖК Meltzer hall ужасны и безвкусны. Застройщиком преследуется одна цель – реализовать большее количество квадратных метров при минимальных вложениях. Совершенно справедливо граждане называют его "гробом" и "крематорием", который изуродует облик Петроградской стороны", - говорится в обращении. Депутаты просят Беглова заблокировать разрешение на строительство жилого комплекса до проведения служебной проверки и дать свою оценку проекту.]]></text>
</doc>
