<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727953</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727953</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 18:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чартеры из России в Турцию будут выполняться до конца ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Туристический сезон в Турции может продлиться до конца ноября, если сохранится текущая динамика продаж туров, сообщили "Интерфаксу" туроператоры. "Мы отмечаем рост интереса к отдыху в Турции. Похоже, сегодняшняя динамика продаж сохранится, и есть все основания для продления сезона до конца ноября", - сказала руководитель отдела по связям с общественностью туроператора Coral Travel Марина Макаркова. Она отметила, что сразу после возобновления полетов в Турцию у россиян было много вопросов, их настораживала неизвестность. "Теперь же ответы получены, в прессе много публикаций про меры безопасности в отелях, шведский стол, трансферы, перелеты, пляжи. Кроме того, с отдыха уже вернулись тысячи туристов, они охотно делятся своими положительными впечатлениями. В отелях нашей цепочки не зафиксировано ни одного случая заболевания коронавирусом", - сообщила Макаркова. В компании "Интурист" "Интерфаксу" в свою очередь сообщили, что до 10 ноября продлятся летние чартерные программы в Анталью и Даламан, а затем стартует зимняя полетная программа в Анталью, откуда туроператор предлагает экскурсии в Каппадокию. Ранее глава Ассоциации профессиональных менеджеров отелей Турции (POYD) Юлкай Атмаджа заявил, что у турецких курортов есть все шансы продлить сезон до ноября и даже декабря, поскольку у отельеров много бронирований. "В последние годы в это время года в Турции чудесная погода. Есть возможность гулять, наслаждаться природой, посещать SPA и тренажерные залы. В Анталье много отелей с подогреваемыми бассейнами, в том числе с морской водой", - добавила Макаркова. Россия 1 августа возобновила прямые рейсы в Анкару и Стамбул,  10 августа  - в Анталью, Даламан и Бодрум. С 1 по 15 сентября Анталью посетило около 225 тыс. россиян, они составили более половины пассажиропотока аэропорта курорта. Турция сейчас - одна из немногих стран, куда могут летать российские туристы. Для поездки не требуется тест на COVID-19, но его нужно делать по возвращении в Россию. По итогам года Турция ждет около 15 млн иностранных путешественников.]]></text>
</doc>
