<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737209</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737209</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 05:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пекин заявил США протест из-за новых мер против китайских компаний</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Китай заявил протест Соединенным Штатам в связи с указом президента США Дональда Трампа, который запрещает с 11 января 2021 года физическим и юридическим лицам из США покупку ценных бумаг компаний, которые Вашингтон считает связанными с китайскими военными. "Китайская сторона многократно выражала свою серьезную позицию по поводу неспровоцированных репрессий в отношении китайских предприятий со стороны США. Не считаясь с фактами, Соединенные Штаты определили, что соответствующие китайские предприятия контролируются военными, что не имеет под собой оснований и не согласуется с правовой практикой. Китай решительно протестует против этого", - говорится в заявлении министерства коммерции КНР. В нем отмечается, что Соединенные Штаты "неоднократно обобщали концепцию национальной безопасности, злоупотребляли государственной властью, оказывали давление на определенные китайские предприятия". Это, считает министерство, "серьезно противоречит принципам рыночной конкуренции и международным экономическим правилам, которые всегда рекламировали США". Президент США Дональд Трамп ранее в ноябре подписал указ, запрещающий с 11 января 2021 года американским физическим и юридическим лицам покупку ценных бумаг китайских компаний, которые, как считают в Вашингтоне, связаны с военными КНР. Запрет, по мнению Трампа, необходим, поскольку Китай использует американские инвестиции, чтобы укреплять обороноспособность и "напрямую угрожать США". Ранее портал Axios сообщил со ссылкой на высокопоставленных чиновников администрации США, что президент Трамп примет ряд  дополнительных жестких мер  в отношении Китая. По его данным, американская администрация планирует ввести санкции или ограничить торговлю с большим количеством китайских компаний, госструктур и чиновников за предполагаемую причастность к нарушению прав человека в Синьцзян-Уйгурском автономном районе и Гонконге, а также в связи с угрозами национальной безопасности США. Отмечается, что высокопоставленные чиновники администрации Трампа обсуждают расширение списка китайских компаний, которые, как считает Минобороны США, имеют связи с китайскими военными.]]></text>
</doc>
