<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">677660</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/677660</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-24 12:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Коляда-театр" оштрафовали за отсутствие противогазов и запаса продуктов на случай войны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Коляда-театр</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Кировский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В Екатеринбурге мировой суд Кировского района оштрафовал частный "Коляда-театр" за неготовность к гражданской обороне,  сообщил  художественный руководитель учреждения Николая Коляда. По его словам, театр включили в перечень учреждений, которые "в случае войны (атомного взрыва) будут продолжать работать", "как заводы и другие предприятия". Сотрудников об этом не проинформировали. В постановлении суда говорится, что театр оштрафован из-за нарушений по ч.2 ст. 20.7 КоАП (невыполнение мероприятий по подготовке к защите населения, материальных и культурных ценностей на территории России от опасностей, возникающих при ведении военных действий или вследствие этих действий). В частности, руководитель театра и его сотрудники не прошли обучение по вопросам гражданской обороны, в учреждении нет плана гражданской обороны, нет запаса противогазов и продовольствия на случай войны и не действует нештатное аварийно-спасательное формирование. "Я вот сижу и вижу прям, как мы во время взрыва спектакли играем. И у нас аншлаги. А мы в противогазах. И едим тушенку", - представил себе артист. Коляда добавил, что сумма штрафа - 50 тысяч рублей - эквивалентна сбору за один спектакль, но он готов эти деньги заплатить, чтобы театр не закрыли. По его словам, суд также рассматривал претензии к театру по результатам проверки противопожарной безопасности, но театр исправил все нарушения и его не оштрафовали.]]></text>
</doc>
