<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734749</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734749</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 14:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефтяные цены упали до минимума с июня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Цены на нефть эталонных марок в четверг перешли к резкому снижению и находятся вблизи минимальных уровней за более чем четыре месяца, свидетельствуют данные Trading Economics. Стоимость декабрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 13:56 по московскому времени в четверг составила $37,86 за баррель, что на $1,26 (3,22%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на декабрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени равнялась $36,05 за баррель, что на $1,34 (3,58%) ниже уровня предыдущей сессии. Давление на рынок, в частности, оказывают новые карантинные меры, введенные в ряде европейских стран. Президент Франции Эммануэль Макрон выступил в среду, 28 октября, с объявлением "нового этапа" в борьбе с распространением CОVID-19, который предусматривает  частичный локдаун  с пятницы, 30 октября. Новые ограничительные меры продлятся как минимум до 1 декабря, сообщил президент. В Германии до конца ноября из-за роста числа заболевших коронавирусом  закрывается  целый ряд общественных заведений, заявила канцлер Ангела Меркель. "Краткосрочный прогноз для нефтяного рынка нельзя назвать благоприятным, поскольку карантинные меры, вводимые в Европе, будут сдерживать спрос", - говорится в обзоре AxiCorp. Базовые для нефтяного рынка проблемы избытка предложения и нехватки резервуарных мощностей никуда не ушли, предупреждают эксперты. "Если текущая траектория спроса сохранится, не стоит удивляться резкому снижению цен на нефть в ближайшие недели", - цитирует обзор AxiCorp Dow Jones. Помимо этого, данные министерства энергетики США, обнародованные 28 октября, показали увеличение запасов нефти в стране за неделю, завершившуюся 23 октября, на 4,3 млн баррелей - максимальными темпами с июля. Эксперты, опрошенные S&P Global Platts, в среднем прогнозировали рост запасов на 200 тыс. баррелей. Запасы нефти в Кушинге, где хранится нефть, торгуемая на NYMEX, сократились за неделю на 400 тыс. баррелей. Добыча нефти в США на прошлой неделе увеличилась на 1,2 млн баррелей в сутки (б/с) - до 11,1 млн б/с. Запасы бензина в Соединенных Штатах на прошлой неделе сократились на 90 тыс. баррелей, дистиллятов - на 4,5 млн баррелей. Аналитики в среднем прогнозировали уменьшение на 700 тыс. баррелей и 2,5 млн баррелей соответственно.]]></text>
</doc>
