<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736949</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736949</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 11:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китай поздравил Байдена с победой на выборах в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Ван Вэньбинь</tag>
    <tag type="str">Камала Харрис</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Китай поздравляет демократа Джо Байдена с победой на выборах президента в США, заявил в пятницу на брифинге представитель МИД КНР Ван Вэньбинь. "Мы уважаем выбор американского народа и поздравляем  (Джо - ИФ)  Байдена и ( Камалу - ИФ)  Харрис. Одновременно мы понимаем, что результаты выборов в США могут быть определены согласно американским правовым процедурам", - добавил Ван Вэньбинь. Голосование на выборах президента Соединенных Штатов прошло 3 ноября. Большинство голосов подсчитаны, но официально результаты будут объявлены позднее. На основании имеющихся данных ведущие американские СМИ объявили о победе кандидата от Демократической партии Джо Байдена на выборах президента. Сам Байден также назвал себя избранным президентом США. С победой на выборах его уже поздравили многие мировые лидеры. Республиканец Дональд Трамп, пытавшийся переизбраться на второй президентский срок, поражение не признал и намерен в суде оспорить результаты голосования в нескольких штатах. Китай был в числе стран, не спешащих с поздравлениями по итогам голосования. Отношения Вашингтона и Пекина серьезно обострились после принятия Китаем решения о разработке собственного закона о национальной безопасности для Гонконга. Кроме этого, отношения двух стран усложняет еще целый ряд вопросов, включая проблемы двусторонней торговли. Также президент Трамп систематически обвинял Пекин в недостаточных мерах по сдерживанию распространения коронавируса COVID-19. По мнению американского лидера, китайские власти могли добиться того, чтобы вирус не покинул их территорию, однако не стали этого делать.]]></text>
</doc>
