<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737855</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737855</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 16:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ozon получил листинг на "Московской бирже"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ozon</tag>
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Ретейлер Ozon Holdings PLC в четверг получил листинг на "Московской бирже", говорится в материалах организатора торгов. Американские депозитарные акции компании включены в первый котировальный список. Как сообщалось, Ozon планирует провести IPO на  NASDAQ . Источники агентства Reuters и "Интерфакса" отмечали, что одновременно или вскоре после листинга в США Ozon может провести вторичный листинг акций на "Московской бирже". Согласно проспекту, Ozon Holdings планирует разместить 30 млн американских депозитарных расписок по цене в диапазоне от $22,5 до $27,5 за бумагу. Кроме того, организаторы IPO получат опцион на приобретение еще до 4,5 млн ADS Ozon ( американские депозитарные акции, представляют акции класса В ) по цене размещения, а основные акционеры компании – Baring Vostok и ПАО АФК "Система" – могут в рамках размещения приобрести акции Ozon по цене размещения в ходе IPO на сумму $67,5 млн каждый. Исходя из данных параметров, компания может привлечь на рынке от $675 млн до $825 млн без учета опциона андеррайтеров и от $776,25 млн до $948,75 млн – при условии его полной реализации, плюс $135 млн от "Системы" и Baring Vostok. Эти суммы не учитывают расходы на проведение IPO и комиссии андеррайтеров. После IPO и частного размещения количество акций Ozon в обращении составит 177 млн 130 тыс. 154 обыкновенных акций, или 181 млн 630 тыс. 154 ценных бумаг, при условии реализации опциона андеррайтерами (а free float в этом случае составит 19%). Капитализация при таком количестве акций в обращении, исходя из нижней границы ценового коридора, - около $4,1 млрд (без опциона - $4 млрд), из верхней – $5 млрд ($4,9 млрд). По словам знакомого с ситуацией источника, при условии конвертации всех действующих займов бизнес Ozon оценивается в $4,5-5,5 млрд. Организаторы IPO – Morgan Stanley, Goldman Sachs, Citigroup, UBS, Sber CIB, "ВТБ Капитал" и "Ренессанс Капитал". Акции компании будут торговаться на Nasdaq под тикером OZON. Ozon основана в 1998 году. На площадке представлено свыше 9 млн товарных наименований более чем в 20 категориях. Логистическая инфраструктура Ozon включает 9 фулфилмент-фабрик ( центры выполнения комплекса операций с момента оформления заказа покупателем и до момента доставки этого заказа покупателю ) и более 40 сортировочных центров общей площадью более 230 тыс. кв. м. Компания доставляет заказы в более чем 13,5 тыс. населенных пунктов страны и имеет более 12 тыс. точек выдачи заказов по России. В настоящее время АФК "Система" владеет 42,999% Ozon (включая 11,699%, принадлежащие Sistema_VC), примерно столько же – у Baring Vostok.]]></text>
</doc>
