<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731097</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731097</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 13:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Комендантский час в Бишкеке сократили на час</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Продолжительность комендантского часа в Бишкеке сократили на один час, с 12 октября он будет действовать с 22:00 до 5:00, сообщили в пресс-службе ГУВД столицы Киргизии. "Комендантский час на территории города Бишкек в период чрезвычайного положения будет действовать с 22:00 до 05:00 для всех граждан и лиц без гражданства, за исключением государственных и муниципальных служащих, осуществляющих и способствующих поддержке жизнедеятельности столицы, - говорится в сообщении пресс-службы, распространенном в понедельник. - Готовится соответствующий приказ коменданта Бишкека". С 10 октября  комендантский час  действовал с 21:00 до 5:00 Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков  повторно ввел режим чрезвычайного положения  на территории столицы. Режим ЧП действует с 12 по 19 октября. В Киргизии после парламентских выборов 4 октября начался политический кризис. Недовольные результатами голосования партии выступили против итогов выборов, в Бишкеке в круглосуточном режиме проходило по несколько митингов. 9 октября Жээнбеков ввел в столице Киргизии чрезвычайное положение после того, как на центральной площади произошли столкновения между сторонниками экс-главы государства Алмазбека Атамбаева и кандидата на пост премьера Садыра Жапарова. В ходе потасовки неизвестные  стреляли в машину Атамбаева . В субботу парламент Киргизии  утвердил на пост премьер-министра  лидера оппозиционной партии "Мекенчил" (Патриот) Жапарова, который был в ночь на 6 октября освобожден своими сторонниками из колонии, где отбывал наказание по обвинению в захвате заложника на митинге за национализацию крупнейшего в Киргизии золоторудного месторождения "Кумтор". Президентский указ о назначении Жапарова премьер-министром пока не подписан, глава государства может сделать это в течение трех дней. Между тем первый вице-спикер Аида Касымалиева заявила о незаконности заседания и избрания главы правительства из-за отсутствия кворума, а также о необходимости проведения нового заседания.]]></text>
</doc>
