<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707503</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707503</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 17:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белоусов назвал неплатежи главной угрозой для производственных цепочек в экономике</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Белоусов</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Главной угрозой для производственных цепочек в российской экономике сейчас являются неплатежи, губернаторы должны взять эту проблему под свой контроль, заявил первый вице-премьер Андрей Белоусов, в настоящее время исполняющий обязанности главы правительства в связи с болезнью Михаила Мишустина. "В чем я вижу проблему? Проблему я виду в том, что сейчас по мере запуска предприятий начнут проявляться разрывы в цепочках создания добавленной стоимости, в технологических цепочках", - сказал он на совещании у президента РФ Владимира Путина по вопросам реализации ранее принятых мер по поддержке экономики и соцсферы. "Поскольку узким местом будет являться сейчас платежи, многие предприятия понимают, что в условиях неопределенности лучше поднакопить денег и держать деньги у себя для выплаты заработной платы, мы запустили программу кредитования оборотных средств", - напомнил он. "Хочу обратиться к главам субъектов РФ с тем, чтобы этот процесс находился под контролем", - заявил Белоусов. Кроме того, по его словам, необходим постоянный мониторинг за крупными системообразующими предприятиями. "Хочу еще раз обратиться к руководителям субъектов РФ - мы разослали по каждому субъекту перечень таких предприятий на территории региона. Мы установили - два раза в неделю отчетность по таким предприятиям, имея в виду просто сказать - в каком режиме они работают - 30%, от 30% до 60%, больше 60%. Нам сейчас очень важно, чтобы эта информация быстро поступала и обобщалась. Тогда мы будем видеть эту картину - в каком состоянии и где эти самые узкие места", - заявил Белоусов.]]></text>
</doc>
