<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728927</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728927</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 14:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Производителя оружия Remington разделят между семью покупателями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Remington</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Алабама</tag>
    <tag type="str">Vista Outdoor</tag>
    <tag type="str">Sierra Bullets</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Обанкротившийся производитель оружия Remington Outdoor будет разделен между семью покупателями, которые победят на аукционе, пишет The Wall Street Journal. Продажа бизнеса по производству боеприпасов и оружия принесет по меньшей мере $155 млн, которые пойдут на покрытие долга компании. Крупнейший лот, о котором известно на данный момент, выиграла Vista Outdoor Inc. Компания получит бизнес Remington по производству боеприпасов в Лоноке, штат Арканзас, за $81,4 млн. Sierra Bullets Inc. выиграла лот на еще одну часть бизнеса по выпуску боеприпасов стоимостью $30,5 млн. Sturm Ruger & Co. получит часть оружейного бизнеса за $30 млн, а Roundhill Group LLC заплатит еще $13 млн за другие активы по выпуску оружия. JJE Capital Holdings LLC приобретет бренды H&R, Parker и другие активы по производству огнестрельного оружия. Результаты торгов были частично раскрыты в судебных материалах. Юристы Remington на запрос WSJ о комментарии не ответили. Слушания по поводу утверждения результатов аукциона в суде по банкротствам в Декейтере, штат Алабама, назначены на вторник. Remington объявила о банкротстве в июле. Компания не справилась с долговой нагрузкой, при том, что спрос на оружие в США с ущественно вырос  в последнее время на фоне  массовых беспорядков . Это уже второе банкротство Remington с 2018 года, когда компания также провела реструктуризацию в соответствии со статьей 11, в результате чего ее владельцами стали Franklin Resources Inc. и JPMorgan Chase & Co.]]></text>
</doc>
