<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737214</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737214</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 07:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Руководители кузбасской колонии устроили драку в пивном магазине</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кузбасс</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">ИК-37</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Сотрудник кузбасской исправительной колонии ИК-37 вместе с подчиненными устроил в состоянии алкогольного опьянение драку с владельцем пивного магазина и нанес ему несколько ударов. Ранее в соцсетях появилось видео с камеры наблюдения в пивном магазине, на которой сотрудники колонии в форме ФСИН нецензурно на повышенных тонах выясняют отношения с мужчиной, который просил их вежливо разговаривать с продавцом. Автор ролика уточняет, что события произошли 12 ноября, когда начальник колонии и три его заместителя, отмечая новое звание, приехали в магазин за пивом, где у них произошел конфликт с работниками учреждения. "В состоянии алкогольного опьянения руководители ИК-37 нагрубили продавцу, устроили скандал, нагрубили ее мужу, затем начальник колонии вывел мужчину на улицу и нанес ему несколько ударов по лицу", - пишет автор. В пресс-службе Главного управления ФСИН "Интерфаксу" сообщили, что ведомство готовит комментарий. В сентябре текущего года прокурорская проверка  выявила нарушения  в ИК-37, где заключенного  провожали жареным поросенком . Начальнику ГУФСИН России по Кузбассу было внесено представление об устранении нарушений. Кроме того, в 2017 и 2018 годах регионального управление СКР проверяло информацию о том, что несколько заключенных той же колонии попытались свести счеты с жизнью из-за пыток и плохих условий содержания, а также отказа принимать жалобы. В 2018 году, после публикаций о пытках в ИК-37 действующий на тот момент уполномоченный по правам человека в Кузбассе Николай Волков и глава департамента по взаимодействию с уголовно-исполнительной системой обладминистрации Николай Пушенко провели проверку. Они  пришли к выводу , что заключенных, которые якобы подвергались пыткам, в колонии нет, другие осужденные им на содержание не жаловались. В январе 2020 года четыре сотрудника ФСИН были взяты под стражу. СКР и ГУФСИН Кузбасса не сообщали причины ареста сотрудников. В свою очередь ютуб-канал юридического проекта "Сибирь правовая" сообщал, что речь идет о сотрудниках ИК-37.]]></text>
</doc>
