<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728641</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728641</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 17:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Декларации по НДС в системе "Одно окно" в сфере ВЭД лишат статуса налоговой тайны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">РЭЦ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Декларации компаний и индивидуальных предпринимателей по возмещаемому НДС, которые они будут представлять в рамках планируемой к запуску системы "Одно окно" в сфере внешнеэкономической деятельности предложено исключить из состава налоговой тайны. Такой законопроект (№ 1025663-7) правительство внесло в Госдуму. В пояснительных материалах к законопроекту напоминается, что система "Одно окно" в сфере ВЭД будет создаваться на базе АО "Российский экспортный центр" (РЭЦ). Статус налоговой тайны предлагается снять с деклараций по товарам, работам и услугам, облагаемым по нулевой ставке НДС представляемых по запросу РЭЦ в рамках работы данной системы. "Предоставление указанных сведений АО "Российский экспортный центр" позволит сократить количество предоставляемых российской организации документов при взаимодействии с органами государственной власти и организациями при реализации процедур предоставления субсидий из федерального бюджета в целях возмещения затрат на транспортировку продукции, а также сократить временные издержки на получение документов, находящихся в распоряжении федеральных органов исполнительной власти", - говорится в пояснительной записке. Как сообщалось, на прошлой неделе правительство внесло в Госдуму законопроект о создании государственной информационной системы "Одно окно" в сфере внешнеэкономической деятельности, которая будет координировать взаимодействие компаний-экспортеров с органами государственной власти. Система будет использоваться также для обеспечения доступа к аналитической информации. Порядок работы системы установит правительство по согласованию с ЦБ. Планируется, что система заработает с 1 января 2021 года.]]></text>
</doc>
