<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737241</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737241</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 10:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минтранс РФ планирует снять ограничения на полеты дронов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Аэронет</tag>
    <tag type="str">Глеб Бабинцев</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Минтранс РФ планирует отменить существующие ограничения для беспилотников, запрещающие им полеты в общем пространстве с пилотируемыми воздушными судами. Для этой цели ведомство заказало разработку специальной системы, пишет в понедельник  "Коммерсантъ"  со ссылкой на материалы сайта госзакупок и представителей министерства. Согласно сайту госзакупок, речь идет о создании "облика системы информационного обеспечения полетов беспилотных воздушных судов в РФ на основе технологий ГЛОНАСС и мультилатерации  (многопозиционных систем наблюдения за воздушным движением - ИФ) ". Предполагается, что беспилотники будут оборудованы транспондерами, что сделает их видимыми для систем мониторинга наравне с другими воздушными судами, поясняет "Ъ". Стоимость контракта на разработку данной системы - 52 млн рублей, по итогам тендера его получил единственный участник конкурса - ФГБУ "Защитаинфотранс Минтранса РФ", отмечает издание. В министерстве "Ъ" рассказали, что воздушное законодательство РФ запрещает полеты дронов совместно с пилотируемыми воздушными судами. Эти ограничения, по словам собеседника газеты, "являются следствием отсутствия технологий, инфраструктуры и бортового оборудования, позволяющих обеспечить безопасность совместных полетов", что мешает развитию беспилотной авиации. "Ъ" со ссылкой на экспертов отмечает, что в настоящее время многие страны движутся к тому, чтобы интегрировать беспилотники в общее воздушное пространство. Издание также приводит данные Росавиации, согласно которым по состоянию на начало марта в России было зарегистрировано 16,8 тыс. беспилотных летательных аппаратов с максимальной взлетной массой до 30 кг. Между тем, ранее стало известно, что правительство РФ намерено ограничить возможность закупок зарубежных беспилотных авиационных систем (БАС) для государственных и муниципальных нужд. Об этом  написала  газета "Ведомости" со ссылкой на ассоциацию экплуатантов и разработчиков БАС "Аэронет" и представителей ряда министерств. Ввести такие ограничения 5 ноября в ходе рассмотрения Плана мероприятий реализации механизма управления системными изменениями нормативно-правового регулирования предпринимательской деятельности распорядился премьер РФ Михаил Мишустин, узнало издание. Он поручил Минпромторгу, Минэкономразвития, Минтрансу, Минфину и "Аэронету" подготовить проект соответствующего постановления к июню 2021 году. Гендиректор "Аэронета" Глеб Бабинцев рассказал "Ведомостям", что ограничения коснутся всех БАС, приобретаемых через механизм госзакупок для государственных и муниципальных нужд. Необходимость таких запретов, по его словам, обусловлена риском утечки государственных секретов: БАС, работающие на малой высоте, способны получать очень точную и детальную информацию, относящуюся к гостайне. Бабинцев отметил, что иностранные беспилотники "могут сразу передавать такую информацию за границу, минуя любые проверки". В Минпромторге газете подтвердили, что введение ограничений обусловлено "рисками несанкционированного сбора информации и роста угроз государственной безопасности". В Минэкономразвития заявили, что перед введением подобных запретов будет проведен "всесторонний анализ", учитывающий ряд критериев, в частности, наличие российских производителей подобного оборудования, а также их способности удовлетворить потребности заказчиков.]]></text>
</doc>
