<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">674148</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/674148</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-27 14:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Здания самарской фабрики-кухни переданы Третьяковке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Самара</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 августа. INTERFAX.RU - Третьяковская галерея получила в оперативное управление комплекс зданий уникального памятника конструктивизма "Фабрика-кухня завода имени Масленникова" в Самаре. Вместе с фабрикой-кухней управление Росимущества в Самарской области передало в оперативное управление музейного объединения и другие здания, расположенные по тому же адресу, говорится в пресс-релизе ведомства. В сентябре 2018 году Минкультуры России одобрило инициативу создания на базе самарской "Фабрики-кухни" филиала Третьяковской галереи, где будут выставляться произведения XX века и современное искусство. По данным пресс-службы правительства области, проект может быть реализован к концу 2021 года. Фабрика-кухня завода им. Масленикова построена в Самаре в 1930-1932 годах по проекту московского архитектора Екатерины Максимовой. Архитектурный памятник имеет форму скрещенных серпа и молота и считается единственным в мире зданием такой формы. В 1990-е годы самарская Фабрика-кухня была приватизирована. С годами здание стало разрушаться и оказалось под угрозой уничтожения. В декабре 2013 года правительство Самарской области вернуло Фабрику-кухню в собственность региона. В октябре 2016 года ФГКУ "Центрреставрация" разыграло подряд на реконструкцию Фабрики-кухни, завершить реконструкцию собирались к декабрю 2017 года, чтобы открыть в нем филиал Государственного центра современного искусства. Однако затем контракт с подрядчиком - петербургским ООО СК "ЭТС" - был расторгнут, а работы свернуты на начальной стадии. При этом само здание простояло зиму с демонтированной крышей и сейчас находится в аварийном состоянии.]]></text>
</doc>
