<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737574</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737574</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 21:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Структура Свиблова анонсировала принудительный выкуп долей миноритариев Highland Gold</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Fortiana</tag>
    <tag type="str">Владислав Свиблов</tag>
    <tag type="str">Highland Gold Mining</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Компания Fortiana Владислава Свиблова анонсировала принудительный выкуп акций у миноритариев Highland Gold Mining (HGM). Как говорится в сообщении на LSE, в ходе добровольной оферты она собрала свыше 90% (если точнее, 90,02%) бумаг, не принадлежавших ей ранее, и получила право провести принудительный выкуп. Добровольная оферта Fortiana по цене 3 фунта за акцию действует до 19 ноября. Если кто-то из акционеров ее не примет (а также не обратится в суд относительно своей доли в течение 6 недель), структура Свиблова в принудительном порядке выкупит недостающие акции по той же цене. Fortiana намерена в ближайшее время разослать официальные уведомления о выкупе акционерам, которые не примут оферту, говорится в сообщении. В конце июля стало известно, что Fortiana договорилась о приобретении 40,06% акций Highland Gold у Романа Абрамовича, Евгения Швидлера и их партнеров по 3 фунта за акцию. Сначала Fortiana получила 23,95% Highland Gold, потом, после получения одобрения ФАС, еще 16,11%, и выставила оферту миноритариям. На данный момент оферту приняли держатели 53,96% акций, что увеличивает долю Свиблова в Highland Gold до 94,02%. В общей сложности Highland Gold была оценена почти в 1,1 млрд фунтов ($1,4 млрд). Как сообщалось, финансирование для сделки компания Свиблова привлекает в ВТБ. Акции Highland Gold пока торгуются на площадке AIM Лондонской фондовой биржи. Однако совет директоров Highland Gold уведомил Лондонскую биржу о желании провести делистинг. Ожидается, что торги прекратятся 19 ноября. Во вторник торги закрылись на уровне 2,998 фунта за акцию. Highland Gold входит в топ-10 российских золотодобытчиков. Основные проекты Highland Gold расположены в Хабаровском крае и Забайкалье, на Чукотке, а также в Киргизии.]]></text>
</doc>
