<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735531</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735531</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 02:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Опрос показал уверенность американцев в точности подсчета их голосов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Большинство американцев сообщили об уверенности в том, что отданные ими голоса на выборах президента будут посчитаны верно. Согласно экзит-полам телеканала  CNN , 46% избирателей полностью уверены в правильности подсчета, еще 40% скорее уверены. "Совсем не уверены" в верности подсчетов лишь 4% опрошенных американцев. Почти 70% избирателей США заявили, что голосование на выборах президента проходит "очень легко" и только у 1% граждан есть трудности. 32% опрошенных считают, что американский президент должен быть сильным лидером, 24% - иметь здравое суждение. Граждан США на выборах больше всего беспокоят проблемы, связанные с экономикой (34% опрошенных), расовым неравенством (21%) и коронавирусом (18%). При этом 11% американцев считают преступность, безопасность и здравоохранение важными проблемами. 51% избирателей полагают, что в настоящее время американскому следует уделить больше внимания борьбе с коронавирусом, а не на восстановлению экономики. Для 42% экономика более значима. При этом 51% американцев придерживаются мнения, что США плохо справляются с COVID-19, 48% опрошенных позитивно оценивают усилия властей. 68% граждан считают важным ношение маски в публичных местах. Как отмечает телеканал, на выборах президента в 2020 году 13% избирателей голосовали впервые. Во вторник 3 ноября в США проходят президентские выборы. Действующему президенту-республиканцу Дональду Трампу противостоит кандидат от Демократической партии, экс-вице-президент США Джо Байден. Для победы на выборах кандидату необходимо набрать минимум 270 голосов выборщиков. Отличием нынешних президентских выборов в США стало массовое голосование по почте из-за пандемии коронавируса. Из-за этого подсчет голосов может затянуться на несколько дней или даже недель, хотя обычно победитель президентской гонки становится ясен уже в ночь после выборов.]]></text>
</doc>
