<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729585</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729585</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 19:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москалькова выступила против жесткого карантина по коронавирусу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Москалькова</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Уполномоченный по правам человека в России Татьяна Москалькова выступила за более мягкие меры для предотвращения распространения коронавируса. "Сегодня нужно находить более гибкие формы, чтобы не получить последствия, когда малые предприятия и ИП терпели такой ущерб, что оказались на грани банкротства, а преподаватели школ, ученики, родители испытывали огромные сложности во время дистанционного обучения. Новая форма - каникулы - более предпочтительна, чем дистанционное обучение. Поэтому поиск новых форм сейчас более правилен. Думаю, жесткая самоизоляция должна быть трансформирована", - сказала Москалькова журналистам в четверг. По ее словам, новые меры, предложенные мэром Сергеем Собяниным, - "очень дифференцированные и гибкие в отличие от тех нормативных актов, которые принимались Москвой в марте-апреле-мае". "Мы ощутили очень жесткие последствия первой самоизоляции по закрытию точек общепита, бытового обслуживания", - сказала Москалькова. Ранее Собянин подписал указ, в соответствии с которым школы столицы с 5 по 18 октября  закроются на двухнедельные каникулы . Он также  рекомендовал  жителям столицы старше 65 лет и гражданам с хроническими заболеваниями не выходить из дома и не покидать загородный садовый участок без особой необходимости. Такой домашний режим будет действовать  один месяц .]]></text>
</doc>
