<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737238</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737238</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 10:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР отказался возбуждать дело о гибели Ирины Славиной</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Посмертная экспертиза выявила у нее "признаки психического расстройства"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
    <tag type="str">Koza.Press</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Владимир Карпухин</tag>
    <tag type="str">Александр Караваев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Семья журналистки Ирины Славиной получила от следователя по особо важным делам СУ СКР Нижегородской области Владимира Карпухина отказ в возбуждении уголовного дела о ее доведении до самоубийства,  пишет  "Коммерсантъ". Адвокат семьи Александр Караваев уточнил, что решение об отказе было принято 2 ноября, родственники погибшей получили соответствующий документ 13 ноября. По его словам, принял это решение и проводил проверку тот же следователь, по распоряжению которого за день до смерти у Славиной в 6 утра  начался обыск . "Тот же самый следователь и выясняет, не нарушил ли он или его подчиненные какие бы то ни было нормы права в отношении Славиной. Поэтому родственники настаивают на передаче материалов в центральный аппарат СКР", - сказал адвокат. Посмертная психолого-психиатрическая экспертиза, назначенная следствием, "с высокой степенью вероятности обнаруживала признаки психического расстройства в форме смешанного расстройства личности", цитирует издание. Подтверждением этому следователь считает частую смену работы из-за "неуживчивости и конфликтности", отсутствие близких друзей, "перепады настроения", "эгоизм", "иронично-экзальтированная манера" написания постов в соцсетях. Обыск накануне гибели журналистки проходил "при корректном поведении участников", причем сама Славина сообщала об их корректном поведении журналистам и в фейсбуке. "Сегодня 6:00 в мою квартиру с бензорезом и фомкой вошли 12 человек: сотрудники СКР, полиции, СОБР, понятые. Дверь открыл муж. Я, будучи голой, одевалась уже под присмотром незнакомой мне дамы. Проводили обыск. Адвокату позвонить не дали", -  написала  Славина 1 октября и добавила, что силовики больше четырех часов не разрешали вывести собаку на улицу. По словам журналистки, ее обыскивали по делу о нежелательной для России организации. У нее искали документы и счета "Открытой России". 2 октября Славина  покончила с собой  у здания областного ГУ МВД. В "Открытой России" затем заявили, что со Славиной  не сотрудничали , и предположили, что следствие перепутало журналистку с кем-то другим. Следователь в результате решил "отказать в возбуждении уголовного дела в связи с отсутствием события преступления", поскольку"не усматриваются объективные данные", которые бы подтвердили состав преступления "доведение до самоубийства" или "склонение" к нему (ст. 110 и 110.1 УК) По словам Караваева, проверка формально продолжается и следователь Карпухин ему сообщил, что готовится документ об отмене отказа в возбуждении дела, но документа этого он еще не видел. В пресс-службе СУ СКР по Нижегородской области отказались подтвердить продление сроков проверки. На вопрос "Коммерсанта", почему проверку проводили сотрудники второго отдела СУ СКР, который обычно занимается расследованием экономических преступлений и фактов коррупции, в управлении ответили, что "не обязаны давать какие-либо объяснения по существу". 23 октября дети и муж Славиной направили обращения главе МВД Владимира Колокольцева с требованием проверить сотрудников центра "Э" и главка Нижнего Новгорода и председателю СКР Александру Бастрыкину с требованием взять ситуацию на контроль. Возбудить дело о давлении следствия и доведении журналистки до самоубийства требовали независимый профсоюз журналистов, главред "Эха Москвы"  Алексей Венедиктов , основатель правозащитного проекта Gulagu.net Владимир Осечкин и председатель "Яблока" Николай Рыбаков. Защищавший Славину адвокат "Агоры" Евгений Губин напомнил, что за полтора года в ее отношении было возбуждено пять административных дел. В марте 2019 года ее  оштрафовали  за организацию марша памяти Бориса Немцова. Осенью 2019 года ее  оштрафовали  на 70 000 рублей за публикацию в фейсбуке об установлении памятной доски Сталину. В июне 2020 она была оштрафована на 65 000 рублей за "заведомо недостоверную" новость о коронавирусе, штраф был отменен посмертно. В июле она получила еще один штраф за репост новости об оппозиционном форуме "Свободные люди". "Обыск 1 октября мог стать последней каплей",— считает Губин.]]></text>
</doc>
