<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736528</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736528</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 08:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бензин вновь подорожал на АЗС Дальнего Востока и северо-запада РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">бензин</tag>
    <tag type="str">Дальний Восток</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Розничные цены на бензин на прошлой неделе (1-8 ноября) продолжили расти на АЗС Дальнего Востока, свидетельствуют данные Центрального диспетчерского управления топливно-энергетического комплекса (ЦДУ ТЭК). Цены на заправках округа начали повышаться на предыдущей неделе - на 7-21 копейку. На прошлой неделе рост цен отмечался в Амурской области, Еврейском автономном округе, Хабаровском и Приморском крае - на 7-8 копеек. На АЗС Сахалинской области бензин за неделю подорожал на 15 копеек. Кроме того, подорожание наблюдалось в Северо-Западном округе страны: в Архангельской области и Карелии - на 10 копеек, в Ленинградской области - на 4-8 копеек, в Мурманской области - на 5 копеек, в Псковской - на 5 копеек, вПетербурге- на 3-4 копейки. Бензин Аи-95 на АЗС Калининградской области за семь дней подорожал на 12 копеек. В Ингушетии рост цен на бензин составил 30 копеек, в республике Тува - 15-16 копеек. В остальных регионах стоимость бензина оставалась стабильной. В результате в среднем по России цены на бензин Аи-92 за неделю подросли на 1 копейку - до 43,73 руб./л, на Аи-95 остались на уровне 47,1 руб./л. Средняя по стране цена на летнее дизтопливо, по данным ЦДУ, подросла на 3 копейки - до 47,68 руб./л, зимнее дизтопливо подешевело на 45 копеек, до 48,81 руб./л. В течение сентября цены росли незначительно: Аи-92 в среднем по России подорожал всего на 6 копеек, Аи-95 - на 8 копеек, летнее дизтопливо - на 1 копейку. В начале октября цены начали расти более высокими темпами по всей России, увеличившись во многих регионах сначала на 10-30 копеек, а на предыдущей неделе - на 15 копеек. В последние две недели октября цены оставались неизменными лишь на АЗС Дальнего Востока и Сибири. Две недели назад тренд сменился, и в большинстве регионов, кроме Дальнего Востока, цены стабилизировались.]]></text>
</doc>
