<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707656</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707656</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 16:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">За неделю в США было подано 3,169 млн заявок на пособие по безработице</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">За последние семь недель за пособием по безработице обратились 33 млн американцев</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Минтруда</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - В США на неделе, которая завершилась 2 мая, количество граждан, впервые обратившихся за пособием по безработице, составило 3,169 млн, сообщило Министерство труда. В последнюю неделю марта число таких заявок превысило 6,8 млн на фоне остановки работы многих предприятий из-за коронавируса. Согласно пересмотренным данным, на неделе, завершившейся 25 апреля, число обращений составляло 3,846 млн. Ранее было объявлено о том, что показатель составлял 3,839 млн. Эксперты ожидали падения числа заявок до 3 млн, свидетельствуют данные Trading Economics. За последние семь недель общее число человек, которые обратились за пособием по безработице в США, достигло 33 млн, отмечает MarketWatch. В пятницу Минтруда должно опубликовать официальные данные об уровне безработицы в апреле. Среднее число заявок за последние 4 недели, менее волатильный показатель, снизилось до 4,1735 млн по сравнению с 5,035 млн неделей ранее. Число продолжающих получать пособие по безработице американцев за неделю, завершившуюся 25 апреля, увеличилось на 4,636 млн - до 22,647 млн с пересмотренных 18,011 млн на предыдущей неделе. Аналитики ожидали роста показателя на 1,913 млн с ранее объявленных 17,992 млн.]]></text>
</doc>
