<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731238</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731238</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 11:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор счел безопасной очную учебу в школах большинства регионов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - В большинстве регионов очная учеба в школах оказалась безопасной с точки зрения эпидемии COVID-19, переноса вируса из школ в семьи там не наблюдается, заявила главный санитарный врач России, руководитель Роспотребнадзора Анна Попова. 
Она отметила это, выступая на международной научно-практической конференции "Пандемия 2020: вызовы, решения, последствия" на площадке РАНХиГС. По ее оценке, решение не вводить дистанционную учебу с сентября себя оправдало. "В значительной части субъектов Российской Федерации, в большинстве, практически во всех, у нас дети прекрасно ходят в школу, проходят фильтры и нет осложнений в семьях, - сказала чиновница. - Есть, к сожалению, если кто-то заражается, то в семье заражаются и приносят в школу, нежели наоборот. Это тоже уже доказано нашими учеными, статистические данные есть". В России в августе отслеживают наличие вируса у здоровых школьников и студентов. По словам Поповой, оказалось, что среди них на 1 сентября было не более 2% носителей коронавируса "от общего количества исследованных в среднем по популяции". По респираторным вирусам всего 10% от исследованных оказались носителями различных форм. "И мы понимали, что в этих эпидемических условиях мы можем организовать безопасный учебный процесс для школьников, что сегодня и происходит",- сказала Попова. Также она отметила, что, несмотря на рост заболеваемости коронавирусной инфекцией, Роспотребнадзор  не видит смысла  в блокировке экономики в целом или отдельных отраслей. Мэр Москвы Сергей Собянин с 5 октября ввел в городе в для всех школ  двухнедельные каникулы  из-за роста заболеваемости. С 9 октября школьникам  заблокировали  льготные транспортные карты. Также бесплатные проездные были заблокированы для лиц старше 65 лет, которым рекомендовано самоизолироваться.]]></text>
</doc>
