<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739601</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739601</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 15:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывший министр связи инвестировал в застройку Иннополиса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Иннополис</tag>
    <tag type="str">Николай Никифоров</tag>
    <tag type="str">Азат Тухватуллин</tag>
    <tag type="str">З-Сити</tag>
    <tag type="str">ООО Зион</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - ООО "Развитие Иннополиса" бывшего федерального министра связи Николая Никифорова получило по 33,3% в ООО "Зион" и ООО "З-Сити", специализирующихся на проектах в области недвижимости в татарстанском городе Иннополис, следует из данных системы " СПАРК-Интерфакс ". ООО "Зион" (Zion Development) зарегистрировано в Татарстане в 2014 году, компания строит жилой комплекс "Зион" на территории Иннополиса. ООО "З-Сити" (Z-City) с января 2000 года реализует инвестпроекты по строительству деловой и жилой недвижимости и общественной инфраструктуры в городе, говорится на сайте компании. Совладельцем обеих компаний является Азат Тухватуллин, доля в "З-Сити" также есть у Эдварда Сабирова. С 2018 года компания Никифорова вместе с Тухватуллиным развивают еще одно ООО - "Иннополис Архитект". Никифоров рассказал "Интерфаксу", что входит в группу частных инвесторов, которая совместно с архитекторами подготовила предложения по комплексной застройке Иннополиса на 2021-2024 гг. Проект предполагает освоение около 700 тыс. кв. м., частные инвестиции в размере 70 млрд руб. и бюджетные - в 6,2 млрд рублей. По его словам, предложения рассматривались и в целом были одобрены 30 ноября на совещании по перспективной комплексной застройке Иннополиса с участием президента Татарстана Рустама Минниханова. Начать реализацию проекта планируется в 2021 году. Участников пула инвесторов Никифоров не раскрыл, отметив лишь, что в нем нет "заметных игроков в области девелопмента", а есть люди, которые "верят в проекты, подобные Иннополису, в нашей стране". Иннополис - город для IT-специалистов - основан в 2012 году, статус города он получил в 2015 году. На сайте города указано, что ежедневно в нем находятся более 4 500 человек, из которых 3 800 живут там постоянно. В нем зарегистрировано более 300 компаний, 126 из которых являются резидентами и партнерами ОЭЗ "Иннополис". В городе есть многоквартирные дома, садик, школа, лицей, университе, и другая инфраструктура для жизни. Никифоров напомнил, что государство выполнило свой этап инвестиций, прежде всего в базовую инфраструктуру города, в 2012-2015 годах. Частные инвесторы планируют построить там офисы, жилье, детские сады, школы и поликлиники, магазины и развлекательные центры. По их оценкам, в 2021-2023 годы в Иннополисе будет создано 13 700 новых рабочих мест, что создаст потребность в 9 700 новых квартир, строительство которых, в свою очередь, потребует 2500 мест в детсадах. Если по итогам инвестпроекта число работников в Иннополисе достигнет 17 500 в 2024 году (на 2020 год их было 3800), то платежи в консолидированный бюджет Татарстана вырастут до 7,2 млрд рублей против 903 млн рублей в 2020 году (совокупно 13,5 млрд рублей за период 2021-2024 годов). По оценкам Никифорова, после реализации проекта население города может вырасти до 30 000 - 35 000 человек.]]></text>
</doc>
