<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728255</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728255</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 14:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокурор предложил усилить контроль за контентом в Сети ради безопасности детей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Игорь Краснов</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Отсутствие эффективного контроля за интернет-контентом является одной из причин подростковой преступности и суицидов среди несовершеннолетних, считает генпрокурор России Игорь Краснов. "Одной из острых проблем Краснов назвал передачу негативной информации через Интернет при отсутствии эффективного контроля за транслируемым контентом. С его помощью дети не только вовлекаются в преступную деятельность, деструктивные молодежные движения, но и сами становятся жертвами преступлений, вплоть до ухода из жизни в результате понуждения к суицидам", - приводит слова генпрокурора пресс-служба ведомства. С таким заявлением Краснов выступил на координационном совещании правоохранительных органов в Генпрокуратуре по проблеме подростковой преступности под его председательством. При этом глава надзорного ведомства указал на упущения в организации профилактической работы в учреждениях образования, органах опеки и попечительства, комиссиях по делам несовершеннолетних. "Генпрокурор России подчеркнул, что они занимают особое место среди причин, влияющих на состояние законности в данной сфере", - говорится в сообщении. На совещании отметили, что подростковая преступность в России в последние 10 лет сократилась вдвое и продолжает снижаться и в этом году, но при этом растет число тяжких и особо тяжких преступлений с участием несовершеннолетних.]]></text>
</doc>
