<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729034</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729034</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 23:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян указал на вмешательство Турции в карабахский конфликт</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Премьер-министр Армении обсудил ситуацию в Нагорном Карабахе с канцлером ФРГ и генсеком ООН</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Ангела Меркель</tag>
    <tag type="str">Антониу Гутерриш</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорно-Карабахская республика</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Армении Никол Пашинян во время телефонных разговоров с канцлером Германии Ангелой Меркель и генеральным секретарем ООН Антониу Гутерришем обратил внимание собеседников на активную роль Турции в карабахском конфликте на стороне Азербайджана, сообщила пресс-служба правительства Армении Пашинян в беседе с Меркель заявил о "беспрецедентной активности" Турции в регионе после летнего обострения, а также призвал канцлера Германии "приложить все усилия по укрощению агрессивной и деструктивной позиции Турции и исключению ее вовлеченности в регион". Со своей стороны Меркель выразила озабоченность создавшейся ситуацией. "Она отметила, что мирное урегулирование нагорно-карабахского конфликта не имеет альтернативы, и подчеркнула необходимость возобновления мирного процесса в рамках Минской группы ОБСЕ", - отметили в армянском правительстве. В телефонном разговоре с генсеком ООН Пашинян заявил, что, в отличие от эскалаций предыдущих лет, позиция Турции в этот раз "активная и пристрастная". Также премьер-министр Армении указал на ее "деструктивное прямое присутствие в действиях Азербайджана". Гутерриш выразил обеспокоенность в связи со сложившейся ситуацией и заявил о необходимости возобновления мирного процесса в рамках Минской группы ОБСЕ. Ранее в понедельник генеральный секретарь ООН в разговоре с президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым призвал к немедленному прекращению огня и направлению наблюдателей ОБСЕ в регион. Президент Армении Армен Саркисян в понедельник заявил, что Турция помогает Азербайджану в войне против Карабаха советниками, наемниками и истребителями F-16. В свою очередь президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган призывал Армению покинуть спорные территории в Нагорном Карабахе. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую Республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
