<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">712033</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/712033</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-05 17:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Концерт Aerosmith  в Москве перенесен на 29 мая 2021 года из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Aerosmith</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Стив Тайлер</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ВТБ Арена</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 июня. INTERFAX.RU - Концерт группы Aerosmith в Москве перенесли с 30 июля на 29 мая 2021 года из-за коронавируса. Об этом сообщили организаторы шоу - SAV Entertainment. Шоу планировалось в рамках европейского турне в честь 50-летия группы. Весь тур перенесен из заботы о здоровье и благополучии фанатов группы "в это беспрецедентное время", отметили организаторы. Купленные билеты будут действительны в новую дату. Московский концерт планировался на стадионе ВТБ-Арена. Всего Aerosmith должен был выступить 14 странах от Италии и Германии до Чехии и России. В последний раз группа выступала в Москве в 2017 году в рамках турне Aero-Vederci Baby!, которое позиционировалось как прощальное. Группа Aerosmith была создана в 1970 году Стивеном Талларико (Тайлер), Джо Перри и Томом Хэмилтоном, позже к ним присоединились гитарист Брэд Уитфорд и барабанщик Джо Крамер. Группа является обладателем четырех премий "Грэмми". В 2001 году члены группы были включены в "Зал славы рок-н-ролла", а журнал Rolling Stone и телеканал VH1 внесли их в список 100 величайших музыкантов всех времен (100 Greatest Artists of All Time). За 50-летнюю историю группы было продано 150 млн альбомов (из них более 60 - в Соединённых Штатах, что на тот момент является самым высоким результатом среди американских коллективов, играющих хард-рок). По количеству золотых, платиновых и мультиплатиновых альбомов Aerosmith - первые среди американских групп.]]></text>
</doc>
