<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729261</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729261</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 09:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чиновников накажут за "траурные" гранитные скамьи в центре Владивостока</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Приморье</tag>
    <tag type="str">Олег Кожемяко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Руководство Приморья пообещало наказать "вплоть до увольнения" всех, кто принимал участие в установке гранитных скамеек и вазонов в центре Владивостока, не обсудив это с архитекторами и горожанами,  сообщил  телеграм-канал приморской администрации. В начале сентября на центральной площади Владивостока по заказу городской администрации установили десять солидных и мрачных гранитных скамеек и соответствующие по стилю вазоны и урны. Горожане в соцсетях стали жаловаться, что скамейки неудобные, сидеть на них холодно, а также что все эти малые архитектурные формы по стилю напоминают оформление кладбищ. 29 сентября активисты возложили цветы к новым объектам благоустройства в рамках акции "Похороны здравого смысла". "Сотрудники и руководители дорожного управления администрации Владивостока, которые принимали участие в разработке проектно-сметной документации, технического задания по закупке и установке гранитных лавочек в центре Владивостока, ее согласовывали и утверждали без учета мнения архитекторов и жителей города, должны быть наказаны вплоть до увольнения", - отреагировала краевая администрация. В пресс-службе правительства объяснили, что в ситуацию вмешался губернатор Олег Кожемяко. Он напомнил, что архитектурные решения городских чиновников уже не раз становились объектом критики. Поэтому он предложил создать во Владивостоке архитектурный совет с участием архитекторов, городских и краевых чиновников и "обязательно общественности", чтобы решения по благоустройству принимались сообща. По факту закупки скамеек и вазонов  проводит проверку  прокуратура Владивостока.]]></text>
</doc>
