<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738941</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738941</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 12:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД продлит сроки пребывания иностранцев в России до лета 2021 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - В условиях пандемии МВД планирует продлить срок пребывания в России иностранцев и лиц без гражданства до лета 2021 года, сообщил замначальника управления ведомства по вопросам миграции Кирилл Адзинов. "Сейчас мы с администрацией работаем над дальнейшей пролонгацией этих мер. По всей видимости, они будут продлены до лета следующего года", - сказал он в Совете Федерации. Его спросили об иностранцах, у которых истекли сроки пребывания после 15 марта. "Мы понимаем, что люди, которые приехали с любой целью в Россию и не смогли вернуться назад, находящиеся здесь длительное время, каким-то образом должны здесь получать возможность для существования. Они в любом случае будут осуществлять трудовую деятельность", - сказал Адзинов. В сентябре президент Владимир Путин своим указом продлил до 15 декабря сроки временного пребывания иностранных граждан и лиц без гражданства в России и сроки нахождения за пределами страны участников госпрограммы помощи добровольному переселению в Россию соотечественников, проживающих за рубежом, и членов их семей. Кроме того, президент разрешил "выезд иностранных граждан из Российской Федерации в государства их гражданской принадлежности (без осуществления транзитного проезда через территории иных иностранных государств) по документам, которые удостоверяют их личность и признаются в РФ в этом качестве, в случае, если сроки действия таких документов истекли после 14 марта 2020 года".]]></text>
</doc>
