<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729537</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729537</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 15:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ефремов выплатил компенсацию старшему сыну погибшего в ДТП</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Актер Михаил Ефремов, осужденный на восемь лет колонии по делу о смертельном ДТП, выплатил компенсацию в размере 800 тысяч рублей одному из потерпевших - старшему сыну погибшего, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Пресненского суда в четверг. "В адрес суда поступила апелляционная жалоба Михаила Ефремова, в которой сообщается о том, что осужденным был возмещен моральный вред потерпевшему Захарову В.С. в размере 800 000 рублей", - сказали в суде. Как сообщалось, Пресненский суд Москвы 8 сентября приговорил Михаила Ефремова к восьми годам колонии общего режима с лишением права управлять транспортным средством на три года. Кроме того, суд частично удовлетворил гражданский иск старшего сына погибшего Сергея Захарова - Виталия Захарова и назначил ему компенсацию в размере 800 тыс. рублей. Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшим по неосторожности смерть человека (п. "а" ч. 4 ст. 264 УК РФ). ДТП с участием актера произошло 8 июня на Садовом кольце в Москве. В результате аварии погиб водитель фургона Сергей Захаров. В момент случившегося артист был пьян. Ефремов, согласно приговору, частично признал вину. При этом в ходе разбирательства артист заявлял, что не помнит произошедшего, а за рулем его автомобиля в роковой вечер мог находиться не он. Процесс в отношении актера получил общественный резонанс, в том числе, из-за поведения адвоката Эльмана Пашаева, а также тактики защиты, которую он избрал. После приговора Ефремов отказался от своих защитников и привлек новую команду адвокатов.]]></text>
</doc>
