<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726457</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726457</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 08:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФ попросит Берлин о допуске российских специалистов на допрос Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Управление на транспорте МВД РФ направит Германии запрос о возможности участвовать в следственных действиях с российским оппозиционером Алексеем Навальным на территории этой страны, сообщает в пятницу пресс-служба ведомства. "Следственное подразделение (...) готовит дополнительный запрос об оказании правовой помощи в компетентные органы ФРГ. Данный запрос будет включать в себя ходатайство о возможности присутствия следователей органов внутренних дел РФ, проводящих проверку по данному факту, и российского эксперта при проведении немецкими коллегами следственных действий с Навальным, врачами и экспертами, в том числе при получении объяснений, с возможностью задавать уточняющие и дополнительные вопросы", - говорится в пресс-релизе. Запрос будет направлен в соответствии с действующей Европейской конвенцией о взаимной правовой помощи по уголовным делам от 20 апреля 1959 года и дополнительных протоколов к ней, а также в соответствии со статьями 453 и 454 УПК РФ. Навальному стало плохо 20 августа в самолете, летевшем из Томска в Москву. Рейс совершил экстренную посадку в Омске, и оппозиционера в состоянии комы госпитализировали в реанимацию. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти Германии со ссылкой на лабораторию бундесвера заявили, что в организме российского оппозиционера обнаружены следы яда из группы "Новичок". Российские власти потребовали доказательств от немецкой стороны. 7 сентября Навального вывели из искусственной комы, его состояние стало лучше.]]></text>
</doc>
