<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735426</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735426</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 13:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дефицит бюджета Москвы в 2021 году составит 510 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Дефицит бюджета Москвы в следующем году составит 510 млрд рублей, в последующие два года планируется его снижение до 183,4 млрд в 2023 году, сообщает пресс-служба мэра и правительства столицы. В плановом периоде будет обеспечено снижение объема дефицита бюджета (в 2022 г. - 340,6 млрд. рублей, в 2023 г. - 183,4 млрд. рублей). Снижение дефицита будет обеспечено за счет экономии расходов, в том числе при проведении госзакупок, говорится в сообщении. Проектом бюджета предусмотрена возможность привлечения займов в объеме до 396 млрд рублей в 2021 г. Далее объем заимствований будет снижаться и составит 178,5 млрд рублей и 44,1 млрд рублей в 2022 и 2023 гг. соответственно. "Однако фактический объем заимствований традиционно будет определяться по результатам исполнения бюджета и может быть значительно сокращен", - отметили в пресс-службе мэрии. По мнению московских властей, "привлечение займов станет необходимой и экономически оправданной мерой, которая позволит профинансировать инвестиции в инфраструктуру и заложить тем самым основу для будущего развития города". Займы планируется привлекать путем размещения гособлигаций Москвы, "как наиболее эффективного рыночного инструмента, принятого в мировой и российской практике", отметили столичные власти. В мэрии напомнили, что правительство Москвы своевременно и в полном объеме исполняет обязательства по погашению и обслуживанию государственного долга. Там уточнили, что в настоящее время госдолг города составляет 30 млрд рублей (1,1% от годового объема доходов бюджета), "поэтому привлечение новых займов в запланированных объемах не нарушит устойчивость городского бюджета". Ранее в пресс-службе мэра и правительства столицы "Интерфаксу" сообщили, что проект бюджета Москвы на 2021-2023 годы внесен в столичный парламент. "3 ноября правительство Москвы одобрило и внесло в Московскую городскую Думу проект закона Москвы "О бюджете Москвы на 2021 год и плановый период 2022-2023 годов". Проект бюджета был сформирован исходя из оценки влияния пандемии новой коронавирусной инфекции на бюджетную систему города в 2020 г., а также с учетом прогнозируемых темпов восстановительного роста в 2021 г. и последующие годы", - заявили в пресс-службе. Согласно сообщению, власти полностью выполнят социальные обязательства перед москвичами, а также профинансируют дополнительные расходы по борьбе с коронавирусом. Согласно документу, расходы бюджета Москвы в 2021 г. планируются в объеме 3 152,75 млрд рублей - на уровне, утвержденном законом о бюджете на 2020 г. (100,1%). "В 2022-2023 гг. планируется рост расходов темпами 2,6-3,3% в год. С точки зрения структуры расходов проект бюджета Москвы на 2021 г. и плановый период 2022 и 2023 гг. сохраняет преемственность с бюджетами прошлых лет и является программным, социальным и инвестиционным", - говорится в сообщении. При этом в релизе отмечается, что снижение доходов бюджета, поступающих от наиболее пострадавших отраслей городской экономики (общественное питание, бытовые услуги, туристическая деятельность), в значительной части было компенсировано ростом поступлений от организаций обрабатывающей промышленности, научно-исследовательской деятельности, информационных технологий, связи и других отраслей, развитие которых является приоритетом для правительства Москвы.]]></text>
</doc>
