<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736689</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736689</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 20:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские студенты будут учиться удаленно до 6 февраля</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Приказ Минобрнауки не распространяется на некоторые направления подготовки в медвузах</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобрнауки РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Студентов российских вузов переводят на удаленное обучение до 6 февраля 2021 года, следует из приказа министерство науки и высшего образования РФ. "До окончания второго семестра (6 февраля 2021 года) студенты российских вузов, подведомственных Минобрнауки России, будут учиться удаленно", - говорится в  приказе  ведомства, опубликованном в среду. "Вузы Москвы и Санкт-Петербурга переходят исключительно на удаленное обучение", - говорится в приказе. В нем уточняется что "вузам других регионов рекомендовано организовать удаленное обучение по согласованию с территориальным Роспотребнадзором". В приказе также говорится, что "вузам рекомендовано обеспечить переход студентов на дистанционное обучение с использованием дистанционных технологий" и "предусмотреть возможности меры социальной поддержки студентов". В документе говорится, что "настоящий приказ не применяется при реализации образовательных программ высшего медицинского образования", которые определены в приказе Минобрнауки "Об организации практической подготовки обучающихся по образовательным программам высшего медицинского образования в условиях борьбы с распространением коронавирусной инфекции". В число данных программ входит подготовка студентов-медиков по специальностям: лечебное дело, педиатрия, медико-профилактическое дело, стоматология, или по направлению подготовки сестринское дело.]]></text>
</doc>
