<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736384</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736384</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 11:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Adobe купит платформу для маркетологов Workfront за $1,5 млрд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Adobe</tag>
    <tag type="str">Workfront</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Американская Adobe, крупнейший в мире разработчик программного обеспечения для обработки изображений, заключила соглашение о покупке разработчика платформы для организации работы маркетологов Workfront за $1,5 млрд. Как  сообщается  в пресс-релизе Adobe, закрытие сделки запланировано на финансовый квартал, который завершится в конце февраля 2021 года. Adobe намерена интегрировать Workfront со своим сервисом для онлайн-маркетинга Adobe Experience Cloud. Разработчик Photoshop отметил, что Adobe и Workfront являются давними партнерами и имеют общую клиентскую базу, в которую входят более 1 тыс. компаний, включая Deloitte, Under Armour, Nordstrom, Prudential Financial, T-Mobile и The Home Depot. "Объединение Adobe Experience Cloud и Workfront повысит эффективность, сотрудничество и продуктивность маркетинговых групп, которые сталкиваются с трудностями из-за разобщенных решений по управлению рабочими процессами", - заявили в Adobe. После закрытия сделки главный исполнительный директор Workfront Алекс Шутман останется во главе команды Workfront и будет напрямую подчиняться исполнительному вице-президенту и главному менеджеру Adobe по цифровым технологиям Анилу Чакраварти. Workfront была создана в 2001 году и ранее называлась AtTask. У компании более 3 тыс. клиентов и 1 млн пользователей. Акции Adobe подорожали на 1% на дополнительных торгах в понедельник.]]></text>
</doc>
