<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726858</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726858</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 15:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Три члена стачкома "Беларуськалия" получили по 15 суток ареста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Черкасов</tag>
    <tag type="str">Беларуськалий</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Бывший председатель независимого профсоюза горняков Белоруссии Сергей Черкасов получил в понедельник 15 суток административного ареста за участие в несанкционированной акции. "В отношении экс-председателя независимого профсоюза горняков Сергея Черкасова вынесли приговор в виде 15 суток ареста по "классической" статье - 23.34 КоАП", - говорится в сообщении стачкома "Беларуськалия"  в его телеграм-канале . Кроме того, к 15 суткам ареста приговорены представитель стачкома Роман Леончик и бывший член стачкома четвертого рудоуправления Павел Разумовский. После объявления результатов выборов президента Белоруссии работники ряда предприятий, в том числе, "Беларуськалия", объявили о забастовках и других формах мирного протеста. 17 августа СМИ проинформировали  об остановке всех шахт на "Беларуськалии" . Позже стало известно, что предприятие находится в состоянии частичной забастовки. Затем руководство "Беларуськалия" сообщило, что с 20 августа предприятие работает  с максимальной загрузкой мощностей . 12 сентября решением Минского областного суда забастовка, объявленная на предприятии, была признана незаконной. После этого стачком  объявил о бессрочной стачке  по политическим мотивам. Свое решение стачком обосновал международным пактом ООН "Об экономических, социальных и культурных правах", ратифицированном Белоруссией, и статьей 8 Трудового кодекса республики. ОАО "Беларуськалий" на 100% принадлежит государству, его доля на мировом рынке хлоркалия в 2019 году составляла около 20%.]]></text>
</doc>
