<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738374</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738374</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 19:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дагестанский полковник арестован по делу о теракте в метро в 2010 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Гази Исаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы арестовал начальника отдела МВД по Кизлярскому району Дагестана полковника полиции Гази Исаева, обвиняемого в пособничестве устроителям терактов в московском метро в 2010 году. Высокопоставленный полицейский отправлен под стражу до 4 января. О задержании Исаева ранее сообщил Следственный комитет. По данным ведомства, Исаев неоднократно лично перевозил руководителей структурных подразделений преступного сообщества "Имарат Кавказ"  (запрещено в РФ)  по территории Дагестана, а также довез одну из смертниц с закрепленным на ней самодельным взрывным устройством на автостанцию в районе Кизляра, откуда она поехала в Москву совершать теракт. По данным следствия, будучи участником "Имарат Кавказа", в 2009-2010 годах, Исаев, "используя служебное положение, предоставлял информацию руководителям преступного сообщества о деятельности Кизлярского РОВД и специальных операциях против незаконных вооруженных формирований". Исаеву предъявлено обвинение в участии в преступном сообществе лицом с использованием своего служебного положения, бандитизме, теракте. Утром 29 марта 2010 года в столичном метрополитене сработали две бомбы: первая - на станции "Лубянка", вторая - на "Парке культуры". В результате погибли 40 человек, около 100 получили травмы различной степени тяжести. Накануне  о задержании Исаева  сообщил "Интерфаксу" информированный источник. По его словам, полковника также подозревают в организации убийства.]]></text>
</doc>
