<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">671392</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/671392</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-02 19:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прерванные на деконтаминацию работы в Нотр-Даме возобновят в середине августа</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Оказалось, что на стройке осело много свинца, расплавившегося при пожаре</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">Нотр-Дам</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 августа. INTERFAX.RU - Работы в пострадавшем от пожара соборе Парижской Богоматери возобновятся на неделе, которая начнется 12 августа, сообщил префект Иль-де-Франс Мишель Кадо. Их прервали из-за превышения содержания свинца на стройке, это угрожало здоровью рабочих,  напоминает  Le Monde. Точную дату возобновления работ в префектуре еще не определили. Ее назначат, когда будет проведена дополнительная деконтаминация - очистка от свинца и улучшены меры по защите здоровья сотрудников. Предполагается, что будет введено ограничение по количеству людей, одновременно находящихся на стройке. Их будет не больше 30-40, тогда как до перерыва там одновременно работало от 60 до 70 рабочих. 25 июля работы остановили, когда проверка выявила, что существующих правил недостаточно для охраны здоровья работников и что эти правила вообще не применяются на стройке систематически. За время перерыва чиновники планируют также доработать эти правила и меры защиты. Крупный пожар произошел в соборе Парижской богоматери в ночь на 15 апреля. Огонь уничтожил свинцовую кровлю и шпиль здания. В результате в окружающую среду попало некоторое количество свинца в виде частиц, которые стали везде оседать. 25 июля стало известно, что в окрестностях собора  закрыли  две школы, где дети были в летних лагерях. На территориях школ нашли повышенную концентрацию частиц свинца. Затем неправительственная экологическая организация Robin des Bois  подала иск  против властей из-за загрязнения свинцом центра Парижа. Чиновников обвинили в неспособности принять меры по охране здоровья местных жителей и в сокрытии информации о проблеме.]]></text>
</doc>
