<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">654100</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/654100</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-13 19:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Голливудских актрис обвинили в подкупе университетов при поступлении их детей</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Фелисити Хаффман и Лори Локлин оказались в числе нескольких десятков состоятельных родителей, которые за деньги устраивали своих детей в вузы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Йель</tag>
    <tag type="str">Стэнфорд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 марта. INTERFAX.RU - Звезда сериала "Отчаянные домохозяйки" Фелисити Хаффман и актриса Лори Локлин, известная по роли в ситкоме "Полный дом", оказались в числе более чем 40 человек, которым предъявлены обвинения в мошенничестве. Как  уточняет  "Би-би-си", речь идет о масштабной схеме различных махинаций вокруг поступления в известные университеты США. В центре скандала - Уильям Сингер, глава компании, которая занималась помощью абитуриентам вузов. На деле же он за деньги помогал обманывать на вступительных экзаменах и получать спортивные стипендии будущим студентам, у которых нет никаких атлетических достижений. Он уже признал вину, ему грозит до 65 лет тюрьмы. В числе вузов, в которые студенты попадали нечестным путем, такие топ-университеты как Йельский, Стэнфордский и университет Джорджтауна. Как следует из материалов обвинения, Фелисити Хаффман сделала "пожертвование" в $15 тысяч, чтобы помочь старшей дочери получить хорошие результаты на тесте и поступить в учебное заведение. Она договорилась об аналогичной схеме для младшей дочери, но затем передумала. Ей предъявлены обвинения в мошенничестве и покушении на мошенничество. Сообщается, что у следствия есть записи того, как актриса обсуждала схему с мужем, номинантом премии "Оскар" Уильямом Мэйси. Ему никаких обвинений не предъявлено. Суд отпустил Хаффман под залог в $250 тысяч. Лори Локлин и ее муж, дизайнер Моссимо Джианулли в общей сложности заплатили $500 тысяч, чтобы две их дочери под видом талантливых гребцов поступили в университет Южной Калифорнии по спортивной квоте. Джианулли был назначен залог в $1 млн, Локлин только в среду сама пришла в ФБР, прилетев в США из Канады, где она находилась на съемках. Состоятельные родители платили компании Сингера от нескольких тысяч до $6,5 млн за помощь в поступлении. Организатор мошеннической схемы в период с 2011 по 2018 год заработал около $25 млн. По совету его фирмы родители заявляли, что их дети - с ограниченными возможностями и им нужно дополнительное время на сдачу экзаменов. Затем под надуманным предлогом, например, необходимостью поехать на свадьбу, абитуриенты требовали дать им возможность сдавать экзамен в определенных учреждениях. Персонал этих конкретных учреждений был подкуплен и закрывал глаза на списывание и то, что кто-то из фирмы приходил в аудиторию, подсказывал, давал правильные ответы. Утверждается, что в большинстве случаев студенты не знали, что их поступление было результатом подкупа. Вторая схема предполагала создание фальшивых спортивных биографий для детей, вплоть до ретуширования фотографий и наложения лиц "нужных" абитуриентов на тела спортсменов из интернета. По данным ФБР, в махинациях были замешаны и работники вузов, так например тренер команды Йеля по американскому футболу за $400 тысяч помог поступить студенту, который даже не умел в него играть.]]></text>
</doc>
