<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">713591</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/713591</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-17 17:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФК "Ростов" ушел на карантин из-за шести заболевших COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Ростов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 июня. INTERFAX.RU - У шести игроков основного состава футбольного клуба "Ростов" обнаружены отклонения от нормы после прохождения теста на COVID-19. "Результаты последнего теста показали отклонения от нормы у шестерых игроков основного состава нашей команды. Сейчас эти футболисты изолированы от команды. В близком контакте с ними находились 42 сотрудника ФК "Ростов" — это все игроки основного состава, тренерский штаб и персонал команды", - говорится в сообщении пресс-службы "Ростова". "Приоритетом футбольного клуба "Ростов" является здоровье футболистов и персонала, а также безопасность проведения соревнований. Поэтому клуб незамедлительно поставил в известность руководство профильные ведомства, РФС и РПЛ, а также принял все меры по недопущению распространения новой коронавирусной инфекции, рекомендованные Роспотребнадзором", - говорится в сообщении. Президент "Ростова" Арташес Арутюнянц называет форс-мажором сложившуюся ситуацию. "У нас шестеро заболевших. Это форс-мажор. Мы находимся в контакте с РФС и РПЛ. При этом мы строго следуем рекомендациям Роспотребнадзора и уходим на двухнедельный карантин", - сказал президент ФК "Ростов". "Нам бы не хотелось, чтобы кто-либо спекулировал на ситуации в нашем клубе. Ждем, когда после этой паузы команда продолжит борьбу на поле. Мы желаем здоровья заболевшим футболистам, верим в их скорейшее выздоровление, надеемся на поддержку и понимание наших болельщиков. До встречи на стадионе. Берегите себя!", — отметил он. 19 июня "Ростов" должен был сыграть в выездном матче с "Сочи" в рамках 23-го тура чемпионата России. Издание "Спорт-Экспресс" утверждает, что эта игра однозначно в этот день не состоится, и предполагает, что "Ростову" могут присудить поражение. "Клубу либо присудят поражениях во встречах: матч 23-го тура против "Сочи" (19 июня), 24-й тур с "Арсеналом" (27 июня) и 25-й тур с "Краснодаром" (1 июля), либо они будут перенесены на более поздний срок. При этом игра 23-го тура РПЛ, в которой дончан должен был принять "Сочи", точно не состоится 19 июня", - говорится в тексте. В настоящий момент "Ростов" занимает четвертое место в турнирной таблице РПЛ, набрав 38 очков. Ростовчане отстают на 12 очков от лидирующего "Зенита" (Санкт-Петербург).]]></text>
</doc>
