<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739176</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739176</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 04:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Открытие моста на остров Русский отложено на неопределенный срок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">остров Русский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Возобновление движения по мосту на остров Русский во Владивостоке отложено на неопределенный срок, сообщает пресс-служба правительства Приморского края со ссылкой на компанию ДСД "Дальний Восток", обслуживающей мост. "Скорость работ зависит от объема ледяных отложений, температуры воздуха и того, насколько солнечно. Работы ведутся каждый день, делаем все возможное, чтобы открыть движение как можно скорее. Люди в течение всего светового дня работают на вантах", - говорится в сообщении. Дату открытия моста компания не называет. Ранее сообщалось, что движение по мосту откроют 30 ноября. В пятницу на сайте Росавтодора отмечалось, что мост может быть открыт минимум через неделю. "Об открытии движения, по оценкам специалистов, можно будет говорить через 6-10 дней", - говорится в сообщении. По данным Росавтодора, в пятницу альпинисты убрали с моста более 30 тонн наледи. Длина каждой ванты - около 600 м, альпинисты работают на высоте более 300 м. Их работа зависит от отсутствия ветра и осадков. Как сообщалось, из-за прошедшего 19 ноября ледяного шторма мост обледенел, его закрыли 21 ноября. По словам специалистов, уехать с Русского можно только паромом. Глава Минвостокразвития Алексей Чекунков в пятницу сообщил журналистам, что в мировой истории не было случаев обледенения вантовых мостов после ледяного шторма, случай с мостом на остров Русский - уникальный. На острове Русский в поселках проживает несколько тысяч человек. После циклона большинство домов было обесточено, продолжаются восстановительные работы. Для жителей организовали полевые кухни, раздают газовые баллоны.]]></text>
</doc>
