<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 18:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следствие попросило перевести CEO банка "Траст" под домашний арест</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Траст</tag>
    <tag type="str">Михаил Хабаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Следствие обратилось в Басманный суд Москвы с ходатайством об изменении меры пресечения первому заместителю президента - председателя правления, главному исполнительному директору банка "Траст" Михаилу Хабарову, обвиняемому в особо крупном мошенничестве, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. СКР просит перевести Хабарова под домашний арест. Как сообщил "Интерфаксу", в свою очередь, информированный источник, дело Хабарова, которое раньше находилось в производстве управления Следственного комитета по Москве, передано в центральный аппарат ведомства. В Басманном суде уточнили, что дата рассмотрения ходатайства следствия будет назначена позднее. Адвокат Яков Мастинский, защищающий Хабарова, заявил "Интерфаксу", что пока не ознакомился с материалами следствия, направленными в Басманный суд. Вместе с тем, отметил адвокат, защита приветствует решение следствия. "Это весьма нечастый случай, когда орган следствия сам обращается в суд с ходатайством об изменении более строгой меры пресечения на более мягкую. По всей видимости, это результат того, что в какой-то степени следственный орган согласился с аргументами Хабарова и его защиты о том, что нет необходимости в его содержании под стражей и он вполне может находиться под мерой, не связанной с изоляцией ( в СИЗО - ИФ )", - сказал адвокат. Передача расследования в центральный аппарат СК, отметил Мастинский, может указывать на то, что "были услышаны" обращения защиты Хабарова о  нарушениях  в его отношении уголовно-процессуальных норм. Пресненский суд Москвы 9 октября по ходатайству следствия  арестовал  Хабарова до конца ноября. По данным защиты, уголовное дело было возбуждено по заявлению Александра Богатикова - бывшего партнера Хабарова по компании "Деловые Линии". Согласно заявлению Богатикова, Хабаров в составе группы лиц похитил у него в 2014-2017 годах 842 млн рублей. Заявитель утверждает, что Хабаров принудил его заключить соглашения об опционе и оказании услуг, введя тем самым в заблуждение. Свою причастность к преступлению Хабаров отрицает. Защита расценивает уголовное преследование банкира как попытку оказать на него давление с целью отказа от требований по искам в Лондонском арбитражном суде (LCIA), второй стороной в которых выступает Богатиков. В "Трасте" "Интерфаксу" заявили, что руководство банка "считает происходящее вопиющей ситуацией и выражает поддержку Михаилу Хабарову и его семье". В поддержку Хабарова выступили деловые сообщества России. Письма с просьбой проверить законность преследования и ареста банкира в Генпрокуратуру, Следственный комитет и председателю Верховного суда направили Общероссийская общественная организация малого и среднего предпринимательства "Опора России", Торгово-промышленная палата РФ, "Деловая Россия", Российский союз промышленников и предпринимателей.]]></text>
</doc>
