<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738333</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738333</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 15:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Крупнейший в США продавец музыкальных инструментов объявил о банкротстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Guitar Center</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Рон Джапинга</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Крупнейшая в США сеть магазинов музыкальных инструментов Guitar Center Inc. подала заявление о реорганизации в соответствии со статьей 11 Кодекса о банкротстве Соединенных Штатов. Как сообщается в пресс-релизе компании, она намерена продолжить работать в процессе реорганизации бизнеса. "Это важный и положительный шаг в процессе значительного сокращения долга и усиления наших возможностей реинвестировать в бизнес, чтобы поддержать долгосрочный рост", - заявил глава Guitar Center Рон Джапинга, отметив, что компания ожидает завершения этого процесса до конца текущего года. Главный акционер Guitar Center Ares Management Corporation, а также новые инвесторы Bridge Capital Management и фонд под управлением The Carlyle Group обеспечили компании финансирование для проведения реорганизации. Guitar Center привлекла от инвесторов $165 млн. План реорганизации предусматривает сокращение долга компании примерно на $800 млн. Guitar Center согласовала получение финансирования по схеме DIP (должник, находящийся во владении) в размере $375 млн. Компания также планирует привлечь $335 млн за счет выпуска обеспеченных долговых бумаг. Как и другие американские ритейлеры, Guitar Center была вынуждена ранее в этом году временно закрыть большинство из своих 300 магазинов из-за вспышки коронавируса, что негативно отразилось на продажах.]]></text>
</doc>
