<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728277</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728277</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава НАО заявил, что вопрос объединения с Архангельской областью снят с повестки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НАО</tag>
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Власти Ненецкого автономного округа (НАО) и Архангельской области разрабатывают совместные инициативы в экономической сфере, но объединение этих субъектов РФ уже не планируется, сообщил губернатор НАО Юрий Бездудный. "Вопрос, который  поднимался  в мае месяце, на сегодняшний день снят", - сказал Бездудный журналистам в среду, отвечая на вопрос "Интерфакса". "В сентябре точки зрения у нас (с губернатором Поморья Александром Цыбульским - ИФ) абсолютно совпали, и на меморандум, и на процесс объединения. Есть политические вопросы, а есть экономические. Сейчас весь акцент смещен в сторону экономики", - отметил губернатор. Отвечая на вопрос о дальнейшей автономии региона, Бездудный подчеркнул, что приоритет в этом вопросе отдается позиции жителей. "Все, что связано с автономией - это решение, прежде всего, жителей. Идти сейчас вразрез с позицией жителей было бы абсурдно", - сказал он. Глава региона добавил, что основной акцент регионы делают на совместной работе по развитию Севморпути, и допустил сотрудничество в этой сфере с другими регионами РФ. Цыбульский и Бездудный  подписали  13 мая меморандум "О намерении образования нового субъекта РФ путем объединения Архангельской области и Ненецкого автономного округа". Говоря о документе, Цыбульский ранее заявлял, что он не запускает автоматически процесс слияния двух регионов. Врио губернатора Архангельской области также отмечал, что нет задачи провести референдум в день единого голосования, 13 сентября, или в какую- то другую определенную дату. В июле Цыбульский сообщал журналистам, что вопрос объединения регионов  не закрыт  и работа над ним будет продолжаться. Ненецкий автономный округ является самостоятельным субъектом РФ, но при этом, согласно уставу Архангельской области, он входит также в состав Архангельской области. 2 апреля президент РФ Владимир Путин принял отставку губернатора Архангельской области Игоря Орлова и назначил врио главы региона Цыбульского, который до этого возглавлял НАО. Врио главы НАО был назначен Юрий Бездудный.]]></text>
</doc>
