<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731838</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731838</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 16:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">И.о. президента Киргизии подписал указ о гарантиях ушедшему в отставку Жээнбекову</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Исполняющий обязанности президента Киргизии Садыр Жапаров подписал указ об экс-президенте Сооронбае Жээнбекове, который добровольно сложил полномочия, сообщает в пятницу пресс-служба правительства страны. В соответствии с законом "О гарантиях деятельности президента Кыргызской Республики и статусе экс-президента" для бывшего главы государства сохраняются все нормы, предусмотренные законодательством. 15 октября Жээнбеков на фоне 10-дневных протестов  заявил о своей отставке  с поста президента Киргизии. 16 октября на заседании парламента спикер законодательного собрания Канат Исаев заявил, что  отказывается  от исполнения полномочий главы государства. В итоге исполняющим обязанности президента страны  стал  премьер-министр Садыр Жапаров. Роза Отунбаева является единственным бывшим главой Киргизии, которая имеет статус экс-президента, все остальные - Аскар Акаев, Курманбек Бакиев и Алмазбек Атамбаев - были его лишены. Согласно закону о статусе экс-президента Киргизии, глава государства, прекративший исполнение своих полномочий, имеет звание экс-президента республики. Он обладает неприкосновенностью, не может быть привлечен к уголовной ответственности за действия или бездействие, совершенные им в период исполнения полномочий. Бывший глава государства может быть привлечен к уголовной ответственности после лишения его статуса экс-президента на основании выдвинутого парламентом обвинения в особо тяжком преступленим, подтвержденного заключением генпрокурора страны. Экс-президенту пожизненно предоставляется госохрана в пределах территории Киргизии, а также право на пожизненное пользование одной из государственных дач. В случае вступления в силу обвинительного приговора суда в отношении экс-президента он лишается всех привилегий.]]></text>
</doc>
