<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">722446</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/722446</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-19 19:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следственная палата ФИФА закрыло дело в отношении Инфантино</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФИФА</tag>
    <tag type="str">Джанни Инфантино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 августа. INTERFAX.RU - Комитет по этике Международной федерации футбола (ФИФА) не выявил нарушений Кодекса этики президентом ФИФА Джанни Инфантино. "После изучения документации и доказательств председатель следственной палаты (Комитета по этики ФИФА - ИФ) принял решение закрыть дело в связи с очевидным отсутствием доказательств любого предполагаемого нарушения Кодекса этики ФИФА", - говорится в сообщении пресс-службы федерации. "На основании имеющейся на сегодняшний день информации, ни один из анализируемых аспектов поведения не является нарушением правил ФИФА - некоторые аспекты даже не подпадают под положения Кодекса этики ФИФА и подразумевают принятие каких-либо мер, в том числе временной дисквалификации", - отмечается в сообщении. В мае 2020 года в СМИ появились сообщения, касающиеся Инфантино. В июне глава ФИФА обратился с просьбой провести расследование в следственную палату Комитета по этике ФИФА. Сообщалось, что Швейцарская прокуратура начала судебное разбирательство в отношении президента Международной федерации футбола. Как сообщал "Би-би-си", поводом стали тайные встречи Инфантино с федеральным прокурором Швейцарии Михаэлем Лаубером то время, когда швейцарская прокуратура вела против ФИФА сразу несколько дел. В мае сообщалось об обвинениях в связи с этим в адрес Лаубера. Тогда же судебная комиссия федерального собрания страны начала процедуру импичмента. Инфантино возглавил ФИФА в феврале 2016 года. Ранее пост занимал Зепп Блаттер, который в декабре 2015 года был отстранен из-за причастности к коррупционному скандалу внутри ФИФА.]]></text>
</doc>
