<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734920</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734920</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ вложил в ОФЗ около 500 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Андрей Костин</tag>
    <tag type="str">Юрий Соловьев</tag>
    <tag type="str">ОФЗ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Рынок облигаций федерального займа (ОФЗ) вышел на интересную для ВТБ доходность, банк уже вложил 400-500 млрд рублей в ОФЗ и готов нарастить объемы до 750 млрд рублей в 2020 году, заявил глава ВТБ Андрей Костин. "Мы очень осторожно заходили в рынок и, честно говоря, ждали, когда этот рынок будет корректироваться до той цифры, которая нас в большей степени устраивала", - сказал он на пресс-конференции в рамках форума "ВТБ Капитала" "Россия зовет!" "Сейчас мы видим, что рынок примерно на том уровне, на котором нам есть смысл брать сегодня с точки зрения нашей финансовой деятельности", - отметил он. По словам первого зампреда ВТБ Юрия Соловьева, на данный момент вложения ВТБ в ОФЗ составляют 400-500 млрд рублей. Костин добавил, что банк в 2020 году может нарастить этот пакет до 750 млрд рублей. Как дальше будет - посмотрим", - сказал он. ВТБ исходит из того, что в перспективе доходность ОФЗ с фиксированным купоном будет снижаться, также банк ждет сокращения спредов по бондам с переменным купоном, сообщил Соловьев. "Нам очень нравится спред, мы считаем, что спред ( в облигациях с переменным купоном. - ИФ .) достиг своего максимума и на нем мы действительно осуществили достаточно большие для нас покупки. По облигациям с фиксированной доходностью мы тоже считаем, что расширение спредов закончилось и часть нашей позиции, она сконцентрирована в длинном конце ОФЗ и тоже отражает наш взгляд на рынок - то, что дальше кривая будет, скорее, идти в обратную сторону, то есть доходности будут уменьшаться", - сказал первый зампред ВТБ.]]></text>
</doc>
