<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739901</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739901</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 11:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ледовый дворец оштрафован на 480 тыс. рублей за концерты Басты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Баста</tag>
    <tag type="str">Ледовый дворец</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Невский суд</tag>
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
    <tag type="str">Константин Сухенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - В Петербурге Невский суд оштрафовал на 480 тыс. рублей ОАО "Дворец спорта" (Ледовый дворец), за нарушения на концертах рэпера Басты (Василия Вакуленко) 27 и 28 ноября. Об этом  сообщила  объединенная пресс-служба городских судов. Компанию привлекли за нарушение по ч.2 ст.6.3 КоАП (о нарушении законодательства в области обеспечения санитарно-эпидемиологического благополучия населения в условиях ЧС или угрозы распространения заболевания). Статья предусматривает штраф до 500 тыс. рублей. Записи зрителей с двух концертов Басты, которые прошли в конце ноября, вызвали возмущение пользователей соцсетей, которые обратили внимание, что в зале были толпы людей без масок. В частности, видео из Ледового дворца выложил в инстаграме депутат Госдумы, житель Петербурга Сергей Боярский. Он выразил недоумение в связи с тем, почему это мероприятие было разрешено и прошло без соблюдения жестких ограничений при том, что для других бизнесов и площадок действуют более жесткие запреты. Представитель Ледового дворца заявил, что мероприятие было согласовано с властями. Это  подтвердил  городской комитет по культуре. 1 декабря о нарушениях на концертах глава Роспотребнадзора Анна Попова  доложила  президенту. Владимир Путин согласился, что недопустимо так рисковать здоровьем людей, и призвал разобраться с тем, кто допустил нарушения. Премьер-министр Михаил Мишустин потребовал принять административные меры в отношении организаторов концертов. 2 декабря председателю городского комитета по культуре Константину Сухенко  был объявлен выговор  "за ненадлежащую координацию деятельности организаций культуры" в плане соблюдения мер по борьбе с коронавирусом. Губернатор Александр Беглов  ввел персональную ответственность  чиновников за согласованные ими мероприятия.]]></text>
</doc>
