<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710734</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/710734</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-28 16:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Они заразились коронавирусом. Кто подхватил COVID-19 в РПЛ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 мая. INTERFAX.RU - Возобновление чемпионата России по футболу ожидается 21 июня. При этом Российский футбольный союз допустил досрочное завершение турнира в случае массового заражения COVID-19 среди игроков. Некоторые футболисты и тренеры, а также иные представители клубов Российской премьер-лиги уже сдали положительные тесты на коронавирус. Приводим их список. 7 мая "Локомотив" сообщил о двух заразившихся сотрудниках клуба. С футболистами они не контактировали. 16 мая  стало известно , что заразился перуанский нападающий Джефферсон Фарфан, во время пандемии он находился в России. 7 июля он приступил к тренировкам. 28 мая клуб сообщил, что коронавирусная инфекция  выявлена  у полузащитников Дмитрия Баринова и Романа Тугарева, вратаря Антона Коченкова, нападающего Тимура Сулейманова. Болезнь протекает бессимптомно, игроки чувствуют себя хорошо и находятся в домашних условиях на самоизоляции 10 июня клуб сообщил, что спортсмены вылечились. 13 мая появились сообщения (вскоре подтвержденные клубом) о том, что положительный тест сдал председатель совета директоров ФК "Динамо", первый заместитель президент-председателя правления Банка ВТБ Юрий Соловьев. 19 мая клуб  сообщил, что  коронавирус в активной фазе выявлен у защитника Романа Евгеньева. На самоизоляции находится тренер вратарей клуба Дмитрий Изотов, у которого коронавирус был выявлен ранее, еще до общего тестирования. 2 июня "Динамо" сообщило о его выздоровлении. У двух представителей клуба - пограничные значения показателей теста, требуется проведение повторных анализов. Еще у двух человек выявлено наличие в организме антител. 20 июня "Спорт-Экспресс" сообщил  о том, что  заразились еще три игрока. "По нашей информации, в "Динамо" положительные тесты на коронавирус сдали Клинтон Нжи, Шарль Каборе и Себастьян Шиманьски", - сообщает газета. 7 июля клуб сообщил, что Шиманьски и Н"Жи вернулись к тренировкам. Их тесты, соответственно, - отрицательные. 7 мая клуб сообщил, что с коронавирусом  слег в больницу  владелец "Спартака", вице-президент "Лукойла" Леонид Федун. 25 мая стало известно, что он  выписан  из медучреждения. Однако в тот же день Федун сообщил СМИ, что до конца не выздоровел и дома продолжит лечение. 23 мая "Спартак" распространил информацию о том, что коронавирусная инфекция выявлена у полузащитника Зелимхана Бакаева. Он оставался в Москве и переносил болезнь дома. 7 июня клуб сообщил, что  футболист полностью вылечился . Анализы другого полузащитника, Романа Зобнина, показали наличие в крови антител. Игрок уже перенес инфекцию и в настоящий момент полностью здоров. Футболист  приступил к тренировкам . По сообщению клуба от 18 мая, положительный тест на коронавирус  сдал  защитник Константин Плиев. Футболист находится на самоизоляции во Владикавказе с начала апреля. 5 июня клуб  сообщил  о его полном выздоровлении. В этот же день клуб  сообщил  о том, что результаты анализа показали наличие антител у полузащитников Дарко Йевтича и Солтмурада Бакаева, защитника Сильвие Бегича, вратаря Ивана Коновалова. Вирус они перенесли бессимптомно. 27 мая  стало известно  о коронавирусе у защитника Николая Пояркова. Он на самоизоляции в казанской квартире. Оба игрока в период пандемии ни с кем не контактировали. 22 мая екатеринбургский клуб сообщил о болезни экс-форварда сборной России, обладателе Кубка УЕФА и Суперкубка УЕФА (в составе "Зенита") Павла Погребняка. В клубе  отметили , что заболевание у футболиста протекает в легкой форме, его здоровью ничего не угрожает. Спортсмен находится под наблюдением врачей. 3 июня клуб сообщил, что накануне игрок,  завершив лечение , выписался из больницы. 22 мая "Оренбург" сообщил, что положительный тест на наличие COVID-19  сдал  тренер вратарей Платон Захарчук, в прошлом известный по играм за "Локомотив" и ЦСКА. Еще у четырех человек (футболисты Филип Рогич, Жига Шкофлек, Андреа Чуканов и тренер по физподготовке Евгений Стукалов) выявлено наличие в организме антител. 25 июня РПЛ сообщила: тестирование показало наличие признаков COVID-19 у нескольких представителей "Оренбурга". Они изолированы, расследование ведется. В этот же день клуб заявил, что речь идет о восьми человек, из них шесть - игроки. Позже стало известно, общее число заболевших в "Оренбурге" - 10 человек. 3 июля член попечительского совета "Оренбурга" Василий Столыпин в интервью Sport 24 сказал: "Ситуация с заболевшими ухудшается. Их количество увеличивается. У нескольких футболистов после КТ обнаружено двустороннее воспаление легких. Так что дело серьезное.Как заканчивать сезон? Мы сейчас строго следуем медрегламенту. Карантин выдерживаем, но это дело у нас не кончается. Каждый день какие-то новые нехорошие события. Просвета не видно. Третья "баранка" (техническое поражение) намечается. Но какое-то решение должно быть принято". 17 июня клуб сообщил о том, что  заболели  шесть футболистов основного состава. В преддверии матча (запланирован на 19 июня) 23-го тура РПЛ против "Сочи" клуб ушел на двухнедельный карантин. Имена заболевших клуб не назвал, зато это сделали СМИ: Роман Еременко, Матиас Норманн, Хорен Байрамян, Ивелин Попов, Арсений Логашов, Деннис Хаджикадунич. Коронавирус выявлен у одного футболиста "Уфы", сообщил 23 июня генеральный директор (на тот момент) клуба Шамиль Газизов. "Результаты теста одного из членов команды после очередного обследования были сомнительными в отношении инфицирования новой коронавирусной инфекцией. В связи с этим были приняты все необходимые профилактические меры в строгом соответствии с имеющимися нормами", - цитирует пресс-служба клуба Газизова. 13 июля Российская премьер-лига сообщила о выявленном случае заболевания коронавирусом среди сотрудников и футболистов "Уфы". 16 июля РПЛ сообщила о  девяти заболевших  коронавирусом представителей клуба. Игру с "Тамбовом" отменили. Статус "сомнительный" выявлен в тестах на коронавирус, взятых у двух представителей московского ЦСКА, сообщила 22 июля пресс-служба Российской премьер-лиги. 10 августа главный тренер команды Сергей Семак сообщил о сомнительных тестах у двух игроков: после повторного обследования у одного из них тест  оказался  положительным. В волгоградской команде, вернувшейся в главный дивизион отечественного футбола, выявлены массовые случаи заражения. Домашний матч седьмого тура РПЛ-2020/21 против "Краснодара" 13 сентября  отменен : положительные тесты оказались у семи человек "Ротора". Имена не называются. "Интерфакс" будет обновлять этот список по мере поступления новой информации]]></text>
</doc>
