<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732679</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732679</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 14:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сечин призвал перенимать опыт Китая в борбе с пандемией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Игорь Сечин</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Главный исполнительный директор "Роснефти" Игорь Сечин считает, что использование опыта Китая в борьбе с пандемией могло бы позволить избежать второй волны коронавирусной инфекцией. Он заявил это в видеовыступлении на XIII Евразийском экономическом форуме. "Правильно было бы использовать опыт Китая в борьбе с вирусной пандемией, а не атаковать этот опыт - это, возможно, позволило бы принять более действенные меры и избежать второй волны заражения, - считает Сечин. - Однако если вместо решения проблем будут продолжаться обвинения в отношении отдельных стран как "разносчиков" вируса и закрываться границы, то человечество, к сожалению, может еще не скоро справиться с пандемией". По мнению Сечина, высочайшей оценки заслуживает искусство Китая по управлению коммерческими и стратегическими запасами нефти для обеспечения экономического роста. "Китай наращивает запасы в периоды снижения цены нефти, обеспечивая не только рост своей экономики за счет ставших более доступными энергоресурсов, но также поддерживая весь мировой рынок нефти в периоды падения спроса, как это происходило в апреле-мае этого года", - пояснил он. По прогнозам МВФ и ОЭСР, уже в 2020 году ВВП Китая покажет рост порядка 2%, а в 2021 году страна может вернуться к прежним темпам роста порядка 8%. "Мы полагаем, что экономика Китая действительно восстанавливается достаточно быстрыми темпами, так как Китай, по имеющимся оценкам, не только не успел полностью использовать накопленные в хранилищах запасы нефти, но в последние недели вновь нарастил ее импорт", - сказал глава "Роснефти".]]></text>
</doc>
