<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739194</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739194</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 10:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин поручил сформировать показатели эффективности для институтов развития</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">ВЭБ.РФ</tag>
    <tag type="str">Роснано</tag>
    <tag type="str">Сколково</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Григоренко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Михаил Мишустин  сформировал  межведомственную рабочую группу по совершенствованию структуры институтов развития и поручил ей составить рекомендации по ключевым показателям эффективности (КПЭ), по которым будет оцениваться работа этих институтов. Контролировать исполнение поручения будет вице-премьер - руководитель аппарата правительства Дмитрий Григоренко,  сообщила  пресс-служба правительства. При оценке работы институтов развития приоритет будет смещен от финансовых показателей к параметрам, более точно характеризующим достижение национальных целей, поставленных президентом. Особенностью нового подхода будет оценка качества работы институтов в динамике, а не в конце года, добавили в пресс-службе. Для контроля за достижением результатов планируется задействовать разработанную правительством систему мониторинга национальных целей развития. К 15 декабря Минэкономразвития и Минфин должны представить в правительство предложения по конкретным показателям, до 25 декабря должны быть утверждены КПЭ на 2021 год. О реформе институтов развития премьер  объявил  23 ноября.  Целью изменений он назвал повышение эффективности институтов развития и переориентацию их на достижение национальных целей развития, утвержденных указом президента. В рамках реформы будет сформирован крупный инвестиционный блок на базе ВЭБ.РФ с передачей под его управление Корпорации МСП, Российского экспортного центра, ЭКСАРа, "Роснано" и фондов "Сколково", Фонда содействия развитию малых форм предприятий в научно-технической сфере, Фонда инфраструктурных и образовательных программ и Фонда развития промышленности. Функции еще восьми институтов развития будут перераспределены между ВЭБ.РФ и федеральными органами исполнительной власти, а сами институты будут ликвидированы.]]></text>
</doc>
