<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740947</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740947</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 16:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин потребовал регулировать YouTube без ущерба для россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">YouTube</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Необходимо совершенствовать правовую базу в части регулирования работы порталов, подобных YouTube, но не в ущерб интересам россиян, считает президент РФ Владимир Путин.  В ходе заседания Совета по развитию гражданского общества и правам человека журналист Кирилл Вышинский заявил, что YouTube препятствует распространению информации россиян и ограничивает их права на получение информации. По его словам, правила функционирования контента российских СМИ на этой платформе регулируются из-за рубежа. Он подчеркнул, что порой YouTube прибегает к цензурированию и ограничению распространения материалов, которые изначально были опубликованы для русскоязычной аудитории.  "Разумеется, мы все ограничения в этом смысле, если они возможны, должны делать таким образом, чтобы не наносить ущерб самим себе. Конечно, нужно и можно совершенствовать правовую базу, работу этих структур на территории нашей страны", - сказал Путин в ходе заседания, стенограмма которого опубликована на сайте Кремля. Он пообещал дать соответствующее поручение правительству и администрации президента. Путин подчеркнул, что "нужно лишить наших конкурентов этого их технологического преимущества",. Президент отметил, что спецслужбы стран, где находятся сервера YouTube используют информацию, которая публикуется на этом портале. "Используют в конкурентной борьбе, используют это недобросовестным образом. Многие люди - сотни тысяч, а, может быть, даже миллионы людей во всем мире, в том числе и в нашей стране, даже не подозревают, что они являются объектом манипуляций", - заявил Путин.]]></text>
</doc>
