<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734585</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734585</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 15:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин назвал итоги двух недель по COVID-19 вселяющими осторожный оптимизм</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Последние две недели вселяют осторожный оптимизм, городу удается бороться с коронавирусом, не прибегая к тотальному закрытию,  сообщил  мэр Москвы Сергей Собянин в своем блоге в среду. "Итоги последних двух недель вселяют осторожный оптимизм. Нам удается прерывать цепочки заболевания, не прибегая к тотальному закрытию города и сохраняя работу всех секторов экономики", - сказал Собянин. По его словам, прирост новых заболевших за прошедшую неделю составил всего 2%. "При этом объемы тестирования продолжают расти. В прошлый четверг вышли на очередной рекорд - 93,2 тыс. ПЦР-тестов в сутки", - отметил мэр. Он уточнил, что стабилизировался и уровень госпитализации - "примерно 1200 пациентов ежедневно, рост за неделю 3%". Собянин отметил, что пока нет необходимости вводить новые ограничения в столице. "Многое зависит от объективных факторов - скорости формирования коллективного иммунитета, ситуации в соседних регионах и т.п. Но еще больше сегодня зависит от нашего поведения - выдержки, дисциплины и готовности соблюдать правила эпидемиологической безопасности", - пояснил мэр. Он также не видит необходимости в перепрофилировании обычных больниц для лечения коронавирусной инфекции. "Город сохраняет достаточные объемы экстренной и плановой медицинской помощи", - сказал Собянин. Он напомнил, что были открыты резервные госпитали на ВДНХ, Каширском шоссе, в Крылатском, Сокольниках и Коммунарке. "С учетом этих дополнительных мощностей московская система здравоохранения имеет серьезный запас прочности. Свободно около 5 тысяч коронавирусных коек - почти в два раза больше, чем месяц назад", - пояснил мэр.]]></text>
</doc>
