<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708971</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708971</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 18:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Медики смогут пожаловаться на отсутствие выплат по COVID-19 на портале госуслуг</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкомсвязь</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Минкомсвязь России создала на Едином портале госуслуг специальную форму для жалоб врачей и медработников на невыплату им стимулирующих надбавок за работу с больными новым коронавирусом. Как напомнила пресс-службы министерства, предусмотреть здесь раздел для обращений медиков  поручил  премьер РФ Михаил Мишустин на совещании по социально-экономическим вопросам. Средства на обеспечение выплат стимулирующего характера медицинским и иным работникам, непосредственно участвующим в оказании помощи гражданам, у которых выявлен COVID-19, были выделены бюджетам субъектов РФ в соответствии с постановлением правительства от 12 апреля. Поддержать медработников ранее поручил президент России Владимир Путин. Врачи, непосредственно работающие с людьми, у которых выявлена коронавирусная инфекция, получают по 80 тысяч рублей в месяц, фельдшеры и медсестры - по 50 тысяч рублей, младший медперсонал - по 25 тысяч рублей в месяц. Для врачей скорой помощи, работающих в составе бригад, оказывающих помощь пациентам с коронавирусом, предусмотрены выплаты по 50 тысяч рублей. Фельдшерам, медсестрам и водителям экипажей машин полагается по 25 тысяч рублей в месяц. Выплаты, в соответствии с поручением Путина, предусмотрены на три месяца: апрель, май и июнь. Средства должны быть выплачены в полном объеме всем медработникам, которые оказывали помощь пациентам с коронавирусом вне зависимости от количества отработанных в течение месяца смен или часов.]]></text>
</doc>
