<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">661895</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/661895</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-21 11:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Валерий Гергиев представит в Москве "Хованщину"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валерий Гергиев</tag>
    <tag type="str">Хованщина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Валерий Гергиев с хором и оркестром Мариинского театра представит 11 июня в Москве концертное исполнение оперы Модеста Мусоргского "Хованщина". Как сообщает пресс-служба Концертного зала Чайковского, главные партии исполнят звезды Мариинского театра - Екатерина Семенчук (Марфа), Михаил Петренко (Иван Хованский), Сергей Скороходов (Андрей Хованский), Станислав Трофимов (Досифей), Евгений Акимов (Василий Голицын). Все они весной выступили в новой постановке этой оперы в театре Ла Скала (Милан), осуществленной под музыкальным руководством Гергиева. По отзывам критиков, спектакль имел триумфальный успех, особенно высоко была оценена работа дирижера и певцов. "Творчество Мусоргского и его "Хованщина" всегда занимали важное место в репертуаре Гергиева. В свой первый сезон на посту главного дирижера Мариинского театра (1989) он провел фестиваль, посвященный операм этого композитора, и в дальнейшем постоянно возвращался к его наследию", - отметили в пресс-службе. Гергиев не раз подчеркивал особое значение "Хованщины". "Это летопись русской истории, русской души. Немыслимо представить себе русскую музыку, не зная, не понимая и не принадлежа душой "Хованщине", - говорил он. По словам Гергиева, "такой оперы, как "Хованщина", нет в анналах русской музыкальной традиции". "В какой-то степени ее можно сравнивать с громадными полотнами Вагнера, может быть, Берлиоза. Но настолько русской оперы, настолько могучей, с таким размахом, такой неспешной, с одной стороны, и одновременно с таким накалом, с такой энергетикой - второй просто нет", - отмечал Гергиев.]]></text>
</doc>
