<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735254</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735254</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 14:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Защита Марии Колесниковой попросила освободить ее под залог</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Колесникова</tag>
    <tag type="str">Людмила Казак</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Жодино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Защита члена президиума Координационного совета белорусской оппозиции Марии Колесниковой направила Следственный комитет ходатайство о ее освобождении из СИЗО под залог, сообщила адвокат Людмила Казак. Она напомнила, что и ранее подавала ходатайства об изменении меры пресечения своей доверительнице на домашний арест или освобождение под  личное поручительство . Все эти ходатайства были отклонены. Камера Колесниковой в следственной тюрьме в Жодино по-прежнему находится на карантине, добавила Казак. Колесникова и член президиума координационного совета, адвокат Максим Знак арестованы по обвинению по ч. 3 ст. 361 УК Белоруссии (призывы к действиям, направленным в ущерб внешней безопасности Белоруссии, ее территориальной неприкосновенности, национальной безопасности и обороноспособности). Белорусские правозащитные организации признали их политзаключенными. Колесникова перестала выходить на связь 7 сентября, а 8 сентября было объявлено, что ее задержали на белорусско-украинской границе. По версии Госпогранкомитета Белоруссии, Колесникова вместе с оппозиционерами Иваном Кравцовым и Антоном Родненковым пыталась прорваться через границу, и ее вытолкнули из автомобиля. Кравцов и Родненков на пресс-конференции в Киеве позднее заявили, что Колесникова порвала паспорт и вылезла из машины через окно во время попытки принудительной депортации. Когда 10 октября президент Александр Лукашенко неожиданно собрал арестованных оппозиционеров, чтобы обсудить с ними грядущие изменения Конституции, Колесниковой на этой встречи не было. Позднее она через соратников  передала , что диалог власти и оппозиции возможен только на равных условиях, и потребовала сначала освободить всех политзаключенных. В конце сентября Казак пропала в Минске и  перестала выходить  на связь. Вскоре стало известно, что ее задержали и затем  оштрафовали  за неповиновение милиции.]]></text>
</doc>
