<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731329</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731329</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 19:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Стрелок из Нижегородской области получил разрешение на оружие без медосмотра</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Следствие по делу о массовом убийстве молодым человеком в Нижегородской области установило, что он страдал депрессией, однако не наблюдался у психиатра. СК РФ отмечает, что медработники частной организации выдали подозреваемому справки для получения разрешения на оружие без фактического и необходимого медицинского исследования. Данная информация была озвучена руководством регионального главка СК на совещании с председателем комитета Александром Бастрыкиным. Кроме того, следствием установлено, что в подростковом возрасте подозреваемый проявлял агрессию и на своей странице в социальной сети публиковал посты в поддержку деструктивных течений. "Однако уполномоченными органами внутренних дел и системы профилактики данный факт оставлен без внимания, руководством школы также не было принято должных мер для привлечения внимания к этой проблеме", - подчеркнули в ведомстве. По итогам доклада Бастрыкин поручил детально и всесторонне расследовать все обстоятельства и причины, приведшие к таким последствиям, а также потребовал в рамках возбужденного уголовного дела о халатности дать оценку действиям либо бездействию сотрудников органов профилактики и правоохранительных органов, образовательного учреждения, медицинских работников частной организации, а также лиц, выдававших разрешение на ношение оружия. В понедельник в деревне Большеорловское вооруженный огнестрельным оружием мужчина открыл стрельбу. Трое мужчин скончались от огнестрельных ранений, трое пострадавших были госпитализированы в больницу с огнестрельными ранениями и прооперированы. Возбуждено уголовное дело об убийстве. Позднее полицейские совместно с представителями Росгвардии региона  обнаружили  тело 18-летнего подозреваемого в лесополосе недалеко от окраины деревни.]]></text>
</doc>
