<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734518</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734518</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 11:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Замглавы омского Минздрава отстранена от работы из-за ЧП с пациентами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Бурков</tag>
    <tag type="str">Анастасия Малова</tag>
    <tag type="str">Омская область</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - После инцидента с пациентами на скорой, которых больше 10 часов не принимали в омских больницах, губернатор Александр Бурков отстранил от работы замминистра здравоохранения области, отвечающую за оказание скорой медицинской помощи, сообщает пресс-служба регионального правительства. "До окончания служебного расследования отстранена от занимаемой должности Анастасия Малова, отвечающая за оказание населению скорой медицинской помощи", - говорится в сообщении. Губернатор также поручил в течение семи дней проверить исполнение обязанностей чиновников регионального минздрава в плане организации работы скорой помощи, чтобы разобраться в причинах сбоя в маршрутизации больных и наказать виновных. Результаты проверки должны быть представлены не позднее 5 ноября. Ранее сообщалось, что во вторник около 22:00 по местному времени к зданию министерства здравоохранения Омской области подъехали две машины скорой помощи с пациентами с подозрением на коронавирус, находящимися в тяжелом состоянии. Бригады скорой помощи привлекли к себе внимание включенной сигнализацией и сделали заявление о том, что с утра не могут передать больных в стационар. По данным омского портала NGS55, в одной из машин находилась 70-летняя женщина с 81% поражения легких, в другой - мужчина в возрасте 85 лет с 88% поражения легких. Бригады скорой помощи возили пациентов с 11 утра, однако их не принимало ни одно медучреждение. Позднее оба пациента были госпитализированы в больницу скорой медицинской помощи №2. В пресс-службе регионального Минздрава сообщили, что они получают необходимое лечение. Также  стало известно , что министр здравоохранения РФ Михаил Мурашко направил в Омск своего заместителя Евгения Камкина и замруководителя Росздравнадзора Дмитрия Павлюкова для проверки ситуации с оказанием медпомощи гражданам.]]></text>
</doc>
