<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734841</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734841</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 23:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвоката предполагаемого организатора задержания Голунова лишили статуса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Голунов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Совет Адвокатской палаты Москвы лишил адвокатского статуса Алексея Коврижкина, представляющего интересы одного из экс-полицейских, которые задерживали журналиста Ивана Голунова. "Адвокатский статус Алексея Коврижкина прекратили на два года", - сообщил "Интерфаксу" источник, знакомый с ситуацией в четверг. В пресс-службе Адвокатской палаты Москвы также подтвердили эту информацию. Коврижкин известен как адвокат, защищающий предполагаемого организатора задержания Голунова - бывшего полицейского Игоря Ляховца. По данным СМИ, на Коврижкина пожаловались два бывших сотрудника СК, в жалобе они утверждают, что адвокат совершил провокацию взятки, а также самовольно проводил оперативно-розыскные мероприятия. Голунов был задержан 6 июня 2019 года. На фоне широкой общественной кампании в его поддержку через пять дней уголовное преследование журналиста было прекращено. Сотрудники УВД по ЗАО, задержавшие журналиста, обвиняются в превышении должностных полномочий и фальсификации доказательств в отношении Голунова, а также незаконном обороте наркотиков в крупном размере. Как установило следствие, не позднее 6 июня 2019 года сотрудники УВД по ЗАО Роман Феофанов, Денис Коновалов, Максим Уметбаев и Акбар Сергалиев под руководством Игоря Ляховца приобрели и подложили Голунову наркотики, в результате чего в отношении журналиста было возбуждено уголовное дело о покушении на сбыт наркотиков.]]></text>
</doc>
