<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707702</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707702</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 20:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Саакашвили возглавил Исполнительный комитет реформ Нацсовета реформ Украины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Михаил Саакашвили</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Экс-президент Грузии Михаил Саакашвили назначен главой Исполнительного комитета реформ, который входит в состав Национального совета реформ при президенте Украины. Соответствующий указ подписал президент Украины Владимир Зеленский 7 мая, сообщается на официальном сайте главы государства. Заместителем Саакашвили назначен президент холдинга Internet Invest Group, интернет-компаний Imena.ua и Mirohost Александр Ольшанский. "Искренне поздравляю Михеила Николозовича с новым ответственным вызовом. Верю, что он сможет придать импульс Национальному совету реформ и поможет в осуществлении важных изменений в жизни страны", - цитирует Зеленского его пресс-служба. Исполнительный комитет реформ - это вспомогательный орган при президенте Украины, основной задачей которого является подготовка предложений по стратегическому планированию реформ, их согласованного внедрения и мониторинг реализации реформ. Главой самого Национального совета реформ является президент Украины. Ранее для Саакашвили в Киеве прочили пост вице-премьера по реформам, но после протестов официального Тбилиси отказались от этой идеи. В частности, Грузия пригрозила отозвать посла из Киева в случае назначения Саакашвили на эту должность. Сам экс-президент Грузии сообщал, что стать вице-премьером Украины ему предложил сам Владимир Зеленский. В пресс-службе офиса президента Украины на это ответили, что "Михаил Саакашвили известен на международной арене и уже показал опыт успешного внедрения реформ. Президент Зеленский считает, что у господина Саакашвили есть потенциал для поддержки правительства Украины, и предложил ему поделиться своим видением и разработками с правительством и парламентом Украины".]]></text>
</doc>
