<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728006</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728006</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 07:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Руководителей религиозной общины Виссариона задержали под Красноярском</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">секта Виссариона. Церковь последнего завета</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Силовики задержали руководителей религиозной организации "Церковь последнего завета" в Красноярском крае, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Задержали самого Виссариона (руководителя секты Сергея Торопа - ИФ), и еще двоих руководителей религиозной организации "Церковь последнего завета". Оперативные мероприятия в Курагинском районе проводят федеральные СКР и ФСБ", - сказал собеседник агентства. Как сообщалось, в феврале представители "Церкви Последнего Завета" заявили об обысках и допросах в общине, которые проводили следователи в рамках уголовных дел о коррупции и мошенничестве в отношении руководства школы "Истоки", где учатся дети членов общины. "Церковь Последнего Завета" - новое религиозное движение, которое основал житель Красноярского края Сергей Тороп (называющий себя Виссарионом) в 1991 году. В 1995 году религиозная организация получила современное название и была зарегистрирована в министерстве юстиции. Последователи движения называют себя также "Общиной Виссариона", они проживают в нескольких населенных пунктах в Курагинском районе Красноярского края. В конце августа в общину прибыли журналисты, представители религиозного движения попытались помешать съемкам. По данному факту возбудили уголовное дело по ч. 3 ст. 144 УК РФ (Воспрепятствование законной профессиональной деятельности журналистов).]]></text>
</doc>
