<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730852</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730852</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 21:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Будущим главой Военного комитета НАТО избран нидерландец адмирал Бауэр</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НАТО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Начальники генштабов стран-союзниц по Североатлантическому альянсу избрали в пятницу очередным председателем высшей военной инстанции НАТО - Военного комитета - нидерландского адмирала Роба Бауэра. "Адмирал Бауэр займет эту должность после окончания срока полномочий главного маршала авиации сэра Стюарта Пича в июне 2021 года", - сообщила в коммюнике в Брюсселе пресс-служба штаб-квартиры организации. "Я считаю огромной честью то, что меня избрали следующим председателем Военного комитета. Я рад принять этот вызов в такое важное для НАТО время. В это время все более сложных угроз и вызовов безопасности нам необходимо сохранять сплоченность внутри альянса. Нам необходимо обеспечить реагирование, боеготовность и усиление НАТО", - заявил командующий Вооруженными силами Нидерландов по случаю своего избрания. Главный маршал авиации Пич, поздравляя с избранием адмирала Бауэра, сказал: "Он будет прекрасным председателем Военного комитета НАТО. Его твердое руководство вооруженными силами Нидерландов и его четкие советы и рекомендации во время заседаний нашего Военного комитета демонстрируют его ответственность и способности". Председатель Военного комитета НАТО традиционно является бывшим высшим военачальником государства-члена НАТО. Срок полномочий председателя обычно составляет три года. Высшие военные руководители натовских стран избирают на закрытом заседании своего председателя из числа кандидатов, выдвинутых союзниками.]]></text>
</doc>
