<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707871</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707871</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 17:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На торги выставлены ключевые активы Олекминского рудника</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Petropavlovsk</tag>
    <tag type="str">Куранах</tag>
    <tag type="str">IRC</tag>
    <tag type="str">Олекминский рудник</tag>
    <tag type="str">Амурская область</tag>
    <tag type="str">ЕАО</tag>
    <tag type="str">Stocken Board</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Ключевые активы банкротящегося Олекминского рудника, выставлены на торги. Это в том числе лицензия на месторождение Куранах, карьер, основное перерабатывающее оборудование и элементы инфраструктуры. Стартовая цена имущества - почти 1,31 млрд рублей. Заявки на участие в аукционе принимаются до 16 июня. Предлагать свою цену можно будет с 17 июня, итоги аукциона будут подведены 18 июня. Олекминский рудник на 100% принадлежит компании IRC, разрабатывает месторождение титаномагнетитовых руд Куранах (Амурская область). С весны 2016 года Куранах находится в режиме поддержания работоспособности (care and maintenance). Сейчас IRC производит продукцию только на другом активе - Кимкано-Сутарском ГОКе (Еврейская автономная область). С середины 2018 года на Олекминском руднике действует конкурсное производство, инициатором банкротства выступила ФНС с требованиями на 152 млн рублей. Оперативно получить комментарий IRC, собирается ли сама компания участвовать в торгах, не удалось. Другие производители об интересе к активу не заявляли. В прошлом году руководство IRC говорило, что надеется перезапустить Куранах, но для этого нужен стратегический инвестор. Продукция рудника достаточно специфична, и для запуска нужна гарантия спроса. Проектная мощность Олекмы по добыче и переработке руды составляет 2,6 млн тонн. Выставленный на торги комплекс включает карьер, дробильно-сортировочное оборудование, сепараторы - все, что необходимо для переработки руды, обогащения и производства железорудного и ильменитового концентратов. Также предприятие располагает ж/д тупиком, прирельсовой базой, складом ГСМ, ремонтными мастерскими, энергоинфраструктурой, помещениями для размещения персонала и других бытовых нужд и так далее. До приостановки IRC производила на Куранахе около 1,1 млн тонн железорудного и 200 тыс. тонн ильменитового концентрата в год. IRC - единственный производитель железной руды на Дальнем Востоке. Крупнейшим акционером IRC с долей 31,1% остается золотодобытчик Petropavlovsk, однако он заключил предварительное соглашение с инвесткомпанией Stocken Board о продаже 29,9%.]]></text>
</doc>
