<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737618</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737618</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 11:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России поставлен рекорд по числу излечившихся от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в РФ составил 20 985 случаев, при этом по выздоровлению были выписаны 25 179 человек, что является абсолютным рекордом за весь период, также, как и число зафиксированных летальных исходов - 456, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в среду. "За последние сутки в России подтвержденных случаев новой коронавирусной инфекции COVID-19 - 20 тыс. 985 в 85 регионах, в том числе выявлено активно 5 тыс. 094 (24,3%) без клинических проявлений", - говорится в сообщении штаба. Число выявлений снижается второй день подряд. Накануне, 17 ноября, было зафиксировано 22 410 случаев, но в понедельник был максимум за весь период - 22 778 случаев. Впервые за осень число выписанных по выздоровлению превысило количество новых выявленных случаев. Тенденция на повышение уровня выписанных также наблюдается второй день подряд: накануне во вторник были выписаны 22 055 человек, в среду - 25 179 выздоровевших. При этом выросло и количество подтвержденных летальных исходов - 456, накануне во вторник их было 442 случая. Аналогичная тенденция по росту числа выписанных наблюдается также в Москве: за минувшие сутки по выздоровлению были выписаны 5 503 человека, в то время как количество новых заболевших коронавирусной инфекцией составило 4 174, умерли за сутки 76 пациентов. Нарастающим итогом в России зарегистрировано 1 991 998 случаев коронавирусной инфекции, 34 387 умерших и 1 501 083 выписанных. Таким образом, общее количество активных случаев в стране (общее число случаев за вычетом всех выздоровевших и всех умерших) на текущий момент составляет 456 528. По информации Роспотребнадзора, опубликованной в среду, в России нарастающим итогом проведено более 70 млн тестов на COVID-19, из них 525 тыс. - за последние сутки. Под медицинским наблюдением в стране остается 463 720 человек.]]></text>
</doc>
