<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740637</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740637</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 20:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав Турции допустил возможность закупки российской COVID-вакцины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Фахреттин Коджа</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Анкара закупит российскую вакцину против коронавируса COVID-19, если она успешно пройдет токсикологические испытания, заявил в среду министр здравоохранения Турции Фахреттин Коджа. "Мы готовы закупить российскую вакцину, если она успешно пройдет токсикологические испытания и будет соответствовать требованиям надлежащей лабораторной практики (GLP)", - сказал Коджа на брифинге. Он отметил, что турецкие медики приступили к испытаниям российской вакцины. Коджа также заявил на брифинге, что вакцинация от COVID-19 начнется в Турции в самое ближайшее время. По его словам, "в ближайшие дни в страну поэтапно начнет поступать 50 млн доз вакцины". "Дальнейшие шаги правительства будут зависеть от краткосрочной и долгосрочной безопасности и эффективности этих вакцин", - сказал глава ведомства. Коджа отметил, что препарат будет вводиться в виде двух доз с интервалом не менее 14-21 день, при этом вакцинация будет бесплатной. Ранее турецкое издание Haber Turk опубликовало интервью с главой Минздрава, в котором он заявил, что Турция  отказывается от российской вакцины . "Проблема российской вакцины заключается в том, что она не соответствует требованиям надлежащей лабораторной практики (GLP). В нашей стране эта вакцина не сможет получить лицензию", - сказал Коджа. О том, что Российский фонд прямых инвестиций продолжает переговоры с Турцией по поставкам российской вакцины от COVID-19, сообщил ранее в среду "Интерфаксу" источник в РФПИ. "Переговоры с Турцией продолжаются. Приведенные цитаты  (из турецкого издания - ИФ)  - пример fake news", - сказал собеседник агентства. Президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган заявлял, что Анкара обсуждает возможность закупок вакцин от коронавируса с Россией и Китаем. Эрдоган обсуждал с президентом России Владимиром Путиным тему импорта из РФ вакцины от коронавируса. В то же время турецкий лидер отмечал, что его страна также ведет работу по созданию собственной вакцины от COVID-19. Турция уже заказала у китайской компании SinoVac 50 млн доз вакцины, а также ведет переговоры о приобретении вакцины, разработанной компанией Pfizer в сотрудничестве с BioNTech.]]></text>
</doc>
