<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738677</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738677</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 17:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Си Цзиньпин поздравил Байдена с избранием президентом США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КНР</tag>
    <tag type="str">Си Цзиньпин</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Председатель КНР Си Цзиньпин в среду направил Джо Байдену поздравление с победой на президентских выборах в США, в котором также подчеркнул важность развития китайско-американских отношений. "Сегодня председатель государства Си Цзиньпин отправил Джо Байдену телеграмму и поздравил его с избранием американским президентом", - говорится в сообщении центрального телевидения КНР в Weibo. "Си Цзиньпин в телеграмме подчеркнул, что продвижение здорового и стабильного развития отношений Китая и США не только соответствует ключевым интересам народов двух стран, но и надеждам международного сообщества", - отмечает телевидение. 13 ноября представитель МИД КНР Ван Вэньбинь от лица Пекина поздравил Байдена с избранием президентом США. "Мы уважаем выбор американского народа и поздравляем Байдена и (кандидата в вице-президенты Камалу - ИФ) Харрис. Одновременно мы понимаем, что результаты выборов в США могут быть определены согласно американским правовым процедурам", - заявил Ван Вэньбинь. Выборы в США состоялись 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, официальные результаты обработки бюллетеней будут известны позднее. На основании имеющихся данных 7 ноября ведущие американские СМИ спрогнозировали победу Байдена на выборах президента. Сам Байден также в обращении к нации объявил себя победителем выборов, с успехом на них его поздравили многие мировые лидеры. Нынешний президент республиканец Дональд Трамп, который обвинил демократов в мошенничестве и в том, что они "украли" у него победу, не признает поражения. Он инициировал ряд судебных исков с целью добиться пересмотра результатов голосования в нескольких штатах. Китай был в числе стран, не спешивших с поздравлениями по итогам голосования. Отношения Вашингтона и Пекина серьезно обострились после принятия Китаем решения о разработке собственного закона о национальной безопасности для Гонконга. Кроме того, отношения двух стран усложняет еще целый ряд вопросов, включая проблемы двусторонней торговли. Также Трамп систематически обвинял Пекин в недостаточных мерах по сдерживанию распространения коронавируса COVID-19. По мнению Трампа, китайские власти могли добиться того, чтобы вирус не покинул их территорию, однако не стали этого делать.]]></text>
</doc>
