<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734781</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734781</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 16:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин не увидел нужды в серьезных изменениях в электроэнергетике РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Интер РАО</tag>
    <tag type="str">Россети</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - ПАО "Интер РАО" работает эффективно и демонстрирует хорошие показатели, сектор его деятельности не нуждается в серьезных изменениях, заявил президент России Владимир Путин в ходе выступления на форуме "ВТБ Капитала" "Россия зовет!". "Здесь  (в секторе генерации и сбыта электроэнергии - ИФ)  мы не видим никакой необходимости в серьезных изменениях. Компания  ("Интер РАО" - ИФ)  работает эффективно и демонстрирует хорошие показатели. Я знаю, что у них есть план развития своего бизнеса. Она занимается не только генерацией и сбытом электроэнергии внутри страны, но и достаточно эффективно работает на внешних рынках", - сказал Путин. "Интер РАО" - одна из крупнейших энергокомпаний России, установленная мощность ее объектов составляет 32,9 ГВт. Компания также является единственным в РФ оператором экспорта/импорта электроэнергии. В сентябре "Интер РАО" представила новую стратегию развития, которая, в частности, предусматривает рост чистой прибыли к 2030 г. в 2,5 раза. "Что касается передачи и диспетчеризации, то мы уже провели некоторые изменения. Мы консолидировали пакеты двух наших ведущих компаний  (вероятно, речь идет о передаче в ПАО "Россети" функций управления своей дочерней компанией ПАО "ФСК ЕЭС" - ИФ)",  - сказал президент. Он добавил, что необходимо сделать так, чтобы "единые правила в этой сфере действовали на большей территории страны, тоже рыночными способами и методами", но вместе с тем нужно стремиться и к тому, "чтобы в данном случае обоснованная естественная монополия укрепляла свои позиции". ПАО "Россети" - крупнейшая электросетевая компания России, объединяющая в своей структуре магистральный электросетевой комплекс, межрегиональные и региональные распределительные электросетевые компании. Государству принадлежит 88,04% в капитале компании через Росимущество.]]></text>
</doc>
