<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727219</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727219</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 15:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Киев закрыл участок границы с Белоруссией, у которого находятся хасиды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">МВД Украины</tag>
    <tag type="str">Арсен Аваков</tag>
    <tag type="str">Новые Яриловичи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Кабинет министров Украины поддержал закрытие пункта пропуска на границе с Белоруссией в Черниговской области "Новые Яриловичи", сообщает пресс-служба МВД республики ссылкой на министра внутренних дел Арсена Авакова. "За соответствующее решение проголосовали сегодня, 16 сентября, во время заседания правительства. Такие ограничительные меры введены из-за распространения коронавирусной болезни", - говорится в обнародованном сообщении. В МВД напомнили, что сейчас у "Новых Яриловичей" находятся паломники-хасиды, которые не прекращают попыток попасть на Украину. "Люди обеспечены продуктами питания и медикаментами", - добавили в министерстве. В Офисе президента Украины (ОПУ) ранее напомнили белорусской стороне, что Киев был вынужден принять решение о закрытии государственной границы для иностранцев из-за существенного ухудшения ситуации с распространением COVID-19. "Также на территории нашего государства остаются в силе строгие карантинные ограничения, что делает невозможным проведение массовых мероприятий, в частности религиозного характера. Так же как весной мы вынуждены были ограничивать участие людей в праздновании Пасхи, сейчас объясняем, что и массовое празднование Рош-ха-Шана с участием тысяч паломников в городе Умань Черкасской области Украины, к сожалению, невозможно", - пояснили в ОПУ. Каждую осень паломники-хасиды едут в украинский город Умань, чтобы на могиле своего духовного лидера Раби Нахмана отпраздновать Рош ха-Шана (еврейский Новый год). В 2019 году для встречи 5780-го иудейского Нового года в Умань прибыло более 30 тыс. паломников.]]></text>
</doc>
