<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726958</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726958</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 08:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Авиакомпании РФ начали запрашивать допуски к рейсам за рубеж</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Перевозчики хотят получить право летать не только в уже открытые, но и в еще закрытые из-за COVID-19 страны</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росавиация</tag>
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Росавиация впервые за время пандемии COVID-19 анонсировала заседание межведомственной комиссии при Минтрансе, распределяющей допуски на полеты за рубеж. Согласно опубликованным материалам, российские перевозчики хотят получить право летать не только в открытые правительством страны, но и запастись допусками в еще закрытые. Так, например, чартерная AZUR air запросила допуски к регулярным рейсам из ряда городов РФ в Лондон, Каир, на Мальдивы. Авиакомпания Nordwind просит допуск к маршруту Калининград - Стамбул. Эти два направления открыты для полетов. В то же время Red Wings и "Азимут" просят допуски к регулярным рейсам из регионов в пока еще закрытый Азербайджан, NordStar, "Уральские авиалинии" и AZUR air - в Армению, "Россия", "ЮТэйр", "РусЛайн" - в Белоруссию. Также перевозчики претендуют на допуски в Германию, Грецию, Грузию, Израиль, Испанию, Италию, Казахстан, Кипр, Китай и целый ряд других пока не разрешенных к полетам стран. Несколько компаний запросили допуски и к чартерным рейсам: в Австрию, Болгарию, Венгрию, Доминикану, Испанию, Францию. Некоторые перевозчики просят допуски к рейсам текущего весенне-летнего расписания (действует до конца октября), некоторые - запасаются на осенне-зимнее. Заседание комиссии запланировано на 17 сентября в заочной форме. РФ приостановила все коммерческие пассажирские рейсы за рубеж на фоне пандемии COVID-19 в конце марта. 1 августа перевозчикам разрешили летать из нескольких российских городов в Лондон, Анкару, Стамбул, Занзибар (Танзания), с 10 августа - в турецкие  Анталью, Бодрум, Даламан , с 15 августа - в Швейцарию. В сентябре также возобновились регулярные рейсы в  Каир, Дубай и на Мальдивы .]]></text>
</doc>
