<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730579</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730579</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Великих Луках выписали всех детей, госпитализированных после линейки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великие Луки</tag>
    <tag type="str">Псковская область</tag>
    <tag type="str">Татьяна Лозницкая</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - В Великих Луках из больницы выписали всех 14 учеников школы №7, которым 5 октября стало плохо на торжественной линейке. Все дети здоровы, рисков нет, сообщили в комитете по здравоохранению Псковской области. Почему сразу 14 детям разного возраста стало плохо на улице, где проходила линейка, до сих пор не сообщается. Линейку в школе устроили в связи с присвоением ей имени местного уроженца, лейтенанта погранвойск Антона Злобина, погибшего на таджикско-афганской границе в 1995 году. Сначала в обладминистрации  сообщили , что 13 детей потеряли сознание, их доставили в больницу, трое были в тяжелом состоянии. Вечером того же дня был госпитализирован еще один ученик из этой школы. Затем чиновники уточнили, что дети сознания не теряли, но жаловались на слабость, тошноту, головные боли. Высказывались и опровергались версии, что они могли  перегреться , отреагировать на торжественный залп или отравиться гелием из лопнувшего шарика. По факту было возбуждено уголовное дело. Экспресс-тесты не выявили у пострадавших никаких наркотиков или иных веществ,  сообщила  7 октября начальник городского управления образования Татьяна Лозницкая. Она  высказала мнение , что массовая госпитализация стала результатом стечения обстоятельств. Она отметила волнительность торжественной линейки, на которой "звучали речи патриотической и нравственной направленности, особенная музыка", что могло повлиять на состояние детей. Также она отметила возрастные и физиологические особенности у школьников. "При таких обстоятельствах один ребенок мог почувствовать недомогание, и уже рядом с ним стоящий ученик отнесся к своему самочувствию внимательнее, чем обычно, более подозрительно", - предположила она, подчеркнув, что это только ее мнение. Специалисты Роспотребнадзора в результате проверок не выявили отклонений ни в воздухе, ни в воде в школе.]]></text>
</doc>
