<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738697</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738697</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 20:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В еще одной клинике сети "Чайка" скрывали случаи COVID-19 у пациентов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Чайка</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Еще одна клиника сети "Чайка" в Москве скрывала от управления Роспотребнадзора данные о пациентах, получивших положительные тесты на коронавирус. Как сообщается на сайте столичного управления Роспотребнадзора в среду, по результатам проверки клиники "Чайка" в Крылатском (ООО "Спортмедицина") решением суда принято решение о временном приостановлении деятельности кабинета экспресс-тестирования. "В клинике выполняются исследования на новую коронавирусную инфекцию, выявленные положительные результаты тестов на COVID-19 не направляются в органы Роспотребнадзора для организации и проведения противоэпидемических мероприятий. Из проведенных только в ноябре более 2 750 исследований выделено 369 положительных результатов, при этом информация в управление Роспотребнадзора по Москве направлена только в трех случаях", - говорится в сообщении. В управлении подчеркивают, что обязанностью любой медицинской организации независимо от форм собственности является выявление и информирование органов государственного санитарного надзора, не только о случаях инфекционных заболеваний, но и о лицах с подозрением на инфекционное заболевание. "Забор тестов выполняется на улице, исследования проводятся в неприспособленном помещении, выделенном из лифтового холла без подводки воды и естественного освещения", - отмечают в ведомстве. Ранее сообщалось, что столичное управление Роспотребнадзора  приостановило  работу клиники "Чайка" в "Москва-Сити" за сокрытие информации о больных коронавирусом. Специалист-эксперт столичного управления Роспотребнадзора по Москве Александра Нормова 20 ноября сообщила, что клиника провела пациентам 19 тестов на COVID-19, результаты были положительными, однако данные не были предоставлены в органы Роспотребнадзора. "Чайка" - сеть многопрофильных клиник в Москве.]]></text>
</doc>
