<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728189</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728189</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 09:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕГЭ в 2021 году включат вопросы о поправках в Конституцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рособрнадзор</tag>
    <tag type="str">ЕГЭ</tag>
    <tag type="str">Конституция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Уже в 2021 году в задания для ЕГЭ по обществознанию включат вопросы об изменениях, включенных в Конституцию летом 2020 года, сообщили в пресс-службе Рособрнадзора. Разработчики заданий (контрольно-измерительных материалов, КИМы) для ЕГЭ заявили, что планируют использовать обновленную редакцию Конституции, еще когда эти поправки обсуждались, уточнили в ведомстве. Президент Владимир Путин предложил обдумать возможные уточнения для Основного закона, когда выступил с посланием к Федеральному собранию в январе 2020 года. В тот же день он сформировал рабочую группу для отбора и обсуждения будущих поправок, в которую, кроме юристов и законодателей, вошли представители общественности и деятели культуры. Поправки также выдвигали в Госдуме, их предлагали региональные заксобрания и общественные организации. Затем был принят и подписан президентом итоговый проект о поправке в Конституцию. Из-за пандемии общероссийское голосование, которое должно было окончательно утвердить новую редакцию Основного закона, перенесли с 22 апреля на лето. В результате оно проходило семь дней, с 25 июня по 1 июля. Явка на голосовании составила 67,97%. По данным ЦИК, "за" поправки проголосовали 77,92% избирателей, "против" - 21,27%. После этого начался  процесс изменения  федеральных законов, чтобы они соответствовали принятым поправкам. В начале июля сопредседатель рабочей группы по поправкам, депутат Госдумы Павел Крашенинников  отмечал , что изменить придется около ста конституционных и федеральных законов.]]></text>
</doc>
