<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730483</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730483</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 23:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США заявили об общих с РФ интересах по урегулированию в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Роберт О'Брайен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Урегулирование конфликта в Нагорном Карабахе - пример того, что у США и России есть вопросы, по которым возможно сотрудничество, заявил в среду советник американского президента по нацбезопасности Роберт О'Брайен. "Мы с Россией - по одну сторону баррикад: мы - сопредседатели Минской группы ОБСЕ, пытаемся найти мирное решение для Кавказа", - сказал он, выступая в университете Невады. О'Брайен перечислял сферы, в которых, по его мнению, сотрудничество США с РФ возможно. Помимо темы карабахского урегулирования, он напомнил о переговорах по стратегической стабильности, о совместной борьбе против терроризма и о сотрудничестве по теме киберпространства. "Есть сферы, в которых мы можем работать вместе. При этом между нашими странами есть и фундаментальные разногласия", - подытожил советник президента США. В конце сентября в Нагорном Карабахе вновь произошло обострение. Азербайджан объявил о начале "контрнаступательной операции" на линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. Армения обвинила Азербайджан в нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР). В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. На линии соприкосновения в Карабахе продолжаются бои, есть жертвы среди военных и мирного населения.]]></text>
</doc>
