<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731394</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731394</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 09:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шойгу призвал министров обороны Азербайджана и Армении соблюдать перемирие</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Министр обороны России Сергей Шойгу призвал глав военных ведомств Армении и Азербайджана Давида Тонояна и Закира Гасанова в полном объеме соблюдать договоренности о перемирии в Нагорном Карабахе. Об их телефонных переговорах сообщила пресс-служба российского Минобороны. В ночь на 10 октября по итогам многочасовых переговоров в Москве министров иностранных дел России, Армении и Азербайджана  была достигнута договоренность  о прекращении огня в Нагорном Карабахе. Уже со следующего дня стороны начали сообщать о нарушении друг другом перемирия и о продолжении ожесточенных боев. Утром 14 октября Минобороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) заявило, что Вооруженные силы Азербайджана возобновили ракетно-артиллерийские обстрелы и что наиболее интенсивный огонь ведется в северо-восточном, северном и юго-восточном направлениях. "Предпринимаются меры для подавления активности противника", - отметили в ведомстве. В Минобороны Азербайджана в среду утром заявили, что в ночь на среду сложилась напряженная ситуация на направлениях Агдере-Агдам и Физули-Гадрут-Джабраил в зоне карабахского конфликта, на ряде направлений армянские войска атаковали азербайджанские позиции и были отбиты. Ведомство также сообщило, что на территории Армении была точечным ударом выведена из строя "легитимная военная цель" - оперативно-ракетный комплекс. "14 октября около 8:36 было замечено, что со стороны Республики Армения в приграничной зоне с оккупированным Кельбаджарским районом Азербайджана была размещена на стартовой позиции очередная оперативно-тактическая баллистическая ракета", - заявило азербайджанское военное ведомство. Оно утверждало, что ракетный комплекс был нацелен на гражданское население и инфраструктуру в Гяндже, Мингячевире и других городах Азербайджана.]]></text>
</doc>
