<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728575</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728575</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 11:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-заместитель главреда Forbes займется редакционным развитием "Ведомостей"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Forbe</tag>
    <tag type="str">Ирина Казьмина</tag>
    <tag type="str">Ведомости</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Бывший заместитель главного редактора Forbes Russia Ирина Казьмина стала заместители гендиректора АО "Бизнес Ньюс Медиа", который издает "Ведомости". О этом сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе БНМ. Там уточнили, Казьмина приступает к работе с 25 сентября и будет курировать вопросы редакционного развития. "Сейчас непростое для всех средств массовой информации время, и принимать участие в развитии такого издания как "Ведомости" в составе управленческой команды — это для меня профессиональный вызов. Убеждена, что мы с коллегами справимся со всеми стоящими перед нами задачами",- сказала Казьмина, чьи слова привели в пресс-службе. Казьмина более 20 лет проработала в деловой журналистике, на протяжении последних четырех лет занимала должность заместителя главного редактора Forbes Russia. Одновременно с этим, сообщили в БНМ, "Ведомости" покидает Юрий Кацман, последние полгода занимавший должность редакционного директора газеты. Контракт с ним истек 24 сентября. Гендиректор БНМ Михаил Нелюбин сообщил, что сотрудничество с Кацманом было решено не продлевать. "Мы ценим проделанную Юрием работу и желаем ему успехов в его дальнейшем карьерном развитии", - сказал он. 29 мая в "Ведомостях" сообщили, что сделка по продаже "Бизнес ньюс медиа" закрыта и новыми владельцем компании стал основатель "ФедералПресс" Иван Еремин, учредитель АО "Саппорт" (владеет 100% акций БНМ). На фоне сделки Илья Булавинов досрочно оставил пост главного редактора "Ведомостей" и его сменил основатель издательского дома "Эксперт" Андрей Шмаров. После этого из редакции стали увольняться сотрудники.]]></text>
</doc>
