<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726442</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726442</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 04:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп заявил о наличии у США никем не виданных систем вооружений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп заявил, что в США созданы новые системы вооружений, которыми не располагают ни Россия, ни Китай. "Я говорил, что у нас есть ракеты, что у нас есть системы, которые никто не видел ранее. Ничего подобного нет у президента Си  (председатель КНР Си Цзиньпин - ИФ) , нет и у Путина  (президент РФ Владимир Путин - ИФ) ", - сказал он на встрече со своими сторонниками в Мичигане. При этом Трамп выразил надежду, что эти системы никогда не придется использовать, подчеркнув при этом, что американское ядерное оружие "сейчас находится в лучшей форме, чем за последние десятилетия". Ранее противники Трампа обвинили его в том, что в интервью журналисту Бобу Вудворду он разгласил секретную информацию, касающуюся вооружений. "Они сказали, что я мог разгласить секретную информацию. Эти люди больны.... Нет, я просто хочу, чтобы люди знали, что у нас есть величайшие системы, величайшее оборудование и величайшие люди в любой точке мира. Нет никого лучше американских военных", - сказал президент США. Перед отлетом в Мичиган Трамп заявил сопровождающим его журналистам президентского пула, что за последние три с половиной года - то есть во время его президентства - на армию США было потрачено 2,5 трлн долларов, и теперь у США есть "новые ракеты и снаряды". При этом президент США отметил свое умение устанавливать хорошие отношения с лидерами других государств, в том числе с президентом РФ Владимиром Путиным и северокорейским лидером Ким Чен Ыном, за что Трампа неоднократно критиковали. "Они говорят, что я поладил с Путиным, что это ужасно. По-моему, это хорошо, что мы поладили, я нравлюсь ему, он нравится мне. И это неплохо", - заявил Трамп. Аналогичную оценку он дал своим отношениям с лидером КНДР Ким Чен Ыном. Кроме того, Трамп отнес к своим достижениям то, что ему удалось наладить отношения с председателем КНР Си Цзиньпином и премьер-министром Японии Синдзо Абэ.]]></text>
</doc>
