<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737801</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/737801</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 11:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК попросил арестовать зампреда правительства Подмосковья Куракина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Куракин</tag>
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Басманный суд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Ирина Софинская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы в четверг решит вопрос об аресте заместителя председателя правительства Московской области Дмитрия Куракина, подозреваемого в коррупции. "В суд поступило ходатайство следователя об избрании в отношении Куракина Дмитрия Александровича меры пресечения в виде заключения под стражу", - сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Ирина Софинская. Также по делу задержаны двое предполагаемых сообщника Куракина - Владислав Холодков и Максим Ан. В суде уточнили, что следствие также настаивает на их аресте. По данным суда, все трое подозреваются в совершении преступления по ч.6 ст.290 УК РФ (получение взятки). Накануне, 18 ноября,  о задержании Куракина  "Интерфаксу" сообщили в Общественной наблюдательной комиссии (ОНК) Москвы, по ее данным, он находится в изоляторе вместе с бывшим губернатором Ивановской области  Михаилом Менем . "Куракин рассказал нам, что подозревается в коррупции во время его работы руководителем департамента имущественных отношений Министерства обороны России, куда он пришел работать после Евгении Васильевой. Свою вину в инкриминируемом преступлении он не признает", - рассказали агентству в ОНК. Как сообщил ранее источник "Интерфакса", по версии следствия, в 2012 - 2017 годах Куракин, будучи главой департамента имущественных отношений Минобороны, совместно с чиновниками лесного хозяйства переоформлял принадлежащие министерству земли в разных регионах страны, вырубал и продавал растущий на них лес, а участки продавал коммерсантам под нелегальные свалки и застройку. Следствие оценивает причиненный Куракиным и его пособниками ущерб в 2 млрд рублей, сказал источник.]]></text>
</doc>
