<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734586</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734586</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев заявил о готовности к встрече с Пашиняном в Москве без условий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил о готовности к переговорам в российской столице с премьер-министром Армении Николом Пашиняном, но сомневается в способности Еревана к конструктивной работе по урегулированию нагорно-карабахского конфликта. "Я такого приглашения ( для переговоров в Москве - ИФ ) не получал. Я неоднократно участвовал в трехсторонних встречах президентов Азербайджана, Армении и России, но после того как к власти в Армении пришел Пашинян, таких встреч не было. Эти встречи были с предыдущими президентами Армении, и я никогда от этих встреч не уклонялся", - сказал Алиев в интервью "Интерфаксу". Алиев подчеркнул, что считал эти встречи позитивными, так как Россия, как сопредседатель Минской группы, играет особую роль в урегулировании. "Россия всегда поддерживала тесные связи и с Арменией, и с Азербайджаном, и сегодня в плане политического, экономического взаимодействия Россия очень активно сотрудничает с Азербайджаном и Арменией, является нашим соседом. Поэтому, конечно же, больше всего таких встреч было проведено на территории России, но при Пашиняне таких встреч не было. Я не знаю, насколько они будут эффективными сейчас... Но если такое предложение поступит, мы всегда его позитивно рассматривали, и будем рассматривать", - отметил он. Президент Азербайджана заявил, что готов приехать в Москву на переговоры с премьером Армении, "причем, как вы говорите, без всяких условий".]]></text>
</doc>
