<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732102</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732102</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 12:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На МКС устранили утечку воздуха временными средствами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Для обнаружения места утечки кислорода в российском сегменте Международной космической станции (МКС) экипаж перепробовал огромное количество способов и индикаторов, но удалось это сделать с помощью разорванного чайного пакетика, сообщил российский космонавт Иван Вагнер. Сейчас место утечки изолировано временными средствами, и экипажу совместно со специалистами на Земле предстоит разработать способ его постоянной изоляции. "На Земле принимают решение, как мы будем герметизировать место утечки уже на долгое время", - отметил Вагнер. "Мы в течение, наверно, трех недель занимались этой задачей как основной, все свободное время на это тратили. Перепробовали множество различных способов, чтобы найти утечку, потому что она маленькая и все штатные средства, которые у нас есть на МКС, не могут зарегистрировать такую утечку. Она ниже нижнего порога чувствительности приборов", - сказал Вагнер во время переговоров с Землей, трансляцию которых ведет НАСА. Он отметил, что экипаж использовал ультразвук и инфракрасную камеру, полагая, что в месте утечки кислорода должна быть пониженная температура. Кроме того, космонавты по консультациям с ЦУПом самостоятельно собрали несколько индикаторов утечки, используя конфетти и флажки на нитках, но поиски не приносили успехов. В конечном итоге, место утечки в переходном отсеке модуля "Звезда" удалось обнаружить с помощью чаинок из разорванного чайного пакетика. "Через сутки мы увидели, как чаинки собрались в месте утечки. Получается, благодаря чаю, мы нашли место утечки", - сказал Вагнер. Об утечке воздуха на МКС  стало известно  20 августа. Тогда пресс-служба Роскосмоса сообщила об изоляции экипажа станции в российском модуле "Звезда" на время проверки давления в американском сегменте. Проверка двух модулей российского сегмента Международной космической станции (МКС) и пристыкованного к ней грузовика "Прогресс"  не показали наличия утечек  воздуха. 24 августа гендиректор госкорпорации Дмитрий Рогозин сообщил "Интерфаксу", что утечка воздуха на МКС незначительна и еле уловима приборами. По его словам, причина утечки может быть связана с микрометеоритами или стыками модулей на американском сегменте.]]></text>
</doc>
