<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738660</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738660</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 15:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Волгоградец не смог добиться через суд отмены масочного режима</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Станислав Терентьев также требовал запретить термин "COVID"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Волгоградская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Волгоградский областной суд не стал удовлетворять иск местного жителя Станислава Терентьева с требованием признать незаконным постановление губернатора региона Андрея Бочарова о введении масочного режима, сообщает объединенная пресс-служба судов области. 5 ноября суд начал рассматривать иск Тереньева, в котором он требовал отменить постановление губернатора Волгоградской области "О введении режима повышенной готовности...", так как обязательное ношение масок, по мнению истца, "негативно отражается на состоянии его здоровья и ущемляют его конституционные права". Помимо этого, истец требовал запретить термин "COVID", так как расшифровывает его как клеймо на животном (COW - корова и ID - идентификатор), а самоизоляцию он объясняет как "симптом психического расстройства". "В качестве подтверждения своих доводов истец ссылается на мнение немецкого патологоанатома, медицинское заключение независимой комиссии врачей, мнение бывшего санитарного врача Москвы, видеоролики, а также приводит графики динамики смертности от пневмонии", - говорилось ранее в сообщении суда. Кроме того, Терентьев уверен, что "на территории Волгоградской области не было и нет ни пандемии, ни вспышки коронавирусной инфекции".]]></text>
</doc>
