<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729636</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729636</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 08:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подешевела до $40,21 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Испания</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Цены на нефть эталонных марок в пятницу продолжили снижаться после падения накануне. При этом нефть может продемонстрировать второе недельное снижение подряд, отмечает Trading Economics. По данным MarketWatch, в четверг, 1 октября, нефтяные цены упали до минимума с 15 сентября. Стоимость декабрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 8:12 по московскому времени в пятницу составила $40,21 за баррель, что на $0,72 (1,76%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. По итогам торгов в четверг эти контракты подешевели на $1,37 (3,2%). Цена фьючерсов на WTI на ноябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составила $38,02 за баррель, что на $0,7 (1,81%) ниже уровня предыдущей сессии. В четверг фьючерсы потеряли в цене $1,5 (3,7%). На настроения инвесторов продолжают влиять опасения по поводу спроса, несмотря на то, что данные Минэнерго США в среду, 30 сентября, показали сокращение запасов нефти в стране по итогам третьей недели подряд, пишет MarketWatch. "Нефтяной рынок не может отбросить опасения по поводу спроса, несмотря на то что предложение нефти в США продолжает сокращаться", - отмечает старший рыночный аналитик The Price Futures Group Фил Флин. По его словам, "из-за затянувшихся опасений насчет потребления рынок меньше обеспокоен тенденцией к сокращению предложения". Правительство Испании и власти Мадрида достигли договоренности о частичной изоляции всего города и его предместий из-за осложнения ситуации с распространением коронавируса COVID-19, сообщили ранее западные СМИ со ссылкой на Минздрав страны. Тем временем Париж и его пригород с понедельника, 5 октября, могут перейти к режиму "повышенной готовности", что подразумевает запрет семейных мероприятий и полное закрытие баров, пишет газета Le Figaro со ссылкой на министра здравоохранения Франции Оливье Верана. "Ожидания того, что в Европе во многих странах снова ограничат передвижение, подрывают надежды на восстановление спроса в краткосрочной перспективе", - отмечает аналитик Oanda Эдвард Мойя, которого цитирует S&P Global Platts. Тем временем, согласно документу, с которым ознакомилось агентство, ОПЕК+ необходимо дополнительно сократить добычу на 2,375 млн б/с, чтобы компенсировать наблюдавшееся ранее перепроизводство.]]></text>
</doc>
