<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727832</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727832</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 09:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Думе предложили отменить льготу по экспортной пошлине на нефть с новых месторождений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">ЛУКОЙЛ</tag>
    <tag type="str">Сургутнефтегаз</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Газпром нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Правительство предложило Госдуме с 1 января 2021 года отменить льготы по экспортной пошлине для нефти с особыми физико-техническими характеристикам, добываемой на 15 месторождениях Восточной Сибири и Каспии, а также льготу по пошлине на сверхвязкую нефть. Об этом говорится в поправках в Таможенный тариф № 1023275-7, внесенных в палату. Компаниям предлагается перевести месторождения на налог на дополнительный доход (НДД), что даст бюджету 73,5 млрд рублей в 2021-2023 годах. Правительство предлагает с 2021 года исключить возможность установления пониженной экспортной пошлины на нефть с новых месторождений с особыми физико-техническими характеристиками. Речь идет о месторождении им. Корчагина, первого проекта "ЛУКОЙЛа" на Каспии; Восточно-Алинском и Южно-Талаканском месторождении "Сургутнефтегаза"; Западно-Аянском, Даниловском, Ичединском, Марковском месторождении Иркутской нефтяной компании (ИНК); Куюмбинском месторождении, операционное управление которым осуществляет "Роснефть"; Новопортовском ("Газпром нефть"); Восточно-Мессояхскогом месторождении (АО "Мессояханефтегаз", СП "Роснефти" и "Газпром нефти" ; Дулисьминском месторождении, которое принадлежит НК "Дулисьма"; Красноленинском месторождении (ООО "ЛУКОЙЛ-Западная Сибирь"); Западно-Хоседаюском месторождении им. Садецкого ("СК "Русвьетпетро"); Колвинском месторождении ("ННК-Печоранефть"); Среднеботуобинском месторождении, центральный блок которого разрабатывается дочкой "Роснефти". Одновременно законопроект  отменяет льготу  по экспортной пошлине на сверхвязкую нефть, с вязкостью в пластовых условиях не менее 10 тыс. миллипаскаль-секунд. Как говоритвся в пояснительной записке к законопроекту, эти предложения были подготовлены для оптимизации предоставляемых налоговых льгот нефтяной отрасли. "При этом в целях сохранения рентабельности разработки соответствующих нефтяных месторождений предусматривается возможность для организаций, являющихся пользователями недр на соответствующих участках недр, стать налогоплательщиками налога на дополнительный доход от добычи углеводородного сырья", - говорится в документах. Дополнительные доходы федерального бюджета при принятии законопроекта составят: в 2021 году - 37,4 млрд рублей, в 2022 году - 24,6 млрд рублей, в 2023 году - 11,5 млрд рублей, следует из пояснительной записки. Итого - 73,5 млрд рублей в 2021-2023 годах. Льготная пошлина применяется для сверхвязкой нефти, а также для нефти с особыми физико-химическими характеристиками с 2013 года.]]></text>
</doc>
