<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738793</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738793</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 14:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума приняла закон об удаленке</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По закону прогулом будет считаться невыход сотрудника на связь больше двух дней подряд</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">Валентина Матвиенко</tag>
    <tag type="str">Андрей Исаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Госдума приняла в третьем чтении законопроект  № 973264-7  о дистанционной работе. Он вносит в Трудовой кодекс понятия дистанционной (удаленной) работы, а также временной и комбинированной дистанционной работы. Под дистанционной работой закон подразумевает выполнение трудовых обязанностей вне помещений работодателя с использованием интернета для взаимодействия с ним. Комбинированная дистанционная работа предполагает совмещение выполнения трудовых функций на рабочем месте и дистанционной работы. Временный перевод сотрудника на удаленку не может превышать шести месяцев. Постоянное, временное или комбинированное выполнение работы в дистанционном формате может быть прописано в трудовом договоре или дополнительном соглашении к нему, следует из законопроекта. Там же должны быть обозначены условия обеспечения работника оборудованием и программным обеспечением для дистанционной работы и возмещение работодателем сопутствующих расходов, например, платы за интернет. Закон даст работодателю право перевести сотрудника на удаленку без согласия последнего в случае введения чрезвычайной ситуации (из-за стихийного бедствия, эпидемии). Такой перевод должен быть обоснован соответствующими распоряжением федеральных, местных или муниципальных властей. Если работодатель не может обеспечить сотрудника оборудованием для удаленки или сотрудник не сможет работать дистанционно в силу специфики своей работы, время простоя будет считаться не зависящим от сторон договора и будет оплачиваться по нормам ТК, если иное не указано в договоре или дополнительном соглашении. Из законопроекта следует, что удаленная работа не может стать поводом для снижения зарплаты, в том числе при внеплановом временном переводе на дистанционный формат. Прогулом при дистанционной работе будет считаться отсутствие связи между работником и работодателем более двух рабочих дней подряд без уважительной причины. За такой прогул работодатель может расторгнуть трудовой договор с работником, следует из принятых поправок. Поправки были внесены в Госдуму 16 июня. Среди их авторов спикеры Госдумы и Совета Федерации Вячеслав Володин и Валентина Матвиенко, лидер фракции единороссов в Госдуме Сергей Неверов, сенаторы Андрей Турчак и Андрей Клишас. Еще один соавтор законопроекта, депутат-единоросс Андрей Исаев в начале ноября  говорил , что закон может вступить в силу в январе 2021 года.]]></text>
</doc>
