<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727351</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727351</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 10:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОЗХО получила от Германии запрос на помощь по ситуации с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Организация по запрещению химического оружия (ОЗХО) получила от ФРГ запрос на техническую помощь по ситуации с отравлением российского оппозиционера Алексея Навального. "Результаты этого анализа ожидаются в ближайшее время и будут переданы властям Германии", - говорится в заявлении организации, распространенном в четверг. В документе подтверждается, что ранее "технический секретариат ОЗХО получил от ФРГ запрос о техническом содействии". Российский оппозиционер в настоящее время лечится в берлинской клинике Charite. Ему стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет экстренно сел в аэропорту Омска. Политик был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". В Москве в свою очередь сообщили, что российские врачи не нашли в организме следов каких-либо ядов. 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального  вывели  из искусственной комы. Через неделю стало известно, что его состояние  улучшилось  и он может ненадолго вставать с постели. 9 сентября Минобороны ФРГ  сообщило  о передаче в ОЗХО результатов обследования Навального и о том, что передавать их России напрямую нет необходимости. 11 сентября Spiegel, ссылаясь на источники,  рассказал , что представители ОЗХО посетили берлинскую клинику Charite, где лечится Навальный, и получили образцы его крови и мочи для собственных анализов. 14 сентября представитель правительства ФРГ Штеффен Зайберт  сообщил , что выводы военной лаборатории подтвердили независимые лаборатории во Франции и Швеции, и все они сходятся на том, что Навального отравили ядом из группы боевых фосфороорганических веществ "Новичок".]]></text>
</doc>
