<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730411</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730411</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Титов предложил выявлять нуждающийся в помощи бизнес по налоговой отчетности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Всемирный банк</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Борис Титов</tag>
    <tag type="str">ФНС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Бизнес-омбудсмен предложил правительству при выделении помощи бизнесу определять пострадавшие отрасли не "ручным способом", а исходя из налоговой отчетности. Он сказал об этом "Интерфаксу". "Вот сейчас решается вопрос о продлении тех мер поддержки, которые действовали летом. Что мешает автоматически продлить их на несколько месяцев, но право на пользование этими льготами поставить в прямую зависимость от падения выручки за последний квартал, скажем, на 30% и более? ФНС располагает всеми необходимыми данными и способна "отфильтровать" претендентов на льготы за считанные минуты"- заявил Титов. Он критически оценил  рекомендации Всемирного банка  (ВБ) для России в условиях коронавируса поддерживать не все малые и средние предприятия (МСП), а только те, которые впоследствии могут "потащить" экономику. "По форме верно, по сути издевательство. Поддержка перспективных - дело благое, но для нее нужны более глубокие реформы, чем просто оказание антикризисной поддержки. Сегодня нужно всеми силами поддерживать потребительский спрос. Это вопрос не столько экономический, сколько социальный. И США, и Евросоюз на эти цели денег не жалеют денег - а нам почему-то не рекомендуется", - заявил Титов. По словам Титова, Всемирный банк поставил под сомнение политику российского правительства по поддержке МСП в условиях коронавируса. "Банк не считает, что поддержка малого бизнеса у нас недостаточна. Он считает, что она слишком щедра. С точки зрения экспертов ВБ, в условиях санкций растущая долговая нагрузка бюджета может оказаться для России непосильной. И льготы с субсидиями, нужно давать не всем малым предприятиям, а лишь тем, кто после коронавируса "потащит" экономику вперед - экспортерам, новаторам и т.д", - подчеркнул бизнес-омбудсмен. Титов считает, что в России долговая нагрузка относительно невелика, и из-за санкций занимать за рубежом гораздо труднее, чем раньше. "Но не наращивать дефицит бюджета, подпитывая экономику, вообще невозможно. Это совершенно точно путь в тупик", - уверен Титов. Ранее в среду на брифинге пресс-секретарь президента Дмитрий Песков выразил убеждение, что сокращать поддержку малого и среднего бизнеса было бы неверно. Он отметил, что правительство не раздавало "вертолетные деньги" таким компаниям, а помощь была точечной. На уточняющий вопрос, планируются ли дополнительные меры поддержки с учетом роста заболеваемости коронавирусной инфекцией, Песков ответил, что нет, ситуация отличается от того, что было весной. и экономика не останавливается.]]></text>
</doc>
