<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 11:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Готовившие теракт на концерте Киркорова получили до 19 лет колонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">Филипп Киркоров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Южный окружной военный суд в Ростове-на-Дону признал четырех подсудимых виновными в подготовке теракта на концерте Филиппа Киркорова в Дагестане, сообщает в среду пресс-служба суда. Хидирнеби Казуев приговорен к 19 годам лишения свободы, Габибула Халдузов - к 18 годам, Самир Ибрагимов - к 17 годам, Шамиль Магомедов - к 10 годам. Все они будут отбывать наказание в колонии строгого режима. Гособвинитель просил для них от 11 до 20 лет колонии. По версии следствия, в июле 2017 года фигуранты дела планировали взорвать самодельную бомбу на концерте Киркорова в Махачкале. Осуществить свой план им не удалось, так как концертный зал охранялся полицией и злоумышленники не смогли попасть на выступление. Осенью 2017 года они были задержаны и арестованы. Подельникам в зависимости от роли каждого предъявлено  обвинение  в прохождении обучения в целях террористической деятельности, организации и участии в террористическом сообществе, подготовке теракта, содействии терроризму, участии в деятельности террористической организации, создании и участии в незаконном вооруженном формировании, а также незаконном приобретении и хранении оружия, незаконном изготовлении взрывчатых веществ и пособничестве в их изготовлении. Как  писала  газета "Коммерсантъ", Казуев в марте 2019 года заявил, что планировал не теракт, а убийство Киркорова, причем заказал его якобы артист Максим Галкин, новый муж Аллы Пугачевой после ее развода с Киркоровым. Казуев утверждал, что получил миллион рублей авансом, что было половиной обещанной суммы. Адвокат Казуева просил включить названых артистов в список свидетелей. Следствие и прокуратура не поверили обвиняемому, заподозрив его в попытке затянуть расследование, и в приобщении артистов к списку свидетелей отказали.]]></text>
</doc>
