<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735193</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735193</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 09:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин поручил до 4 декабря подготовить прогноз грузопотока по Севморпути</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Северный морской путь</tag>
    <tag type="str">Арктика</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Мурманская область</tag>
    <tag type="str">Минвосток развития</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр РФ Михаил Мишустин поручил профильным министерствам и другим структурам к 4 декабря представить прогноз грузопотока в акватории российской Арктической зоны и Северного морского пути на период до 2030 года и на перспективу до 2035 года. Это  одно из поручений , сформулированных премьером по итогам рабочей поездки в Мурманскую область. "Минвостокразвития, Минтрансу, Госкорпорации "Росатом", Минэнерго России совместно с заинтересованными федеральными органами исполнительной власти и организациями представить в правительство Российской Федерации прогноз грузопотока в акватории Арктической зоны Российской Федерации и Северного морского пути на период до 2030 года и на перспективу до 2035 года, в том числе с учётом взятых на себя организациями обязательств по загрузке к 2024 году Северного морского пути - ПАО "НОВАТЭК" - 35,5 млн т, ПАО "НК "Роснефть" - 30 млн т, ПАО "Газпром нефть" - 6,7 млн т, ПАО "ГМК "Норильский никель" - 1,7 млн т.", - говорится в сообщении пресс-службы правительства. Также Минфину, Минтрансу, Минприроды, Минэнерго и Минвостокразвития совместно с заинтересованными организациями, реализующими инвестиционные проекты в Арктической зоне с применением налоговых льгот, премьер поручил определить объем обязательств таких организаций, включая обязательства по объёму частных инвестиций, количеству создаваемых новых рабочих мест и объёму перевозки грузов по Северному морскому пути, и организовать контроль за их исполнением. О результатах докладывать в правительство на полугодовой основе, начиная с 15 февраля 2021 года.]]></text>
</doc>
