<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729335</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729335</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 13:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Члены избиркома Петербурга решили пока не уходить в отставку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Член Санкт-Петербургской избирательной комиссии, руководитель юридического управления аппарата Горизбиркома Олег Зацепа заявил "Интерфаксу", что не видит в своей работе упущений, которые могли бы стать причиной для отставки. "В своей работе упущений пока не усматриваю", - сказал Зацепа "Интерфаксу" в среду на вопрос о том, планирует ли самостоятельно слагать полномочия после заявления ЦИК РФ. Он уточнил, что для отставки членов комиссии не требуется созывать заседание Горизбиркома, а о планах коллег ему неизвестно. Член Санкт-Петербургской избирательной комиссии с правом решающего голоса Дмитрий Краснянский также заявил "Интерфаксу", что пока в отставку не собирается. "Я сейчас в отпуске и не в России, но я внимательно слушал выступление председателя ЦИК. Хочу сказать, что на сегодняшний день, находясь в отпуске у теплого моря, я не планирую уходить в отставку", - сказал он, уточнив, что вернется из отпуска через неделю. В состав Санкт-Петербургской избирательной комиссии входят 14 членов с правом решающего голоса. Половину комиссии назначает губернатор Петербурга, половину - Законодательное собрание. Полномочия текущего созыва истекают в 2022 году. В среду Центризбирком РФ признал неудовлетворительной работу Санкт-Петербургской избирательной комиссии и  выразил недоверие  ее главе Виктору Миненко. "Опыт показывает, что смена одного председателя мало что даст, если новый человек придет в эту дискредитировавшую себя систему. Я полагаю, будет честно и ответственно со стороны не только председателя, но и заместителя председателя комиссии, и секретаря и многим членам комиссии написать заявление об увольнении по собственному желанию", - сказала глава ЦИК Элла Памфилова. Она добавила, что у ЦИК остается право обратиться в суд для роспуска комиссии. В июне в Петербурге должны были состояться дополнительные выборы депутатов заксобрания, но их отменили отменены в связи с ситуацией с пандемией COVID-19. При этом к 13 сентября выборы так и не были организованы. Памфилова отметила, что петербургская комиссия "в последний момент" обратилось в ЦИК с просьбой разъяснить, что делать с довыборами, и ЦИК ответил, что откладывать их недопустимо. Тем не менее, выборы не так и не состоялись. В прошлый раз ЦИК признавал неудовлетворительной работу горизбиркома по итогам прошлогодних муниципальных выборов в декабре 2019 года. Тогда несколько оппозиционеров сообщили, что кандидаты в муниципальные депутаты не могут подать документы в избиркомы из-за искусственных очередей, которые создают группы людей спортивного телосложения. Кроме того, в некоторых муниципальных образованиях избиркомы назначили выборы, но не уведомили об этом городскую комиссию, из-за чего желающие стать кандидатами не смогли заявиться на выборы вовремя. После выборов результаты голосования не вносились в ГАС "Выборы" в течение нескольких недель.]]></text>
</doc>
