<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730821</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730821</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 18:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МАК назвал причину выкатки SSJ-100 за пределы ВПП в Якутске в 2018 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Якутия</tag>
    <tag type="str">SSJ-100</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Причиной выкатки самолета SSJ-100 авиакомпании "Якутия" в аэропорту Якутска в октябре 2018 года были неверные данные об обледенении взлетно-посадочной полосы, которые экипаж получил от служб аэродрома. К такому выводу пришла комиссия Межгосударственного авиационного комитета, опубликовавшая в пятницу отчет о расследовании происшествия. Службы доложили экипажу о коэффициенте сцепления обледеневшей полосы 0,45, тогда как реальный коэффициент – менее 0,3 - "не позволял выполнять посадку согласно действующим нормативным документам", сказано в отчете. "Это привело к значительному увеличению посадочной дистанции, выкатыванию самолета за пределы ВПП и столкновению со стыком реконструируемого участка ВПП высотой около 0,4 м, которое привело к разрушению основных опор шасси и повреждению силовых элементов планера с течью топлива без возникновения пожара", - сказано в документе. Способствовали случившемуся отсутствие соединительного пандуса между действующей и реконструируемой частями ВПП, неэффективность системы управления безопасностью полетами аэропорта Якутска "в части выявления и контроля рисков, связанных с возможностью образования льда на полосе", и недостаточный контроль этой системы "со стороны авиационных властей". Самолет "Якутии" выполнял регулярный пассажирский рейс по маршруту Улан-Удэ - Якутск с 5 членами экипажа и 91 пассажиром на борту. После посадки в условиях гололеда "суперджет"  выкатился  за пределы рабочей части полосы на расстояние около 250 метров. За медицинской помощью после происшествия  обратились  4 пассажира. Работы по эвакуации самолета продолжались более 12 часов, "что свидетельствует об отсутствии в аэропорту необходимого оборудования и надлежащей подготовки персонала", отмечала ранее Росавиация.]]></text>
</doc>
