<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730717</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730717</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 10:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар подешевел почти на 11 копеек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Конгресс</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Дельта</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Equinor</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Курс рубля растет к доллару и евро утром в пятницу на "Московской бирже" на позитивных сигналах с внешних рынков. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 77,24-77,33 рубля за доллар. По итогам первой минуты торгов доллар подешевел на 10,75 копейки, до 77,25 рубля. Евро подешевел на 3,25 копейки, до 90,96 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) подешевела на 7,4 копейки к уровню закрытия четверга, до 83,41 рубля. Доллар при этом оказался на 66,57 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 73,9 копейки ниже официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль дорожает к доллару и евро на старте торгов благодаря позитиву с внешних рынков. Инвесторы продолжают рассчитывать на то, что США все же смогут принять очередной крупный пакет стимулирующих мер в скором времени. Белый дом, ранее на этой неделе заявивший о прекращении переговоров с Конгрессом по новому пакету, изменил свою тактику. Министр финансов США Стивен Мнучин сообщил спикеру Палаты представителей Нэнси Пелоси, что президент США Дональд Трамп, ранее заявлявший о намерении подписать несколько законопроектов для целевой помощи отдельным сегментам экономики, все же склоняется к необходимости принятия полномасштабного пакета стимулирующих мер, пишет Bloomberg. Пелоси заявила журналистам в четверг, что Палата представителей не поддержит законопроект о стимулирующих мерах для авиакомпаний, к чему за день до этого призывал Трамп, вне масштабного пакета финансовой помощи. Рубль не отреагировал на санкционные новости, так как риски новых санкций по делу Алексея Навального уже заложены в его курс. Как  написал  Le Monde со ссылкой на собственные источники, в санкционном списке, который Франция и ФРГ передадут на рассмотрение партнерам по ЕС в связи с событиями вокруг оппозиционера, фигурируют девять российских официальных лиц, а также Государственный научно-исследовательский институт органической химии и технологии (ГосНИИОХТ). "По нашей информации, в списке - девять имен. Это - люди из администрации президента, а также - из силовых структур. Такие символичные меры вызовут резонанс в Москве, и не исключено, что там примут ответные шаги", - пишет издание. ГосНИИОХТ, по информации газеты, решили включить в список, так как "его считают местом создания в советские времена отравляющего вещества "Новичок". Разработанный Парижем и Берлином санкционный список, как ожидается, рассмотрят главы МИД стран ЕС на встрече 12 октября в Брюсселе. Санкции в случае утверждения, будут предусматривать замораживание активов в ЕС фигурантов списка, а также запрет на посещение стран Евросоюза. По информации Le Monde, власти Франции констатировали, что ФРГ не стала в свете произошедшего с Навальным пересматривать отношение к проекту газопровода "Северный поток 2". Цены на нефть немного опускаются в пятницу, но завершают неделю уверенным ростом в связи с очередным ураганом в Мексиканском заливе, а также забастовкой рабочих на нефтяных месторождениях в Норвегии. К 10:01 по московскому времени декабрьские фьючерсы на Brent дешевели в Лондоне на 0,14%, до $43,23 за баррель. В четверг Brent подорожала на 3,2%, до $43,34 за баррель. Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели в Нью-Йорке на 0,15%, до $41,13 за баррель. За предыдущую сессию контракт подорожал на 3,1% - до $41,19 за баррель. С начала этой недели Brent подорожала почти на 10%, WTI - на максимальные с июня 11%. Ураган "Дельта", которому была присвоена третья категория, как ожидается, обрушится на побережье штата Луизиана в пятницу. Нефтекомпании, работающие в Мексиканском заливе, приостановили добывающие мощности, обеспечивающие производство нефти в объеме порядка 1,7 млн баррелей в сутки, сообщает Bloomberg. Забастовка в Норвегии угрожает существенным сокращением добычи нефти в Северном море. Накануне норвежская Equinor  предупредила  о возможности приостановки добычи на месторождении Johan Sverdrup, являющемся третьим по величине на норвежском шельфе. Ранее компания уже приостановила добычу на нескольких месторождениях из-за действий профсоюза Lederne, которому не удалось достичь соглашения с ассоциацией Norwegian Oil & Gas по вопросам оплаты труда.]]></text>
</doc>
