<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735558</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735558</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 09:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В декабре на МКС по плану доставят средства по устранению трещины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Звезда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - В декабре на МКС планируют доставить средства для окончательной герметизации трещины, сообщил руководитель полета российского сегмента станции Владимир Соловьев. "Специалисты ЦНИИмаш и Центра Хруничева выясняют причину появления трещины и вырабатывают технологию ее полного устранения. В декабре мы, возможно, доставим на МКС азот ( для пополнения атмосферы - ИФ ) и средства для окончательной герметизации", - сказал он журналу "Русский Космос". Как добавил Соловьев, трещина толщиной с волос, поэтому факт утечки фиксировался только очень чувствительными приборами. 29 октября исполнительный директор "Роскосмоса" по пилотируемым космическим программам Сергей Крикалев заявил, что трещина, обнаруженная в модуле "Звезда" российского сегмента МКС, возможно, не является местом утечки воздуха на станции. "Может быть, оно и не там. Я разговаривал с экипажем, который прилетел, и мы говорили, что же там с этой трещиной, которую сейчас все подозревают", - сказал он журналистам на брифинге по случаю 20-летия полета МКС в пилотируемом режиме. Крикалев также сообщил, что в настоящее время специалисты продолжают поиск причин разгерметизации. 30 октября в "Роскосмосе" назвали преждевременными озвученные некоторыми СМИ выводы о происхождении трещины из-за внешнего воздействия. Об утечке воздуха на МКС  стало известно 20 августа . Тогда пресс-служба "Роскосмос" сообщила об изоляции экипажа станции в российском модуле "Звезда" на время проверки давления в американском сегменте. 24 августа гендиректор "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин сообщил "Интерфаксу", что утечка воздуха на МКС незначительна и еле уловима приборами. К настоящему времени место утечки воздуха, которое удалось найти благодаря  чайным пакетикам , изолировано временными средствами. В пресс-службе "Роскосмоса" сообщали что  размер трещины на МКС  составляет до 4 см. Недавно вернувшийся с МКС на землю Иванишин  описал повреждение  как криволинейную царапину длиной до 3 см.]]></text>
</doc>
