<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709166</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709166</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 16:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Второй раз за день столичный "индекс самоизоляции" опустился до рекордной отметки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индекс самоизоляции</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Второй раз за день показатель уровня столичной самоизоляции снизился до рекордных значений в сравнении со всем периодом действия ограничительных мероприятий в Москве, следует из статистики от компании "Яндекс". По данным сервиса,  "индекс самоизоляции" в Москве  на 15:00 понедельника, 18 мая, составил 2,1 (к 15:50 ситуация чуть улучшилась, индекс поднялся до 2,2). Это значение ниже среднего уровня городской активности по шкале от 0 до 5 (0 - уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 - уровень изоляции высокий). "На улице очень много людей", - следует из статистики на середину дня 18 мая. Накануне в это же время  индекс был равен 3,3 . При этом неделю назад, 11 мая, уровень самоизоляции москвичей составил 3,1. До предыдущей рекордной отметки - 2,2 -  индекс впервые опустился днем 12 мая . Ранее отмечалось, что в понедельник утром "индекс самоизоляции" москвичей за 9:00 впервые пересек отметку среднего показателя и составил 2,4. При этом наиболее высокий индекс к этому часу, по данным "Яндекса", был отмечен в подмосковной Лобне (3,1), а самый низкий - в Котельниках (1,4). "Индекс самоизоляции" - это интегрированный показатель, рассчитанный на данных об использовании различных приложений и сервисов "Яндекса". В его основе сравнение уровня городской активности в сегодняшний день и в обычный день до эпидемии. В соответствии с указом столичного мэра Сергея Собянина, действие различного рода ограничений, связанных с режимом повышенной готовности, самоизоляции и пропускным режимом, в Москве продлено по 31 мая, с 12 мая заработали предприятия промышленности и стройки. С 12 мая в Москве стало обязательным ношение масок и перчаток при нахождении в общественном транспорте, такси, на объектах торговли, а также на рабочих местах. Штраф за нахождение в столице в общественных местах без маски составит 4 тыс. рублей, в транспорте - 5 тыс. рублей. Власти Московской области ввели аналогичные ограничительные меры, направленные на снижение уровня заболеваемости коронавирусом COVID-19.]]></text>
</doc>
