<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730447</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730447</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 18:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Киргизии начал переговоры с политическими партиями страны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков проводит переговоры с политическими партиями, направленные на стабилизацию ситуации в стране, сообщает пресс-служба главы государства. "Уже три дня, как страна погрузилась в нынешний политический кризис из-за действий некоторых политических сил. Все киргизстанцы с болью в сердце переживают эти события. Я полностью понимаю ваши требования по разрешению данной ситуации. Как президент, прилагаю все свои возможные усилия, направленные на разрешение возникшей кризисной ситуации", - говорится в заявлении Жээнбекова, распространенном его пресс-службой.  В заявлении отмечается, что президент проводит личные переговоры с различными политическими силами. По его словам, необходимо узаконить процесс освобождений и назначений на различные высшие должности. "Для этого, как вы знаете, парламент должен внести соответствующие постановления о кадровых назначениях", - сказал глава государства. Он призвал граждан проявить "благоразумие и выдержку, несмотря на все трудности в вашей каждодневной жизни". 5 октября в Киргизии начались выступления оппозиции, не признавшей итоги парламентских выборов. Киргизские правоохранители применили силу против демонстрантов, пытавшихся проникнуть в здание парламента республики. Столкновения демонстрантов с сотрудниками правоохранительных органов продолжались в Бишкеке всю ночь, ближе к утру протестующие захватили здание парламента, где также расположен офис президента. После массовых протестов Центральная избирательная комиссии страны во вторник отменила результаты парламентских выборов, прошедших 4 октября.]]></text>
</doc>
