<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732034</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732034</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 21:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Французский премьер присоединился к акции в память об убитом учителе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Жан Кастекс</tag>
    <tag type="str">Самюэль Пати</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Франции Жан Кастекс присоединился к участникам акции в защиту демократических ценностей в связи с убийством учителя истории исламским радикалом. Кастекс участвует в акции, которая проходит в Париже на площади Республики. На манифестации вышли десятки тысяч людей по всей стране. Среди них представители разных политических партий, профсоюзов и правительства. "Вам нас не запугать. Мы не испытываем страха. Вам нас не разделить. Мы - Франция", – написал глава французского правительства в твиттере. Министр национального образования Жан-Мишель Бланке тоже посетил манифестацию. Он заявил, что "убийство учителя означает нападение на республику. Какими бы ни были наши политические, профсоюзные или иные различия, нужно продемонстрировать единство и показать, что мы не боимся врагов республики". Его слова привел телеканал BFMTV. На площади Республики прошла минута молчания в память убитого исламским террористом Самюэля Пати, преподавателя истории, географии и обществоведения в среднем учебном заведении Коллеж-Буа-д'Ольн в городе Конфлан-Сент-Онорине под Парижем. За несколько дней до гибели он показывал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера свободы выражения. Это вызвало негодование местных исламистов. В пятницу, 16 октября, иммигрант из России, 18-летний чеченец, убил и обезглавил Пати. Убийца родился в Москве и  получил во Франции статус беженца . Ранее он угрожал людям в социальных сетях, в том числе своему учителю. В ходе расследования дела, по последним данным, задержаны 11 человек. В воскресенье вечером президент Эммануэль Макрон собрал Совет обороны для обсуждения угрозы исламизма во Франции. Ранее канцелярия французского президента объявила, что национальная церемония прощания с Пати состоится в среду, 21 октября.]]></text>
</doc>
