<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737361</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737361</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 19:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подачу воды в Симферополе ограничат четырьмя часами в сутки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Симферополь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Графики подачи воды жителям Симферополя ужесточат со вторника из-за критической ситуации с наполнением водохранилищ на фоне засухи в Крыму. С 17 ноября вводится следующий график подачи воды: вторник, среда, четверг с 6.00 до 8.00 и с 18.00 до 20.00; пятница, суббота, воскресенье - с 18.00 до 22.00. График подачи воды в понедельник определится в течение недели в процессе тестирования, говорится в сообщении ГУП "Вода Крыма" в понедельник вечером. Последние несколько месяцев вода подавалась в большинство районов столицы Крыма по три часа утром и столько же вечером. При этом было много жалоб на ее цвет - от ржавого до черного, а также на проблемы с напором воды на верхних этажах некоторых многоэтажек. Как сообщалось, маловодие наблюдается в Крыму в 2019 и 2020 годах и, по прогнозам, может продлиться  в 2021 году . Жесткие графики подачи воды по часам ввели в августе в Симферополе и еще 39 населенных пунктах поблизости. Воду в сентябре начали отключать по ночам в Алуште, в октябре снизили давление в Белогорске. Севастополь ввел режим  повышенной готовности . Правительство РФ в октябре представило комплексный план обеспечения водоснабжения Крыма, в нем - 14 мероприятий для дополнительной подачи полуострову не менее 310 тыс. кубов воды в сутки. В целом финансирование проектов оценивается в 48 млрд рублей. До присоединения Крыма к РФ около 85% потребностей полуострова в пресной воде обеспечивал Северо-Крымский канал, идущий от Днепра, который Украина перекрыла.]]></text>
</doc>
