<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736574</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736574</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 12:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">16 наблюдательных постов выставят в зоне карабахского конфликта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Шестнадцать наблюдательных постов будут выставлены вдоль линии соприкосновения сторон в Нагорном Карабахе и вдоль Лачинского коридора, сообщил начальник Главного оперативного управления Генерального штаба Вооруженных сил РФ Сергей Рудской. "В целях контроля соблюдения договоренностей между Арменией и Азербайджаном планируется выставление 16 наблюдательных постов в зонах ответственности "Север" и "Юг", - сказал Рудской на брифинге в среду. По его словам, на эти посты возлагается "сбор информации о случаях нарушения режима прекращения огня, оперативное доведение этих данных до командования миротворческих сил, а также поддержание безопасности движения транзитного транспорта и пресечение противоправных действий в отношении мирного населения". "Это будет способствовать скорейшему переходу к мирной жизни и возвращению беженцев", - отметил Рудской. По его словам, российские миротворцы в зоне конфликта взяли под контроль Лачинский коридор (соединяет Нагорный Карабах с территорией Армении) и участок дороги Лачин - совхоз Лысогорский и выставили там временные наблюдательные посты. Рудской отметил, что "подразделения первого миротворческого батальона 15-й отдельной мотострелковой бригады после разгрузки на аэродроме Эребуни, совершили 300-километровый марш и завершают сосредоточение в районе населенного пункта Горис". В зону карабахского конфликта за сутки переброшено более 400 российских миротворцев, восемь вертолётов, более 50 единиц автомобильной и специальной техники. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, азербайджанские военные начали "контрнаступательную операцию" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. 9 ноября пресс-секретарь президента НКР сообщил, что Армия обороны непризнанного Карабаха утратила контроль над Шуши - одним из ключевых городов в Нагорном Карабахе, а азербайджанские войска находятся на подступах к Степанакерту. В ночь на вторник стало известно, что президенты России и Азербайджана и премьер-министр Армении приняли  трехстороннее заявление  о полном прекращении огня в Нагорном Карабахе с 00:00 10 ноября по московскому времени. Войска Азербайджана и Армении должны были остановиться на занимаемых ими позициях. Также предполагалось, что российские миротворцы будут развернуты вдоль линии соприкосновения в Нагорном Карабахе и вдоль коридора, соединяющего его с Арменией.]]></text>
</doc>
