<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734993</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734993</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 20:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 30 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Юный исламист в Татарстане, землетрясение в Турции и пленный сирийский наемник</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В Татарстане подросток с криком "Аллаху акбар" напал на полицейских.  16-летний юноша пытался поджечь отделение полиции в Кукморе, а затем  атаковал сотрудников с ножом . Он был застрелен при нападении. Его семья переехала в район недавно, местные мечети он  не посещал , на учете как склонный к экстремизму  не состоял . В Кремле заявили, что  прямой связи  между нападением подростка и терактами во Франции нет. -  В России за сутки выявлено более 18 тыс. заболевших коронавирусом.  В стране  установлен очередной антирекорд . В Москве 5268 новых зараженных. Рекорд и в США:  90,4 тыс. случаев COVID-19 за сутки. -  В Ростове-на-Дону завели дело после гибели "ковидных" больных . Дело  по статье о причинении смерти по неосторожности  возбуждено после смерти в течение суток  более 10 пациентов  в ковид-госпитале, развернутом на базе 20-й городской больницы. Ранее СМИ сообщали, что в госпитале не хватает кислорода для аппаратов ИВЛ. Глава Минпромторга Денис Мантуров констатировал, что в четверти регионов  есть проблемы  со снабжением больниц медицинским кислородом. -  Мощное землетрясение произошло в Турции.  В результате  подземных толчков магнитудой 7.0  обрушились несколько зданий в Измире, погибли  по меньшей мере 12 человек.  Также землетрясение ощутили в соседней Греции: на острове Самос  погибли два человека . -  Выходец из Сирии попал в плен к армии обороны непризнанного Карабаха . Он заявил, что  прибыл вместе с 250 наемниками . Их привезли, по его словам, турки, которые обещали $2 тыс., которые не были выплачены. Между тем сирийские СМИ сообщили, что в зоне нагорнокарабахского конфликта  был убит  главарь одной из поддерживаемых Турцией вооруженных оппозиционных группировок Сирии. -  Ефремов останется отбывать наказание в хозотряде московского СИЗО . В наблюдательной комиссии сообщили, что осужденный актер  будет выполнять работу , которую ему определит руководство СИЗО. Там он сможет выступать перед публикой, читать пьесы и даже, если получится, создать тюремный театр. -  Навальный вернется в РФ сразу же после восстановления здоровья.  Оппозиционер заявил, что немецкие врачи не дают прогнозов о том,  сколько времени  ему понадобится для восстановления.]]></text>
</doc>
