<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730663</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730663</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 21:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Le Monde узнала, что санкции ЕС из-за Навального грозят 9 россиянам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">ГосНИИОХТ</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - В санкционный список, который Франция и ФРГ передадут на рассмотрение партнерам по ЕС в связи с событиями вокруг оппозиционера Алексея Навального, включены девять российских официальных лиц, а также Государственный научно-исследовательский институт органической химии и технологии (ГосНИИОХТ), пишет в четверг парижская газета  Le Monde  со ссылкой на собственные источники. "По нашей информации, в списке - девять имен. Это - люди из администрации президента, а также - из силовых структур. Такие символичные меры вызовут резонанс в Москве, и не исключено, что там примут ответные шаги", - пишет издание. ГосНИИОХТ, по информации газеты, решили включить в список, так как "его считают местом создания в советские времена отравляющего вещества "Новичок". Разработанный Парижем и Берлином санкционный список, как ожидается, рассмотрят главы МИД стран ЕС на встрече 12 октября в Брюсселе. Санкции в случае утверждения будут предусматривать замораживание активов в ЕС фигурантов списка, а также запрет на посещение стран Евросоюза. По информации Le Monde, власти Франции констатировали, что ФРГ не стала в свете произошедшего с Навальным пересматривать отношение к проекту газопровода "Северный поток 2". Днем ранее, 7 октября, сообщалось, что Франция и Германия передадут европейским партнерам свои предложения по санкциям против физических лиц и одной структуры в связи с инцидентом с Навальным. "Франция и Германия передадут своим европейским партнерам предложения по дополнительным санкциям", - говорилось в заявлении, обнародованном на сайте МИД Франции. "Эти предложения направлены против физических лиц, которых мы считаем ответственными за это преступление и за это нарушение международных норм, ... и на одну структуру, имеющую отношение к программе "Новичок", - отмечалось в нем. Министры указали, что Франция и ФРГ "несколько раз требовали от России пролить свет на обстоятельства преступления и на личности тех, кто его совершил. Но никакого убедительного объяснения на данный момент Россия не предоставила". "Мы считаем, что нет никаких других правдоподобных объяснений отравления Навального, кроме версии, предполагающей российскую ответственность и участие", - подчеркивается в их заявлении. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". 7 сентября в клинике сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось. 9 сентября немецкие СМИ со ссылкой на германское министерство обороны сообщили, что Берлин передал в Организацию по запрещению химического оружия (ОЗХО) результаты исследования Навального и не видит необходимости направлять их напрямую России. 6 октября ОЗХО сообщила, что Навальный был отравлен  разновидностью нервнопаралитического вещества "Новичок" , которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Германия предложила ОЗХО передать эти выводы по всем странам-участницам Конвенции о запрещении химоружия, сообщили в международной организации. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с Навальным и выражают готовность к открытому, честному и опирающемуся на факты диалогу по этой ситуации.]]></text>
</doc>
