<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 17:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Орловская область установит заградительные посты на въезде в регион</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Орловская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Власти Орловской области приняли решение возобновить работу круглосуточных учетно-заградительных постов из-за ухудшения эпидобстановки по коронавирусу,  сообщает  в четверг пресс-служба правительства региона. Посты будут выставлены с 12 октября на федеральных трассах на границе региона, проходящих через территории Болховского, Ливенского, Мценского, Троснянского, Хотынецкого районов, и железнодорожных вокзалах в городе Орле и городе Мценске, а также на автовокзале областного центра. Здесь будут дежурить сотрудники силовых структур и правоохранительных органов. "Ситуация по распространению коронавирусной инфекции продолжает осложняться. Как вы знаете, в Москве вводят дополнительные ограничения, выявляемость COVID-19 приближается там  к пиковым значениям весны . Мы знаем, что именно московское направление одно из самых потенциально опасных с точки зрения распространения коронавирусной инфекции в нашем регионе. Поэтому принято решение о возобновлении работы учетно-заградительных постов в Орловской области", - приводятся в сообщении слова губернатора региона Андрея Клычкова. Ранее круглосуточные учетно-заградительные посты были установлены со 2 апреля по 11 июня на въездах в регион из Москвы, Калуги, Липецка, Курска и Брянска. Также посты действовали на железнодорожном вокзале и автовокзале. По данным федерального оперштаба на четверг, 8 октября, в Орловской области выявлены за сутки 98 новых случаев коронавируса. Всего за время пандемии COVID-19 был обнаружен у 9224 жителей региона. 135 пациентов с коронавирусной инфекцией скончались.]]></text>
</doc>
