<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741702</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741702</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 11:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Смотреть пресс-конференцию Путина в прямом эфире собрались 44% россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Большую пресс-конференцию президента Владимира Путина собираются смотреть в прямом эфире хотя бы частично 44% россиян,  показал  опрос ВЦИОМа. 32% опрошенных сказали, что будут "внимательно смотреть все от начала и до конца", еще 12% рассчитывают посмотреть напрямую отдельные фрагменты. Еще 38% респондентов собираются узнать суть сказанного из репортажей СМИ. Совсем не будут смотреть пресс-конференцию 18% россиян. Из тех, кто собирается следить за пресс-конференцией, 84% будут смотреть ее по телевизору, 14% - в интернете. Опрос провели 15 декабря по телефону среди 1600 взрослых россиян. На вопрос, "Вам в целом скорее интересно или не интересно было бы послушать выступление президента, его ответы на вопросы журналистов, россиян в ходе пресс-конференции?" положительно ответили 71% опрошенных, отрицательно - 28%. О том, что Путин даст большую пресс-конференцию вовсе не знали 18% опрошенных, они впервые услышали об этом от социологов. Еще 24% знали, что мероприятие состоится, но не смогли назвать дату. Правильную дату назвали 52%, неправильную - 6%. Ежегодная большая пресс-конференция президента начнется в полдень 17 декабря. Она впервые пройдет в особом формате - Путин проведет ее "удаленно", из Ново-Огарева, а кроме ответов на вопросы журналистов выслушает и обращения граждан. В его резиденции во время мероприятия будут находиться только несколько журналистов кремлевского пула.]]></text>
</doc>
