<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739281</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739281</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 15:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число путешественников в США в День Благодарения достигло рекорда</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">День Благодарения</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Выходные после Дня Благодарения в США оправдали ожидания, оказавшись самым оживленным периодом путешествий с начала пандемии коронавируса, чему способствовали хорошая погода и более низкие цены на бензин, которые побудили некоторых американцев перемещаться на автомобиле, а не на самолете, пишет  The Wall Street Journal . Почти 50 млн человек, по предварительным оценкам, отправились в путешествие во время традиционных каникул по случаю Дня благодарения (в этом году отмечался 26 ноября), несмотря на ужесточение ограничительных мер и предупреждения органов здравоохранения, свидетельствуют данные американской организации AAA, занимающейся исследованиями и консалтингом в области туризма. Центр по контролю за заболеваниями США 19 ноября рекомендовал американцам ограничить празднества и передвижения в День благодарения, чтобы не допустить роста заражений COVID-19. Согласно данным AAA, общее количество туристов, которые в период с 25 по 29 ноября отъехали от дома не менее чем на 50 миль (80 км), снизилось более чем на 10% с рекордного уровня, установленного в прошлом году. В то же время авиакомпании, которым приходится пересматривать графики полетов из-за все более частой отмены бронирования авиабилетов в последние недели, отмечают, что количество путешественников соответствовало их ожиданиям. Администрация транспортной безопасности (TSA) США сообщила, что количество человек, прошедших контроль в аэропортах, превысило 964 тыс. в субботу, 28 ноября, что на 37% ниже показателя прошлого года, и составило более 1 млн 25 ноября - самый загруженный день в американских аэропортах с марта. Столь высокая активность объясняется, в частности, благоприятными погодными условиями, пишет WSJ. Лишь около 200 рейсов по всей стране были отменены в минувшие выходные, тогда как общее количество рейсов снизилось примерно наполовину по сравнению с прошлым годом. Многие из тех, кто, возможно, воспользовался бы самолетом, остались дома или путешествовали на автомобиле. AAA прогнозировала, что число поездок на автомобиле снизится примерно на 4% относительно показателя прошлого года, даже несмотря на падение цен на бензин до минимальных с 2015 года $2,13 за галлон 29 ноября. Объем железнодорожных и автобусных перевозок, по оценкам AAA, сократился на 76% в праздничный период. Американский оператор железных дорог Amtrak пока не предоставил информации о пассажиропотоке в выходные по случаю Дня Благодарения.]]></text>
</doc>
