<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738840</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738840</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 17:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕС сообщили о работе над новым пакетом санкций по Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Янез Ленарчич</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Роман Бондаренко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Беспрецедентным назвал уровень репрессий против граждан Белоруссии в последние три месяца член Еврокомиссии (ЕК) Янез Ленарчич, и ЕС не намерен оставлять это безнаказанным: в Брюсселе начали работу над очередным пакетом санкций против белорусских властей. "После выборов  (президента 9 августа - ИФ)  было арестовано более 30 тыс. человек, более 100 заключенных признаны Европейским союзом политическими. Задокументировано не менее 500 случаев пыток и не менее четырех человек были убиты", - сказал еврокомиссар, выступивший в четверг на пленарной сессии Европейского парламента от имени главы дипломатии ЕС Жозепа Борреля. В качестве последнего примера он привел убийство 12 ноября 31-летнего  Романа Бондаренко , который скончался в результате серьезных травм, причиненных, предположительно, полицейскими в штатском. "Это еще один позорный результат жестоких репрессий, которые белорусские власти проводят в отношении собственного мирно протестующего народа", - заявил Ленарчич. Он сообщил, что в ЕС начата подготовительная работа над  третьим пакетом санкций  в дополнение к ограничительным мерам "в отношении 55 лиц, виновных в насильственных репрессиях и фальсификации выборов, которые мы уже приняли". "Наконец, что касается так называемого закона Магнитского, (Евро)комиссия свою работу сделала. Она направила предложение в Совет (ЕС)", - объявил член ЕК. Он напомнил позицию ЕС, что белорусские "выборы не были ни свободными, ни справедливыми, а у Лукашенко нет демократической легитимности". Член ЕК также указал на продолжающееся ухудшение ситуации с правами человека. Ленарчич подчеркнул, что "не должно быть безнаказанности за нарушения прав человека, подобные тем, которые мы наблюдаем в Белоруссии". "Как Европейский союз мы возглавляем международную инициативу по защите прав человека и основных свобод в Белоруссии", - отметил еврокомиссар, напомнив о роли ЕС в принятии резолюции Совета по правам человека ООН с рекомендацией следить за ситуацией в области прав человека в Белоруссии, а также в задействовании Московского механизма ОБСЕ в связи с нарушениями прав человека в республике. В Белоруссии уже более трех месяцев продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала объявленных властями результатов выборов, считает их сфальсифицированными. Протестующие требуют отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. 5 ноября 2020 года истекли полномочия Лукашенко по предыдущему президентскому мандату. И хотя 23 сентября в Минске состоялась не анонсировавшаяся заранее инаугурация Лукашенко, в ЕС и США не признают его легитимным президентом Белоруссии, а в соседней Украине заявили, что с 5 ноября будут называть его лишь по имени без указания должности. Решением Совета ЕС от 6 ноября в санкционный список ЕС добавлены 15 представителей белорусских властей, в том числе  сам Лукашенко . Еще раньше продлено эмбарго ЕС на поставки в Белоруссию оружия и средств, которые могут быть использованы для внутренних репрессий.]]></text>
</doc>
