<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737204</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737204</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 04:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СМИ сообщили о планах Трампа принять новые жесткие меры против Китая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп примет пакет новых жестких мер в отношении Китая,  сообщает  портал Axios со ссылкой на высокопоставленных чиновников в американской администрации. По его данным, Белый дом планирует ввести санкции или ограничить торговлю с большим количеством китайских компаний, государственных структур и чиновников за предполагаемое соучастие в нарушениях прав человека в Синьцзян-Уйгурском автономном районе и Гонконге, а также в связи с угрозами национальной безопасности США. Отмечается, что высокопоставленные чиновники администрации Трампа обсуждают расширение списка китайских компаний, которые, как считает Минобороны США, имеют связи с китайскими военными. Между тем, собеседники портала предупредили, что не стоит ждать новых шагов администрации в отношении Тайваня или дополнительного закрытия китайских консульств в США. Axios поясняет, что принятием этих мер Трамп намерен сделать политически неприемлемым для администрации Джо Байдена изменение курса в отношении Китая, если победа на президентских выборах будет отдана кандидату от Демократической партии. "Если Пекин не изменит курс и не станет ответственным игроком на мировой арене, будущие президенты США сочтут самоубийственным с политической точки зрения отмену исторических действий президента Трампа", - заявил представитель Совета национальной безопасности Джон Эллиот. По данным Axios, директор Нацразведки США Джон Рэтклифф в ближайшее время должен представить информацию о "злонамеренных действиях" КНР в Соединенных Штатах. Как  сообщалось , на прошлой неделе Трамп своим указом запретил с 11 января 2021 года физическим и юридическим лицам из США покупку ценных бумаг компаний, связанных с китайскими военными. Отношения Вашингтона и Пекина серьезно обострились после принятия Китаем решения о разработке собственного закона о национальной безопасности для Гонконга. Кроме этого, диалог двух стран усложняет еще целый ряд вопросов, включая проблемы двусторонней торговли и Тайвань. Также Трамп систематически обвиняет китайские власти в том, что они не сдержали распространение коронавируса внутри страны, хотя, как он считает, имели такую возможность.]]></text>
</doc>
