<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732299</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732299</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко выступил за терпимость к "заблудшим" протестующим студентам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко высказался за терпимое отношение чиновников и представителей силовых ведомств к студентам, участвующим в акциях протеста. "Наверное, есть же немало заблудших студентов. Есть, у которых мозги на место уже не поставишь. Но это единицы. А за ними тянутся и другие: ну как, это же неудобно, вот он тут вышел, против власти выступил, и я за ним. Я это все в душе понимаю и как-то успокаивал и силовиков, и чиновников. Говорю: надо потерпеть. Надо потерпеть, поймут люди", - сказал Лукашенко во вторник, назначая новых руководителей ряда вузов. Его  цитирует  госагентство БелТА. По его словам, "делать вид, что в университетах ничего не происходит, наверное, не наша политика". "Мы знаем все проблемы, вы их знаете не хуже, чем я", - заметил Лукашенко. При этом он полагает, что "катастрофы там  (в вузах - ИФ)  нет". "Студенты всегда были людьми буйными и бурными", - сказал Лукашенко. "Мне часто говорят: "Александр Григорьевич, ну что вы все это терпите, с этими студентами? Да повыгоняйте их". Но тут и личное: я вспоминаю себя, когда я был студентом. Знаете, декану исторического факультета всегда было со мной непросто. Но я никогда не воевал против власти", - продолжил белорусский президент. Он отметил, что во время учебы в вузе занимался и общественной деятельностью, "защищал интересы студенческой молодежи". "С деканом я всегда воевал за справедливость. Если кто-то студента обидел... Я был комсомольским активистом, руководителем комсомольского прожектора, если вы сталкивались с этим. Это человек, который смотрел за порядком, за дисциплиной, как сейчас говорят, с коррупцией боролся. Вот я за справедливость. Меня только спасало то, что я всегда отлично учился и активистом еще был. Ну как меня выгонишь?" - заметил Лукашенко. В Белоруссии с 9 августа продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, победителем которых был объявлен Лукашенко, занимающий пост главы государства с 1994 года. Оппозиция не признает оглашенные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
