<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741535</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741535</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 13:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пассажирам S7 разрешат провезти "упитанных котиков" на соседнем кресле</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">S7 Airlines</tag>
    <tag type="str">Светлана Кулюкина</tag>
    <tag type="str">Толстые коты</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Михаил Галин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Авиакомпания S7 Airlines  сообщила , что вводит новую услугу: владельцу домашнего животного можно будет провезти его в салоне самолета, поместив на соседнее кресло. При этом на животное также нужно будет заранее купить билет. "Мы внимательно изучили доступные возможности перевозки животных на креслах и остановились на оптимальном варианте, который учитывает и строгие требования безопасности полетов, и интересы всех пассажиров на борту. Новая услуга позволяет брать в салон более крупных животных. Например, бигли, кокер-спаниели, джек-расселы и упитанные котики теперь смогут чаще летать вместе со своими хозяевами", пообещала через пресс-службу директор департамента пассажирского опыта S7 Group Светлана Кулюкина. Одновременно в салоне разрешат перевозить двух животных. Места для них выделят в эконом-классе, у окна. Хозяин будет сидеть рядом. "В течение всего полета кошка, собака или птица должна оставаться внутри жесткого контейнера, не превышающего по длине-ширине-высоте 55×40×40 см. Контейнер закрепляется на кресле специальными ремнями безопасности (именно поэтому исключается перевозка в мягких переносках)", - предупредил авиаперевозчик. Масса животного вместе с контейнером не должна превышать 23 кг. Альтернативой остается перевозка животного в салоне под впереди стоящим креслом: в этом варианте в салон можно взять питомцев весом не более 10 кг в контейнере высотой не более 20 см или в мягкой сумке-переноске не больше 55×40×25 см. Тарифы для такой перевозки животных "соответствуют действующим тарифам на авиабилеты" по выбранному направлению", добавила авиакомпания. Оформить услугу можно в контактном центре и представительствах S7 Airlines. Новую услугу S7 решила ввести с учетом того, что владельцам животных может быть важно находиться рядом с ними в непривычных для них условиях перелета. Проблему перелетов с домашними животными активно  обсуждали  год назад после скандала с пассажиром "Аэрофлота" Михаилом Галиным. В ноябре 2019 года он  рассказал в фейсбуке , что, вопреки запрету авиакомпании, пронес в салон "толстого кота Виктора", поскольку опасался, что тот не перенесет перелет из Москвы во Владивосток в багажном отделении. Кот весил на 2 кг больше нормы, которую допускали правила "Аэрофлота". Галин обошел ограничение, подменив кота при взвешивании перед рейсом. Узнав об обмане, авиакомпания исключила Галина из программы лояльности и аннулировала 370 000 миль, которые он налетал за 14 лет. После этого в Минтрансе  признали проблему  перевозки домашних животных, которые в зависимости от массы перевозятся с багажом и могут от этого пострадать. В ведомстве обещали проверить, нужно ли менять действующие правила, и затем решить, можно ли разрешить возить животных в салоне за доплату.]]></text>
</doc>
