<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732169</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732169</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 18:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Строительство опреснителя для Крыма обойдется более чем в 8 млрд руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Севастополь</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Строительство в страдающем из-за маловодья Крыму сооружений по опреснению морской воды по технологии обратного осмоса обойдется в 8,2 млрд рублей и займет два года, следует из распоряжения премьер-министра РФ Михаила Мишустина. Опреснитель будет построен в 2021-2022 годах. За создание объекта ответственны власти Крымского полуострова (совет министров республики Крым и правительство Севастополя), а также федеральные власти (Минпромторг и Минэкономразвития РФ).  7,79 млрд рублей из 8,2 млрд будут выделены из федерального бюджета, 0,41 млрд - из регионального, следует из документа, обнародованного на сайте кабмина. Комбинат, по прогнозам, даст республике Крым 20 тысяч кубометров воды в сутки, столько же - Севастополю. Проект входит в комплексный план обеспечения водоснабжения Крыма, о котором 19 октября заявил Мишустин. В целом перечислено 14 мероприятий для дополнительной подачи полуострову не менее 310 тысяч кубометров воды в сутки. Они будут стоить около 50 млрд рублей. Глава республики Сергей Аксенов 25 сентября заявил о планах построить опреснительную установку в крымском поселке Николаевка, который расположен на берегу Черного моря под Симферополем. Маловодье наблюдается в Крыму в 2019 и 2020 годах и может, по прогнозам, продлиться в 2021-м. По данным Росводресурсов, потери воды в сетях в Симферополе превышают 50%, в некоторых местах доходят до 80%, ведомство считает недопустимым такую ситуацию в вододефицитном регионе. В Севастополе потери составляют, по информации местных властей, около 40%. Крым, который после развала Советского Союза остался в составе независимой Украины в качестве автономной республики, на фоне смены власти в Киеве вошел в состав России после регионального референдума в марте 2014 года. Украина его результаты не признает, считает полуостров своей, но временно оккупированной территорией. До присоединения Крыма к России весной 2014 года около 85% потребностей местных жителей в пресной воде обеспечивал Северо-Крымский канал, идущий от Днепра. После референдума 2014 года Украина его перекрыла. Киев заявляет, что вода из Днепра вернется по каналу в Крым только в случае "деоккупации полуострова".]]></text>
</doc>
