<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709758</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/709758</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 23:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Билеты в театры и музеи не подорожают</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">театр</tag>
    <tag type="str">живопись</tag>
    <tag type="str">скульптура</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Ольга Любимова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Цены на билеты в театры и музеи останутся такими же, как и до пандемии коронавируса, поднимать их из-за сокращения количества зрителей не будут, рассказала глава Минкультуры РФ Ольга Любимова в интервью Первому каналу в четверг. Экономику отдельных театров будут отдельно прорабатывать в соответствующих департаментах культуры, поскольку они существуют на госзадании. Сохранение цен на билеты в условиях кризиса должно вернуть посещаемость театров и музеев на прежний уровень. Минкультуры и Роспотребнадзор составят правила безопасности для театров во время пандемии. Например, зрителей будут сажать в шахматном порядке. Жесткость рекомендаций зависит от региона. По мнению Любимовой, зрители вернутся в театры в сентябре. Новые правила в работе коснутся и филармоний. Их репертуар составят так, чтобы артисты могли безопасно выступить перед зрителями. Любимова подчеркнула, что в российских музеях, открытие которых в ряде регионов запланировано на 1 июня, проведут дезинфекцию, установят защитные стекла, разметят пол для дистанции между посетителями из расчета 20 квадратных метров на одного человека, учитывая ситуацию с коронавирусом. На полы нанесут разметку для удобства соблюдения социальной дистанции. Экскурсионные группы появятся в музеях "в самую последнюю очередь". Для сотрудников введут возрастной ценз: гардеробщики не смогут работать после 60 лет, а сотрудники залов – после 65 лет. В середине мая стало известно, что  музеи Москвы  не будут повышать цены на билеты.]]></text>
</doc>
