<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">671964</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/671964</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-07 21:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тарантино представил москвичам "Однажды... в Голливуде" "со всей русской душой"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">На премьеру пришли чиновники, звезды, журналисты и блогеры</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Квентин Тарантино</tag>
    <tag type="str">Голливуд</tag>
    <tag type="str">Леонардо ДиКаприо</tag>
    <tag type="str">Роман Полански</tag>
    <tag type="str">Брэд Питт</tag>
    <tag type="str">Аль Пачино</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 августа. INTERFAX.RU - В Москве в кинотеатре "Октябрь" прошла премьера новой картины Квентина Тарантино "Однажды... в Голливуде", ленту представил сам режиссер, передает корреспондент "Интерфакса". Перед премьерой Тарантино отметил, что пришло много людей и поблагодарил их. Он напомнил, что в прошлый раз был в Москве в 2004 году на ММКФ, где представлял фильм "Убить Билла-2". "Это было потрясающим опытом, я знал что тут любят меня, но пока я не приехал и не увидел все своими глазами я не верил, что это правда. Я хочу сказать, что я простой американец, который ценит вашу любовь", - сказал Тарантино. Он также рассказал, что, когда проходил по красной дорожке перед премьерой и раздавал автографы, одна поклонница сказала ему, что "у тебя русская душа". "Я презентую фильм со всей русской душой", - добавил Тарантино. На премьеру пришли глава департамента кинематографии Минкультуры Ольга Любимова, блоггер BadComedian Евгений Баженов, режиссер Константин Богомолов, журналист и политик Ксения Собчак, актеры Александр Петров, Дмитрий Певцов, Ингеборга Дапкунайте, Аглая Тарасова, журналист и кинокритик Антон Долин и многие другие. В девятой картине Тарантино говорится о событиях 1969 года в Голливуде, которые произошли после отмены кодекса американской ассоциации кинокомпаний (кодекса Хейса), который был неофициальным нравственным стандартом цензуры американского кинематографа. По сюжету, актер Рик Далтон (Леонардо ДиКаприо) и его дублер Клифф Бут (Брэд Питт) пытаются найти свое место в стремительно меняющемся мире киноиндустрии. Питт и ДиКаприо появились на одном экране впервые. Экранными партнерами ДиКаприо и Питта стали не менее маститые актеры, которым достались роли реальных или вымышленных персонажей того времени. Аль Пачино играет известного продюсера Марвина Шварца, который пытается продвигать и продавать итальянские вестерны. Курт Рассел воплощает образ Рэнди, координатора по трюкам. Дакоте Фэннинг досталась роль Пискли, члена секты Мэнсона "Семья", а Марго Робби – Шэрон Тейт, обаятельной молодой актрисы, которая поселилась рядом с Далтоном. Впоследствии она вместе с домочадцами была убита членами банды Мэнсона. Шэрон замужем за режиссером Романом Полански, чей фильм "Ребенок Розмари" только-только вышел на экраны и принес ему головокружительный успех. Тейт и Полански теперь – желанные гости на любой вечеринке в городе, и они ведут богемный образ жизни. Как отмечают прокатчики фильма, компания WDSP, у фильма оригинальный сюжет, "что сейчас, в век сиквелов и супергеройских блокбастеров, настоящая редкость". Сам режиссер, перед премьерным показом картины в Каннах написал обращение, в котором просил всех зрителей и кинокритиков воздержаться от спойлеров, чтобы каждый мог насладиться фильмом, не подозревая о возможных поворотах сюжета. Также режиссер попросил "принять тот финал, каким его видит режиссер".]]></text>
</doc>
