<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739861</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739861</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: пятница, 4 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Решение ОПЕК+ по нефтедобыче, новые санкции США против "Северного потока 2", задержание блогера, во время стрима которого умерла девушка</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Страны ОПЕК+   Вопрос о дальнейшем наращивании нефтедобычи будет решаться ежемесячно, но оно не сможет превышать 0,5 млн б/с. Вице-премьер РФ Александр Новак заявил, что  российские компании готовы нарастить добычу на 125 тыс. б/с  по новой квоте, несмотря на зиму. - Санкции против   Санкции предусмотрены за содействие продаже, аренде или предоставлению трубоукладочных судов, предоставление страхования, услуг или помещений для технической модернизации судов. Также в проект оборонного бюджета вошли  санкции против Турции за приобретение российских ЗРК С-400 . Кроме того, Конгресс США включил в законопроект предложение о составлении  ежегодного отчета о действиях РФ , направленных против американских военнослужащих. - Палата представителей США   Согласно резолюции, деятельность российского бизнесмена и связанных с ним лиц представляет угрозу национальным интересам и безопасности США. - В Подмосковье  Его допросил следователь. Блогера подозревают в нанесении тяжких телесных повреждений своей подруге, от которых она скончалась. У погибшей обнаружили закрытую черепно-мозговую травму, множественные кровоподтеки, субдуральную гематому. При этом в СК опровергли сообщения о беременности девушки. - ЦСКА проиграл "Вольфсбергу" в Лиге Европы и лишился шансов на плей-офф.  Результат встречи, прошедшей на "ЦСКА Арене", -  1:0 в пользу "Вольфсберга" . На 22-й минуте гол провел Дарио Визингер.]]></text>
</doc>
