<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739977</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739977</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 4 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Перестрелка на границе с Украиной, решение ВС Нидерландов по ходатайству России в рамках дела ЮКОСа, отмена приватизации БСК</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  ФСБ сообщила о перестрелке на границе с Украиной.  Трое неизвестных с оружием  пытались пересечь границу  и оказали сопротивление при задержании. Один из них был убит, двое вернулись на Украину. -  В России зарегистрированы еще 27 403 случая COVID-19.  Из них на Москву пришлись  6 868 случаев , на Петербург - 3 694. Вице-премьер Татьяна Голикова заявила о  замедлении темпов распространения  вируса, но отметила сложную ситуацию с койками в Санкт-Петербурге, Смоленской, Орловской областях и Севастополе. Она также объяснила  разницу в данных оперштаба и Росстата о смертности . -  Минфин РФ начал готовить законопроект о денонсации налогового соглашения с Нидерландами.  Ранее российская сторона предложила увеличить  ставки налога  на дивиденды и проценты до 15%. -  Путин принял участие в дискуссии об искусственном интеллекте.  В ходе мероприятия он рассказал о создании в России  беспилотных судов , а также высказался за обеспечение  безопасности персональных данных  при внедрении ИИ. Президент отметил успехи Сбера в создании экосистемы, но  напомнил о банковских приоритетах . -  Верховный суд Нидерландов отклонил ходатайство России по делу ЮКОСа.  Российская сторона  просила  о приостановке исполнения судебных решений по делу ЮКОСа, которые обязали РФ выплатить $57 млрд бывшим акционерам компании за неспособность защитить их интересы. Минюст РФ  счел решение необоснованным . -  Суд отменил приватизацию "Башкирской содовой компании".  Государство должно  получить 95,72% обыкновенных именных акций  компании. Власти ранее заинтересовались БСК на фоне скандала вокруг разработки шихана Куштау. -  Блогер Reeflay арестован в Подмосковье  Ему  предъявлено обвинение  в причинении тяжкого вреда здоровью, повлекшем смерть.]]></text>
</doc>
