<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">659872</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/659872</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-30 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Театр "У Никитских ворот" в Москве закрыли на три месяца</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 апреля. INTERFAX.RU - Пресненский суд Москвы приостановил работу театра "У Никитских ворот" на 90 суток из-за нарушений пожарной безопасности, сообщили "Интерфаксу" в суде во вторник. Театру запрещена эксплуатация занимаемых помещений на Большой Никитской. Согласно тексту постановления, суд учел "общественную опасность совершенного правонарушения, тот факт, что ранее юридическое лицо привлекалось к административной ответственности, а так же то обстоятельство, что указанные нарушения могут как следствие повлечь за собой угрозу жизни или здоровью людей". В решении уточняется, что 21 июня 2018 года театр был признан виновным в совершении аналогичного правонарушения с назначением такого же наказания. Представитель театра в суде пояснил, что учреждение пытается исполнить предписание об устранении нарушений, однако, поскольку театр является бюджетным учреждением, сделать это в установленный срок "не представилось возможным". В пресс-службе управления Федеральной службы судебных приставов по Москве "Интерфаксу" сообщили, что, исполняя постановление суда, 30 апреля судебные приставы опечатали входные двери театра. Осведомленный источник сообщил "Интерфаксу", что причиной закрытия театра "У Никитских ворот" в Москве стала неисправность пожарного водопровода. Ранее источник в театре "У Никитских ворот" сообщил "Интерфаксу", что работу учреждения приостановили на 30 суток. На сайте театра говорится, что "спектакль "Братишки", заявленный в репертуаре на 30 апреля, отменяется по техническим причинам. Билеты можно будет сдать в кассу в течение десяти дней.]]></text>
</doc>
