<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737449</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737449</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 12:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФ готова разъяснить США и Франции роль Турции в карабахском урегулировании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Россия готова предоставить США и Франции разъяснения о роли Турции в карабахском урегулировании, если в этом есть необходимость, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Нет сомнений, что, если наши партнеры по сопредседательству в Минской группе  (США и Франция - ИФ)  нуждаются в разъяснении, эти разъяснения будут представлены", - сказал он журналистам во вторник, отвечая на соответствующий вопрос. Тем более, что Москва сейчас регулярно контактирует с этими странами "по карабахским делам" по линии дипломатических ведомств, добавил представитель Кремля. Отвечая на вопрос, есть ли основания у Парижа и Вашингтона переживать по поводу роли Турции в карабахском урегулировании и по поводу ее усиления в различных региональных делах, Песков сказал: "Мы не хотели бы никак комментировать двусторонние отношения сопредседателей  (Минской группы - ИФ)  с Турецкой Республикой. У нас есть свои двусторонние отношения, коими мы дорожим". "Что касается нашего совместного статуса сопредседателей, то, конечно, главное для нас - это интересоваться тем, как сохранить недавно установленный мир в Нагорном Карабахе, обеспечить возвращение всех перемещенных лиц, беженцев и так далее, и как мониторить сохранение этого мира", - добавил он. В понедельник, 16 ноября, в Госдепе США по итогам переговоров глав внешнеполитических ведомств Соединенных Штатов и Франции Майка Помпео и Жан-Ива Ле Дриана заявили, что у Парижа и Вашингтона "все еще существует много вопросов, которые требуют ясности от русских относительно параметров этого соглашения  (по Нагорному Карабаху - ИФ) , и это включает роль Турции".]]></text>
</doc>
