<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730037</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730037</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 14:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Facebook счел провальными попытки властей США отделить WhatsApp и Instagram</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">WhatsApp</tag>
    <tag type="str">Instagram</tag>
    <tag type="str">Facebook</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Попытки властей США отделить WhatsApp и Instagram от Facebook Inc. нарушат законодательство, приведут к многомиллиардным потерям и нанесут ущерб пользователям,  пишет  The Wall Street Journal со ссылкой на отчет, подготовленный Facebook на основе мнения юристов Sidley Austin LLP. В документе представлены аргументы в защиту Facebook, в отношении которой антимонопольные регуляторы и члены Конгресса США ведут расследование и могут подать иск. Проверки проводятся и в отношении других технологических гигантов, включая принадлежащий Alphabet Inc. Google, Amazon.com Inc. и Apple Inc. Ожидается, что в этом месяце антимонопольный подкомитет Палаты представителей Конгресса США опубликует результаты расследования в отношении Facebook и других компаний. Федеральная торговая комиссия (FTC) США проверяла приобретение социальной сетью Instagram в 2012 году и WhatsApp в 2014 году и не выразила возражений. Facebook активно инвестировала в рост платформ, которые теперь имеют много интегрированных операций. В компании отмечают, что их разделение практически невозможно, расходы из-за необходимости поддержания отдельных систем вырастут, а безопасность и опыт пользователей пострадают. "Разделение Facebook обречено на провал", - говорится в документе. В то же время профессор Колумбийского университета Тим Ву отмечает, что антимонопольное дело, скорее всего, будет основано на том, что Facebook провела серию покупок для снижения конкуренции, что не было учтено в тот момент, когда FTC одобрила покупку Instagram и Whatsapp. Утверждение Facebook о сложности возможного разделения также вряд ли будет иметь юридическую силу, считает Ву. Facebook отказалась комментировать содержание отчета, на который ссылается WSJ. В FTC не ответили на запрос комментария. В сентябре WSJ сообщила, что FTC намеревается к концу года подать антимонопольный иск в отношении Facebook. Помимо опасений по поводу влияния социальной сети на политику, защиты персональных данных и регулирования публикаций, оппоненты Facebook утверждают, что ключевые приобретения компании, включая покупку WhatsApp и Instagram, снизили конкуренцию среди социальных сетей. Летом антимонопольный подкомитет опубликовал электронные письма от 2012 года, в которых глава Facebook Марк Цукерберг назвал трудности конкуренции с Instagram одной из причин покупки приложения обмена фотографиями, у которого на тот момент было 30 млн пользователей и лишь 13 сотрудников. "Когда кто-то выигрывает в определенной технологии, другим тяжело его вытеснить, не создав чего-то отличающегося", - написал он в одном из сообщений. В другом письме Цукерберг признал, что целью покупки Instagram было "нейтрализовать конкурента", однако позже отказался от этих слов. В Facebook отметили, что FTC была знакома с содержанием этих писем. Как говорится в отчете компании, "FTC изучила эти документы вместе с другими многочисленными материалами расследования и опросила топ-менеджеров компании" прежде чем разрешить закрытие сделки. Если власти пересмотрят покупку Instagram или WhatsApp, это будет "тревожным сообщением для бизнес-сообщества", считают в Facebook.]]></text>
</doc>
