<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">713212</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/713212</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-15 16:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти региона уточнили, что болельщики гостей смогут прийти на игру "Сочи" - "Ростов"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 июня. INTERFAX.RU - Посмотреть футбольный матч между "Сочи" и "Ростовом" на стадионе "Фишт" смогут не только сочинцы, но и гости курорта, выполнившие требования Роспотребнадзора. "Жители и гости, находящиеся на территории курорта, смогут посетить матч с соблюдением всех действующих требований Роспотребнадзора", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе администрации Сочи в понедельник. По словам представителя пресс-службы, на игру смогут попасть гости курорта, приехавшие на отдых по санитарно-курортной путевке; те, то находится в Сочи более 14 дней и прошел обсерватор. Также право пройти на трибуны стадиона получают граждане с наличием договора аренды или свидетельства о праве собственности "или имеющие регистрацию, подтверждающую их прием в Сочи и прошедшие самоизоляцию". На игру также смогут прийти те из гостей города-курорта, кто представил справку об отсутствии COVID-19. Собеседник отметил, что "люди могут приехать на матч на общих основаниях, учитывая все риски, действующие в условиях карантина, в том числе и попадания в обсерватор". При этом в ведомстве отметили, что "организованный приезд фанатов гостевой команды из-за ограничений, связанных с недопущением распространения коронавирусной инфекции на территории Краснодарского края, не предусмотрен решением РФС". Ранее в понедельник сообщалось, что матч "Сочи" - "Ростов" смогут посетить только сочинцы. Матч 23-го тура Российской премьер-лиги между "Сочи" - "Ростов" пройдет 19 июня (начало - 20:00 мск) на стадионе "Фишт", вмещающем 45 тыс. человек. В Сочи, как и во всем Краснодарском крае с 31 марта по 21 июня объявлен карантин из-за угрозы распространения коронавирусной инфекции. Ранее сообщалось, что на матчи оставшейся части сезона РПЛ будут допущены зрители в количестве 10 процентов от вместимости стадионов.]]></text>
</doc>
