<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736583</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736583</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 13:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Литва запросила у Минска информацию об инциденте на БелАЭС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">БелАЭС</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Литва просит Белоруссию предоставить официальную информацию об инциденте, произошедшем на Белорусской атомной станции в Островце (БелАЭС) 8 ноября. МИД Литвы вручило Минску ноту с соответствующим запросом, сообщили в пресс-службе литовского внешнеполитического ведомства в среду. Там отметили, что запросили информацию об инциденте, его причинах и влиянии на процесс запуска станции и атомную безопасность. "Литве и всей международной общественности важно руководствоваться официальной информацией о ситуации на АЭС, основанной на фактах", - добавили в пресс-службе. Ранее белорусские СМИ сообщали, что в воскресенье, 8 ноября, днем турбина первого энергоблока БелАЭС была остановлена из-за выхода из строя трансформаторов напряжения на одном из агрегатов. BNS в понедельник, 9 ноября, со ссылкой на литовского оператора системы линий электропередачи (ЛЭП) Litgrid сообщило, что с полудня воскресенья БелАЭС перестала производить электроэнергию. В понедельник вечером министерство энергетики Белоруссии проинформировало, что на БелАЭС "выявлена необходимость замены отдельного электротехнического измерительного оборудования", но причины этого шага не указывались, так же как и наличие или отсутствие выработки электроэнергии. Во вторник утром Госатомнадзор подтвердил остановку выработки электроэнергии на БелАЭС и заявил об отсутствии угрозы ядерной и радиационной безопасности. Как сообщалось, в минувшую субботу, 7 ноября, первый энергоблок Белорусской атомной электростанции  вышел на мощность 400 МВт . Первый энергоблок БелАЭС  был включен  в объединенную энергосистему страны 3 ноября. За трое суток с момента включения в объединенную энергосистему с БелАЭС отпущено более 22 млн кВт/ч электроэнергии. Белоруссия завершает строительство АЭС рядом с городом Островец в Гродненской области по российскому проекту "ВВЭР-1200". Станция будет состоять из двух энергоблоков мощностью 1200 МВт каждый. Генподрядчиком строительства АЭС является группа ASE. Физический пуск первого энергоблока станции состоялся 20 августа, его ввод в эксплуатацию запланирован на первый квартал 2021 года. Ввод в эксплуатацию второго блока ожидается в 2022 году.]]></text>
</doc>
