<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729625</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729625</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: пятница, 2 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Санкции Евросоюза против Белоруссии и уход Трампа на карантин из-за коронавируса</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Лидеры стран Евросоюза согласовали   Под санкции за фальсификацию выборов и насилие в отношении мирных граждан в Белоруссии попадут около 40 человек.  Александра Лукашенко среди них нет . Санкции вступят в силу уже в пятницу - сразу после утверждения в письменной форме. - Сергей Собянин заявил, что ситуация с коронавирусом в Москве "на грани критичной".  Он отметил, что рекомендации о переводе сотрудников на "удаленку" не помогли, и  предупредил о возможности "более жестких мер" , если остановить рост заболеваемости и госпитализаций не удастся. При этом суточный прирост смертности от COVID-19 в столице достиг  максимального с середины июля  показателя - скончались 28 человек. - Участники саммита ЕС осудили использование химического оружия против Алексея Навального.  В Брюсселе призвали провести прозрачное расследование и  обещали вернуться к этому вопросу  в середине октября. В свою очередь постпреды Франции, ФРГ, Великобритании, Бельгии и Эстонии при ООН  призвали Россию  "безотлагательно, полностью и транспарентным образом раскрыть обстоятельства атаки" на Навального и проинформировать об этом Совбез ООН. - В Минобороны Армении заявили, что   Всего за сутки в воздушном пространстве Армении было уничтожено  семь беспилотников , добавили в ведомстве. Тему карабахского конфликта затронул и Совет ЕС. Лидеры Евросоюза согласились, что эту проблему необходимо решать только через  Минскую группу ОБСЕ . Между тем ряд членов Палаты представителей США попросили Госдеп  поспособствовать разрешению конфликта . Законодатели призвали к "сдерживанию Азербайджана" и указали на вмешательство Турции в конфликт. - Президент и первая леди США   Дональд и Меланья Трамп  сдали тесты на коронавирус . Трамп и Хикс  летели одним самолетом  на два предвыборных мероприятия. Трамп подтвердил, что "проводил много времени с Хоуп и первая леди тоже".]]></text>
</doc>
