<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 00:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">CNN спрогнозировал победу Байдена в колеблющемся Мичигане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден побеждает в "колеблющемся" штате Мичиган, получив еще 16 голосов членов коллегии выборщиков, прогнозируют телеканалы CNN и NBC News. По последним данным, в этом штате за Байдена проголосовали 2 672 896 человек (49,8%), за действующего президента Дональда Трампа - 2 611 659 (48,6%), подсчитано 97% голосов. Таким образом, на настоящий момент Байден получает 264 голоса выборщиков из необходимых 270, при этом действующий президент США Дональд Трамп - 214. Согласно данным телеканалов CNN и NBC News, у Байдена сейчас 253 голоса. Ранее штаб Трампа потребовал пересчитать голоса в Висконсине, который считается одним из ключевых для общей победы на президентских выборах. В заявлении сообщается о нарушениях в некоторых округах Висконсина, которые вызывают серьезные сомнения в достоверности результатов. Кроме того, предвыборный штаб президента США обратился в суд в связи с попытками демократов скрыть процесс подсчета голосов в штате Пенсильвания от наблюдателей-республиканцев. В США в случае небольшого разрыва между участниками президентской гонки действительно кандидат может потребовать пересчета голосов. Без Мичигана или Висконсина Трампу может не хватить необходимых 270 голосов выборщиков для общей победы. Президентские выборы в США проходят по двухступенчатой системе: после всенародного голосования происходит голосование коллегии выборщиков от каждого из 50 штатов и округа Колумбия, которые отдают свои голоса в соответствии с тем, как проголосовало большинство избирателей в их штате. Для победы на выборах одному из кандидатов необходимо набрать минимум 270 голосов выборщиков.]]></text>
</doc>
