<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">681272</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/681272</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-22 11:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На дне Волги нашли ладью, затонувшую до времен Ивана Грозного</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Самарская область</tag>
    <tag type="str">Иван Грозный</tag>
    <tag type="str">Волга</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">СамГТУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - На дне Волги у села Винновка Самарской области, на глубине десять метров нашли ладью, датированную 1415 годом (плюс-минус 85 лет). Ее нашли трудники Свято-Богородичного Казанского монастыря и исследовали ученые Самарского государственного технического университета,  сообщила  пресс-служба вуза. Это судно длиной около 50 метров и шириной в 20 метров, большая его часть находится в песке. Ультразвуковое исследование позволило разглядеть корму, сохранившиеся шпангоуты, а также цепь и канаты. Водолазы взяли для исследования фрагмент древесины и полуметровый кованый гвоздь. Радиоуглеродный анализ дерева провели в лаборатории Института мониторинга климатических и экологических систем Сибирского отделения РАН в Томске, и датировали эту деталь 1415 годом (±85 лет). Если эти расчеты верны, то ладья относится ко второй половине XIV–XV векам, считает доктор исторических наук из СамГТУ Екатерина Семенова. Она напомнила, что тогда Поволжье не относилось к русской государственности, но на берегах Волги были славянские поселения, а реку использовали для судоходства представители разных государств. Эксперт допустила, что, с учетом размера, это может быть судно азиатского, скандинавского или западноевропейского происхождения. До сих пор в Среднем Поволжье таких больших сохранившихся судов еще не находили. Гвоздь изучили с помощью рентгено-флуоресцентной и атомно-эмиссионной спектроскопии, и оказалось, что он на 99,5% состоит из железа. По мнению ученых, это указывает на средневековый возраст фрагмента, поскольку более или менее современные металлы представляют собой легирующие сплавы.]]></text>
</doc>
