<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740681</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740681</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 09:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ задумались о создании единого оператора речной инфраструктуры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Белоусов</tag>
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Росморречфлот</tag>
    <tag type="str">Александр Пошивай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Власти прорабатывают вопрос создания единого оператора инфраструктуры внутренних водных путей в рамках разработки профильного нацпроекта стоимостью до 800 млрд рублей,  пишет в четверг  газета "Коммерсантъ". По данным издания, первый вице-премьер РФ Андрей Белоусов по итогам совещания 30 ноября поручил Минтрансу к 30 июня 2021 года представить в правительство концепцию водного нацпроекта, к 15 января - подходы к ней. К 1 марта Минтрансу поручено провести оценку перспективных грузовых и пассажирских потоков на внутреннем водном транспорте по макрорегионам, в том числе с учетом планов грузоотправителей и вариантов взаимоувязанного развития водного, автомобильного и железнодорожного транспорта. Кроме того, планируется провести анализ "узких мест" и оценку конкурентоспособности водного транспорта и определить требования к целевой модели до 2035 года. К 30 апреля должна быть также определена опорная сеть объектов и предложения по этапам ее развития, перечень ключевых проектов с финансово-экономическим обоснованием и предельными объемами финансирования "с учетом возможности обеспечения возвратности государственных инвестиций". По данным газеты, проанализированы  три сценарных подхода  (в зависимости от суммы финансирования). По предварительным оценкам, затраты на нацпроект в рамках этих сценариев оценивались в 430 млрд руб., 560 млрд руб. и 790 млрд руб. соответственно. По словам собеседников издания в отрасли, создание единого оператора инфраструктуры на внутренних водных путях непосредственно связано с вопросом введения платы. Тема обсуждается уже давно, однако Росморречфлот выступал против такого органа. В частности, агентство ссылалось на работу уже существующих администраций бассейнов, в функции которых входит содержание путей и гидротехнических сооружений, портовый контроль и т. д. Один из источников "Коммерсанта" в отрасли считает, что создание оператора целесообразно на участках, расшивка которых приведет к увеличению эффективности судоходства: там можно будет брать дополнительную плату с судоходных компаний (до 20% от возможной экономии). Например, таким участком мог бы стать Багаевский гидроузел, а в перспективе Волго-Дон от впадения Волги в Каспийское море до Азовского моря. Задачей оператора как раз мог бы стать поиск таких участков, направление инвестиций в их расшивку, улучшение экономики судовладельцев и грузовладельцев, считает собеседник газеты. Это, полагает он, могло бы сделать инвестиции государства в речную инфраструктуру возвратными. В рамках разработки концепции нового национального проекта "Внутренний водный транспорт", Федеральное агентство морского и речного транспорта получило ответы от 37 субъектов РФ, сообщал в ноябре глава Росморречфлота Александр Пошивай. Суммарно по заявкам предложения регионов оцениваются в 136,4 млрд рублей, еще 285 млрд руб. заложено в текущих программах. На первоначальном этапе предполагается вводить плату на тех участках водных путей, где будут производиться масштабные работы по строительству гидротехнических сооружений, пояснял Пошивай. "Вариантов  (введения платы - ИФ)  немного. Плата должна взиматься за конкурентную услугу, которая предоставляется. Просто за то, что здесь прошло судно просить "дай денег" - это неправильный подход. Поэтому мы предполагаем, что на первоначальном этапе плата будет вводиться там, где у нас будут производиться большие масштабные работы по строительству гидротехнических сооружений, куда вкладываются деньги, улучшаются условия судоходства", - говорил глава Росморречфлота. Ранее Росморречфлот и Минтранс подготовили проект концепции нового национального проекта "Внутренний водный транспорт", его паспорт планируется утвердить в апреле 2021 года. Разработанная структура паспорта нацпроекта будет доработана с учетом предложений субъектов РФ и федеральных органов исполнительной власти. Одной из основных целей водного нацпроекта является развитие территорий субъектов РФ за счет роста грузопотока и пассажиропотока, включая развитие туризма по внутренним водным путям, а также развитие отечественного судостроения, улучшение экологии в мегаполисах, обеспечение безопасности судоходства. Президент России Владимир Путин в октябре поручил правительству рассмотреть вопрос о разработке национального проекта, направленного на развитие внутреннего водного транспорта и финансирование содержания внутренних водных путей. Согласно поручению, в проекте необходимо предусмотреть мероприятия по ликвидации лимитирующих участков, в том числе на внутренних водных путях Единой глубоководной системы европейской части РФ.]]></text>
</doc>
