<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740502</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740502</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 08:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гинцбург посоветовал не пить алкоголь три дня после прививки от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Александр Гинцбург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - После вакцинации от коронавируса лучше отказаться на три дня от употребления алкоголя, заявил директор Центра им. Гамалеи Минздрава России Александр Гинцбург. "Мы настоятельно рекомендуем воздержаться от алкоголя в течение трех дней после каждого укола", - сказал Гинцбург журналистам в среду. В целом он отметил, что на время формирования иммунитета после этих трех дней "ни о каком полном запрете на алкоголь во время вакцинации речь, разумеется, не идет". "Речь всего лишь о разумном ограничении потребления пока организм не сформировал свой иммунный ответ на коронавирусную инфекцию. Причем это справедливо не только для "Спутника V", но и для любой другой вакцины", - сказал ученый. По его словам, чрезмерное употребление алкоголя "способно значительно снизить иммунитет, а значит, и снизить эффективность от вакцинирования или вообще сделать его бессмысленным". Аналогично, в течение 42 дней, пока формируется иммунитет к коронавирусу, не рекомендуется принимать лекарства, подавляющие иммунную систему, сказал Гинцбург. "Все это стандартные рекомендации при вакцинации, чтобы достичь ее максимальной эффективности", - подчеркнул он. Ранее глава Роспотребнадзора Анна Попова  посоветовала отказаться  от алкоголя за две недели до прививки и на 42 дня - после. Вице-премьер РФ Татьяна Голикова ранее  сообщала , что все, кто будет прививаться, должны будут в течение 42 дней ограничить употребление алкоголя. Главный нарколог России Евгений Брюн во вторник  сказал , что бокал шампанского на Новый год можно выпить и вакцинированным – это же говорил и Гинцбург.]]></text>
</doc>
