<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731178</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731178</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 20:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москву-реку из коллектора попала неизвестная зеленая жидкость</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Москва-река</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Неустановленная мутно-зеленая жидкость попала в Москву-реку из коллектора в районе Пречистенской набережной. Причины произошедшего устанавливают власти города, сообщил руководитель департамента природопользования и охраны окружающей среды Антон Кульбачевский журналистам. Он уточнил, что жидкость вылита из коллектора "Мосводостока". Глава департамента заявил, что на место выброса прибыла группа комплекса городского хозяйства столицы, в которую вошли представители МЧС, Роспотребнадзора, департамента природопользования и охраны окружающей среды, "Мосводостока". "Здесь есть домовладение, Пречистенская набережная, дом 5, Хилков переулков, дом 1. Проводились какие-то работы - либо на крыше, либо проводилась опрессовка системы отопления. В таких случаях зачастую используют, как правило, водоэмульсионный краситель на основе минеральных компонентов. Для того, чтобы посмотреть, где есть протечка", - сказал Кульбачевский. Он отметил, что в середине дня в Москве прошел дождь, вместе с ним жидкость попала в коллектор, а из него - в Москву-реку. На данный момент поставлена заглушка, сброс прекращен. "То, что это не токсично - уже, так сказать, видно невооруженным глазом. Потому что отсутствует неприятный запах", - заявил глава департамента. Он заверил, что, по предварительным оценкам, ущерба водному объекту нанесено не было. Возбуждено административное производство. В то же время к месту выброса прибыли сотрудники прокуратуры и Следственного комитета. Кульбачевский добавил, что в случае доказанного нанесенного ущерба Москве-реке может быть возбуждено уголовное дело.]]></text>
</doc>
