<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727157</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727157</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 11:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отказался отменить "заморозку" долгов "Почты России" в условиях пандемии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Этого добивалась логистическая компания, которой "Почта России" задолжала 28,8 млн рублей</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
    <tag type="str">Почта Росии</tag>
    <tag type="str">Восо-логистик</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Верховный суд России подтвердил легитимность распространения "антиковидного" моратория на взыскания и банкротства в отношении "Почты России", передает корреспондент "Интерфакса". Заявитель по делу - ООО "Восо-логистик" - просил признать недействующим в отношении "Почты России" постановление правительства №428. Этим документом кабмин ввел с апреля по октябрь 2020 года спецмеры по защите компаний и предпринимателей из отраслей, наиболее пострадавших от коронавируса, а также системообразующих и стратегических предприятий. Они получили защиту от взысканий в рамках исполнительных производств по долгам, возникшим еще до введения моратория. В их отношении также введен запрет на возбуждение процедуры банкротства по заявлениям внешних кредиторов. Мораторий помешал "Восо-логистик" взыскать с "Почты России" 28,8 млн рублей за неоплаченную перевозку грузов. Решение суда о взыскании этой суммы вступило в марте 2020 года. Однако банк ВТБ вернул компании исполнительный лист со ссылкой на невозможность взыскания из-за правительственного моратория. При этом на само "Восо-логистик" мораторий не распространяется, свидетельствуют данные ФНС. "Восо-логистик" считает, что введенный мораторий несправедлив, так как он распространяется на абсолютно все стратегические и системообразующие компании без всяких критериев отнесения их к пострадавшим от COVID-19. В подтверждение такой несправедливости компания указала, что на протяжении всего периода действия ограничительных мер из-за коронавирусной инфекции "Почта России" работу не прерывала и даже нарастила объем перевозок за счет интернет-магазинов ( конкретные данные заявитель не привел. - ИФ. ). Кроме того, юристы "Восо-логистик" писали, что долг почтовой госкомпании ничтожен по сравнению с ее оборотами. Так, в 2019 году выручка последней составила 60,05 млрд рублей, а чистая прибыль - 538,14 млн рублей, свидетельствуют данные аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ". При этом сама "Восо-логистик", чистая прибыль которой за 2019 год составила 2,8 млн рублей, из-за долга "Почты России" оказалась на грани банкротства. Юристы логистической компании указали, что у нее копится задолженность по налогам и перед контрагентами, а в отличие от "Почты России" мораторий на банкротство на нее не распространяется и платить по исполнительным листам нужно. Есть у компании и сложности с заключением новых контрактов, так как нередко требуется банковская гарантия, а купить ее "Восо-логистик" теперь не может, указывается в иске.]]></text>
</doc>
