<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731276</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731276</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 14:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Герман Греф уйдет из совета директоров "Яндекса"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Герман Греф</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU -  "Яндекс" проведет годовое собрание акционеров 29 октября, сообщила компания. Как следует из материалов интернет-компании, глава Сбербанка Герман Греф не номинирован в совет директоров компании. Таким образом, Греф покидает совет директоров после закрытия сделки по разделу совместных активов интернет-компании и банка. Одновременно акционеры смогут переизбрать сооснователя и CEO "Яндекса" Аркадия Воложа исполнительным директором в совете сроком на три года. Бывшего CTO "Яндекса" Михаила Парахина предлагается избрать на год в качестве неисполнительного директора. Помимо них, в совет директоров входят управляющий директор группы компаний "Яндекса" Тигран Худавердян, профессор финансов Высшей школы бизнеса Стэнфордского университета Илья Стребулаев, основательница Wellville Эстер Дайсон, экс-руководитель администрации президента РФ Александр Волошин, сооснователь и генеральный партнер Almaz Capital Partners Чарльз Райан, гендиректор "ВТБ Капитала" Алексей Яковицкий, гендиректор АНО "Россия - страна возможностей" Алексей Комиссаров, а также Роже Рийниа (ранее занимал посты в Apple и ряде нидерландских компаний). Пост председателя совета директоров "Яндекса" занимает президент частной инвестиционной компании Firehouse Capital Inc Джон Бойнтон. Основной акционер "Яндекса" - основатель компании Аркадий Волож, ему до последних сделок принадлежало 9,84% капитала и 48,48% голосов компании. Среди институциональных инвесторов компании - Capital Group, Harding Loevner, Invesco и другие крупные фонды.]]></text>
</doc>
