<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741865</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741865</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 01:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты FDA рекомендовали одобрить в США вакцину Moderna от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">COVID-19</tag>
    <tag type="str">Moderna</tag>
    <tag type="str">FDA</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Группа экспертов Управления по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) рекомендовала разрешить экстренное применение вакцины от коронавируса COVID-19 компании Moderna. По сообщению Bloomberg, 20 экспертов высказались за применение вакцины, один воздержался. Против вакцины не проголосовал никто. Голосование специалистов состоялось после обсуждения с участием представителей Moderna, научных сотрудников ведомства и общественности. Это решение теперь дает FDA возможность в скором времени выдать разрешение на использование этого препарата в США. Предполагается, что это решение FDA может принять уже в пятницу. Американские СМИ отмечают, что в случае быстрого одобрения FDA вакцина от Moderna может начать поступать в штаты в уже понедельник. В компании ранее пообещали предоставить 50 млн доз вакцин за декабрь, что позволит привить 25 млн. человек: каждому человеку для вакцинации требуется сделать два укола. 1 декабря американская компания Moderna сообщила, что направила запрос в Управление по санитарному надзору США для получения разрешения на экстренное использование вакцины от коронавируса COVID-19. Ранее сообщилось о 94,1% ее эффективности. Вакцина состоит из двух доз. Вторая доза вводится через 28 дней после первой. Хранить вакцину нужно при температуре около минус 20 градусов по Цельсию. В таких условиях она может оставаться пригодной до полугода. Ожидается, что с производственных объектов на северо-востоке США вакцина Moderna будет поступать на распределительный центр в городе Ирвинг в Техасе, откуда затем в больницы и аптеки. Заявка на экстренное использование - это запрос на начало применения препарата, не дожидаясь завершения абсолютно всех проверок его воздействия на организм. Ранее FDA одобрило применение вакцины компаний Pfizer и BioNTech. На этой неделе в США стартовала массовая вакцинация.]]></text>
</doc>
