<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739806</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/739806</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 17:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Участницу Pussy Riot Риту Флорес арестовали на 20 суток</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Pussy Riot</tag>
    <tag type="str">Рита Флорес</tag>
    <tag type="str">Маргарита Коновалова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Тверской суд Москвы назначил административный арест участнице Pussy Riot Рите Флорес (Маргарите Коноваловой) за повторное нарушение порядка проведения акции. "Тверской районный суд признал Риту Флорес виновной по части 8 статьи 20.2 КоАП РФ ( повторное нарушение установленного порядка проведения акции ) и назначил 20 суток ареста", - сообщил "Интерфаксу" адвокат "Апологии протеста" Мансур Гильманов, отметив, что решение суда будет обжаловано в ближайшее время. Как сообщалось, Флорес была задержана в ночь на 3 декабря в больнице, был составлен протокол, после чего ее оставили до суда в отделении полиции на ночь. Задержание Флорес связано с прошедшей 28 ноября акцией "Осторожно, хрупкое!". В минувшую среду сообщалось, что полиция  задержала  другую участницу Pussy Riot Марию Алехину. Она заявила, что связывает свое задержание с недавно прошедшей в Москве акцией "Осторожно, хрупкое!". Акция была посвящена протестующим, которые летом 2019 года в Москве были привлечены к уголовной ответственности за бросок пластиковой бутылки и стаканчика в сотрудников ОМОН. Полиция  отпустила  Алехину под обязательство о явке и составила на нее протокол по части 5 статьи 20.2 КоАП РФ ( нарушение участником публичного мероприятия установленного порядка проведения собрания, митинга, демонстрации, шествия или пикетирования ). Судебное заседание назначено на 17 декабря.]]></text>
</doc>
