<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732446</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732446</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 10:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На МГТУ имени Баумана завели административное дело</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МГТУ Баумана</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Управление Роспотребнадзора по Москве  сообщило , что на МГТУ имени Баумана заведено административное дело из-за нарушений, которые привели к росту заболеваемости студентов в разных корпусах вуза. Приказом ректора от 20 октября студентов перевели на дистанционное обучение, уточнило управление. Днем ранее столичный оперштаб  сообщил,  что "здания" МГТУ закроют из-за несоблюдения санитарно-эпидемиологического режима и из-за большого числа заболевших коронавирусной инфекцией. Сколько зданий закроют, в штабе не уточняли. Пресс-служба университета  затем сообщила , что закроют только три корпуса из 24 и только до понедельника, 26 октября. В зданиях пройдет плановая дезинфекция. Из 30 000 человек, которые работают или учатся в МГТУ, только у 75 сейчас подтвержден диагноз COVID-19. При этом вуз подтвердил, что университету предъявили замечания, по ним идет работа. В среду Роспотребнадзор сообщил, что вузу выдано предписание провести полный комплекс санитарно-противоэпидемических (профилактических) мероприятий, включая перевод обучения студентов в дистанционный режим и закрытие зданий для проведения заключительной дезинфекции. Сколько зданий закроют, управление не уточнило. Среди выявленных нарушений чиновники назвали отсутствие разметки и несоблюдение требования по социальному дистанцированию, отсутствие контроля за ношением масок и их сменой и недостаточные меры по изоляции контактных лиц выявленных зараженных. Проверяющие отметили, что после выявления зараженных в вузе не проводится "заключительная дезинфекция аудиторий и мест общего пользования", нет уборки всех помещений с использованием дезинфицирующих средств и не ведутся графики уборки. Кроме того, помещения в вузе не проветривают по графику. Поскольку эти нарушения совершались в условиях пандемии и привели к распространению заболеваний среди студентов, на вуз завели дело по ч.3 ст.6.3 КОАП (Нарушение законодательства в области обеспечения санитарно-эпидемиологического благополучия населения). Эта статья для юрлиц предусматривает наказание в виде приостановки работы. Роспотребнадзор направит материалы дела в суд.]]></text>
</doc>
