<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739619</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739619</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 16:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шойгу отчитался о строительстве еще 4 медцентров для борьбы с COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Их открытие запланировано на декабрь</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Министр обороны России Сергей Шойгу в среду доложил президенту РФ Владимиру Путину о передаче местным властям двух медицинских центров в Астраханской области, детского медцентра в Пскове, а также о завершении строительства военного многофункционального медицинского центра в Североморске. "Сегодня в соответствии с вашим поручением об оказании помощи субъектам в развитии региональной системы здравоохранения министерство обороны передает Астраханской области два многофункциональных медицинских центра на 100 мест каждый - в Астрахани и городе Нариманове", - сказал Шойгу. Также завершено строительство детского многофункционального медицинского центра на 60 коек в Пскове, сообщил Шойгу. "В данном лечебном заведении для маленьких пациентов установлено необходимое оборудование, реанимационные столы для новорожденных и недоношенных, компьютерный томограф и рентгеновские аппараты для обследования детей младше года и более старшего возраста", - сказал министр. "Помимо этого, - продолжил он, - построен многофункциональный медицинский центр военно-морского клинического госпиталя в Североморске на 100 мест со специализированным отделением радиологии". Площадь четырех построенных медицинских центров превышает 28,5 тыс. кв. м. Они полностью готовы к оказанию высокотехнологичной медицинской помощи, уточнил Шойгу. Он добавил, что министерство обороны за девять месяцев текущего года построило 29 современных многофункциональных медицинских центров. Они расположены в 22 субъектах РФ. По словам Шойгу, все объекты спроектированы и возведены с учетом географического положения, сейсмических и климатических особенностей регионов. В медцентры поставлено более 116 тысяч единиц медицинского оборудования, включая аппараты ИВЛ, компьютерные томографы, ЭКМО, УЗИ и реанимации. По словам министра обороны, сформирован необходимый запас средств индивидуальной защиты и лекарственных препаратов. Путин сообщил, что построенные военными многофункциональные медицинские центры для оказания помощи больным с коронавирусом откроются в декабре. "Как мы планировали, астраханские и псковские центры будут переданы регионам. Североморский, а затем южно-сахалинский - они останутся в ведении министерства обороны", - уточнил президент. Он подчеркнул, что данные центры будут оказывать помощь и гражданскому населению.]]></text>
</doc>
