<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729539</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729539</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 15:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФ и Мальта подписали протокол об изменении налогового соглашения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мальта</tag>
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
    <tag type="str">Алексей Сазанов</tag>
    <tag type="str">Пьер Клайв Аджус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - РФ и Мальта подписали в четверг протокол по внесению изменений в соглашение об избежании двойного налогообложения в части увеличения налога до 15% у источника доходов в виде дивидендов и процентов, говорится в сообщении российского Минфина. Документ подписали статс-секретарь - замминистра финансов РФ Алексей Сазанов и чрезвычайный и полномочный посол Республики Мальта в России Пьер Клайв Аджус. Ратификация протокола должна состояться до конца текущего года, чтобы его положения начали применяться с 1 января 2021 года. Аналогично  подписанному ранее протоколу с Кипром , документом определен перечень исключений, в соответствии с которыми будет применяться льготный режим в отношении доходов в виде дивидендов и процентов. Исключения предусмотрены для институциональных инвестиций, а также для публичных компаний, не менее 15% акций которых находятся в свободном обращении, и владеющих не менее 15% капитала компании, выплачивающей указанные доходы, в течение года. Для таких доходов ставка налога установлена в размере 5%. Изменения не затронут процентных доходов, выплачиваемых по еврооблигациям, облигационным займам российских компаний, а также займам, предоставляемым иностранными банками. "Сейчас работаем над внесением изменений в налоговые соглашения и с другими юрисдикциями. Следующее подписание аналогичного соглашения планируется с Люксембургом. Продолжаются переговоры с  Нидерландами ", - приводятся в сообщении слова Сазанова.]]></text>
</doc>
