<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734747</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734747</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 14:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил, что вводить общенациональный локдаун в РФ не планируется</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Общенациональный локдаун в России в связи с ситуацией вокруг коронавируса вводить не планируется, заявил президент РФ Владимир Путин. "Мы четко понимаем, как нужно действовать, и поэтому не планируем вводить тотальные ограничительные меры, запускать так называемый общенациональный локдаун, когда экономика, работа бизнеса практически полностью останавливается", - сказал Путин, выступая в четверг на форуме "Россия зовет!". В случае же объективной необходимости, продолжил он, с учетом рекомендаций врачей и ситуации в конкретном регионе, городе или муниципалитете, "будут приниматься оправданные точечные решения, которые позволят максимально защитить безопасность людей и сохранить непрерывную деятельность предприятий и организаций". "В этой связи прошу владельцев бизнеса, руководителей компаний проявить и социальную ответственность, соблюдать все предписания врачей и специалистов в отношении условий труда персонала, трудовых коллективов. И конечно, в текущих условиях необходимо донастраивать меры поддержки предприятий, предпринимателей. Эти меры должны быть как оперативного, так и долгосрочного характера", - заявил Путин. По  данным оперативного штаба  на четверг, 29 октября, число новых случаев коронавируса в России за сутки вновь превысило отметку в 17 тыс. В Москве за сутки были выявлены 4 906 инфицированных, хотя накануне их было 3 670, во вторник - 4 312.]]></text>
</doc>
