<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730108</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730108</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 21:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Роспотребнадзоре не видят необходимости в сезонной вакцинации "ЭпиВакКороной"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ЭпиВакКорона</tag>
    <tag type="str">Вектор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Вакцина от коронавируса, разработанная ГНЦ "Вектор", обеспечивает устойчивость к мутациям вируса и не будет требовать сезонной вакцинации от COVID-19, заявляют в Роспотребнадзоре. "Пептидная вакцина "ЭпиВакКорона" (ГНЦ "Вектор Ропотребнадзора") устойчива к мутациям коронавируса, и, вероятно, сезонной вакцинации не потребуется", - сообщили журналистам в понедельник в пресс-службе "Роспотребнадзора. "Лежащая в основе вакцины (ЭпиВакКорона) технологическая платформа ориентирована на периодическую ревакцинацию с вероятным интервалом в несколько лет", - уточнили в пресс-службе. Как заявили в ведомстве, в ходе исследований доказано, что вакцина обеспечивает необходимую защиту. Вакцина "ЭпиВакКорона" представляет собой "суспензию для внутримышечного введения", уточнили в пресс-службе. "В ее составе нет живого вируса и элементов вирусного генома. Основным компонентом вакцины являются химически синтезированные пептиды - крошечные фрагменты вирусных белков, которые распознаются иммунной системой человека, приводя к формированию иммунного ответа", - рассказали в пресс-службе. В ведомстве также сообщили, что перед постановкой прививки необходима консультация лечащего врача, который даст заключение о возможности иммунизации с учетом состояния здоровья. Помимо этого, после прививки желательна самоизоляция, "поскольку в настоящее время нет достаточных данных о влиянии болезни COVID-19 на эффективность формирования иммунитета при вакцинации". Кроме того, в Роспотребнадзоре рекомендуют после вакцинации от коронавируса носить маску, что обеспечивает защиту от инфекций, передающихся воздушно-капельным путем. Первой российской вакциной стала разработка Института имени Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Это векторная вакцина на основе безопасного аденовируса, который используется в качестве контейнера для доставки отдельных белков "короны" коронавируса в организм. Вакцина была зарегистрирована в августе по ускоренной процедуре. Вторая российская вакцина "ЭпиВакКорона" векторного действия разработана ГНЦ "Вектор", ожидается, что к 15 октября вакцина получит регистрацию. Центр имени Чумакова разработал свою вакцину, это цельновирионная вакцина, которая содержит цельный вирус. Данная вакцина также проходит стадию клинических испытаний, в которых задействованы 300 добровольцев.]]></text>
</doc>
