<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731758</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731758</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 10:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские биржевые индексы начали расти вслед за котировками "Аэрофлота"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосбиржа</tag>
    <tag type="str">РТС</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Торги на российском рынке акций открылись в пятницу смешанной динамикой "голубых фишек", индексы МосБиржи и РТС за первую минуту торгов подросли в пределах 0,4%, лидерами роста стали бумаги "Аэрофлота". К 10:01 индекс МосБиржи вырос на 0,04%, до 2818,29 пункта, индекс РТС вырос на 0,4%, до 1136,9 пункта (+0,4%). Цены большинства "голубых фишек" на "Московской бирже" изменились в пределах 0,9%. Доллар подорожал на 8 копеек до 78,16 рубля, золото - на 0,1%, до $1910,1 за унцию. Подорожали акции "Аэрофлота" (+0,8%), "АЛРОСА" (+0,6%), Сбербанка (+0,4% и +0,4% "префы"), "Газпром нефти" (+0,4%), "ММК" (+0,4%), "РусГидро" (+0,4%), "Яндекса" (+0,4%), "Московской биржи" (+0,3%), "ФСК ЕЭС" (+0,3%), банка ВТБ (+0,1%), "НОВАТЭКа" (+0,1%), "Россетей" (+0,1%), UC Rusal (+0,1%). Подешевели акции "МТС" (-0,9%), АФК "Система" (-0,4%), "Роснефти" (-0,3%), "Норникеля" (-0,3%), "Интер РАО" (-0,3%), "ЛУКОЙЛа" (-0,2%), "Северстали" (-0,1%), "Сургутнефтегаза" (-0,1%), "Татнефти" (-0,1%), ПАО "Полюс" (-0,1%), Polymetal (-0,1%). В пятницу на "Мосбирже" без дивидендов торгуются акции "Транснефти" (-0,1%, до 146,05 тыс. рублей; выплаты 11612,2 рубля на акцию за 2019 год) и ПАО "Полюс" (240,18 рубля на акцию за первое полугодие 2020 года). В США индексы акций в четверг снизились на 0,1-0,5%, завершив в "минусе" третью сессию подряд на фоне продолжающегося ослабления надежд на новый пакет стимулирующих мер и опасений по поводу роста числа заражений коронавирусом, в особенности в Европе. Министр финансов США Стивен Мнучин сказал CNBC, что он и президент Дональд Трамп привержены согласованию нового пакета стимулов и продолжат попытки, несмотря на то, что это будет трудно сделать до президентских выборов. Во Франции впервые с начала пандемии число выявленных за сутки случаев коронавируса COVID-19 превысило 30 000, сообщило Французское агентство общественного здравоохранения. В среду президент Эммануэль Макрон объявил о введении с субботы ночного комендантского часа в регионе Иль-де-Франс, в котором находится Париж, и еще в восьми городах страны в связи с ускорением темпов распространения коронавируса. Опубликованные в четверг статданные указали на неожиданный рост числа заявок на пособие по безработице в США. Количество американцев, впервые обратившихся за пособием по безработице, на прошлой неделе выросло на 53 тыс., до 898 тыс. человек, при прогнозах снижения до 825 тыс., сообщает Trading Economics. В пятницу в Азии динамика индексов акций смешанная (японский индекс Nikkei 225 просел на 0,4%, китайский индекс Shanghai Composite растет на 0,1%, гонконгский Hang Seng поднялся на 0,9%), стабильны американские фондовые фьючерсы (контракт на индекс S&P 500 подрос на 0,1%). Давление на рынки оказывает неопределенность вокруг президентских выборов в США и принятия нового пакета мер стимулирования экономики, наряду с опасениями по поводу роста числа случаев заражения коронавирусом. Нефть утром в пятницу вновь проседает на фоне растущих опасений по поводу второй волны коронавируса в ряде регионов мира. К 10:01 по Москве декабрьские фьючерсы на Brent дешевели в Лондоне на 1,11%, до $42,68 за баррель. Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели в Нью-Йорке на 1,09%, до $40,79 за баррель. Международное энергетическое агентство на этой неделе отметило, что "вторая волна случаев заболевания COVID-19 и новые ограничения на передвижение в настоящее время замедляют рост спроса". МЭА сохранило прогноз спроса на 2020 год на уровне 91,7 млн б/с, что на 8,4 млн б/с меньше, чем в 2019 году. "Наш прогноз на 2021 год также в значительной степени не изменился и составляет 97,2 млн б/с, что означает прирост на 5,5 млн б/с по сравнению с 2020 годом", - отмечает агентство. Запасы нефти в США за неделю, завершившуюся 9 октября, сократились на 3,8 млн баррелей, сообщило американское Минэнерго в четверг. Эксперты ожидали снижения запасов на 2,1-2,3 млн баррелей. Запасы на терминале в Кушинге, где хранится нефть, торгуемая на NYMEX, увеличились на 2,9 млн баррелей.]]></text>
</doc>
