<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732637</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732637</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 11:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко поблагодарил главу СВР РФ за предоставляемые белорусским спецслужбам данные</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">СВР РФ</tag>
    <tag type="str">Сергей Нарышкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко в четверг на встрече с главой службы внешней разведки РФ Сергеем Нарышкиным поблагодарил его за информацию, которую СВР регулярно доводит до белорусских спецслужб. "Спасибо вам за ту информацию, которую вы регулярно доводите до наших спецслужб и до меня в том числе", - сказал Лукашенко. Его цитирует госагентство БелТА. Президент подчеркнул, что к предоставленной информации "в Белоруссии серьезно относятся". "В связи с этим у нас очень много совместной работы в этом направлении, поскольку в этом мире, бешеном мире, особенно ошалевшем от этой пандемии и так далее, друзей у нас не много, будем говорить откровенно. У всех интерес к нам - к России, Белоруссии. Мы должны реагировать. Поэтому, думаю, мы о многом договоримся - о совместной работе во благо наших народов", - заявил Лукашенко. Он отметил, что рад встрече с главой СВР. "Наблюдаю и слежу в основном по телевизору из докладов ваших и моих коллег. Президент России очень часто мне рассказывает о вас. (...) Знакомит меня с наработками Службы внешней разведки Российской Федерации там, где касается наших отношений и союзного строительства", - сказал президент. Лукашенко считает, что его встреча с Нарышкиным "произведет в настоящий момент какой-то соответствующий взрыв в СМИ, особенно в интернете". "Да мы и не скрываем, обстановка вокруг нас непростая, я имею в виду - Союзного государства", - заявил он.]]></text>
</doc>
