<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707838</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/707838</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 15:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Орешкин стал председателем совета директоров ФК ЦСКА</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Гинер будет его заместителем</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК ЦСКА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Помощник президента РФ, член наблюдательного совета ВЭБ.РФ Максим Орешкин занял пост председателя совета директоров московского футбольного клуба ЦСКА. Как сообщается на сайте клуба, избрание состоялось на заседании совета директоров в пятницу. В свою очередь, заместителем председателя стал президент ФК ЦСКА Евгений Гинер. В апреле сообщалось, что ВЭБ.РФ стал владельцем 77,63% акций футбольного клуба. Сделка анонсировалась еще в декабре. Сообщалось, что она состоится в результате конвертации в акции его долга перед госкорпорацией. Тогда отмечалось, что новый владелец клуба рассчитывает, что это станет временной мерой и для ЦСКА удастся найти новых инвесторов. Таким образом, долговые обязательства ФК ЦСКА перед госкорпорацией полностью погашены, а ВЭБ стал основным владельцем клуба, отмечается в сообщении. Помимо представителей ВЭБа и ЦСКА, в новый совет директоров клуба вошли Орешкин и глава Mail.ru Group Борис Добродеев. Набсовет ВЭБа одобрил кредит на строительство стадиона ЦСКА в 2012 году. Общая стоимость инвестиций в строительство стадиона оценивалась в $350 млн. В 2016 году ВЭБ сообщил, что вложил в проект $240 млн. Стадион был открыт как "Арена ЦСКА" в 2016 году, но уже в 2017 году ВЭБ и клуб подписали соглашение о его переименовании в "ВЭБ Арену". Стадион был заложен по кредиту, который выдала госкорпорация. В последние годы (особенно на фоне событий в экономике Украины, где Гинер владел крупными энергоактивами) постоянно  возникали слухи  о привлечении инвесторов в клуб, финансовые возможности которого заметно скромнее основных конкурентов.]]></text>
</doc>
