<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731360</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731360</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 22:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США согласны продлить ДСНВ-3, если РФ "заморозит" свой ядерный арсенал</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Российская сторона считает неприемлемым предложение США о заморозке тактических вооружений</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Маршалл Биллингсли</tag>
    <tag type="str">СНВ-3</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Соединенные Штаты согласны на время продлить договор СНВ-3 при условии, что Россия ограничит или заморозит свой ядерный арсенал, заявил во вторник спецпосланник президента США по контролю над вооружениями Маршалл Биллингсли. "На самом деле мы готовы продлить СНВ-3 на какой-то период времени при условии, если они в ответ согласятся на ограничение или заморозку их ядерного арсенала", - заявил Биллингсли в ходе онлайн-дискуссии The Heritage Foundation, отметив, что США "готовы сделать тоже самое". По его оценке, правительства РФ и США "на самых высоких уровнях" достигли "принципиальной договоренности" по вопросу о продлении договора. Между тем замглавы МИД РФ Сергей Рябков заявил во вторник "Интерфаксу", что Соединенные Штаты, говоря о достижении "принципиального" и "джентльменского" соглашения, выдают желаемое за действительное. "Вашингтон выдает желаемое за действительное. Им надо внимательно изучать два российских документа, которые у них на руках. Там все сказано", - сказал замминистра в ответ на просьбу агентства прокомментировать заявление Биллингсли. Также Рябков назвал неприемлемым для Москвы предложение США о заморозке тактических вооружений РФ в рамках ядерной сделки. Зампредседателя комитета Госдумы по обороне Юрий Швыткин в беседе с "Интерфаксом" также исключил возможность ограничения российского ядерного арсенала. "Предложение Биллингсли является неконструктивным. Я не допускаю такого, что мы пойдем на подобного рода переговоры", - сказал Швыткин, отметив, что "в случае реализации этого заявления позиции в целом США и РФ будут неравнозначны". В свою очередь первый зампред Госдумы по международным делам Дмитрий Новиков считает, что введение новых ограничений вооружений в рамках существующих договоренностей РФ и США возможно, но только на равных условиях. "Что касается каких-то дополнительных условий по ограничению вооружений - в принципе, это неплохая история, но только в этом случае должен быть принцип обоюдности соблюден. Если Россия берет на себя какие-то дополнительные обязательства, то милости просим и США принять участие в новых шагах", - сказал Новиков "Интерфаксу". 6 октября в Хельсинки состоялся очередной раунд консультаций между РФ и США по стратегической стабильности. Российскую делегацию возглавил Рябков, американскую - Биллингсли. По итогам встречи Биллингсли сообщил о "важном прогрессе" в переговорах с РФ по вопросам двустороннего российско-американского взаимодействия в сфере контроля над вооружениями. Рябков отмечал "огромные различия" в подходах к договору, в том числе к "центральным элементам такого соглашения". Разговоры о предстоящей сделке, по его мнению, вряд ли "реалистичны". ДСНВ-3  - договор между Россией и США о взаимном сокращении арсеналов развернутых стратегических ядерных вооружений. Подписан 8 апреля 2010 года и вступил в силу 5 февраля 2011 года. Срок действия договора истекает 5 февраля 2021 года.]]></text>
</doc>
