<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732499</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732499</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 14:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФСБ сообщила о задержании двух членов банды Басаева и Хаттаба</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шамиль Басаев</tag>
    <tag type="str">Хаттаб</tag>
    <tag type="str">Ставропольский край</tag>
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Двое уроженцев Ставрополья задержаны за участие в вооруженном нападении на российских военнослужащих в Дагестане в 1999 году в составе банды Шамиля Басаева и Хаттаба, сообщает Центр общественных связей (ЦОС) ФСБ. Как говорится в сообщении, ФСБ вместе с МВД, Следственным комитетом РФ при силовой поддержке Росгвардии задержала Расула Майлубаева 1975 года рождения и Загира Якубова 1977 года рождения. По данным ФСБ, задержанные - участники вооруженного нападения в августе 1999 года в составе бандформирований Басаева и Хаттаба на населенные пункты Ботлихского района Дагестана, "не понесшие за это уголовного наказания". ФСБ не уточняет, когда и где были задержаны Майлубаев и Якубов, а также была ли избрана в их отношении мера пресечения. В ЦОС напомнили, что в результате нападения на Ботлихский район Дагестана в 1999 году погибло более 280 и получили ранения свыше 800 военнослужащих, сотрудников правоохранительных органов и гражданских лиц, нанесен значительный ущерб экономике республики. В действиях задержанных, сообщает спецслужба, усматриваются признаки преступления, предусмотренного ст. 317 УК России (Посягательство на жизнь сотрудника правоохранительного органа). Отмечается, что в ходе совместной работы правоохранительными органами были найдены доказательства участия Майлубаева и Якубова в данном преступлении. В свою очередь официальный представитель Следственного комитета РФ Светлана Петренко сообщила "Интерфаксу", что с задержанными уже проведены следственные действия. "В ходе совместной работы с другими правоохранительными органами получены доказательства их причастности к вышеуказанным преступлениям. В ближайшее время следствие обратится в суд с ходатайством об избрании в отношении Майлубаева и Якубова меры пресечения в виде заключения под стражу", - сказала она. Петренко добавила, что работа по установлению других участников нападения продолжается.]]></text>
</doc>
