<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738984</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738984</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 15:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Учитель из Нальчика попал в реанимацию после инцидента со стрельбой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КБР</tag>
    <tag type="str">Лилия Шомахова</tag>
    <tag type="str">Нальчик</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - После избиения и инцидента со стрельбой учитель школы Нальчика доставлен в реанимационное отделение республиканской клинической больницы, сообщила в пятницу "Интерфаксу" помощник главы Минздрава Кабардино-Балкарии Лилия Шомахова. У пострадавшего диагностированы сотрясение мозга и челюстно-лицевые травмы, сказала Шомахова. Инцидент со стрельбой  произошел  в пятницу в одной из школ столицы Кабардино-Балкарии. По предварительным данным МВД по КБР, между учеником восьмого класса и преподавателем возникло разногласие по поводу учебы. Школьник позвал своих знакомых для разбирательства. В ходе инцидента произошла потасовка между учителем и двумя пришедшими местными жителями 36 и 26 лет. Затем учитель вышел на улицу за травматическим пистолетом, находившимся в его автомобиле, и вернулся в школу. В результате инцидента со стрельбой  пострадали два человека . По данным регионального Минздрава, один из пострадавших - мужчина, который был ранен из "травмата". Медики уже извлекли пули из мягких тканей. Его жизни ничего не угрожает. Второй пострадавший - это сам учитель. После инцидента со стрельбой в отношении двух участников конфликта возбуждено уголовное дело по ч.2 ст.213 УК РФ (хулиганство, то есть грубое нарушение общественного порядка, совершенное группой лиц по предварительному сговору)". В СУ СКР по КБР "Интерфаксу" сообщили, что учитель не был инициатором конфликта со стрельбой. Поводом для конфликта послужили личные неприязненные отношения, которые могли быть связаны с оценкой учебного процесса.]]></text>
</doc>
