<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708784</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708784</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 11:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свидетели назвали бизнесмена Быкова заказчиком и главным организатором двойного убийства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Анатолий Быков</tag>
    <tag type="str">Александр Наумов</tag>
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Следователи предъявили обвинение бизнесмену и экс-депутату законодательного собрания Красноярского края Анатолию Быкову по уголовному делу об убийстве двух человек в 1994 году,  сообщает в пятницу пресс-служба  Следственного комитета РФ (СКР). По данным следователей, в настоящее время подтвержден факт знакомства Быкова с убитым Александром Наумовым, наличие у них деловых отношений и конфликта между ними, "после которого Наумов стал опасаться за свою жизнь, носить бронежилет и передвигаться на чужом автомобиле". "В ходе проведения следственных действий были получены показания троих свидетелей, которые рассказали о том, что главным организатором двойного убийства является Анатолий Быков. Они впервые за 26 лет, прошедшие с момента убийства, указали на Быкова как на заказчика преступления, пояснив, что не давали показания раньше в надежде на то, что Быков им будет оказывать поддержку", - говорится в сообщении. Также оперативники провели проверки показаний на месте, очные ставки, в ходе которых свидетели в присутствии Быкова и его защитника подтвердили данные ими ранее показания. Ранее со ссылкой на информированный источник "Интерфакса"  сообщалось , что Быкову предъявлено обвинение по уголовному делу о двойном убийстве. По данным собеседника агентства, на очной ставке организатор преступления Владимир Татаренков подтвердил свои показания об участии Быкова в организации убийства Наумова и его знакомого - Кирилла Войтенко. 7 мая бизнесмен  был задержан  правоохранительными органами в Красноярске. 8 мая Свердловский районный суд Красноярска по ходатайству следователей  арестовал Быкова на два месяца . Позднее адвокат бизнесмена Алексей Прохоров  направил в суд  апелляцию на арест своего клиента. По данным следствия, в первой половине 1994 года у 23-летнего Наумова, который был членом преступной группы, возглавляемой Быковым, произошел конфликт с бизнесменом "в связи с несправедливым, по мнению первого, распределением доходов от совместной деятельности". Через некоторое время перед машиной, в которой ехал Быков, произошел взрыв. Быков решил, что это сделал конфликтовавший с ним Наумов и его близкий приятель Кирилл Войтенко, и решил их убить. Организацию преступления он поручил своему знакомому - Татаренкову, который привлек к этому членов возглавляемой им банды. Некоторое время исполнители следили за жертвами, и 24 июля 1994 года в тот момент, когда Наумов и Войтенко ехали на автомобиле в Красноярске, непосредственные исполнители убийства - Сергей Бакуров и Владимир Чучков - расстреляли их из автомата и пистолета. С 1998 по 2000 годы Быков был председателем совета директоров Красноярского алюминиевого завода, с 1997 по 2016 год являлся депутатом Законодательного собрания Красноярского края. В 2013 году бизнесмен возглавил региональное отделение политической партии "Патриоты России", которое на выборах в городской совет депутатов Красноярска получило 25,62% голосов избирателей.]]></text>
</doc>
