<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739446</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739446</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На широте Мурманска наступит полярная ночь до 11 января</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мурманск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - На широте Мурманска в среду наступит полярная ночь, в течение которой солнце не будет подниматься выше линии горизонта, сообщили "Интерфаксу" в региональном гидрометцентре. "С завтрашнего дня по 10 января включительно на широте Мурманска будет полярная ночь. При условии ясной и малооблачной погоды, согласно расчетному времени, первый восход будет 11 января в 12:34 по московскому времени", - сказала климатолог Александра Анциферова. По расчетам климатологов, первый рассвет продлится 44 минуты. Ранее полярная ночь наступила в районе самой северной в Мурманской области метеостанции в Вайда-Губе на полуострове Рыбачий, она продлится с 26 ноября по 16 января включительно. Самая короткая полярная ночь - 21 и 22 декабря - будет на широте труднодоступного села Краснощелье в Ловозерском районе. В условиях полярной ночи для мурманских дошколят проводят оздоровительную кампанию. Для школьников вводится щадящий режим: уроки начинаются позднее и их продолжительность сокращена на пять минут. При этом учителям рекомендовано снизить объем домашних заданий и не задавать их вообще на выходные. После окончания полярной ночи в Мурманске традиционно проходит акция "Первый рассвет". На автобусах желающих доставляют к подножию сопки Солнечная горка, откуда в хорошую погоду можно увидеть первые лучи солнца, а организаторы включают песню "Луч солнца золотого" ("Серенада Трубадура") из советского мультфильма "Бременские музыканты". Традицию ввел в 2007 году мурманский эколог-активист Александр Пютсеп. В 2014 году Пютсепа не стало, но традиция была продолжена. За время существования акции "Первый рассвет" количество ее участников выросло с 4 до 500 человек. Помимо Мурманска, в России полярная ночь опускается на Норильск, Воркуту, Нарьян-Мар и Новый Уренгой.]]></text>
</doc>
