<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735674</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735674</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 11:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Половину школьников в Карелии отправят на удаленку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Карелия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Артур Парфенчиков</tag>
    <tag type="str">Петрозаводск</tag>
    <tag type="str">Кондопога</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Глава Карелии Артур Парфенчиков решил перевести на дистанционное обучение с 9 по 30 ноября школьников с пятого по восьмой класс и десятиклассников. Он  принял это решение  в связи с ростом заболеваемости COVID-19 в республике. Ученики девятых, одиннадцатых и младших класов, а также ученики коррекционных школ будут учиться очно. Дополнительное образование переводится на удаленку до конца ноября, кроме случаев, когда проводить его дистанционно невозможно. Учителям предписано носить маски и очки (либо защитные экраны), в том числе во время уроков. Жителям Петрозаводска и Кондопоги старше 65 лет рекомендовано не посещать общественные места, кроме аптек и больниц с поликлиниками. Для них установлен график посещения магазинов и учреждений общепита: это возможно по понедельникам, средам и пятницам с полудня до 16:00. Остальным горожанам в эти часы рекомендовано в магазины не ходить. В выходные пожилым разрешили ходить на ярмарки, которые проводятся на открытом воздухе. Региональный оперштаб утром в четверг сообщил, что за минувшие сутки в республике выявили рекордные 217 новых случаев заражения коронавирусом, тогда как в последние недели в среднем прирост колебался в пределах от 80 до 100 случаев. Всего с начала пандемии в Карелии выявили 7200 заразившихся коронавирусом, 55 заболевших умерли.]]></text>
</doc>
