<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736364</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736364</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 09:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Восьмой самолет с российскими миротворцами вылетел в Карабах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Восьмой самолет Ил-76 военно-транспортной авиации с российскими миротворцами на борту вылетел в Нагорный Карабах с аэродрома Ульяновск-Восточный, сообщает Минобороны РФ. "На борту воздушного судна - личный состав миротворческого соединения, материальные средства и бронетранспонтеры", - говорится в сообщении. Для контроля за прекращением огня и военных действий в зоне нагорно-карабахского конфликта развертывается российский миротворческий контингент из 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники. Его основу составят подразделения 15-й отдельной мотострелковой бригады (миротворческой) Центрального военного округа. Вдоль линии соприкосновения в Нагорном Карабахе и вдоль Лачинского коридора будут выставлены российские наблюдательные посты. Для управления миротворческой операцией в районе города Ханкенди (Степанакерт) развертывается командование российских миротворческих сил. В ночь на 10 ноября президенты РФ и Азербайджана Владимир Путин и Ильхам Алиев и премьер-министр Армении Никол Пашинян  сделали заявление  о том, что с нуля часов 10 ноября  будет полностью прекращен огонь  и боевые действия в Нагорном Карабахе, а войска Азербайджана и Армении остановятся на занимаемых позициях. Путин сообщил, что вдоль линии соприкосновения в Карабахе будут развернуты российские миротворческие силы. В Азербайджане начались праздничные гуляния, а в Армении оппозиция  потребовала отменить  это соглашение. В Ереване протестующие  захватили здание правительства  и разгромили кабинет премьер-министра Никола Пашиняна.]]></text>
</doc>
