<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736369</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736369</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 09:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Производитель растительного мяса неожиданно получил квартальный убыток</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Beyond Meat</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Итан Браун</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Американский производитель растительных аналогов мяса Beyond Meat неожиданно завершил третий квартал 2020 финансового года с чистым убытком $19,3 млн, или 31 цент на акцию, против чистой прибыли в размере $4,1 млн, или 6 центов на акцию, годом ранее. Квартальная выручка компании выросла на 2,7% и достигла $94,436 млн против $91,961 млн годом ранее. Аналитики, опрошенные FactSet, в среднем прогнозировали чистую прибыль на уровне 5 центов на акцию при выручке в $132,4 млн. "Наши финансовые результаты отражают квартал, когда впервые с начала пандемии мы испытали на себе всю тяжесть и непредсказуемость COVID-19", - прокомментировал отчет гендиректор Beyond Meat Итан Браун. По его словам, во втором финквартале потребители закупали продукты рекордными темпами, заполняя холодильники на время самоизоляции, что компенсировало спад в сфере общественного питания. Однако в третьем финквартале потребительский спрос ослабел, а ситуация в ресторанном бизнесе не улучшилась, в результате чего финансовые показатели Beyond Meat оказались хуже ожиданий. С учетом сохраняющейся неопределенности компания решила не давать прогноз по собственным показателям на IV финквартал и на весь текущий год. Котировки акций Beyond Meat упали более чем на 22% на дополнительных торгах в понедельник после опубликования отчетности. С начала текущего года капитализация компании подскочила практически вдвое и составляет сейчас около $9,8 млрд.]]></text>
</doc>
