<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734334</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734334</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 10:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор рекомендовал повсеместный масочный режим</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Роспотребнадзор рекомендовал повсеместное ношение масок в местах массового пребывания людей, говорится в постановлении главного государственного санитарного врача Анны Поповой. Маски рекомендовано надевать всем без исключения в общественном транспорте, такси, на парковках и в лифтах. Кроме того, ведомство рекомендовало запрещать проведение развлекательно-зрелищных мероприятий и работу предприятий общественного питания с 23:00 до 6:00. Также постановляется "принять меры санитарно-эпидемиологического характера (в том числе посредством осуществления ограничительных мероприятий), направленные на защиту лиц, относящихся к группам риска", в первую очередь речь идет о людях старше 65 лет и страдающих хроническими заболеваниями. В постановлении указано также о необходимости усиления мер дезинфекции на общественном транспорте, во всех местах массового пребывания людей: в торговых объектах, объектах общественного питания, в местах проведения культурных, просветительских и развлекательных мероприятиях. Также в документе говорится о необходимость обеспечить уровень охвата тестированием и проводить не менее 150 исследований на 100 тыс. человек Постановление вступает в силу с 28 октября. Ограничения на работу развлекательных заведений уже действуют во многих регионах. Так в Москве ночные клубы и бары с 19 октября ввели систему электронной регистрации номеров телефонов на сайте мэрии. Если у одного из посетителей выявится коронавирус, те, кто присутствовал с ним в одном заведении были оповещены. В свою очередь власти Санкт-Петербурга ограничили время работы кафе и ресторанов до 23:00.]]></text>
</doc>
