<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731057</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731057</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 10:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Киргизии повторно ввел режим ЧП в Бишкеке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков повторно ввел режим чрезвычайного положения на территории Бишкека, сообщает в понедельник его пресс-служба. "Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков подписал указ, согласно которому на территории Бишкека повторно вводится режим чрезвычайного положения", - заявили в пресс-службе. По ее данным, решение обусловлено тем, что парламент страны в течение трех дней  не рассмотрел вопрос  о ранее введенном режиме чрезвычайного положения на территории столицы. Режим ЧП вводится с 20:00 (17:00 по Москве) 12 октября до 07:00 (04:00 по Москве) 19 октября, говорится в документе. Режим ЧП вводится исключительно в целях обеспечения безопасности граждан, "в связи с сохраняющейся ситуацией, сопряженной с насилием и угрозой жизни и здоровью людей, возникшей в результате массовых беспорядков", отмечается в сообщении. Комендантом Бишкека назначен заместитель министра внутренних дел Киргизии Алмазбек Орозалиев. "Во время ЧП комендатура может установить комендантский час, а также запретить проведение зрелищных, спортивных и других массовых мероприятий, а также забастовок, собраний, митингов, уличных шествий, демонстраций и пикетов", - отметили в аппарате президента. В минувшую пятницу, 9 октября,  стало известно , что Жээнбеков подписал указ о введении режима ЧП в Бишкеке в целях стабилизации ситуации в столице, где с 5 октября практически в круглосуточном режиме проходят акции протеста политических партий, недовольных  итогами  состоявшихся в начале этого месяца парламентских выборов. В город были стянуты  войска и военная техника , комендант Бишкека  ввел в столице комендантский час  с 21:00 до 5:00.]]></text>
</doc>
