<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729223</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729223</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 22:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Книга заявок в рамках IPO "Совкомфлота" покрыта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совкомфлот</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Книга заявок на акции "Совкомфлота" в рамках IPO покрыта, сообщил "Интерфаксу" источник, знакомый с ходом сделки. По его информации, в книге пока преобладает спрос со стороны локальных инвесторов. Диапазон цены размещения - от 105 до 117 руб. за акцию, он был объявлен в понедельник. Это соответствует оценке всей компании до размещаемой в рамках IPO допэмиссии в 206,5-230,1 млрд рублей (или около $2,7-3 млрд). Чтобы привлечь заявленные в проспекте 42,25 млрд рублей, "Совкомфлоту" нужно разместить 15,5-17% увеличенного уставного капитала. Старт торгов акциями компании на "Мосбирже" запланирован на 7 октября. Сейчас "Совкомфлот" на 100% принадлежит государству. РФ не продает свой пакет акций в рамках сделки и по итогам размещения сохранит статус мажоритарного акционера "Совкомфлота". Ожидаемая дата расчетов по сделке - 9 октября, все расчеты будут производиться в рублях. Совместными глобальными координаторами и букраннерами предложения выступают "ВТБ Капитал", Citigroup Global Markets, Sberbank CIB, J.P.Morgan и BofA Securities, ко-менджером является ING. "Совкомфлот" специализируется на перевозке нефти, нефтепродуктов и сжиженного газа, это один из крупнейших в мире операторов танкерного флота. Собственный и зафрахтованный флот, включая совместные предприятия, насчитывает 146 судов общим дедвейтом 12,6 млн тонн. Публично об интересе к акциям "Совкомфлота" заявлял РФПИ, который обычно участвует в сделках на рынке капитала вместе с соинвесторами из числа суверенных фондов Ближнего Востока и Азии.]]></text>
</doc>
