<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732207</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732207</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 00:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Мемориал" пожаловался в ЕСПЧ на штрафы по закону об иноагентах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Правозащитный центр "Мемориал" обратился в Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) в связи с выписанными двум его организациям штрафами по закону об иноагентах. "Юристы правозащитного центра "Мемориал" подали жалобу в ЕСПЧ от имени Международного Мемориала и председателя правления организации Яна Рачинского", - говорится в сообщении пресс-службы "Мемориала". В жалобе, поданной в ЕСПЧ, указывается, что привлечение к административной ответственности "нарушило права Яна Рачинского и Международного Мемориала, гарантированные статьями 10 (свобода выражения мнения) и 11 (свобода объединений) Конвенции" о защите прав человека и основных свобод. Штрафы выписывались двум организациям "Мемориала" за то, что на их страничках в соцсетях разных региональных организаций не был указан иноагентский статус, хотя ранее "материалами, распространяемыми в сети Интернет", которые должны быть промаркированы, считались только официальные сайты НКО-"иноагентов". Правозащитный центр "Мемориал" получил от Минюста статус иностранного агента в 2014 году, а Международный Мемориал - в 2016-м. Всего Международный Мемориал и его руководитель были оштрафованы на 3,7 млн рублей. Штрафы были оплачены на деньги, собранные благодаря краудфандинговой кампании. Юристы "Мемориала" настаивают, что организации не могли знать, что является "материалом", подлежащим маркировке, во-вторых, им не было предоставлено возможности для исправления ситуации, а в-третьих, наложенные штрафы "явно непропорциональны заявленной цели (обеспечение прозрачности деятельности НКО)". Также юристы заявляют, что в отношении Международного Мемориала и Рачинского была нарушена статья 14 Конвенции, запрещающая дискриминацию, в частности по признаку политических или иных убеждений. Юристы обращают внимание ЕСПЧ на постановление Большой палаты суда Европейского Союза, принятое 18 июня 2020 г. в отношении аналогичного закона об НКО, действующего в Венгрии. Суд ЕС в Люксембурге признал его дискриминационным и нарушающим право на свободу объединений и свободу выражения мнения. Кроме того, юристы полагают, что штрафы, наложенные на Международный Мемориал и Яна Рачинского, "политически мотивированы, а потому нарушена и статья 18 Конвенции".]]></text>
</doc>
