<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736148</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736148</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 23:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Аджарии мобилизовали спецназ из-за протестов оппозиции в Батуми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Аджария</tag>
    <tag type="str">Батуми</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - Глава департамента полиции Аджарской автономной республики Константин Ананиашвили назвал спокойной ситуацию на акции оппозиции в Батуми, а мобилизацию сил полиции, включая спецназ, - обычными мерами по защите порядка. В беседе с журналистами он заявил, что действия сотрудников правоохранительных органов будут зависеть от развития событий. "На данном этапе перед Домом правительства Аджарии спокойная обстановка", - сказал он, назвав мобилизацию сил полиции, включая спецназ, обычными мерами, направленными на обеспечение общественного порядка во время подобных акций. Комментируя тот факт, что протестующие не подчиняются  ограничительным мерам  по борьбе с COVID-19, Ананиашвили заявил, что МВД будет действовать в соответствии с законом. "Ждем развития событий", - добавил он. Ранее в воскресенье участники проходящего в Батуми параллельно с  Тбилиси  митинга оппозиции перед зданием правительства Аджарской автономной республики заявили, что будут игнорировать введенные властями коронавирусные ограничения и переходят на режим 24-часового протеста. Как заявил на акции представитель оппозиционной партии "Единое национальное движение" (ЕНД) Мирдат Камададзе, участники акции намерены установить перед зданием аджарского правительства палатки и будут игнорировать объявленный властями комендантский час. Другой представитель ЕНД Джелал Кикава заявил, что, несмотря на пандемию, акции продолжатся. Ранее несогласные с результатами прошедших 31 октября парламентских выборов и выборов в Верховный совет Аджарии представители оппозиционных партий в Батуми потребовали проведения новых выборов и отставки председателя Центризбиркома Грузии Тамары Жвании. Аналогичные требования  прозвучали  на митинге оппозиции в Тбилиси. В правящей партии "Грузинская мечта" требования оппозиции назвали абсурдными.]]></text>
</doc>
