<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736458</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736458</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 17:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Двух белорусских дипломатов вышлют из Великобритании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Максим Ермалович</tag>
    <tag type="str">Доминик Рааб</tag>
    <tag type="str">Анатолий Глаз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Лондон во вторник объявил "персона нон грата" двух дипломатов из Белоруссии, сообщили в МИД Великобритании. Эта мера предпринята в ответ на действия белорусских властей, которые объявили о высылке двух британских дипломатов, наблюдавших в воскресенье, 8 ноября, за протестами в Минске. "Белорусские дипломаты будут высланы из Великобритании в качестве пропорционального и приемлемого ответа", - отметили в британском внешнеполитическом ведомстве. Посол Белоруссии в Великобритании Максим Ермалович во вторник был вызван в МИД, где ему было объявлено о решении британских властей. "Сегодня мы направили режиму Лукашенко четкое послание о том, что у их несправедливого решения о выдворении британских дипломатов будут последствия". - прокомментировал ситуацию глава МИД Великобритании Доминик Рааб. Как сообщил 9 ноября пресс-секретарь МИД Белоруссии Анатолий Глаз, британские дипломаты - военный атташе Тимоти Уайт Бойкотт и заместитель посла Лиза Тамвуд -  объявлены в стране "персона нон грата" . "Министерством иностранных дел Беларуси 8 ноября 2020 года ввиду деятельности, не совместимой со статусом дипломатического агента, статусом дипломата, а также с целями нахождения в Беларуси принято решение об объявлении двух дипломатов посольства Великобритании "персона нон грата"", - сказал он. Пресс-секретарь МИД подчеркнул, что это "решение является вынужденным и принято белорусской стороной исключительно ввиду подтвержденного деструктивного характера деятельности указанных лиц". "Этим решением никоим образом белорусская сторона не закрывает двери для диалога с нашими британскими коллегами и оставляет их открытыми", - заявил Глаз. В эфире телеканала ОНТ со ссылкой на данные правоохранительных органов было сказано, что "эти люди собирали информацию о внутриполитической ситуации в Беларуси и о ходе протестов". В сюжете утверждается, что дипломаты были замечены в минувшее воскресенье в момент, когда наблюдали за акцией протеста оппозиции в центре Минска. "По имеющимся данным, с мая этого года дипломаты не раз встречались с представителями оппозиционных и общественных, правозащитных организаций, а также неправительственных структур. Военный атташе неоднократно посещал регионы  (Белоруссии - ИФ)  все с той же целью. В июле представителю оборонного ведомства белорусские коллеги выносили предупреждения, но все они были проигнорированы", - говорилось в сюжете телеканала. Что касается заместителя посла, то на ОНТ заявили, что она "координировала работу журналистов брюссельского бюро ВВС, по имеющимся данным, прибывших в Беларусь для освещения работы предвыборного штаба экс-кандидата в президенты Светланы Тихановской и протестов". По данным телеканала, дипломаты уже покинули Белоруссию.]]></text>
</doc>
