<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739761</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739761</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 14:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюсту предложили обсудить усиление контроля над адвокатурой с самими адвокатами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">АЮР</tag>
    <tag type="str">Минюст</tag>
    <tag type="str">Константин Чуйченко</tag>
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - В Ассоциации юристов России (АЮР) считают, что идея министра юстиции Константина Чуйченко усилить госконтроль за адвокатурой должна широко обсуждаться как с законодателями, так и с практикующими юристами. "Внедрение предложения Чуйченко еще не содержит конкретного видения о подобном контроле и пока что озвучено декларативно, при его одобрении потребует изменения Закона об адвокатуре и адвокатской деятельности и должно быть обсуждено с законодателями, судьями, адвокатами и практикующими юристами", - сказала "Интерфаксу" член АЮР Мария Спиридонова. Она напомнила, что взаимоотношения адвокатуры и государства определяет закон "Об адвокатуре и адвокатской деятельности", где установлено, что адвокатура является профессиональным сообществом и как институт гражданского общества не входит в систему органов госвласти и органов местного самоуправления. "Кроме того, именно независимый институт адвокатов подразумевает, в том числе и возможность защиты граждан и от действий или бездействий со стороны государственных органов", - подчеркнула юрист. "Следует отметить, что внутри самого адвокатского сообщества должен быть усилен контроль за адвокатами, так как имеют место перегибы и непрофессионализм, как это наблюдается в ряде резонансных процессах, например, в  деле Михаила Ефремова , что, к сожалению, определяет негативное мнение общества о деятельности адвокатуры", - сказала Спиридонова. Глава Минюста  предложил усилить госконтроль  над адвокатами, поскольку "то, что происходит на сегодняшний день в адвокатуре, нас, честно говоря, не удовлетворяет, да и само профессиональное сообщество тоже не очень само собой довольно". Он предложил обдумать и определить суть отношений государства с адвокатурой и напомнил что адвокатура - это институт гражданского общества, "который выполняет, скажем так, квазигосударственную функцию по представлению интересов наших граждан в различных делах". По мнению Чуйченко, государство вправе "спрашивать и контролировать, насколько должным образом выполняет адвокатура свои поставленные задачи", хотя при этом оно не должно "поражать фундаментальный принцип деятельности адвокатуры - это независимость ее от государства".]]></text>
</doc>
