<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737406</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737406</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 09:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экипаж Crew Dragon перешел на МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Канаверал</tag>
    <tag type="str">NASA</tag>
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">Crew Dragon</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Американские и японский астронавты перешли с корабля Crew Dragon компании SpaceX на борт Международной космической станции, сообщает NASA. Это астронавты NASA Майкл Хопкинс, Виктор Гловер, Шеннон Уокер и астронавт Японского агентства аэрокосмических исследований JAXA Соичи Ногучи. Их миссия должна продлиться полгода. После завершения миссии спускаемая капсула Crew Dragon-1 c астронавтами должна будет приводниться в Мексиканском заливе. На МКС их встретили участники 64-й длительной экспедиции на МКС - командир станции космонавт "Роскосмоса" Сергей Рыжиков, космонавт Сергей Кудь-Сверчков и астронавт NASA Кэтлин Рубинс. Первый регулярный коммерческий пилотируемый корабль Crew Dragon-1  состыковался  с модулем Harmony американского сегмента МКС в автоматическом режиме в 7:00 по московскому времени. Он  стартовал  вечером 15 ноября с мыса Канаверал с помощью ракеты-носителя Falcon 9 компании SpaceX. По оценке NASA, стоимость каждого места астронавта в корабле составляет около $58 млн. Первый тестовый полет к МКС с астронавтами на борту Crew Dragon совершил 30 мая. Он доставил на орбиту астронавтов Дугласа Харли и Роберта Бенкена. В марте 2019 года Crew Dragon совершил первый полет на МКС в беспилотном режиме. Американские пилотируемые миссии прерывались после завершения программы шаттлов. С 2011 года астронавтов NASA доставляли на МКС российские "Союзы".]]></text>
</doc>
