<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729452</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729452</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 09:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Программа туристического кэшбэка продлена до 10 января</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Ростуризм</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Правительство продлило программу туристического кэшбэка до 10 января 2021 года, но изменило ее условия. Соответствующее постановление подписал премьер-министр Михаил Мишустин,  сообщила  пресс-служба кабмина. Помимо отелей и туроператоров к участию в программе допустили туристические агрегаторы. Продолжительность тура или проживания в гостинице по новым условиям сокращена с четырех до двух ночей, минимальная стоимость путевки больше не ограничивается, тогда как ранее предел был 25 000 рублей. Максимальный возврат будет составлять 20% стоимости тура, но не более 20 000 рублей, вместо прежних 15 000. Ранее в проекте постановления  значилась другая сумма  - 50 000 рублей. Обязательное условие программы – оплата картой "Мир" – осталось прежним. Кэшбэк на нее будет начисляться автоматически в течение пяти дней с момента оплаты поездки. Даты начала и окончания продаж туристических услуг с кэшбэком Ростуризм объявит позднее. Глава Ростуризма Зарина Догузова  ранее говорила , что второй этап начнется в октябре. Ранее на частичную компенсацию затрат на покупку туров по России  было выделено  15 млрд рублей. В рамках первого этапа программы туры и проживание с кэшбэком  можно было  приобрести в течение недели с 21 по 28 августа. Поездку нужно было совершить с момента старта программы до конца 2020 года, напомнили в правительстве. Второй этап продаж продлится не менее полутора месяцев.]]></text>
</doc>
