<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736224</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736224</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Башкирии около 20 человек арестовали за неповиновение полицейским</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кармаскалы</tag>
    <tag type="str">Башкирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Кармаскалинский межрайонный суд Башкирии назначил аресты на срок до 15 суток 19 местным жителям за неповиновение представителям власти, сообщила объединенная пресс-служба судов республики в понедельник. Как говорится в пресс-релизе, жители Башкирии были привлечены к ответственности по ч.1 ст.19.3 КоАП РФ. Рассмотрев эти административные дела, суд признал упомянутых лиц виновными и отправил их под арест на разные сроки, "в зависимости от степени вины". Суд установил, что жители Ишимбайского, Чишминского, Абзелиловского, Баймакского, Уфимского, Белорецкого, Бурзянского и Хайбуллинского районов, а также города Сибай днем 7 ноября, находясь на пересечении улиц Чехова и Чапаева села Кармаскалы, отказались повиноваться полицейским, прибывшим для обеспечения общественной безопасности. В свою очередь источник в правоохранительных органах Башкирии сообщил "Интерфаксу", что в Кармаскалах было задержано 37 человек, материалы по 19 из них "ушли в суд". "По остальным идут разбирательства", - сказал собеседник агентства. Глава администрации Кармаскалинского района Альфир Сабиров сообщил в соцсети "ВКонтакте" о задержании 36 граждан, приехавших в село. По его словам, эти люди хотели спровоцировать конфликт с предпринимателями армянского происхождения, проживающими в Кармаскалах, и захватить их бизнес. По данным Сабирова, в район организованно въехали более 70 человек, среди которых были члены запрещенной общественной организации "Башкорт". Он также отметил, что "информация об этническом конфликте, а также о пострадавших местных жителях, широко распространяемая в социальных сетях, не соответствует действительности". В телеграм-каналах сообщалось, что задержано более 50 человек, были разбиты стекла в автомобилях, а район оцеплен силовиками.]]></text>
</doc>
