<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728665</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728665</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 17:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аналитики ждут присоединение БМ-банка к "Возрождению" в июне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Возрождение</tag>
    <tag type="str">Эксперт РА</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">БМ-банк</tag>
    <tag type="str">Алексей Ананьев</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Ананьев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Присоединение банка "Возрождение" к БМ-банку намечено на июнь 2021 года, следует из сообщения аналитиков рейтингового агентства "Эксперт РА". Сейчас 100% голосующих акций банка "Возрождение" принадлежат ВТБ. Предполагалось, что кредитная организация будет присоединена к другой "дочке" ВТБ - БМ-банку в первой половине 2020 года, но этого до сих пор не произошло. "Эксперт РА" 25 сентября подтвердил рейтинг кредитоспособности "Возрождению" на уровне "ruA-" со "стабильным" прогнозом. "Приемлемые рыночные позиции отражают ограниченные текущие конкурентные позиции банка в масштабах банковского сектора в сочетании с высоким уровнем диверсификации бизнеса. Вместе с тем, агентство обращает внимание на то, что планируемое присоединение банка к АО "БМ-Банк" (на 100% принадлежит Банку ВТБ (ПАО)) в июне 2021 года приведет к сокращению клиентской базы в связи с изменением фокуса развития кредитной организации и, как следствие, окажет давление на динамику объемов бизнеса и на оценку конкурентных позиций банка", - говорится в пресс-релизе "Эксперт РА". ВТБ, который приобрел "Возрождение" в 2018 году, несколько раз менял планы в отношении банка. Сначала он планировал интегрировать "Возрождение", затем рассматривал вариант его продажи Почта банку (совместный банк ВТБ и "Почты России"), однако в итоге остановился на варианте присоединения "Возрождения" к санируемому БМ-банку. До 2018 года банк "Возрождение" контролировался Алексеем и Дмитрием Ананьевыми через Promsvyaz Capital B.V. Братья Ананьевы выставили банк на продажу по предписанию ЦБ после решения о санации принадлежавшего им Промсвязьбанка.]]></text>
</doc>
