<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741159</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741159</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 08:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $50,38 за баррель на оптимизме по поводу вакцин</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Цены на нефть поднимаются в понедельник на фоне одобрения американским регулятором вакцины от COVID-19 компаний Pfizer и BioNTech, повысившего оптимизм инвесторов в отношении перспектив восстановления мировой экономики и спроса на нефть. Кроме того,  взрыв танкера  в районе саудовского порта Джидда способствует росту опасений по поводу нового витка напряженности в регионе, пишет агентство Bloomberg. Судоходная компания BW Group сообщила о взрыве, произошедшем на танкере под сингапурским флагом. Компания отметила, что, вероятно, причиной взрыва стал "внешний источник". Стоимость февральских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 8:20 по Москве в понедельник составила $50,38 за баррель, что на $0,41 (0,82%) выше цены на закрытие предыдущей сессии. По итогам торгов в пятницу эти контракты подешевели на $0,28 (0,6%) - до $49,97 за баррель. Цена фьючерсов на нефть WTI на январь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени достигла $46,9 за баррель, что на $0,33 (0,71%) выше уровня предыдущих торгов. В пятницу фьючерсы снизились в цене на $0,21 (0,5%) - до $46,57 за баррель. По итогам минувшей недели Brent подорожала на 1,5%, WTI - на 0,7%. На прошлой неделе цены фьючерсов с ближайшей поставкой обоих сортов достигали максимумов с 4 марта. В выходные Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) США дало согласие на экстренное применение в стране вакцины Pfizer и BioNTech от коронавируса. Это решение даст федеральным властям возможность в ближайшее время начать кампанию по массовой вакцинации от коронавируса. Поставки первых партий препарата должны начаться уже в понедельник. "Внедрение вакцин положительно скажется на спросе на автомобильное топливо, а в конечном итоге, и на авиационное топливо, - отмечает глобальный стратег по нефтяному рынку Axi Стивен Иннес. - Столь существенный оптимизм, заложенный в стоимость нефти, я думаю, вполне обоснован".]]></text>
</doc>
