<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741166</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741166</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 09:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ снизил ставки по кредитам малому и среднему бизнесу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - ВТБ снижает на 2-2,5 процентного пункта (п.п.) ставки по базовой линейке кредитных продуктов для среднего и малого бизнеса, говорится в сообщении кредитной организации. "Понимая сложную финансовую ситуацию, в которой из-за пандемии COVID-19 оказался малый и средний бизнес, мы решили дополнительно поддержать компании СМБ и снизить базовые процентные ставки по кредитам. Увеличение доступности кредитов на развитие российского бизнеса - наша стратегическая задача. Ставка от 8% годовых является одной из самых низких на рынке и позволит предпринимателям, сэкономив на кредитных платежах, реализовать свои планы", - приводятся в сообщении слова зампреда правления ВТБ Дениса Бортникова. Финансирование по сниженным ставкам доступно представителям среднего и малого бизнеса по программам ВТБ на различные сроки и цели, включая рефинансирование ранее оформленных кредитов в других банках. Заявки на кредиты принимаются во всех регионах присутствия ВТБ. ВТБ в 2020 году нарастил кредитный портфель среднего и малого бизнеса на 10%, до 1,4 трлн рублей. Значительный объем кредитного портфеля формируют предприятия пищевой промышленности, сельскохозяйственной отрасли и торговли (25%), еще 11% приходятся на сферы жилищного и коммерческого строительства, недвижимости и стройматериалов. Также среди лидеров - транспорт и инфраструктурное строительство (6%). Более 85% действующих кредитов выдано на срок один год и более. Самыми востребованными по целям финансирования по-прежнему являются оборотные кредиты.]]></text>
</doc>
