<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729579</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729579</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 18:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС расширил список санкций за строительство Крымского моста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Совет ЕС принял решение о дополнении списка индивидуальных санкций в отношении лиц и организаций, подрывающих, по мнению Евросоюза, целостность и суверенитет Украины, двумя физическими и четырьмя юридическими лицами, причастными к строительству Крымского моста. В обновленный санкционный список вошли Александр Ганов, генеральный директор "Гранд Сервис Экспресс", и Леонид Рыженькин, замгендиректора инфраструктурных проектов компании "Стройгазмонтаж". Под санкции также подпали "Ленпромтранспроект", Дирекция по строительству железной дороги Беркакит-Томмот-Якутск, Крымская железная дорога, Крымская первая страховая компания. Эти данные  опубликованы  в четверг в "Официальном журнале" ЕС. Компания Ганова осуществляет железнодорожное сообщение с Крымом. Предприятие, на котором работает Рыженькин, курировало строительство Крымского моста, отмечается в публикации. Компании АО "Ленпромтранспроект", АО "Дирекция по строительству железной дороги Беркакит-Томмот-Якутск", Федеральное государственное унитарное предприятие "Крымская железная дорога", Крымская первая страховая компания, согласно опубликованному документу, "принимали участие в проекте соединения железнодорожной инфраструктуры незаконно аннексированного Крыма и России". В частности, компания АО "Ленпромтранспроект" "разрабатывала железнодорожные подходы к мосту над Керченским проливом и осуществляла архитектурный контроль в ходе строительства" Крымского моста. АО "Дирекция по строительству железной дороги Беркакит-Томмот-Якутск" предоставляла "инжиниринговые услуги". Федеральное государственное унитарное предприятие "Крымская железная дорога" является "владельцем и оператором железнодорожных путей" на мосту. Крымская первая страховая компания "обеспечивала страхование моста над Керченским проливом", разъясняет документ. "Настоящий регламент вступает в силу в день его публикации в "Официальном журнале" Европейского союза", - отмечается в постановлении. Совет принял решение по письменной процедуре. Ограничительные меры, предусмотренные индивидуальными санкциями, вводят запрет на поездки в ЕС и замораживание финансовых активов в Евросоюзе. Индивидуальные санкции  ЕС в отношении лиц и организаций, которые " подрывают  или угрожают территориальной целостности, суверенитету и независимости Украины", были  впервые введены  17 марта 2014 года. Кроме того, в качестве реакции на события на Украине ЕС принял экономические санкции в отношении  определенных секторов  российской экономики и ограничительные меры "в ответ на незаконную аннексию Крыма и Севастополя". "Список лиц и организаций, подпадающих под действие санкций, постоянно пересматривается и периодически обновляется Советом", - отмечают в Брюсселе. Крым в марте 2014 года вошел в состав России на основании  регионального референдума . Украина его результаты не признает и считает полуостров своей, временно оккупированной территорией. Страны ЕС и США считают действия РФ аннексией.]]></text>
</doc>
