<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739765</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739765</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 15:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар опустился ниже 75 руб. впервые с 18 сентября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">курсы валют</tag>
    <tag type="str">рубль</tag>
    <tag type="str">доллар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Доллар после укрепления на старте торгов перешел к снижению на Московской бирже в четверг днем, курс доллара опустился ниже 75 рублей впервые с 18 сентября. Курс доллара США составил 75,0175 руб. в 14:48, что на 5,25 копейки ниже уровня закрытия предыдущих торгов. Чуть ранее доллар снижался до 75 руб. Евро стоил 90,975 руб.1, подорожав на 10 копеек. Стоимость бивалютной корзины ($0,55 и EUR0,45) увеличилась на 1,6 копейки - до 82,19 рубля. По мнению экспертов "Интерфакс-ЦЭА", доллар дешевеет к большинству мировых валют, в том числе к рублю, вслед за снижением спроса на защитные активы на фоне надежд на действенность вакцин от коронавируса и принятие нового пакета стимулирования экономики США. Британское Агентство по регулированию лекарственных препаратов (MHRA)  одобрило применение вакцины  от коронавируса американской компании Pfizer и немецкой BioNTech. Британские власти начнут прививочную кампанию против COVID-19 в стране в начале следующей недели. Парламент Японии одобрил законопроект о бесплатной вакцинации населения от COVID-19 за счет средств, выделенных из бюджета. Япония закупила вакцины Pfizer для 60 млн человек и Moderna для 25 млн, а также заказала 120 млн доз препарата AstraZeneca. Лидер демократического большинства в Палате представителей США Стени Хойер заявил в среду, что надеется на достижение сделки по новым бюджетным стимулам уже в эти выходные. Днем ранее группа конгрессменов от обеих партий предложила новый пакет стимулов объемом $908 млрд.]]></text>
</doc>
