<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730610</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/730610</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 16:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Девять российских штангистов дисквалифицированы за допинг</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">тяжелая атлетика</tag>
    <tag type="str">допинг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Международная федерация тяжелой атлетики (IWF) временно дисквалифицировала нескольких россиян за нарушение антидопинговых правил. Как сообщает пресс-служба IWF, соответствующее решение было принято на основании данных Московской антидопинговой лаборатории. "На основании информационно-аналитических данных Московской лаборатории (LIMS), предоставленных WADA, а также после расследования Международного агентства по тестированию (ITA), IWF заявляет о нарушении антидопинговых правил в отношении Алексея Емельяненко, Арсена Бораганова и Феликса Халибекова", - говорится в сообщении. Халибеков – серебряный и бронзовый призер чемпионатов Европы 2016 и 2017 годов в весе до 62 кг. Емельяненко в марте стал победителем XX Всероссийского турнира по тяжелой атлетике памяти заслуженного тренера РСФСР Б. Шесталюка в весовой категории до 81 кг. Бораганов – серебряный призер чемпионата России 2014 года в весе до 77 кг, в настоящее время работает тренером. Срок дисквалификации каждого из спортсменов отсчитывается с 7 октября 2020 года. Также IWF сообщила о дисквалификации еще шести россиян. Среди отстраненных: бронзовый призер ОИ-2012, двукратный чемпион мира (2013, 2014) Руслан Албегов, чемпионка мира 2-13 года Тима Туриева, двукратный вице-чемпион первенств мира (2006, 2009) Дмитрий Лапиков, двукратная чемпионка Европы (2012, 2014), победительница юниорского чемпионата мира Юлия Коновалова, двукратный серебряный призер чемпионатов Европы (2013, 2014) Максим Шейко и серебряный призер чемпионата Европы (2019) Егор Климонов.]]></text>
</doc>
