<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731006</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731006</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 18:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Армении опровергли данные Баку об авиаударе по специальному артполку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - В Минобороны Армении опровергли информацию Минобороны Азербайджана о том, что якобы ВС Армении понесли тяжелые потери в результате ударов по специальному артиллерийскому полку. "Информация Минобороны Азербайджана о том, якобы Вооруженные силы Армении понесли тяжелые потери в живой силе и технике в результате авиаударов по 41-му специальному артиллерийскому полку, не соответствует действительности. Это очередная дезинформация военно-политического руководства Азербайджана", - заявила пресс-секретарь министра обороны Шушан Степанян "Интерфаксу" в воскресенье. Ранее в Баку  утверждали , что ВС Армении понесли тяжелые потери в результате авиаударов Азербайджана по 41-му специальному артполку. Между тем, по словам Степанян, Вооруженные силы Азербайджана наносят удары в южном направлении карабахского фронта. "Нарушая гуманитарное соглашение о прекращении огня, Вооруженные силы Азербайджана наносят удары в южном направлении, используя бронетехнику, ракеты и артиллерию", - написала она в своем фейсбуке в воскресенье. Как отметила Степанян, "подразделения Армии обороны Карабаха решительно подавляют все действия противника". Ранее на переговорах в Москве с участием министров иностранных дел Азербайджана, Армении и России была достигнута  договоренность  об объявлении режима прекращения огня в Нагорном Карабахе с полудня 10 октября. Армения и Азербайджан уже не раз обвинили друг друга  в нарушении перемирия . Как сообщалось, новое обострение конфликта в Карабахе началось утром 27 сентября.]]></text>
</doc>
