<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741302</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741302</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 06:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пансионат в Башкирии, где на пожаре погибли 11 человек, был частным домом престарелых</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Башкирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Пансионат в Башкирии, где на пожаре погибли 11 человек оказался частным домом престарелых, сообщил "Интерфаксу" источник в администрации Абзелиловского района. "Это частная организация, оказывающая услуги содержания престарелых на круглосуточной основе. Погибшие - лежачие постояльцы", - сказал источник. Он сообщил, что в качестве основных версий пожара рассматриваются человеческий фактор и технические неисправности. Однако пожарная сигнализация сработала, это спасло жизни нескольким постояльцам, сказал источник. "Разные версии рассматриваются. Среди них неисправность проводки и человеческий фактор. Возможно кто-то закурил в постели. Однако сработала штатно пожарная сигнализация. Поэтому четверо постояльцев спаслись самостоятельно", - добавил источник. В пресс-службе МЧС России "Интерфаксу" уточнили, что инцидент произошел в селе Ишбулдино, пансионат является частным. Одиннадцать человек погибли на пожаре в пансионате в Башкирии, ещё четверо спаслись самостоятельно, следует из сообщения ведомства. "В Башкортостане произошло возгорание в деревянном одноэтажном строении (пансионате) размером 9х8 метров по всей площади. В ходе тушения на месте пожара обнаружены тела 11 погибших", - сказали в ведомстве. Глава районной администрации Ильдар Нафиков заявил в соцсетях, что в Абзелиловском районе Башкирии в связи с инцидентом объявлена чрезвычайная ситуация.]]></text>
</doc>
