<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734153</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734153</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 07:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан обвинил Армению в нарушении режима прекращения огня</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Степанакерте опровергают сообщения об обстреле территории Азербайджана армией Карабаха</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Минобороны Азербайджана обвинило Вооруженные силы (ВС) Армении в нарушении очередного соглашения о перемирии, достигнутого накануне вечером и вступившего в силу в 7:00 по московскому времени. "ВС Армении, нарушив новый гуманитарный режим прекращения огня, обстреливают город Тертер, а также села Тертерского района", - отмечается в сообщении. Также, по данным азербайджанского оборонного ведомства, ВС Армении ведут обстрел с позиций в городе Лачин. "Подвергают артобстрелу позицию азербайджанских ВС в селе Сефийен Лачинского района", - отмечается в сообщении. Минобороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) опровергает заявление азербайджанской стороны о нарушении режима прекращения огня. "Подразделения Армии обороны Нагорного Карабаха строго соблюдают режим перемирия. Обвинения вражеской стороны не имеют ничего общего с действительностью и сделаны ею, чтобы подготовить информационную почву для дальнейших провокаций", - сообщает пресс-служба Минобороны непризнанной НКР. В ведомстве добавили, что Минобороны Азербайджана в понедельник около 08:00  (7:00 мск)  до вступления в силу перемирия, "поспешило обвинить армянскую сторону в нарушении режима, однако спустя некоторое время удалило эту запись". "Спустя несколько минут Минобороны Азербайджана распространило очередную дезинформацию, сообщив, что армянская сторона ведет обстрел азербайджанских позиций на южном направлении", - заявили в оборонном ведомстве непризнанной республики. Ранее в понедельник премьер-министр Армении Никол Пашинян  заявил , что армянская сторона готова соблюдать режим прекращения огня в Нагорном Карабахе. Накануне главы МИД Армении и Азербайджана Зохраб Мнацаканян и Джейхун Байрамов  договорились  о новом гуманитарном перемирии в Нагорном Карабахе. Оно начало действовать с 08:00 местного времени (7:00 мск) 26 октября. Это третья попытка сторон договориться о перемирии. Две предыдущие договоренности были нарушены менее чем через час после вступления в силу режима прекращения огня.]]></text>
</doc>
