<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739392</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739392</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 10:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Калининградской области с 1 декабря отменили часть COVID-ограничений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининградская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Правительство Калининградской области с 1 декабря отменило часть коронавирусных ограничений, сообщила пресс-служба губернатора. "С сегодняшнего дня возобновляется привычное обучение учащихся 6-10 классов школ города Калининград. При этом работа дополнительного образования и досуговых организаций по 31 декабря будет вестись дистанционно. Также при использовании электронного обучения будет продолжена до конца следующего месяца деятельность колледжей. Вузам рекомендовано остаться на дистанте", - говорится в пресс-релизе. Кроме того, в регионе отменено ограничение по числу посетителей магазинов. С 7 декабря заведения общественного питания смогут работать с 06:00 до 23:00, но до этого дня - в настоящем режиме - до 21:00. Также до 31 декабря продлены ограничения по деятельности фуд-кортов (только на вынос) и кинотеатров в торговых центрах по выходным дням, работе МФЦ только по предварительной записи. Запрещена торжественная регистрация брака на тот же период. Также до конца года сохранен запрет на проведение банкетов и корпоративов в предприятиях общепита, гостиницах, туристических комплексах. До 28 декабря продлевается самоизоляция граждан старше 65 лет, лиц с хроническими заболеваниями. Работодателям рекомендовано перевести беременных сотрудниц на удаленный формат работы. Как сообщалось, в октябре-ноябре Калининградская область усилила меры противодействия коронавирусу в связи с ростом числа заболевших. По состоянию на 30 ноября в регионе на коронавирус обследовано нарастающим итогом 373 019 человек, при этом выявлено 11 466 случаев заражения, 8 088 человек выздоровели, 120 - умерли, под медицинским наблюдением остаются 3 545 пациентов.]]></text>
</doc>
