<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729618</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729618</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 03:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС считает Минскую группу единственным путем решения карабахского конфликта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Лидеры стран Евросоюза согласны, что проблему Нагорного Карабаха необходимо решать только через Минскую группу ОБСЕ, заявил глава Евросовета Шарль Мишель. "Мы считаем, что Минская группа ОБСЕ  (сопредседатели: РФ, США, Франция - ИФ)  - это единственный вариант решения проблемы", - сказал он на пресс-конференции по итогам первого дня саммита ЕС в Брюсселе. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале "контрнаступательной операции" на линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери как среди военных, так и из числа мирного населения. Азербайджанская сторона утверждает, что среди убитых армянских военных есть этнические армяне-наемники из Сирии и стран Ближнего Востока. По данным армянской стороны, Турция на фоне обострения ситуации в Нагорном Карабахе перебросила в Азербайджан около 4 тыс. боевиков из северных районов Сирии. Сведения об участии в конфликте боевиков с Ближнего Востока также есть у Франции и  России .]]></text>
</doc>
