<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740935</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740935</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 15:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Северном флоте предложили снизить военную напряженность в Арктике</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Северный флот</tag>
    <tag type="str">Владимир Гришечкин</tag>
    <tag type="str">НАТО</tag>
    <tag type="str">Арктика</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Арктика должна стать регионом низкой военной напряженности, там нет вызовов, требующих применения военной силы, заявил начальник штаба Северного флота России вице-адмирал Владимир Гришечкин. "В настоящее время в Арктике нет вызовов, требующих применения военной силы", - сказал Гришечкин на международном арктическом форуме "Арктика: настоящее и будущее" в Санкт-Петербурге в пятницу. "На международном уровне Российская Федерация выступает за взаимодействие и взаимодополняющие усилия государств в полярных широтах, формирование международного партнерства в интересах сохранения арктического региона в качестве зоны мира, стабильности и низкой военной напряженности", - цитирует вице-адмирала пресс-служба Северного флота РФ. Гришечкин заявил, что в Арктике близи российских границ  выросла интенсивность мероприятий  оперативной и боевой подготовки объединенных вооруженных сил НАТО. "В качестве адекватной реакции на рост боевого потенциала стран НАТО в Арктике на флот осуществляется поставка современных образцов вооружения, военной и специальной техники общего назначения, в том числе: атомных подводных крейсеров с крылатыми ракетами, фрегатов и десантных кораблей, зенитных ракетных комплексов "Триумф" и "Панцирь", береговых ракетных комплексов "Бал" и "Бастион", летательных аппаратов противолодочной авиации, а также вспомогательных судов различного назначения", - сказал начальник штаба Северного флота. Он заявил, что Северный флот получает новые подводные крейсеры стратегического назначения проекта "Борей", вооруженные баллистическими ракетами "Булава". В частности, по словам вице-адмирала, в 2020 году в состав флота вошел второй ракетный крейсер нового поколения - "Князь Владимир". "Исходя из своего предназначения, группировка содержится в постоянной готовности к выполнению задач сдерживания от развязывания агрессии против России. Данное оружие в первую очередь рассматривается, как оружие сдерживания, гарант стратегической стабильности в мире", - заявил он.]]></text>
</doc>
