<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737754</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737754</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 04:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Палата представителей США одобрила законопроект для расширения белорусских санкций</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Члены Палаты представителей США одобрили на голосовании законопроект, который в случае окончательного утверждения даст Вашингтону возможность вводить дополнительные санкции против Белоруссии. "Законопроект Belarus Democracy, Human Rights, and Sovereignty" одобрен", - говорится в сообщении для прессы в твиттере Палаты представителей. В кратком содержании законопроекта на сайте конгресса  указано , что его цель - "дать президенту дополнительные возможности для введения санкций против Белоруссии за деятельность, связанную с вызвавшими споры белорусскими президентскими выборами и с последовавшими репрессивными мерами властей". Также документ разрешает оказывать дополнительную помощь населению Белоруссии. К примеру, он предполагает помощь белорусским оппозиционерам, получившим политическое убежище за пределами Белоруссии. Санкции, согласно законопроекту, могут вводиться против организаторов выборов, против белорусских официальных лиц, ограничивающих свободу СМИ, должностных лиц Союзного государства (РФ и Белоруссии), нарушавших свободу СМИ или права человека в Белоруссии, а также российских граждан, которые, по мнению Вашингтона, принимали активное участие в ограничении свободы СМИ и нарушении прав человека в Белоруссии, связанном с политическими репрессиями. В настоящее время президент США уже имеет возможность вводить подобного рода санкции, однако законопроект в случае вступления в силу добавит ему вариантов для таких действий. Теперь документ будет передан на рассмотрение в Сенат.]]></text>
</doc>
