<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740322</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740322</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 20:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ не заметил серьезных нарушений на выборах в парламент Венесуэлы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Венесуэла</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - На выборах в парламент Венесуэлы серьезных нарушений не отмечено, сообщили в МИД РФ. "Участвовавшие в сопровождении избирательного процесса международные наблюдатели, в том числе из Российской Федерации, положительно оценили усилия венесуэльских властей по организации голосования в соответствии с самыми высокими стандартами прозрачности, демократии и санитарно-эпидемиологической безопасности. Серьезных нарушений не выявлено", - говорится в комментарии официального представителя МИД России Марии Захаровой, размещенном в понедельник на сайте ведомства. При этом США осуждают парламентские выборы в Венесуэле и призывают страны не признавать их результаты, заявил в понедельник глава Госдепа США Майк Помпео. В его заявлении отмечается: "Мадуро нагло подтасовал эти выборы в свою пользу путем незаконного изъятия наименований политических партий и логотипов избирательных бюллетеней, манипулирования процессом с помощью своего верноподданного электорального совета, насилия и запугивания, а также путем других недемократических приемов". По словам Помпео, эти выборы были попыткой учредить Национальное собрание, "подотчетное лишь Мадуро" и в то же время "разрушить единственный оставшийся демократический институт, в действительности представляющий народ Венесуэлы". Помпео подчеркнул, что Вашингтон продолжит признавать президентом Венесуэлы лидера оппозиции Хуана Гуайдо и "законную Национальную ассамблею". Парламентские выборы  прошли  в воскресенье в Венесуэле. Западные наблюдатели ожидают, что победу одержат сторонники президента Николаса Мадуро, и утверждают, что такой результат будет достигнут путем фальсификаций. Ранее агентство ЭФЭ со ссылкой на результаты подсчета 82% голосов сообщило, что альянс "Большой патриотический полюс", включающий правящую "Единую социалистическую партию Венесуэлы" под руководством Мадуро, одерживает победу на парламентских выборах. Согласно этим данным, Мадуро с союзниками получает 67,6% голосов и большинство в Национальной ассамблее (парламенте Венесуэлы). Оппозиционный блок, в который входят партия "Демократическое действие", получает 18% голосов. Отмечается, что явка избирателей оказалась низкой - 31%.]]></text>
</doc>
