<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730669</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/730669</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 22:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В донецком "Шахтере" выявлено 18 случаев заражения коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - По итогам повторного тестирования футбольного клуба "Шахтера" на COVID-19 выявлено 9 футболистов и 9 человек персонала первой команды с положительными результатами. "По предписанию санитарного врача все они уходят на десятидневную самоизоляцию. У большинства инфицированных болезнь протекает бессимптомно, у некоторых - в легкой форме", - сообщает в четверг пресс-служба клуба. Полузащитники "Шахтера" Марлос и Виктор Коваленко отправятся в сборную Украины и смогут готовиться к предстоящим матчам Лиги наций. Остальные футболисты, за исключением выявленных лиц с положительными результатами тестов, 9 октября вернутся к тренировкам. 4 октября "Шахтер" объявлял об уходе на самоизоляцию после положительных ПЦР-тестов на COVID-19 у двух футболистов и сотрудников клуба. "Шахтер" является действующим и 13-кратным чемпионом Украины по футболу. В настоящее время "Шахтер" занимает четвертое место в чемпионате Украины, набрав в пяти турах 9 очков. Он набрал на два очка меньше, чем лидирующее "Динамо" (Киев). Домашние матчи донецкая команда в последнее время проводит на киевском стадионе "Олимпийский". За минувшие сутки на Украине было зафиксировано сразу несколько антирекордов: число новых больных - 5,397 тыс., госпитализированных - 900, умерших - 93. В результате новых максимумов достигло число активных больных - 131,8 тыс. С начала эпидемии на Украине от COVID-19 умерли 4,69 тыс. человек.]]></text>
</doc>
