<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728129</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728129</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 22 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Возможная покупка "Яндексом" Тинькофф банка, обращения мировых лидеров к Генассамблее ООН и рост заболеваемости коронавирусом в России</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  На сессии Генассамблеи ООН прозвучали обращения мировых лидеров.  Президент РФ Владимир Путин предложил провести международную  конференцию по разработке вакцины  от коронавируса и заявил о готовности бесплатно обеспечить российским препаратом сотрудников ООН. Президент США Дональд Трамп  заявил о необходимости наказать Китай  за распространение коронавируса, председатель КНР Си Цзиньпин  призвал не политизировать проблему . -  Суточный прирост случаев COVID-19 в Москве приблизился к тысяче.  За сутки выявлены  980 зараженных , в целом по стране - 6 215. В Центре имени Гамалеи считают, что коронавирус можно победить за год,  если будут привиты 70-80% населения  страны. -  "Яндекс" договорился о покупке Тинькофф банка за $5,5 млрд.  В интернет-компании сообщили, что сделка по приобретению TCS Group Holding  требует одобрения акционеров , дата проведения общего годового собрания еще не утверждена. -  Владимир Путин   Евгений Савченко, возглавлявший регион с 1993 года,  перейдет в Совет Федерации . -  Виновник ДТП в центре Москвы с тремя пострадавшими  Двое пешеходов и пассажирка "Инфинити", вылетевшего накануне на тротуар на Остоженке, попали в реанимацию  со множественными переломами . -  В Швеции впервые с 1944 года не будут лично вручать Нобелевские премии.  В связи с распространением коронавируса традиционное мероприятие заменят  телевизионной церемонией  с включениями из разных стран.]]></text>
</doc>
