<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731473</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731473</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 15:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин объявил о регистрации второй российской вакцины от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Вектор</tag>
    <tag type="str">ЭпиВакКорона</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Центр "Вектор" зарегистрировал вторую российскую вакцину от коронавируса, заявил президент РФ Владимир Путин. "Новосибирский центр "Вектор" зарегистрировал сегодня вторую российскую вакцину против коронавируса "ЭпиВакКорона", - сказал Путин в среду в ходе совещания с членами правительства. "Насколько я знаю, у нас на подходе еще третья вакцина – центра имени Чумакова РАН", - добавил он. Вторая российская вакцина  "ЭпиВакКорона" векторного действия разработана ГНЦ "Вектор" Роспотребнадзора. Вице-премьер Татьяна Голикова на совещании Путина с членами правительства сообщила в среду, что пострегистрационные клинические испытания этой вакцины от коронавируса пройдут в различных регионах России на 40 тысячах добровольцев, в том числе на 150 – старше 60 лет. Первые партии вакцины в объеме 60 тысяч доз будут произведены в ближайшее время. Ранее сообщалось, что пострегистрационные исследования этой вакцины пройдут на 30 тыс. добровольцах и должны начаться в ноябре. Центр имени Чумакова разработал свою вакцину, это цельновирионная вакцина, которая содержит цельный вирус. Ранее сообщалось, что данная вакцина также  проходит стадию клинических испытаний , в которых задействованы 300 добровольцев. Голикова уточнила в среду, что вторая фаза клинических испытаний этой вакцины начнется 19 октября, закончится к декабрю. По ее словам, "будет иммунизировано еще 285 добровольцев". Она отметила, что в этом случае эта вакцина присоединится к первым двум (центра имени Гамалеи и "Вектора"). "Безусловно, мы на это очень рассчитываем. Чем больше мы предоставляем возможностей нашим гражданам, тем уверенней наша работа в победе над коронавирусом", - пояснила Голикова. Она напомнила, что вакцина научного центра имени Чумакова РАН получила разрешение на клинические исследования первой и второй фазы, которые проходят на медицинских базах в Новосибирске, Санкт-Петербурге и Кирове. Голикова уточнила, что 6 октября в рамках первой фазы было привито 15 добровольцев. "Серьезных осложнений и проявлений побочных нет. Все добровольцы чувствуют себя хорошо", - добавила она. Первой российской вакциной стала разработка Института имени Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Это векторная вакцина на основе безопасного аденовируса, который используется в качестве контейнера для доставки отдельных белков "короны" коронавируса в организм. Вакцина была зарегистрирована в августе по ускоренной процедуре. В настоящее время она проходит  этап пострегистрационных исследований  в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают людей из группы риска - медиков, врачей, учителей. В России до конца года планируется произвести 2,3 млн доз вакцины от коронавирусной инфекции "Спутник V" института имени Гамалеи, а весной выйти на объемы в 15 млн доз в месяц,  сообщил  в среду глава Минпромторга Денис Мантуров.]]></text>
</doc>
