<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">652091</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/652091</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-26 11:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сергей Шнуров вошел в состав совета при комитете Госдумы по культуре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Шнуров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 февраля. INTERFAX.RU - К Общественному совету при комитете Госдумы по культуре присоединились митрополит Тихон (Шевкунов), писатель Евгений Водолазкин, артист Эдгард Запашный и музыкант Сергей Шнуров, сообщила во вторник председатель комитета Елена Ямпольская. "Еще больше независимо мыслящих людей, еще больше смелых, оригинальных суждений о жизни и культуре", - сказала она. Она перечислила тех, кто согласился присоединиться к членам Общественного совета на данный момент. "Владыка Тихон (Шевкунов), митрополит Псковский и Порховский. Автор знаменитой книги "Несвятые святые", которую мне выпала честь редактировать. Ждали отца Тихона в нашем совете с первого дня, но для подобной деятельности требуется благословение патриарха", - сказала председатель комитета. Другой кандидат - Евгений Водолазкин. "Выдающийся российский писатель, украшение отечественной словесности. Тонкий, глубокий, изумительно талантливый и поразительно скромный человек", - сказала Ямпольская. Так же вошел в совет Шнуров, добавила она. "Что касается Сергея Шнурова, с которым я недавно вступила в рифмованный диалог, мне его творчество интересно. Особенно жанр "утром в инете, вечером в куплете", который он в последнее время для себя избрал. Так что идея перспективная", - отметила глава комитета. Ямпольская рассчитывает увидеть членов Общественного совета 22 марта на парламентских слушаниях по концепции нового закона о культуре.]]></text>
</doc>
