<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736060</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736060</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 21:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жители Нью-Йорка пьют шампанское за Байдена</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Многие жители Нью-Йорка, который традиционно голосует за демократов, не скрывают своего ликования после новостей о том, что по прогнозам СМИ, президентом США стал Джо Байден. Как передает корреспондент "Интерфакса", в субботу многие собираются у баров и ресторанов и пьют шампанское, громко поздравляют друг друга и поднимают тосты "за новую страницу в истории Америки". Многие бары и рестораны в Нью-Йорке предлагают в основном места на улице, внутри заведений заполнение не должно превышать 25 процентов из-за коронавируса. Среди ликующих избирателей Байдена популярна идея подать петицию губернатору штата Эндрю Куомо с просьбой повысить возможную наполняемость ресторанов до 50 процентов, а может и вообще отменить ограничения. "Я даже коронавируса боялась меньше, чем перспективы второго срока Дональда Трампа", - сказала "Интерфаксу" жительница Нью-Йорка по имени Сара. В нижней части Манхэттена в районе 20-й улицы можно было наблюдать вереницу автомобилей, которые обменивались звуковыми сигналами. Прохожие при этом хлопали и одобрительно приветствовали водителей. Ранее Байден заявил, что для него честь стать лидером государства и пообещал, что он станет президентом для всего народа США. "Америка, для меня честь, что вы выбрали меня руководить нашей великой страной", - написал Байден в своём твиттере в субботу. "Нас ожидает трудная работа, но я обещаю вам - я буду президентом всех американцев, не важно, проголосовали вы за меня или нет", - добавил он. Он подчеркнул, что "сохранит ту веру", которую "вселил" в него американский народ. В заявлении Байдена, распространённом его штабом, бывший вице-президент вновь заявил о своём намерении "объединить страну". "Поскольку кампания подошла к концу, настало время оставить позади злость и резкую риторику и собраться вместе как народ. Для Америки настало время объединиться. И излечиться", - говорится в заявлении Байдена. В субботу американские телеканалы СNN, NBC, агентство Associated Press сообщили, что президентом США стал представитель Демократической партии Джо Байден. К этому же склоняется и ориентирующийся на республиканскую аудиторию телеканал Fox News. Такой вывод сделан на основе данных подсчетов голосов из штата Пенсильвания, где Байден заручился большинством голосов избирателей. Он получил 49,7% голосов, в то время как нынешний президент США Дональд Трамп - 49,2. Пенсильвания дает кандидату 20 голосов выборщиков, теперь у Байдена 290 голосов выборщиков при необходимом минимуме в 270. У Трампа 214 голосов выборщиков. Трамп ранее заявлял, что считает, что огромное количество голосов, отданных на президентских выборах, в том числе в Пенсильвании, было принято незаконно. "Десятки тысяч голосов незаконно приняты после 20:00 (местного времени) вторника - дня выборов. Сотни тысяч голосов незаконно не были приняты во внимание, но это уже другое дело", - написал Трамп в субботу у себя в твиттере. Трамп также фактически заявлял, что не намерен оставлять власть без борьбы, если в конечном итоге проиграет выборы. Он планирует оспорить результаты подсчета голосов в судебном порядке. Голосование в США состоялось 3 ноября. По состоянию на субботу было подсчитано большинство голосов, однако официальные результаты обработки бюллетеней в штатах будут известны позднее в ноябре.]]></text>
</doc>
