<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729282</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729282</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 12:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Находящимся на карантине чехам разрешили голосовать, не выходя из машины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чехия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Граждане Чехии, которые вынуждены находиться на карантине из-за коронавируса, тем не менее смогут проголосовать на выборах в первые выходные октября. Им разрешили приехать на специальные избирательные участки на личных автомобилях и проголосовать прямо из машины,  сообщает  Associated Press. Ранее тем, кто находился на самоизоляции, было запрещено голосовать, но по мере того, как число помещенных на карантин росло, встал вопрос о соблюдении их избирательных прав. В результате был принят закон, позволяющий им голосовать. По всей стране чешские военные организовали 156 временных избирательных участков для лиц, помещенных на карантин из-за коронавируса. Граждане, у которых нет личного транспорта, могут попросить сотрудников избирательной комиссии приехать на дом с урной для голосования. В Чехии 2-3 октября пройдут региональные выборы, на которых будут избраны краевые собрания (Чехия состоит из 13 краев). Тогда же состоится первый тур выборов в верхнюю палату парламента – Сенат. Второй тур выборов в Сенат назначен на 9-10 октября. На выборах будут конкурировать 9 основных парламентских партий: правоконсервативная Гражданско-Демократическая Партия (ODS), либертарианская Пиратская Партия, Чешская Социал-Демократическая Партия (ČSSD), левоцентристская "Да" (ANO), Христианско-Демократический Союз – Чешская Народная Партия (CDU-ČSL), крайне-правая Партия Прямой Демократии (SPD), праволиберальные ТОП-09 и Независимые Старосты, Коммунистическая Партия Чехии и Моравии (KSČM). В Чешской Республике зарегистрировано 67 843 подтвержденных случаев заболевания, из которых 636 случаев со смертельным исходом.]]></text>
</doc>
