<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709535</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709535</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 20 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Уменьшение прироста заболеваемости коронавирусом в РФ, поправки к законодательству о выборах и рекомендации Роспотребнадзора для санаториев</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России за сутки выявили 8 764 случая COVID-19.   Прирост составил 2,9% , всего случаев инфицирования в России уже 308 705. Вице-премьер РФ Татьяна Голикова рассказала, что в стране развернуто 164 400 коек для больных коронавирусом, из них  заняты 99 558 . Она отметила, что уровень смертности от COVID-19 в России ниже, чем по миру в целом, и  составляет 0,95% . -  Михаил Мишустин заявил об основаниях для "аккуратного снятия" карантина.  По его словам, Россия  начала проходить верхнюю точку по нагрузке  на систему здравоохранения, ситуация стабилизировалась. Премьер-министр РФ сообщил, что уже 17 регионов готовы к постепенному снятию ограничений, из них 14  перешли к первому этапу  смягчения мер против коронавируса. -  В Германии газопроводу "Северный поток 1" позволили отступать от основных положений Газовой директивы ЕС.  Федеральное сетевое агентство Германии отметило, что газопровод  способствует безопасности поставок  и не наносит вреда конкуренции на европейском внутреннем газовом рынке. Между тем суд ЕС  счел неприемлемыми для рассмотрения иски  Nord Stream 2 насчет распространения норм ЕС на газопроводы из третьих стран. -  В Москве за сутки выздоровевших после COVID-19 оказалось вдвое больше, чем новых пациентов.  Число выписанных из больниц достигло  рекордных 5 440 человек , а суточный прирост заболеваемости составил 2 699 случаев. Между тем мэр Москвы Сергей Собянин заявил, что московские больницы каждый день принимают около тысячи тяжелобольных COVID-19, город остается "на высокой стадии заболеваемости". По его словам, в мае в столице ожидается  более высокая смертность  от коронавируса, чем в апреле. -  Совет Федерации одобрил пакет поправок к законодательству о выборах.  Закон предусматривает введение  дистанционного голосования , в том числе по почте, на выборах всех уровней, а также сбор части подписей в поддержку кандидата через портал госуслуг. При этом разрешенная доля брака в подписях уменьшается с 10% до 5%. Сенаторы также одобрили закон о запрете на участие в выборах для осужденных  по уголовным статьям средней тяжести , в том числе по "дадинской статье". -  Роспотребнадзор опубликовал рекомендации по работе санаториев и курортов.  Заселиться можно будет только  со свежим отрицательным тестом  на коронавирус и при отсутствии контактов с заболевшими в последние 14 дней. В столовых и на пляжах будет обеспечиваться социальное дистанцирование, а в закрытых помещениях придется носить маски.]]></text>
</doc>
