<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728675</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728675</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 19:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Газпром" уточнил, что не намерен сокращать дивиденды ради социальной газификации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Манипуляции некоторых журналистов с цитатами замминистра энергетики Павла Сорокина по вопросу финансирования социальной газификации за счет дивидендов "Газпрома" заставили корпорацию выступить с отдельным комментарием, подтверждающим приверженность эмитента дивидендной политике. Сорокин упомянул, что в числе рассматриваемых источников финансирования были льготы по НДПИ и сокращение дивидендов, но принятие этих мер как сокращающих доходы федерального бюджета маловероятно. Несмотря на эту оговорку, некоторые журналисты сделали акцент именно на сокращении дивидендов, вызвав обвал акций "Газпрома". В связи с этим заместитель председателя правления "Газпрома" Фамил Садыгов заявил: "Газпром" готов выполнить свои обязательства по газификации в 2021-2025 годах в полном объеме, и для этого нам не потребуется снижение дивидендов". "В качестве одного из инструментов финансирования расходов на газификацию "Газпром" рассматривает и в настоящее время обсуждает с федеральными органами исполнительной власти (Минэкономразвития России, Минфин России, Минэнерго России) возможный выпуск бессрочных облигаций с государственной поддержкой", - говорится в комментарии Садыгова, распространенном компанией. "Хотел бы отметить, что мы неоднократно заявляли, и я готов снова сделать акцент на том, что приверженность дивидендной политике является для нас приоритетом, мы будем строго придерживаться ее положений при определении размеров дивидендных выплат и выполним свои обязательства в полном объеме", - настаивает Садыгов.]]></text>
</doc>
