<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735387</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735387</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 10:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В магазинах США начали заколачивать витрины из-за риска беспорядков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Нью-Йорк</tag>
    <tag type="str">Вашингтон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Предстоящие президентские выборы в США рассорили соседей, в том числе русскоязычных граждан Соединенных Штатов, напугали бизнес и заставили многих американцев подумать о том, возможен ли в стране социализм. Как передает корреспондент "Интерфакса", в настоящее время в Нью-Йорке, а также в Вашингтоне владельцы магазинов вновь заколачивают витрины своих магазинов фанерными щитами, опасаясь беспорядков. "Я думаю, сегодня будет горячо", - сказал "Интерфаксу" Мэтт, владелец одного из магазинов на седьмой авеню в Нью-Йорке. Параллельно в районе станции Пенсильвания (Пенн Стейшн) вот уже несколько дней наблюдаются очереди из людей, которые хотели досрочно проголосовать. Иногда выйти со станции сложно, когда скапливается много народу. В то время как бизнес, уже понесший убытки из-за эпидемии коронавируса, пытается оградить себя от массовых беспорядков, пытаясь защитить свои витрины фанерными щитами, политические предвыборные разногласия разжигают рознь и на бытовом уровне, в том числе среди русскоязычных жителей Нью-Йорка и его пригородов. "Я перестала говорить со многими своими соседями, с которыми много лет общалась. Я не понимаю, как можно голосовать за  (Джо - ИФ)  Байдена, как можно голосовать за этот хаос, за этот социализм, от которого мы все в свое время сбежали", - сказала "Интерфаксу" Анна, проживающая в городе Фейр-Лон в штате Нью-Джерси в 40 минутах езды от Нью-Йорка. Фейр-Лон - это город, где живут многие выходцы из России и стран бывшего СССР. В шутку этот город называют "Ясная Поляна". По статистике, не менее 10% населения города составляют русскоязычные. И теперь это население, похоже, разделено. В русскоязычных группах в соцсетях это разделение по политическому признаку особенно заметно. "Я ненавижу "трампистов". Страна превратилась непонятно во что при Трампе! Нам нужно вернуть стабильность, нормальную внешнюю политику и уже успокоиться", - сказала Инна, посетительница одной из групп русскоязычных родителей в Нью-Джерси. Администраторы групп в соцсетях призывают русскоязычных родителей воздерживаться от разговоров о политике, тем не менее, новые возмущенные посты с той или другой стороны появляются снова и снова. Несмотря на то, что большинство граждан уже проголосовало, многие ждут новых баталий, а также опасаются беспорядков в Нью-Йорке, вне зависимости от своих политических предпочтений.]]></text>
</doc>
