<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736278</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736278</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Косачев усомнился, что судебные усилия Трампа помогут ему остаться президентом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Константин Косачев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Судебные разбирательства по итогам выборов в США в ряде случаев будут обоснованны, но это вряд это поможет действующему президенту Дональду Трампу, и новым главой Америки станет Джо Байден, заявил глава Комитета Совета Федерации по международным делам Константин Косачев. "Он (Трамп) в состоянии ехать некоторое время на тех достижениях, которые у него, безусловно, были, но вряд ли он сможет переломить эту ситуацию в свою пользу. У него ситуация не очень завидная. Думаю, что имя следующего президента мы уже знаем практически со стопроцентной вероятностью", - сказал Косачев в интервью телеканалу "Вместе-РФ". По его словам, существует перспектива достаточно большого числа судебных разбирательств по итогам выборов, "в ряде случаев они будут обоснованны". "Мы все наблюдали процедуру подсчета голосов, и эта процедура выявила массу узких мест, скажем мягко, в избирательной машине, машине для голосования в США", - отметил Косачев. Однако, сказал он, это не вызывает серьезного шума в США. "Как мне кажется, здесь свою роль играет определенная усталость американского истеблишмента от экстравагантности действующего президента", - полагает сенатор. По словам Косачева, Трамп никогда не был единогласным лидером республиканской партии. И тот факт, что сейчас многие республиканцы уже начинают поздравлять Байдена с победой, говорит о том, что Трамп "исчерпал свой ресурс популярного американского президента". При этом сенатор заметил, что в абсолютном выражении Трамп в этот раз получил больше голосов, чем на выборах четыре года назад. "Это значит, что популярность его по-прежнему имеется, но это популярность среди менее системной Америки", - считает Косачев.]]></text>
</doc>
