<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732387</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732387</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 19:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Падение розничной торговли РФ в сентябре ускорилось до 3%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Оборот розничной торговли в России в сентябре снизился на 3% по сравнению с аналогичным месяцем прошлого года, до 2 трлн 897,3 млрд рублей, сообщил Росстат во вторник. Этот результат оказался хуже ожиданий аналитиков. Консенсус-прогноз "Интерфакса" предполагал снижение оборота российской розницы в прошлом месяце на 2,2%. В августе по сравнению с тем же месяцем прошлого года падение составляло 2,7%. В месячном выражении оборот розничной торговли в сентябре снизился на 1,7%, хотя месяц назад он вырос на 2,7%. За девять месяцев этого года по сравнению с аналогичным периодом прошлого года оборот снизился на 4,8%, до 23 трлн 925,5 млрд рублей. В сентябре оборот розничной торговли на 94,9% формировался торгующими организациями и индивидуальными предпринимателями, работающими вне рынка. Доля розничных рынков и ярмарок составила 5,1% (в сентябре 2019 года - 94,5% и 5,5% соответственно). В сентябре в структуре оборота розничной торговли удельный вес пищевых продуктов, включая напитки, и табачных изделий составил 46,4% против 47% годом ранее, непродовольственных товаров - 53,6% против 53% соответственно. Оборот продовольственной розницы в сентябре снизился на 3,6% по сравнению с сентябрем 2019 года и на 1,2% по сравнению с предыдущим месяцем, до 1 трлн 344,1 млрд рублей (в августе падение в годовом выражении составляло 4,1%, к июлю - 0,1%). Оборот розничной торговли непищевыми товарами в сентябре сократился на 1,3%, по сравнению с августом - на 2%, до 1 трлн 553,2 млрд рублей (в августе падение в годовом выражении составляло 1,2%, рост к предыдущему месяцу - 5,3%). По итогам 9 месяцев оборот розничной торговли пищевыми продуктами, включая напитки, и табачными изделиями снизился на 2,4% (до 11 трлн 829,5 млрд рублей), непродовольственными товарами - на 7% (до 12 трлн 096 млрд рублей). По итогам 2019 года оборот розничной торговли в России вырос на 1,9% (до 33 трлн 624,3 млрд рублей). Минэкономразвития прогнозирует падение ритейла в РФ по итогам 2020 года на 4,2%. Такая оценка содержится в уточненном макропрогнозе, который ведомство внесло в правительство ранее в сентябре (предыдущая оценка, сделанная в июне, предполагала падение оборота розничной торговли на 5,2%).]]></text>
</doc>
