<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">722380</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/722380</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-19 13:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рональд Куман возглавил "Барселону"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Барселона</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 августа. INTERFAX.RU - Бывший защитник испанского футбольного клуба "Барселона" Рональд Куман занял пост главного тренера команды. Как сообщает пресс-служба "Барселоны", контракт с 57-летним нидерландским специалистом заключен до 30 июня 2022 года. На посту наставника "Барселоны" Куман сменил 61-летнего Кике Сетьена, уволенного после поражения 2:8 от немецкой "Баварии". Будучи игроком, Куман защищал цвета "Барселоны" с 1989 по 1995 годы, четыре раза выиграв в ее составе чемпионат Испании, три раза – Суперкубок Испании, по разу – Кубок чемпионов (ныне – Лига чемпионов), Суперкубок УЕФА и Кубок Испании. Такэе он является трехкратным чемпионом Нидерландов в составе ПСВ, один раз выиграл чемпионат страны с "Аяксом". С ПСВ, помимо всего прочего, он выиграл Кубок чемпионов. Отличительной особенностью Кумана-игрока были пушечные удары со стандартных положений. Одним из них он и принес "Барселоне" триумф, забив победный мяч со штрафного в ворота итальянской "Сампдории" в дополнительное время финала Кубка чемпионов-1991/92. Это был последний гол в истории турнира до перехода на формат Лиги чемпионов. С ПСВ и "Аяксом" он выиграл титулы и будучи главным тренером. В частности, "Аякс" привел к чемпионству дважды, ПСВ – один раз. В начале тренерской карьеры он работал в тренерских штабах "Барселоны" и сборной Нидерландов. Возглавлял национальную команду страны перед назначением в качестве главного тренера "Барселоны".]]></text>
</doc>
