<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741609</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741609</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 17:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путь между Москвой и Петербургом по скоростной ж/д займет 2 ч 15 мин</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Достроить магистраль планируется к концу 2027 года</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">РЖД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Время в пути по высокоскоростной железнодорожной магистрали (ВСМ) между Москвой и Санкт-Петербургом составит 2 часа 15 минут, сообщил замглавы РЖД Сергей Кобзев на совещании в Совете Федерации в среду. Время следования 2 часа 15 минут указывается без учета остановок, говорится в представленной в ходе выступления презентации Кобзева. "Москва и Санкт-Петербург фактически будут находиться, как мы говорим, в едином двухчасовом поясе агломерационной доступности. Это уже сложившаяся мировая практика крупных агломераций. При этом график движения поездов будет предусматривать подключение к этой высокоскоростной магистрали городов Тверь, Клин, и для нас очень существенным элементом является Великий Новгород", - сказал он. "Завершить строительство магистрали планируется к концу 2027 года. В 2024 году будут завершены работы и введены в эксплуатацию выходы из Москвы и Санкт-Петербурга, они будут реализовываться за контуром проекта ВСМ в проекте "Развития транспортных узлов двух столиц". В конце 2025 года предусматривается запуск в эксплуатацию высокоскоростного участка до Твери", - отметил замглавы РЖД. Как сообщалось, научно-технический совет РЖД рекомендовал в качестве основного вариант прохождения высокоскоростной магистрали Москва - Санкт-Петербург через Великий Новгород. РЖД уже приступили к проектированию ВСМ Москва-Петербург, ее реализация может начаться в 2022 году. Сейчас на территории прохождения будущей ВСМ живет около 30 млн человек. По предварительным подсчетам, пассажиропоток ВСМ к 2030 году оценивается в 23,3 млн человек. Сейчас доехать на скоростном поезде "Сапсан" из Москвы в Петербург или обратно можно за 3,5-4 часа.]]></text>
</doc>
