<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715086</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/715086</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-29 11:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более половины жителей Токио высказались против проведения Олимпиады в 2021 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Япония</tag>
    <tag type="str">Токио</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 июня. INTERFAX.RU - Больше половины жителей Токио выступают против проведения летних Олимпийских игр в 2021 году, свидетельствуют результаты опроса, проведенного по заказу японских СМИ. Согласно данным исследования, 51,7% опрошенных выразили надежду на то, что Олимпийские игры в 2021 году не состоятся. Из них 27,7% респондентов выступили за их полную отмену, еще 24% предпочли бы, чтобы проведение Олимпиады было перенесено на более поздний срок. Из тех, кто надеется на проведение Олимпийских игр в следующем году, 31,1% заявили, что необходимо сократить масштабы мероприятия и провести его без зрителей. Остальные 15,2% выступили за полноценное проведение игр. Опрос был проведен в период с 26 по 28 июня. В ходе опроса были получены ответы 1 030 человек. В начале июня глава Олимпийского межфедерального комитета Бельгии Пьер-Оливье Бекерс заявил, что летние Олимпийские игры в Токио, перенесенные ранее из-за коронавируса, будут проходить в 2021 году, но никак иначе. "Мы убеждены в том, что Игры будут проходить в 2021 году, или же проходить не будут", - пояснил он. Ранее японские СМИ сообщили, что организаторы Олимпийских игр в Токио будут следить за ситуацией с коронавирусом  до следующей весны , чтобы принять решение о проведении соревнований. В марте Международный олимпийский комитет и правительство Японии из-за пандемии коронавируса перенесли на год проведение Олимпийских игр, открытие которых первоначально было намечено на 24 июля 2020 года.]]></text>
</doc>
