<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729859</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729859</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-04 03:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп постарается "снова сделать Америку великой" после выздоровления</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп заявил, что рассчитывает быстро завершить лечение от коронавируса COVID-19 и вернуться к полноценной работе. "Когда я приехал сюда, то чувствовал себя не очень хорошо. Теперь мне намного лучше", - сказал он в видеообращении, опубликованном в его твиттере. В настоящее время Трамп проходит лечение в военном госпитале имени Уолтера Рида. Трамп подчеркнул, что врачи много работают, чтобы он поскорее поправился. "Мне нужно вернуться (к полноценной работе - ИФ), потому что нам по-прежнему нужно делать Америку снова великой. Мы многого добились в этом направлении, однако многое еще предстоит совершить", - сказал президент США. "Я думаю, что скоро вернусь", - добавил он, подчеркнув, что рассчитывает ударно завершить предвыборную кампанию. Трамп поблагодарил мировых лидеров за слова поддержки и вообще - всех, кто пожелал ему быстрого выздоровления. "Мы разгромим этот коронавирус", - пообещал президент. "Хотел вам сказать, что начинаю чувствовать себя хорошо... Посмотрим, как будет развиваться ситуация в ближайшую пару дней", - подытожил он. На видео Трамп сидит за столом в пиджаке, белой рубашке и без галстука. Видеоролик за короткое время набрал миллионы просмотров. Президент США пояснил, что ему предлагали провести курс лечения на карантине в Белом доме, однако такой вариант его не устроил, так как он считает более правильным более агрессивное и быстрое лечение, способное дать ему возможность побыстрее вернуться к делам.]]></text>
</doc>
