<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735610</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735610</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 20:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СМИ огласили неверные данные по голосованию в ключевом штате Аризона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Аризона</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Редактор газеты The New York Times Патрик Лафордж сообщил об ошибке в оглашении предварительных данных по голосованию в ключевом на выборах президента США штате Аризона. Ошибка обнаружилась в данных компании Edison Research, когда они уже оказались достоянием ряда американских СМИ. "В потоке данных от Edison Research (которые привели как New York Times, так и другие СМИ) была обнаружена ошибка в результатах по Аризоне -  (на момент публикации статьи - ИФ)  было обработано 86% бюллетеней, а не 98%. NYT пока что не вручила победу в штате Байдену, хотя он все еще лидирует", - написал Лафордж в твиттере. Редактор также предупредил, что "карты и диаграммы пока отражают неправильные данные". По данным телеканала Fox News, на данный момент демократ Джо Байден лидирует в Аризоне с 51% голосов, у главы государства республиканца Дональда Трампа - 47,6%. Президентские выборы в США прошли 3 ноября, в настоящее время идет подсчет голосов. Действующий глава государства, республиканец Трамп, пытается добиться переизбрания. Его соперник от демократов - бывший вице-президент Байден. Согласно подсчетам Fox News, Байден пока заручился поддержкой 238 выборщиков, а Трамп - 213. Телеканал также отдает Байдену победу в ключевых штатах Висконсин и Мичиган, которые ранее, как прогнозировалось, возьмет Трамп. Ситуация в них поменялась в последние часы, и Трамп убежден, что это произошло неслучайно.]]></text>
</doc>
