<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730556</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730556</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд приостановил дело о лишении издания TUT.BY статуса СМИ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">TUT.BY</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Экономический суд</tag>
    <tag type="str">Мининформ</tag>
    <tag type="str">Игорь Луцкой</tag>
    <tag type="str">Сергей Зикрацкий</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Экономический суд Минска приостановил производство по иску Министерства информации Белоруссии о лишении портала TUT.BY статуса СМИ, передает корреспондент "Интерфакса". Это решение судья Иван Мойсейчик принял по ходатайству адвоката ООО "Тутбай Медиа" Сергея Зикрацкого. Тот объяснил, что редакция подала в судебную коллегию по экономическим делам Верховного суда заявление о признании недействительными трех из четырех письменных предупреждений от Минифнорма, которые портал получил до этого. По словам адвоката, Верховный суд принял это заявление и рассмотрит его 26 октября. "В случае признания недействительными предупреждений, у министерства информации будут отсутствовать основания для подачи, а у суда - для рассмотрения настоящего дела", - сказал Зикрацкий. В связи с этим он попросил приостановить процесс в Экономическом суде. Представители Министерства информации на заседание не пришли. Определение судьи о приостановке производства может быть обжаловано в течение 15 дней. В конце сентября министерство подало в Экономический суд иск о прекращении выпуска TUT.BY как СМИ за то, что издание с 7 августа получило четыре предупреждения о нарушениях. Глава министерства Игорь Луцкой  на три месяца приостановил  статус СМИ для TUT.BY. TUT.BY было зарегистрировано как СМИ в январе 2019 года, до этого с момента основания в 2000 году портал работал без статуса СМИ.]]></text>
</doc>
