<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737493</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737493</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 15:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китай готов поделиться своей COVID-вакциной в рамках БРИКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Си Цзиньпин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">БРИКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Китай готов предоставлять странам БРИКС вакцину от коронавируса, предлагает объединению созвать симпозиум по традиционной медицине для обсуждения вопросов, связанных с лечением этой инфекции, сообщил председатель КНР Си Цзиньпин. "Нам нужно укрепить солидарность и координацию и вместе справиться с вызовом коронавируса. Коронавирус все еще создает хаос во многих местах и обеспечение роста  (экономик - ИФ)  после коронавируса - это наша долгосрочная задача", - сказал Си Цзиньпин на саммите БРИКС. Он отметил, что приоритетное внимание необходимо уделять здравоохранению и поддерживать лидирующую роль Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) в этой связи. "Сейчас китайские компании работают с партнерами из России и Бразилии по третьему этапу клинических испытаний вакцины, и мы готовы учредить сотрудничество с ЮАР и Индией", - сказал лидер КНР. "Мы активно будем рассматривать возможность предоставления вакцины в рамках БРИКС, если будет на то необходимость", - подчеркнул Си Цзиньпин. Председатель КНР отметил, что для поддержки открытия центра БРИКС по вакцинам Пекин учредил свой собственный национальный центр. Си Цзиньпин выступил с предложением созвать симпозиум БРИКС по традиционной медицине для того, чтобы рассмотреть ее роль в лечении от коронавируса. "Нам необходимо на разъединение отвечать единством и глобальной солидарностью для того, чтобы побороть вирус", - сказал Си Цзиньпин.]]></text>
</doc>
