<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709658</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709658</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 14:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минздраве Белоруссии спрогнозировали, как изменится коронавирус со временем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Владимир Караник</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В будущем СOVID-19 покинет рейтинг наиболее агрессивных вирусов, но при этом продолжит циркулировать в человеческой популяции, считает министр здравоохранения Белоруссии Владимир Караник. "Вирус  (СOVID-19 - ИФ)  останется в популяции, но уйдет из заголовков газет, уйдет из рейтинга наиболее агрессивных вирусов, поскольку потеряет вирулентность. Это будет еще одно из простудных заболеваний с небольшим процентом осложнений в виде пневмоний и с не очень высокой летальностью", - сказал Караник в четверг, отвечая на вопрос о том, как будет развиваться в будущем эпидемиологическая обстановка. Его цитирует  госагентство БелТА . Караник заметил, что специалистам здравоохранения давно известна стандартная респираторная панель, которая отражает картину развития сезонной заболеваемости различными вирусами. "Каждый год все понимают, что в конце осени - начале зимы мы входим в подъем респираторных инфекций. Это грипп, парагрипп, другие вирусы, которые могут в сезон встречаться среди населения", - добавил он. Коронавирусы, обратил внимание министр, также входят в эту панель, составляя в структуре сезонной заболеваемости более 10%. "Это те вирусы, которые с нами уже были. Не конкретно этот штамм  (СOVID-19 - ИФ) , но коронавирусы были. Не исключен вариант, что в нашей панели станет еще на один вирус больше", - сказал он. "Просто дальше будет легче, потому что будут люди, у которых сформировался иммунитет, стойкий или нестойкий. Даже если он не предотвратит через год-два повторное заболевание, оно в любом случае будет происходить в более легкой форме", - считает глава Минздрава Белоруссии. "И сам вирус потеряет свою вирулентность с течением времени. Любой пандемический штамм вируса со временем становится менее агрессивным", - заметил он. Ранее в мае руководитель программы Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) по чрезвычайным ситуациям Майк Райан высказывал похожее мнение по поводу коронавируса. Новая инфекция, возможно, не сойдет со временем на нет, а станет еще одним заболеванием, с которым человечество имеет дело каждый день,  предположил  эксперт.]]></text>
</doc>
