<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708544</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708544</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 05:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые из США сообщили о способности кошек заражать друг друга коронавирусом</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В ходе эксперимента способность передавать инфекцию была подтверждена даже у животных, не проявляющих симптомов COVID-19</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Инфицированные коронавирусом кошки в ходе лабораторного эксперимента оказались способны заражать COVID-19 здоровых кошек, даже если у больных животных не наблюдались симптомы коронавирусной инфекции,  сообщает  Associated Press со ссылкой на исследование ученых из Висконсинского университета. В ходе эксперимента исследователи заразили трех кошек коронавирусом, взятым у людей. Затем каждую из инфицированных кошек поместили вместе со здоровым животным. По истечении пяти дней коронавирус был выявлен у всех трех ранее здоровых кошек, причем ни одно из уже шести зараженных животных не демонстрировало симптомов COVID-19. "Не было ни чихания, ни кашля, у них  (подопытных кошек - ИФ)  не поднималась температура и не снижался вес. Если бы хозяин животного посмотрел на них... он бы ничего не заметил", - рассказал один из авторов исследования, эксперт-вирусолог Питер Хальфманн. В то же время он призвал не паниковать и руководствоваться здравым смыслом в вопросах гигиены - не целовать животных и протирать поверхности в доме. По мнению исследователей, результат этого эксперимента доказывает необходимость снова изучить возможность потенциальной передачи вируса от кошек к человеку. В то же время Американская ветеринарная медицинская ассоциация (AVMA) в своем заявлении указала на то, что даже если животное может быть намеренно заражено в лаборатории, это "не означает, что оно будет легко заражено тем же вирусом в естественных условиях". В настоящее время нет свидетельств способности коронавируса передаваться от кошек к человеку, зато случаи заражения животных людьми уже были зарегистрированы. Так, в начале апреля у нескольких тигров и львов в зоопарке Бронкса в городе Нью-Йорке был диагностирован COVID-19. Кроме того, китайские ученые обнаружили антитела к коронавирусу у 102 кошек в китайском Ухане. Имеются также свидетельства того, что кошки при заражении коронавирусом могут испытывать  респираторные симптомы , схожие с теми, которые проявляются у человека.]]></text>
</doc>
