<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726981</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726981</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 11:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Володин счел ситуацию с Навальным провокацией США для остановки развития РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Госдумы Вячеслав Володин назвал случившееся с оппозиционером Алексеем Навальным провокацией США с целью введения новых санкций против РФ. "Все то, что сейчас обсуждается в отношении Навального, санкции - это все имеет отношение к провокации", - заявил Володин в интервью телеканалу "Россия-24". По его мнению, речь идет о провокациях со стороны "зарубежных стран, западных держав, провокации со стороны Соединенных Штатов Америки". "Цель провокации - через санкции остановить развитие России. Не получится", - заявил Володин. По его словам, "надо сказать спасибо нашим летчикам, врачам, президенту нашей страны - они сделали все для того, чтобы была спасена жизнь человека, независимо от его политических взглядов и мировоззрения". "И как раз большее опасение за его жизнь вызывает нахождение за рубежом, раз вот так вот они могут обходиться с жизнью человека. И я еще раз подчеркну - это провокация с их стороны", - считает председатель Госдумы. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Оппозиционера госпитализировали в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти Германии со ссылкой на лабораторию бундесвера заявили, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось. Позже он стал ненадолго  вставать с больничной койки .  Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков подтверждал готовность российской стороны взаимодействовать с Германией по ситуации с Навальным, однако отмечал, что на ранее официальные запросы Берлин ответов не дал. В МИД РФ заявляли, что отсутствие данных по Навальному от властей Германии не позволяет российским правоохранительным органам задействовать процессуальные механизмы по установлению обстоятельств происшедшего. 9 сентября стало известно, что Берлин передал результаты исследования по Навальному в ОЗХО и не видит необходимости направлять их напрямую России.]]></text>
</doc>
