<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730470</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730470</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 21:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Замглавы Минобороны на пожарном танке въехал на территорию горящего арсенала</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рязанская область</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Замминистра обороны РФ Дмитрий Булгаков на пожарном танке осмотрел территорию горящего в Рязанской области склада с боеприпасами, сообщили в ведомстве в среду. Там отметили, что Булгаков из пожарного танка вместе со специалистами Минобороны осмотрел охваченную пожаром складскую территорию арсенала и оценил сложившуюся обстановку. Сейчас идет рабочее совещание по ситуации с пожаром. Группировка Минобороны, созданная для ликвидации пожара на территории склада хранения боеприпасов ЗВО в Рязанской области, насчитывает 189 военнослужащих, 38 единиц военной и специальной техники, четыре самолета Ил-76, оборудованных выливными авиационными приборами ВАП-2, три вертолета Ми-8 с водосливными устройствами ВСУ-5. Задействована техника: робототехнические комплексы разминирования "Уран-6" и пожаротушения "Уран-14", БЛА "Орлан-10", инженерные машины разграждения ИМР-2, пожарные танки, специальные бронированные пожарные автомобили. В среду днем в Рязанской области из-за возгорания сухой травы начался пожар на территории складов с боеприпасами, которые начали взрываться. Пострадали  шесть человек . Более 20 человек обратились за медпомощью. Девять домов, находящихся в непосредственной близости от складских помещений, полностью сгорели.  В двух районах области введен режим ЧС, возбуждено уголовное дело о нарушении правил обращения с оружием и предметами, представляющими повышенную опасность.]]></text>
</doc>
