<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729276</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729276</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 10:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин поручил запретить с 2022 года экспорт необработанной древесины</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Уже в следующем году должна заработать система отслеживания цепочки от рубки до производства</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин поручил с 1 января 2022 года ввести полный запрет на вывоз из страны необработанной или грубо обработанной древесины. "Поручаю с 1 января 2022 года ввести полный запрет вывоза из России необработанных или грубо, только для вида обработанных лесоматериалов хвойных и ценных лиственных пород. Так, как и было предложено вице-премьером", - сказал Путин в ходе совещания по вопросам развития и декриминализации лесного комплекса. Он подчеркнул, что нужно поставить жесткий заслон бесконтрольному вывозу необработанной древесины."Много раз уже об этом говорим, много раз. Но для этого следует еще активнее использовать современные, цифровые технологии, запустить федеральную информационную систему лесного комплекса, включающую государственный лесной реестр в электронной форме по общим для всех субъектов Федерации правилам", - сказал президент. "В единой системе должен производиться учет древесины и сделок с ней. Сегодня же звучало: сделки - на один объем, а вырубка - на другой объем. Сделать это нужно для того, чтобы было возможно проследить всю цепочку: от рубки леса до изготовления готовой продукции и её вывоза за пределы Российской Федерации", - добавил он. По мнению Путина, это позволит ликвидировать всякого рода лазейки, серые схемы, избавиться от криминальной составляющей лесного бизнеса и сделать более удобной работу добросовестных компаний и предприятий. "В пилотном режиме система учета древесины и сделок с ней должна заработать с 1 января будущего года, а с 1 июля её использование должно стать обязательным", - сказал он.]]></text>
</doc>
