<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731376</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/731376</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 05:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российский фотограф получил гран-при конкурса Wildlife Photographer of the Year</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Wildlife Photographer of the Year</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Музей естественной истории в Лондоне по итогам ежегодного конкурса Wildlife Photographer of the Year наградил главным призом российского фотографа Сергея Горшкова за снимок амурского тигра, сделанный в национальном парке "Земля леопарда" в Приморье. "Ее Королевское Высочество герцогиня Кембриджская объявила этот снимок победителем престижного конкурса, на который было подано более 49 тысяч работ", - сообщила пресс-служба нацпарка. Фотография Горшкова под названием "Объятие" (The Embrace) показывает момент, в который редчайший амурский тигр обнимает вековую пихту. "Это не похожая ни на что сцена, уникальный взгляд на интимный момент в глубине волшебного леса", - отметил председатель жюри конкурса Роз Кидман Кокс, слова которого приводятся в сообщении. По словам представителей музея естественной истории, фотография находящегося под угрозой исчезновения животного, переживающего спокойный момент, "вселяет надежду". Британские эксперты отметили, что благодаря уникальной эмоциональной силе фотографии людям напоминают о красоте мира природы и общей ответственности за его защиту. В пресс-службе "Земли леопарда" заявили, что Горшков по совету сотрудников нацпарка установил камеру с датчиком движения у дерева с запахами, шерстью тигра, следами когтей. Wildlife Photographer of the Year  - крупнейший в мире конкурс фотографии дикой природы, который проводит с 1965 года британский Музей естественной истории. Российский фотограф впервые стал победителем этого конкурса. Каждый год в музее проводится выставка фотографий-победителей, которая позже экспонируется по всему миру. Амурский тигр  - самый крупный подвид тигра на планете. Он занесен в Красные книги России и мира. В дикой природе этот хищник обитает в основном на территории Приморского и Хабаровского краев, Амурской и Еврейской автономной областей и в очень небольшом количестве в Китае и Северной Корее. По данным учета 2014-2015 года, численность популяции в России оценивается до 540 особей. В национальном парке "Земля леопарда" на юго-западе Приморья зафиксированы 31 взрослый амурский тигр и десять котят. Здесь самая высокая плотность амурского тигра среди охраняемых территорий Дальнего Востока.]]></text>
</doc>
