<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">654268</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/654268</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-14 18:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Каждую картину Репина на выставке в Третьяковке подключат к сигнализации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 марта. INTERFAX.RU - Каждая картина на выставке Ильи Репина в Третьяковке подключена к индивидуальной сигнализации, около здания, где проходит выставка, будут дежурить вооруженные сотрудники Росгвардии, сообщила журналистам директор галереи Зельфира Трегулова. "Раньше на временных выставках в Третьяковской галерее существовало два рубежа безопасности. Необходим был третий рубеж - индивидуальная сигнализация, которая подведена к каждому полотну на выставке", - сказала Трегулова журналистам на превью выставки Ильи Репина. Она также сообщила, что на выставке "постоянно будет находиться вооруженный сотрудник Росгвардии". "Машина с двумя вооруженными сотрудниками Росгвардии будет постоянно находиться перед зданием галереи на Крымском Валу, не говоря уже о сотрудниках Росгвардии, которые будут дежурить на входе и выходе из здания Третьяковской галереи на Крымском валу", - добавила директор галереи. 27 января в Третьяковской галерее случилась вызвавшая большой резонанс  кража  картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым". Полотно было украдено из зала в Инженерном корпусе. Похититель снял его со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. На следующий день подозреваемый в хищении картины был задержан, а 1 февраля утром картина вернулась в экспозицию. После инцидента Минкультуры приняло решение провести проверку безопасности федеральных музеев и разослало соответствующие рекомендации в регионы. По ее словам, также увеличено число музейных смотрителей в залах и представителей собственной службы музейной безопасности. Выставка Репина, приуроченная к 175-летию мастера, прохойдет в Третьяковке с 6 марта по 18 августа. Публике представят известные полотна "Бурлаки на Волге", "Не ждали", "Запорожцы", "Торжественное заседание Государственного совета 7 мая 1901 года...", а также малоизвестные произведения. Ретроспектива Репина станет самым масштабным выставочным проектом Третьяковской галереи в этом году. В экспозиции представлено более 300 живописных и графических работ. Их предоставили 28 музеев России и зарубежья и 7 частных собраний.]]></text>
</doc>
