<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733836</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/733836</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 11:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вклад "АвтоВАЗа" в выручку Renault упал на 25,4%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Renault</tag>
    <tag type="str">АвтоВАЗ</tag>
    <tag type="str">АЕБ</tag>
    <tag type="str">Lada</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Вклад АО "АвтоВАЗ" в общий показатель выручки французского автопроизводителя Renault по итогам девяти месяцев 2020 года составил 1,752 млрд евро, что на 25,4% меньше, чем годом ранее, сообщила Renault. В III квартале участие "АвтоВАЗа" в выручке Renault составило 663 млн евро (-16,2% к прошлому году с учетом колебания валютных курсов). По данным Ассоциации европейского бизнеса (АЕБ), продажи Lada в России в январе-сентябре 2020 года снизились на 14,2%, до 227 661 автомобиля, рыночная доля за этот период составила 20,8% против 20,9% годом ранее. По итогам девяти месяцев общая выручка группы Renault упала на 26,8%, до 28,799 млрд евро. Продажи компании в мире рухнули за этот период на 26%, до 2,063 млн автомобилей против 2,789 млн годом ранее. В III квартале выручка французского автоконцерна была ниже, чем в прошлом году, на 8,2% и с учетом колебаний курсов валют составила 10,374 млрд евро. Россия остается для Renault вторым по величине рынком присутствия. Самые продаваемые автомобили альянса - модели Lada: Granta и Vesta. В начале года, до пандемии, АЕБ прогнозировала, что российский авторынок в 2020 году снизится на 2,1%, до 1,72 млн автомобилей. По итогам полугодия прогноз на год был ухудшен до 1,339 млн машин (-23,9%), с частичным восстановлением рынка по итогам января-сентября - улучшен до 1,552 млн машин (-13,5%).]]></text>
</doc>
