<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728298</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728298</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 17:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД заговорил о рисках для реализации "Северного потока 2" из-за действий США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Вашингтон не жалеет сил для недопущения реализации проекта "Северный поток 2", это создает риски для его воплощения в жизнь, заявила официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. "Если Соединенные Штаты Америки, одна из крупнейших мировых держав, по целому ряду направлений ведет подрывную работу в отношении реализации этого проекта, это риск или не риск? Это, мне кажется, уже риск, который говорит о том, что Вашингтон, политические силы Соединенных Штатов не жалеют ни средств, ни сил, ни денег... на то, чтобы сделать все от них зависящее по недопущению реализации этого проекта", - сказала Захарова на брифинге, отвечая на соответствующий вопрос. Она отметила, что в результате действий США под удар могут попасть не только сам проект и инвестиции, но и страны Европы, народы, которые должны получить конкретные дивиденды от его реализации. Будет нести издержки и свободная конкуренция на мировом уровне, подчеркнула Захарова. Ранее в Москве неоднократно  заявляли  о том, что, несмотря на действия США, проект "Северный поток 2" будет успешно завершен и реализован. Ранее на этой неделе госсекретарь США Майк Помпео выразил надежду на то, что "Северный поток 2" не будет достроен и сообщил, что Вашингтон  создает коалицию  по противодействию этому проекту. США надеются, что немецкое правительство тоже придет к этой оценке. По словам Помпео, с точки зрения США, "Северный поток 2" делает ЕС зависимым от российского газа и вредит Украине. Он также связал тематику "Северного потока" с предполагаемым  отравлением  российского оппозиционера Алексея Навального.]]></text>
</doc>
