<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740871</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/740871</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 10:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фарфор XVII века нашли при реставрации кинотеатра "Художественный"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мосгорнаследие</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Фрагменты фарфоровых сервизов Гарднера, старинные стеклянные бутылки и другие предметы XVII-XIX веков обнаружили археологи при реставрации кинотеатра "Художественный" в Москве,  сообщил портал  мэра Москвы со ссылкой на Мосгорнаследия. "Во время реставрационных работ в кинотеатре "Художественный" обнаружены археологические находки. Это осколки старинной белоглиняной гладкой и красноглиняной поливной керамики и изделия из стекла. Большинство найденных фрагментов керамики датировано XVII-XVIII веками, но есть и осколки керамической посуды XVI, а также конца XIX и начала ХХ веков", - говорится в сообщении. Среди найденных специалистами артефактов - фрагменты фарфора с клеймами завода Кузнецова, фабрики Гарднера и др. Это части дорогих и изящных сервизов разного времени. Кроме того, реставраторы обнаружили в кинотеатре стеклянные бутылки, фляги и штофы конца XIX - начала XX века, чернильницы, аптечную посуду, флаконы, рюмки и бокалы. Сейчас всеми находками занимается Мосгорнаследие. Старейший кинотеатр Москвы "Художественный" откроется после реставрации до конца текущего года. Здание кинотеатра было построено в 1909 году по проекту Николая Благовещенского - тогда это был "электротеатр". В 1912-1913 годах здание перестроил архитектор Шехтель. В ходе реставрации, которая велась силами Сбербанка последний год, был воссоздан фасад, максимально близкий к историческому 1913 года. В современном "Художественном" будут работать четыре зала: главный, два малых и один камерный. Оборудование кинотеатра позволит показывать в том числе фильмы с пленки 35 мм, а также интегрировать вторую строку субтитров.]]></text>
</doc>
