<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729054</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729054</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 08:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Один человек погиб и трое ранены в ходе удара Азербайджана по Гадруту</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Гадрут</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Один мирный житель погиб и три человека получили ранения в результате удара азербайджанского беспилотника по карабахскому городу Гадрут. "Удар беспилотником был нанесен по двору дома. Погибла пожилая женщина, трое жителей ранены", - сообщил местным жителям руководитель администрации населенного пункта. При этом азербайджанская армия с утра продолжает наступление в направлении города Физули, говорится в сообщении Минобороны. "С 7 до 8 часов еще четыре танка армянских войск были уничтожены нашими солдатами на Физули-Джебраильском направлении фронта", - отмечает оборонное ведомство. Сейчас боевые действия продолжаются. Генпрокуратура Азербайджана сообщила о ранении 14-летнего подростка в результате обстрела ВС Армении села Джочуг Марджанлы Джебраилского района. "28 сентября в 18:00 в результате обстрела армянскими ВС сельский житель Хилал Хазиев 2006 г.р. получил осколочные ранения в область головы во время выгула скота... и был госпитализирован", - отмечает надзорное ведомство. Ранее Генпрокуратура сообщала о гибели девяти и ранении 32 гражданских лиц в результате артобстрелов армянскими военными населенных пунктов Азербайджана на линии соприкосновения. Таким образом, число раненных достигло 33. Генпрокуратура подчеркивает, что в связи с инцидентом возбуждено уголовное дело по четырем статьям Уголовного кодекса Азербайджана.]]></text>
</doc>
