<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734527</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734527</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Защита фигурантов дела Калви позитивно оценила соглашение ПКБ и банка "Восточный"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Baring Vostok</tag>
    <tag type="str">банк Восточный</tag>
    <tag type="str">ПКБ</tag>
    <tag type="str">Иван Зюзин</tag>
    <tag type="str">Майкл Калви</tag>
    <tag type="str">Виктория Бурковская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Соглашение, по которому "Первое коллекторское бюро" (ПКБ) выплатит банку "Восточный" 2,5 млрд рублей ущерба, а банк откажется от гражданского иска, позитивно скажется на фигурантах так называемого дела Baring Vostok, заявила "Интерфаксу" участвующая в деле адвокат Виктория Бурковская. Она представляет интересы директора Baring Vostok по инвестициям Ивана Зюзина "Мы считаем, что в любом случае для уголовного дела это имеет позитивное значение. По крайней мере, это обозначает позицию потерпевшего, который публично заявил, что у него больше нет претензий. Банк является основным потерпевшим по делу, и, безусловно, позиция потершего в уголовном деле всегда учитывается", - сказала она. Комментировать детали соглашения она не вправе. По ее словам, фигуранты, среди которых основатель Baring Vostok Майкл Калви, по-прежнему не признают вину. Бурковская полагает, что позиция "Восточного" прежде всего "неизбежно" приведет к снятию ареста с имущества обвиняемых, которое арестовано в порядке обеспечительных мер. "Восточный" и ПКБ  объявили  о достижении соглашения, в результате которого банк получит 2,545 млрд рублей и откажется от гражданского иска, заявленного ранее по делу в отношении Калви и других фигурантов, которым вменяют нанесение ущерба банку именно на эту сумму. Их обвиняют в хищении путем растраты 2,5 млрд рублей банка "Восточный" путем выдачи невозвратного кредита ПКБ в декабре 2015 года. По версии следствия, ПКБ передало "Восточному" в рамках отступного соглашения акции компании люксембургской компании International Financial Technology Group (IFTG), стоимость которых была существенно ниже кредитных обязательств коллектора. Обвиняемыми по делу проходят семь человек: Майкл Калви, Иван Зюзин, партнер фонда по индустрии финансового сектора, гражданин Франции Филипп Дельпаль, партнер фонда Ваган Абгарян, бывший генеральный директор ПКБ Максим Владимиров, а также бывший председатель правления "Восточного" Алексей Кордичев и экс-директор банка по инвестициям Александр Цакунов. Никто из фигурантов не признает вину. Калви заявлял, что уголовное дело связано с корпоративным конфликтом вокруг контроля над "Восточным" и было инициировано оппонентами фонда в этом конфликте - акционерами банка Артемом Аветисяном и Шерзодом Юсуповым. Сейчас дело с обвинительным заключением  находится  в Генеральной прокуратуре, которая примет решение о его передаче в суд, либо, в случае обнаружения препятствий для его рассмотрения судом - о возврате дела следствию.]]></text>
</doc>
