<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">676614</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/676614</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-16 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Покрас Лампас подготовил новый эскиз работы, вызвавшей протесты в Екатеринбурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Покрас Лампас</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Художник Покрас Лампас опубликовал в своем инстаграме новую версию "супрематического креста", который был поврежден коммунальщиками и пока не восстановлен из-за протеста православных активистов в Екатеринбурге. "Новый эскиз - новый символ города, который готов объединить во имя мира на своей площади всех, кто его ищет. Две красные линии, пересекающие "супрематический крест" - линии объединения города даже в сложные дни разногласий", -  говорится  в сообщении Покраса Лампаса. На официальной странице "Стенаграффии" в фейсбуке организаторы мероприятия  написали , что фигуры на новом эскизе представляют собой три оторванных друг от друга прямоугольника, в которые вписана каллиграфия Покраса. "Длинная осевая линия отныне не пересекается переходом, они будут жить самостоятельно друг от друга", - говорится в сообщении. Кроме того, в полном объеме сохранится цитата из манифеста Казимира Малевича, а также главные цвета арт-объекта: красный, черный и белый, так как они исторически "обусловлены дефицитом краски и сквозь годы они обросли дополнительным смыслом: стали транслировать идею о неиссякаемой энергии и смелости", говорится в посте "Стенаграффии". Как сообщалось, 26 августа петербургский художник-каллиграфист Покрас Лампас (Арсений Пыженков) должен был приехать в Екатеринбург, чтобы восстановить поврежденную коммунальщиками работу "Супрематический крест" на площади Первой Пятилетки. 25 августа православные активисты  устроили акцию  против восстановления работы. В результате художник пока решил не приезжать в Екатеринбург и  заявил , что готов изменить форму своего произведения. В конце августа также  стало известно , что в Екатеринбурге в Орджоникидзевский районный суд поступило административное дело активистки Оксаны Ивановой, которой вменяют организацию незаконной акции против работы Покраса Лампаса.]]></text>
</doc>
