<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727647</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727647</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 17:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФ получит препарат от коронавируса, почти полностью скупленный США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Gilead Sciences</tag>
    <tag type="str">Фармстандарт</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Россия сможет получить препарат от коронавируса ремдесивир, запас которого практически полностью был скуплен США, сообщает пресс-служба фармкомпании-производителя препарата. "Компании Gilead Sciences и "Фармстандарт" подписали протокол о намерениях, в рамках которого заложена основа партнерских отношений по выводу на рынок, организации поставок, локализации и дистрибуции на территории России лекарственного препарата Веклури (ремдесивир) для лечения пациентов с COVID-19", - говорится в сообщении пресс-службы компании Gilead, поступившем в "Интерфакс" в пятницу. В настоящее время Gilead ожидает регистрации препарата в Минздраве России для лечения пациентов с COVID-19 на территории РФ, документы для этого уже поданы, отмечают в компании. Ремдесивир  получил разрешение  на применение при чрезвычайном положении для лечения COVID-19 в США, зарегистрирован в Японии, Тайване, Сингапуре, ОАЭ, Индии, а также стал  первым препаратом  для лечения COVID-19, одобренным к применению в Европейском Союзе. В июле сообщалось, что США скупили 500 тыс. доз ремдесивира - 90% всех запасов, и в течение трех месяцев ни одна другая страна на тот момент не могла организовать его закупки. Веклури (ремдесивир) - противовирусный препарат, который проходит испытания в многочисленных международных клинических исследованиях. Препарат зарегистрирован и рекомендован к применению только в некоторых странах. В настоящее время проводится оценка безопасности и эффективности ремдесивира в лечении пациентов с COVID-19. Как писали СМИ, ремдесивир был разработан в рамках тестирования для лечения гепатита С и респираторно-синцитиального вируса, а также проходил испытания для лечения лихорадки Эбола, однако не был признан эффективным средством.]]></text>
</doc>
