<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709093</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709093</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 10:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Крымский диетолог посоветовала не покупать весной слишком яркие овощи и фрукты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Обезопасить себя от пищевого отравления нитратами поможет покупка сезонных овощей и фруктов, сообщила врач-диетолог, доцент кафедры общественного здоровья, организации и экономики здравоохранения Медакадемии Крымского федерального университета (КФУ) Ирина Сухарева. "До наступления "официального" сезона тех или иных овощей, ягод или фруктов постарайтесь свести их употребление к минимуму. Старайтесь выбирать плоды среднего размера. Также ни в коем случае не берите овощи и фрукты, из-под кожуры которых просвечивают коричневые или сероватые пятна", - цитирует диетолога пресс-служба КФУ в понедельник. "Яркий цвет, чересчур "правильная" форма также должны насторожить вас. Надежный способ обезопасить свою семью - приобрести карманный нитратомер и выработать полезную привычку тестировать овощи и фрукты перед покупкой", - отмечает Сухарева. Отравиться нитратами можно, превысив порог безопасной суточной дозы. Для взрослого человека она составляет 3,7 мг на 1 кг массы тела, для ребенка - 0,2 мг на 1 кг веса. "Систематическое употребление продуктов, напичканных нитратами и пестицидами, приводит к аллергии, нарушениям в работе щитовидной железы и желудочно-кишечного тракта. Особенно чувствительны к наличию нитратов в овощах и фруктах люди, страдающие пищевой аллергией, бронхиальной астмой, гепатитом, камнями в желчном пузыре", - сказала врач. Гиперчувствительной реакции подвержены также дети дошкольного возраста: по данным ВОЗ, в ближайшее время каждый третий-четвертый ребенок будет аллергиком. Низкая концентрация нитратов (80-100 мг на килограмм продукта) содержится в томатах и баклажанах, репчатом луке и картофеле, перце и зеленом горошке, фасоли, яблоках и большинстве ягод. Продукты со средней концентрацией нитратов (300-600 мг на килограмм): репа и редька, огурцы и морковь, кабачки, цветная и белокочанная капуста. Высокая концентрация (до 5 тыс. мг солей азота на килограмм) более вероятна в свекле и сельдерее, редисе и брокколи, укропе и шпинате, зеленом луке и салате, арбузах и дынях. "Каждый год все чаще регистрируются отравления нитратами и пестицидами. Сезонные фрукты и овощи очень полезны для здоровья, но все же следует быть умеренными в их употреблении и не забывать обрабатывать продукты", - заявила Сухарева.]]></text>
</doc>
