<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727374</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727374</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 12:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков заявил об отсутствии планов усилить карантинные меры в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Возможность усиления карантинных мер в России в связи с некоторыми прогнозами о росте динамики заболеваемости коронавирусом не обсуждается, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. В ходе общения с журналистами в четверг Пескова спросили, "ходят ли обсуждения" о том, чтобы вернуться к самоизоляции "или усилить карантинные меры хотя бы частично" на фоне "слухов" о грядущем повторном обострении ситуации с коронавирусом в России. "Нет, никаких обсуждений не ходит", - заявил пресс-секретарь Владимира Путина. Он объяснил, почему этот вопрос не обсуждается. "Потому что заблаговременно в ходе острой фазы борьбы с коронавирусом во всех регионах РФ без исключения были приняты меры по мобилизации системы здравоохранения под нужды пандемии. Эта мобилизация состоялась. Она осуществлялась под строгим контролем и при координации с правительственным штабом. В этой работе еженедельно принимал лично участие президент России. Это дало свои плоды", - сказал Песков. "Система здравоохранения мобилизована. И это позволяет нам гораздо более гибко относиться к росту числа инфицированных, если брать на ежедневной основе. Но оснований для каких-то слухов в настоящее время нет", - подчеркнул пресс-секретарь главы государства. Во время беседы с журналистами была поднята тема ситуации в Ставропольском крае, где в связи с коронавирусом по-прежнему пройден только первый этап снятия ограничений, разрешена работа только малых магазинов и основной бизнес закрыт уже шестой месяц по настоянию Роспотребнадзора. В связи с этим Пескова спросили, "должны ли губернаторы подчиняться" таким решениям Роспотребнадзора и как, по мнению Кремля, "должна выстраиваться работа глав регионов в таких вопросах". "В данном случае это прерогатива глав регионов. Именно они принимают соответствующее решение. Здесь они должны пользоваться теми полномочиями, которые у них есть", - сказал пресс-секретарь. По данным оперштаба на четверг, 17 сентября, в России за минувшие сутки  выявлено 5 762 случая  инфицирования коронавирусом в 83 регионах. Накануне в РФ  было зафиксировано  5 670 случаев. Последние две недели количество выявляемых случаев колебалось в значениях от 5,1 - 5,5 тыс. заболевших коронавирусом, новый рост выявленных случаев отмечен с начала текущей недели. Более 5 тысяч заболевших в России вновь начали выявлять с 4 сентября.]]></text>
</doc>
