<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728432</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728432</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 13:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Балтийское море вошел разведывательный корабль ВМС США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Bruce Heezer</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Разведывательный корабль ВМС США USNS Bruce Heezer, который официально называется океанографическим исследовательским судном, пройдя пролив Эресунн между Данией и Швецией, в четверг вошел в акваторию Балтийского моря, следует из данных международной системы идентификации судов AIS. После захода в Балтийское море к югу от Швеции на корабле был отключен транспондер, который передает координаты его местоположения. USNS Bruce Heezer принадлежит к классу кораблей Pathfinder. Всего в составе ВМС США имеется шесть таких кораблей водоизмещением 5 тыс. тонн. Они оснащены самой современной разведывательной и исследовательской аппаратурой. Аппаратура, установленная на корабле, позволяет производить непрерывную картографическую съемку морского дна в достаточно широкой полосе, обрабатывать полученные данные и передавать их по спутниковым каналам в Пентагон. Типовыми задачами являются: проведение выборочных океанографических исследований, сбор данных о поверхностном и срединном слое воды, а также снятие параметров морского дна, спуск под воду и подъем научного оборудования, как буксируемого, так и автономного, использование дистанционно-управляемых аппаратов, компьютерная обработка и выборочный анализ полученных данных на борту и их ретрансляция в Пентагон в режиме реального времени, обеспечение точной навигации, маневрирование с линейным промером глубин, позиционирование в заданной точке с целью проведения исследований на больших глубинах и в прибрежных водах. Корабли могут размещать радиобуи для постоянного слежения за наиболее важными объектами и на маршрутах следования кораблей противника. Один из таких кораблей ранее уже заходил для проведения "исследований" в Черное море.]]></text>
</doc>
