<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739236</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739236</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 13:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вузы РФ не будут отчислять иностранных студентов из-за пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобрнауки</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - В Минобрнауки опровергли сообщения об отчислении иностранных студентов из российских вузов в связи с переходом на дистанционное обучение. "Отчислений иностранных студентов в связи с переходом на удаленное обучение не производилось", - заявили в понедельник "Интерфаксу" в пресс-службе ведомства. Ранее в СМИ появились сообщения о том, что якобы из-за пандемии и закрытия границ многие учащиеся из других стран не смогли продолжить обучение в России и будут отчислены. "Бюджетные места в вузах будут сохранены за студентами, которые из-за карантинных мер не могут въехать в Россию, и испытывают сложности из-за недостаточно хорошего качества связи", - уточнили в пресс-службе. Кроме того, в ведомстве сообщили, что для помощи иностранным студентам в организации дистанционного обучения Минобрнауки вместе с Россотрудничеством изучают возможность предоставления зарубежным учащимся "рабочих мест в представительствах Россотрудничества и филиалах российских вузов по месту их проживания". В Минобрнауки также отметили, что в ведомство "не поступало обращений от студентов в связи с неправомерными отчислениями из вузов по причине отсутствия на занятиях" С 13 ноября все вузы Москвы и Санкт-Петербурга из-за неблагоприятной ситуации по коронавирусу  были переведены на удаленное обучение . Вместе с тем иностранные студены, обучающиеся в российских вузах и уехавшие в свои страны весной из-за начавшейся пандемии, не смогли вернуться в РФ к началу нового семестра в сентябре из-за закрытых границ. В Минобрнауки заявляли ранее, что такие студены обучаются при помощи дистанционных технологий.]]></text>
</doc>
