<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729269</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729269</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 09:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ вышел из капитала "Первого канала"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Первый канал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - ВТБ сократил до нуля долю в капитале "Первого канала", в котором владел 20%. Сделка прошла 23 сентября, свидетельствуют материалы госбанка. ВТБ купил эти акции в марте 2019 года у компании "ОРТ-КБ", принадлежащей Роману Абрамовичу. Условия сделки стороны не раскрывали. ВТБ называл ее "частью успешного бизнеса прямых инвестиций группы ВТБ, включающего медиа-сегмент". Некоторые детали той сделки были впоследствии раскрыты в пояснениях к отчетности компании "Клиенты Стратегия Результат" (КСР, входит в группу ВТБ, через нее приобретались акции) за 2019 год. В документе говорилось, что 6 марта 2019 года компания заключила договор с ООО "ОРТ-КБ" на приобретение акций "Первого канала" в количестве 200 штук номинальной стоимостью 10 тыс. рублей. В отчетности КСР описывала условия сделки: после передачи акций продавец должен был привлечь независимого оценщика и затем предоставить группе ВТБ отчет об оценке. ВТБ планировал оплатить продавцу цену покупки на основании отчета оценщика, при условии, что цена покупки не может быть выше 1 млрд рублей. На момент подписания отчетности (27 марта 2020 года) продавец не представил КСР отчет независимого оценщика, поэтому покупатель не мог ни получить внешнее заключение о справедливой стоимости акций, ни провести самостоятельную оценку приобретенного пакета. Контрольный пакет акций "Первого канала" находится у государства: 38,9% принадлежат Росимуществу, еще 9,1% акций у ФГУП "ИТАР-ТАСС", 3% - у ФГУП "ТТЦ Останкино". Структуры "Национальной медиа группы" контролируют 29%. Выручка АО "Первый канал" в 2019 году на фоне падения рекламных доходов основных телеканалов упала на 17,8%, до 27 млрд рублей. При этом чистый убыток АО сократился до 4,15 млрд рублей с 6,8 млрд рублей годом ранее.]]></text>
</doc>
