<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734473</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734473</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 05:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Евросовета призвал ЕС создать "союз тестов и вакцин"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Евросовет</tag>
    <tag type="str">Шарль Мишель</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Перед лицом второй волны пандемии COVID-19, которая накрыла все Европу, председатель Европейского совета Шарль Мишель призвал страны ЕС к дальнейшей координации, созданию "союза тестов и вакцин". "Каждый день на счету. Что нам сейчас нужно, так это решительные действия однозначно на европейском уровне, основанные на двух столпах: тестировании и отслеживании контактов и вакцинах", - заявил он во вторник вечером, приглашая лидеров стран ЕС на саммит, который состоится 29 октября в формате видеоконференции. Он отметил, что в странах ЕС "за несколько недель ситуация переросла из тревожной в угрожающую, и теперь мы должны избежать трагедии". Глава Евросовета подчеркнул, что государства ЕС должны в ближайшее время договориться о совместимости мобильных приложений по отслеживанию контактов, которые также гарантировали бы конфиденциальность, и достичь консенсуса по общим правилам тестирования, самоизоляции и карантина. "Вторая основа стратегии, которую необходимо реализовать, - это вакцины, - отметил он. - Европа находится в авангарде выдающихся усилий, которые предприняты в этой области на мировом уровне. И этим она занималась не только y ради самой себя, но и на благо всего остального мира". В Брюсселе уже разрабатывается стратегия вакцинации, целью которой является определение критериев распространения вакцин среди стран ЕС, чтобы любой ценой избежать хаоса. Разнообразие вакцин, которые, как ожидается, поступят в обращение в ЕС "в течение следующих нескольких месяцев", может создать логистические проблемы, и к ним страны союза должны быть готовы, отметил Мишель. Некоторые вакцины будут однократными, для других потребуется прививка в два приема. Одни можно будет хранить в обычных холодильниках, а другие придется держать при температуре в несколько десятков градусов ниже нуля. Организационные проблемы нужно планировать и решать сегодня. "Кампания вакцинации также потребует механизмов надзора, в частности, для мониторинга эффективности и любых побочных эффектов вакцин. Это особенно важно, если учесть, что на разработку вакцины обычно уходит десять лет, а не один", - заметил глава Евросовета. "Перед лицом этого исключительного кризиса мы должны действовать быстро и решительно. За несколько месяцев мы стали свидетелями как неудач, так и успехов. Но буря еще не закончилась, и мы все в одной лодке", - сказал он.]]></text>
</doc>
