<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739048</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739048</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 22:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Апелляция отклонила жалобу Трампа на процесс выборов в Пенсильвании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Апелляционный суд третьего округа США, в введение которого входит штат Пенсильвания, принял постановление в поддержку  решения  местного суда об отклонении иска предвыборного штаба президента Дональда Трампа относительно организации выборов в этом штате. "Утверждения штаба ( о нечестности выборов - ИФ ) не имеют обоснования", - отмечается в постановлении суда. "Обвинения нуждаются в конкретных заявлениях, а затем в доказательствах. У нас же нет ни того, ни другого", - заявили в суде. Таким образом, суд принял решение не отменять утверждение результатов выборов в штате, где ранее в ноябре было  объявлено  о победе кандидата в президенты от Демократической партии Джо Байдена. Ранее Трамп назвал чиновников в штатах Джорджия и Пенсильвания "врагами государства" и "коммунистами", которые помогли Байдену выиграть выборы за счет фальсификации итогов. Выборы в США состоялись 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, официальные результаты обработки бюллетеней будут известны позднее. На основании имеющихся данных 7 ноября ведущие американские СМИ спрогнозировали победу Байдена на выборах президента. Сам Байден также в обращении к нации объявил себя победителем выборов, с успехом на них его поздравили многие мировые лидеры. Республиканец Трамп, который обвинил демократов в мошенничестве и в том, что они "украли" у него победу, не признает поражения. Он инициировал ряд судебных исков с целью добиться пересмотра результатов голосования в нескольких штатах. Избиратели коллегии выборщиков в каждом штате должны проголосовать 14 декабря.]]></text>
</doc>
