<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">658571</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/658571</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-18 09:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкультуры РФ не будет выделять деньги на восстановление Нотр-Дама</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Неравнодушные музеи и граждане могут сами начать добровольный сбор средств</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">собор Парижской Богоматери</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 апреля. INTERFAX.RU - Российский министр культуры не призывал собирать деньги на восстановление собора Парижской Богоматери или переводить в Париж бюджетные средства в ущерб российским объектам культурного наследия, заверили в ведомстве. "Вчера и сегодня в ряде СМИ вышли комментарии с "праведным гневом" в адрес министра культуры по поводу сбора средств на восстановление собора Парижской Богоматери. "Праведный гнев" правильный, а вот адресат - неправильный. Ну не призывал министр собирать деньги, тем более не обещал перевести в Париж бюджетные средства в ущерб нашим собственным объектам культурного наследия", - привели журналистам слова замминистра культуры Аллы Маниловой в четверг в ведомстве. Замглавы Минкультуры напомнила о ранее прозвучавшем предложении музеям и всем неравнодушным гражданам начать добровольный сбор средств на восстановление Нотр-Дам. Манилова отметила, что "в устах чиновника любые деньги воспринимаются как бюджетные". "Мы были, остаемся и всегда будем народом, способным сопереживать. И тысячи наших людей, среди которых и сотрудники министерства культуры, хотят помочь восстановлению собора Парижской Богоматери. (...) Но никакого выбора - Нотр-Дам или Приказная изба в городе Кирове - не существует в помине. Никто не делит деньги граждан и не регулирует порыв души", - добавила замминистра. Она сообщила, что министерство культуры направит "самых лучших, звездных специалистов в области реставрации и спасения наследия при первой же просьбе французских коллег". В результате пожара, начавшегося в Нотр-Даме 15 апреля вечером и продолжавшегося несколько часов,  обрушился шпиль  собора и частично обвалилась крыша. Настоятель Нотр-Дама Патрик Шове заявил, что собор может  закрыться на шесть лет  на восстановление, на которое уже собрали около  900 млн евро пожертвований . Нотр-Дам де Пари, или собор Парижской Богоматери, находится в центре Парижа и является символом французской столицы, а также одним из самых известных памятников мира. Ежегодно его посещают 14 млн человек. Собор Парижской Богоматери фигурирует во многих литературных и художественных произведениях, наиболее известное из которых - одноименный роман Виктора Гюго.]]></text>
</doc>
