<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707284</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707284</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 08:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: вторник, 5 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Споры о происхождении коронавируса, первый за 12 лет посол США в Минске и медаль для Ким Чен Ына к 75-летию Победы</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - У западных разведок из альянса "Пять глаз"   сообщают источники в разведслужбах. Так, появившийся в СМИ доклад с обвинениями в адрес КНР не был настоящим секретным документом и может оказаться американским "инструментом контрпропаганды и оказания давления на Китай". ВОЗ также заявила, что США не предоставили  никаких доказательств "утечки"  коронавируса из уханьской лаборатории. - Лидер КНДР   Согласно указу президента РФ, такой награды он удостоен за "вклад в увековечение памяти погибших и погребенных на территории КНДР советских граждан" и "заботу о сохранности захоронений и мемориалов советских воинов". - Трамп выдвинул кандидатуру Джули Фишер на должность посла США в Белоруссии.  Если Сенат ее утвердит, то Фишер станет  первым с 2008 года американским послом  в Минске. - Число умерших от коронавируса в Москве   За сутки скончались еще 52 пациента с COVID-19 и пневмонией. Во всем мире жертвами коронавирусной инфекции стали уже  более 250 тысяч человек , выявлено более 3,5 млн случаев заражения. - Американские власти   В своем меморандуме, адресованном властям штатов, министерство внутренней безопасности США перечислило восемь методов предполагаемого вмешательства, разделив их "высокие" и "умеренные" угрозы. Кандидаты, которых Москва якобы намерена поддержать, не названы. - Тайка Вайтити станет   Также он станет одним из авторов сценария к продолжению киносаги, пару ему составит Кристи Уилсон-Кернс, участвовавшая в написании сценария к оскароносной драме "1917" Сэма Мендеса. Название будущего фильма, как и дата выхода картины в прокат, пока не известны.]]></text>
</doc>
