<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739993</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739993</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 18:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Голикова объяснила различия в данных оперштаба и Росстата по смертности от COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Росстат</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Данные оперштаба и Росстата по смертности от коронавируса различаются по объективным причинам: оперштаб учитывает текущие случаи, в которых был подтвержден коронавирус, а Росстат – также случаи после проведения вскрытия, сообщила вице-премьер РФ Татьяна Голикова. "Данные оперштаба и данные Росстата являются достоверными", - сказала Голикова на брифинге в пятницу. Она отметила, что оперштаб ежедневно публикует оперативные данные по случаям смертности людей, у которых был положительный ПЦР-тест. А Росстат позже собирает и уточняет данные, которые были собраны после проведения патологоанатомического вскрытия – в этом случае тоже может быть уточнен диагноз коронавирус как основная причина смерти. "Оперативные данные могут быть уточнены как в меньшую, так и в большую сторону", - подчеркнула Голикова. По ее словам, российские органы власти "не скрывали данные по смертности" от коронваируса. "10 декабря будет подготовлена официальная отчетность (Росстата) за 10 месяцев 2020 года и в этой статистической отчетности, помимо общих показателей смертности, мы увидим смертность от COVID", - сообщила Голикова на брифинге в пятницу. По словам Голиковой, данные о смертности от коронавируса будут квалифицированы по четырем группам. "COVID четко идентифицирован. Далее – это клинические проявления COVID, тест не был положительным, но по результатам патологоанатомического вскрытия было поставлено заключение – COVID - 19. Две другие – это когда COVID оказал влияние на течение хронического заболевания", - уточнила вице-премьер. По данным оперштаба, в РФ за весь период зарегистрировано 42 176 умерших от коронавируса.]]></text>
</doc>
