<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">662199</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/662199</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-23 14:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">The Washington Post пересчитала всех погибших в "Игре престолов"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Всего в сериале произошло 6887 смертей, 4548 из них пришлись на последний сезон</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Игра престолов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 мая. INTERFAX.RU - За все восемь сезонов в сериале "Игра престолов" погибли 6887 персонажей, в том числе люди, животные и вихты - умершие, которых затем оживили белые ходоки. Статистику убийств  опубликовала  The Washington Post. В первом сезоне журналисты насчитали 59 смертей, во втором - 130, в шестом - уже 540, а в восьмом, заключительном - 4548. Больше всего смертей пришлось на дракона Дрогона, который сжег 1426 персонажей. На втором месте Арья Старк (1278 убийств), затем следуют дракон Рейгар (273), Серсея Ланнистер (199) и Джон Сноу (112). Наиболее смертоносным в мире сериалов оказался родовой замок Старков Винтерфелл, там погибли 3709 персонажей. В Королевской гавани случилось 1357 смертей, на земле вольных людей за Стеной - 1092. Из второстепенных персонажей чаще всего погибали вихты (2900), затем - лошади (755), дотракийские всадники (743) и воины отряда Золотых мечей (567). Чаще всего персонажи сериала гибли от нападения животных (1756 случаев), от магии (1244), от холодного режущего оружия (801), огня (307) и от стрел (209). Сериал "Игра престолов" был создан по мотивам серии романов Джорджа Р.Р. Мартина "Песнь Льда и Огня" для американской телекомпании HBO. Он выходил с 2011 года. Весной 2019 года HBO показала восьмой, последний сезон. По данным исследовательской компании Nielson, финальную серию в ночь на 21 мая в прямом эфире  посмотрели  19,3 млн зрителей в США.]]></text>
</doc>
