<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729783</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729783</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 00:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Спасатели обнаружили тела четырех человек на месте оползня в Грузии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - В ходе поисковых работ, которые вторые сутки в непрерывном режиме ведутся в селе Джочо Хелвачаурского муниципалитета Аджарии (Грузия), где после сильных дождей сошел оползень массой примерно в 40 тысяч тонн, спасатели обнаружили под завалами тела четырех человек. Как сообщает в субботу Служба по управлению чрезвычайными ситуациями МВД Грузии, в зоне схода оползня спасатели достали из-под завалов искореженный автомобиль, в котором находились двое погибших мужчин. Спустя некоторое время там же, в селе Джочо, где оползень полностью накрыл и унес дом, в котором находилась семья из трех человек - муж, жена и их несовершеннолетний ребенок, спасатели обнаружили сначала тело женщины, а затем и мужчины. По информации ведомства, поиски их ребенка, несмотря на наступившую ночь, продолжаются. К работам подключены пожарные-спасатели как из Аджарского подразделения Службы по управлению ЧС, так и из регионов Самегрело, Имерети и Тбилиси, прибывшие в зону стихийного бедствия со специальным оснащением и соответствующей техникой. Как сообщалось, сильные проливные дожди, обрушившиеся в ночь на пятницу на Аджарию, привели к сходу оползней, затоплению улиц, первых этажей домов, дворов и подвалов в этой автономии Грузии. Резко активизировались селевые процессы. Большие массы земли и вышедшие из берегов реки перекрыли дороги. По последним данным, в центр "112" поступило 440 сообщений с просьбой о помощи, в основном от жителей Батуми и Хелвачаури. Параллельно с операцией по поиску пропавших, продолжаются работы по ликвидации последствий стихии, на местах мобилизованы соответствующие службы и техника.]]></text>
</doc>
