<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707688</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707688</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 19:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прибыль Nintendo выросла на 33% в минувшем фингоду благодаря продажам консолей Switch</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Nintendo</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Японский производитель игровых консолей и видеоигр Nintendo увеличил прибыль на 33,3% в финансовом году, завершившемся 31 марта, благодаря росту спроса на приставки Switch и последнюю игру серии Animal Crossing. Как сообщается в пресс-релизе компании, чистая прибыль в прошлом финансовом году составила 258,6 млрд иен ($2,4 млрд) против 194 млрд иен в предыдущем финансовом году. Операционная прибыль подскочила на 41,1% до 352,3 млрд иен с 249,7 млрд иен. Выручка компании повысилась на 9%, до 1,3 трлн иен с 1,2 трлн иен. Только в четвертом финансовом квартале прибыль Nintendo выросла в три раза. Nintendo прогнозировала в конце января, что продажи консолей Switch, флагманского продукта компании, в январе-марте составят менее 2 млн. Однако компания сумела продать более 3 млн приставок за этот период, в результате чего общее количество реализованных консолей Nintendo Switch, включая более бюджетную версию Switch Lite, разработанную для игры в портативном режиме, составило 21,03 млн за прошлый финансовый год. Кроме того, Nintendo реализовала 13,4 млн копий Animal Crossing: New Horizons за шесть месяцев с момента релиза игры 20 марта, что сделало ее одной из самых продаваемых игр для приставок Switch. Этому способствовало вынужденное нахождение людей дома в связи с пандемией коронавируса. В текущем финансовом году, который завершится в марте 2021 года, Nintendo ожидает небольшого снижения как прибыли, так и выручки. Компания рассчитывает продать 19 млн консолей Switch по итогам года. В пресс-релизе Nintendo отмечается, что задержки с производством и транспортировкой, обусловленные пандемией COVID-19, по-видимому, постепенно исчезают, однако компания не исключает возможных проблем с приобретением необходимых компонентов в этом году.]]></text>
</doc>
