<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739289</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739289</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 18:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Сверхспособности очкариков, "пенсия" прославленного радиотелескопа Аресибо и эпидемия среди тасманийских дьяволов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последнюю неделю. - Псилоцибин помог  при мигрени  – одной из самых распространенных и тяжелых причин головной боли. Таковы результаты зарегистрированного контролируемого клинического испытания, статья по итогам которого опубликована в  журнале  Neurotherapeutics. Что интересно, сила терапевтического эффекта препарата при исследовании не коррелировала с интенсивностью психоделических переживаний во время его действия. - Астроном-любитель нашел возможные источники сигнала  Wow!  Этот сигнал считается самым необычным кандидатом в сигналы, посланные иными разумными цивилизациями. Зарегистрирован он был в 1977 году в Университете штата Огайо. Высказывались различные гипотезы о природе Wow!, но этот вопрос по-прежнему остается открытым. - Убивающий тасманийских дьяволов рак оказался  эволюционно консервативным . Новое исследование подтвердило, что болезнь зародилась на северо-востоке Тасмании. Вероятно, уже на ранних этапах опухоль приобрела геномную конфигурацию, которая идеально подходит для заражения хозяев и размножения внутри них. По расчетам зоологов, только с 1996 по 2016 годы лицевая опухоль погубила более 80 процентов популяции тасманийских дьяволов. - Американские исследователи создали прототип системы, которая считывает  беззвучную речь  при помощи электродов на лице и шее и превращает ее в слышимую речь с помощью нейросети. - 20 ноября 2020 года знаменитая обсерватория Аресибо навсегда прекратила наблюдения за небом. N+1 разбирался, как огромная серебристая тарелка, затерявшаяся среди лесов Пуэрто-Рико, стала  известным астрономическим инструментом  в мире. - После сорокалетнего перерыва человечество вновь отправилось на Луну за образцами грунта. 23 ноября Китай запустил к Луне автоматическую станцию "Чанъэ-5" с возвращаемым модулем на борту. Планируется, что станция соберет на Луне около 2 кг грунта и уже в декабре отправит их обратно. N+1 подробно рассказал о том, зачем нам были нужны образцы вещества с  поверхности Луны  на заре космонавтики и что мы хотим от него теперь. - В этом материале можно узнать о том, что мы способны  увидеть глазом , если внимательно присмотреться к тому, что тот "показывает", – и какими сверхспособностями обладают только "очкарики".]]></text>
</doc>
