<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730341</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730341</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 10:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Польша пригрозила Nord Stream 2 AG беспрецедентным решением</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">UOKiK</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Nord Stream 2 AG</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Антимонопольный орган Польши намерен объявить о беспрецедентном решении в рамках расследования о якобы нарушении антимонопольного законодательства при реализации проекта "Северный поток 2". Польский UOKiK объявил об этом в анонсе назначенной на 11:00 по московскому времени среды, 7 октября, пресс-конференции. UOKiK фактически заблокировал создание совместного предприятия для строительства "Северного потока 2", как в случае со строительством "Северного потока 1". В итоге газопровод строит 100%-я дочерняя компания "Газпрома" Nord Stream 2 AG, а европейские партнеры финансируют проект как кредиторы. В ответ на новый формат организации проекта антимонопольный орган Польши в 2018 году инициировал новое расследование, полагая, что таким образом участники консорциума нарушили антимонопольное законодательство. В августе UOKiK  оштрафовал  "Газпром" за нежелание сотрудничать с ним по расследованию в отношении проекта Nord Stream 2 на 50 млн евро - это максимальная по закону санкция. ПАО "Газпром" в том же месяце  подал апелляционные жалобы  в компетентный суд Польши на определения польского антимонопольного органа. Российская газовая монополия оспорила решение об ограничении доступа "Газпрома" к доказательствам, собранным при расследовании в отношении предполагаемой концентрации компании из РФ и иностранных инвесторов в ходе реализации проекта "Северный поток 2". В "Газпроме" заявили, что UOKiK в ходе инициированного против "Северного потока 2" антимонопольного расследования запросил у монополии информацию, не связанную с предметом расследования. Ранее UOKiK оштрафовал по аналогичному поводу французскую Engie. При этом польская сторона уверяет, что "остальные четыре компании сотрудничают и передают документы и информацию, которые запрашивает UOKiK".]]></text>
</doc>
