<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739690</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739690</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 08:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">НТЭК оспорила штрафы от Росрыболовства за разлив солярки на ТЭЦ-3</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НТЭК</tag>
    <tag type="str">Росрыболовство</tag>
    <tag type="str">Красноярский краевой суд</tag>
    <tag type="str">Норильск</tag>
    <tag type="str">ТЭЦ-3</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Норильская топливно-энергетическая компания (НТЭК, входит в группу "Норникель") подала в Норильский городской суд апелляцию на штрафы от Росрыболовства за ущерб водоемам от разлива дизельного топлива ни ТЭЦ-3 под Норильском. О поступлении жалобы сообщила пресс-служба Красноярского краевого суда. 20 октября Енисейское территориальное управление Росрыболовства назначило НТЭК административный штраф в 150 000 рублей. Компания просит это постановление отменить и прекратить производство по этому административному делу. НТЭК также обжаловала другое постановление Росрыболовства о штрафе на 12 000 рублей за нарушение правил охраны среды обитания и путей миграции объектов животного мира и водных биологических ресурсов (ст.8.33 КоАП). Штрафы компания получила за последствия майского разлива 21 163 солярки из разрушившегося резервуара на норильской ТЭЦ-3. Росрыболовство признало НТЭК виновной по ч.1 ст. 8.48 КоАП (несоблюдение требований к сохранению водных биологических ресурсов и среды их обитания, осуществление деятельности, оказывающей неблагоприятное воздействие на водные биологические ресурсы и среду их обитания, без применения мер по сохранению водных биологических ресурсов и среды их обитания, предусмотренных законодательством о рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов). Ведомство  оценило ущерб  рыбным ресурсам от аварии в 3,6 млрд рублей. Росприроднадзор оценил ущерб окружающей среде от аварии в 147,78 млрд рублей, НТЭК - в 21,4 млрд рублей.]]></text>
</doc>
