<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735455</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735455</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Южной Осетии сообщили о тяжелой ситуации с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Южная Осетия</tag>
    <tag type="str">Георгий Тотчиев</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Тяжелая ситуация с распространением коронавирусной инфекции COVID-19 сложилась в Южной Осетии, заявил на брифинге в Цхинвале во вторник министр здравоохранения республики Георгий Тотчиев. "Прежде всего, это обусловлено большим количеством госпитализированных пациентов и вновь выявленных со среднетяжелыми формами ОРВИ как на фоне диагностированной коронавирусной инфекции, так и неуточненного генеза", - сказал министр. По его словам, на лечении в "красной зоне" по коронавирусу в настоящее время находятся 206 больных, 50 - в инфекционном отделении, 156 в перепрофилированном корпусе детской больницы, среди них тяжелых - 11 человек. Порядка 40 человек находятся в российском госпитале, развернутом в Цхинвале. При этом за сутки из "красной зоны" было выписано 20 человек, поступило - 30, сообщил министр. "Практически все больные - с подтвержденной пневмонией, они получают лечение по заранее отработанным схемам. К сожалению, отмечается дефицит наиболее востребованных препаратов, тот запас, который мы имели, по отдельным позициям иссяк", - подчеркнул Тотчиев. Он добавил, что лекарства будут закупаться за счет средств в размере 700 тыс. рублей, выделенных из резервного фонда правительства. "Заключаем договора по поставкам, которые должны пройти в ближайшее время. Эти суммы незначительные для нашего спокойствия. Мы должны понимать, что ситуация с эпидемиологическим всплеском может продлиться и два-три месяца", - сказал глава Минздрава Южной Осетии. "Предполагаемая расчетная потребность (...) определена где-то на сумму в размере 19-20 млн для борьбы с коронавирусом. На основании этих расчетов мы аргументировали обращение к Российской Федерации для выделения (...) помощи", - сказал Тотчиев. Он добавил, что особую значимость в сложившейся ситуации получает вопрос поставок из РФ в Южную Осетию кислорода для аппаратов ИВЛ. "Потребности в кислородных баллонах возросли в течение двух недель с 20-25 до 90 штук в сутки. Большая часть больных нуждается в длительной оксигенотерапии", - сказал министр. В минувшее воскресенье, 1 ноября, президент Южной Осетии Анатолий Бибилов на заседании штаба по борьбе с коронавирусом назвал ситуацию с COVID-19 в республике сложной и поручил главе Минздрава в кратчайшие сроки представить карту лечения инфицированных пациентов. Ранее во вторник министр обороны РФ Сергей Шойгу сообщил, что российские военные медики развернули в Южной Осетии многопрофильный мобильный госпиталь, в котором работают 133 специалиста.]]></text>
</doc>
