<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737832</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737832</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 14:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Житель иркутского села расстрелял из карабина машину с подростками</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Погибла девочка, ее брат получил ранение в голову</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Уголовное дело возбуждено по факту убийства 15-летней девочки и огнестрельного ранения ее 17-летнего брата в селе Барлук Куйтунского района Иркутской области. 22-летний подозреваемый задержан сотрудниками полиции на месте преступления,  сообщила  в четверг пресс-служба следственного управления СКР по региону. По версии следствия, ночью 18 ноября возле частного жилого дома в Барлуке между 17-летним юношей и его 15-летней сестрой произошел словесный конфликт. В этот момент из дома вышел хозяин в состоянии алкогольного опьянения, два раза выстрелил в воздух из незарегистрированного нарезного карабина "Сайга", а затем несколько раз в сторону автомобиля, в котором находились подростки. Девочка скончалась на месте происшествия, ее брат госпитализирован с огнестрельным ранением головы. По данным полиции, он находится в тяжелом состоянии. Дело возбуждено по части 3 статьи 30, части 2 статьи 105 УК РФ ( покушение на убийство двух и более лиц ), части 1 статьи 105 УК РФ ( убийство ). Решается вопрос об избрании меры пресечения в виде заключения под стражу. Выясняется мотив преступления и происхождение карабина "Сайга". В свою очередь пресс-служба Главного управления МВД по региону сообщает, что погибшая девочка вместе с братом в компании друзей приехали в гости к стрелку. Сотрудники следственно-оперативной группы установили, что "компания юношей и девушек из пяти человек приехала к своему знакомому". "В ограде дома между молодыми людьми произошел конфликт, в результате которого хозяин дома произвел выстрелы в сторону людей", - говорится в сообщении.]]></text>
</doc>
