<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728516</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728516</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 20:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбербанк на фоне пандемии переведет 50% сотрудников на удаленку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Сбербанк России на фоне эпидемиологической обстановки переводит 50% сотрудников на удаленную работу, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе кредитной организации. "В свете последних предпринятых действий и постановлений мэра Москвы и главы Роспотребнадзора мы приняли для себя решение о переводе до 50% нашей команды на дистанционный формат работы", - сказали в пресс-службе. Ранее Сбербанк объявил, что с 1 сентября в дистанционном формате работали 30% сотрудников. "Не все сотрудники смогут выполнять свою работу дистанционно. Те, кто продолжит работать в офисах, по-прежнему будут обеспечиваться на постоянной основе необходимыми средствами индивидуальной защиты, продолжат соблюдать правила социальной дистанции и проходить регулярное тестирование на COVID-19 и через системы термометрического контроля", - отметили в пресс-службе банка. Ранее пресс-служба мэрии Москвы сообщила, что все крупные предприятия столицы получат  письма рекомендательного характера  о переводе максимально возможного количества сотрудников на дистанционный режим работы. Представитель мэрии говорил "Интерфаксу", что письма направят в 5 тыс. компаний. До этого РБК сообщило, что такие уведомления адресованы, в частности, Сбербанку, "Яндексу" и "Ростеху". Оперативный штаб Москвы в четверг сообщил, что в Москве фиксируется рост заболеваемости коронавирусом, преодолена психологическая отметка в более чем 1000 выявленных случаев. Кроме того, по информации мэрии, за последнюю неделю ежедневное число госпитализированных в городе увеличилось примерно на 30%.]]></text>
</doc>
