<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731836</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731836</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 16:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аграриям потребуется еще 135 млрд руб. в рамках проекта бюджета РФ на 2021-2023 гг.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Минсельхоз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Комитет Госдумы по аграрным вопросам в заключении на проект федерального бюджета на 2021-2023 гг отмечает, что для сохранения положительной динамики развития отрасли аграриям нужно дополнительно не менее 135 млрд рублей на трехлетку. Заключение опубликовано в электронной базе данных парламента. На субсидии на поддержку сельскохозяйственного производства по отдельным подотраслям растениеводства и животноводства комитет просит выделить дополнительно не менее 25 млрд рублей ежегодно; на техническую модернизацию отрасли – 15 млрд рублей ежегодно; на реализацию мероприятий в области мелиорации сельскохозяйственных земель – не менее 5 млрд рублей ежегодно. Комитет также настаивает на недопустимости снижения финансирования государственной программы комплексного развития сельских территорий. Согласно данным, приведенным в отзыве комитета, по сравнению с ранее утвержденными параметрами бюджетные ассигнования на реализацию программы уменьшены: в 2021 г. – на 3 млрд 436 млн рублей, или на 10%, в 2022 г. – на 3 млрд 497 млн рублей (на 10%) и только в 2023 г. запланировано небольшое увеличение к уровню 2022 г. – на 0,8 млн рублей. После начала процедуры верстки бюджета тема финансирования программ развития сельских территорий неоднократно поднималась среди депутатов. Так, в сентябре вице-спикер Госдумы Алексей Гордеев, выступая на пленарном заседании от имени фракции "Единая Россия", призвал не голосовать за бюджет из-за неполного финансирования данной программы. "Предлагаю депутатам поддержать многонациональный российский народ, проявить характер и не голосовать за бюджет, если он не будет содержать в себе параметры финансирования госпрограммы", - сказал Гордеев. К финансированию госпрограммы возникли вопросы также у спикера Госдумы Вячеслава Володина. Вопрос, среди прочих, планируется обсудить на встрече фракции "Единая Россия" с главой Минфина Антоном Силуановым, которая запланирована на 22 октября.]]></text>
</doc>
