<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728604</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728604</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 13:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экологический ущерб в Усолье-Сибирском оценили в 1 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Усолье-Сибирское</tag>
    <tag type="str">Усольехимпром</tag>
    <tag type="str">Усолье-Сибирский силикон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Управление Росприроднадзора по Иркутской области оценило ущерб, причиненный окружающей среде производственной деятельностью на промплощадке в Усолье-Сибирском, сообщает в пятницу пресс-служба правительства региона. Размер вреда, причиненного окружающей среде в результате деятельности ООО "Усольехимпром", ООО "Усолье-Сибирский силикон" и других организаций, составляет около 1 млрд рублей. Такова предварительная информация управления Росприроднадзора Иркутской области. Отмечается, что эта оценка является основанием для введения ЧС регионального характера в соответствии с утвержденной в РФ классификацией чрезвычайных ситуаций. Ранее сообщалось, что в Усолье-Сибирском введен режим чрезвычайной ситуации регионального характера в связи со сложившейся обстановкой на территории промплощадки ООО "Усольехимпром". С осени 2018 года в городе действовал режим ЧС муниципального уровня из-за угрозы химического загрязнения. Тогда на территории "Усольехимпрома" произошло подряд несколько утечек опасных веществ, в основном спровоцированных деятельностью нелегальных сборщиков металлолома. В настоящее время по поручению президента РФ на промплощадке в Усолье-Сибирском проводятся мероприятия по ликвидации накопленного экологического вреда. Производственная деятельность на промплощадке "Усольехимпрома" была прекращена в 2010 году. Площадь предприятия составляет 610 га, там располагается 200 промышленных объектов: 140 корпусов цехов, 60 вспомогательных зданий и сооружений. На территории предприятия находятся опасные вещества, в том числе цистерны с четыреххлористым кремнием и ртуть.]]></text>
</doc>
