<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730688</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730688</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 04:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти согласовали акцию в поддержку экс-губернатора Фургала</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Она пройдет в Комсомольске-на-Амуре в субботу</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Администрация города Комсомольска-на-Амуре согласовала акцию в поддержку бывшего губернатора Хабаровского края Сергея Фургала, которая состоится днем 10 октября, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе мэрии. "Согласован митинг и шествие. Поступило официальное обращение от группы граждан. Они сделали заявку на 1 тыс. человек", - сказал сотрудник пресс-службы. Сторонникам экс-губернатора разрешили провести митинг на площади Ленина. Шествие согласовано по маршруту от площади, по проспекту Октябрьскому, далее по улице Дзержинского до Мемориального комплекса комсомольчанам, погибшим в годы Великой Отечественной войны. В Хабаровском крае с 9 октября вступили в силу ограничительные меры по коронавирусу. В числе прочих мер - соблюдение социальной дистанции при проведении всех массовых мероприятий и обязательный масочный режим. О задержании Сергея Фургала следственный комитет сообщил в ночь на 9 июля. По версии следствия, он организовал покушение на убийство предпринимателя и убийства еще двух бизнесменов в 2004-2005 годах. Фургалу предъявлено обвинение в организации убийств по найму и покушении на убийство (ч. 2 ст. 105 УК РФ и ст. 30, ст. 33 ч. 2 ст. 105 УК РФ). 20 июля президент России Владимир Путин подписал указ об отрешении Фургала от должности губернатора Хабаровского края в связи с утратой доверия. Врио главы региона назначен представитель ЛДПР, депутат Госдумы Михаил Дегтярев. Басманный суд Москвы 3 сентября продлил Фургалу срок ареста до 9 декабря.]]></text>
</doc>
