<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733871</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/733871</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 13:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФАС объяснила причины роста цен на сахар</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФАС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - ФАС России объяснила причины роста цен на сахар в РФ в последнее время, подчеркнув, что дефицита не будет. Как сообщает ФАС, разъяснение сделано во избежание "некорректных трактовок" сообщений о росте цен. "За последние пять лет, с 2015 года, по сравнению с другими продовольственными товарами потребительские цены на сахар показали отрицательную динамику, - отмечает ФАС. - В сезоне 2019/20 годов цены достигли минимальных семилетних значений. При этом переходящие товарные запасы достигли максимальных исторических значений". "Низкий уровень цен в 2019 году на сахар и сахарную свеклу, низкая рентабельность производства по сравнению с другими сельскохозяйственными культурами, а также перепроизводство продукции привели к сокращению посевных площадей, - уточняет ведомство. - Эти факторы, а также неблагоприятные погодные условия, которые значительно сократили урожайность сахарной свеклы, привели, по данным аналитиков, к снижению объема производства сахара в 2020 году". В результате после минимально низких цен в прошлых сезонах текущие цены на сахар восстановились до уровня сезона 2015/2016 годов, во многом из-за роста себестоимости, связанного с неурожаем сахарной свеклы. "Согласно прогнозным оценкам, собранного урожая сахарной свеклы текущего года будет достаточно для производства необходимого для внутреннего потребления сахара. С учетом переходящих остатков дефицита сахара не ожидается, - отметил замруководителя ФАС России Павел Заборщиков, слова которого приводятся в пресс-релизе. - Тем не менее, мы продолжаем отслеживать ситуацию на рынке сахара на предмет соблюдения его участниками антимонопольного законодательства и установления экономически обоснованных цен". Как сообщалось, недавно ФАС  выдала предостережения  гендиректору группы компаний "Русагро" и финансовому директору компании Sucden в России в связи с сообщениями о возможном дефиците сахара в этом году. Ведомство считает недопустимым поведение, "которое может привести к нарушению антимонопольного законодательства". "Русагро" опровергло свое заявление о дефиците сахара, пояснив, что термин "дефицит" в комментарии к результатам работы сахарного бизнес-направления за третий квартал этого года использовался неправильно. По данным Росстата, сахар продолжает лидировать по росту потребительских цен на продовольственном рынке РФ. С начала года он  подорожал почти в полтора раза . За неделю с 13 по 19 октября рост цен составил 4%. Подорожание на 5% и более отмечено в 20 регионах.]]></text>
</doc>
