<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739766</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739766</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пять беременных скончались в Петербурге от COVID-19 за пандемию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Пять беременных скончались за пандемию от COVID-19 в Санкт-Петербурге. Об этом сообщила журналистам в четверг начальник отдела по организации медицинской помощи матерям и детям городского комитета по здравоохранению Яна Панютина. "У нас зарегистрировано пять официальных случаев ( у беременных - ИФ ), когда основной причиной смерти явилась коронавирусная инфекция", - сказала Панютина. Заведующая акушерским дистанционным консультативным центром Городского перинатального центра № 1 Ульяна Шипулина в свою очередь добавила, что только в одном из этих случаев не удалось спасти новорожденного. По ее словам, всего в консультативном центре за время пандемии зарегистрированы 806 беременных с коронавирусом, 212 из них были в тяжелом состоянии, 14 потребовалась интенсивная терапия. Уже родили 350 женщин. "Внутриутробный путь заражения ( детей коронавирусом - ИФ ) не подтвержден, его не существует, мамы могут быть спокойны, детишки не заразятся. Иногда приходится рассматривать вопрос о досрочном родоразрешении в интересах мамы, чтобы она могла продолжить лечение", - подчеркнула Шипулина. По словам Панютиной, всех детей от мам с коронавирусом и подозрением на него обследуют методом ПЦР. Есть 52 случая подтверждения COVID-19 у новорожденных, но это не внутриутробный путь передачи. "Большая часть детей переносит как носительство, фактически переболевают в легкой форме. Основной путь передачи – это контакт, если мы, например, не знаем статус мамы и не разлучили маму с новорожденным", - сказала Панютина.]]></text>
</doc>
