<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729443</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729443</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 08:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Степанакерт назвал обстановку в Карабахе стабильно напряженной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Степанакерт</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Араик Арутюнян</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - В течение ночи в зоне карабахского конфликта сохранялась стабильно напряженная ситуация по всем направлениям, оперативно тактическая обстановка к утру не изменилась, объявила в четверг пресс-служба Минобороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики. По данным ведомства, Армия обороны НКР потеряла 104 человека убитыми. О новых раненых за сутки не сообщалось. В среду говорилось о 120 раненых военнослужащих. Минобороны Азербайджана в четверг объявило, что азербайджанские силы минувшей ночью "нанесли сокрушительные артиллерийские удары по позициям вооруженных сил Армении". О боевых потерях ведомство не сообщило. В минувшую среду президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил, что его страна должна восстановить территориальную целостность и что боевые действия в Карабахе прекратятся, если армянские войска полностью выйдут из региона. Он также заявил, что не видит смысла в призывах к диалогу по Карабаху со стороны отдельных стран после безрезультатных усилий Минской группы ОБСЕ. Президент непризнанной НКР Араик Арутюнян призвал готовиться к долгосрочной карабахской войне. Премьер-министр Армении Никол Пашинян в телефонном разговорес президентом Ирана Рухани заявил о вмешательстве Турции в карабахский конфликт. Минобороны Турции это отрицает.]]></text>
</doc>
