<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730173</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730173</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 10:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Очевидцы сообщили о захвате протестующими в Бишкеке здания МВД</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Замминистра внутренних дел Алмазбек Орозалиев это отрицает</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">МВД Киргизии</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Участники акции протеста, которая вторые сутки продолжается в Бишкеке, захватили здание Министерства внутренних дел Киргизии, сообщают очевидцы. "Митингующие захватили здание МВД", - пишут очевидцы в телеграм-каналах и размещают соответствующие видео. Сообщается также о намерении протестующих занять здание Госкомитета национальной безопасности. Пока нет сведений, к какой из политических партий относятся демонстранты, захватившие МВД. Замглавы МВД Киргизии Алмазбек Орозалиев позднее сказал "Интерфаксу", что сообщения о захвате здания не соответствуют действительности. Кроме того, сообщается о напряженной ситуации на юге Киргизии, где митинги проводят сторонники оппозиции и президента Сооронбая Жээнбекова. Корреспонденты "Интерфакса" передают, что демонстранты собрались у административных зданий Ошской, Баткенской и Джалал-Абадской областей, главы регионов, а также областных управлений внутренних дел заявляют о намерении уйти в отставку. Столкновения в Бишкеке начались в минувший понедельник, 5 октября, после объявления предварительных итогов выборов в парламент Киргизии. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают результаты выборов по причине массовых нарушений и фальсификаций в ходе избирательного процесса. Демонстранты вышли на митинг с требованием отменить результаты голосования и объявить повторные выборы. Политические партии Киргизии, которые проиграли парламентские выборы, намерены сформировать народное правительство и выбрать нового премьер-министра, заявил на митинге лидер оппозиционной партии "Ата-Мекен" (Родина) Жанар Акаев. В результате попыток разгона манифестантов милицией с применением водометов, слезоточивого газа и светошумовых гранат пострадали более 100 человек. Ночью демонстранты ворвались в здание Госкомитета нацбезопасности Киргизии и  освободили  экс-президента Киргизии Алмазбека Атамбаева. Также, по сообщениям местных СМИ, были освобождены экс-премьер Киргизии Сапар Исаков и бывший глава правительства Жанторо Сатыбалдиев. Бывший заместитель министра внутренних дел Киргизии Курсан Асанов  стал комендантом Бишкека . Источник в спецслужбах страны сообщил "Интерфаксу", что и.о. главы Государственного комитета национальной безопасности стал замглавы Совбеза Омурбек Суваналиев, который и выдвинул Асанова комендантом. Сообщалось, что в Бишкеке создаются народные дружины. Милиции в городе нет. Митингующие также назначили нового мэра Бишкека, сообщили "Интерфаксу" во вторник в столичном муниципалитете. "Мэрию Бишкека захватили около 30 сторонников оппозиционных партий. Никаких требований действующей власти они не предъявили", - сообщила агентству советник мэра города Азиза Суракматова Гуля Алмамбетова. В здании муниципалитета корреспонденту "Интерфакса" демонстранты вручили пресс-релиз, в котором указано, что  "народным мэром" стал  Жоошбек Коеналиев. Утром во вторник стало известно о захвате здания правительства Киргизии сторонниками экс-депутата Садыра Жапарова, ранее освобожденного митингующими из колонии. Всего, по данным Минздрава, в результате беспорядков в Бишкеке один человек скончался, еще 590 пострадали. Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков  заявил о попытке незаконного захвата  государственной власти в стране и призвал лидеров протестов вернуться в правовое поле.]]></text>
</doc>
