<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738230</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738230</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: понедельник, 23 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Декларация по итогам саммита G20, многовекторная внешняя политика Белоруссии, победа Медведева на турнире АТР</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: -  Лидеры G20 приняли декларацию по итогам саммита.  В декларации говорится, что  стороны приняли решение о продлении до конца июня 2021 года программы по заморозке долгов бедных стран  для того, чтобы они могли направить ресурсы на борьбу с коронавирусом. -  В МИД Белоруссии заявили о стремлении проводить многовекторную политику.  "Россия является для нас нашим стратегическим союзником, главным партнёром. И хотим мы этого или не хотим, но основной вектор, основная тяжесть нашего сотрудничества будет находиться в этом направлении. Но  отказываться от других направлений Беларусь тоже не собирается ", - заявил глава ведомства Макей. -  Российский теннисист Медведев впервые выиграл Итоговый турнир ATP.  Он нанес поражение представителю Австрии Доминику Тиму – третьей ракетке мира.  Результат встречи – 4:6, 7:6 (7:2), 6:4  в пользу Медведева. До него триумфатором турнира из представителей российского тенниса был Николай Давыденко, ставший победителем в 2008 году. -  Сенатор США раскритиковал выход страны из Договора по открытому небу.  По его мнению, данный договор давал США и их союзникам важную информацию о военных силах России. Он отметил, что  выход США не помешает России наблюдать за американскими активами в Европе, но при этом не позволит США увидеть данные, собранные Россией .]]></text>
</doc>
