<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740309</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740309</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 18:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Политолог Соловей арестован на 10 суток</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Валерий Соловей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Октябрьский районный суд Петербурга привлек к административной ответственности политолога Валерия Соловья за организацию и проведение несогласованного публичного мероприятия, сообщает в понедельник объединенная пресс-служба судов города. Ему назначено наказание в виде 10 суток административного ареста, говорится в пресс-релизе. Как следует из протокола об административном правонарушении, днем 5 декабря у станции метро Гостиный Двор Соловей без подачи уведомления организовал и провел собрание с целью координации движения "Перемен". Суд посчитал, что это "мероприятие могло повлечь нарушение прав и свобод человека и гражданина, законности, правопорядка, общественной безопасности, в том числе нарушение функционирования объекта жизнеобеспечения, создание помехи движения пешеходов и доступа к объекту транспортной инфраструктуры". Ранее сообщалось, что Соловей был задержан в минувшую субботу у Гостиного двора, где проходила встреча сторонников движения "Перемен", основателем которого он является. В отношении политолога составили протокол о проведении несогласованного публичного мероприятия (часть 2 статьи 20.2 КоАП РФ), оставив в отделе полиции до решения суда. Также источник "Интерфакса" сообщал, что вместе с Соловьем задержали еще двоих мужчин, которые, согласно протоколам об административном правонарушении, раздавали на встрече политические листовки и подожгли фальшфейер. Им вменили мелкое хулиганство (статья 20.1 КоАП РФ). Информацией о решениях суда в отношении них агентство пока не располагает.]]></text>
</doc>
