<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738851</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738851</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 18:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В мэрии заявили об отсутствии планов закрыть Москву из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Москву не планируют закрывать из-за заболеваемости COVID-19, такие слухи не имеют под собой основания, заявил мэр столицы Сергей Собянин в четверг. "Слухи ходят словно мухи. Вы знаете, мы закрывали по слухам ( город - ИФ ) и в июле, и в августе, и в сентябре, и в ноябре, сейчас декабрь. Мы ориентируемся не на слухи, таких планов нет", - сказал Собянин, отвечая на вопрос о возможности закрытия города из-за роста заболеваемости COVID-19, в ходе интервью телеканалу "Россия-24" (ВГТРК). Мэр добавил, что власти ориентируются на реальную эпидемиологическую ситуацию в городе и принимают "минимально необходимые меры по ограничению тех или иных сфер деятельности". Собянин также сообщил, что московская мэрия не имеет планов по закрытию секторов городской экономики из-за заболеваемости COVID-19. Мэр пояснил, что промышленность, торговля, общепит и все предприятия продолжают работать в городе в плановом режиме. Кроме того, Москва не планирует переводить школьников с 1 по 5 класс на удаленное обучение. "Нет планов по переводу с 1 по 5 класс на дистанционку, продолжают учиться очно, хотя высказываются просьбы от родителей, что это тоже зона риска, да, но в меньшей степени - чем младше дети, тем болеют меньше. И с 1 по 5 класс - требуется присмотр родителей, оставить одних дома практически невозможно", - сказал Собянин. По его словам, среди 1-5 классов закрыто около 1 500, 45 тысяч школьников находятся на дистанционном обучении, поскольку в классе обнаружили заболевших, а еще около 10 тысяч детей учатся на дистанционке по требованию родителей. "Часть родителей просят перевести на дистанционку с 1 по 5 класс, часть родителей школьников с 6 по 11 - просят перевести в офлайн. Это относительно небольшие группы. Но есть разные мнения, высказывают свои пожелания", - отметил мэр. Он напомнил о возможности собрать родительское собрание и проголосовать за дистанционное либо очное обучение для классов, которые находятся на другом виде обучения. В случае, если большинство родителей проголосуют за перевод на дистанционное либо очное обучение, директор школы обязан организовать данную возможность.]]></text>
</doc>
