<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729700</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729700</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 14:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Верфь "Звезда" приступила к строительству седьмого танкера-афрамакса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">ССК Звезда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Судостроительный комплекс "Звезда" приступил к строительству седьмого танкера-афрамакса, говорится в  сообщении  "Роснефти". "Состоялась первая резка металла для деталей будущего судна. (. . .) Всего в портфеле заказов ССК "Звезда" серия из 12 танкеров типа "афрамакс". На данный момент на судоверфи ведется строительство шести из них", - сказано в сообщении. Плановый срок сдачи заказчику танкера – 2022 год. Соглашение о строительстве двух нефтеналивных судов, включая последний заложенный танкер, с последующим фрахтованием было заключено между НК "Роснефть", ССК "Звезда", ООО "Арктик Лизинг" (компания группы ВЭБ-Лизинг) и ООО "СКФ Эко" (компания группы Совкомфлот) в сентябре 2018 года в рамках IV Восточного экономического форума. Нефтеналивные суда типа "афрамакс" предназначены для перевозки нефти и нефтепродуктов в неограниченном районе плавания. Длина танкера – 250 метров, ширина – 44 метра, дедвейт – 114 тыс. тонн, скорость – 14,6 узлов, ледовый класс – ICE-1А. На судне размещена площадка для вертолета. Как сообщала ранее "Роснефть", в сентябре начались ходовые испытания первого танкера-афрамакса на судостроительном комплексе "Звезда". ССК "Звезда" создается на базе Дальневосточного центра судостроения и судоремонта (ДЦСС) консорциумом АО "Роснефтегаз", ПАО "НК "Роснефть" и Газпромбанка. Пилотную загрузку комплексу обеспечивает "Роснефть" с заказом 28 судов. Сейчас в портфеле верфи – более 50 судов.]]></text>
</doc>
