<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707763</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707763</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грузия отзовет посла из Украины для консультаций из-за ситуации с Саакашвили</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Саакашвили</tag>
    <tag type="str">Давид Залкалиани</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Грузия отзывает своего посла в Киеве для консультаций в связи с назначением бывшего президента Михаила Саакашвили на должность главы исполнительного комитета реформ при президенте Украины, сообщил в пятницу журналистам министр иностранных дел этой страны Давид Залкалиани. "Это принятая практика в дипломатических отношениях, которая указывает на возникновение определенных проблем в двусторонних отношениях, поэтому для определения будущих шагов необходима консультация с послом", - сказал Залкалиани. При этом министр отметил, что, несмотря на это решение украинской стороны, "Грузия не рассматривает разрыв дипломатических отношений или пересмотр стратегического партнерства". Накануне, 7 мая, Саакашвили  был назначен главой  Исполнительного комитета реформ, который входит в состав Национального совета реформ при президенте Украины. Соответствующий указ подписал Владимир Зеленский. Исполнительный комитет реформ - это вспомогательный орган при президенте Украины, основной задачей которого является подготовка предложений по стратегическому планированию реформ, их согласованного внедрения и мониторинг реализации реформ. Ранее для Саакашвили в Киеве прочили пост  вице-премьера по реформам , но после  протестов официального Тбилиси  отказались от этой идеи. При пятом президенте Украины Петре Порошенко Саакашвили некоторое время занимал должность главы Одесской областной госадминистрации, но был уволен и выслан из страны.]]></text>
</doc>
