<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731815</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731815</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 15:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">КГБ Белоруссии узнал о готовящейся в республике провокации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Тертель</tag>
    <tag type="str">КГБ Белоруссии</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Спецслужбы Белоруссии получают из различных источников информацию о готовящейся в республике провокации, заявил председатель Комитета государственной безопасности страны Иван Тертель в пятницу. "В последние дни мы получаем из различных источников, в том числе за рубежом, от наших партнерских спецслужб, информацию о готовящейся в нашей стране провокации. Цель данных действий - дестабилизация ситуации в нашем государстве на фоне явно уменьшающейся уличной активности и срыва планов по устремлениям к трудовым коллективам, студенчеству с целью инспирации протестного движения", - сказал Тертель. Его цитирует  госагентство БелТА . Как заявил глава белорусского КГБ, по замыслу организаторов данной акции, а также их кураторов за рубежом, планируется обвинить в тяжких последствиях данной провокации силовые структуры республики. "И тем самым практически использовать последний шанс на реализацию своих планов", - отметил Тертель. По его словам, КГБ вместе с другими правоохранительными органами Белоруссии проверяет информацию о готовящейся провокации и устанавливает причастных к этому лиц. В Белоруссии с 9 августа продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, победителем которых был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, занимающий этот пост с 1994 года. Оппозиция не признает оглашенные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
