<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728832</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728832</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 16:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">После ЧП в Ступине завели уголовное дело</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">Ступино</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - После обрушения пешеходного перехода на предприятии в Ступине возбуждено уголовное дело, сообщила в воскресенье официальный представитель СК России Светлана Петренко. Она рассказала, что следственными органами ГСУ СК России по Московской области было организовано проведение доследственной проверки, в рамках которой проведен ряд следственных действий, изъята техническая документация на предприятии, опрошен его руководящий состав. Как отметила Петренко, по результатам проверки было принято решение о возбуждении дела по признакам преступления, предусмотренного частью 1 статьи 143 УК РФ ( нарушение требований охраны труда, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью людей ). Председатель Следственного комитета РФ направил в Ступино криминалистов центрального аппарата ведомства, которые вскоре приступят к осмотру места происшествия, по решению Александра Бастрыкина в целях наиболее полного и объективного расследования материалы дела в ближайшее время будут приняты к производству следователями центрального аппарата СК. Следствие установит все обстоятельства и причины массового травмирования рабочих. В этих целях будут изучены как состояние и степень износа обрушившейся конструкции, так и реальные условия труда, в том числе соблюдение правил безопасности на предприятии. Ранее в пресс-службе главка МЧС Подмосковья сообщали, что утром в воскресенье в поселке Октябрьский города Ступино по улице Заводская, владение 1 произошло обрушение надземного пешеходного перехода внутри складского помещения ФМ Логистик-Сидорово. Погибших нет. Всего в результате происшествия пострадал 51 человек.]]></text>
</doc>
