<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731452</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731452</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Степашин заявил о риске выпадения 30 тыс. человек из программы переселения в 2021 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Фонд содействия реформированию ЖКХ</tag>
    <tag type="str">Сергей Степашин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Из-за сокращения финансирования Фонда содействия реформированию ЖКХ на 10% в текущей версии федерального бюджета на 2021 год в новое жилье не переедут 30 тысяч россиян, заявил председатель наблюдательного совета Фонда ЖКХ Сергей Степашин. "Мы все попали под секвестр на 10%. Сокращение финансирования фонда ЖКХ - а цена вопроса там несколько миллиардов рублей - приведет к тому, что 30 тысяч человек, которые уже включены в программу переселения из аварийного жилья, которые уже живут в аварийном жилье, которые знают, что они должны быть переселены, просто выпадают", - сказал Степашин в ходе Всероссийского совещания по развитию сети общественного контроля в сфере ЖКХ. Он также отметил, что сейчас предпринимаются усилия для того, чтобы вернуть объемы выделяемых средств к ранее запланированному уровню. Проект федерального бюджета на 2021 год готовится ко второму чтению, сейчас основные его положения рассматривают профильные комитеты, Совет Федерации, общественные организации и др. В середине сентября в Госдуму был внесен законопроект, предусматривающий единый механизм комплексного развития территорий и сноса аварийного и ветхого жилья по аналогии с программой реновации в Москве. Закон о всероссийской реновации также сейчас находится в стадии подготовки ко второму чтению. С 2019 года переселение россиян осуществляется в рамках приоритетного национального проекта "Жилье и городская среда". В ближайшие шесть лет предстоит расселить дома общей площадью около 10 млн кв.м, в которых проживают около 530 тыс. россиян.]]></text>
</doc>
