<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730062</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730062</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 16:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян назвал тяжелой ситуацию на ряде участков в зоне конфликта в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - На некоторых участках в зоне карабахского конфликта сложилась тяжелая ситуация, заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. "На некоторых участках Армия обороны Карабаха уверенно контролирует ситуацию, на некоторых участках ситуация очень тяжелая. Я не скрываю", - сказал Пашинян в прямом эфире на своей странице в фейсбуке в понедельник. Он призвал демобилизованных год назад военнослужащих вновь вступить в ряды армии. "Наше законодательство не позволяет мобилизовать их даже в военное время, но я призываю вас мобилизоваться", - сказал он. "Знайте, это борьба за право жизни. В противном случае мы будем подвергнуты геноциду", - заявил Пашинян. Ранее в понедельник министерство обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) сообщило, что с начала боев в Карабахе в конце сентября  погибли 223 военнослужащих  армии НКР. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. В свою очередь Пашинян заявил о нападении Азербайджана на НКР. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации.]]></text>
</doc>
