<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736462</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736462</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 20:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 10 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новые ограничения в Москве, российские миротворцы в Карабахе и слово года</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: - Суточный прирост новых случаев COVID-19 в РФ  составил 20 977, это  на 821 меньше  вчерашнего; больше всего в Москве - 5 902 случаев. - Москва усиливает ограничения  из-за роста числа заболевших: запрещены культурные и развлекательные мероприятия  с участием зрителей , барам и ночным клубам  запрещена работа ночью , а студентов вузов и колледжей  переведут на дистанционку  до середины января. - Первые российские миротворцы прибыли в Нагорный Карабах.  Они  будут развернуты  вдоль линии соприкосновения в самом Карабахе и вдоль коридора, соединяющего его с Арменией. Что касается турецких военных, то в тексте трехстороннего заявления нету  никаких упоминаний  об их присутствии в регионе. - Госдума одобрила назначение пяти новых министров   и вице-премьера . Главой Минтранса стал гендиректор "Аэрофлота" Виталий Савельев, Минэнерго возглавил гендиректор ПАО "РусГидро" Николай Шульгинов, руководить Минстроем будет замминистра строительства Ирек Файзуллин, Алексей Чекунков станет министром по развитию Дальнего Востока и Арктики, а его бывший глава Александр Козлов - министром природных ресурсов и экологии. Глава Минэнерго Александр Новак станет новым вице-премьером. - Духовное управление мусульман России запретило браки  с немусульманками. Соответствующее богословское заключение Совета улемов было принято еще в июле, однако  обнародовано лишь сейчас . - Франция предложила реформировать Шенгенскую зону.  В ближайшие дни Париж  представит свой план  другим странам ЕС. - Индекс МосБиржи превысил 3000 пунктов  впервые  с начала сентября . - Хабиб Нурмагомедов сохранил за собой первое место  в объединенном, вне зависимости от весовой категории,  рейтинге UFC . - Суд перевел CEO банка "Траст" Хабарова  из СИЗО  под домашний арест . - Словарь Collins назвал слово года  - им стало  "локдаун" .]]></text>
</doc>
