<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727230</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727230</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 16:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Брат осужденного в РФ Уилана сообщил о переговорах по его освобождению</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пол Уилан</tag>
    <tag type="str">Дэвид Уилан</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Признанный виновным в шпионаже в РФ гражданин США, Великобритании, Канады и Ирландии Пол Уилан заявил в разговоре с семьей, что при вынесении приговора судья объявил о ведущихся переговорах об его освобождении, сообщил "Интерфаксу" брат осужденного Дэвид. "Меня поразил один комментарий, сделанный Полом  (в разговоре с семьей - ИФ) , а именно, что при вынесении приговора судья указал, что ведутся переговоры об его освобождении", - сказал Дэвид Уилан. Брат Пола Уилана выразил уверенность, что тот знал о ведущихся переговорах с момента своего задержания. "Его адвокаты и другие российские официальные лица сказали то же самое российским СМИ. Это как если бы Пол был болен, и русские бюрократы говорили ему, что надеются, что он скоро поправится, хотя они не могут предоставить ему никакого облегчения, кроме своего желания", - добавил собеседник агентства. Он также рассказал, что в мордовской колонии его брат будет заниматься производством шляп и верхней одежды. "Пол рассказал, что другие осужденные в основном не русские и не говорят по-английски. Его работа в колонии будет состояться в производстве шляп и курток", - сообщил "Интерфаксу" Дэвид Уилан. "Пол отметил, что чувствует себя здоровым", - добавил собеседник агентства. Мосгорсуд 15 июня приговорил Уилана  к 16-ти годам колонии строгого режима , признав его виновным в шпионаже (ст. 276 УК РФ). Иностранец  отправлен отбывать наказание  в колонию №17 в Мордовии. Свою вину Уилан не признал, однако приговор решил не обжаловать, поскольку надеется, что его обменяют. Приговор вступил в силу 3 июля. Тогда осведомленный источник говорил "Интерфаксу", что Москва и Вашингтон активно обсуждают возможность обмена Уилана на осужденных в США Константина Ярошенко и Виктора Бута в рамках их помилования президентами двух стран. Защита американца сообщала, что располагает неподтвержденной пока информацией, что  его обмен может состояться в сентябре .]]></text>
</doc>
