<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729299</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729299</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 11:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Макрон счел необдуманными и опасными заявления Турции по Карабаху</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Заявления Турции о готовности поддерживать любыми способами Азербайджан в конфликте в Нагорном Карабахе опасны, так как подталкивают Баку к действиям, заявил в среду президент Франции Эммануэль Макрон. "Я обратил внимание на  политические заявления Турции . Они необдуманные и опасные", - сказал он на пресс-конференции в Латвии. "Я обеспокоен воинственными заявлениями, сделанными Турцией в последние часы. По сути, такие заявления подталкивают Азербайджан к действиям", - добавил Макрон. Французский лидер также сказал, что планирует обсудить ситуацию в Нагорном Карабахе с президентом России Владимиром Путиным и президентом США Дональдом Трампом. "Сегодня вечером у меня будет телефонный разговор с Путиным, а завтра по этому вопросу - с Трампом", - заявил Макрон. По его словам, эти беседы позволят "обменяться мнениями и предложить решение проблемы". Французский лидер напомнил, что минскую группу ОБСЕ, которая занимается урегулированием конфликта в Нагорном Карабахе, возглавляют Франция, США и Россия. По его словам, эти страны находятся в контакте "с первых часов" эскалации напряженности. Макрон добавил, что скоро обсудит ситуацию в Нагорном Карабахе и с европейскими партнерами. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую Республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
