<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737679</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737679</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 16:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд дважды вернул историку Дмитриеву кассационную жалобу на приговор</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Петрозаводский суд</tag>
    <tag type="str">Верховный суд Карелии</tag>
    <tag type="str">Виктор Ануфриев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Петрозаводский городской суд дважды отказался принять кассационную жалобу лидера карельского отделения "Мемориала" Юрия Дмитриева на приговор Верховного суда республики по статье о насильственных сексуальных действиях в отношении несовершеннолетней. Об этом сообщил адвокат историка Виктор Ануфриев в среду. "Суд уже дважды вернул жалобу, якобы там что-то не так сделано", - сказал он. По его словам, суд аргументирует отказы тем, что в заявлениях не приведены обоснования для обжалования. Если суд примет заявление, он будет должен направить жалобу в Третий кассационный суд. Ануфриев высказал мнение, что процедуру принятия жалобы тормозит пересмотр дела по обвинениям в изготовлении детской порнографии, развратных действиях и в хранении фрагментов ружья. "Верховный суд принял, на мой взгляд, странное решение. Потому что дело-то одно, а он его разбил. По одной части  увеличил наказание до 13 лет  ( по статье о сексуальном насилии над приемной дочерью. - ИФ. ), а вторую часть направил на новое рассмотрение. Я так понимаю, коллизия в этом", - отметил Ануфриев. Городской суд  перенес с 18 на 24 ноября  повторное рассмотрение дела Дмитриева по обвинениям в развратных действиях, изготовлении детской порнографии и хранении оружия (ст. 135, ч. 3 ст. 135, п. "в" ч. 2 ст. 242.2, ч. 1 ст. 222 УК).]]></text>
</doc>
