<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727426</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727426</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 15:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Памфилова предложила найти разумную альтернативу трехдневному голосованию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">Сергей Миронов</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Справедливая Россия</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Центризбиркома Элла Памфилова на этапе внесения не будет комментировать поступивший в Думу законопроект депутатов от "Справедливой России" о запрете трехдневного голосования, но предлагает авторам поправок придумать разумную альтернативу тому, что они хотят отменить. "Пока я бы просто единственное, что могла пожелать всем инициаторам предложений по этому поводу, - хорошенько продумывать последствия своих инициатив, и уж если предлагать, то предлагать какую-то разумную альтернативу, которая бы снимала те проблемы, которые есть", - сказала она. По ее прогнозу, сейчас подобные предложения "будут сыпаться, как из рога изобилия", поэтому в ЦИК пока комментировать их не будут. "Если в Думе дойдет до серьезного обсуждения этого вопроса, вот тогда мы и выскажем свои конкретные предложения", - добавила председатель ЦИК. Ранее 17 сентября группа депутатов от "Справедливой России" во главе с председателем фракции Сергеем Мироновым  внесли в палату  законопроект № 1022658-7 об отмене закона, который разрешил избиркомам проводить голосование на выборах и референдумах в течение нескольких, но не более трех дней, и обустраивать участки вне помещений. Авторы поправок считают, что на минувших выборах трехдневное голосование было оправдано в условиях пандемии, но избирательный процесс оказался неконтролируемым для наблюдателей и камер, "что не позволяет с достоверностью утверждать отсутствие нарушений избирательного законодательства в ходе реализации избирательного процесса". Единый день голосования в сентябре 2020 года растянули на три дня по постановлению Центризбиркома. Для следующих выборов такие решения будут приниматься уже в соответствии с федеральным законом. Миронов ранее  обещал раскритиковать  новый закон на встрече лидеров думских фракций с президентом Владимиром Путиным. Оппозиция пыталась обжаловать постановление ЦИК о применении закона в Единый день голосования в сентябре 2020 года в Верховном суде. Суд не принял к рассмотрению иски представителей КПРФ и кандидатов в депутаты от проекта " Объединенные демократы" , мотивировав отказ тем, что в иске оспаривается федеральный закон (ФЗ-67), дающий ЦИК право урегулировать досрочное голосование.]]></text>
</doc>
