<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740186</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740186</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 09:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турция полностью расплатилась с РФ за поставки С-400</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Сергей Чемезов</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">С-400</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Турция выплатила РФ все средства за поставку систем противовоздушной обороны С-400, контракт закрыт, сообщил глава госкорпорации "Ростех" Сергей Чемезов. "Мы выполнили контракт полностью, он закрыт, а это значит, что мы отгрузили и получили все средства",- заявил Чемезов журналистам, отвечая на вопрос "Интерфакса". Он заявил, что перспективы развития военно-технического сотрудничества с Анкарой есть. "Этот контракт был уникальный, потому что он был реализован в страну НАТО. Ведем переговоры с турецкими партнерами и по другой технике, перспективы есть", - сказал Чемезов. Глава Ростеха также заявил, что РФ по-прежнему ждет от Анкары решений по покупке второй партии С-400. "Сейчас мяч на стороне Турции - ждем решений наших партнеров. "Рособоронэкспорт" находится в постоянном контакте с турецкой стороной и обсуждает дальнейшее сотрудничество", - сказал Чемезов. "Мы обсуждаем и возможность производства элементов, то, что можно произвести у них. Ведь С-400 "Триумф" - сложная техника. С ноля начать ее производить нереально", - добавил он. Как сообщал "Интерфакс", Турция  купила у России четыре дивизиона С-400 . 23 октября 2019 года "Рособоронэкспорт" сообщил, что Россия выполнила этот контракт досрочно, поставив Турции все элементы систем С-400, включая ракеты. Москва поставила Анкаре  системы С-400 на $2,5 млрд , часть контракта была оформлена в кредит, сообщал ранее Чемезов. Официально сообщалось, что первый контракт предполагает опцион на поставку Турции дополнительной партии С-400. Глава Федеральной службы по военно-техническому сотрудничеству (ФСВТС) России Дмитрий Шугаев в марте в интервью "Интерфаксу" сказал, что Россия рассчитывает в обозримом будущем договориться о поставке Турции дополнительной партии С-400. 16 октября  стало известно , что Анкара успешно испытала системы С-400. С-400 - зенитная ракетная система дальнего действия (АО "Концерн ВКО "Алмаз-Антей"). Стоит на вооружении ВС России. Применяется, в частности, для обороны российских военных баз в Сирии.]]></text>
</doc>
