<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707722</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707722</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 00:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Режим самоизоляции в Подмосковье продлен до 31 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Москве в четверг также были продлены действующие ограничения для борьбы с COVID-19</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Андрей Воробьев</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В Московской области режим самоизоляции, введенный из-за эпидемии  коронавируса , продлен до 31 мая включительно, говорится в постановлении губернатора Московской области Андрея Воробьева,  опубликованном  на сайте регионального правительства. Рабочие пропуска, оформленные для проезда в Подмосковье до 11 мая, продолжат действовать по 31 мая включительно. Сохраняется запрет на проведение спортивных и иных массовых мероприятий с очным присутствием граждан, на работу предприятий общепита, кроме обслуживания на вынос и доставки, на работу салонов красоты, СПА-салонов и иных объектов, которые оказывают услуги, предусматривающие очное присутствие гражданина. Введенный ранее временный запрет на услуги каршеринга также продлевается до 31 мая. Школы, высшие и средние специальные учебные заведения и другие образовательные организации продолжат дистанционное обучение до 31 мая. Дошкольные учреждения в этот период останутся закрытыми, однако при необходимости в детских садах, а также в школах для учеников 1-4 классов должна быть обеспечена работа дежурных групп численностью не более 12 человек. Цифровые пропуска в Московской области начали оформлять с 15 апреля. Для передвижения в области и столице жители Подмосковья могут оформлять их в мобильном приложении "Госуслуги СТОП Коронавирус", на  портале  Госуслуг, а также, отправив смс на номер 0250. Режим самоизоляции действует на территории Подмосковья с 28 марта. В Москве 7 мая также были продлены действующие ограничения для борьбы с распространением коронавируса.]]></text>
</doc>
