<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731793</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731793</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 13:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дмитрий Песков заявил, что у РФ нет претензий к Тихановской</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - У российских правоохранительных органов нет претензий к объявленной в розыск Белоруссией экс-кандидату в президенты республики Светлане Тихановской, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "У нас есть достаточно четкие обязательства по всем союзным документам, которые подписаны. И на фоне того, что белорусские правоохранители ее подали в розыск, то, соответственно, мы получили обязательства по истребованию", - сказал Песков журналистам в пятницу. "Она была передана в розыск белорусскими правоохранителями, а мы, в свою очередь, имеем с ними единую систему и единые обязательства", - пояснил Песков. Отвечая на вопрос, попадает ли ситуация с Тихановской в разряд тех, которые можно посчитать преследованием по политическим мотивам, Песков ответил: "Нет, не попадает". О том, что Тихановская объявлена в межгосударственный розыск, сообщила ранее в пятницу "Интерфаксу" официальный представитель белорусского МВД Ольга Чемоданова. "Я могу подтвердить, что Тихановская объявлена в межгосударственный розыск. Что касается статьи, по которой она объявлена - это вопрос к Следственному комитету", - сказала она. Следственный комитет Белоруссии позднее подтвердил, что Тихановская  объявлена в межгосударственный розыск  "за призывы к действиям, направленным на причинение вреда национальной безопасности Республики Беларусь, совершенным с использованием средств массовой информации или глобальной компьютерной сети Интернет".]]></text>
</doc>
