<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734632</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734632</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 18:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокуратура попросила США выдать бывшего сити-менеджера Нижнего Новгорода</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура РФ</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
    <tag type="str">Олег Кондрашов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Генпрокуратура РФ обратилась в компетентные органы США с просьбой о выдаче экс-главы администрации Нижнего Новгорода Олега Кондрашова, задержанного на территории Америки. "По имеющейся информации, 1 сентября текущего года Олег Кондрашов задерживался на территории США за нарушение иммиграционного законодательства", - сообщил "Интерфаксу" официальный представитель Генпрокуратуры Андрей Иванов. "В связи с установлением его местонахождения на территории указанного государства Генеральной прокуратурой Российской Федерации в американские компетентные органы неоднократно направлялись необходимые материалы для использования в ходе иммиграционных судебных разбирательств при рассмотрении вопроса о возможности депортации Кондрашова в Россию", - добавил он. По словам Иванова, в настоящее время Генпрокуратура продолжает взаимодействие с американскими компетентными органами по данному вопросу. Кондрашов был объявлен в международный розыск в 2018 году. Он обвиняется в получении взятки в особо крупном размере. По версии следствия, Кондрашов в 2012-2013 годах получил от одного из предпринимателей лично и через посредников взятку в виде денег на общую сумму 17 млн рублей. Кондрашов был назначен главой администрации Нижнего Новгорода в декабре 2010 года. С 2005 года был депутатом городской думы. В октябре 2010 года повторно избирался депутатом гордумы, сложил полномочия после утверждения в должности главы администрации. На заседании 22 июля 2015 года депутаты гордумы Нижнего Новгорода отклонили отчет Кондрашова за 2014 год и проголосовали за его отставку. 7 октября 2015 года Дума Нижнего Новгорода расторгла с ним контракт.]]></text>
</doc>
