<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740472</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740472</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 21:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК получит систему проверки подписей с помощью нейросети</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - В рамках реализации новой цифровой платформы, аналога государственной автоматизированной системы "Выборы", одним из основных сервисов ЦИК РФ будет проверка подписных листов программно-аппаратным комплексом (ПАК) с привлечением нейросетевой модели, сообщил "Интерфаксу" член ЦИК РФ Антон Лопатин. "ПАК будут применять эксперты-почерковеды и с использованием результатов работы программы сделают окончательный вывод о достоверности или недостоверности подписи. Эта система находится в опытной эксплуатации, и нейросетевую модель сейчас обучают, чтобы минимизировать человеческий фактор при проверке подписных листов и уйти от спекуляций на эту тему", - сказал Лопатин во вторник. Он пояснил, что в процессе обучения этой модели сначала подписи проверяет ПАК, затем специалисты. Если эксперты-почерковеды обнаружат подделанные подписные листы, то в этом случае они дополнят выводы, сделанные программно-аппаратным комплексом. По его словам, проверка подписных листов с помощью ПАК уже тестировалась на выборах в двух регионах РФ, но эта работа велась параллельно с работой экспертов-почерковедов. Также Лопатин сообщил, что комплекс во время проверки подписи будет автоматически сверять данные в подписном листе с электронным регистром избирателей. К примеру, ФИО, место жительства, паспортные данные и дата рождения избирателя будет проверяться в соответствии с регистром данных новой цифровой платформы. "Если будут какие-то отличия в данных в регистре, в этом случае эксперт определит, могут ли это быть особенности почерка избирателя или фальсифицированная подпись", - сказал член ЦИК РФ. Он добавил, что в настоящее время эта процедура соответствия данных избирателя в подписном листе проверяется вручную.]]></text>
</doc>
