<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726954</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/726954</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 07:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рост розничных продаж и промпроизводства в Китае в августе превзошел прогнозы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Экономическая активность в Китае усилилась в августе на фоне стимулирующих мер, принятых властями страны для поддержки экономики в условиях пандемии коронавируса. Розничные продажи в КНР в прошлом месяце выросли на 0,5% по сравнению с тем же периодом предыдущего года, свидетельствуют данные Государственного статистического управления КНР. Повышение розничных продаж было отмечено впервые в 2020 году. Эксперты, опрошенные The Wall Street Journal, в среднем прогнозировали увеличение розничных продаж в Китае в августе на 0,1%. В июле их объем упал на 1,1%. Продажи одежды в августе выросли на 4,2%, косметики - на 19%, ювелирных украшений - на 15,3%, автомобилей - на 11,8%. В период с января по август розничные продажи в КНР упали на 8,6%. Промпроизводство в Китае в августе повысилось по итогам пятого месяца подряд - на 5,6% в годовом выражении. Темпы роста ускорились по сравнению с июльскими 4,8% и были максимальными с декабря 2019 года. Аналитики в среднем ожидали, что рост составит 5,2%. Объем производства в перерабатывающей промышленности в августе увеличился на 1,6%, в горнодобывающей промышленности - на 1,6%, выработка электричества выросла на 5,8%. Безработица в Китае в августе снизилась до 5,6% с 5,7% в июле, сообщило ГСУ. Инвестиции в основные активы в КНР в январе-августе сократились на 0,3% по сравнению с тем же периодом годом ранее, что совпало с консенсус-прогнозом экспертов. Для сравнения: в январе-июле падение составило 1,6%.]]></text>
</doc>
