<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">673482</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/673482</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-21 13:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Будущее Человека-паука во франшизе Marvel стало туманным из-за конфликта Sony и Disney</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Студии не смогли договориться, как делить прибыль от фильмов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Sony Pictures</tag>
    <tag type="str">Walt Disney</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 августа. INTERFAX.RU - Противоречия между киностудиями Walt Disney и Sony Pictures Entertainment могут привести к разрыву партнерских отношений. Это приведет к тому, что из фильмов по вселенной комиксов Marvel может исчезнуть персонаж Человека-паука. Об этом  сообщает  агентство Bloomberg со ссылкой на информированные источники. Студии зашли в тупик в переговорах об условиях новой сделки, в частности, по поводу распределения выручки от кассовых сборов. По некоторым данным, Disney потребовала от Sony 50% выручки от фильмов с Человеком-пауком, тогда как Sony настаивает на прежних 5%. Между тем представители Sony написали в твиттере, что Disney отказалась отпустить главу Marvel Кевина Файги поработать главным продюсером нового фильма франшизы "Человек-паук". Возможное объяснение - его высокая занятость в связи с тем, что в рамках приобретения активов 21st Century Fox студии достались права на персонажей "Людей Икс", и Disney рассчитывает включить их в свои следующие фильмы. Права на фильмы про Человека-паука принадлежат Sony, однако Disney договорился с ней об "аренде" персонажа для участия в своих фильмах, снятых на основе вселенной Marvel, в 2015 году. Sony приобрела права на киноперсонажа в 1999 году, до того, как Disney купила Marvel за $4 млрд. Фильм 2019 года "Человек-паук: Вдали от дома" собрал в мировом прокате $1,1 млрд, что является рекордом для Sony Pictures. Также персонаж, сыгранный тем же актером Томом Холландом, был частью супергеройской команды в картине "Мстители: Финал", ставшей  самым кассовым фильмом  в истории ($2,79 млрд).]]></text>
</doc>
