<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729607</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729607</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 00:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">CNN сообщил о вербовке сирийских наемников для отправки в Карабах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорно-Карабахская республика</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Телеканал CNN  представил  данные о том, что поддерживаемые Турцией наемники из северной Сирии готовятся к переброске в Нагорный Карабах. "Я добровольно согласился на это, как и 90% моего подразделения. Мы заключили контракт на три месяца и ежемесячно будем получать $1,5 тыс. от нашего командира", - заявил CNN мужчина, являющийся, по данным телеканала, боевиком. Он также сказал, что принадлежит к "мятежной Сирийской национальной армии, которую поддерживает Турция". По информации собеседника CNN, добровольцы собираются в районе Хавар Килис недалеко от сирийско-турецкой границы в ожидании транспортировки к зоне карабахского конфликта. Ранее в четверг президент Франции Эммануэль Макрон говорил, что располагает твердыми сведениями о прибытии сирийских боевиков в непризнанную Нагорно-Карабахскую республику. Как  сообщала  официальный представитель МИД РФ Мария Захарова, Россия также располагает собственными данными о том, что боевики из Ближнего Востока воюют в Нагорном Карабахе По данным армянской стороны, Турция на фоне обострения ситуации в Нагорном Карабахе перебросила в Азербайджан около 4 тыс. боевиков из северных районов Сирии. В Анкаре эти данные опровергали. В свою очередь азербайджанская сторона заявляла, что располагает информацией о том, что среди убитых армянских военных есть этнические армяне-наемники из Сирии и стран Ближнего Востока.]]></text>
</doc>
