<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734362</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734362</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 14:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Поправки об экономических санкциях России прошли первое чтение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Госдума приняла в первом чтении поправки, уточняющие закон 2006 года, который позволяет России применять экономические санкции к компаниям и физическим лицам в условиях, представляющих угрозу безопасности страны. Правительство внесло этот законопроект № 996800-7 в Госдуму в конце июля. Он предполагает, что санкции смогут применяться не только к отдельным иностранным компаниям и гражданам, но и к компаниям, которые они контролируют более чем на 25%. Кроме того, Банк России сможет отзывать лицензии у ряда участников рынка за неисполнение предписания о блокировке средств в рамках применяемых санкций. Законопроект уточняет порядок применения запрета на осуществление финансовых операций и порядок замораживания (блокирования) денежных средств и иного имущества, ценных бумаг блокируемых лиц. В документе прописывается роль ЦБ, который направляет организациям, осуществляющим операции с денежными средствами, уведомление о блокировке, осуществляет надзор за исполнением. В ряде законов (о банках, работе страховых организаций, НПФ, участников рынка ценных бумаг) прописывается право ЦБ на отзыв лицензии в случае неисполнения предписания о блокировке средств. В законопроекте делается оговорка, что блокируемое лицо вправе осуществлять операции с денежными средствами или иным имуществом при получении и расходовании пенсии, стипендии, пособия, социальной выплаты, гарантированных государством в соответствии с российским законодательством, а также на уплату налогов и штрафов. Еще одна новелла разрешает вводить экономические санкции не только в отношении иностранных юридических и физических лиц, но и компаний, которые подконтрольны иностранным организациям или иностранным гражданам. К подконтрольным предлагается относить юридическое лицо, в котором иностранные компании или физлица прямо или косвенно (через третьих лиц, в том числе входящих в одну группу лиц) владеют более чем 25% голосов в высшем органе управления. Сюда включается участие на основе договоров доверительного управления имуществом или простого товарищества, поручения, акционерного или иного соглашения. В случае принятия закон вступит в силу через 30 дней после официального опубликования. Уточняется, что он будет распространяться на правоотношения, связанные с введением специальных экономических мер в связи с недружественными действиями Украины в отношении граждан и юридических лиц РФ с 22 октября 2018 года. Сейчас по закону Россия может ввести экономические санкции в отношении иностранных компаний и физических лиц в случае недружественных действий иностранных государств. В рамках специальных экономических мер Россия может приостановить действие ряда международных договоров и программ, установить ограничение в туристической деятельности. Решение о применении специальных экономических мер в отношении конкретных иностранных государств или иностранных организаций и граждан и о сроке, в течение которого меры будут применяться, принимается президентом на основе предложений Совета безопасности с обязательным незамедлительным информированием парламента.]]></text>
</doc>
