<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734827</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734827</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 21:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Акционеры "Яндекса" утвердили обновленный состав совета директоров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Аркадий Волож</tag>
    <tag type="str">Герман Греф</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Акционеры "Яндекса" на годовом собрании утвердили обновленный состав совета директоров, говорится в сообщении компании. Акционеры переизбрали сооснователя и CEO "Яндекса" Аркадия Воложа исполнительным директором в совете на четыре года. Бывший CTO "Яндекса" Михаил Парахин переизбран на год в качестве неисполнительного директора. Одновременно с этим глава Сбербанка Герман Греф, который входил в совет директоров с 2014 года, покинул его. Помимо них, в совет директоров входят управляющий директор группы компаний "Яндекса" Тигран Худавердян, профессор финансов Высшей школы бизнеса Стэнфордского университета Илья Стребулаев, основательница Wellville Эстер Дайсон, экс-руководитель администрации президента РФ Александр Волошин, сооснователь и генеральный партнер Almaz Capital Partners Чарльз Райан, гендиректор "ВТБ Капитала" Алексей Яковицкий, гендиректор АНО "Россия - страна возможностей" Алексей Комиссаров, а также Роже Рийниа (ранее занимал посты в Apple и ряде нидерландских компаний). Пост председателя совета директоров "Яндекса" занимает президент частной инвестиционной компании Firehouse Capital Inc Джон Бойнтон. Основной акционер "Яндекса" - основатель компании Аркадий Волож, ему до последних сделок принадлежало 9,84% капитала и 48,48% голосов компании. Среди институциональных инвесторов компании - Capital Group, Harding Loevner, Invesco и другие крупные фонды. В июне "Яндекс" разместил акции на рынке в  рамках SPO  и в пользу группы инвесторов, в результате чего держателями акций "Яндекса" стали ВТБ, Ervington Investments Limited Романа Абрамовича и Treliscope Limited Александра Абрамова и Александра Фролова. Каждый из инвесторов владеет по 1,4% капитала и 0,7% голосов интернет-компании.]]></text>
</doc>
