<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737617</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737617</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 10:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совет Федерации дал согласие на использование российских миротворцев в Нагорном Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Совет Федерации дал согласие президенту на размещение контингента российских миротворцев в Нагорном Карабахе. Такое решение принято на заседании верхней палаты в среду. "На основании пункта "Г" части 1 ст. 102 Конституции РФ и ст. 7 федерального закона о порядке предоставления Российской Федерацией военного и гражданского персонала для участия в деятельности по поддержанию и восстановлению международного мира и безопасности вношу в Совет Федерации ФС РФ предложение о принятии постановления о согласии на направление в Нагорный Карабах с 10 ноября 2020 года воинского формирования Вооруженных сил РФ с необходимым вооружением военной и специальной техникой", - зачитал обращение президента РФ к Совету Федерации его полномочный представитель в верхней палате Артур Муравьёв. Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко отметила, что ввод миротворческих сил сыграл ключевую роль в остановке боевых действий, кровопролития, принес мир. "И сегодня наши миротворцы не только выполняют функцию миротворцев, но и важнейшую гуманитарную миссию, обеспечивают безопасность возвращения беженцев в свои родные места в соответствии с соглашением, подписанным главами трех государств, оказывают медицинскую помощь. И мы видим, как положительно реагируют люди на присутствие наших миротворцев, понимая, что они наконец-то принесли мир и покой", - сказала она. В соответствии с  договоренностями  президента Азербайджана, премьер-министра Армении и президента РФ в зоне нагорно-карабахского конфликта с полуночи 10 ноября по московскому времени установлен режим прекращения огня. Для контроля за соблюдением этих договоренностей на территорию Нагорного Карабаха было решено ввести 1960 российских миротворцев. Согласно указу президента РФ "O мерах по поддержанию мира в Hагорном Карабахе", российские миротворцы в Нагорном Карабахе  должны сменяться  не реже, чем дважды в год.]]></text>
</doc>
