<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737669</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737669</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 14:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ создают систему управления многотысячными группировками спутников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Российские космические системы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - "Российские космические системы" разрабатывают систему управления группировками спутников, основанную на искусственном интеллекте, сообщили в пресс-службе холдинга. "Холдинг "Российские космические системы" разрабатывает саморегулируемую технологию управления многоспутниковыми орбитальными группировками с элементами искусственного интеллекта и минимальным участием человека. Она позволит в будущем автоматизировать управление спутниковыми группировками из тысяч космических аппаратов", - сообщили в пресс-службе. Как отмечается в сообщении, для нынешней космической группировки наземный автоматизированный комплекс ежесуточно проводит до 2 тысяч сеансов управления. При этом сегодняшние технологии предполагают обслуживание каждого аппарата в отдельности. Однако данная технология имеет свои лимиты и дальнейшее наращивание группировки "создает вероятность коллапса". "Особенностью новой технологии станет переход от применяемого сегодня точечного управления отдельными космическими аппаратами к управлению системным эффектом всей орбитальной группировки", - подчеркнули в пресс-службе. "Для дальнейшего увеличения возможностей саморегулируемой системы для многоспутниковых орбитальных группировок предполагается использовать технологию GRID-систем путем создания глобального "виртуального суперкомпьютера" - объединения в единую сеть вычислительных мощностей автоматизированных систем управления и самих космических аппаратов", - добавили в пресс-службе.]]></text>
</doc>
