<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708513</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708513</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 19:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В российских банях запретят пить чай и окунаться в купель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Роспотребнадзор выпустил рекомендации для работы саун и бань в России в условиях коронавируса: бассейны и купели работать не будут, напитки и еда окажутся под запретом, контакты между посетителями ограничат. Документ опубликован на официальном сайте Роспотребнадзора. Работать бани и сауны будут только по предварительной записи. Число людей за один сеанс будет ограничено площадью помывочных - чтобы исключить лишние контакты и соблюсти полутораметровую социальную дистанцию. Между сеансами должен быть временной промежуток не менее 20 минут - перерыв понадобится, чтобы посетители меньше контактировали, а у персонала было время провести дезинфекцию. В рекомендациях прописан запрет на использование купелей и бассейнов, а также запрет давать посетителям еду, чай, кофе и другие напитки. Персонал бань и саун будет проходить в начале смены "входной фильтр" - к работе не допустят лиц с высокой температурой и другими признаками инфекционных заболеваний, например, кашлем и насморком. У работника также спросят, как он себя чувствует, не болеют ли члены его семьи и не контактировал ли он с больными. Работники саун и бань будут выходить на смену в масках, перчатках, спецодежде и сменной обуви. После окончания каждого рабочего дня спецодежду, полотенца и простыни должны сразу отправляться в стирку. Наконец, и у посетителей, и у персонала должна быть возможность обрабатывать руки антисептиками.]]></text>
</doc>
