<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709384</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709384</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 00:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп отметил, что Китай остановил коронавирус в Ухане, но допустил пандемию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп заявил, что хотел бы выяснить, почему Китай очень эффективно сдержал распространение коронавируса  COVID-19  на своей территории, но не смог предотвратить его распространение в других странах мира. "Почему они заблокировали вирус в Ухане, не пустив в другие районы. И при этом - не воспрепятствовали распространению по всему миру?" - спросил он во время заседания членов его администрации в Белом доме. "И почему они не пустили к себе нас? Мы бы помогли решить проблему", - добавил Трамп. На этом фоне Трамп признался, что его отношение к торговому соглашению с Китаем,  заключенному  в начале этого года, меняется, причем - не в лучшую сторону. "Сейчас я отношусь к этому не так, как это было три месяца назад  (до острой фазы кризиса с COVID-19 в США - ИФ) ", - сказал он, пояснив, что пересмотреть отношение к соглашению его вынудила ситуация с пандемией зародившегося в Китае коронавируса COVID-19. Трамп в очередной раз раскритиковал то, как власти КНР решали проблему с этим заболеванием. При этом президент США назвал это соглашение "одним из крупнейших в истории" и напомнил, что Китай покупает большое количество американских товаров. Трамп и его сторонники неоднократно пытались возложить на Китай ответственность за распространение коронавируса в мире. В частности, звучало предположение о том, что вирус был искусственно создан в Уханьском институте вирусологии и из-за  некомпетентности  китайских ученых  "вышел" из лаборатории . Также американский президент обвинял Пекин в манипуляциях со статистикой по числу умерших от коронавируса, утверждая, что мировым лидером по этому показателю является  Китай, а не США . Кроме того, Трамп заявлял, что рассматривает повышение  пошлин  на ввоз китайских товаров в качестве одной из мер компенсации потерь, вызванных распространением COVID-19.]]></text>
</doc>
