<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738968</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738968</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВС Украины утвердил Ощадбанк собственником ТМ "Сбербанк" в стране</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Кассационный хозяйственный суд Верховного суда Украины на заседании 26 ноября отклонил кассационную жалобу Сбербанка России и оставил в силе решение о признании торговой марки "Сбербанк" на территории Украины собственностью украинского государственного Ощадбанка. "Верховный суд не нашел оснований для удовлетворения кассационной жалобы ПАО "Сбербанк России" и оставил без изменений постановление Северного апелляционного хозяйственного суда от 10 августа 2020 года, которым было отказано в иске. Постановление является окончательным и обжалованию не подлежит", - сообщает пресс-служба Верховного суда в соцсети Facebook. Ранее со ссылкой на Ощадбанк сообщалось, что Северный апелляционный хозяйственный суд 10 августа удовлетворил апелляцию украинского банка в рамках его спора со Сбербанком России о праве собственности на торговую марку "Сбербанк". Спор продолжался четыре года. "Победу в этом деле нельзя переоценить, ведь это важный этап в истории защиты Ощадбанком своих прав интеллектуальной собственности в основном судебном деле, которое касается запрета российскому Сбербанку незаконно использовать фирменное наименование "Сбербанк", - отмечал председатель правления Ощадбанка Андрей Пышный. В пресс-службе Ощадбанка агентству "Интерфакс" заявляли, что победа Ощадбанка в этом деле подтверждает за ним право на ТМ "Сбербанк", но при этом не запрещает украинской дочке российского Сбербанка использовать название "Сбербанк". Ощадбанк намерен продолжать отстаивать свои права в рассмотрении его основного иска о незаконности переименования Сбербанка России на Украине в Сбербанк, поданного в декабре 2016 года, в ответ на который Сбербанком России был подан встречный иск. "Процесс длится с 2015 года. Это очередное техническое решение. Верховный суд Украины рассмотрел жалобу Сбербанка на судебные акты по спору, в рамках которого оспаривалась действительность свидетельства Ощадбанка на знак "Сбербанк" на территории Украины", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Сбербанка России. Представитель банка отметил, что Верховный суд Украины лишь подтвердил судебный акт нижестоящего суда об отказе в удовлетворении иска. "Все дальнейшие процессуальные шаги по данному делу будут определены после получения судебного акта в полном объеме (мы его пока не получили). При этом спор по иску Ощадбанка к Сбербанку и его дочернему банку о признании свидетельств на знаки для товаров и услуг еще находится на рассмотрении", - сообщила пресс-служба Сбербанка.]]></text>
</doc>
