<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736410</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736410</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 13:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жена Чемезова передала долю в производителе АКПП для Aurus управляющей компании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Чемезов</tag>
    <tag type="str">Екатерина Игнатова</tag>
    <tag type="str">КТЕ</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Aurus</tag>
    <tag type="str">Сергей Котляренко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Закрытый ПИФ "Инвестиционные решения" под управлением "КСП Капитал Управление Активами" Сергея Котляренко стал владельцем 70% в производителе коробок передач для автомобилей Aurus - ООО "КАТЕ", следует из данных ЕГРЮЛ. ООО "КАТЕ" разрабатывает и производит автоматические коробки передач, редукторы, гибридные трансмиссии и электротрансмиссии. По данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", выручка компании за 2019 год сократилась в годовом выражении почти вдвое и составила 483,34 млн руб., чистый убыток вырос почти в три раза, до 13,86 млн руб. До сих пор эти 70% принадлежали Екатерине Игнатовой, жене главы "Ростеха" Сергея Чемезова. Оставшиеся 30% долей компании - у советника гендиректора НАМИ по инновациям, бывшего топ-менеджера "АвтоВАЗа" Максима Нагайцева. В пресс-службе "Ростеха" сделку не комментируют. Это не первый актив, переданный Игнатовой в "КСП Капитал УА" - в прошлом году управляющая компания стала совладельцем 25% долей в ООО "Лаборатория умного вождения" (ЛУВ), которое специализируется на разработке программных и аппаратных "connected car" решений, призванных оптимизировать эксплуатационные расходы, защищать от угона и удаленно управлять автомобилем. Основной продукт этой компании - телематическая платформа "Элемент". Клиенты ЛУВ - страховщики, автодилеры и компании, владеющие корпоративным автопарком. Под управлением "КСП Капитал УА" находятся средства ряда клиентов, самый известный из которых - Игорь Шувалов. Он передал средства под управление компании Котляренко, будучи первым вице-премьером.]]></text>
</doc>
