<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728460</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728460</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Абызова обвинили в суде в незаконном владении иностранными активами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Абызов</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">СИБЭКО</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Гагаринский суд</tag>
    <tag type="str">Кипр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Экс-министр по вопросам Открытого правительства Михаил Абызов, когда занимал должности на госслужбе, активно участвовал в коммерческой деятельности пяти кипрских компаний и компании "Сибэко", поставщика электроэнергии в Сибири, заявил в суде прокурор. Гагаринский суд начал рассматривать дело бывшего чиновника. По версии обвинения, Абызов знал, что чиновникам нельзя владеть иностранными активами и нужно декларировать доходы, и в 2017 году "принял решение о реализации своего актива, а именно акций компании "Сибэко"". "Согласно плану, (...) в банке Совкомбанк были открыты счета кипрскими компаниями, и на эти счета поступила сумма свыше 32 млрд рублей, как стоимость акций, которые перешли в собственность покупателя. Эти денежные средства по воле Абызова тратились на приобретение других активов, то есть происходило преобразование ранее полученного дохода в другие активы, в том числе покупались иностранные облигации, иностранная валюта", - сказал прокурор. Абызов и другие фигуранты его дела были задержаны в марте 2019 года. С тех пор бывший министр находится под арестом. Ему вменяют организацию преступного сообщества (ч. 3 ст. 210 УК), мошенничество в особо крупном размере, незаконный бизнес, отмывание. Он все обвинения отрицает. Генпрокуратура в августе  обратилась в суд  с иском об обращении в доход государства незаконно нажитых Абызовым 32,5 млрд рублей.]]></text>
</doc>
