<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730128</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730128</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 00:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В "Каро" отвергли закрытие кинотеатра в "Атриуме" из-за нарушения масочного режима</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Недочеты в работе кинотеатра сети "Каро" в ТРЦ "Атриум", которые были выявлены в ходе проверки Роспотребнадзора, не могут быть квалифицированы как нарушения. "Параметры, зафиксированные специалистом Роспотребнадзора в ходе мониторинга как недочёты, были неверно истолкованы СМИ как нарушения, однако не могут быть квалифицированы таким образом", - говорится в сообщении сети. Как отмечают в сообщении, организация информирования посетителей о необходимости соблюдения мер по предотвращению распространения коронавируса сетью "Каро" соблюдается в полном объеме. Информация распространяется через мониторы в фойе, плакаты, ролики непосредственно перед началом сеанса. А наличие бактерицидных облучателей в кинозалах, которые не установлены в зале и стали нарушением, по мнению Роспотребнадзора, отражено в методических рекомендациях. При этом в сети сообщили, что "нарушение, по мнению представителя Роспотребнадзора, сводится к тому, что во время сеансов посетители находятся без средств индивидуальной защиты". "На данный момент у кинотеатров нет права каким-либо образом воздействовать на посетителей, которые сняли маску: у администрации нет возможности провожать нарушителей из зала, применять санкции и силовые меры. Показ посреди сеанса также не может быть остановлен, потому что так будут нарушены права других гостей", - уточняется в сообщении. Также в сети сообщили, что "с учетом организованной "КАРО" "шахматной рассадки", обеспечивающей социальную дистанцию между занятыми местами в зале, присутствие на сеансе без маски не может создать тот уровень угрозы, который приписывают кинотеатрам, как можно судить по последним тенденциям". " "Каро" будет поддерживать контакт с представителями Роспотребнадзора по итогам проведенного мониторингового обследования", - добавили в сети. Ранее оперативный штаб Москвы по борьбе с распространением коронавируса сообщил, что кинотеатру "Каро" грозит штраф за нарушения мер профилактики коронавируса. В частности, Роспотребнадзор выявил нарушения мер профилактики COVID-19.]]></text>
</doc>
