<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729304</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729304</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 11:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Анкара сравнила ситуацию в Карабахе с событиями на Украине</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мевлют Чавушоглу</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Азербайджан располагает достаточным силами для самостоятельного достижения своих целей в Нагорном Карабахе, заявил глава МИД Турции Мевлют Чавушоглу; он также сравнил ситуацию в Карабахе с событиями на Украине и в Грузии. "У Азербайджана достаточно сил для освобождения земель от оккупации", - приводит в среду агентство "Анадолу" слова министра. Однако, по его словам, при необходимости Турция окажет поддержку Азербайджану в любое время и в любом месте. Чавушоглу также указал, что Азербайджан в своих действиях прав как с нравственной, так и с правовой точки зрения. "Международная общественность должна относиться к ситуации в Азербайджане так же, как к событиям на Украине и в Грузии", - добавил министр. Его слова прозвучали вскоре после того, как президент Франции Эммануэль Макрон предостерег турецкую сторону о т необдуманных заявлений , которые обостряют ситуацию в Нагорном Карабахе. Минобороны Азербайджана утром 27 сентября объявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. Премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
