<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741740</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741740</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 13:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин не увидел странного в опционной программе "СИБУРа", в которой участвовал Шамалов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">СИБУР</tag>
    <tag type="str">Кирилл Шамалов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Ничего странного в опционной программе, в результате которой Кирилл Шамалов получил пакет акций "СИБУРа", нет, заявил президент РФ Владимир Путин, комментируя публикации о получении якобы его зятем Шамаловым акций нефтехимического холдинга на нерыночных условиях. "Кто и как получил какие-то там акции в этой компании.. Оказывается, компания публиковала свои данные на этот счет, свое отношение к этому делу. Оказывается, были программы поощрения высшего менеджмента, и господин Шамалов, так же как и другой высший менеджмент, получил (акции - ИФ) по единым правилам. Есть и другие программы для другого уровня управления - они получили (акции - ИФ) по другим правилам. Ничего такого странного здесь нет", - сказал президент РФ. "Читать материал невозможно. Я его так полистал, конечно, поскольку он меня вроде как касается, но там такая компиляция всего, навалено все в одну кучу, что я так до конца и не дочитал. Но на что я хотел бы сразу обратить внимание - все время говорится "зять президента", "зять президента", в конце пишут, что все-таки "бывший зять". Хотя по ходу пьесы все время ввинчивают в сознание читателя, что это зять", - посмеялся Путин. В начале 2013 года "СИБУР", размещая евробонды, раскрыл всех своих акционеров, сообщив, что основные акционеры - бизнесмен Леонид Михельсон и Геннадий Тимченко передали 0,5% менеджменту. Согласно документу, акционерами компании являлись кипрские SIBUR Limited (99,99%) и OOO SIBUR Finance (0,00000459%). Крупнейшими бенефициарами SIBUR Limited были Михельсон (57,2%) и Тимченко (37,3%), в то время как до этого их доли составляли 57,5% и 37,5% соответственно. Компания перечислила полный список топ-менеджеров-акционеров, которым в совокупности принадлежало 5,5% акций. В их число, кроме уже названных ранее заместителя председателя совета директоров, экс-главы "СИБУРа" Александра Дюкова и нынешнего президента компании Дмитрия Конова, вошли Михаил Михайлов, Михаил Карисалов и Кирилл Шамалов. Шамалов, сын акционера банка "Россия" Николая Шамалова, работающий в компании с 2008 года, на тот момент был зампредом правления ООО "СИБУР" и отвечал за "административную поддержку бизнеса". В апреле 2013 года "СИБУР" сообщил, что "совокупная доля, принадлежащая в настоящее время действующему и бывшему менеджменту компании, увеличилась с 5,5% до 17,5%, при этом доля каждого из них не превышает 5%". Теперь миноритариями "СИБУРа" стали все члены правления компании, кроме Сергея Лукичева, также долю получил Алексей Филипповский, в конце июня покинувший пост финдиректора "СИБУРа". В сентябре 2014 года стало известно, что Кирилл Шамалов купил 17% "СИБУРа" у Тимченко, в отношении которого в марте 2014 года были введены санкции США. В результате пакет Шамалова в "СИБУРе" вырос до 21,3%, и он стал держателем второго по величине пакета, а доля Тимченко снизилась до 15,3%. Доля Михельсона не изменилась - 50,2%. В конце 2014 года Шамалов-младший вошел в совет директоров "СИБУРа". В марте 2015 года он покинул правление нефтехимического холдинга, решив заняться инвестициями. В конце 2015 года китайская Sinopec купила 10% "СИБУРа", причем акции продавались пропорционально "почти всеми акционерами". По итогам сделки и деофшоризации владения "СИБУРом" Михельсону принадлежало 43,2% "СИБУРа", Тимченко - 14,2%, Шамалову - 20,9%, топ-менеджменту - 11,34%. В начале 2017 года китайский инвестиционный Фонд Шелкового пути (Silk Road Fund) купил 10% акций "СИБУРа", из них 9% продал Михельсон, Тимченко и Шамалов в сделке не участвовали. В апреле 2017 года компания Михельсона ООО "Траст" купила 17% акций "СИБУР Холдинга" у структуры Кирилла Шамалова ООО "Яуза 12", произошел еще ряд сделок с участием Тимченко. В результате Михельсон контролирует 48,5% "СИБУРа", Тимченко - 17%, действующий и бывший менеджмент компании (включая СЕО компании Дмитрия Конова и главу "Газпром нефти" Александра Дюкова) - 10,6%, китайские Sinopec и "Фонд Шелкового пути" - по 10%, Шамалов - 3,9%. В конце 2017 года Шамалов вновь вошел в правление "СИБУРа". Шамалов родился в Ленинграде в 1982 году. В 2004 году окончил Санкт-Петербургский государственный университет по специальности "юриспруденция". Во время обучения в университете работал в "Газпроме" главным юрисконсультом по правовому обеспечению внешнеэкономической деятельности. После окончания учебы работал во ФГУП "Рособоронэкспорт" экспертом регионального департамента, занимался военно-техническим сотрудничеством с Западной Европой. В 2005 году - ведущий юрисконсульт юридического департамента Газпромбанка, участвовал в правовом сопровождении ряда инвестиционных сделок. В 2005-2008 годах работал в аппарате правительства РФ в должности специалиста-эксперта, консультанта департамента экономики и финансов, где занимался вопросами управления государственным имуществом, а также приватизации и реформирования государственных компаний. В 2008 году Кирилл Шамалов стал вице-президентом СИБУРа, создал в компании новую функцию взаимодействия с федеральными и региональными органами власти, сообщила компания. При его участии был реализован "пилотный" проект по переводу муниципального транспорта одного из регионов на газомоторное топливо на основе использования сжиженного углеводородного газа, продвигались системные решения по использованию полимерных материалов в российском дорожном строительстве.]]></text>
</doc>
