<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">666559</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/666559</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-25 15:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минкультуры призвали худрука МХАТа имени Горького прислушиваться к Дорониной</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В министерстве следят за конфликтом и надеются, что его стороны сумеют договориться</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МХАТ</tag>
    <tag type="str">Татьяна Доронина</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 июня. INTERFAX.RU - Министерство культуры следит за конфликтом в МХАТе имени Горького, где часть коллектива потребовала вернуть Татьяне Дорониной полномочия художественного руководителя. Как сообщили в пресс-службе министерства, там надеются, что стороны сумеют урегулировать возникшие разногласия. Там также напомнили, что Доронина, которая была худруком театра больше 30 лет и в декабре 2018 года  покинула  эту должность, остается председателем худсовета театра, "который как раз и призван влиять на репертуарную политику театра". "Художественный руководитель, со своей стороны, должен прислушиваться к мнению совета и выстраивать репертуарный план исходя из его рекомендаций. Уверены, что коллектив и руководство театра найдут взаимоприемлемое решение", - заявили в министерстве. Артисты МХАТа в  видеообращении  к президенту Владимиру Путину попросили его вмешаться и спасти театр. Они заявили, что Доронина фактически лишена возможностей влиять на репертуарную и художественную политику театра, который превращается в "культурно-досуговый центр" и в котором классические постановки заменяются на спектакли "низкого художественного уровня". Актриса Лидия Матасова  заявила  "МК", что против нового руководства выступают около 30 человек из 88.]]></text>
</doc>
