<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741557</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741557</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 13:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врачи ЕС предсказали продление локдауна в Германии до Пасхи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Локдаун в Германии может продлиться до Пасхи, считает глава Постоянного комитета европейских врачей, председатель совета Всемирной медицинской ассоциации (WMA) профессор Франк Ульрих Монтгомери. "Нам нужно будет рассчитывать на то, что придется жить с различными ограничительными мерами минимум до Пасхи (в 2021 году католическая Пасха выпадает на 4 апреля)", - сказал он медиагруппе Funke. По его словам, даже если вакцинация начнется раньше, чем ожидалось, "эффект поможет улучшить ситуацию только постепенно". С 16 декабря в Германии действуют  жесткие ограничения  в связи с пандемией COVID-19. Закрыты все точки розничной торговли за исключением продовольственных магазинов, аптек, магазинов оптики, автозаправок, автомобильных и велосипедных мастерских, отделений банков и почты, прачечных и химчисток. Также закрываются парикмахерские и салоны красоты, музеи, спортзалы, бассейны и театры были закрыты и до этого. Рестораны и кафе в настоящее время также закрыты, еду можно продавать только навынос. Помимо этого, закрываются все школы - учеников переводят на дистанционное обучение. Церковные службы разрешены с ограничениями - все должны быть в масках, петь будет запрещено, а минимальная дистанция между прихожанами должна составлять 1,5 метра. Власти ФРГ рассчитывают, что таким образом удастся подавить развитие пандемии и к концу января снизить число новых заражений до 50 случаев на 100 тысяч жителей за неделю - именно такой показатель называет канцлер Ангела Меркель для того, чтобы у властей появилась возможность снять часть общественных ограничений.]]></text>
</doc>
