<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736906</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736906</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 04:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Агентство по кибербезопасности США уверено в честности выборов президента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Прошедшие в США президентские выборы были безопасными, данных о потерянных или незасчитанных голосах нет, сообщили Агентство по кибербезопасности и инфраструктурной безопасности при министерстве внутренней безопасности CISA и правительственный координационный совет по инфраструктуре выборов (GCC). "Нет никаких доказательств того, что какая-либо система голосования удалила или потеряла голоса, изменила голоса или была каким-либо образом скомпрометирована", -  говорится  в совместном заявлении, опубликованном на сайте Агентства по кибербезопасности США. В нем также выражается уверенность в безопасности и честности прошедших выборов, несмотря на "многочисленные необоснованные претензии и возможности для дезинформации о процессе выборов".  "Выборы 3 ноября были самыми безопасными в американской истории", - подчеркивается в совместном заявлении. Выборы в США состоялись 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, но официальные результаты обработки бюллетеней в штатах будут известны позднее. На основании имеющихся данных, 7 ноября ведущие американские СМИ спрогнозировали победу Байдена на выборах президента. Сам Байден в обращении к нации также объявил себя победителем выборов, его уже поздравили с победой многие мировые лидеры. Действующий президент-республиканец Дональд Трамп обвинил демократов в мошенничестве и в том, что они "украли" у него победу. Трамп не признал итоги выборов и инициировал ряд судебных исков, чтобы добиться пересмотра результатов голосования в нескольких штатах.]]></text>
</doc>
