<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738894</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738894</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 02:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп пообещал уйти, если за Байдена проголосуют выборщики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп заверил, что передаст власть кандидату в президенты от Демократической партии Джо Байдену, если за того проголосует коллегия выборщиков. "Конечно, я уступлю, и вы это знаете", - ответил Трамп на соответствующий вопрос журналистов. Впрочем, признавать свое поражение действующий президент по-прежнему отказывается. Трамп заявил, что если коллегия выборщиков подтвердит победу Байдена, "они совершат ошибку", но он все же откажется от власти и покинет Белый дом. "Но, думаю, много вещей произойдет до 20 января  (дата инаугурации нового президента - ИФ) ", - добавил он. Трамп в очередной раз заявил, что в ходе выборов президента США были многочисленные мошенничества, но не привел доказательств. Он выразил уверенность, что получил значительно больше 74 млн голосов, но бюллетени в его поддержку были уничтожены, а Байден, по его словам, не набрал 80 миллионов голосов. "Я не знаю, что будет дальше. Я знаю одно, Джо Байден не получил 80 млн голосов", - заявил действующий президент. Кроме того, Трамп сравнил выборную инфраструктуру в США со странами третьего мира. Выборы в США состоялись 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, официальные результаты обработки бюллетеней будут известны позднее. На основании имеющихся данных 7 ноября ведущие американские СМИ спрогнозировали победу Байдена на выборах президента. Сам Байден также в обращении к нации объявил себя победителем выборов, с успехом на них его поздравили многие мировые лидеры. Республиканец Трамп, который обвинил демократов в мошенничестве и в том, что они "украли" у него победу, не признает поражения. Он инициировал ряд судебных исков с целью добиться пересмотра результатов голосования в нескольких штатах Голосование коллегии выборщиков в каждом штате пройдет 14 декабря.]]></text>
</doc>
