<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736188</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736188</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 10:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Причиной стрельбы в воронежской части назван конфликт с офицером</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Воронеж</tag>
    <tag type="str">Балтимор</tag>
    <tag type="str">Воронежская область</tag>
    <tag type="str">Западный военный округ</tag>
    <tag type="str">Антон Макаров</tag>
    <tag type="str">Роман Ермолаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Причиной стрельбы по людям и убийства трех человек в воинской части под Воронежем стал конфликт рядового с проверяющим офицером, рассказал информированный источник "Интерфакса". По его словам, рядовой Антон Макаров "повздорил с прибывшим с проверкой несения службы майором Романом Ермолаевым, выхватил из его кобуры пистолет и выстрелил в офицера". Тогда на помощь Ермолаеву подбежал водитель-срочник, которого Макаров также застрелил. "Затем он произвел выстрелы еще в одного солдата-срочника, который позже скончался, и скрылся", - сказал источник агентства. Ранее пресс-служба Западного военного округа (ЗВО)  подтвердила,  что в одной из частей под Воронежем около 5 утра военнослужащий из состава суточного наряда по парку открыл стрельбу по проверяющим, затем забрал оружие офицера и скрылся. Подозреваемого ищет командование и сотрудники правоохранительных органов, добавили в пресс-службе. Один из источников "Интерфакса" говорил, ссылаясь на предварительные данные, что напавший не только стрелял по сослуживцам, но и зарубил одного из них топором. По его сведениям, подозреваемого заблокировали в одном из помещений аэродрома и начали с ним переговоры. По словам другого собеседника агентства, напавший скрылся и его искали, в том числе на территории части. На военном аэродроме "Балтимор" в Воронежской области дислоцируется 47-й смешанный авиационный полк 105-й смешанной авиационной дивизии 6-й армии ВВС и ПВО Западного военного округа. С 2013 года на аэродроме идет масштабный ремонт, поэтому вся авиатехника перебазирована в город Бутурлиновка. Планируется, что аэродром "Балтимор" введут в эксплуатацию к концу 2020 года.]]></text>
</doc>
