<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728524</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728524</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 22:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская заявила, что Лукашенко слишком поздно занялся реформой Конституции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Заявления президента Белоруссии Александра Лукашенко о намерении внести изменения в конституцию - лишь попытка выиграть время, сказала в интервью газете Le Figaro лидер белорусской оппозиции Светлана Тихановская. "Об этом не может быть речи. Если бы Лукашенко действительно хотел провести реформу Конституции, то думать об этом нужно было раньше. В данном случае это просто способ выиграть время. Белорусы больше не хотят видеть у власти этот режим", - ответила она на вопрос о поддержанных российским руководством планах Лукашенко провести реформу Конституции в преддверии выборов в 2022 году. Тихановская вновь выразила сожаление по поводу позиции Москвы в отношении Лукашенко. "Мы искренне сожалеем, что президент Путин решил поддержать диктатора, против которого выступает белорусский народ", - сказала она. Как считает Тихановская, в России прислушиваются ко мнению президента Франции  Эммануэля Макрона  по белорусской теме. "Мы хотели бы, чтобы Франция начала диалог и играла роль посредника для выхода из этого кризиса", - сказала собеседница газеты. Ранее в сентябре пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков сообщил, что Лукашенко на переговорах с президентом РФ Владимиром Путиным подтвердил свое намерение идти по пути конституционной реформы, и российский президент поддержал это намерение. В Белоруссии продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, прошедших 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Лукашенко, занимающий этот пост с 1994 года. Белорусская оппозиция и страны Запада утверждают, что выборы были фальсифицированы, и отказываются признавать Лукашенко легитимно избранным главой государства.]]></text>
</doc>
