<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734160</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734160</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 09:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ереване заявили об азербайджанском обстреле в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Госдепартамент</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Вооруженные силы Азербайджана с утра понедельника начали артобстртел позиций Армии обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики на северо-восточном направлении в зоне конфликта, заявила пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян. Еще один обстрел, по ее словам, случился на юго-восточном направлении, там по позициям армии Карабаха было выпущено пять артиллерийских снарядов. Пресс-секретарь главы Карабаха Ваграм Погосян также написал в соцсети, что азербайджанская сторона нарушила режим прекращения огня, о котором стороны договорились  при посредничестве  США. Армянский единый информационный центр сообщил, что "в населенных пунктах непризнанной Нагорно-Карабахской республики после 8:00 относительно спокойно. (...) Режим прекращения огня сохраняется". Ранее в понедельник Минобороны Азербайджана  заявило , что ВС Армении в очередной раз нарушили режим прекращения огня и начали артобстрел территории Тертерского района. Премьер-министр Армении Никол Пашинян в фейсбуке  заявил,  что армянская сторона продолжает строго соблюдать режим прекращения огня. 25 октября Госдепартамент США сообщил, что министры иностранных дел МИД Армении и Азербайджана Зограб Мнацаканян и Джейхун Байрамов договорились о гуманитарном перемирии в Карабахе с 08:00 местного времени 26 октября.]]></text>
</doc>
