<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737304</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/737304</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 15:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новым гендиректором МАМТ стал Андрей Борисов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МАМТ</tag>
    <tag type="str">Андрей Борисов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Генеральным директором Московского академического музыкального театра имени Станиславского и Немировича-Данченко (МАМТ) стал Андрей Борисов, ранее занимавший должность гендиректора Пермского театра оперы и балета имени Чайковского, сообщается на сайте театра в понедельник. Борисов сменил на посту Антона Гетмана, занимавшего должность руководителя с 2016 года. В 1989 году Гетман окончил Ленинградский государственный институт театра, музыки и кино имени Черкасова по специальности "театроведение - организация театрального дела". С 2002 года занимал должность заместителя генерального директора Большого театра России. Борисов в 1996 году окончил исторический факультет Пермского государственного университета. С 2002 по 2007 год был приглашенным экспертом в администрации губернатора Пермского края и мэрии Перми по вопросам межнациональных и межкультурных отношений. С 2008 по 2015 год - заместитель председателя Главной аттестационной комиссии Министерства образования Пермского края. В 2008 году возглавил кафедру гуманитарных дисциплин в Национальном исследовательском университете "Высшая школа экономики" (Пермь), был там деканом-организатором социально-гуманитарного факультета. В 2014-2017 был директором Государственного архива Пермского края, превратив его в активно действующий центр культуры. В апреле 2017 года был назначен исполнительным директором Пермского театра оперы и балета им. П. И Чайковского и управлял работой театра в период художественного руководства Теодора Курентзиса. С августа 2019 по ноябрь 2020 года руководил театром в должности генерального директора.]]></text>
</doc>
