<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709377</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709377</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 23:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпромторг дал прогноз по ценам на маски в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг РФ</tag>
    <tag type="str">Виктор Евтухов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Цена на маски будут снижаться, но окончательно подешевеют до прежних значений они только после окончания  пандемии коронавируса , когда упадет спрос, хотя уже сейчас заметно насыщение рынка, заявил замглавы Минпромторга РФ Виктор Евтухов. "У нас большое количество масок ввезено и ввозится из КНР. В среднем, с учетом всех поставщиков, мы такую аналитику проводили - будет ввезено порядка 300 млн масок", - сообщил он. Кроме того, в России наращивается внутреннее производство, и себестоимость отечественной маски намного ниже той, что привозится из КНР, где она стоит 29 центов за единицу плюс доставка, НДС и логистика. В Китае сейчас очень высокий спрос на эти изделия и многие страны покупают гораздо дороже, чем Россия, "просто потому, что у нас отношения с нашими партнерами из КНР более теплые и более дружественные". "Я думаю, что постепенно цена снизится и, в конце концов, будет намного ниже, чем цена сейчас в розничной продаже. Ну, и конечно, конкуренция также сыграет свою роль и те запасы огромные, которые сегодня сделаны торговыми организациями", - сказал Евтухов. По его словам, "и аптечные организации, и организации торговли сегодня имеют в запасе порядка 200 млн масок". "Безусловно, когда пандемия пойдет на убыль и будет постепенно отменяться масочный режим, они не захотят остаться с этим предметом сегодня первой, а в обычной жизни не первой необходимости на складах, поэтому я уверен, что цена на маску дальше будет снижаться", - сказал он. По его мнению, в итоге маски вновь тогда будут стоить, как до пандемии. "Безусловно, когда закончится пандемия (...) цена маски вернется (к прежнему) значению, потому что просто на нее не будет спроса. А количество линий, которые сегодня завезены и смонтированы и ещё везутся и будут смонтированы будут позволять нам производить объем этих предметов в гораздо большем количестве, чем это необходимо в нормальной жизни. Поэтому, безусловно, цена вернётся к той, которая была до этого коронавирусного периода", - сказал Евтухов. Также он привел данные ФНС, согласно которым вчера через аптеки в России было продано порядка 1,6 млн масок, еще примерно столько же - через крупные торговые сети. С учетом мелкой розницы, подытожил Евтухов, суточное потребление составляет примерно 4 млн масок. По его словам, на момент введения масочного режима в торговых сетях маски носили около 70-75% посетителей, а сегодня в крупнейших субъектах РФ, таких как Москва, Подмосковье, Санкт-Петербург, процент людей в масках достигает порядка 90%. В соответствии с указом мэра Москвы Сергея Собянина, с 12 мая обязательным стало  ношение масок и перчаток  при нахождении в общественном транспорте, такси, на объектах торговли, а также на рабочих местах. Штраф  за нахождение в Москве в общественных местах без маски составит 4 тыс. рублей, в транспорте - 5 тыс. рублей. Похожие требования введены в Подмосковье - там в обязательно носить маску в  общественных местах  и  транспорте .]]></text>
</doc>
