<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708523</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708523</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 21:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ВОЗ допустили, что коронавирус может войти в список обычных болезней человечества</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Майк Райан</tag>
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Мария Ван Керкхове</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Коронавирус COVID-19, возможно, не сойдет со временем на нет, а станет еще одним заболеванием, с которым человечество имеет дело каждый день, заявил в среду руководитель программы Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) по чрезвычайным ситуациям Майк Райан. "Этот вирус может стать еще одним повсеместным вирусом в наших сообществах, и этот вирус может не уйти. ВИЧ не ушел", - приводит его слова телеканал CNN. "Я не сравниваю эти два заболевания, но я думаю, важно быть реалистами. Я не думаю, что кто-то может предсказать, исчезнет ли эта болезнь и когда", - отметил он. По его словам, появление вакцины может дать надежду, однако этот вариант требует целого ряда условий, включая широкую доступность препарата и его эффективность. В свою очередь глава подразделения чрезвычайных заболеваний ВОЗ Мария Ван Керкхове заявила, что, несмотря на все сложности, "траектория этой вспышки  (COVID-19 - ИФ)  находится в наших руках". При этом она отметила, что ряду стран удалось взять под контроль распространение заболевания. Ранее в среду американский университет Джонса Хопкинса сообщил, что практически 300 тыс. человек в мире скончались после заражения COVID-19. Всего за время пандемии коронавирус был выявлен у более 4,2 млн человек в мире, однако среди них уже выздоровели более 1,5 млн человек.]]></text>
</doc>
