<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709553</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709553</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 21:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Самарская прокуратура проверит поставку "самопальной" защиты в больницу с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Самарская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Прокуратура Самарской области начала проверку контракта на поставки защитных костюмов в областную клиническую больницу имени В.Д.Середавина, где лечат зараженных COVID-19, сообщает ведомство. Прокуратура оценит качество поставляемой продукции и соблюдение требований федерального законодательства о контрактной системе. В пятницу днем информированный источник сообщил "Интерфаксу", что медперсоналу больницы им. Середавина выдали более 2 тыс. защитных костюмов "кустарного производства". "Это средства индивидуальной защиты без регистрационных удостоверений, из материала сомнительного качества. По сути, это "самопальные" костюмы. Есть информация о случаях заражения медработников новой коронавирусной инфекцией, она проверяются", - сказал источник. В отделении Росздравнадзора по Самарской области сообщили, что в больнице им. Середавина проводится административное расследование, изъяты образцы средств индивидуальной защиты. "Возбужденно административное расследование по статье 6.28 КоАП РФ. Изъяты образцы костюмов, получена хозяйственная документация, отражающая всю информацию о поступлении их в больницу. Правовая оценка действиям будет дана после тщательного изучения всех обстоятельств", - отметил представитель ведомства. 15 мая в понедельник пресс-служба правительства Самарской области сообщила о сформированном в регионе трехнедельном запасе средств СИЗ.]]></text>
</doc>
