<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729524</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729524</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 14:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дания разрешила эксплуатацию Nord Stream 2 на своем континентальном шельфе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дания</tag>
    <tag type="str">Nord Stream 2</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Датское энергетическое агентство выдало проектной компании Nord Stream 2 AG разрешение на эксплуатацию трубопровода "Северный поток 2" на континентальном шельфе Дании, говорится в сообщении регулятора. Заявку на получение разрешения на эксплуатацию Nord Stream 2 AG подала 18 ноября 2019 года, напоминает ДЭА. ДЭА в своем разрешении выдвинула рад условий для обеспечения безопасной эксплуатации трубопроводов. Ввод в эксплуатацию может быть осуществлен только в том случае, если хотя бы один из трубопроводов был испытан и сертифицирован. Условия в разрешении на строительство от 30 октября 2019 года сохранены в той мере, в какой они еще не выполнены или являются актуальными на этапе эксплуатации, отмечает регулятор. В Nord Stream 2 AG отметили, что разрешение определяет ряд условий, которые должны быть выполнены перед запуском газопровода и в течение всего периода его эксплуатации. "В других странах, как например в Швеции и Финляндии, разрешения на строительство уже включают в себя разрешения на эксплуатацию", - пояснили в проектной компании. "Мы продолжаем рассматривать различные варианты возобновления укладки газопровода в Дании и сообщим о наших планах своевременно", - добавили в компании. Строительство магистрали "Северный поток 2" силами европейских подрядчиков было  остановлено  из-за санкций США. Как  заявляли  в "Газпроме", "проект "Северный поток 2", который построен уже почти на 94%, будет завершен российской стороной". В Кремле также  заверяли , что санкции США не остановят "Северный поток-2". На настоящий момент из примерно 2460 км газопровода уложено более 2300 км.]]></text>
</doc>
