<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741450</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741450</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 21:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп все еще хочет наложить вето на законопроект об оборонном бюджете</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Кейли Макэнани</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Дональд Трамп все еще планирует попытаться наложить вето на законопроект об оборонном бюджете на 2021 финансовый год, заявила пресс-секретарь президента США Кейли Макэнани во вторник. "Он все еще планирует наложить вето на  (законопроект - ИФ)  NDAA, хотя срока по этому решению я дать не могу. Тем не менее, я знаю, что он планирует использовать вето", - сказала Макэнани, отвечая на вопрос журналиста, сделает ли Трамп это, несмотря на то, что законопроект был поддержан подавляющим большинством голосов в Конгрессе. Ранее  обе палаты  Конгресса  одобрили  этот проект, причем подавляющим большинством голосов. Это означает, что даже в случае вето Трампа конгрессмены могут добиться одобрения данного документа. Законопроект предусматривает выделение $740,5 млрд на финансирование деятельности Пентагона и программ в сфере обороны и безопасности по линии министерства энергетики США. Кроме того, законопроект включает положения об ужесточении американских санкций против российских трубопроводных проектов  "Северный поток 2" и "Турецкий поток" . В частности, санкции планируется вводить за содействие продаже, аренде или предоставлению трубоукладочных судов для строительства газопроводов, предоставление страхования и перестрахования, а также услуг или помещений для технической модернизации судов, связанных со строительством газопровода. Также документ открывает возможность для введения санкций против Турции за приобретение российских ЗРС С-400. В частности, президенту предписывается в течение 30 дней после подписания закона об оборонных расходах ввести "пять или более санкций" в отношении тех турецких чиновников, которые принимали участие в процессе приобретения С-400.]]></text>
</doc>
