<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739242</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739242</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 13:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россияне смогут общаться с судебными приставами через портал госуслуг</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минцифры</tag>
    <tag type="str">ФССП</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Огуряев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Минцифры России и Федеральная служба судебных приставов запустили на портале Госуслуг новый сервис, через который должники и взыскатели могут направлять в ФССП заявления, ходатайства, объяснения, отводы и жалобы по исполнительному производству в электронной форме. Электронное взаимодействие с судебными приставами исключит "личные визиты должников и взыскателей в структурные подразделения ФССП", сократит объем бумажного документооборота, сообщил замглавы Минцифры Дмитрий Огуряев, чьи слова цитирует пресс-служба "В ближайших планах - запуск платформы полномочий юридических лиц на портале Госуслуг, что позволит генеральному директору в интересах компании делегировать полномочия сотруднику по подаче ходатайств судебному приставу", - добавил он. Сервис включает в себя основные жизненные ситуации, требующие обращения к судебным приставам в ходе исполнительного производства. Через него должники смогут вернуть излишне удержанные денежные средства, проинформировать судебного пристава об оплате задолженности, заявить об уважительных причинах невозможности исполнить требования исполнительного документа. В свою очередь взыскатели смогут подать заявление о временном ограничении на выезд должника за границу, сообщить судебному приставу об имуществе должника, повторно направить исполнительный документ, проверить правильность взыскания денег. Цифровой сервис доступен для всех пользователей, физических и юридических лиц, зарегистрированных на портале Госуслуг.]]></text>
</doc>
