<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729935</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729935</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 03:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Московские школьники уходят на двухнедельные каникулы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - По рекомендации санитарных врачей все школы столицы с 5 по 18 октября закрываются на каникулы по указу мэра Москвы Сергея Собянина. "По рекомендации санитарных врачей, с учетом осеннего подъема простудных заболеваний и роста выявленных заболеваний ковидом мною принято решение увеличить продолжительность осенних каникул до двух недель и провести их одномоментно во всех школах – с 5 по 18 октября", - написал Собянин на своем сайте в минувший вторник. Во время каникул не будет дистанционных занятий, но дети смогут повторить пройденный материал и изучить новый с помощью Московской электронной школы. Мэр посоветовал родителям оставлять детей дома или на даче, а гулять не дальше двора и ближайшего парка. Он рекомендует не кататься на общественном транспорте и не ходить в торговые центры ради развлечения. Детские сады в Москве будут работать в обычном режиме и не закроются на карантин. В Москве 1 сентября учебный год в очном формате начался для 435 тысяч воспитанников детских садов, более миллиона школьников и 106 тысяч студентов колледжей и городского педагогического университета. В то же время источник в городской администрации сообщил "Интерфаксу" в пятницу, что столичная система образования может вернуться к дистанционному обучению с 19 октября, по окончании двухнедельных осенних каникул. Он подчеркнул, что эпидемическая ситуация, которая сложится в Москве в середине октября, вряд ли позволит продолжить учебный год в очном режиме. Решение вопроса о возобновлении занятий в столичных школах после двухнедельных каникул, с 19 октября будет зависеть от ситуации с распространением коронавируса, заявил мэр Москвы. По его информации, доля школьников и студентов среди выявленных заболевших COVID-19 в Москве приблизилась к 25%. Впервые школы и колледжи Москвы перешли на дистанционное обучение из-за пандемии коронавируса с 21 марта по 12 апреля. Эта ограничительная мера продлевалась несколько раз, вплоть до окончания учебного года.]]></text>
</doc>
