<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726964</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726964</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 09:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Иммунитет к COVID-19 выявили у 4% жителей Крыма</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Наталья Пеньковская</tag>
    <tag type="str">Сергей Аксенов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Специалисты Роспотребнадзора завершили первый этап исследования иммунитета жителей Крыма к коронавирусу, он составил 4,3%. "Первый этап был проведен в июле, и тот уровень заболеваемости, который мы фиксировали на июль, действительно, подтверждается исследованиями коллективного иммунитета: всего 4,3% крымчан имеют иммунитет к новой коронавирусной инфекции в результате перенесенного заболевания", - сообщила руководитель регионального управления Роспотребнадзора Наталья Пеньковская на заседании оперативного штаба по вопросу предупреждения распространения коронавируса во вторник. Она уточнила, что исследования проводятся в два этапа. "В динамике будет изучаться напряженность иммунитета тех лиц, которые перенесли заболевание, как сохраняются защитные титры антител", - сказала глава управления. При этом Пеньковская подтвердила, что в регионе фиксируется рост заболеваемости коронавирусом. Глава Крыма Сергей Аксенов заверил, что, несмотря на рост числа зараженных, новые ограничения вводить не будут, но призвал соблюдать существующие правила: масочный режим в общественных местах и социальную дистанцию. В Крыму с 17 марта из-за угрозы коронавируса действует режим повышенной готовности. В середине мая начали снимать ограничения: в июне для всех жителей отменили обязательную самоизоляцию, 1 июля открыли курортный сезон. Диагноз COVID-19 подтвержден у 3341 человека, 42 пациента умерли. Рекордный суточный прирост выявленных случаев коронавируса был зафиксирован 4 сентября - 101.]]></text>
</doc>
