<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740687</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740687</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 10:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник назвал отслужившим украденное с самолета Ил-80 оборудование</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ил-80</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Неизвестные похитили с секретного самолета Ил-80 отслужившее оборудование, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "На сегодняшний день можно сказать, что украли старое, отслужившее оборудование, которое подлежало замене. О краже техники последних лет речи не идет", - сказал собеседник агентства. В свою очередь другой источник заявил, что продолжается разбор ситуации со стороны эксплуатанта самолета. Ил-80 - воздушный командный пункт, разработанный ОКБ имени Ильюшина. Имущество на сумму более миллиона рублей  похищено  из самолета Ил-80, который находился на аэродроме в Таганроге, сообщила в среду пресс-служба ГУ МВД России по Ростовской области. Возбуждено  уголовное дело . Об инциденте стало известно 7 декабря. По данным источника "Интерфакса", преступники похитили радиостанции и платы. Он уточнил, что заявление в полицию от представителя Таганрогского авиационного научно-технического комплекса им. Г.М.Бериева поступило 4 декабря. По словам собеседника агентства, самолет с начала 2019 года находится на регламентных работах. Телеканал "Рен-ТВ" 7 декабря  сообщил , что экспертам удалось обнаружить и изъять с различных частей судна отпечатки пальцев и обуви предполагаемых похитителей. В мае 2019 года замминистра обороны России Алексей Криворучко сообщил, что в России завершены опытно-конструкторские работы по модернизации воздушных командных пунктов на базе самолетов Ил-80 и Ил-82, шла работа по переоборудованию имеющихся самолетов. Ранее в СМИ воздушные командные пункты были названы самолетами "судного дня". По данным экспертов, они будут задействованы в случае ядерной войны, если наземные структуры управления будут уничтожены. Самыми известными моделями таких специализированных самолетов являются американские E-4B на базе лайнеров Boeing 747 и российские Ил-80 на основе Ил-86.]]></text>
</doc>
