<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730979</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730979</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 13:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные Армении и Азербайджана обменялись обвинениями в обстрелах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Министерства обороны Армении и Азербайджана обвинили друг друга в нарушении режима прекращения огня. Пункты воздушного управления ВВС Турции при сопровождении самолетов F-16 руководят ударами азербайджанских беспилотников по гражданскому населению и инфраструктуре Карабаха, заявил представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян. "Пункты воздушного управления ВВС Турции, находящиеся в воздушном пространстве этой страны, руководят полетами турецких беспилотников, находящихся в составе ВВС Азербайджана. Под прикрытием и в сопровождении шести самолетов F-16 они наносят удары по мирному населению Арцаха и гражданской инфраструктуре", - сообщил Ованнисян на своей странице в фейсбуке в воскресенье. По данным армянской стороны, в зоне карабахского конфликта установилось относительное затишье. Минобороны Азербайджана со своей стороны заявляет, что армянские вооруженные силы, которые не соблюдают гуманитарное прекращение огня, продолжают обстреливать азербайджанские города и села вдали от линии фронта ракетами и из артиллерии. "10 и 11 октября в разное время оккупационные войска обстреляли города Гянджа и Мингячевир, Геранбой, Тертерский, Агдамский, Агджабадинский, Физулинский и Джебраильский районы. В результате многие мирные жители были убиты и ранены, а гражданская инфраструктура была серьезно повреждена", - говорится в заявлении Минобороны, распространенном в воскресенье. Оборонное ведомство заявляет, что ответственность за обострение ситуации в регионе полностью лежит на политическом и военном руководстве Армении. Ранее на переговорах в Москве с участием министров иностранных дел Азербайджана, Армении и России была достигнута договоренность об объявлении режима прекращения огня в Нагорном Карабахе с полудня 10 октября. Армения и Азербайджан уже не раз обвинили друг друга в нарушении перемирия.]]></text>
</doc>
