<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741804</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741804</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 17:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил, что в деле Сафронова нет преследования по личным мотивам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Сафонов</tag>
    <tag type="str">Иван Павлов</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Чехия</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - У тех, кто расследует дело Ивана Сафронова о госизмене нет личных мотивов, в ФСБ или в СКР у него нет личных врагов, заявил президент Владимир Путин. Он сказал это журналистам после большой пресс-конференции 17 декабря. Также он назвал "чушью собачьей" предположения о том, что через это уголовное преследование пытаются оказать давление на гендиректора "Роскосмоса" Дмитрия Рогозина. "Чушь собачья. Что на него давить?" - сказал он и напомнил, что Рогозин - чиновник. "Сегодня он работает. Работает хорошо - пускай дальше работает. Не хочет работать или работает плохо, поменяем его. Ничего такого особенного нет. Так он набирает, набирает как руководитель "Роскосмоса", - добавил президент. Он предложил журналистам не искать в этом теории заговора и выкинуть их из головы. Он добавил, что желающих преследовать самого Сафронова - нет. "Вы что думаете, у него там враги какие-то собрались в ФСБ, в Следственном комитете? Да нет их там, никаких личных врагов. Что он там, кому-то наступил на пятки, кого-то прищучил, обвинил? Такого же не было", - сказал Путин. "Если он сознательно собирал, сознательно передавал, зная, кому он передает, и что передает, то, извините, тогда пусть ответит. Но следователи и спецслужбы должны это доказать, - продолжил он. - Докажут - значит, суд рассмотрит. Не докажут - тогда нужно будет перед ним извиниться". Комментируя дело Сафронова о госизмене, президент Владимир Путин опирался на "свои данные", заявил его пресс-секретарь Дмитрий Песков. Его спросили, не оговорился ли снова президент, когда на большой пресс-конференции говорил о долгой работе Сафронова у Рогозина и в правительстве. "Он (Путин) опирался на свои данные (...) Нужно это уточнить", - сказал Песков. На большой пресс-конференции Путин  заявил , что дело Сафронова связано "с длительным периодом его работы и в рамках помощника или советника Рогозина, когда он в правительстве работал, и в "Роскосмосе" работал" и что его судят не за журналистику и что с этим не связаны какие-либо недоброжелатели в ФСБ или СКР. "Его судят не за журналистскую деятельность. Он не какой-то диссидентствующий журналист, который борется с властью, а его за этого прищучили, хватают и сажают в тюрьму", - добавил президент и предложил оценить, какой реальный вред нанес Сафронов. Путин допустил, что арестованный мог "оступиться", и что за это "можно простить", если же он долгое время собирал секретную информацию за вознаграждение и выдавал ее иностранной спецслужбе, то это предательство. Он напомнил, что Сафронову вменяют госизмену и назвал предательство самым большим грехом. Иван Сафронов в мае 2020 года стал советником гендиректора "Роскосмоса", а в начале июля был задержан и арестован. До этого он работал в "Коммерсанте" и "Ведомостях", где специализировался на оборонной тематике. Его адвокат Иван Павлов, руководитель правозащитного объединения "Команда 29", после большой пресс-конференции заявил, что до мая 2020 года Сафронов  никогда не был  ни советником, ни помощником Дмитрия Рогозина и не работал в правительстве. По его словам, ни Рогозин, ни "Роскосмос" в материалах дела в отношении Сафронова не упоминается. "Мы настаиваем, что дело связано с журналистской деятельностью Ивана. Речь в обвинении идет о темах совсем не "космических", - сказал Павлов. Недавно на встрече с членами Совета по правам человека Путин заявил, что Сафронова осудили не за журналистскую деятельность, а за сотрудничество с одной из европейских спецслужб в период своей работы в "Роскосмосе". "Говорил в целом о том, что вменяется Сафронову в вину. Сбор и передача информации. Про то, что осужден и что за время работы в "Роскосмосе", - оговорился", - сказал Песков "Интерфаксу".]]></text>
</doc>
