<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733840</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733840</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 11:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У фигурантки дела "Седьмой студии" диагностировали коронавирус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Софья Апфельбаум</tag>
    <tag type="str">Ирина Поверинова</tag>
    <tag type="str">Седьмая студия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Фигурантка так называемого дела "Седьмой студии", директор Российского академического молодежного театра (РАМТ) Софья Апфельбаум заразилась  коронавирусной инфекцией , сообщила "Интерфаксу" ее адвокат Ирина Поверинова. "У Софьи Михайловны диагностирован коронавирус, она сдала анализ - он подтвердился", - сказала адвокат агентству. Она отметила, что, скорее всего, рассмотрение апелляционных жалоб на приговор фигурантам дела "Седьмой студии", которое должно начаться в Мосгорсуде в пятницу, будет отложено, но на какую дату - пока неизвестно. Мещанский суд Москвы 26 июня приговорил художественного руководителя "Гоголь-центра", режиссера Кирилла Серебренникова к трем годам лишения свободы условно со штрафом в 800 тыс. руб. за мошенничество. Бывший генеральный продюсер автономной некоммерческой организации (АНО) "Седьмая студия" Алексей Малобродский получил два года условно со штрафом в 300 тыс. рублей, бывший гендиректор АНО и экс-директор ярославского театра им. Ф.Г. Волкова Юрий Итин - три года условно со штрафом в 200 тыс. рублей. Также суд запретил обоим занимать должности, связанные с административно-хозяйственными и организационно-распорядительными полномочиями в государственных учреждениях культуры на два и три года соответственно. Бывшего руководителя департамента государственной поддержки искусства и народного творчества министерства культуры России, ныне директора РАМТ Апфельбаум суд приговорил к штрафу в 100 тыс. руб. за халатность и освободил ее от наказания за истечением сроков давности привлечения к ответственности. Кроме того, суд взыскал с Серебренникова, Малобродского и Итина почти 129 млн руб. по иску Минкультуры о возмещении ущерба.]]></text>
</doc>
