<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733945</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733945</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 20:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 23 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Очередной антирекорд по числу заболевших коронавирусом в России, решение Банка России по ключевой ставке и отставка замглавы Минцифры Волина</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России за сутки зарегистрировали 17 340 новых случаев заражения коронавирусом.  Это  рекордный суточный прирост  за время пандемии. В Москве выявили еще 5 478 заболевших - это максимальный показатель за осень. Вице-премьер Татьяна Голикова заявила, что больные сахарным диабетом заболевают COVID-19 в  10,3 раза чаще остальных . Между тем власти Москвы сообщили, что в сентябре  более 1,5 тысяч москвичей  умерли из-за коронавируса. -  Банк России сохранил ключевую ставку на уровне 4,25% годовых.  Это  вторая подряд пауза  в цикле смягчения денежно-кредитной политики. Глава ЦБ РФ Эльвира Набиуллина заявила, что ослабление рубля  не создает угрозы  для финансовой стабильности, а  замедление восстановления экономики  она связала с динамикой внутреннего спроса и эпидемиологической ситуацией. -  Алексей Волин покинул должность замглавы Минцифры.  Ему на смену пришла  Бэлла Черкесова , которая ранее работала в администрации президента. Волин продолжит заниматься проектами в сфере цифрового развития, но пока  не назвал новое место работы . -  СКР объяснил природным фактором экологическую катастрофу на Камчатке.  Следствие отмечает, что превышение ПДК нефтяных углеводородов и фенола в Авачинском заливе оказалось  незначительным  и в целом регистрируется с 1970 года. В Минприроды уточнили, что морские животные погибли из-за  токсичных водорослей . В научной литературе этот фактор  будут называть "медвежьим"  в честь символа Камчатки. -  ФСБ пресекла деятельность двух экстремистских ячеек в Карачаево-Черкесии и Дагестане.  Члены ячеек запрещенного в России движения "Ат-Такфир Валь-Хиджра"  призывали установить халифат  на Северном Кавказе. -  Бывший вице-президент "Евросети" Борис Левин арестован по делу об убийстве.  В 2010 году  он был оправдан  по уголовному делу о похищении человека, фигурантом которого был и бывший глава "Евросети" Евгений Чичваркин. -  Глава Калининграда досрочно ушел в отставку.   Алексей Силанов  был избран в апреле 2018 года на срок до сентября 2021 года, он покинут пост по собственному желанию.]]></text>
</doc>
