<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732013</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732013</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 16:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">SpaceX успешно вывела на орбиту еще 60 интернет-спутников Starlink</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Falcon 9</tag>
    <tag type="str">SpaceX</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Тяжелая ракета-носитель Falcon 9 в воскресенье успешно вывела на низкую околоземную орбиту новую партию из 60 мини-спутников, предназначенных для продолжения развертывания глобальной сети интернет-покрытия системы Starlink, сообщила компания-разработчик SpaceX. Ранее в воскресенье сообщалось об  успешном запуске  ракеты со стартового комплекса 39А космического центра имени Кеннеди во Флориде в 08:25 по времени Восточного побережья США (15:25 по Москве). Через 8 минут 24 секунды после старта многоразовая ступень ракеты совершила посадку на плавучую платформу Of Course I Still Love You в Атлантике. Через 1 час и 3 минуты после старта ракеты группа спутников Starlink вышла на заданную орбиту. Это уже четырнадцатый вывод на орбиту группы интернет-спутников в рамках проекта Starlink, начиная с мая прошлого года. Предыдущая партия из 60 спутников была запущена 6 октября. Теперь ее орбитальная группировка состоит уже из 833 космических аппаратов. Компания SpaceX является крупнейшим спутниковым оператором в мире. В перспективе компания SpaceX планирует развернуть орбитальную группировку из 12 тысяч космических аппаратов данного типа (а в последующем из 30 тысяч) для создания полномасштабной сети, которая позволит обеспечить жителей Земли широкополосным доступом в интернет в любом уголке планеты. SpaceX сообщила, что уже в 2020 году спутники обеспечат интернет-покрытием всю территорию Северной Америки, а к 2021 году будет охвачена почти вся планета. Общая сумма инвестиций для реализации проекта оценивается в $10 млрд.]]></text>
</doc>
