<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737734</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737734</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 21:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство РФ определилось с кандидатом на пост главы "Аэрофлота"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Михаил Полубояринов</tag>
    <tag type="str">Виталий Савельев</tag>
    <tag type="str">Евгений Дитрих</tag>
    <tag type="str">ГТЛК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Правительство определилось с кандидатурой на пост генерального директора "Аэрофлота", на эту должность рекомендован глава ПАО "Государственная транспортная лизинговая компания" (ГТЛК)  Михаил Полубояринов , сообщила пресс-служба правительства РФ. "Директива для представителей государства (оно владеет 51,17% акций перевозчика) в совете директоров авиакомпании подписана первым вице-премьером Андреем Белоусовым и будет направлена в "Аэрофлот" в ближайшее время. Согласно этому документу, на заседании, посвященном избранию генерального директора авиакомпании, они должны голосовать за эту кандидатуру", - говорится в сообщении пресс-службы, поступившем в среду вечером в "Интерфакс". Виталий Савельев, руководивший "Аэрофлотом" более 10 лет,  возглавил Минтранс . 10 ноября его назначение одобрила Госдума и утвердил президент. Полномочия Савельева на посту главы "Аэрофлота" должны быть досрочно прекращены. "Еще одна директива правительства предписывает поддержать его кандидатуру на пост председателя совета директоров авиакомпании", - сообщили в пресс-службе правительства РФ. В пресс-службе также заявили, что правительство рекомендует  экс-министра транспорта РФ Евгения Дитриха  на пост главы ГТЛК. "Избрание нового генерального директора ГТЛК с пятилетним сроком полномочий должно быть рассмотрено на внеочередном собрании акционеров компании наряду с вопросом досрочного прекращения на этом посту полномочий Михаила Полубояринова", - отмечается в сообщении. Директивой правительства Минтрансу (управляет 100% акций компании, принадлежащих государству) поручено обеспечить принятие соответствующих решений. "Кроме того, представителям государства в совете директоров ГТЛК директивой правительства рекомендуется поддержать кандидатуру министра транспорта Виталия Савельева на пост председателя совета директоров компании", - добавили в пресс-службе правительства. "Аэрофлот" - крупнейшая авиационная группа в РФ, объединяет одноименную компанию, работающую в премиальном ценовом сегменте, "Россию" (средний сегмент), низкобюджетную "Победу" и летающую на Дальнем Востоке "Аврору". После недавно проведенной допэмиссии акций "Аэрофлота" доля государства в нем через Росимущество выросла до 57,34%, доля free float размылась до 40,65% Размер квазиказначейского пакета сократился до 1,96%, менеджмента компании - до 0,05%. ГТЛК поставляет в лизинг технику и оборудование для авиационных, транспортных компаний и других отраслей. Единственный акционер компании - РФ, управляет ею Минтранс.]]></text>
</doc>
