<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736641</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736641</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия закроет торгпредства в Литве и на Украине</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Дамаск</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Правительство решило ликвидировать торговые представительства России в Литве и на Украине, следует из постановления от 7 ноября за подписью премьер-министра Михаила Мишустина. Одновременно принято решение открыть торгпредство в Дамаске до конца 2020 года. Закрыть представительства в Литве и на Украине предложил Минпромторг в рамках оптимизации деятельности торгпредств за рубежом. Решение по Украине связано с тем, что украинское правительство в августе 2020 года приняло постановление о прекращении действия двустороннего соглашения о взаимном учреждении торговых представительств, говорится в пояснительной записке к постановлению. Литовское торгпредство было единственным в странах Балтии. В первой половине 2020 года товарооборот между Россией и Литвой сократился в годовом измерении на 31,8% (большую часть российского экспорта в страну составляли минеральные продукты - 67,2%, продукция химической промышленности - 11,2%, и металлы - 5,2%). "Значимых двусторонних инициатив со стороны российских и литовских экономоператоров не отмечено, перспектив расширения и диверсификации взаимной торговли в настоящее время не просматривается, - отмечается в пояснительной записке. - Проводимая руководством Литовской Республики внешнеэкономическая политика не способствует наращиванию торговых связей с Россией". Чиновники напомнили, что с 2014 года Литва приостановила деятельность двусторонней межправкомиссии по торгово-экономическому, научно-техническому, гуманитарному и культурному сотрудничеству. После ликвидации этих двух торгпредств и открытия миссии в Сирии у России будут торгпредства в 59 странах.]]></text>
</doc>
