<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726478</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726478</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 11:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская сочла не очень активной российскую поддержку Лукашенко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Лидер белорусской оппозиции Светлана Тихановская высказала мнение, что руководство России поддерживает президента Белоруссии Александра Лукашенко, но делает это умеренно. " (Президент России - ИФ)  Путин поддерживает его  (Лукашенко - ИФ) , хотя и не очень активно", - сказала Тихановская в интервью польской газете "Речь Посполита", отвечая на вопрос о том, что она думает о стратегии Москвы в отношении Белоруссии. Тихановская добавила, что, по ее мнению, президент России занял выжидательную позицию. "Полагаю, он  (Путин - ИФ)  решил подождать, пока он стоит рядом и наблюдает", - сказала лидер оппозиции. "Мы просим Россию, как и другие страны, уважать наш суверенитет. Все, что происходит внутри нашей страны, не касается наших соседей. Мы хотим решить все сами, без вмешательства", - заявила Тихановская. "Нет смысла вводить войска, поскольку происходят мирные выступления против одного человека", - сказала она. Ранее президент Белоруссии Александр Лукашенко не исключал, что в случае необходимости обратится к России за военной помощью. В Белоруссии месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Самые массовые акции проходят в Белоруссии по воскресеньям. По оценкам СМИ, некоторые их них собирали более 100 тыс. человек. В первые дни акций протеста были задержаны около 7 тыс. человек, затем большая часть была освобождена. В последние дни задержания возобновились. В ходе акций протеста есть погибшие, однако их количество разнится. 25 августа Тихановская сообщила, что погибли не менее шести человек. Управление Верховного комиссара ООН по правам человека заявляло о гибели четверых человек на акциях протеста в Белоруссии. Экспертам ООН по правам человека также известно о 450 задокументированных случаях жестокого обращения с людьми во время задержаний. Спустя два дня после выборов Тихановская уехала в Литву. Ее соратники тогда заявили, что отъезду Тихановской в Литву предшествовало трехчасовое общение с сотрудниками силовых структур Белоруссии в кабинете главы ЦИК Лидии Ермошиной. Позднее Лукашенко утверждал, что оказал содействие Тихановской в отъезде из республики по ее просьбе. 18 августа ее сторонники создали Координационный совет (КС) с целью транзита власти в стране путем проведения новых выборов. Власти Белоруссии считают этот орган неконституционным. К настоящему времени практически все члены президиума КС либо задержаны, либо находятся за пределами Белоруссии.]]></text>
</doc>
