<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727383</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/727383</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Определен предмет охраны усадьбы Шаховской в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосгорнаследие</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Наталья Шаховская</tag>
    <tag type="str">Лефортово</tag>
    <tag type="str">Федор Гааз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Мосгорнаследие утвердило предмет охраны особняка Шаховской, расположенного на Госпитальной площади в Лефортове. В предмет охраны вошли архитектурный облик здания, крыша, композиционное решение и архитектурно-художественное оформление фасадов XIX века. Теперь любую реставрацию можно будет проводить только с учетом предмета охраны, объяснил через пресс-службу руководитель Мосгорнаследия  Алексей Емельянов. Особняк является объектом культурного наследия и находится под охраной государства. Дом был построен по типовому проекту архитектора Осипа Бове в 1824 году для купца А.Н. Матвеева. Особняк выполнен в стиле зрелого ампира, с юга фасад оформлен ионическим портиком с пилястрами. Внутри спрятан дополнительный антресольный этаж. В 1872 году дом купила княгиня Наталья Борисовна Шаховская. После смерти мужа она решила посвятить себя благотворительности, помогала доктору Федору Гаазу, а в 1864 году основала свою общину сестер милосердия. Дом на Госпитальной площади рядом с Военно-клиническим госпиталем она купила для общины. Сестры жили по строгому уставу, близкому к монастырскому, ухаживали за ранеными и тяжелобольными, в том числе в эпидемию холеры 1872 года и выезжали на фронт в русско-турецкую войну 1877–1878 годов. В 1881 году община стала именоваться Александровской, в честь императора Александра II,  а после смерти княгини Шаховской в 1906 году община стала носить ее имя. После революции в здании усадьбы была открыта 29-я городская больница. В 1990-е годы проводилась реставрация интерьеров дома, были восстановлены расписные плафоны, а за домом был разбит сад.]]></text>
</doc>
