<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730197</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730197</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 12:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правозащитники РФ призвали не превращать обыски в средство запугивания</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Открытая Россия</tag>
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Общественный вердикт</tag>
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Движения "Открытая Россия", "Мемориал" и "Общественный вердикт" в день похорон покончившей с собой нижегородской журналистки Ирины Славиной призвали власти обратить внимание на нарушения при проведении обысков. В распространенном во вторник заявлении организаций говорится, что трагедия в Нижнем Новгороде "заставляет пристально взглянуть на то, как проводятся обыски, - и у гражданских активистов, и у людей, далеких от политики". "Обыск превращен из инструмента расследования преступления в способ силового и психологического давления", - подчеркнули правозащитники. В нем отмечается, что Уголовно-процессуальный кодекс регламентирует основания и порядок проведения обыска, устанавливая необходимость судебного разрешения на проведение обыска в жилище. Однако обыск без судебного разрешения допускается "в исключительных случаях", что в итоге приводит к увеличению числа таких ситуаций, считают авторы заявления. "К месту проведения обыска не допускают адвокатов. Людям, у которых проводят обыск, не разъясняют их процессуальные права. В качестве понятых выступают практиканты из следственных органов и иные связанные со следователем лица", - подчеркивают авторы обращения. В итоге сам обыск в таком формате превращается в средство запугивания, считают активисты. Ирина Славина 2 октября  покончила с собой  у здания нижегородской полиции. Следственное управление СКР по региону организовало доследственную проверку по факту инцидента. Накануне своей смерти Славина сообщала о проведенном в ее квартире обыске. Как заявил "Интерфаксу" исполнительный директор "Открытой России" Андрей Пивоваров, обыск у Славиной был проведен по делу, связанному с этой организацией, к которой журналистка не имела отношения. В следственном управлении СКР по Нижегородской области считают, что самоубийство Славиной  не связано с проведением у нее обыска .]]></text>
</doc>
