<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710965</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/710965</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-29 20:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россиянин Дубов вышел в финал шахматного онлайн-супертурнира</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">шахматы</tag>
    <tag type="str">Даниил Дубов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 мая. INTERFAX.RU - Российский гроссмейстер Даниил Дубов завоевал путевку в финал онлайн-супертурнира Lindores Abbey Rapid Challenge. Во втором матче 1/2 финала против представителя Китая Ли Дижэня россиянин победил со счетом 2,5:0,5. Одну партию Дубов выиграл, играя белыми фигурами, одну – черными. Кроме того, играя черными, он свел партию вничью. С учетом победы (2,5:1,5) россиянина в первом матче накануне, общий счет в полуфинальной серии стал 2-0 в его пользу. Это достаточно для выхода в финал. В решающем матче Дубов сыграет с победителем пары Магнус Карлсен (Норвегия) – Хикару Накамура (США). Lindores Abbey Rapid Challenge является вторым этапом Шахматного Тура, организованного Магнусом Карлсеном. В отличие от первого этапа, Magnus Carlsen Invitational, где выступили восемь гроссмейстеров, здесь играют 12 человек. По итогам кругового этапа восемь из них вышли в четвертьфинал. На круговом этапе Дубов занял второе место, а в четвертьфинале победил своего соотечественника Сергея Карякина. В матчах плей-офф каждая пара проведет серию мини-матчей до двух побед. Мини-матч состоит из четырех партий по системе рапид: 15 минут на ход плюс 10 секунд добавления (как и на круговом турнире). В случае ничьей в матче (2:2) назначается партия Армагеддона, в которой у игрока белыми будут 5 минут, у его соперника – 4. Если эта партия завершается вничью, победа присуждается игроку черными фигурами.]]></text>
</doc>
