<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740291</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740291</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 17:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прения сторон по делу Соколова об убийстве аспирантки отложили</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Олег Соколов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Октябрьский суд Петербурга изменил дату прений по делу об убийстве аспирантки Санкт-Петербургского государственного университета (СПбГУ) Анастасии Ещенко, в котором обвиняется ее преподаватель и сожитель Олег Соколов. "14 декабря все должны быть готовы к прениям и последнему слову", - объявила на заседании в понедельник судья. На слушании в прошлую среду суд предупреждал стороны о том, что прения состоятся 9 декабря. Соколов обвиняется в убийстве и незаконном хранении оружия. По версии следствия, в ночь на 8 ноября 2019 года в ходе конфликта на почве взаимной ревности 63-летний историк выстрелил в 24-летнюю аспирантку Ещенко, с которой состоял в близких отношениях, из мелкокалиберного обреза, а затем начал душить. В результате девушка умерла. Спустя сутки Соколов решил избавиться от трупа, расчленив его и частично утопив в реке Мойке. По словам подсудимого, он не собирался убивать девушку, а лишь  хотел испугать  ее выстрелом обреза во время ее истерики. Вину в инкриминируемых деяниях он признал. Ранее в ходе процесса историк заявил, что до совершения преступления его довели научный оппонент "Понасенков и преступная группа", которые в течение двух лет оказывали на него "психотравмирующее воздействие", их конфликт был связан с авторскими правами. Специалисты признали Соколова вменяемым. В то же время эксперты пришли к выводу, что конфликт с публицистом и историком Евгением Понасенковым  "эмоционально истощил " экс-доцента и мог обусловить убийство аспирантки Ещенко. Понасенков, в свою очередь, назвал обвинения Соколова чепухой.]]></text>
</doc>
