<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710447</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/710447</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-27 00:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">НХЛ возобновит сезон</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Сезон продолжится матчами плей-офф, регулярный чемпионат завершен досрочно</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">Национальная хоккейная лига</tag>
    <tag type="str">НХЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 мая. INTERFAX.RU - Национальная хоккейная лига решила возобновить сезон-2019/20. Но, как сообщается на сайте НХЛ, сезон продолжится матчами уже не регулярного чемпионата, а плей-офф. Регулярный же чемпионат завершен досрочно. В плей-офф на этот раз вышли не традиционных 16, а 24 команды - по 12 лучших из Западной и Восточной конференций. В связи с неравным количеством проведенных матчей в регулярном чемпионате на момент возникновения паузы в турнире, команды были отобраны по лучшему проценту побед. Следующая стадия турнира начнется квалификационным раундом с участием 16 команд. По четыре лучших клуба каждой из конференций проведут круговой турнир (по три матча в рамках конференции), чтобы определить посев для первого раунда. К ним вскоре присоединятся по четыре команды конференций, отобранные по итогам серий квалификационного отбора. В Восточной конференции борьбу за лучший номер посева проведут "Бостон", "Тампа Бэй", "Вашингтон" и "Филадельфия", в Западной - "Сент-Луис", "Колорадо", "Вегас" и "Даллас". Квалификационные пары Восточной конференции выглядят следующим образом: "Питтсбург" - "Монреаль", "Каролина" - "Нью Йорк Рейнджерс", "Нью-Йорк Айлендерс" - "Флорида", "Торонто" - "Коламбус". Пары Западной конференции: "Эдмонтон" - "Чикаго", "Нэшвилл" - "Аризона", "Ванкувер" - "Миннесота", "Калгари" - "Виннипег". Серии будут длиться до трех побед. Отборочный и круговой турниры будут проходить в двух городах. Даты и места проведения турниров будут определены позднее. Сезон в НХЛ был  приостановлен  из-за пандемии коронавируса в марте.]]></text>
</doc>
