<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731364</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731364</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 00:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США рассчитывают превратить ДСНВ в трехстороннее соглашение с РФ и КНР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Маршалл Биллингсли</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Необходимо сформулировать договоренности Вашингтона с Москвой по контролю над вооружениями так, чтобы их можно было распространить и на Пекин, заявил во вторник спецпосланник президента США по контролю над вооружениями Маршалл Биллингсли. "Все, о чем мы договариваемся с Россией, должно быть сформулировано и оформлено таким образом, чтобы позволить нам распространить это соглашение на китайцев, когда они в конечном итоге сядут за стол переговоров", - сказал Биллингсли в ходе онлайн-дискуссии в The Heritage Foundation. Он подчеркнул, что достижение таких "рамочных договоренностей", которые учитывали бы и Китай, является одним из условий продления договора об ограничении стратегических наступательных вооружений (СНВ-3). Ранее в ходе той же дискуссии в The Heritage Foundation Биллингсли заявил, что США готовы продлить СНВ-3, если Россия  ограничит или заморозит  свой ядерный арсенал, заверив, что Вашингтон сделает то же самое. Российская назвала неприемлемым предложение США о заморозке тактических вооружений. В сентябре Биллингсли в интервью газете "Коммерсант"  заявлял , что если США и РФ не подготовят президентский меморандум по вооружениям к февралю, СНВ-3 продлен не будет. По его словам, Вашингтон предложил России перед выработкой нового полноценного договора на смену СНВ-3 заключить подобие меморандума по контролю над вооружениями, который станет рамочным документом и не потребует ратификации. Спецпосланник выразил надежду, что этот меморандум со временем преобразуется в полноценный договор и будет предполагать участие Китая. Биллингсли отметил, что без такого документа США продлевать СНВ-3 не будут, так как он "накладывает такие ограничения на Соединенные Штаты, каких не накладывает на Россию". Долгое время Вашингтон категорически отказывался продлять договор по контролю над вооружениями, если в нем не будет участвовать Китай. Пекин не соглашается даже участвовать в обсуждениях соглашения. Так, газета The Wall Street Journal в июне  писала , что президент США Дональд Трамп может согласиться продлить договор, если стороны достигнут прогресса по включению новых жестких мер верификации, если в нем будут учтены все ядерные боеголовки, а также в случае присоединения к нему Китая. По мере приближения президентских выборов в США в американских СМИ стали появляться сообщения о том, что в Вашингтоне  рассчитывают  на  визит в США  российского президента Владимира Путина для подписания договора о СНВ-3.]]></text>
</doc>
