<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729144</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729144</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 16:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд арестовал имущество ЮГК и его бенефициаров на 1,6 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФНС</tag>
    <tag type="str">Южуралзолото</tag>
    <tag type="str">ЮГК</tag>
    <tag type="str">Константин Струков</tag>
    <tag type="str">Евгения Кузнецова</tag>
    <tag type="str">Шахта Дзержинского</tag>
    <tag type="str">Кемеровский арбитраж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Кемеровской области по заявлению ФНС наложил арест на имущество АО "Южуралзолото группа компаний" (ЮГК), ООО "Управляющая компания ЮГК", ООО "МелТЭК" (структура ЮГК, которая объединяет угольные активы в Кузбассе) и ООО "Энергия-НК" (входит в "МелТЭК") на 1,6 млрд рублей. Это следует из материалов суда. Еще обеспечительный арест наложен на 1,6 млрд рублей которые будут поступать на счета бенефициаров ЮГК - Константина Струкова и Евгении Кузнецовой (по неофициальным данным, дочь Струкова), а также гендиректора "МелТЭКа" Андрея Звягинцева. Обеспечительные меры введены по делу о банкротстве ООО "Шахта им. Дзержинского" (Прокопьевск, Кемеровская область, введена в эксплуатацию в 1930-х годах, прекратила добычу угля в 2019 году, с августа 2007 года находится в конкурсном производстве). С 2013 года "МелТЭК" была управляющей компанией по отношению к шахте им. Дзержинского, в 2016 году "Энергия-НК" приобрела на торгах лицензию на отработку участка угля Кушеяковский Новый в Кузбассе, обремененную ликвидацией шахты им. Дзержинского, при этом ликвидационные работы выполнялись наряду с попутной добычей угля. В начале 2020 года Звягинцев подтвердил журналистам, что шахта им. Дзержинского прекратила угледобычу, действует только участок открытых горных работ. Согласно материалам суда, арест поступающих средств в сумме 1,6 млрд рублей наложен также на счет Станислава Ильина, который в период с марта 2017 года по май 2018 года являлся конкурсным управляющим шахты. В материалах взыскиваемые ФНС 1,6 млрд рублей квалифицируются как "убытки", однако не раскрывается, каким образом и в какой период они были причинены. Ранее ФНС в рамках дела о банкротстве шахте им. Дзержинского обратилась в суд с заявлением о взыскании указанной суммы сначала только с "МелТЭКа", "Энергии-НК", Звягинцева и Ильина, затем в качестве соответчиков были привлечены ЮГК, УК ЮГК, Струков и Кузнецова. Согласно материалам, 1 октября суд продолжит рассматривать данный спор. "В обоснование ходатайства ( о наложении обеспечительных мер. - ИФ .) уполномоченный орган указывает на наличие оснований полагать, что ответчиками будут предприняты меры по отчуждению имущества", - говорится в материалах суда. Отмечается, что соответчики возражали против введения этих мер, ссылаясь на достаточность активов. Согласно материалам, в большей степени обеспечительные меры распространились на имущество ЮГК. Так, арестовано несколько десятков земельных участков сельхозназначения, а также производственные и инфраструктурные объекты для добычи, переработки и производства золота на месторождениях в Челябинской области. Так, в числе прочего, арестованы участки под строительство хвостохранилища золотоизвлекательной фабрики (ЗИФ) "Светлинская", главный корпус и другие объекты фабрики законченного цикла обогащения (ФЗЦО) им. Артема (перерабатывающие мощности ЮГК в Челябинской области), шахт "Центральная", "Октябрь", "Скиповая", их инфраструктурные объекты. У УК ЮГК арестовано 10 автомобилей. У "МелТЭКа" арестовано 12 "БелАЗов", 9 иномарок и два "КамАЗа" (MOEX: KMAZ). Кроме того, суд наложил арест "на иное имущество и имущественные права (. . .) за исключением денежных средств на счетах в банках" всех перечисленных ответчиков-юрлиц, в том числе "Энергии-НК". Счета физлиц арестованы "с выплатой денежных средств в размере установленной величины прожиточного минимума самого гражданина-должника и лиц, находящихся на его иждивении, ежемесячно". Помимо счетов, у Струкова арестованы доли в правах на 5 земельных участков, четыре из которых с разрешенным использованием "под базу отдыха", а также доли в правах еще на 4 объекта (в том числе общежитие, котельная, объект незавершенного строительства), все объекты - в Челябинской области. У Кузнецовой арестованы 3 земельных участка под жилую застройку и объекты соцкультбыта в Оренбургской области, 4 машиноместа и одна квартира в Москве почти за 100 млн рублей, 2 автомобиля Porshe, 3 квартиры в Оренбурге, а также недвижимость в Москве и Оренбургской области общей кадастровой стоимостью более 62 млн рублей. У Звягинцева, помимо счетов, арестованы квартира в Прокопьевске и автомобиль, у Ильина - только автомобиль. Комментарий ЮГК о том, повлияло ли наложение обеспечительных мер на работу предприятий компании, "Интерфаксу" пока получить не удалось. Шахта им.Дзержинского направила в Арбитражный суд Кемеровской области иск "о признании невозможной к взысканию задолженности" в сумме более 2 млрд рублей к Межрайонной инспекции ФНС N11 по Кемеровской области в г. Прокопьевске. Суд оставил это заявление без движения до 9 октября. Группа "Южуралзолото" занимает 5-е место в рейтинге российских золотодобытчиков. В группу входят месторождения и золотодобывающие активы в Челябинской области, Красноярском крае, Хакасии, а также "Щелковский завод вторичных драгоценных металлов" в Московской области и другие активы. ЮГК также принадлежит около 24% акций в Petropavlovsk. Контролирует ЮГК семья Константина Струкова, доля близка к 100%.]]></text>
</doc>
