<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708813</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708813</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 14:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны завершило строительство 16 COVID-центров в 15 регионах России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Строительство 16 медицинских центров для оказания помощи пациентам с  коронавирусной инфекцией  завершено, доложил министр обороны России Сергей Шойгу президенту РФ Владимиру Путину в пятницу. По словам Шойгу, эти медцентры расположены по всей стране, от Калининграда до Камчатки, включая юг России, в том числе и Крым. "Возможности центров позволят одновременно оказывать медицинскую помощь одной тысяче шестистам пациентам с COVID-19 - как военнослужащим, так и гражданскому населению", - отметил министр. Он сообщил, что в пятницу вводятся в строй восемь медицинских центров. "На 30 апреля завершено строительство восьми центров. Сегодня вводим в строй еще восемь - в Калининграде, Пушкине, Севастополе, Ростове-на-Дону, Омске, Улан-Удэ, Петропавловске-Камчатском, Хабаровске", - сказал Шойгу. По его словам, "все центры укомплектованы новейшим медицинским оборудованием". "Это позволяет оказывать медицинскую помощь в необходимом объеме и на высоком технологическом уровне. Для медицинских центров сформирован запас средств индивидуальной защиты персонала и лекарственных препаратов", - сказал Шойгу. Он сообщил, что общее количество сотрудников центров составляет более двух тысяч человек. "Все специалисты прошли необходимую подготовку по диагностике и лечению коронавирусной инфекции в Военно-медицинской академии имени Кирова", - заявил глава Минобороны. В свою очередь Путин отметил, что восемь новых медцентров российского военного ведомства, открываемые в пятницу в дополнение к ранее начавшим работу аналогичным учреждениям, укрепят потенциал здравоохранения страны, так как в них будут лечиться и гражданские лица. "Это дает возможность помогать пациентам с любыми, даже самыми тяжелыми формами заболевания", - подчеркнул глава государства. Президент напомнил, что первый такой центр начал работу 17 апреля, еще семь были введены 24 и 30 апреля. "Честно говоря, даже не верилось первоначально, что это возможно, но, тем не менее, это произошло. По линии военного ведомства построено и укомплектовано всем необходимым 16 центров, причем по всей стране от Калининграда до Камчатки", - отметил Путин. При этом он подчеркнул, что "они были возведены в беспрецедентно короткие сроки с хорошим качеством, на совесть". "Одновременно были сформированы сильные, высокопрофессиональные медицинские коллективы новых центров. Всего более 2200 врачей, медсестер, в целом медперсонала, который еще прошел переподготовку в Военно-медицинской академии имени Кирова в Питере", - сказал президент. Он поблагодарил Минобороны, гражданских и военных специалистов за проведенную работу и пожелал успехов медикам, которые будут работать в этих центрах. Путин особо отметил, что все центры обеспечены современным оборудованием, в них сформирован необходимый запас лекарств.]]></text>
</doc>
