<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741242</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741242</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 16:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эффективность COVID-вакцины "Спутник V" составила 91,4%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">РФПИ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Эффективность российской вакцины "Спутник V" в заключительной контрольной точке испытаний составила 91,4%,  говорится  в твиттере производителя вакцины - Российского фонда прямых инвестиций (РФПИ). "Эффективность вакцины "Спутник V" составила 91,4% на основании анализа данных в заключительной контрольной точке после 21 дня с момента получения добровольцами первого компонента вакцины", - говорится в сообщении РФПИ в понедельник. В нем отмечается, что расчет эффективности проводился на основе данных по 22 714 добровольцам, получившим первую и вторую инъекцию вакцины "Спутник V" или плацебо, в третьей и заключительной контрольной точке - 78 заболевших добровольцев, из них 16 получило вакцину, остальные - плацебо. Среди вакцинированных заболевших не выявлено ни одного тяжелого случая заболевания, а среди получивших плацебо таких случаев оказалось 20. "Эффективность вакцины "Спутник V" против тяжелых случаев заболевания коронавирусной инфекцией составила 100%", - отмечается в сообщении. Сейчас вакцинировано уже 26 тыс. добровольцев, непредвиденных нежелательных явлений после вакцинации выявлено не было, сообщают в РФПИ. РФПИ намерен подать документы на регистрацию вакцины "Спутник V" в зарубежных странах после полученных данных об эффективности, говорится в твиттере производителя вакцины. НИЦЭМ им. Н.Ф.Гамалеи подготовит отчет, который будет использован для подачи документов для ускоренной регистрации вакцины в различных странах.]]></text>
</doc>
