<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739457</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739457</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 16:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сноуден решил получить гражданство РФ, сохранив американский паспорт</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эдвард Сноуден</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Экс-сотрудник ЦРУ Эдвард Сноуден намерен получить российское гражданство, сохранив при этом американский паспорт, сообщал "Интерфаксу" его адвокат Анатолий Кучерена. "Он принял решение сохранить американский паспорт и получить одновременно российский. Законодательство РФ это позволяет", - сказал Кучерена. Адвокат отметил, что до конца этой недели беглый американец должен собрать весь пакет необходимых документов для подачи в компетентные органы РФ. "Я ему написал весь список необходимых документов. Думаю, до конца недели он все это соберет, и мы подадим заявление о получении гражданства", - добавил адвокат. Как отметил Кучерена, препятствий для получения российского паспорта опальным бывшим сотрудником американских спецслужб он не видит. "Эдвард прожил в РФ более пяти лет, у него бессрочный вид на жительство", - пояснил адвокат. Касаясь знания русского языка - необходимого условия для получения российского гражданства, Кучерена отметил: "С этим проблем нет. Он человек способный, у него есть соответствующие навыки". В октябре Сноуден получил  бессрочный вид на жительство  (ВНЖ) в России и задумался о получении российского гражданства, так как у него с супругой  скоро родится ребенок , у которого по праву рождения будет российское гражданство. В 2013 году Сноуден передал СМИ данные о программах слежки американских спецслужб по всему миру. Публикации по этой теме вызвали широкий резонанс. В США ему заочно предъявили обвинения в шпионаже и похищении госсобственности. Сноуден сначала бежал из США в Гонконг, а затем - в Россию.]]></text>
</doc>
