<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741341</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741341</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 11:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ленинградской области задержали вероятного убийцу фигуранта "Миротворца"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ленинградская область</tag>
    <tag type="str">Миротворец</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Во Всеволожском районе Ленинградской области местный житель задержан по подозрению в убийстве знакомого, который воевал в Донбассе на стороне самопровозглашенной Донецкой народной республики. Участник боевых действий попал в базу украинского экстремистского сайта "Миротворец", заблокированного в РФ по решению суда. Как сообщает во вторник пресс-служба управления СКР по Ленинградской области, задержан 37-летний мужчина. По версии следствия, подозреваемый был в квартире потерпевшего и распивал с ним спиртные напитки. Между ними возник конфликт, и подозреваемый нанес мужчине "не менее трех ударов топором и не менее девяти ударов ножом". От полученных травм потерпевший скончался на месте. СК выступит перед судом с ходатайством об избрании в отношении задержанного меры пресечения в виде заключения под стражу. Ранее сообщалось, что в воскресенье в квартире дома на Воронцовском бульваре в Мурино обнаружили труп 37-летнего мужчины с рассеченной головой. По данным источника "Интерфакса", следственно-оперативная группа отметила на месте сильный беспорядок и странное положение тела убитого. Соседи рассказали, что ночью в квартире шумели и били стекло на балконе. По информации местных СМИ, погибший воевал в Донбассе на стороне самопровозглашенной Донецкой народной республики в составе местной разведроты. Его имя и контактные данные имеются в списке созданного на Украине сайта "Миротворец". Сайт "Миротворец", открытый в 2014 году, содержит базу личных данных людей, собранную, в том числе нелегальным путем и опубликованную без согласия указанных в списке лиц, которых авторы называют сепаратистами или "агентами Кремля". В августе 2016 года доступ к сайту "Миротворец" был заблокирован в России по решению суда.]]></text>
</doc>
