<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735931</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735931</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 17:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт допустил, что рост COVID-заболеваемости в РФ продлится еще неделю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Горелов</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Рост заболеваемости коронавирусом в России продолжится еще неделю, о пике говорить рано, заявил замдиректора по научной работе Института эпидемиологии Роспотребнадзора Александр Горелов. "Мы предполагаем, что рост может продолжиться еще как минимум неделю", - сказал Горелов "Интерфаксу" в пятницу. "О пике говорить еще преждевременно. Мы все еще находимся в фазе роста, к счастью, не экспоненциальной. И еще какое-то время рост будет продолжаться, в основном, за счет регионов", - отметил он. По словам Горелова, "рост заболеваемости в разных регионах начался в разное время, поэтому и его пик придется на разный период, сроки роста в отдельных регионах могут колебаться в пределах 2-3 недель". "Делать более детальные и долгосрочные прогнозы невозможно, так как на развитие эпидемиологического процесса влияет целый комплекс факторов. Это и соблюдение рекомендаций по профилактике  (коронавируса - ИФ) , и погодные условия, которые влияют на снижение сопротивляемости организма к инфекциям, и сезонный рост заболеваемости другими респираторными инфекциями", - сказал ученый. Горелов также заявил, что эпидемиологическая ситуация по коронавирусу в РФ находится под контролем, введения новых ограничительных пока не требуется. По его словам, сейчас "очень важно соблюдать все рекомендации Роспотребнадзора". Эксперт отметил, что "если мы все консолидируемся, если каждый будет думать и о себе, и об окружающих, проявлять социальную ответственность, проблема будет решена без жестких карантинных мероприятий". Он добавил, что на снижение роста заболеваемости также должно повлиять появление вакцины от коронавируса. По данным оперштаба по борьбе с COVID-19, за минувшие сутки в РФ число новых выявлений коронавируса  составило 20 582 случая , что является абсолютным рекордом за весь период распространения этой инфекции в стране.]]></text>
</doc>
