<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739296</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739296</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 16:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Заочно арестованы еще два фигуранта дела об убийстве главы ингушского Центра "Э"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ибрагим Эльджаркиев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы заочно санкционировал заключение под стражу еще двух фигурантов уголовного дела об убийстве начальника ингушского антиэкстремистского главка (центр "Э") МВД Ибрагима Эльджаркиева. "Судом удовлетворены ходатайства следователя об избрании в отношении Богатырева Бориса и Белхароева Ильяса меры пресечения в виде заключения под стражу заочно. Мера пресечения в отношении каждого из обвиняемых избрана на два месяца с момента их задержания на территории РФ либо с момента их экстрадиции на территорию РФ", - сказала "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Ирина Софинская. По ее словам, обоим заочно предъявлено обвинение в организации террористического сообщества и участие в нем; в террористическом акте, повлекшем умышленное причинение смерти человеку; в незаконном приобретении, передаче, сбыте, хранении, перевозке или ношении оружия, его основных частей, боеприпасов, совершенных организованной группой. Они объявлены в международный розыск. Ибрагим Эльджаркиев  был застрелен  2 ноября 2019 года в Москве. Вместе с ним погиб его брат Абдулахмед, работавший врачом в московской клинике. Менее чем за год до убийства на Эльджаркиева было совершено покушение в Ингушетии. В уголовном деле об убийстве и покушении на Эльджаркиева, по некоторым данным, фигурирует несколько десятков человек - члены влиятельной ингушской общины баталхаджинцев. Часть фигурантов арестована, другие находятся в розыске. По данным защиты, изначально мотивом нападения на Эльджаркиева следствие считало, кроме профессиональной деятельности погибшего, его возможную причастность к убийству одного из лидеров баталхаджинцев Ибрагима Белхароева в декабре 2018 года.]]></text>
</doc>
