<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708281</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/708281</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 14:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Директор Третьяковки допустила открытие галереи в июле</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">ГМИИ Пушкина</tag>
    <tag type="str">Зельфира Трегулова</tag>
    <tag type="str">Марина Лошак</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Третьяковская галерея может открыться не раньше начала июля, первой выставкой может стать проект "Ненавсегда", сообщила гендиректор музея Зельфира Трегулова. Третьяковка закрыта с 18 марта. Предварительной датой ее открытия названо 10 июля. Трегулова отметила, что в других странах музеи начали открываться с прошлой недели. Ссылаясь на сообщения зарубежных коллег и на развитие ситуации, она предположила, что еще полтора-два месяца галерее предстоит работать в закрытом режиме. Раньше выставку "Ненавсегда" собирались открыть 9 апреля. К закрытию музея она была готова на 80-85%, отметила Трегулова. С 12 мая на экспозицию начали продавать онлайн-билеты. Экспозиция посвящена советскому искусству эпохи застоя. Она стала продолжением выставки 2017 года "Оттепель". Замминистра культуры Алла Манилова  ранее допустила , что музеи откроют в июле, если карантинные ограничения не продлят на июнь. По ее словам, число посетителей музеям придется ограничить с учетом обязательной дистанции в два метра между людьми. Опробовать новый режим работы она обещала на ГМИИ им. Пушкина. По словам директора музея Марины Лошак, всем посетителям при входе будут мерить температуру и выдавать маски и перчатки. Смотрительниц старше 65 лет не будут допускать к работе до изобретения вакцины. В гардеробе музия теперь  будут работать  сотрудницы не старше 65 лет.]]></text>
</doc>
