<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739578</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739578</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 13:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-глава отдела полиции в Новосибирске осужден из-за взяток обедами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Дзержинский районный суд в среду приговорил бывшего начальника отдела полиции N5 "Дзержинский" УМВД по Новосибирску Александра Гращенкова к условному сроку по делу о взятках обедами, сообщили "Интерфаксу" в управлении СКР по региону. "Он признан виновным по ч.3 ст.290 УК РФ (получение взятки в значительном размере). Подсудимому назначено наказание в виде трех лет лишения свободы условно с испытательным сроком четыре года, с лишением права занимать должности госслужбы на три года", - сказала старший помощник руководителя СУ СКР Анастасия Кулешова. Суд установил, что начальник отдела полиции с октября 2015 по сентябрь 2018 года систематически получал от трех бизнесменов взятки в виде обедов на общую сумму 53 тыс. рублей в кафе, учредителями которого были двое из трех взяткодателей. Информированный источник сообщил "Интерфаксу", что осужденный предпочитал хинкали и салат из огурцов. Гращенков незаконно давал своим подчиненным указания не привлекать дававших ему взятки бизнесменов к административной ответственности за самовольное размещение торговых объектов на муниципальной земле. Вину экс-начальник отдела полиции признал в полном объеме. В ходе следствия был наложен арест его автомобиль стоимостью 1,5 млн рублей, а также на имущество и деньги взяткодателей общей стоимостью более 10 млн рублей. Дело в их отношении выделено в отдельное производство.]]></text>
</doc>
