<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731779</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731779</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 12:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отказал банку "Народный кредит" в иске к ВТБ и офшорам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Арбитражный суд Москвы</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Народный кредит</tag>
    <tag type="str">ООО РИК</tag>
    <tag type="str">Кипр</tag>
    <tag type="str">Банк России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU -Арбитражный суд Москвы в пятницу отказал находящемуся в процедуре банкротства банку "Народный кредит" в иске к ВТБ, ООО "Региональная инвестиционная компания" (РИК) и еще трем юрлицам о выплате компенсации за неправомерно утраченную долю, следует из картотеки суда. Других данных на сайте пока нет. "Народный кредит" подал иск 30 января. Ответчиками названы ООО "Оператор скоростных автомагистралей", международная коммерческая компания "Туснелда Корпорейшн Лимитед" (Белиз), компания с ограниченной ответственностью "Келстено Менеджмент Лимитед" (Кипр), ООО "РИК" и банк ВТБ. Истец просил наложить арест на актив, ставший предметом спора, следует из материалов арбитража. Суд это ходатайство отклонил, мотивируя это отсутствием доказательств необходимости принятия обеспечительных мер. В документах суда не говорится, о доле в какой компании идет речь. Однако из материалов аналитической системы " СПАРК-Интерфакс " следует, что в 2013 году банк "Народный кредит" стал одним из совладельцев ООО "РИК" с долей 12,75% номинальной стоимостью 12 750 рублей. В 2018 году совладельцами ООО "РИК" стали ООО "Оператор скоростных магистралей" (41,5%), принадлежащее ВТБ через ООО "Инфраструктурные инвестиции холдинг" и ООО "ВТБ Инфраструктурные инвестиции", кипрская "Келстено Менеджмент Лимитед" (24,5%), белизская "Туснелда Корпорейшн Лимитед" (21,25%) и само ООО "РИК" (12,75%). ООО "РИК" было концессионером по строительству платных мостов через реки Кама и Буй в Удмуртии по проекту ГЧП общей стоимостью почти 14 млрд рублей. Концессионное соглашение по строительству было подписано в 2012 году между властями республики и ООО "РИК" на 49 лет. Возврат инвестиций концессионера обеспечивается за счет сбора платы за проезд с учетом механизма поддержки доходов со стороны концедента. Платная эксплуатация мостов началась 26 августа 2017 года. 4 апреля 2017 года за взятки на общую сумму более 140 млн рублей, большая часть которых была передана представителями концессионера, был задержан глава Удмуртии Александр Соловьев. В тот же день он был отрешен от должности и арестован, в августе переведен под домашний арест. Завьяловский районный суд Удмуртии 14 октября 2020 года признал его виновным в получении крупной взятки и приговорил к 10 лет колонии строгого режима. Подсудимому также назначен штраф в 275 млн рублей. "Народный кредит" лишился лицензии 9 октября 2014 года. В декабре того же года Арбитражный суд Москвы признал банк банкротом, конкурсным управляющим было назначено АСВ. Размер собственного капитала банка упал ниже минимального уровня, установленного ЦБ, в связи с этим он оказался неспособен удовлетворить требования кредиторов по денежным обязательствам, отмечал регулятор.]]></text>
</doc>
