<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735861</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735861</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 13:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ряд американских СМИ прервали прямую трансляцию брифинга Трампа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Несколько американских СМИ прервали первую со дня президентских выборов прямую видеотрансляцию президента США Дональда Трампа, поскольку расценили его выступление как распространение дезинформации. "Итак, сейчас мы вновь находимся в необычном положении, не только прерывая президента США, но исправляя президента США", - заявил ведущий телеканала MSNBC Брайан Уильямс, как только канал выключил прямую трансляцию с Трампом. Обоснованием для такого шага стало то, что в ходе 17-минутного выступления Трампа от него якобы прозвучали подстрекательские заявления и необоснованные притязания, в частности, он обвинял демократов в попытке "украсть выборы". Выступление президента отключили телеканалы NBC, CNBC, ABC, CNN и ряд изданий, которые транслировали выступление Трампа в соцсетях. "Какая печальная ночь для США - услышать, что их президент говорит это, чтобы ошибочно обвинить людей в попытке украсть выборы", - сказал ведущий телеканала CNN Джейк Тэппер. Ведущий телеканала CNBC Шепард Смит объявил о прерывании трансляции, пояснив, что президент говорит "неправду". "Большая часть того, что говорит президент США, - абсолютная неправда", - сказал Смит. Издание USA Today также остановило трансляцию. "Президент Трамп бездоказательно заявил, что президентские выборы были нечестными и мошенническими. Мы своевременно остановили прямую трансляцию этих заявлений и удалили видео с наших платформ", - заявила главный редактор издания Николь Кэрролл. "Наша работа - распространять правду, а не безосновательные теории заговора", - добавила Кэрролл. В ночь на пятницу президент США Дональд Трамп провел брифинг в Белом доме, в ходе которого он подчеркнул, что демократы пытаются "украсть выборы". "Если вы подсчитаете незаконные голоса, они могут попытаться украсть выборы у нас", - сказал он. Трамп вновь выступил за прекращение подсчета "голосов, которые пришли с опозданием", то есть уже после того, как закрылись избирательные участки. Он отметил, что лидировал в Северной Каролине, но "они  (демократы - ИФ)  продолжают находить "отправленные по почте бюллетени, все они - за Байдена". По мнению Трампа, эти бюллетени - незаконные. Похожая ситуация складывается в Пенсильвании и Джорджии, считает американский политик. "Мы не можем терпеть такого в нашей стране", - заявил Трамп. Официальных итогов выборов пока нет. После своего заявления Трамп сразу же ушел, не став отвечать на вопросы журналистов.]]></text>
</doc>
