<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732606</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732606</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 09:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аврора" отложила возобновление рейсов из Владивостока в Сеул</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аврора</tag>
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Сеул</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Авиакомпания "Аврора" (входит в группу "Аэрофлот") сообщила, что отложила возобновление регулярных полетов по маршруту Владивосток - Сеул - Владивосток. Ранее она  планировала  их возобновить с 23 октября. "Аврора" ведет активную работу по восстановлению регулярного международного сообщения между РФ и Республикой Корея. Международный аэропорт Владивосток уже введен в контур аэропортов, которым разрешены международные перевозки в открытые страны, однако пока что сохраняются многочисленные ограничения на выезд граждан РФ в Республику Корея, а также отсутствует разрешение на выполнение регулярных рейсов по данному направлению", - объяснил перевозчик. Как только эти вопросы будут решены, полеты в Сеул возобновятся. Сообщалось также, что "Аврора" с 1 ноября планирует возобновить регулярные рейсы по маршруту Владивосток-Токио-Владивосток. В середине сентября федеральный оперативный штаб по борьбе с коронавирусом  объявил , что до конца месяца будет возобновлено авиасообщение с Казахстаном, Киргизией, Белоруссией и Южной Кореей. Пока регулярных рейсов из Владивостока за рубеж нет. Аэропорт Владивостока может принимать любые типы воздушных судов. Пассажирский терминал рассчитан на 3,5 млн пассажиров в год. Маршрутная сеть насчитывает более 45 направлений, полеты по которым совершают 20 российских и зарубежных авиакомпаний. По итогам восьми месяцев 2020 года пассажиропоток аэропорта составил 897 000 человек, что почти в 2,3 раза меньше, чем в январе-августе 2019 года. Контрольный пакет (51%) АО "Авиакомпания "Аврора" принадлежит ПАО "Аэрофлот", 49% - правительству Сахалинской области. Сейчас в парке перевозчика 23 самолета, включая десять A319, десять DHC-8 и три внутрирегиональных самолета DHC-6 Twin Otter.]]></text>
</doc>
