<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734610</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734610</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 17:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд удовлетворил иск Киева об отводе судьи по делу о "скифском золоте"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Амстердам</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Апелляционный суд Амстердама в среду удовлетворил иск Украины об отводе одного из судей в деле о принадлежности "скифского золота", сообщается на сайте суда. "Удовлетворено исковое заявление от государства Украина об отзыве г-на Д. Дж. Оранье - судьи Апелляционного суда Амстердама", - говорится в сообщении. Речь идет о том же судье, в отводе которого суд уже отказывал украинской стороне год назад. Крымские музейщики заявляли, что считают повторное требование попыткой затянуть разбирательство. В 2019 году украинский Минюст в качестве основания для отвода судьи называл то, что он представлял интересы российской компании "Промнефтьстрой" в деле против ОАО "НК "ЮКОС" и тесно сотрудничал с адвокатами, которые сейчас работают с крымскими музеями. Четыре крымских музея - Керченский историко-культурный заповедник (вошедший позднее в состав Восточно-Крымского), Центральный музей Тавриды, Бахчисарайский историко-культурный заповедник и "Херсонес Таврический" - направили в 2013 году в Бонн, а потом в Амстердам выставку "Крым - золотой остров в Черном море". После присоединения Крыма к России в 2014 году возник вопрос, кому возвращать коллекцию "скифского золота", состоящую из 2 тыс. предметов. Крымские музеи в иске к голландскому музею Алларда Пирсона потребовали вернуть экспонаты на полуостров. Окружной суд Амстердама в декабре 2016 года постановил, что "скифское золото"  принадлежит Украине  и должно быть передано в Киев. Крымские музеи в январе 2017 года подали апелляционную жалобу. Слушания начались в Апелляционном суде Амстердама в марте 2019 года. В июле прошлого года суд  запросил дополнительную информацию . Отмечалось, что окончательное решение может быть вынесено через 6-9 месяцев. Позже срок приема документов сторон был продлен до марта, после этого должны были назначить дату заседания. Сообщалось, что рассмотрение  откладывается из-за пандемии коронавируса . Оценочная страховая стоимость "скифского золота" составляет около 2 млн евро, реальная стоимость экспонатов - намного выше, заявляла ранее министр культуры Крыма Арина Новосельская.]]></text>
</doc>
