<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736273</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736273</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 16:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Капсулы Hyperloop впервые испытали с людьми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Hyperloop</tag>
    <tag type="str">Невада</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Virgin</tag>
    <tag type="str">Илон Маск</tag>
    <tag type="str">Ричард Брэнсон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Virgin  сообщила  о первых успешных испытаниях запуска капсулы с пассажирами в вакуумной трубе. Два сотрудника компании Джош Гигель и Сара Лучиан проделали в экспериментальном треке путь длиной 500 метров за 15 секунд, их капсула разогналась до 172 км в час и плавно затормозила. Испытания прошли 8 ноября в трубе DevLoop диаметром 3,3 метра в пустынной местности. Пассажиров, на которых была обычная одежда и не было масок, поместили в двухместную капсулу XP-2, созданную специально для этих испытаний компаниями Bjarke Ingels Group (BIG) и Kilo Design. Целью эксперимента было доказать, что система безопасна для людей. Гигель – со-основатель проекта и главный технологический директор компании. Он назвал испытания "гигантским шагом к достижению конечной мечты". Лучиан - директор по вопросам пассажиров, после эксперимента она сказала BBC News, что испытала бодрость и радость, как физически, так и психологически. Серийная капсула будет вмещать до 28 пассажиров. Предполагается, что она сможет передвигаться со скоростью свыше 1000 км в час (670 миль в час), хотя до сих пор вагоны удавалось разгонять в этом треке до 643 км в час (свыше 400 миль в час). Систему ни разу не испытывали с пассажирами. "Сегодня в пустыне Невада свершилась история развития транспорта", - говорится в пресс-релизе компании. Основатель Virgin Group сэр Ричард Брэнсон напомнил, что работа над технологией шла несколько лет. "Сегодняшний наш успешный эксперимент показал, что дух инноваций в ближайшие годы будет повсеместно менять способ жизни людей, их работу и перемещение в пространстве", - заявил он через пресс-службу. Идею нового вида транспорта  предложил  в 2013 году в виде концепции Илон Маск, основатель SpaceX, Tesla и платежной системы PayPal. Он отметил тогда, что у него не хватит времени для работы и над этим проектом, и предложил другим заняться Hyperloop.]]></text>
</doc>
