<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707259</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707259</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 4 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В России снова больше 10,5 тыс. заболевших за сутки, московским школьникам выставят итоговые оценки уже 15 мая</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России за сутки выявлен еще 10 581 заболевший коронавирусом.  Прирост заболеваемости превышает 10,5 тысяч случаев вторые сутки подряд. Всего за время распространения COVID-19 в России зарегистрированы 145 268 зараженных. -  Запрет на массовые мероприятия в России будет снят в последнюю очередь.  Глава Роспотребнадзора Анна Попова заявила также, что при постепенном смягчении мер борьбы с коронавирусом могут  сохраниться ограничения для пожилых  и людей с хроническими заболеваниями. Она подчеркнула, что темп прироста количества заболевших в России снижается. Между тем пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков подтвердил, что 6 мая Владимиру Путину представят  рекомендации по снятию ограничений . -  Президент ВАДА сообщил о подготовке нового способа проверки спортсменов на допинг.  Витольд Банька рассказал, что метод называется  "Dried Blood Spot" , для анализа будет достаточно всего нескольких капель крови. -  Столичным школьникам 15 мая выставят итоговые оценки за учебный год.  С 18 мая дистанционные занятия будут проходить  в формате консультаций , без домашнего задания. -  В Москве прошла репетиция авиапарада, который состоится 9 мая.  Программа была отработана,  несмотря на пасмурную погоду . В отличие от прошлого года, в авиапараде принимают участие четыре истребителя пятого поколения Су-57 и четыре МиГ-31К, вооруженные гиперзвуковой ракетой "Кинжал". -  Председателем сената Казахстана стал первый замруководителя администрации президента   Ранее этот пост занимала дочь первого президента республики Нурсултана Назарбаева Дарига, ее полномочия были прекращены 2 мая.]]></text>
</doc>
