<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709205</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709205</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 21:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Губернатор Подмосковья сообщил о стабилизации ситуации с COVID-19 в области</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В рамках ослабления коронавирусных ограничений на работу в регионе вернутся до полумиллиона человек</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">Андрей Воробьев</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - В Московской области стабилизировалась  ситуация с коронавирусом , сообщил губернатор Подмосковья Андрей Воробьев. "Большое количество госпитализаций  (в Подмосковье - ИФ) , максимальное было на прошлой неделе. И максимальное количество выписок было тоже на прошлой неделе. Сейчас аккуратно говорим, что ситуация стабилизировалась. В Москве это произошло чуть раньше. У нас - волна, поэтому чуть позже. И я очень надеюсь, что  (пройдет - ИФ)  эта неделя, и мы увидим спад", - сказал Воробьев в эфире телеканала "Россия-24" (ВГТРК). Воробьев также рассказал, что в Подмосковье на первом этапе частичного снятия режима ограничений, введенных из-за ситуации с коронавирусом, на работу выйдут 350-500 тысяч жителей. "У нас большая стройка, вы знаете. (...) Хоть предприятия и готовились к новым стандартам, нужно время, чтобы восстановить, чтобы субподрядчики набрали необходимые ресурсы для достройки домов", - пояснил губернатор. Он уточнил, что всего в Подмосковье в активной фазе 225 строительных площадок, с понедельника работа возобновлена на 197 площадках. Как сообщалось, 18 мая в Московской области возобновили работу производственные предприятия; компании, осуществляющие строительство и оптовую торговлю, реализующие в розницу автомобильные запчасти; автосервисы, шиномонтажи и автомойки. Закрытыми остаются многофункциональные центры, кафе и рестораны, салоны красоты, дома быта, фитнес-клубы, магазины одежды, стойматериалов и мебели. Ранее сообщалось, что всего на данный момент в Московской области зафиксировано 28 290 случаев заболевания коронавирусной инфекцией, за последние сутки в Подмосковье выявлен 921 новый случай инфицирования. В конце апреля Воробьев говорил, что его регион  вышел на плато  по количеству заражений коронавирусом.]]></text>
</doc>
