<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741156</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741156</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 08:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ъ" узнал о возможном закрытии двух генконсульств США в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Владивосток</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Власти США рассматривают вариант полного закрытия своих генеральных консульств в Екатеринбурге и Владивостоке, сообщает в понедельник  газета "Коммерсантъ"  со ссылкой на дипломатические источники. "По данным нескольких дипломатических источников, рассматривается вариант полного закрытия генеральных консульств США в Екатеринбурге и Владивостоке. Генеральное консульство в Екатеринбурге с марта оказывает только услуги, связанные с экстренными ситуациями. В таком же режиме работает посольство США в Москве и консульское агентство США на Сахалине. Деятельность генконсульства США во Владивостоке ввиду пандемии COVID-19 в марте была приостановлена полностью", - говорится в публикации. Приостановку работы генконсульства США во Владивостоке в дипмиссии обосновали противоэпидемическими мерами, при этом в Госдепартаменте тогда выразили надежду, что генконсульство возобновит работу, "как только это позволит ситуация", напоминает издание. Однако в итоге в Госдепартаменте пришли к выводу, что ситуация в ближайшее время заметно лучше не станет. Тем более что визовое обслуживание россиян американцы со ссылкой на нехватку персонала ограничили задолго до коронавируса, уточняется в статье. Газета обратилась в посольство США, но там не смогли оперативно предоставить официальный комментарий о возможности закрытия генконсульств в Екатеринбурге и Владивостоке, пишет "Коммерсантъ".]]></text>
</doc>
