<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708734</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708734</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 03:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">За сутки в Китае выявлены четыре новых случая активного заражения коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КНР</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - В материковом Китае за истекшие сутки были зарегистрированы четыре новых случая активного протекания вызванных коронавирусом заболеваний и 11 бессимптомных больных, сообщил Госкомздрав КНР на своем официальном сайте. Все больные с активной формой коронавируса выявлены внутри страны (провинция Цзилинь). Ввезенных из-за рубежа случаев не зафиксировано. Из 11 бессимптомных случаев девять зафиксированы внутри страны, два - "импортированы", 619 бессимптомных носителей коронавируса находятся под наблюдением медиков. За сутки в стране не зафиксировано ни одного летального исхода, связанного с коронавирусом. Днем ранее сообщалось о трех новых случая активного протекания вызванных коронавирусом заболеваний и 12 бессимптомных больных. С декабря прошлого года жертвами коронавируса в Китае стали 4 тыс. 633 человека, зарегистрировано 82 тыс. 933 активных случаев заражения, из них 1 тыс. 692 - ввезенных из-за границы. В медучреждениях страны продолжают проходить курс лечения 91 человек, состояние 11 оценивается как тяжелое. Излечились и выписаны из больниц более 78 тыс. человек. На китайских территориях вне материковой части за сутки зафиксирован один новый случай заражения - в Гонконге. С декабря прошлого года в трех районах подтверждено 1 тыс. 536 случаев заболевания: в Гонконге - 1 тыс. 51 (при четырех случаях смертельного исхода), в Макао - 45, на Тайване - 440 (семь случаев смерти).]]></text>
</doc>
