<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728396</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728396</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 11:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РСТ сочли психологически неприятным введение самоизоляции для побывавших за рубежом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Тюрина</tag>
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В Российском союзе туриндустрии (РСТ) считают, что ужесточение правил возвращения туристов из-за рубежа не повлияет на спрос, но назвали "психологически неприятным" это решение Роспотребнадзора. Ведомство изменило требования к россиянам, возвращающимся из зарубежных поездок. Прежде им нужно было в течение трех дней после возвращения загрузить на портал Госуслуг результаты ПЦР-теста на коронавирус. С 24 сентября до получения результатов теста  необходимо соблюдать режим самоизоляции . "Это вряд ли повлияет на интерес к зарубежным турам, поскольку сдать тест после прибытия из-за границы и разместить его на портале Госуслуг в любом случае надо в течение трех дней. Люди, зная это, все равно летят за рубеж и по возвращении стараются уложиться в срок, чтобы избежать штрафов. Теперь в течение этих трех дней надо еще и самоизолироваться. Невелика разница, тем более, многие и так остались на "удаленке"", - считает пресс-секретарь РСТ Ирина Тюрина. Правда, по ее словам, это решение Роспотребнадзора неприятно психологически. "Это сильно напрягает психологически: 21 сентября Роспотребнадзор заявляет об отсутствии необходимости вводить в России новые ограничения, а 23-го их вводит. Получается, что слухи о новых ограничениях с 20 сентября не были такими уж беспочвенными, хотя их активно опровергали. И вот сама эта ситуация вполне может повлиять на спрос на поездки, потому что люди уже не знают, чего ждать от властей", - подчеркнула представитель РСТ.]]></text>
</doc>
