<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">658654</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/658654</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-18 20:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Никита Михалков и Ким Ки Дук дали старт Московскому кинофестивалю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ММКФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 апреля. INTERFAX.RU - Президент Московского международного кинофестиваля (ММКФ) Никита Михалков вместе с председателем жюри основного конкурса корейским режиссером Ким Ки Дуком объявили об открытии 41-го киносмотра. Торжественная церемония открытия проходит в театре "Россия" в четверг вечером, передает корреспондент "Интерфакса". Ким Ки Дук отметил, что надеется найти смысл в каждой из конкурсных картин, которые ему предстоит посмотреть вместе с другими членами жюри. "Для меня большая честь принять участие в фестивале, который имеет такую глубокую историю и культуру. Я знаю, что все мои фильмы были показаны в России, и хотел бы сказать большое спасибо моим зрителям из России. (...) Для меня каждый фильм имеет свою философию, он должен что-то рассказать о жизни человека. Вместе с членами жюри мы будем внимательно смотреть каждый фильм. Основная цель картины - это встреча со зрителем. Надеюсь, что мы все увидим смысл в каждом фильме основного конкурса", - сказал он. Михалков вручил Ким Ки Дуку цепь председателя, и они официально объявили об открытии ММКФ. В жюри основного конкурса также вошли российская актриса Ирина Апексимова, итальянский сценарист Валия Сантелла, турецкий режиссер Семих Капланоглу. В основном конкурсе ММКФ - 13 фильмов, из них три российских. ММКФ - второй после Венецианского старейший кинофестиваль мира. Впервые он состоялся в 1935 году. Тогда он назывался "Советский кинофестиваль в Москве". Председателем жюри первого фестиваля был Сергей Эйзенштейн. Киносмотр регулярно проводится с 1959 года. До 1999 года ММКФ проводился раз в два года, затем - ежегодно. Смотр традиционно проводился в июне, но в 2018 году он был перенесен на апрель из-за проведения в РФ Чемпионата мира по футболу FIFA. После этого было принято решение, что ММКФ будут проводить в апреле на постоянной основе. Фестиваль продлится до 25 апреля.]]></text>
</doc>
