<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736413</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736413</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 14:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нарколог отметила, что наркоманы легче инфицируются COVID-19 и тяжелее болеют</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Больные наркоманией легче заражаются коронавирусом и тяжелее его переносят. Об этом заявила на пресс-конференции во вторник директор Национального научного центра наркологии – филиала Центра имени Сербского, психиатр-нарколог Татьяна Клименко. При этом она отметила, что так происходит при всех хронических заболеваниях, а также при табакокурении и алкоголизме. На вопрос, можно ли больным наркоманией делать прививку от коронавируса, Клименко ответила утвердительно, добавив, что прививка возможна не в острой фазе, не при опьянении или абстиненции, а в стадии ремиссии. Она отметила, что во время пандемии вырос уровень потребления алкоголя, но как она отразилась на потреблении наркотиков – такой информации пока нет. Ранее замминистра здравоохранения РФ Олег Салагай заявил, что  курильщики  тяжелее переносят коронавирус. Он подчеркнул, что курение – это дополнительный фактор риска с точки зрения тяжести течения коронавирусной инфекции. Ученые предупреждают, что курение как обычных, так и электронных сигарет повышает риск заболеваемости COVID-19 и вызывает его тяжелое течение. "Курильщики в полтора раза больше болеют и чаще умирают от коронавируса. Есть пять исследований, опубликованных в 2020 году, больше в Китае, одно из Японии. Размер выборки не очень большой, примерно от 40 до 1100 человек. Они показали, что в 1,4 раза болезнь протекала тяжелее, возникала чаще, пациентам чаще требовалась ИВЛ и чаще среди них регистрировались летальные случаи",- сказал ранее директор Санкт-Петербургского научно-исследовательского института фтизиопульмонологии Минздрава РФ Петр Яблонский. Он предположил, что предрасположенность курильщиков к COVID-19 может быть связана с тем, что у них больше развиты рецепторы, из-за которых при коронавирусе пропадает обоняние. Ранее также сообщалось, что риск заражения коронавирусом высок и при  курении кальяна .]]></text>
</doc>
