<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735146</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735146</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 19:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Милиция Минска использовала нелетальное оружие при разгоне митинга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Милиция использовала нелетальное оружие для выстрелов в воздух на несанкционированной акции протеста в Минске, сообщили в пресс-службе ГУВД Мингорисполкома. В милиции подчеркнули, что правоохранители принимают "необходимые меры по поддержанию порядка в столице и обеспечению общественной безопасности при проведении несанкционированного массового мероприятия". В воскресенье, 1 ноября, в белорусской столице протестующие намеревались пройти от станции метро Парк Челюскинцев до урочища Куропаты. "Передвигаясь по проспекту Независимости, они игнорировали правила дорожного движения и предупреждения сотрудников милиции, и неоднократно выходили на проезжую часть, мешая тем самым движению проезжающих автомобилей, блокируя дорогу, ставя под угрозу свое здоровье и сотрудников, обеспечивающих безопасность", - рассказали в пресс-службе ГУВД.  Милиция в очередной раз напомнила о недопустимости нарушений законодательства, ответственности за противоправные действия, а также о возможности применения в отношении нарушителей физической силы и специальных средств. В Белоруссии уже третий месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признали объявленные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
