<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729188</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729188</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 18:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Утечку воздуха на МКС локализовали в научном модуле российского сегмента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">NASA</tag>
    <tag type="str">Сергей Крикалев</tag>
    <tag type="str">Звезда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Выявленная в августе утечка воздуха на МКС, как оказалось, происходит в российском сегменте, в служебном модуле "Звезда", где находится научная аппаратура, сообщили в пресс-службе "Роскосмоса". Утечку там оценили как незначительную и неопасную для экипажа. Негерметичность локализована в рабочем отсеке служебного модуля, после этого космонавты начали искать конкретное место. Общее падение давления атмосферы МКС зафиксировано на уровне 1 мм за 8 часов. "Сложившаяся ситуация не представляет опасности для жизни и здоровья экипажа МКС и не препятствует продолжению полета МКС в пилотируемом режиме. В ближайшие дни причина снижения атмосферного давления будет локализована и герметичность восстановлена", - заверили в "Роскосмосе". Если утечка сохранится надолго, на МКС отправят дополнительную партию кислорода, пообещал в эфире "России 24" исполнительный директор "Роскосмоса" по пилотируемым программам Сергей Крикалев. Ситуацию он охарактеризовал как "нормативную утечку". В NASA также ситуацию не считают опасной для станции, сообщал Bloomberg. Об утечке воздуха на МКС  стало известно  20 августа. Тогда экипаж станции  изолировался  в российском модуле "Звезда" на время проверки давления в американском сегменте. Проверка двух модулей российского сегмента МКС и пристыкованного к ней грузовика "Прогресс" не показали наличия утечек воздуха. 24 августа гендиректор "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин сказал, что утечка незначительна и еле уловима приборами. Он допустил, что причиной мог стать удар микрометеорита.]]></text>
</doc>
