<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727885</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727885</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 13:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На "Беларуськалии" задержали рабочих, поддержавших протестующего шахтера</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Беларуськалий</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Представители правоохранительных органов Белоруссии задержали группу рабочих, собравшихся на территории рудоуправления "Беларуськалия", чтобы поддержать протестующего шахтера, сообщил стачком предприятия. "Захват был молниеносным. (...) Всех упаковали, увезли в неизвестном направлении", -  говорится  в сообщении в телеграм-канале стачкома. Как сообщили в стачкоме, шахтера,  отказавшегося  21 сентября в знак протеста выходить на поверхность после смены, подняли и на машине скорой медпомощи отвезли в психоневрологический диспансер. В УВД Миноблисполкома "Интерфаксу" подтвердили задержание более 20 человек, находившихся у рудоуправления "Беларуськалия". "22 человека, только пятеро из которых являются работниками "Беларуськалия", доставлены в Солигорское РОВД. В настоящее время проводится разбирательство, устанавливаются их личности", - уточнили собеседники агентства. Как ранее сообщал стачком "Беларуськалия", один из работников рудника после окончания смены отказался подниматься на поверхность в знак протеста. Горняк передал записку, в которой рассказал, что присоединяется к требованиям стачкома и отказывается покидать рудник до их выполнения. Среди выдвинутых требований: отставка гендиректора "Беларуськалия", освобождение заключенных членов стачкома, отмена решения по увольнению бастующих работников предприятия, прекращение насилия к протестующим со стороны силовиков. Работники ряда предприятий объявили о забастовках и других формах мирного протеста после объявления результатов выбора президента республики. В частности, 17 августа СМИ проинформировали об  остановке  всех шахт на "Беларуськалии" и объявлении рабочими забастовки. Позже стало известно, что предприятие находится в состоянии частичной забастовки. Президент Александр Лукашенко 21 августа заявил о возможности замены бастующих работников ОАО "Беларуськалий" шахтерами из других стран, в частности, Украины. Позже руководство "Беларуськалия" сообщило, что с 20 августа предприятие  работает  с максимальной загрузкой мощностей и в августе объем выпуска калийных удобрений превысит 1 млн тонн, что на 3% больше, чем в августе прошлого года. ОАО "Беларуськалий" на 100% принадлежит государству, его доля на мировом рынке хлоркалия в 2019 году составляла около 20%.]]></text>
</doc>
