<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729296</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729296</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 11:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Менеджменту ВТБ вдвое сократят бонусы за 2019 год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Наблюдательный совет ВТБ решил сократить вдвое по сравнению с первоначальными планами вознаграждение менеджменту за 2019 год, ответили в банке на запрос "Интерфакса". Вопрос рассматривался наблюдательным советом ВТБ, как следует из раскрытой им повестки заседания. Правление ВТБ в мае рекомендовало наблюдательному совету перенести рассмотрение вопроса о бонусах по итогам работы за 2019 год на осень из-за неопределенности в оценке последствий пандемии на экономику и банковский сектор. В итоге вопрос о вознаграждении был рассмотрен на наблюдательном совете в понедельник. "Наблюдательный совет ВТБ принял решение о сокращении вдвое выплат вознаграждения членам правления банка за 2019 год, когда банк заработал рекордные 201,2 млрд рублей чистой прибыли по МСФО. Это решение принято в ситуации экономической турбулентности, спровоцированной пандемией коронавируса", - заявили в банке. Финальное решение о сокращении вдвое выплат вознаграждения было инициировано менеджментом банка и поддержано наблюдательным советом единогласно. В ВТБ не раскрыли объем бонусов, которые получат топ-менеджеры банка. В прошлом году выплаты правлению ВТБ составили 2,23 млрд рублей, согласно ежеквартальному отчету эмитента. Эта сумма включает премии и заработную плату. На конец сентября в правление ВТБ входили 12 человек. Регуляторы во всем мире рекомендуют банкам отказаться от выплаты денежных бонусов топ-менеджерам на фоне пандемии COVID-19. Банк России также выпустил такие рекомендации. "Банки должны более ответственно отнестись к ситуации и ограничить, а мы это рекомендовали, выплаты бонусов и дивидендов, чтобы поддержать свою подушку безопасности и использовать ее именно для того, чтобы облегчить ситуацию для заемщиков и для выдачи новых кредитов", -  говорила  председатель ЦБ Эльвира Набиуллина в апреле. Акционеры ВТБ в сентябре  решили сократить  дивиденды за 2019 год до 10% от чистой прибыли с изначально анонсированной цифры 50%. В результате дивидендная доходность на акции госбанка составит 1,9% против планировавшихся 9,7%. По словам менеджмента ВТБ, это максимальный размер дивидендов, не приводящий к нарушению надбавок к достаточности капитала с учетом прогнозной прибыльности и амбиций по росту бизнеса банка на 2020 год.]]></text>
</doc>
