<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738802</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738802</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РКК "Энергия" ждет резкого роста числа поломок на МКС после 2025 года</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В корпорации предлагают отказаться от продления срока работы МКС после 2024 года в пользу создания собственной национальной станции</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Соловьев</tag>
    <tag type="str">РКК Энергия</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - После 2025 года на МКС прогнозируется лавинообразное увеличение числа неисправностей, сообщил замгендиректора ракетно-космической корпорации "Энергия" Владимир Соловьев. "До 2025 года Россия имеет обязательства участия в программе Международной космической станции. Уже сейчас есть ряд элементов, которые серьезно затронуты повреждениями и выходят из эксплуатации. Многие из них не подлежат замене. После 2025 года мы прогнозируем лавинообразный выход из строя многочисленных элементов на борту МКС", - сообщил Соловьев в четверг на совете РАН по космосу. Он также заявил, что, по оценкам экспертов "Энергии", после 2025 года расходы на содержание МКС не позволят адекватно использовать станцию и проект не следует продлевать на более долгий срок. "По оценкам РКК "Энергия", траты на дальнейшее  (после 2025 года - ИФ)  финансирование, которые оцениваются в 10-15 млрд рублей, слишком велики. Необходимо пересмотреть сроки дальнейшего участия в программе и сосредоточиться на реализации программ орбитальных станций", - сказал Соловьев. В свою очередь в пресс-службе "Роскосмоса" сообщили, что госкорпорация пока не приняла окончательного решения о сроках завершения участия в проекте МКС и строительстве собственной станции. "Вопрос сроков эксплуатации МКС зависит как от технических (техническое состояние ее модулей и расчетный ресурс), так и от политических вопросов, обсуждаемых с партнерами. Так или иначе мы планируем в начале следующего года приступить с НАСА и другими партнерами к консультациям по этим темам", - заявили в пресс-службе. Срок эксплуатации МКС истекает в 2024 году. Россия ведет переговоры с партнерами по станции о продлении срока ее эксплуатации до 2030 года. Ранее глава "Роскосмоса" заявил, что Россия готовится к созданию новой орбитальной станции. "Сейчас мы приступаем к созданию новой орбитальной станции, у нас уже есть в резерве два модуля, один уже создан, так называемый узловой модуль, второй - это энергетический модуль, который позволит обеспечить питанием нашу новую станцию", - сказал Рогозин в эфире YouTube-канала "Соловьев LIVE". "Мы к ней планируем нарастить несколько модулей: по сути, после 2030 года Российская Федерация будет страной, которая создаст новую станцию", - заявил глава "Роскосмоса". Базовым модулем новой станции станет новый российский научно-энергетический модуль (НЭМ). По словам главы "Роскосмоса", модуль будет готов к эксплуатации в 2024 году. В середине мая Рогозин сообщил, что РКК "Энергия" под руководством Игоря Озара, занявшего должность исполняющего обязанности гендиректора, займется разработкой концепции новой орбитальной станции. Скончавшийся в мае от коронавируса генконструктор "Энергии" Евгений Микрин ранее называл целесообразным после завершения проекта МКС создание российской орбитальной станции, не исключив при этом международное участие в проекте. "На эту станцию можно будет перенести все дорогостоящее оборудование с российского сегмента МКС. Она будет состоять из пяти модулей. Первые три - МЛМ  (многофункциональный лабораторный модуль - ИФ) , узловой и НЭМ  (научно-энергетический модуль - ИФ)  с МКС - плюс еще два новых. Она будет иметь массу 60 тонн", - заявлял Микрин. В данный момент Россия планирует запустить к МКС три новых модуля - "Наука", узловой и научно-энергетический. Как сообщал в интервью "Интерфаксу" гендиректор компании "Главкосмос" Дмитрий Лоскутов, дооснащение российского сегмента МКС данными модулями позволит в течение трех лет сделать его независимым.]]></text>
</doc>
