<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729514</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729514</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль усмотрел в интервью Навального попытку встать на один уровень с Путиным</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Кремле сочли оскорбительными обвинения оппозиционера в адрес президента РФ и заявили, что тема комментариев по Навальному закрыта</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Обвинения Алексея Навального в  интервью  Der Spiegel в адрес президента РФ Владимира Путина безосновательны и оскорбительны, заявил пресс-секретарь главы российского государства Дмитрий Песков. "Мы считаем, что подобные обвинения в адрес президента России являются абсолютно безосновательными и недопустимыми. Более того, ряд высказываний в упомянутой публикации мы считаем оскорбительными, абсолютно оскорбительными и также неприемлемыми", - сказал Песков в четверг журналистам. В Der Spiegel 1 октября вышел анонс интервью с Навальным. В нем политик заявил, что российский президент причастен к его отравлению. "Я утверждаю, что за этим преступлением стоит Путин, и у меня нет других версий", - сказал в интервью оппозиционер. Он также подтвердил намерение вернуться в Россию. Фрагмент текста также был опубликован в переводе на русский язык, и это единственный подобный случай в новейшей истории журнала. Песков, комментируя это, заявил, что риторика, граничащая с оскорблениями, содержащаяся в интервью – "это известный способ тех, кто хочет себя поставить на один уровень с первым лицом государства, претендовать на некое участие в политической борьбе". "Реальными конкурентами президента по политической борьбе являются совсем другие люди и другие силы. И они не квази- и не маргинальная, а настоящая оппозиция", - сказал Песков. В Кремле заявили, что после оскорбительных заявлений Навального в адрес Путина, прозвучавших в интервью, закрывают тему комментариев по ситуации с "берлинским пациентом". "Возвращаясь к самому интервью, можно сказать, что это риторика, которая граничит с оскорблениями (...) Именно поэтому, исходя из того, что я сказал, мы не считаем возможным участвовать в дальнейшем в какой-либо дискуссии, и в дальнейшем не имеем в виду делать какие-то комментарии или заявления на этот счет", - сказал журналистам пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. На последовавший вопрос, можно ли под данной теме получить несколько уточнений, Песков ответил: "Нет". В связи с этим представитель Кремля не стал отвечать на вопрос, безопасно ли Навальному возвращаться в Россию с учетом того, что, по утверждению Пескова, с тем работает ЦРУ. "Эту тему мы закрыли, я больше не буду это никак комментировать, я сказал все, что хотел по этому вопросу", - заключил пресс-секретарь президента. Между тем в ходе общения с журналистами Пескова попросили прокомментировать слова спикера Госдумы Вячеслава Володина о том, что Навальный работает с иностранными спецслужбами. "Наверное, не пациент работает с западными спецслужбами, а западные спецслужбы работают с ним. Так будет корректнее", - ответил пресс-секретарь президента. "Действительно, есть такая информация. Я даже могу сказать конкретно – с ним работают специалисты Центрального разведывательного управления США в эти дни", - продолжил Песков. При этом представитель Кремля отметил, что "это уже не первый раз, когда ему ( Навальному - ИФ ) дают разные инструкции". "Действительно, есть информация, что эти инструкторы с ним трудятся в эти дни, просачивалась даже какая-то информация в Интернет. Она и в Германии просачивалась, и у нас она была", - сказал он. "Инструкторы работают, инструкции, которые пациент получает, очевидны. Такие линии поведения мы видели не раз. Здесь нечего скрывать", - добавил Песков. Песков также прокомментировал высказывание Володина, заявившего, что Путин занимался спасением жизни Навального. "Я не могу это подтвердить, я однозначно знаю, что спасением жизни Навального занимались омские врачи", - сказал пресс-секретарь президента. Ранее в четверг Володин заявил, что считает непорядочными заявления Навального о причастности руководства РФ к сложившейся вокруг него ситуации. "Путин спас его жизнь. Если то, что с ним случилось, было срежиссировано спецслужбами западных государств, – тогда его заявление укладывается в эту логику. Его искренне спасали все – от пилотов и врачей до президента. И делать такие заявления может только непорядочный человек", - привел слова Володина официальный  сайт  Госдумы.]]></text>
</doc>
