<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735292</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735292</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 16:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывший гендиректор "ТНС энерго" арестован по делу о мошенничестве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ТНС Энерго</tag>
    <tag type="str">Сергей Афанасьев</tag>
    <tag type="str">Борис Щуров</tag>
    <tag type="str">Россети</tag>
    <tag type="str">Тверской суд</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Аржанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Тверской суд Москвы арестовал до 22 декабря бывшего гендиректора ПАО "ТНС энерго" Дмитрия Аржанова, сообщили в пресс-службе суда. Он проходит подозреваемым по делу о мошенничестве в особо крупном размере (ч. 4 ст. 159 УК). На прошлой неделе суд арестовал действующего гендиректора "ТНС энерго" и Сергея  Афанасьева  и его заместителя Бориса  Щурова . О том, что Аржанову  тоже решили  вменить особо крупное мошенничество, стало известно 2 ноября. Кроме них, по делу проходят София Афанасьева, она арестована, и Джамил Дашин, которого поместили под домашний арест. Защита просила суд избрать Аржанову меру пресечения, не связанную с заключением под стражу. 
Суд счел доводы следствия обоснованными,  а так же отметил, что причастность экс-гендиректора подтверждается протоколами допроса свидетелей, подозреваемого Джамила Дашина, и что "справки специалистов свидетельствуют об обоснованности подозрений органов предварительного расследования". Следственный департамент МВД возбудил уголовное дело в отношении руководства "ТНС энерго" по жалобе компании "Россети Центр и Приволжье". Заявители считают, что "ТНС энерго" и дочернее "ТНС энерго Нижний Новгород" с августа 2011 по октябрь 2020 года похитили у них более 5,5 млрд рублей, которые должны были заплатить за поставку электроэнергии. Следствие полагает, что они переводили собранные с потребителей деньги в офшоры вместо того, чтобы расплачиваться с сетями. ПАО "ГК "ТНС энерго" (бывшее ООО "Транснефтьсервис С") - частная энергосбытовая компания. Она снабжает электричеством российские предприятия. Акционерами "ТНС энерго" является Sunflake Limited (28,26%), ООО "ИК "Технопромэкспорт" (приобрело долю в 25% у своего акционера Евгения Гинера), ВТБ (косвенное распоряжение 19,9%), также акциями владеют "Гарант энерго" и банк "Российский капитал".]]></text>
</doc>
