<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740564</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740564</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дума приняла закон, допускающий охоту на редких животных в виде исключения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Госдума в среду одобрила в третьем, окончательном чтении закон, уточняющий нормы об охране и использовании животного мира в сфере охоты и сохранения охотничьих ресурсов. В частности, закон предусматривает, что "в исключительных случаях добыча редких и находящихся под угрозой исчезновения охотничьих ресурсов допускается в порядке, предусмотренном федеральным законом "О животном мире". Положения этого закона, указывают на недопустимость действий, "которые могут привести к гибели, сокращению численности или нарушению среды обитания объектов животного мира, занесенных в Красную книгу РФ, Красную книгу субъекта РФ". Еще одна поправка устанавливает, что запретить охоту можно будет, только если государственный мониторинг охотничьих ресурсов подтвердил "фактическое непрерывное снижение численности вида охотничьих ресурсов, в отношении которого устанавливаются лимит и квота добычи, в течение не менее трех лет, приведшее к общему сокращению численности вида более чем на 50 процентов". Согласно принятому закону, губернатор будет определять виды разрешенной охоты, сроки охоты, допустимые орудия охоты и иные ограничения после их согласования с Минприроды России. Закон также предусматривает, что "орудия охоты и способы охоты должны соответствовать международным стандартам на гуманную добычу диких животных". Авторами закона выступила группа депутатов и сенаторов. Закон после принятия вступит в силу 1 августа 2021 года.]]></text>
</doc>
