<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738565</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738565</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 02:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден выразил готовность встретиться с Трампом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Джо Байден, который, по предварительным данным, победил на выборах президента США, заявил  о своей к встрече с действующим главой государства Дональдом Трампом, сообщает The Hill. "Конечно, я встречусь с ним, если он попросит", - цитирует Байдена издание. Трамп и Байден не встречались с момента финальных президентских дебатов в конце октября. Уходящие президенты традиционно приветствуют своих преемников в Белом доме. Трамп посетил бывшего президента Барака Обаму примерно через неделю после выборов 2016 года. Выборы в США состоялись 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, официальные результаты обработки бюллетеней будут известны позднее. На основании имеющихся данных 7 ноября ведущие американские СМИ спрогнозировали победу Байдена на выборах президента. Сам Байден также в обращении к нации объявил себя победителем выборов, с успехом на них его поздравили многие мировые лидеры. Республиканец Трамп, который обвинил демократов в мошенничестве и в том, что они "украли" у него победу, не признает поражения. Он инициировал ряд судебных исков с целью добиться пересмотра результатов голосования в нескольких штатах. Большинство из них были проиграны. Накануне Трамп рекомендовал главе Администрации общих служб (GSA) сделать "все необходимое"  для передачи власти Байдену . Этот шаг необходим для того, чтобы избранный президент получил доступ к правительственным данным, федеральным агентствам, а также 6,3 млн долларов госфинансирования для перехода власти от администрации Трампа к администрации Байдена. Позднее CNN со ссылкой на сотрудника Белого дома сообщил, что Белый дом  дал разрешение  на предоставление Байдену доступа к ежедневным президентским докладам разведслужб.]]></text>
</doc>
