<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728795</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728795</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 10:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан заявил о контрнаступлении в ответ на провокации Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Вооруженные силы Азербайджана проводят активную "контрнаступательную операцию" на линии соприкосновения с Арменией, заявил пресс-секретарь азербайджанского Минобороны Азербайджана Анар Эйвазов. Целью операции азербайджанских военных является предотвращение провокаций с армянской стороны, сказал Эйвазов. По его словам, азербайджанские военные уничтожили значительное количество техники, военные объекты и живую силу противника на передовой линии и в глубине обороны. Он сообщил, что уничтожены до 12 зенитно-ракетных комплексов "Оса". "У ВС Азербайджана поврежден один боевой вертолет, но пилот смог приземлиться, потерь нет", - добавил пресс-секретарь министерства. Вместе с тем Минобороны Азербайджана опровергает информацию об уничтожении азербайджанских танков, вертолетов и БПЛА армянскими военными. "Информация, распространенная армянской стороной о якобы трех подбитых танках, двух вертолетах и трех беспилотных летательных аппаратах (БПЛА) азербайджанской армии, является ложью и дезинформацией", - говорится в сообщении министертства. В Баку заявляют, что подразделения ВС Азербайджана "обладают полным преимуществом над противником на фронте". В воскресенье утром премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. "Противник начал нападение на Арцах. Армия обороны успешно противостоит нападению. Ситуация находится в состоянии оперативного развития", - написал Пашинян на своей странице в фейсбуке. В воскресенье пресс-служба Минобороны непризнанной НКР сообщила об ожесточенных боях в зоне армяно-азербайджанского конфликта. "В качестве мишени были избраны также находящиеся в глубоком тылу населенные пункты, а также столица Степанакерт", - сообщили в пресс-службе Минобороны. Со своей стороны пресс-секретарь президента Нагорного Карабаха Ваграм Погосян написал на своей странице в фейсбуке, что "подразделения Армии обороны НКР мощными ударами предотвращают действия противника". Омбудсмен непризнанной НКР Артак Бегларян сообщил о жертвах и раненых среди гражданского населения Карабаха. Азербайджан в начале 1990-х годов утратил контроль над территорией Нагорного Карабаха и семи районов в результате конфликта с армянским населением региона и Арменией. Режим прекращения огня между Арменией и самопровозглашенной Нагорно-Карабахской республикой с одной стороны и Азербайджаном с другой стороны был установлен в мае 1994 года. В настоящее время переговорный процесс идет при посредничестве Минской группы ОБСЕ, созданной в 1992 году для поиска путей мирного урегулирования нагорно-карабахского конфликта. В нее входят Азербайджан, Армения, Белоруссия, Германия, Италия, Швеция, Финляндия и Турция. Сопредседателями группы являются Россия, Франция и США. Азербайджан не считает самопровозглашенную Нагорно-Карабахскую Республику стороной конфликта и отказывается вести с ней переговоры.]]></text>
</doc>
