<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736149</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736149</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 23:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Британские СМИ заметили корабли-разведчики ВМФ РФ вблизи Шотландии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Шотландия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">ВМФ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - Два разведывательных корабля класса "Вишня" Военно-морского флота России в настоящее время выполняют задачи вблизи северо-восточного побережья Шотландии в районе залива Мори-Ферт, сообщили британские СМИ, ссылаясь на спутниковые данные. По сведениям сайта Hi Sutton, российские военные корабли находятся в международных водах примерно в 23 милях (37 км) от шотландских берегов и в 34 милях (54,7 км) от авиабазы Лоссимут, где находятся патрульные противолодочные самолеты P-8A Poseidon и истребители Typhoon дежурных сил ПВО, используемые, в том числе, для "перехвата" российских бомбардировщиков во время их полетов вблизи Великобритании. Согласно открытым данным, корабли класса "Вишня" (также известен как класс "Меридиан") предназначены для сбора разведывательной информации с помощью обширного набора датчиков. Данные могут передаваться командованию в реальном режиме времени по спутниковой связи. Корабли также вооружены двумя системами ближнего боя АК-630 и пусковыми установками зенитных ракет. По данным СМИ, вместе с разведывательными кораблями в районе находится танкер "Сергей Осипов". В октябре британские СМИ также фиксировали нахождение в заливе Мори-Ферт большого противолодочного корабля (БПК) Северного флота "Североморск". В пресс-службе Северного флота РФ тогда сообщили, что БПК "Североморск" и большой морской танкер "Сергей Осипов" зашли в нейтральные воды залива Мори-Ферт из-за штормовой погоды в Северной Атлантике. "Во время стоянки на якоре военные моряки также отработали учение по противоподводно-диверсионной обороне", - отмечалось в сообщении флота. Кроме того, в заливе Мори-Ферт "Североморск" пополнил запасы пресной воды и топлива от танкера "Сергей Осипов". В конце минувшей недели БПК "Североморск", завершив трехмесячный поход, вернулся в главную базу Северного флота.]]></text>
</doc>
