<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728430</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728430</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 13:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тиньков счел, что Сбербанку стоило весной купить подешевевшую Mail.ru</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Олег Тиньков</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Mail.ru Group</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Сбербанку стоило купить своего партнера по совместному предприятию Mail.ru Group весной этого года, когда компания стоила дешево, считает основатель TCS Group Олег Тиньков. "На их месте (мы бы - ИФ) давно купили Mail.ru, я не верю в СП и партнерства - это плохо работает. Им нужно было покупать весь Mail.ru весной, когда он стоил мало", -  написал  Тиньков в инстаграме по итогам просмотра конференции Сбербанка, на которой кредитная организация  представила новый бренд . Бизнесмен отметил, что некоторые из сервисов, которые Сбербанк представил на конференции, группа "Тинькофф" уже имеет, какие-то скоро запустит. "Если бы у нас были такие финансовые возможности, мы бы конечно делали так же и еще быстрее", - добавил Тиньков. По его словам, глава Сбербанка Герман Греф - "талантливый банкир и единственный, с кем интересно конкурировать". "Но, мне кажется, ему тесно в рамках госбанка. Его нужно, конечно, делать премьер-министром, представляете, как бы он поменял страну", - написал Тиньков. Сбербанк и Mail.ru с прошлого года развивают совместное предприятие в сфере транспорта и доставки еды. Также Сбербанк является косвенным акционером Mail.ru - через "МФ-Технологии" (ей принадлежит 5,2% экономического интереса, или 58,3% голосов Mail.ru). Сбербанк владеет 36% "МФ-технологий", он  купил эту долю  за 11,3 млрд рублей в декабре 2019 года. Во вторник TCS Group сообщила о  планируемой сделке , в рамках которой "Яндекс" может стать владельцем 100% акций финансовой группы. "Яндекс" предварительно договорился о покупке TCS за $5,48 млрд деньгами и своими акциями. "Яндекс" в июне этого года  завершил многолетние партнерские отношения  со Сбербанком, в результате чего стороны разделили между собой два СП - "Яндекс.Деньги", доставшееся банку, и "Яндекс.Маркет" (единственным акционером снова стал "Яндекс").]]></text>
</doc>
