<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741314</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741314</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 08:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Самолет МС-21 совершил первый полет с российскими двигателями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркут</tag>
    <tag type="str">МС-21</tag>
    <tag type="str">ПД-14</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Сергей Чемезов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Среднемагистральный пассажирский самолет МС-21 совершил первый полет с российским двигателем ПД-14,  сообщила  пресс-служба "Ростеха". Полет продолжался 1 час 25 минут. Самолет вылетал с аэродрома Иркутского авиационного завода – филиала ПАО "Корпорация "Иркут"" (входит в "Ростех"). Им управляли летчики-испытатели Василий Севастьянов и Андрей Воропаев, а также инженер-испытатель Александр Соловьев. Полетное задание включало проверку режимов работы силовой установки, устойчивости и управляемости самолета, а также работы его систем. Гендиректор "Ростеха" Сергей Чемезов через пресс-службу назвал полет "результатом объединения двух важнейших программ гражданского авиастроения России – самолета МС-21 и двигателя ПД-14". "Усилиями ученых, конструкторов, инженеров, рабочих создается лайнер нового поколения, который возвращает нашу страну в высшую лигу мировой авиации", – сказал он. Глава Минпромторга Денис Мантуров назвал полет результатом "последовательной государственной политики в области развития высокотехнологичных отраслей" и плодами труда "десятков тысяч человек, работавших на предприятиях авиадвигателестроительной отрасли". По его словам, в результате усилий государства в стране сформировалось новое поколение конструкторов и производственников. О том, что экспериментальный полет состоится до конца года, Мантуров  говорил  27 ноября. Он тогда предполагал, что это произойдет 17 или 18 декабря. МС-21 - среднемагистральный пассажирский самолет, создаваемый предприятиями "Ростеха". Он будет выпускаться как с российскими ПД-14, так и с американскими PW1400G от Pratt&Whitney. Образцы с импортными двигателями уже проходят летные испытания. Начало их серийных поставок неоднократно переносилось, по последним официальным данным, оно ожидается в конце 2021 года. Одной из причин были санкции США в отношении компании "Аэрокомпозит", из-за которых прекратились поставки композиционных материалов для самолета. Российским поставщиком компонентов выбран завод "Росатома" в ОЭЗ "Алабуга". Комментируя ситуацию, президент Владимир Путин  называл действия  западных поставщиков "хамством". ПД-14 - базовый турбовентиляторный двигатель с тягой на взлете от 9 до 18 т, создается предприятиями Объединенной двигателестроительной корпорации (ОДК, входит в "Ростех") .]]></text>
</doc>
