<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726686</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726686</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 10:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Парламент НАО избрал Юрия Бездудного губернатором региона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ненецкий автономный округ</tag>
    <tag type="str">Юрий Бездудный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Собрание депутатов Ненецкого автономного округа (НАО) 28-го созыва на сессии в воскресенье избрало главой региона врио губернатора Юрия Бездудного ("Единая Россия"). За Бездудного проголосовали 14 парламентариев. За других кандидатов - депутата окружного собрания Андрея Смыченкова (ЛДПР) отдано два голоса, за главу дорожного агентства "Архангельскавтодор" Игоря Пинаева ("Родина") парламентарии не проголосовали. Также на сессии с докладом "Об избрании губернатора Ненецкого автономного округа" выступил полномочный представитель президента РФ в Северо-Западном федеральном округе Александр Гуцан. Вопрос об избрании главы НАО был включен в повестку внеочередной сессии Собрания депутатов. В соответствии с федеральным и окружным законодательством, депутаты выбирают губернатора из трех кандидатур, представленным президентом РФ. В соответствии с окружным законом "О порядке избрания губернатора Ненецкого округа", избранным считается кандидат, за которого проголосовало большинство от установленного числа депутатов. Губернатор округа избирается на срок пять лет и считается вступившим в должность после принесения присяги, прописанной в уставе НАО. Бездудный занимал пост  врио губернатора  округа с апреля текущего года. Он пришел на смену Александру Цыбульскому, который указом президента был назначен врио губернатора Архангельской области вместо ушедшего в отставку Игоря Орлова. В воскресенье его избрали главой региона сроком на пять лет. В тот же день он вступил в должность.]]></text>
</doc>
