<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">653900</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/653900</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-12 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минкультуры РФ назвали ситуацию с прокатом "Гурвинека" классическим провалом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Гурвинек</tag>
    <tag type="str">Королевский корги</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 марта. INTERFAX.RU - В Минкультуры назвали провалом ситуацию вокруг выхода в прокат мультфильмов про "Гурвинека" и "Королевского Корги". Директор департамента кинематографии Минкультуры Ольга Любимова заявила журналистам во вторник, что кинотеатры устроили "Гурвинеку" темную. "И это стало не частью продуманной рекламной кампании этого релиза, не изощренным пиаром, а настоящим, классическим провалом", - сказала она. По словам Любимовой, в течение месяца в ведомстве просили продюсеров, дистрибьюторов, киносети найти компромиссное решение. "В результате, то, что произошло с "Гурвинеком" в эти выходные - стало настоящем событием для взрослых. Компромисс найден не был. Это не первый случай, когда вокруг той или иной даты устраивается настоящая свалка", - заметила она. По ее словам, прокат "Гурвинека" - это "пример того, как делать не нужно". "Ряд последовательных и грубейших ошибок, на которые неоднократно указывали все. (...) Сама идея встать на даты, где уже есть два крупных фанатских, ожидаемых западных релиза - уже вызывает массу вопросов", - заключила Любимова. Она также отметила, что конфликт служит доказательством активного развития отрасли. "Подобного рода кризисы для нас - лишнее доказательство того, что отрасль активно развивается. В кинотеатрах началась настоящая давка. Продюсеры, прокатчики, сети - все бьются за российского зрителя. Мы в свою очередь к сложностям готовы и не боимся. И проблемы эти будем решать", - заявила Любимова. Она заметила важность того, чтобы "продюсерских компетенций хватало на то, чтобы попросить у министерства адекватную поддержку". Ранее сообщалось о письме от 28 февраля, направленном из Минкультуры в кинокомпанию "Вольга". В документе ведомство уведомляло компанию о решении вернуть представленные документы на анимационный фильм "Королевский корги". Компания должна была заново подать документы, с новой планируемой датой начала показа фильма, так как "Гурвинек" получил прокатное удостоверение  раньше . В ведомстве назвали возможные ближайшие даты начала показа 21 марта или 4 апреля. После этого Ассоциация владельцев кинотеатров направила в Минкультуры письмо, в котором заявила о  намерении не показывать  отечественный мультфильм "Гурвинек. Волшебная игра" в случае невыдачи прокатного удостоверения зарубежной картине "Королевский корги". После этого в Минкультуры сообщили, что прокатчики двух картин не договорились по поводу одновременного выхода указанных фильмов 7 марта. Поскольку договоренности не были достигнуты, ведомство "проинформировало компанию "Вольга" о возможных ближайших датах начала показа ленты "Королевский корги". Затем министр культуры Владимир Мединский призвал прокатчиков картин сесть за стол переговоров. 11 марта прокатчик "Королевского корги" подал документы в Минкультуры для получения прокатного удостоверения, их рассмотрят в течении десяти рабочих дней. Ранее "Вольга" уже сталкивалась с переносом релизов своих проектов. В феврале прошлого года в компании сообщали "Интерфаксу", что Минкультуры за день до премьеры перенесло релиз американо-британской картины  "Приключения Паддингтона 2"  почти на две недели в связи с тем, что он совпадал с выходом в прокат "иного фильма". Это решение вызвало негативную реакцию киносообщества. В частности, Ассоциация владельцев кинотеатров тогда сочла решение Минкультуры о переносе картины грубым вмешательством в деятельность кинотеатров. Помимо этого, даты релизов картин и других прокатчиков претерпевали изменения . В частности, проблемы возникали с фильмами "Форсаж 8", "Мстители: Война бесконечности".]]></text>
</doc>
