<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729885</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729885</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-04 12:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Баку сообщили о гибели мирного жителя в результате удара по Гяндже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Гянджа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - В результате ракетного обстрела армянскими вооруженными силами города Гянджа скончался один, ранены четверо мирных жителей, сообщил в воскресенье МИД Азербайджана. Как отмечается в твиттере ведомства, Гянджа - второй по величине города Азербайджана, расположенный в 60 км от границы с Арменией. Ранее в воскресенье пресс-секретарь президента непризнанного Нагорного Карабаха (НКР) Ваграм Погосян написал у себя в фейсбуке, что уничтожен  военный аэропорт  Азербайджана в Гяндже. Заведующий отделом по вопросам внешней политики администрации президента Азербайджана Хикмет Гаджиев отмечал, что "армянские вооруженные силы выпустили ракеты с территории Армении по азербайджанскому городу Гянджа". Со своей стороны министерство обороны Армении сообщало, что с территории республики огонь в направлении Азербайджана не ведется. "Несмотря на то, что на территории Армении были подвергнуты удару населенные пункты Варденисского района с применением артиллерии и беспилотников, с территории Армении никакого удара, ни артиллерией, ни ракетами по Азербайджану не нанесено пока что", - заявил министр обороны Армении Давид Тоноян программе "Зинуж" военного телеканала Армении. Позже Минобороны Азербайджана  опровергло информацию  армянской стороны об уничтожении военных объектов в Гяндже. Президент непризнанной НКР Араик Арутюнян заявил, что ракетные удары по военным объектам Азербайджана в городе Гянджа были нанесены в воскресенье по его приказу, сейчас  огонь прекращен  "во избежание жертв среди гражданского населения".]]></text>
</doc>
