<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738641</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738641</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 13:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главного инженера ЦЭНКИ арестовали в Благовещенске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦЭНКИ</tag>
    <tag type="str">Амурская область</tag>
    <tag type="str">Восточный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Главный инженер АО "Центр эксплуатации наземной космической инфраструктуры" (ЦЭНКИ) Владимир Жук по решению Благовещенского городского суда Амурской области взят под стражу из-за серьезных недочетов при строительстве первой очереди космодрома "Восточный", следует из материалов суда. По версии следствия, Жук был причастен к подписанию документов о соответствии построенных объектов первой очереди космодрома "Восточный" требованиям проектной документации. При этом объекты капительного строительства имели критические замечания, выданные Государственным архитектурно-строительным надзором (ГАСН) Минобороны РФ. Уголовное дело по части 1 статьи 285 УК РФ ( злоупотребление должностными полномочиями ) возбуждено по материалам УФСБ России по Амурской области. По ходатайству следствия при поддержке прокуратуры суд взял главного инженера под стражу на два месяца - до 23 января 2021 года. В октябре стало известно об  аресте на два месяца  директора космического центра "Восточный" Романа Бобкова. Он стал фигурантом уголовного дела, по которому также проходит главный инспектор 119-го отдела ГАСН Минобороны Дмитрий Фоминцев. Оба обвиняются в махинациях со сдачей в эксплуатацию трех водозаборных сооружений на космодроме Восточный. Позднее "Роскосмос" сообщил, что глава госкорпорации Дмитрий Рогозин  уволил  главу дирекции Восточного Евгения Рогозу, а также сделал выговоры главе Центра эксплуатации объектов наземной космической инфраструктуры (ЦЭНКИ) Андрею Охлопкову и главному инженеру организации Владимиру Жуку по итогам заслушивания докладов на производственном совещании на космодроме.]]></text>
</doc>
