<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737738</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737738</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 22:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские авиавласти сообщили о работе по сертификации Boeing 737 МАХ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Boeing</tag>
    <tag type="str">Boeing 737 MAX</tag>
    <tag type="str">Боинг 737 MAX</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Росавиация</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Росавиация и Авиарегистр РФ в настоящее время продолжают работу по сертификации в России изменения системы улучшения характеристик маневрирования (MCAS) семейства самолетов Boeing 737 МАХ, сообщили журналистам в пресс-службе Росавиации. "В рамках данного процесса в обязательном порядке будут учитываться результаты сертификации и выводы как Федерального управления гражданской авиации  (ФАА)  США, так и других регуляторов касательно условий безопасного возвращения в коммерческую эксплуатацию самолетов семейства Boeing 737 МАХ", - отметили в ведомстве. Там подчеркнули, что официальной информации о возобновлении эксплуатации самолетов MAX в Росавиацию от ФАА США как первичной сертификационной власти пока не поступало. Ранее в среду Федеральное управление гражданской авиации США сообщило, что разрешило Boeing Co. вернуть в эксплуатацию самолеты 737 МАХ. Это четвертое поколение лайнеров Boeing 737, созданное на замену Next Generation. Эти самолеты использовалось на коммерческих рейсах с мая 2017 года. Полеты MАX были приостановлены по всему миру в марте 2019 года после двух авиакатастроф - в  Эфиопии  и  Индонезии . Руководство Boeing Co. признало причиной обоих происшествий сбой в работе системы MCAS, которая автоматически меняет положение самолета в воздухе. После доработки самолеты MAX проходили сертификационные полеты. На момент запрета в России летали два самолета MAX (оба в парке S7), еще несколько авиакомпаний ожидали их поставок.]]></text>
</doc>
