<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731124</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731124</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 15:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Журналист узнал, что в ЕС согласились ввести санкции из-за Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рикард Йозвяк</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Главы МИД ЕС согласны ввести санкции против лиц, причастных к произошедшему с российским оппозиционером Алексеем Навальным, написал в твиттере журналист радио "Свободная Европа" Рикард Йозвяк. "Министры иностранных дел ЕС согласились подготовить новые санкции против России из-за отравления ведущего оппозиционера Алексея Навального", -  сообщил  он, ссылаясь на источники. По его словам, постпреды ЕС в среду, 14 октября, согласуют санкционный список. Глава МИД Германии Хайко Маас, прибыв в Люксембург в понедельник утром, заявил журналистам, что ФРГ и Франция совместно выработали варианты ограничительных мер в связи с отравлением Навального и предложат их к рассмотрению на Совете ЕС. Ранее в октябре газета Le Monde со ссылкой на источники сообщала, что Париж и Берлин определились по вопросу санкций в отношении России из-за случившегося с Навальным. По данным издания, предложение будет вынесено для принятия на уровне ЕС. По информации газеты,  под санкции могут подпасть девять сотрудников  администрации президента РФ и силовых ведомств - предлагается запретить им въезд в Европу и заморозить их активы в ЕС. 6 октября Организация по запрещению химического оружия (ОЗХО) сообщила, что Навальный был отравлен  разновидностью нервнопаралитического вещества "Новичок" , которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Германия предложила ОЗХО передать эти выводы всем странам-участницам Конвенции о запрещении химоружия, сообщили в международной организации. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с Навальным и выражают готовность к открытому, честному и опирающемуся на факты диалогу по этой ситуации.]]></text>
</doc>
