<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726986</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726986</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 12:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские десантники прибыли в Белоруссию на учения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Славянское братство</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Псковские десантники прибыли из России в Белоруссию, где примут участие в учениях "Славянское братство", заявили во вторник в Минобороны республики. "Подразделения 76-й гвардейской десантно-штурмовой дивизии Воздушно-десантных войск России прибыли на полигон "Брестский" для участия в плановом совместном белорусско-российском тактическом учении "Славянское братство-2020"", - подчеркнули в белорусском военном оборонном ведомстве. От Вооруженных сил Белоруссии в учении принимают участие военнослужащие 38-й отдельной гвардейской десантно-штурмовой бригады сил специальных операций. "Всего в практических действиях будет задействовано до 1500 военнослужащих, свыше 150 единиц авиационной, боевой и специальной техники. После завершения учений российские военнослужащие вернутся на родину", - отметили в Минобороны. В военном ведомстве уточнили, что учение проводится в два этапа. Первая фаза предусматривает отработку совместных действий подразделений. Вторая, активная фаза, пройдет на полигоне "Брестский", в Брестском районе и на участке реки Мухавец, в период с 21 по 23 сентября. В ходе учения военнослужащие двух стран отработают совместное взаимодействие в сфере борьбы с терроризмом, пояснили в Минобороны Белоруссии. Там подчеркнули, что "особенностью учения станет выполнение учебно-боевых задач в ночных условиях, в том числе совершение маршей, практическое десантирование, форсирование водных преград и этап боевой стрельбы". В воскресенье, 13 сентября, Минобороны РФ сообщило, что Россия направляет на учения в Белоруссию около 300 военнослужащих и около 70 единиц техники элитного десантно-штурмового полка Псковской дивизии Воздушно-десантных войск. В частности, в Белоруссию на маневры направлена российская бронетехника: боевые машины десанта БМД-4М и бронетранспортеры БТР-МДМ "Ракушка". Сообщалось, что российско-белорусские тактические учения "Славянское братство" пройдут на полигоне "Брестский" в Белоруссии с 14 по 25 сентября. Всего в них задействуют более 800 военнослужащих двух стран и около 170 единиц техники. "Учение проводится по контртеррористической тематике и не направлено против других стран", -  заявили  в воскресенье в Минобороны РФ. Российские военные вернутся к местам постоянной дислокации после учений на территории Белоруссии, заявил накануне президент РФ Владимир Путин в ходе переговоров с белорусским коллегой Александром Лукашенко в Сочи. Учения "Славянское братство" проходят ежегодно с 2015 года на территориях стран-участниц. В 2019 году маневры проходили в Сербии. В этом году учения пройдут в двустороннем формате  без участия сербских военных . Учения пройдут на фоне обострения политической ситуации в Белоруссии. В стране почти месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко.]]></text>
</doc>
