<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730886</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730886</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 11:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент США выступит с обращением 10 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Поправившийся после заражения коронавирусом COVID-19 президент США Дональд Трамп намерен в субботу выступить в Белом доме с обращением,  пишет  в субботу газета The Hill со ссылкой на источники в администрации президента. Это будет первое публичное мероприятие, в котором Трамп примет участие после  выявления  у него COVID-19. Предполагается, что он сделает заявление с балкона Голубой комнаты, и не будет тесно контактировать с людьми. Публика, перед которой он будет выступать, соберется на лужайке напротив. Участникам мероприятия предстоит пройти проверку температуры, заполнить анкету, они обязаны не снимать маску в Белом доме, говорится в сообщении. В минувший понедельник Трампа выписали из военного госпиталя имени Уолтера Рида, где он три дня лечился от коронавируса. Лечащий врач Трампа Шон Конли заявил, что президент завершил курс лечения от COVID-19, его состояние остается стабильным с момента возвращения в Белый дом, и что он  может вернуться к публичным выступлениям  в субботу. Ранее комиссия по предвыборным дебатам кандидатов в президенты США объявила  об отмене второго раунда дебатов  кандидатов на этот пост Дональда Трампа и Джо Байдена, запланированного на 15 октября. Президентские выборы в США  запланированы на 3 ноября этого года. Трамп, представляющий республиканцев, претендует на переизбрание. Его соперником будет демократ - бывший вице-президент США Байден.]]></text>
</doc>
