<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732001</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732001</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 14:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске начались задержания перед очередной оппозиционной акцией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Сотрудники правоохранительных органов в Минске начали задерживать сторонников оппозиции, собирающихся на очередной несанкционированный марш. Как сообщают "Интерфаксу" очевидцы, по центру города на тонированных микроавтобусах курсируют так называемые "мобильные группы" силовиков. Они останавливаются возле сторонников оппозиции с бело-красно-белой символикой, небольшими группами направляющихся на марш в центр города, и проводят задержания. Наиболее масштабные задержания произошли возле метро "Партизанская". В общей сложности по дороге на марш задержаны порядка десяти сторонников оппозиции. Задержания продолжаются. Позже очевидцы сообщили "Интерфаксу", что в центр Минска была введена бронетехника для охраны резиденции президента Александра Лукашенко. По их данным, десять БТР утром проследовали в сторону площади Государственного флага, рядом с которой располагается резиденция. Они разместились на ее территории. Сама резиденция оцеплена двойным кольцом силовиков - милиции и военных. Также оцеплена и площадь Государственного флага. Кроме того, более сотни военных стянуты к стеле "Минск город-герой" для охраны музея Великой отечественной войны. В парке рядом с музеем разместились десятки армейских грузовиков, БРДМ с громкоговорителями. Ранее официальный представитель МВД республики Ольга Чемоданова сообщила, что накануне за нарушение законодательства о массовых мероприятиях в Белоруссии были задержаны 58 человек. В Белоруссии уже более двух месяцев продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко. Оппозиция не признает оглашенные властями итоги выборов, посчитав их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
