<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740356</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740356</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 09:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Журналисты НТВ вернулись в Россию после задержания в Турции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НТВ</tag>
    <tag type="str">Алексей Петрушко</tag>
    <tag type="str">Иван Малышкин</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Сотрудники программы "Центральное телевидение", журналист Алексей Петрушко и оператор Иван Малышкин, задержанные на прошлой неделе в Турции, вернулись в Россию, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе НТВ во вторник. "Наши коллеги, сотрудники программы "Центральное телевидение" Алексей Петрушко и Иван Малышкин уже в Москве. Прилетели ночным рейсом. С ними все в порядке", - сказали в пресс-службе. Там выразили благодарность МИД РФ, посольству РФ в Анкаре и генконсульству России в Стамбуле за помощь, а также коллегам за поддержку. Накануне, 7 декабря,  стало известно , что Петрушко и Малышкин, задержанные на прошлой неделе, будут депортированы из Турции на родину в ближайшие время. В минувшую пятницу НТВ  сообщил  о задержании 3 декабря Петрушко и Малышкина. По данным телеканала, журналистов задержала полиция в пригороде Стамбула, после чего связь с ними прервалась. В 21:00 по московскому времени Петрушко удалось отправить короткое смс-сообщение: "Нас почему-то до сих пор держат", сообщали в пресс-службе НТВ. Пресс-служба подтвердила, что Петрушко и Малышкин снимали в Турции несколько сюжетов: один - про ситуацию с COVID-19, а второй - про производство боевых беспилотников. "Другое дело, что задержание журналистов произошло стремительно, их увезли в неизвестном направлении, не дали связаться с Москвой, да еще и лишили консульского доступа", - заявили там. По данным телеканала, журналистов  заподозрили в шпионаже .]]></text>
</doc>
