<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727842</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727842</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 10:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Booking.com в РФ грозит антимонопольное дело из-за требования о паритете цен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Booking.com</tag>
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Федеральная антимонопольная служба (ФАС) РФ вновь предупредила сервис онлайн-бронирования отелей Booking.com о недопустимости навязывания гостиницам требования о соблюдении паритета цен и запрете отелям предлагать более выгодные условия на стойке информации или собственном сайте. "18 сентября ФАС выдала ООО "Booking.com B.V." второе предупреждение о прекращении действий, содержащих признаки нарушения антимонопольного законодательства", - говорится в сообщении регулятора. В нем отмечается, что предупреждение следует исполнить в течение месяца - до 18 октября, в противном случае ФАС возбудит дело против компании. Ранее аналогичное дело было возбуждено на основании обращения организации "Опора России" еще в конце 2019 года. "В долгосрочной перспективе исполнение предупреждения и отмена паритета должны положительно сказаться не только на гостиницах, но и на потребителях гостиничных услуг, а также на других агрегаторах, которые недавно зашли на этот рынок или только собираются это сделать", - сказал замруководителя ФАС Алексей Доценко, слова которого приводит пресс-служба ведомства. В сообщении регулятора говорится, что агрегатор навязывал гостиницам, отелям и хостелам условия обязательного предоставления и соблюдения паритета цен, наличия номеров и условий во всех каналах продаж гостиничных услуг, которые содержались в соглашениях. "К примеру, если отель заключал договор с Booking.com о публикации информации об оказании своих услуг на определенных условиях, то лишался возможности предлагать более выгодные условия на своем сайте или стойке информации. Причем ограничение касалось как цен на проживание, так и наличия, а также видов номеров", - говорится в пресс-релизе.]]></text>
</doc>
