<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731651</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731651</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 15:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сноудену придется задержаться в России на неопределенный срок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эдвард Сноуден</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Экс-сотрудник ЦРУ Эдвард Сноуден, скорее всего, еще неопределенно долгий срок будет оставаться в России, а возможная смена руководства в США не отразится на его дальнейшей судьбе, заявил "Интерфаксу" информированный источник. Отвечая на вопрос, могут ли предстоящие президентские выборы в США изменить ситуацию вокруг опального американца, обвиняемого на родине в измене, собеседник агентства сказал: "Если к власти придет президент-демократ, то, очевидно, ничего хорошего Сноудену это не сулит". "Ведь именно при демократе  (Бараке - ИФ)  Обаме началась вся эта эпопея с бегством Сноудена и предоставлением ему убежища в России. И вряд ли вице-президент при администрации Обамы Байден в случае прихода в Белый дом изменит свое отношение к Сноудену", - пояснил источник. Что касается позиции нынешнего главы американской администрации Дональда Трампа, отметил источник, "судя по всему, он решил не углубляться в эту тему". "Он дал понять, что не собирается принимать радикальных решений, в том числе прекратить уголовное преследование бывшего сотрудника американских спецслужб или помиловать его. Скорее всего, его советники решили, что тема Сноудена безвыигрышная. Любой шаг президента Трампа может оказаться ошибочным", - сказал собеседник агентства. По его мнению, "в данном случае, наверное, лучше сохранять статус-кво". В 2013 году Сноуден передал СМИ данные о программах американских спецслужб о слежке по всему миру. Публикации по этой теме вызвали широкий резонанс. На родине ему заочно предъявили обвинения в шпионаже и похищении госсобственности. Сноуден сначала бежал из США в Гонконг, а затем - в РФ. С тех пор он живет в России, время от времени  продлевая вид на жительство . По данным CNN, Сноуден заработал $4,2 млн  с продажи своей книги , а также получил чуть более $1 млн от платных выступлений.]]></text>
</doc>
