<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731068</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731068</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 10:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутата Госдумы снимут с должности в комитете "за высказывания"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вячеслав Лысаков</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Сергей Неверов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - В Госдуме президиум фракции "Единая Россия" обсудит отстранение депутата Вячеслава Лысакова с должности первого зампредседателя комитета по законодательству и госстроительству, объявил лидер фракции Сергей Неверов. "Должность первого заместителя одного из ключевых комитетов Думы не позволяет столь неуместных и некорректных высказываний, которые допускает Лысаков, - объяснил он. - Оставаясь просто депутатом, Вячеслав Иванович вправе выражать свою позицию так, как считает нужным, и в этом случае его мнение никоим образом уже не будет ассоциироваться с позицией комитета или позицией фракции". В последнее время Лысаков в своем телеграм-канале публикует в том числе комментарии, "откровенно хамские в отношении своих коллег по фракции и партии", сказал источник "Интерфакса" во фракции. Лысаков в телеграм-канале  подтвердил  информацию о том, что его могут лишить думской должности. Прокомментировать ситуацию он обещал позднее. "Интерфаксу" он объяснил, что такую реакцию "Единой России" вызвала "совокупность вопросов и высказываний по различным темам, в том числе политическим". "Раз уже мне сигнал послан, теперь я должен думать, кому я интересен. Я не член партии "Единая Россия", поэтому с чистой совестью могу вести и веду переговоры с различными партиями", - продолжил он. В связи с этим он будет готов выдвинуться на следующие думские выборы от легитимных партий, которые имеют возможность пройти в Думу без сбора подписей. При этом, как он считает, "было бы неправильно ему самому стучаться к партиям", так что он ведет и будет вести переговоры с теми партиями, которые к нему "постучатся". "Конечно, мне бы хотелось идти от западного округа в Москве, который я знаю, где я с детства вырос, в который много вложено труда", - отметил Лысаков. В апреле он через фейсбук  призвал  подписчиков читать его "авторский канал" в Телеграме. Он объяснил, что фейсбук ему неудобен, а сообщения в этой соцсети он получает с большими опозданиями, тогда как "Telegram всё-же сделал наш парень".]]></text>
</doc>
