<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730711</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730711</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 10:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Bloomberg предсказал "Газпрому" долгую тяжбу в Польше за штраф в $7,6 млрд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">UOKiK</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Процесс обжалования "Газпромом" штрафа в $7,6 млрд, назначенного польским антимонопольным ведомством UOKiK займет не менее пяти лет, полагают эксперты агентства Bloomberg. Шансы на то, что процесс будет рассматриваться судами ЕС невысоки, а на польские суды сильно влияют политики, предупредили они. UOKiK оштрафовал "Газпром" на $7,6 млрд за реализацию проекта газопровода "Северный поток 2" без его одобрения. "Газпром" уже обещал обжаловать это решение. Принятие решения, по оценке аналитиков, скорее всего, займет не менее пяти лет (учитывая текущую продолжительность антимонопольных процессов). Суды могут принять решение о рассмотрении дела в ускоренном режиме, если юристам удастся убедить их в срочности дела. Спор может перейти от местного суда до Верховного, где он может застрять как минимум на три года. Решение UOKiK от 2006 года по вопросу о сговоре в области межбанковской комиссии все еще рассматривается польскими судами, напоминает агентство. Эксперты Bloomberg не исключают риска политического вмешательства в процесс. "Серия спорных судебных реформ в Польше с 2015 года привела к усилению политического влияния на суды, поставив страну на путь коллизии с Европейской комиссией и вызвав серию судебных процессов в судах ЕС, которые могут поставить под угрозу доступ страны к средствам блока. Некоторые европейские суды отказались передать подозреваемых Польше в соответствии с европейскими процедурами выдачи из опасений, что суд над ними не будет справедливым. Хотя данный суд и его постановления не могут быть политизированы, проблема польской судебной системы стала системной, и политики имеют чрезмерное влияние на суды, считает ассоциация польских судей Iustitia. Это, в свою очередь, лишает их уверенности в беспристрастности и независимости своих решений", - говорится в комментарии. Невелики шансы, по мнению комментаторов агентства, продолжения спора в судах ЕС. "Поскольку решение основано на национальном законодательстве и принимается исключительно польским регулятором, без участия Европейской комиссии, последнее слово по делу будет за местными судами", - пишут аналитики. "Прямое оспаривание решения Польши в судах ЕС в Люксембурге невозможно по тем же причинам. Но, поскольку Польша является членом ЕС и должна применять антимонопольные правила в соответствии с законами блока, существует небольшая вероятность того, что в ходе польских апелляций возникнет вопрос о сфере действия законодательства ЕС", - допускают эксперты. "Если польский суд решит, что не может дать ответ, он может передать ряд вопросов в Суд ЕС. Такие вопросы не будут касаться существа спора и будут сосредоточены только на вопросах права. Споры также отсрочат принятие окончательного решения еще на два года или около того", - передает Bloomberg. Штраф должен быть уплачен только после того, как апелляционный суд вынесет обязательный для исполнения вердикт. Если "Газпром" не заплатит, судьи могут приказать арестовать активы, отмечается в справке. Польский штраф намного превышает антимонопольные штрафы ЕС для крупных технологических компаний, таких как Google, и намного выше штрафов, наложенных ЕС или другими национальными властями за нарушение правил слияния. На этой неделе еврокомиссар по конкуренции Маргрет Вестагер заметила журналистам, что ни один из ее штрафов с 2014 года не достиг максимального уровня в 10% годовой выручки компании. Два года назад Altice NV была оштрафована на 125 млн евро за продвижение сделки по поглощению до получения разрешения ЕС.]]></text>
</doc>
