<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726553</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726553</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 17:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Срок временного ввоза машин в РФ продлен на полгода на случай второй волны COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕЭК</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Совет Евразийской экономической комиссии (ЕЭК) на заседании 11 сентября продлил для физических лиц сроки временного нахождения автомобилей на таможенной территории Евразийского экономического союза до 31 марта 2021 года, сообщила пресс-служба ЕЭК. С такой инициативой выступила Белоруссия. Решение было поддержано "в связи с сохраняющейся пандемией COVID-19 и возможностью возникновения второй волны распространения коронавирусной инфекции". Таким образом, граждане, которые временно ввезли автомобили и другую технику, до 31 марта следующего года освобождены от обязанности вывозить их обратно из ЕАЭС и, соответственно, не попадут под административные меры и уплату таможенных платежей. Решение, в частности, касается тех, кто приехал из Калининградской области на своих автомобилях, растаможенных в льготном порядке, и не может вернуться домой. Также Совет ЕЭК приостановил до 31 марта 2021 года течение 18-месячного срока, когда возможен льготный беспошлинный ввоз на таможенную территорию ЕАЭС личного имущества иностранцами, получившими статус лица, переселившегося на постоянное место жительства в ЕАЭС, беженца или вынужденного переселенца. Решение распространяется на случаи, которые возникли или возникнут с 1 марта 2020 года по 31 марта 2021 года. Принятие этого решения обусловлено невозможностью граждан реализовать свои права и исполнить свои обязанности в связи с принятыми в ЕАЭС мерами по борьбе с коронавирусом.]]></text>
</doc>
