<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731164</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731164</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 19:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФПИ допустили массовый запуск вакцины "Спутник V" в конце октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">Кирилл Дмитриев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Широкое применение вакцины от коронавируса, разработанной центром имени Гамалеи, может начаться в конце октября - начале ноября, сообщил глава Российского фонда прямых инвестиций (РФПИ) Кирилл Дмитриев. "Мы считаем, вакцина в широкое применение будет запущена в конце октября - начале ноября", - сказал Дмитриев в эфире телеканала "Россия 24" в понедельник. Он сообщил, что в настоящее время в рамках пострегистрационных исследований привиты уже более 12 тыс. человек, из них 600 человек получили и первый, и второй укол, и у них "очень хороший уровень антител, клинические испытания идут успешно". Дмитриев отметил, что в России возможно производить 100 млн российской вакцины в год, а в мире на местных производствах - 500 млн доз. Как сообщалось, в Объединенных Арабских Эмиратах пройдет третья фаза клинических испытаний вакцины. Дмитриев сообщил, что вакцина будет испытана на представителях 200 различных национальностей, проживающих в ОАЭ. Заявки на приобретение вакцины "Спутник V" направили свыше 50 стран Ближнего Востока, Азии, Латинской Америки, Европы и СНГ. Ранее РФПИ объявлял о достигнутых договоренностях с партнерами в Мексике по поставке 32 млн доз, Бразилии – до 50 млн доз, Индии – 100 млн доз, Египте - 25 млн доз, а также в Узбекистане – до 35 млн доз и Непале – 25 млн доз.]]></text>
</doc>
