<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739173</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739173</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 02:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Джен Псаки вернется в пресс-службу Белого дома</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дженнифер Псаки</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Джо Байден, кандидат от Демократической партии, объявивший о своей победе на выборах президента США, заявил о своем намерении создать команду по коммуникациям Белого дома, в которой ключевые посты займут женщины. "Прямое и правдивое общение с американским народом является одной из самых важных обязанностей президента, и на эту команду будет возложена огромная ответственность за коммуникацию американского народа с Белым домом. Я горд сообщить сегодня о первой команде по коммуникациям, состоящей только из женщин", – говорится в заявлении Байдена, опубликованном на сайте его переходной команды. Байден намерен назначить бывшую главу пресс-службы Госдепартамента США Джен Псаки пресс-секретарем Белого дома. Псаки написала в твиттере, что для нее большая честь снова поработать в команде с Байденом. Она уже работала в администрации президента Барака Обамы, при котором Байден был вице-президентом. Байден также объявил Кейт Бедингфилд, работавшей замруководителя предвыборной кампании Байдена, директором по коммуникациям Белого дома. Карин Жан-Пьер – бывший политический аналитик NBC и MSNBC, работавшая старшим советником Байдена и начальником штаба его вице-президента Камалы Харрис, станет главным заместителем пресс-секретаря. Роль заместителя директора по коммуникациям Белого дома будет исполнять Пили Тобар. Между тем, старший советник предвыборного штаба Байдена – Эшли Этьен, будет назначена директором по коммуникациям Харрис, а Симона Сандерс, которая ранее была пресс-секретарем сенатора Берни Сандерса, займет пост старшего советника и главного пресс-секретаря вице-президента. Тем временем, Элизабет Александер, работавшая старшим советником в предвыборном штабе Байдена-Харрис, станет директором по коммуникациям для будущей первой леди Джилл Байден.]]></text>
</doc>
