<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">657674</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/657674</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-10 10:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме срочно оценят фильм "Братство" на предмет соответствия истории</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Братство</tag>
    <tag type="str">Павел Лунгин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 апреля. INTERFAX.RU - В Госдуме покажут фильм Павла Лунгина "Братство" о войне в Афганистане для того, чтобы депутаты - ветераны-афганцы смогли оценить, насколько он соответствует историческим событиям. С таким предложением выступил первый заместитель председателя комитета Госдумы по обороне Александр Шерин на заседании Госдумы в среду. "Я бы хотел озвучить просьбу ветеранских организаций -  на 9 мая запланирована премьера  показа фильма "Братство". Воины-афганцы-интернационалисты возмущены тем, что в этом фильме наши солдаты и офицеры представлены как мародеры, алкоголики, как сброд, который только вредил", - сказал Шерин. По его словам, сейчас сложно оценить художественный замысел и жанр этого фильма. Он отметил, что этот фильм хотели показать в министерстве обороны, но пока этот показ не состоялся. "Я хотел бы попросить по просьбе ветеранов боевых действий, чтобы дали поручение комитету по культуре, чтобы нам срочно в Государственной думе организовали показ этого фильма для того, чтобы депутаты Госдумы, которые являются ветеранами-афганцами, смогли увидеть этот фильм и озвучить соответствующую позицию. Потому что ветераны-афганцы оскорблены и считают, что демонстрация этого фильма 9 мая нанесен серьезный ущерб авторитету и имиджу нашей страны и воинов-интернационалистов", - сказал Шерин. Спикер Госдумы Вячеслав Володин предложил, чтобы фильм посмотрели представители комитетов Госдумы по культуре и обороне совместно с депутатами, которые воевали в Афганистане. Против этого предложения депутаты не возражали. По словам Володина, в Госдуме есть депутаты, которые очень хорошо знакомы с ситуацией, которая была в Афганистане во время афганской войны. Он отметил, что показ этого фильма в Думе позволит парламентариям сформировать свое мнение. 8 апреля в Минкультуры России сообщили "Интерфаксу", что фильм "Братство" Павла Лунгина получил прокатное удостоверение,  выйдет в прокат  9 мая. Картина Лунгина "Братство" рассказывает про вывод советских войск из Афганистана на завершающем этапе афганской войны.]]></text>
</doc>
