<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726852</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726852</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 14:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Иностранных студентов будут пускать в Россию по очереди</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобрнауки</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Валерий Фальков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Иностранные студенты-первокурсники смогут приехать учиться в Россию во второй половине сентября, но это будут только студенты из тех стран, которые открылись для России. Об этом заявил в Госдуме министр науки и высшего образования России Валерий Фальков. Их будут впускать "по установленному алгоритму", добавил он. "Для первого курса скоро откроем, второй - следующий, будем ( открывать. - ИФ. ) чуть позже, когда поймем ситуацию", - сказал Фальков. По его словам, в российских вузах сейчас находятся больше 130 000 иностранных студентов, которые из-за пандемии не смогли вернуться в свои страны. Им помогают найти работу, некоторым оказывают материальную помощь. В 2019/20 учебном году в России учились 297 993 иностранных студента. Среди них больше всего граждан Казахстана, Туркмении, Узбекистана, Китая, Таджикистана, Украины, Индии, Белоруссии, Азербайджана и Киргизии. При этом Россия пока открыла авиасообщение только с  Турцией, Великобританией, Танзанией ,  Египтом, ОАЭ и Мальдивами . Перелеты в Швейцарию  возобновились , но улететь туда можно только для работы, учебы или лечения. В середине августа студенты из Казахстана в коллективном письме к российскому правительству, МИД и ФСБ попросили разрешить им приехать и учиться. Дистанционное обучение, по их словам, лишает их конкурентных преимуществ по сравнению с теми, кто учится очно. 31 августа МИД Таджикистана  попросил  российское посольство помочь таджикским студентам российских вузов попасть на очную учебу. Вопросом о допуске в Россию студентов творческих вузов  занимается  Минкультуры и  обещает решить  проблему осенью. Ранее сообщалось, что иностранные студенты по приезде в Россию смогут прийти в свои вузы только после двухнедельного карантина.]]></text>
</doc>
