<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726493</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726493</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 12:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль счел естественным процессом текущий рост случаев COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Незначительный рост заболевания коронавирусом в некоторых российских регионах является естественным процессом на фоне окончания сезона отпусков и начала учебного года, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Мы, действительно, видим незначительный рост в некоторых регионах. Это совершенно естественно, потому что многие вернулись из поездок, начался учебный процесс", - сказал он журналистам. При этом Песков заметил, что "это, слава богу, не обвальный рост". Он также отметил, что российская система здравоохранения находится в повышенной готовности к борьбе с коронавирусом, "и это уже делает ситуацию совсем другой, не так, как в начале пандемии". Пресс-секретаря президента также попросили прокомментировать разницу в данных по количеству умерших с COVID-19 от оперативных региональных штабов и от Росстата, который сообщил о большем количестве скончавшихся от инфекции. "Я просто не знаю, о какой разнице в цифрах вы говорите... Здесь я все-таки предлагаю ориентироваться на региональные штабы. Именно они публиковали, там была утвержденная методика", - ответил Песков. "Я просто не знаю, на основе чего эти цифры формулировались в Росстате. Наверное, Росстат даст какие-то разъяснения на этот счет", - добавил он, порекомендовав журналистам обратиться за комментарием в это ведомство. По данным оперштаба на пятницу, 11 сентября, суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России  вырос до 5 504 случаев  в 85 регионах. Этот показатель повышается третий день подряд: накануне, 10 сентября, было 5 363 случая, 9 сентября - 5 218, 8 сентября - 5 099. Последний раз число случаев COVID-19 за сутки превышало отметку в 5,5 тысяч 29 июля: тогда было выявлено 5 509 случаев заражения.]]></text>
</doc>
