<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737056</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737056</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 21:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свыше 130 охранников Трампа подхватили COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Более 130 сотрудников Секретной службы США, занятых охраной президента США Дональда Трампа, заразились COVID-19 вследствие его предвыборного турне. Об этом  сообщает  издание The Washington Post со ссылкой на источники, знакомые с ситуацией. По данным источников, заразившиеся сотрудники, а также те, кто находился с инфицированными в непосредственном контакте, получили распоряжение уйти на карантин. Число таких офицеров составляет более 10% от всей команды безопасности Секретной службы. При этом есть мнение, что вспышка коронавируса среди сотрудников службы частично связана с предвыборными митингами Трампа, которые проходили перед выборами 3 ноября, отмечает газета. Из-за коронавируса многие офицеры перестали выполнять свою работу, что увеличивает нагрузку на оставшиеся силы безопасности. The Washington Post указывает, что вирус также затронул сотрудников Белого дома и предвыборного штаба, которые заболели после мероприятий предвыборной кампании, где многие присутствовавшие не носили защитные маски. Среди тех, кто заразился, – глава аппарата Белого дома Марк Медоуз, а также внештатные политические советники Кори Левандовски и Дэвид Босси. Кроме того, COVID-19 диагностировали у сотрудников Национального комитета Республиканской партии, в том числе, у главы аппарата сотрудников комитета Ричарда Уолтерса. По данным источников, некоторые из инфицированных являются сотрудниками местных отделений комитета, в частности, в штате Пенсильвания, где, как предполагается, заражение могло произойти в результате крупных собраний персонала. Что касается заражений среди служащих Секретной службы США, ее представитель отказалась прокомментировать ситуацию. По данным издания, 2 ноября, когда Трамп посетил 5 городов США, требовалось, чтобы по городам на пути следования президента были рассредоточены 5 групп офицеров Секретной службы, причем в каждой группе было от 20 до нескольких десятков человек. Секретная служба нанимает около 1300 офицеров для охраны Белого дома и резиденции вице-президента США. Сотрудники также обеспечивают безопасность во время президентских поездок за город и официальных мероприятий.]]></text>
</doc>
