<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741325</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741325</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 10:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Политолог Платошкин оказался единственным фигурантом своего дела</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Николай Платошкин</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Завершено расследование уголовного дела историка, политолога и лидера движения "За новый социализм", Николая Платошкина, следователь предъявил ему обвинение в окончательной редакции,  сообщает  "Коммерсантъ", ссылаясь на неназванные источники. В деле фигурирует он один. Теперь Платошкин и его адвокаты будут изучать материалы дела. Басманный суд в последний раз продлил ему  домашний арест  до 2 января. Как сообщалось ранее, Платошкину вменяют ч. 1.1 ст. 212 УК (склонение, вербовка или иное вовлечение лица в организацию массовых беспорядков) и ст. 207.1 УК (публичное распространение заведомо ложной информации об обстоятельствах, представляющих угрозу жизни и безопасности граждан). Вину он не признает. Платошкина  задержали  4 июня, при обыске у него дома изъяли ноутбук, два компьютера, видеокамеру и 200 000 рублей, напоминает издание. Дело на него завели после проверки и лингвистической экспертизы его видеороликов на YouTube. По версии следствия, в высказываниях политолога были "побуждения к участию в массовых политических собраниях и митингах с требованиями" об отставке всех высших органов власти и о досрочных выборах. Конечной целью Платошкин называл установление социалистического общественного строя, в том числе с помощью беспорядков, считает следствие. Кроме того, по версии следствия, господин Платошкин занимался вовлечением лиц в совершение массовых беспорядков, но при этом "тщательно скрывал свою противоправную деятельность от правоохранительных органов", а свои преступные помыслы "маскировал под организацию проведения законных протестных митингов на территории Москвы и других субъектов Российской Федерации". Адвокат Александр Обозов напомнил, что его клиента задержали накануне запланированных на 6 июня митингов и одиночных пикетов против  поправок  к Конституции. Он заверил, что в видеообращениях Платошкин призывал не к массовым беспорядкам, а к участию в разрешенных митингах, и ему непонятно, как следствие будет доказывать в суде незаконность действий обвиняемого. Платошкин - политолог, доктор исторических наук, доцент, заведующий кафедрой международных отношений и дипломатии Московского гуманитарного университета. В сентябре 2019 года он выдвигался от КПРФ в Заксобрание Хабаровского края и на допвыборы депутата Госдумы Комсомольскому одномандатному округу № 70, но занял второе место, набрав 24,69%. После этого он создал и возглавил движение "За новый социализм".]]></text>
</doc>
