<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739497</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/739497</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минувшая осень в Москве стала самой теплой за всю историю наблюдений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роман Вильфанд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Прошедшая осень в Москве стала самой теплой за всю историю метеонаблюдений, побив рекорд 1974 года, сообщил научный руководитель Гидрометцентра РФ Роман Вильфанд. "В Гидрометцентре посчитали, что в Москве эта осень стала самой теплой в истории, то есть за весь период метеонаблюдений, которые ведутся с 1879 года", - сообщил Вильфанд "Интерфаксу" во вторник. Он сообщил, что в 2020 году средняя температура в осенние месяцы в Москве составила +8,4 градуса. Самым теплым за всю историю метеонаблюдений был октябрь, сентябрь – на четвертом месте, а ноябрь – на пятом. "Но если посмотреть в целом, то окажется, что календарная осень с 1 сентября по 30 ноября была рекордно теплой в Москве более чем за 140 лет", - уточнил Вильфанд. По его словам, до этого самая теплая осень в Москве была в 1974 году, на втором месте - осень прошлого, 2019 года. "Теперь эти показатели сместились на одну строчку вниз, уступив первое место прошедшей осени", - отметил научный руководитель Гидрометцентра. Говоря о погоде в Москве в начале декабря, Вильфанд сообщил, что, несмотря на снег, температура в столице во вторник была на 4 градуса выше нормы, что "соответствует осенним значениям", но уже со 2 декабря температура понизится до отрицательных значений. "С завтрашнего дня зима проснется, она опоздает всего на один день, и со 2 декабря ночью и днем температура воздуха будет отрицательной, от -1 до -6 ночью, и от -1 до -3 днем, такой температурный фон соответствует многолетним значениям, которые характерны для начала декабря", - уточнил собеседник агентства. При этом он добавил, что "умеренно морозная погода" будет наблюдаться всю первую декаду декабря. "При этом снега не будет или будет преимущественно бесснежная погода, что связано с антициклоном, когда облака не формируются, а снег выпадает только из облаков", - сообщил Вильфанд.]]></text>
</doc>
