<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738022</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738022</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве к утру субботы может выпасть до 8 см снега</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Неблагоприятные погодные условия ожидаются в Москве в ближайшие часы: осадки и ветер порывами до 16 м/с сохранятся до 06:00 субботы, 21 ноября, сообщили журналистам в пресс-службе комплекса городского хозяйства в пятницу. "Прирост снега в отдельных районах может составить до 8 см", - сказал представитель пресс-службы. По информации мэрии, с началом снегопада коммунальные службы приступили к проведению противогололедной обработки мостов, тоннелей, набережных, эстакад, путепроводов, крутых подъемов и спусков, площадок торможения на остановках транспорта. На отдельных участках МКАД и в ТиНАО дежурят тягачи. Противогололедными материалами также обрабатываются тротуары и дворы, отметили в пресс-службе. Через два часа после начала снегопада коммунальщики займутся сплошным подметанием проезжей части с последующей противогололедной обработкой, сказали в пресс-службе. В горадминистрации пообещали, что особое внимание будет уделяться очистке пешеходных зон, тротуаров, подходов к остановкам общественного транспорта, станциям метро и МЦК, железнодорожным станциям и платформам, ТПУ, объектам социальной сферы, парковкам. Метель с ледяным дождем началась в Москве вечером 18 ноября. "За сутки в Москве местами  выпало до 5 мм осадков  в виде снега, мокрого снега и ледяного дождя, порывы ветра достигали 15 м/с. Случаев падения деревьев не зафиксировано. Пострадавших нет", - сообщил 19 ноября "Интерфаксу" источник, знакомый с ситуацией.]]></text>
</doc>
