<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738995</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738995</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко заявляет, что не будет президентом при новой конституции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что не будет руководить страной после принятия новой Конституции. "Никакую конституцию я под себя не делаю. С новой конституцией я уже с вами президентом работать не буду", - сказал Лукашенко на встрече с коллективом шестой городской клинической больницы в пятницу. Его слова приводит госагентство БелТА. Президент пообещал, что никогда не допустит того, чтобы, принимая новую конституцию, "кто-то сфальшивил или потом выборы по новой конституции кто-то сфабриковал". "Даже если буду знать, что это будет не то, что я хочу. Почему? Потому что белорусский народ должен пройти то, что он должен пройти. Лучше сейчас, без войны. Хуже - если нам эту войну подкинут", - считает он. Лукашенко прокомментировал также предложения проводить выборы в парламент по партийным спискам, а соответственно - создавать партии. Он убежден, что реализация этих инициатив грозит расколом в обществе, возникновением групп с различными интересами. "Все это хорошо, когда ты это у других видишь - партийные списки и прочее. Но если вы этого хотите, и народ за это проголосует, так и будет", - заверил он. При этом Лукашенко раскритиковал "протестунов", которые "наносят основной удар по президенту и вертикали власти". "Давай, демократия, все должны избираться... Мы это проходили в период Горбачева... Мы же избирали всех - руководителей предприятий, директоров. Ну что, доизбирались? И страну потеряли, и Союз развалился. Нам эту подлянку хотят подкинуть сейчас", - сказал он.]]></text>
</doc>
