<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739397</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739397</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 11:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" получил 21,1 млрд рублей квартального убытка по МСФО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Андрей Чиханчин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - В III квартале 2020 года "Аэрофлот" получил чистый убыток по МСФО в 21,1 млрд рублей против прибыли в 29,1 млрд рублей годом ранее. Опрошенные "Интерфаксом" аналитики инвесткомпаний и банков прогнозировали квартальный убыток перевозчика в пределах от 10,2 до 24,5 млрд рублей. Квартальная выручка "Аэрофлота" упала в годовом измерении на 60%, до 84,9 млрд рублей при консенсус-прогнозе на уровне в 90 млрд рублей. Выручка от пассажирских перевозок снизилась на 61%, до 74 млрд рублей, от грузовых перевозок - увеличилась на 0,6%, до 4,85 млрд рублей. Прочая выручка сократилась на 65%, до 6 млрд руб. EBITDA группы составила 20,1 млрд рублей при прогнозе в диапазоне от 10,1 до 29,1 млрд рублей. Операционные расходы группы "Аэрофлот" сократились на 42%, до 95,5 млрд рублей, расходы на топливо - почти на 66%, до 18 млрд рублей. На фоне ограничения полетов из-за COVID-19 пассажиропоток группы "Аэрофлот" в III квартале упал на 45% в годовом измерении, до 10,1 млн человек, пассажирооборот - на 56%, до 21 млрд пассажиро-километров, загрузка кресел - на 5,5 процентных пункта (до 83%). "Низкий сезон четвертого квартала 2020 года - первого квартала 2021 года обещает оставаться крайне сложным для авиации, работающей в условиях ограничений и сезонного снижения спроса. В этой связи мы сохраняем консервативный подход к задействованию емкостей в дополнение к их сезонному снижению", - прокомментировал ситуацию финдиректор "Аэрофлота" Андрей Чиханчин.]]></text>
</doc>
