<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728445</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728445</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цены на нефть перешли к умеренному росту</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Цены на нефть эталонных марок начали умеренно повышаться в ходе торгов в четверг. Стоимость ноябрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 13:59 по московскому времени в четверг составила $41,89 за баррель, что на $0,12 (0,29%) выше цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на ноябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составляет $40 за баррель, что на $0,07 (0,18%) выше уровня предыдущей сессии. Ранее в ходе торгов оба контракта дешевели на фоне опасений из-за введения в некоторых странах, включая Великобританию и Францию, новых мер для сдерживания  распространения коронавируса . "Рынок продолжает беспокоиться о перспективах спроса на фоне нового скачка случаев COVID-19. Это подтверждается в Европе, где рост числа заболевших, по всей видимости, приводит к снижению поездок", - говорят аналитики ANZ, которых цитирует S&P Global Platts. Помимо этого, на нефтяные цены оказывало влияние укрепление доллара, отмечает Trading Economics. Согласно докладу министерства энергетики США, обнародованному накануне, коммерческие запасы нефти в стране на прошлой неделе уменьшились на 1,64 млн баррелей - до 494,41 млн баррелей. Запасы бензина снизились на 4,03 млн баррелей и составили 227,5 млн баррелей. Коммерческие запасы дистиллятов уменьшились на 3,36 млн баррелей, максимальными темпами с марта, до 175,94 млн баррелей. Аналитики, опрошенные S&P Global Platts, в среднем прогнозировали снижение запасов нефти на 4 млн баррелей, сокращение запасов бензина на 1,9 млн баррелей и повышения запасов дистиллятов на 1,2 млн баррелей.]]></text>
</doc>
