<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740751</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740751</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 15:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Системе быстрых платежей запустили сервис для работы с претензиями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Система быстрых платеже</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Платформа для работы с претензионными операциями запущена в Системе быстрых платежей (СБП), сообщил гендиректор Национальной системы платежных карт (НСПК) Владимир Комлев на пресс-конференции четверг. Он пояснил, что к претензионным платежам относятся, в частности, неверные или незаконные переводы средств. "Реализована платформа "Диспут Плюс". Подключение к ней банков уже началось. И эта платформа позволяет очень оперативно по сравнению даже с карточными платежами такого рода всевозможные диспуты разрешать. Она использует те супернаработки, которые у нас были в платежной системе "Мир", там тоже "Диспут Плюс" у нас есть", - сказал Комлев. По его словам, на базе платежной системы "Мир" платформа уже показала свою способность решать проблемы в автоматизированном режиме в пределах иногда нескольких минут. Как правило, речь идет о 2-3 днях, максимум - 30 дней. Глава НСПК отметил, что в классических карточных системах речь идет о сроке в среднем около 180 дней. "Клиент должен обратиться в банк, изложить ситуацию, что не так, а дальше есть платформа взаимодействия, невидимая для клиента, межбанковское взаимодействие - банк, СБП, процессинг, то есть НСПК, с участием Банка России и расчетного центра, безусловно", - пояснил глава компании. По его словам, банки СБП, которые являются участниками "Мира", уже сейчас имеют доступ в "Диспут Плюс". "И им доступен первый сервис через "Мир" - поиск транзакций. В течение года мы добавим новые сервисы", - сказал глава НСПК. Система быстрых платежей была запущена в РФ в конце января 2019 года. С ее помощью граждане могут переводить друг другу деньги по номеру телефона, а также оплачивать товары и услуги посредством QR-кода. Кроме того, уже есть возможность совершения платежей юрлицами в пользу физлиц. Компании используют это для выдачи микрозаймов, выплаты страховых возмещений, в зарплатных проектах и для предоставления брокерских услуг. НСПК выступает расчетно-клиринговым центром системы.]]></text>
</doc>
