<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733802</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733802</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 06:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп и Байден на дебатах разошлись во мнениях по вопросам экологии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп и его соперник на выборах Джо Байден на дебатах сформулировали совершенно разные идеи по поводу будущего сферы энергетики. Байден сделал упор на необходимости быстрого перехода к экологически чистым источникам энергии. "Это наш моральный долг (...) Глобальное потепление - угроза для всего человечества", - сказал он. Байден выразил уверенность, что переход на более экологичные источники энергии позволит создать новые рабочие места. В качестве примера он привел обслуживающий персонал на станциях подзарядки электромобилей. Также экс-вице-президент предложил инвестировать в технологии, которые позволили бы решить проблему вредных выбросов, связанных с добычей сланцевой нефти и газа. Кроме того, он высказал идею о реконструкции домов в США таким образом, чтобы на их обогрев уходило меньше энергии. Трамп высмеял идею инвестиции больших средств в такую перестройку домов. "Они хотят, чтобы у вас вместо больших окон были маленькие. Их воля - они бы вообще оставили бы вас без окон", - сказал президент, обращаясь к соотечественникам. Трамп заверил, что при нем в США одновременно действуют строгие экологические стандарты и активно добываются нефть и газ. При этом президент отметил, что его администрация помогает и развитию новых источников энергии. План Байдена Трамп оценил в $100 трлн и назвал нереалистичным выделение такой суммы. Байден не согласился с этой оценкой. Сам план, по мнению Трампа, составили крайне левые конгрессмены-демократы, "которые ничего в этом не понимают". Наконец, он обвинил бывшего вице-президента в намерении "убить нефтяную промышленность". Байден, слушая аргументы своего оппонента, несколько раз хмыкал в микрофон и улыбался, давая понять, что не воспринимает доводы всерьез. Участники дебатов разошлись во мнениях и по поводу Парижского соглашения по климату, из которого Трамп вывел США. Байден сказал, что считает правильным использовать соглашение, чтобы, в частности, добиваться и от Китая более эффективных мер по защите экологии. Трамп же в очередной раз сказал, что соглашение - несправедливое, так как накладывает на США более серьезные ограничения, чем, например, на Китай и Россию. При этом он назвал Россию наряду с Китаем и Индией странами с плохой экологией. "Посмотрите на Китай - какой же он грязный! Посмотрите на Россию, посмотрите на Индию. Это грязный воздух", - сказал Трамп. Байден заявил, что в случае своего избрания присоединится к Парижскому соглашению по климату. "Мы пройдем точку невозврата в ближайшие восемь-десять лет. Еще четыре года  (правления - ИФ)  этого человека, устраняющего все правила, которые были введены нами для очистки климата ... поставят нас в такое положение, что мы окажемся в реальной беде", - отметил Байден. В американском Нэшвилле в ночь на пятницу прошли финальные дебаты кандидатов в президенты США. И Трамп, и Байден выразили уверенность в том, что Россия выступает против их победы на выборах. Также кандидаты, в числе прочего, обвинили друг друга в получении денежных средств из-за рубежа.]]></text>
</doc>
