<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733742</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733742</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 18:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Испания экстрадировала в РФ двух подозреваемых в обмане дольщиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Испания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - В Россию из Барселоны доставили двоих обвиняемых в совершении преступлений в сфере строительства многоквартирных домов на территории двух субъектов страны. Об этом сообщила в четверг официальный представитель МВД РФ Ирина Волк. "В сопровождении сотрудников НЦБ Интерпола МВД России и ФСИН России в Москву из Барселоны доставлены двое обвиняемых, которые были объявлены в розыск по каналам Интерпола", - сказала Волк журналистам. По словам официального представителя ведомства, среди экстрадированных – Владимир Дрокин, омский бизнесмен, разыскиваемый с 2011 года. По версии следствия, в период с 2005 по 2009 год для строительства многоквартирных домов он привлек денежные средства граждан и юридических лиц в сумме свыше 600 млн рублей, которые в дальнейшем похитил и растратил. Против Дрокина в 2010 году возбудили уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного частью 4 статьи 159 УК РФ ( мошенничество ). Кроме того, в течение последующих двух лет он стал фигурантом трех уголовных дел по другим преступлениям в сфере экономики, подчеркнула Волк. "Еще один экстрадированный россиянин – Алексей Лагунин, который находился в розыске по обвинению в мошенничестве и неисполнении обязанностей налогового агента", - сказала она. По данным МВД, возглавляемая Лагуниным ярославская строительная фирма присвоила деньги более 150 дольщиков, которые не получили обещанное жилье. "Также Лагунин обвиняется в неуплате налогов на сумму более 15 миллионов рублей", - добавила Волк.]]></text>
</doc>
