<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734554</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734554</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 13:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Архангельские депутаты продлили договор с НАО до конца 2025 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
    <tag type="str">НАО</tag>
    <tag type="str">Екатерина Прокопьева</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Собрание депутатов Архангельской области утвердило дополнительное соглашение о продлении договора о взаимодействии между регионом и Ненецким автономным округом (НАО) до 31 декабря 2025 года. Об этом сообщила пресс-служба парламента. Закон о допсоглашении был принят на сессии сразу в двух чтениях. Продление договора позволяет спланировать объемы доходов и расходов региональных бюджетов на ближайшую перспективу, объяснила через пресс-службу спикер парламента Екатерина Прокопьева. Ранее аналогичный документ приняли депутаты парламента НАО. Договор предусматривает самостоятельное исполнение округом ряда полномочий, на которые предусмотрено частичное зачисление в доход окружного бюджета налоговых поступлений от федеральных налогов и сборов, собираемых на территории НАО. До сих пор предполагалось, что договор будет действовать до 31 декабря 2022 года. По уставу Архангельской области, НАО входит в ее состав, являясь одновременно субъектом Федерации. 13 мая врио губернаторов Поморья и НАО Александр Цыбульский и Юрий Бездудный подписали меморандум о намерении объединить регионы. Предполагалось, что референдум по этому вопросу проведут уже в сентябре. В обоих регионах создали рабочие группы, которые начали собирать предложения по вопросам объединения. Быстро оказалось, что в НАО многие резко против. В конце мая было принято решение референдум в сентябре не проводить. Главы регионов заявили, что речь идет пока только о совместном развитии экономик. В июле на голосовании по поправкам в Конституцию НАО  оказался единственным  регионом России, где большинство избирателей проголосовали против. В сентябре губернатор НАО Бездудный  заявил , что вопрос об объединении с Поморьем закрыт и возможны только общие проекты в сфере экономики.]]></text>
</doc>
