<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734763</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734763</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство не поддержало идею приравнять сдачу квартиры к гостиничному бизнесу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
    <tag type="str">Галина Хованская</tag>
    <tag type="str">Тамара Плетнева</tag>
    <tag type="str">Петр Толстой</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Правительство подготовило отрицательный отзыв на законопроект (№ 837132-7) от трех глав думских комитетов, которые предложили приравнять к гостиничной услуге сдачу жилья краткосрочную аренду. Проект отзыва есть у "Интерфакса". Чиновники указали, что инициатива противоречит Жилищному и Гражданскому кодексам. Первый допускает использование жилого помещения для профессиональной деятельности, а второй позволяет сдавать квартиру или помещение в аренду. Законопроект также получил отрицательное заключение комитета Госдумы по природным ресурсам, собственности и земельным отношениям. Комитет указал, что инициатива фактически сделает незаконной сдачу жилья в краткосрочную аренду. "Благодаря" предлагаемому законопроектом уточнению понятия "средство размещения" в части введения требования о возможности его размещении исключительно в нежилом фонде к указанной категории также будут отнесены апартаменты и квартиры, сдаваемые в краткосрочный наем, в результате краткосрочная аренда жилья будет законодательно приравнена к оказанию гостиничных услуг, а его собственник к лицам, занимающимся незаконным предпринимательством", - говорится в заключении комитета. Действующее законодательство уже предусматривает необходимость перевода помещения из жилого в нежилой фонд для размещения гостиничных объектов (к ним относятся, например, мини-гостиницы и хостелы). Законопроект в ноябре в Думу внесла группа депутатов, среди которых председтель комитета по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников, глава комитета по вопросам семьи, женщин и детей Тамара Плетнева, глава комитета по жилищной политике и жилищно-коммунальному хозяйству Галина Хованская, первый зампред комитета по бюджету и налогам Сергей Катасонов и вице-спикер Госдумы Петр Толстой.]]></text>
</doc>
