<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729074</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729074</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 10:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ереван заявил об обстреле Азербайджаном города Варденис в Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Варденис</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Дашкесанский район</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Азербайджанские военные обстреляли воинскую часть в городе Варденис на востоке Армении и в направлении боевых позиций на этом участке применили авиацию,  заявила  пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян. Перед тем, по ее словам, Минобороны Азербайджана "выдало дезинформацию" об  артобстреле  Дашкесанского района Азербайджана с территории Варденисского района Армении. В Варденисе в результате обстрела с азербайджанских беспилотников загорелся гражданский автобус, заявил еще один представитель Минобороны Армении. В МИД Армении ранее во вторник предупредили, что Баку готовится расширить географию боевых действий и планирует агрессию непосредственно против Армении, заявляет во вторник. "Мы категорически опровергаем обвинения министерства обороны Азербайджана об артобстреле с территории Варденисского района Армении Дашкесанского района Азербайджана. Цель данной дезинформации - подготовить почву для расширения географии боевых действий, в том числе, осуществления агрессии против Республики Армения", - говорится в заявлении армянского внешнеполитического ведомства. МИД Армении также заявил, что строго осуждает "попытки Азербайджана дестабилизировать региональный мир и стабильность, ответственность за последствия которого полностью несет военно-политическое руководство Азербайджана".]]></text>
</doc>
