<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730090</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730090</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 19:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Несколько человек пострадали при разгоне митинга в Бишкеке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Жанар Акаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Несколько человек пострадали во время разгона митингующих в центре Бишкека. Депутат парламента Киргизии Жанар Акаев получил ранение резиновой пулей в ногу, сообщает корреспондент "Интерфакса" с места событий в понедельник. Акаев баллотировался в новый созыв парламента от партии "Ата Мекен", которая по предварительным данным, не смогла преодолеть семипроцентный барьер. В действующем созыве он представлял Социал-демократическую партию Киргизии. Пострадавшие есть также и среди сотрудников милиции. Одного из них увезли на карете скорой помощи. Некоторым раненым медработники оказывают первую помощь на улице. По предварительной информации, повреждены несколько машин патрульной службы МВД, разбиты также и частные автомобили. Демонстранты блокируют улицы мусорными баками, поджигают их. Часть митингующих вернулись на центральную площадь и закидывают сотрудников правоохранительных органов камнями. Возникают локальные столкновения с демонстрантами, которых оттесняют светошумовыми гранатами. Ранее МВД Киргизии призвало митингующих к порядку и потребовало разойтись. Вместо этого собравшиеся перекрыли ближайшие улицы и начали штурмовать здание парламента, где также расположен офис президента страны. По словам организаторов, в акции протеста принимают участие представители и сторонники 11 политический партий из 16 участвовавших накануне в парламентских выборах. Они подписали резолюцию с требованием отмены итогов голосования.]]></text>
</doc>
