<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709708</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709708</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 17:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рособрнадзор подготовил проект расписания ЕГЭ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рособрнадзор</tag>
    <tag type="str">ЕГЭ</tag>
    <tag type="str">Анзор Музаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Рособрнадзор подготовил проект расписания Единых государственных экзаменов: они начнутся 29 июня, основные дни сдачи завершатся 20 июля, сообщает пресс-служба ведомства. 29 июня пройдут ЕГЭ по географии, литературе и информатике, проведение самого массового экзамена по русскому языку  будет разделено на два дня , он пройдет 2 и 3 июля. 6 июля запланировано проведение ЕГЭ по профильной математике, 9 июля - по истории и физике, 13 июля - по обществознанию и химии, 16 июля - по биологии, а также письменной части ЕГЭ по иностранным языкам, 18 и 20 июля пройдет устная часть ЕГЭ по иностранным языкам. "Также в расписании будут предусмотрены резервные дни для сдачи ЕГЭ по всем предметам", - уточняют в Рособрнадзоре. "Сроки проведения ЕГЭ позволят всем участникам сдать экзамены и подать документы в выбранные вузы. Чтобы максимально снизить риски для здоровья участников и организаторов ЕГЭ, в этом году мы реализуем дополнительные меры безопасности в экзаменационных пунктах", - сообщил временно исполняющий обязанности руководителя Рособрнадзора Анзор Музаев, которого цитируют в пресс-службе ведомства. Во всех пунктах проведения экзаменов усилят санитарный контроль: на входе у участников проверят температуру, аудитории дезинфицируют, в помещениях поставят дозаторы с антисептиками для обработки рук. Сдающих ЕГЭ рассадят на расстоянии не менее 1,5 метров друг от друга. Ранее в четверг президент РФ Владимир Путин  объявил о старте ЕГЭ  по всей России с 29 июня. Экзамен будут сдавать только те, кто хочет поступить в вузы в этом году, сказал глава государства. Решение о проведении ЕГЭ было принято с учетом снижения угрозы коронавируса в стране, пояснил Путин. Он также сообщил, что зачисление в российские вузы по результатам ЕГЭ начнется уже в августе. Тогда же сдать экзамен смогут те выпускники, которые не смогли этого сделать раньше по уважительной причине, что позволит им начать учиться уже осенью, отметил президент.]]></text>
</doc>
