<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741410</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741410</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 17:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фиксированные цены на масло и сахар будут введены только до Урала</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Сибири, на Дальнем Востоке и Крайнем Севере будут предусмотрены поправочные коэффициенты</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Соглашение о сдерживании цен между торговыми сетями и поставщиками сахара и подсолнечного масла предполагает введение фиксированных цен только на территории до Урала включительно. В регионах Сибири, Дальнего Востока и Крайнего Севера будут действовать поправочные коэффициенты, заявил замглавы Минпромторга РФ Виктор Евтухов в эфире телеканала "Россия 24". "Это связано с тем, что достаточно дорогая логистика, и плечо доставки от производителей и сахара, и масла достаточно большое", - пояснил замминистра. Во вторник правительство сообщило, что премьер-министр Михаил Мишустин подписал ряд постановлений, касающихся стабилизации цен на продукты питания. Одно из них касается заключения специальных соглашений между производителями продовольствия и торговыми сетями о снижении и поддержании на "нормальном уровне" цен на определенные виды товаров. В частности, соглашения предусматривают, что цены на сахар в опте будут зафиксированы на уровне 36 рублей за килограмм, в рознице - 46 рублей, на подсолнечное масло - 95 рублей и 110 рублей за литр соответственно. Договоренности будут действовать до конца I квартала 2021 года. Соглашения должны быть подписаны  не позднее 20 декабря , заявлял глава правительства. Как сообщил "Интерфаксу" источник на рынке розничной торговли, подписание запланировано на пятницу, 18 декабря. В Ассоциации компаний розничной торговли (АКОРТ), объединяющей крупнейших в РФ ритейлеров, ранее заявили, что "торговые сети будут стараться максимально сдерживать рост цен и не допускать их резких изменений". В "Магните" сообщили, что в последнее время наблюдалось увеличение числа запросов от поставщиков на повышение цен на полке. "В связи с этим решение правительства включить в механизм сдерживания цен на базовые товары производителей и других участников товаропроводящей цепи обеспечивает условия для достижения поставленной задачи", - полагают в компании. В ритейлере добавили, что независимо от соглашения держат наценки на социально-значимые товары "на минимальных и даже нулевых уровнях".]]></text>
</doc>
