<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710666</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/710666</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-28 11:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор рекомендовал кинотеатрам сажать зрителей в метре друг от друга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 мая. INTERFAX.RU - Роспотребнадзор разработал рекомендации для кинотеатров и кинозалов в условиях коронавируса, документ  опубликован  на сайте ведомства. Решение об открытии кинотеатров должны будут принимать власти регионов по рекомендации санитарных врачей - исходя из эпидемической ситуации в субъекте. Зрителям рекомендовано носить маски и не ходить в кино при наличии симптомов ОРВИ. Билеты будут продавать так, чтобы между посетителями сохранялась дистанция не менее метра (однако члены одной семьи могут сидеть вместе). Продажа попкорна и другой продукции кинобаров не будет запрещена, но Роспотребнадзор рекомендует продавать еду и напитки в вендинговых автоматах бесконтактным способом. Билеты тоже рекомендуется продавать с помощью автоматов. 3D-очки выдавать разрешено только при условиях, что их дезинфицируют и кладут в индивидуальную упаковку, или выдают посетителям дезинфицирующие салфетки. Посетители также смогут принести на сеанс собственные 3D-очки. Ведомство также дает рекомендации, как избежать очередей в кинозалы и минимизировать контакты в фойе: кинотеатрам с несколькими залами рекомендовано составить расписание сеансов с промежутком между началом кино не менее 15 минут (не менее 10, если залов больше шести). Кроме того, кинотеатры будут проводить усиленную дезинфекцию и обработку помещений и проветривать залы после сеанса. По словам главы ведомства Анны Поповой, слова которой приводят в Роспотребнадзоре, если соблюдать рекомендации, риск заразиться в кинотеатре будет минимальным. Министр культуры Ольга Любимова, в свою очередь, выразила надежду, что с появлением рекомендаций у региональных властей появится возможность быстрее определить, насколько они готовы открыть кинотеатры. Она отметила, что Минкультуры готовило для Роспотребнадзора свои предложения совместно с ведущими сетями кинотеатров.]]></text>
</doc>
