<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729893</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729893</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-04 15:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Египетские археологи открыли перед журналистами 2600-летний саркофаг</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Египет</tag>
    <tag type="str">Саккара</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - Министр по делам древностей Египта Халед Эль-Анани сообщил, что в Саккаре, древнеегипетском некрополе, расположенном неподалеку от Каира, было найдено по меньшей мере 59 нетронутых саркофагов. Как сообщает Associated Press, археологи представили находки журналистам и присутствовавшим на церемонии дипломатам, а также открыли один из саркофагов в присутствии прессы. Халед Эль-Анани отметил, что в большинстве саркофагов находятся мумии. Они были погребены более 2600 лет назад. "Я считаю это началом большого археологического открытия", - сказал он, добавив, что в том районе, предположительно, есть еще саркофаги, количество которых невозможно даже предсказать. В свою очередь глава Высшего совета по делам древностей Мустафа Вазири сообщил, что, по предварительным данным, ярко украшенные саркофаги принадлежали жрецам, высокопоставленным чиновникам и представителям знати Позднего периода (664 - 525 гг. до н.э.). Археологи также нашли 28 статуэток Птах-Сокара - главного божества некрополя в Саккаре, а также 35-сантиметровую бронзовую статуэтку бога Нефертума, украшенную драгоценными камнями. Ранее ученые сообщали, что  нашли несколько десятков саркофагов  на глубине 11 метров. Презентация прошла у знаменитой пирамиды Джосера. Как напоминает AP, в Саккаре находятся по меньшей мере 11 пирамид, включая знаменитую ступенчатую пирамиду, а также сотни гробниц знатных и высокопоставленных лиц Древнего Египта. В некрополе также есть объекты, начиная от времен Первой Династии (2920 - 2770 гг. до н.э.) и до Коптского периода (395 - 642 гг.). Саккара, расположенная в 30 км от Каира, 3000 лет назад активно использовалась для захоронений и была главным некрополем Мемфиса - столицы Древнего Египта. Сейчас она относится ко Всемирному наследию ЮНЕСКО.]]></text>
</doc>
