<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740944</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740944</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 16:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">COVID-вакцину для животных планируют подготовить к концу января</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россельхознадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Данкверт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Вакцина против COVID-19 для животных будет готова в конце января 2021 года, заявил руководитель Россельхознадзора Сергей Данкверт корпоративному изданию ведомства  "Ветеринария и жизнь" . "Далее потребуется время на регистрацию. К производству в больших количествах этого иммунобиологического препарата для животных ведомство уже готово", - сказал Данкверт. По его словам, Россельхознадзор регулярно получает запросы на вакцину от коронавируса для животных от российских зверохозяйств, поскольку известно, что куньи ( норки  и хорьки) наиболее восприимчивы к новому вирусу и могут заражать им друг друга. По данным службы, в российских звероводческих хозяйствах содержится 97,2 тыс. норок, 50,9 тыс. соболей и 6,9 тыс. хорьков. Кроме того, в Россельхознадзор поступили неофициальные запросы из США, Евросоюза и Сингапура на приобретение вакцины. "Нас проинформировали о заинтересованности различных коммерческих структур в США, Евросоюзе и Сингапуре в вакцине от COVID-19 для животных, которую разрабатывает наш институт", - сказал Данкверт. В настоящее время проходит третий этап испытаний вакцины. Ветеринарный препарат разрабатывают ученые подведомственного Россельхознадзору Федерального центра охраны здоровья животных (ФГБУ "ВНИИЗЖ"). Новую вакцину испытывают на норках,  кошках  и грызунах.]]></text>
</doc>
