<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709381</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709381</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 23:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп рассказал об успехах США в разработке вакцины и лекарств от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп заявил, что американские специалисты делают большие успехи в разработке вакцин, препаратов и методов лечения коронавирусной инфекции  COVID-19 . "Я думаю, что мы даже опережаем график", - заявил Трамп в ходе заседания членов своей администрации, уточнив, что испытания вакцин находятся на "первой и второй фазах". По его словам, когда вакцина будет создана, американские военные будут задействованы в ее распространении по стране. Кроме того, Трамп выступил в защиту приема противомалярийного препарата гидроксихлорохина для профилактики заражения коронавирусом. Накануне президент США  признался , что уже несколько недель принимает гидроксихлорохин, чтобы защититься от COVID-19, за что его  раскритиковала  спикер Палаты представителей Нэнси Пелоси. "Это личное решение каждого, но у него  (гидроксихлорохина - ИФ)  великолепная репутация. И если бы на моем месте был бы кто-нибудь еще, то все бы сказали, что это разумно", - заявил Трамп после ланча с сенаторами-республиканцами. Президент США выразил мнение, что препарат "обеспечивает дополнительный уровень защиты" от коронавируса, и посоветовал спросить мнение "многих врачей, которые выступают в защиту этого препарата". По его словам, у него не наблюдается побочных эффектов от приема гидроксихлорохина, а сам препарат стоит недорого. Накануне американская биотехнологическая компания Moderna объявила, что начальный этап испытания вакцины против коронавируса на людях дал положительные результаты. В компании указали, что в ходе проведенных исследований на первой фазе клинических исследований вакцина mRNA-1273 показала себя как "в целом безопасная и хорошо переносимая". В июле 2020 года Moderna рассчитывает приступить к следующему этапу испытаний вакцины. Над вакциной работают и другие крупные компании. По данным Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ), в мире ведется разработка более 100 вакцин от коронавируса. По меньшей мере, восемь из них уже находятся на стадии клинических исследований.]]></text>
</doc>
