<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732265</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732265</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 11:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"КАМАЗ" в ожидании роста продаж допустил сокращение январских отпусков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КАМАЗ</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Сергей Когогин</tag>
    <tag type="str">Александр Ушенин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - "КАМАЗ" сообщил, что допускает, что январская часть корпоративных отпусков будет сокращена на ожиданиях роста продаж в начале 2021 года. В августе компания выпустила распоряжение о том, что в 2021 году корпоративный отпуск пройдет с 11 по 24 января и с 9 по 22 августа. "Однако наши маркетологи предполагают, что в начале 2021 года ожидается рост продаж. В связи с этим, возможно, будут внесены изменения в график корпоративных отпусков: январский отпуск продлится только одну неделю, а вторая неделя будет перенесена на более поздний период", - заявил через пресс-службу гендиректор предприятия по персоналу Александр Ушенин. Он добавил. что персонал служб, которые работают по скользящему графику и обеспечивают непрерывное производство, будет отдыхать в соответствии с установленным графиком". Ежегодный корпоративный отпуск на "КАМАЗе" делят на две части с 2010 года. На предприятии считают, что единые даты двухнедельных отпусков для большей части коллектива способствует рациональной организации производства. ПАО "КАМАЗ" - крупнейший производитель грузовиков в России. По данным компании, 47,1% ее уставного капитала контролирует "Ростех", 23,54% акций принадлежат ООО "Автоинвест" (по данным " СПАРК-Интерфакс ", 50% у Виталия Мащицкого, 30% у гендиректора "КАМАЗа" Сергея Когогина, 20% у Рубена Варданяна). Германская Daimler Truck AG (100%-ная "дочка" автопроизводителя Daimler) владеет 15% акций "КАМАЗа". Остальные доли распределены между миноритариями, в свободном обращении находятся 4% акций, включенные во второй котировальный список "Московской биржи".]]></text>
</doc>
