<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732601</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732601</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 08:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Квартальная прибыль Tesla оказалась выше прогнозов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Tesla</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Шанхай</tag>
    <tag type="str">Берлин</tag>
    <tag type="str">Остин</tag>
    <tag type="str">Калифорния</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Производитель электромобилей Tesla в III квартале увеличил чистую прибыль в 2,3 раза, при этом результат превзошел ожидания экспертов. Чистая прибыль компании в июле-сентябре составила $331 млн, или 27 центов в расчете на акцию, по сравнению со $143 млн, или 16 центов на акцию, за аналогичный период прошлого года. Прибыль без учета разовых факторов поднялась до 76 центов на акцию с 37 центов. Таким образом, Tesla завершила пятый квартал подряд с чистой и скорректированной прибылью. Выручка компании в минувшем квартале подскочила на 39% - до $8,771 млрд с $6,303 млрд годом ранее. Аналитики, опрошенные FactSet, в среднем прогнозировали скорректированную прибыль на уровне 56 центов на акцию при выручке в $8,28 млрд. Компания подтвердила, что ее целью на 2020 год остается продажа более 500 000 автомобилей, хотя добиться этого будет сложнее. На конец третьего квартала объем свободных денежных средств Tesla составлял $14,5 млрд, увеличившись за три месяца на $5,9 млрд. В том числе в сентябре компания привлекла $5 млрд за счет размещения допэмиссии. Tesla сообщила, что ее калифорнийский завод выйдет на максимальную мощность в 500 000 электромобилей Model 3 и Model Y в год в конце 2020 года или в начале следующего года. На предприятии в Шанхае (Китай) выпуск будет увеличен до 250 тыс. машин Model 3 в год, при этом будет введена третья рабочая смена. Производство на берлинском заводе и на предприятии в Остине (штат Техас), как ожидается, будет запущено в 2021 году. Также в следующем году планируется начать поставки электрогрузовиков Semi. В начале октября Tesla сообщала, что поставки электромобилей в третьем квартале достигли рекордных 139 300 по сравнению с 97 186 за аналогичный период 2019 года. Показатель превзошел прогнозы аналитиков, хотя и не сильно. Котировки акций компании на дополнительных торгах в среду выросли на 2,4% после опубликования отчетности. Капитализация Tesla с начала текущего года взлетела более чем в 5 раз. Для сравнения, S&P 500 за этот период вырос всего на 7%, а Dow Jones Industrial Average снизился на 1,2%.]]></text>
</doc>
