<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741889</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741889</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 09:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиция потребовала до 21 декабря обвинить Пашиняна в госизмене</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Оппозиция Армении предоставила Генпрокуратуре республики время до понедельника для предъявления обвинения премьер-министру страны Николу Пашиняну по статье "государственная измена". "Мы требуем вызвать Пашиняна на допрос в качестве подозреваемого, после чего немедленно арестовать по обвинению в государственной измене. После этого Генпрокуратура должна прекратить его полномочия на посту премьера", - заявил на митинге оппозиции после многотысячного шествия по Еревану председатель оппозиционной партии "Одна Армения" Артур Казинян. По его словам, "своими действиями Пашинян содействовал в карабахской войне врагу, совершив государственную измену". Казинян отметил, что Генпрокуратуре предоставляется время до 21 декабря 12:00. "Если наши требования не будут выполнены, мы начнем бессрочную сидячую акцию протеста у здания Генпрокуратуры", - сказал он. В Армении в ночь на 10 ноября начались протесты после принятия Пашиняном совместно с лидерами РФ и Азербайджана заявления о прекращении огня и переброске миротворцев в Нагорный Карабах, а также передаче ряда районов в регионе Азербайджану. С требованием отставки Пашиняна ранее выступили экс-президенты Армении Левон Тер-Петросян, Роберт Кочарян и Серж Саргсян, а также действующий президент Армен Саркисян. Уйти в отставку премьера призывали предстоятели Армянской церкви Католикос всех армян Гарегин Второй и Католикос Великого дома Киликийского Арам Первый.]]></text>
</doc>
