<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">691873</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/691873</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-01-20 13:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Холоп" обогнал по сборам в российском прокате голливудские блокбастеры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Клим Шипенко</tag>
    <tag type="str">Холоп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 января. INTERFAX.RU - Фильм Клима Шипенко "Холоп" собрал в российском прокате более 2,65 млрд рублей и обогнала по кассовым сборам такие голливудские блокбастеры, как "Мстители: Финал" и "Король Лев". "К понедельнику 20 января фильм "Холоп" обошел голливудские блокбастеры "Мстители: Финал" и "Король Лев" и по кассовым сборам занял второе место среди всех картин за всю  историю российского проката ", - сообщает пресс-служба "Централпарт" "Интерфаксу". На сегодняшний день фильм "Холоп" заработал 2,65 млрд рублей, картину посмотрело более 9,5 млн зрителей, отмечается в сообщении. В пресс-службе добавили, что фильм Шипенко лидирует не только в России, но и за рубежом: международные сборы "Холопа" уже превысили $1 млн. Фильм вышел в российский прокат 26 декабря. Главные роли в нем сыграли сербский актер Милош Бикович, Иван Охлобыстин, Александра Бортич, Александр Самойленко. В первый день проката картина заработала 46,5 млн рублей. Среди российских фильмов, получивших господдержку, "Холоп" Клима Шипенко по кассовым сборам занимает третье место, уступая "Т-34" режиссера Алексея Сидорова (2,2 млрд рублей) и "Движение вверх" режиссера Антона Мегердичева (2,9 млрд рублей). В центре сюжета комедии Шипенко - молодой московский мажор. Его отец-олигарх (Самойленко) в приступе отчаяния обращается к психологу (Охлобыстин). Главный герой (Бикович) попадает в подстроенную аварию, его усыпляют, и он переносится как бы в XIX век, где становится холопом Гришкой в услужении у барина и его сына-мажора.]]></text>
</doc>
