<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734484</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734484</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 08:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пригожин подал к Навальному и другим оппозиционерам иски на 50 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Пригожин</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Любовь Соболь</tag>
    <tag type="str">ФБК</tag>
    <tag type="str">Московский школьник</tag>
    <tag type="str">Конкорд</tag>
    <tag type="str">Максим Шевченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Предприниматель Евгений Пригожин примерно за две недели октября подал в суды Москвы иски о защите чести и достоинства к политику Алексею Навальному и другим оппозиционерам в общей сложности на 50 млн рублей, следует из исковых заявлений бизнесмена. Поводом для исков стали высказывания ответчиков в соцсетях и на YouTube. В каждом иске бизнесмен просит удалить и опровергнуть утверждения, не соответствующие действительности, а также просит по 5 млн рублей компенсации. О намерении Пригожина начать судиться за клевету 13 октября  сообщала пресс-служба  группы компаний "Конкорд". Первый иск был подан к Навальному в связи с его июльскими высказываниями в твиттере о поставках еды в детские сады и школы. К юристу Фонда борьбы с коррупцией (ФБК) и политику Любови Соболь  подан иск на 5 млн рублей  в связи с комментарием изданию Znak.com. Там речь шла о намерении Пригожина взыскать с Соболь и Навального 88 млн рублей по иску компании "Московский школьник". Позднее Пригожин подал еще один иск к Соболь и Навальному уже в связи с роликом на YouTube-канале "Навальный Live", в котором бизнесмена обвинили в коррупции и в связях с частными военными компаниями. Два иска бизнесмен подал из-за высказываний оппозиционера Владимира Милова, ведущего программы на "Навальный Live". В обоих исках соответчиком назван Навальный. Поводом еще для  одного иска  стали высказывания сторонника Навального Леонида Волкова, который связал бизнесмена с  убийством Орхана Джемаля , Александра Расторгуева и Кирилла Радченко в Центральноафриканской республике в 2018 году. В связи с аналогичными высказываниями Пригожин подал в суд на журналиста Максима Шевченко. Арбитражный суд Москвы в октябре 2019 года взыскал с Навального, Соболь и ФБК в общей сложности около 88 млн рублей в качестве компенсации морального ущерба по иску "Московского школьника", а также обязал удалить видео про комбинат как порочащее деловую репутацию компании. В августе 2020 года Пригожин выкупил долг Навального, Соболь и ФБК перед компанией "Московский школьник".]]></text>
</doc>
