<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">681750</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/681750</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-25 12:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве пройдет премьера восстановленной версии фильма, предсказавшего Холокост</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 октября. INTERFAX.RU - На XVI Международном фестивале современной музыки "Московский форум" в кинотеатре "Октябрь" в воскресенье, 27 октября, состоится российская премьера восстановленной версии "Города без евреев" Ханса Карла Бреслауэра - фильма 1924 года, который, как принято считать, предсказал Холокост. Как отмечает в пятницу  "Коммерсант-Weekend" , неполную, "погибающую" копию этого фильма из голландского киномузея реставрировали в 1991 году, а полна версия этого фильма обнаружилась только в 2015 году - ее нашли на блошином рынке в Париже. Планы железнодорожных путей, по которым спецпоезда увозят депортированных евреев, не могут не вызывать в наши дни ассоциаций с рельсами, ведущими в лагеря смерти, пишет издание. "Впрочем, экранные поезда несравнимы с теплушками грядущих эшелонов смерти. В спальных вагонах отбывают в комфортабельное парижское изгнание ассимилированные буржуа. Местечковой голытьбе, родство с которой просвещенное еврейство категорически отказывалось признать, предстоят пешие марши. Тоже, впрочем, не в лагеря, а в Землю обетованную: до "окончательного решения" антисемитское воображение Европы в 1924-м еще не дозрело", - отмечает автор статьи. Немой фильм покажут в сопровождении написанной специально к премьере музыки Ольги Нойвирт в исполнении ансамбля солистов "Студия новой музыки" под руководством дирижера Игоря Дронова.]]></text>
</doc>
