<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734143</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734143</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 03:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СМИ узнали о планах Трампа уволить глав Пентагона, ФБР и ЦРУ в случае переизбрания</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Пентагон</tag>
    <tag type="str">ФБР</tag>
    <tag type="str">ЦРУ</tag>
    <tag type="str">Кристофер Рэй</tag>
    <tag type="str">Джина Хаспел</tag>
    <tag type="str">Марк Эспер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп в случае своего переизбрания на второй срок планирует уволить нескольких высокопоставленных чиновников в сфере национальной безопасности,  сообщил  портал Axios со ссылкой на два источника, обсуждавших этот вопрос с американским лидером. По словам собеседников портала, если Трамп переизберется, он немедленно уволит директора ФБР Кристофера Рэя, а также рассчитывает заменить директора ЦРУ Джину Хаспел и министра обороны Марка Эспера. Они отметили, что список запланированных замен намного длиннее, но эти три кандидата на увольнение в приоритете. Один из источников подчеркнул, что Трамп уже бы уволил Хаспел и Рэя, если бы не предстоящие выборы. Источник, близкий к Хаспел, сообщил порталу, что директор ЦРУ рассматривает возможность уйти самостоятельно независимо от того, кто победит на выборах. Пресс-секретарь Белого дома Джадд Дир заявил, что объявлений о кадровых заменах не было и гадать об изменениях после выборов неуместно. Ранее о том, что Трамп обсуждал со своими советниками возможность увольнения директора ФБР после выборов 3 ноября,  сообщала  The Washington Post со ссылкой на осведомленные источники. По сведениям собеседников издания, критика Трампа в отношении Рэя вызвана тем, что ни он, ни генеральный прокурор США Уильям Барр не начали  официальное расследование  в отношении кандидата в президенты от Демократической партии Джо Байдена и его сына Хантера. Трамп неоднократно призывал выяснить, как Байден-младший получил должность члена правления в украинской частной газовой компании Burisma, не имея опыта управления компаниями. Хантер Байден был членом правления компании с 2014 по 2019 годы. В 2016 году его отец Джо Байден потребовал уволить генпрокурора Украины Виктора Шокина, начинавшего расследование деятельности Burisma. В результате Шокин был уволен, а расследование дела приостановлено. Трамп обвиняет Байдена-старшего в использовании своего служебного положения для помощи бизнесу сына.]]></text>
</doc>
