<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727884</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727884</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 13:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Слуцкий призвал парламенты стран ЕС не политизировать ситуацию с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Леонид Слуцкий</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Председатель комитета Госдумы по международным делам Леонид Слуцкий подготовил обращение к руководству парламентов стран Европейского Союза в связи с принятой Европарламентом резолюцией по ситуации с оппозиционером Алексеем Навальным. "С учетом того, что резолюции Европарламента носят рекомендательный характер и не являются обязательными к выполнению институтами ЕС, обращаюсь к представителям парламентов 27 государств-членов Евросоюза с призывом руководствоваться объективными, а не политизированными оценками в отношениях с РФ", - говорится в документе. В нем Слуцкий также отмечает, что "Россия как ни одна другая страна заинтересована в установлении истины произошедшего с российским гражданином Алексеем Навальным". "На всех уровнях, в том числе и парламентском, готовы к полномасштабному сотрудничеству, основанному на принципах открытости, взаимоуважения и невмешательства в дела суверенных государств", - отметил глава комитета. Слуцкий также считает, что в принятой 17 сентября Европарламентом резолюции "Ситуация в России, отравление Алексея Навального" произошедшее с оппозиционером было использовано "как повод для развязывания масштабной кампании давления и вмешательства во внутренние дела российского государства". "Иначе как попыткой грубой атаки на суверенитет нашей страны подобные пассажи расценить нельзя. Европарламент не имеет права указывать, как и по каким "порядкам и правилам" должна развиваться наша страна. Это может решать только российский народ", - заявил председатель комитета. Кроме того, в документе, предоставленном пресс-службой комитета, Слуцкий характеризует призывы Европарламента к международному расследованию, как минимум, как неубедительные "на фоне отказа от взаимодействия властей ФРГ с российской стороной, игнорирования запросов Москвы о предоставлении данных и кулуарной передачи биоматериалов третьим странам для подтверждения нужных кому-то результатов". "Все это вкупе с инициированием новых антироссийских санкций и повторных заходов о заморозке проекта "Северный поток-2" свидетельствует о провокационном характере действий Запада в ситуации с Навальным с того момента, когда он стал пациентом клиники "Шарите", - указывается в обращении. Навальный находится на лечении в берлинской клинике Charite с 22 августа. Он долгое время был в коме, но сейчас уже может вставать с постели. Германия заявила, что в организме оппозиционера были найдены следы яда из группы "Новичок". Российская сторона сообщает, что при лечении на родине у Навального не было найдено признаков отравления, а обвинения ФРГ бездоказательны.]]></text>
</doc>
