<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728352</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728352</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 23:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске увидели самый оптимистичный сценарий развития эпидемии COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Из трех возможных вариантов развития эпидемии коронавируса в Белоруссии наблюдается наиболее оптимистичный, считает первый заместитель председателя Комитета по здравоохранению Мингорисполкома Дмитрий Чередниченко. "Есть три варианта развития событий, как говорят эпидемиологи всех стран, всего мира: первый - есть скачкообразный вариант, второй - волнообразный и третий - медленно нарастающий. Мы сейчас видим, что у нас медленно нарастающий, он самый такой оптимистичный. Такого всплеска, такой второй волны огромной не прогнозирует пока никто из эпидемиологов и мировых", - заявил Чередниченко в эфире телеканала СТВ в среду вечером. В то же время он не исключил вариант перепрофилирования некоторых больниц для оказания помощи страдающим коронавирусом, как это было весной нынешнего года. " Планом предусмотрены любые варианты", - сказал председатель комитета. Чередниченко отметил важность соблюдения правил социального дистанцирования в условиях повышения уровня заболеваемости COVID-19 в стране и мире. Также он выразил надежду, что уже в скором времени белорусы смогут защититься от коронавируса при помощи российской вакцины. "Сейчас российская вакцина проходит уже третью фазу клинических испытаний", - пояснил Чередниченко. "Конечно, для любого нового лекарственного препарата, как и для вакцины, должен пройти определенный период адаптации, период катамнеза, как мы его называем, то есть определенное время с момента введения, как она будет работать. Но сейчас, по крайней мере, очень обнадеживающий результат", - отметил он. Представитель Мингорисполкома предположил, что первыми вакцину получат после испытания "самые уязвимые" категории - врачи и учителя.]]></text>
</doc>
