<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733897</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733897</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 15:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подготовка к распределению сборов с повышенного НДФЛ завершится к концу года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">НДФЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - В правительстве рассчитывают до конца 2020 года завершить всю подготовительную работу по распределению средств, которые поступят от повышения ставки подоходного налога до 15% на высокий доход, сообщила вице-премьер Татьяна Голикова. В результате будут созданы специальные структуры, которые будут заниматься этим распределением, сказала она на заседании совета при правительстве по вопросам попечительства в социальной сфере. Это будут попечительские экспертные советы. В них войдут "пациентские организации, эксперты, которые занимаются ведением подобного рода пациентов, и работа будет абсолютно прозрачной", пообещала вице-премьер. "Все доходы, которые поступят от повышения ставки подоходного налога до 15%, специальным образом будут аккумулироваться в федеральном бюджете и по определенным правилам будут переданы на обеспечение лекарственными средствами, оказание медицинской помощи", - сообщила она. По ее словам, ожидается, что за счет повышения ставки, будет собрано 60 млрд рублей в год. Эти деньги пойдут на обеспечение лекарствами граждан с орфанными заболеваниями, а также граждан, которым нужны лекарства, не зарегистрированные в России. Плоская шкала подоходного налога с основной ставкой 13% была введена с 1 января 2001 года. В 2000 году действовала прогрессивная шкала - от 12% до 30% в зависимости от уровня доходов в год. В 2020 году президент Владимир Путин  предложил повысить  до 15% ставки по НДФЛ в отношении доходов, превышающих 5 млн рублей за год, а собранные за счет этого средства - тратить на лекарства для детей с орфанными заболеваниями. Соответствующий законопроект уже прошел в Госдуме  первое чтение .]]></text>
</doc>
