<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741908</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741908</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 11:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные США призвали усилить противодействие России и Китаю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВМС США</tag>
    <tag type="str">Корпус морской пехоты</tag>
    <tag type="str">Береговая охрана США</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - ВМС США, Корпус морской пехоты и Береговая охрана США заявили о необходимости усилить противодействие основным угрозам стране - России и Китаю, говорится в совместном докладе этих трех родов войск,  опубликованном  на сайте Военно-морского института США. Так, по словам заместителя начальника Службы береговой охраны по вопросам проведения операций контрадмирала Пэта Декуартто, в соответствии с новой стратегией, "ключевой ответственностью более 60 стран", с которыми Береговая охрана поддерживает двусторонние отношения, "будет укрепление взаимодействия и соглашений с целью сфокусироваться на главных угрозах глобальной безопасности - в первую очередь на Китае, но также и на России". Кроме того, Декуартто заявил, что необходимо сосредоточиться на "оказании давления на эти страны, которые пытаются подорвать нормы и ущемлять права других стран и посягать на их территории". Он добавил, что также угрозу продолжают представлять Иран и КНДР и, кроме того, "транснациональные криминальные и террористические группировки". Директор отдела стратегии и планов Корпуса морской пехоты Пол Рок в свою очередь подчеркнул, что "нынешние усилия Китая и России по модернизации  (вооруженных сил - ИФ)  сосредоточены на преодолении" преимуществ США, поэтому Вашингтону необходимо расширить возможности для противостояния этим усилиям. По его словам, "как учреждение, как военно-морская служба мы признали, что у нас есть конкуренты, которые вложили значительно сил - в стратегии, операции, тактику - для действий в "пограничной зоне" - ниже уровня вооруженного конфликта; и мы можем либо уступить им эту территорию, либо мы можем попытаться адаптировать военно-морские силы, чтобы конкурировать более эффективно". "Чтобы противостоять нам, противники отреагировали на наши очевидные военные преимущества и адаптировали свои оперативные и стратегические подходы, а также свои возможности с целью ограничить и помешать доступу и маневрам  (сил США в ряде регионов мира - ИФ) . Военно-морская служба должна вернуть и удерживать инициативу", - сказал Рок. В докладе отмечается, что комплекс контрмер США должен включать в себя инвестиции в противокорабельное оружие дальнего действия, подводные вооружения, различные беспилотники, а также в расширение возможностей в киберпространстве и "возможностей в электромагнитном спектре". В администрации США неоднократно заявляли, что основную внешнюю угрозу для США представляет Китай и Россия.]]></text>
</doc>
