<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731660</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731660</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 15:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Елизавета II встретилась с учеными, работавшими по делу Скрипаля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Солсбери</tag>
    <tag type="str">Портон-Даун</tag>
    <tag type="str">Елизавета II</tag>
    <tag type="str">Принц Уильям</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
    <tag type="str">Сергей Скрипаль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Королева Великобритании Елизавета II впервые после семи месяцев самоизоляции провела публичное мероприятие: она приехала в Солсбери, посетила военную лабораторию Портон-Даун и встретилась с военными экспертами, которые непосредственно работали по делу об отравлении Скрипалей "Новичком". Об этом сообщили пресс-служба Букингемского дворца и пресс-служба внука королевы герцога Кембриджского, который ее сопровождал в этой поездке. Речь идет о сотрудниках лаборатории оборонной науки и техники, которые участвовали в идентификации "Новичка" как средства отравления бывшего сотрудника ГРУ и его дочери. В знак признательности за их работу герцог подарил этим военным церемониальный меч Wilkinson (The Firmin Sword of Peace), который вручают военнослужащим за достижения или услуги, выходящие за предел их обязанностей. 94-летняя королева и ее внук были без масок. Изданию Daily Mail в пресс-службе Букингемского дворца заявили, что перед поездкой были проведены все необходимые консультации со специалистами. Елизавета прилетела в Солсбери на вертолете, принц Уильям приехал на машине. Издание  напомнило , что предыдущие семь месяцев королева изолировалась в Букингемском дворце в так называемом "пузыре Ее Величества" (HMS Bubble). Она работала с документами, проводила телефонные разговоры и видео-конференции. При этом с ней работали 24 сотрудника из обслуживающего персонала, по 12 человек в смену. Перед началом смены они в течение недели самоизолировались и сдавали тест на коронавирус. Работали они по три недели через три. Коронавирусом весной заразился сын Елизаветы принц Уэльский. Он перенес COVID-19 в легкой форме.]]></text>
</doc>
