<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731947</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731947</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экипаж МКС починил систему получения кислорода</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">НАСА</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Система получения кислорода "Электрон-ВМ" полностью восстановлена и функционирует в полном объеме, сообщила пресс-служба госкорпорации "Роскосмос". "Экипаж Международной космической станции под руководством специалистов главной оперативной группы управления полётом станции успешно провел работы по возобновлению функционирования системы "Электрон-ВМ". В результате система была вновь запущена и функционирует в полном объёме", - говорится в сообщении. Об утечке воздуха на МКС  стало известно 20 августа . Тогда пресс-служба "Роскосмоса" сообщила об изоляции экипажа станции в российском модуле "Звезда" на время проверки давления в американском сегменте. Проверка двух модулей российского сегмента МКС и пристыкованного к ней грузовика "Прогресс" не показали утечек. 15 октября космонавты сообщили, что обнаружили предполагаемое место утечки воздуха в переходном отсеке российского модуля "Звезда". По словам космонавта Ивана Вагнера, сделать это помог пакетик с чаем. Как сообщил Иванишин, в участке, куда притянуло пакетик, обнаружена трещина. По указанию ЦУПа экипаж закрыл ее поролоном и скотчем, чтобы убедиться, что место утечки локализовано правильно. На следующий день падение давления на МКС  замедлилось . Экипаж МКС 26-27 сентября был изолирован в российском сегменте станции для поиска источника утечки воздуха. Для работ им доступны модули "Заря", "Звезда", "Поиск", грузовой корабль "Прогресс МС-14" и пилотируемый "Союз МС-16". В данный момент на станции находятся российские космонавты Анатолий Иванишин, Иван Вагнер, Сергей Рыжиков и Сергей Кудь-Серчков, а также астронавты НАСА Крис Кэссиди и Кэтлин Рубинс. Вагнер, Иванишин и Кэссиди 22 октября должны вернуться на Землю.]]></text>
</doc>
