<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708205</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708205</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 08:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москвичам посоветовали выбрасывать перчатки и маски после использования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">депздрав</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - С учетом динамики заражения коронавирусом, в общественных местах Москвы необходимо носить маску и перчатки, заявили в городском департаменте здравоохранения. Маски после двух часов ношения нужно выбрасывать, перчатки - либо выбрасывать, либо стирать при ста градусах. Главный внештатный специалист по первичной медико-санитарной помощи взрослому населению Андрей Тяжельников через пресс-службу напомнил, что у многих коронавирусная инфекция проходит бессимптомно, и такие люди могут заразить окружающих. "Маски и перчатки являются физическим препятствием, так как вирус передается воздушно-капельным и контактными путями, также психологически сложнее в этих средствах защиты потрогать лицо руками", - объяснил эксперт. "Перчатки лучше всего выбрать одноразовые из нитрила или тканевые хлопковые. Перчатки должны плотно прилегать к рукам. Время носки одноразовых перчаток - не более двух часов, тканевые можно носить весь день", - пояснили в департаменте. Во время ношения нитриловых перчаток там посоветовали протирать руки антисептиком, после использования такие перчатки нужно сразу выкинуть. "Тканевые перчатки после использования нужно обработать с мылом, не снимая с рук, а затем постирать при температуре 100 градусов. Кожаные или латексные перчатки не подходят для использования в качестве защиты от микроорганизмов, так как материал, из которого они сделаны, не выдержит обработки дезинфицирующими средствами", - добавили в пресс-службе. Ношения масок и перчаток в общественных местах Москвы обязательно с 12 мая. Это требование распространяется на магазины и общественный транспорт.]]></text>
</doc>
