<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739630</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739630</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 17:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин поручил начать массовую вакцинацию от COVID на следующей неделе</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Вакцинация начнется с врачей и учителей</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Производство вакцины от коронавируса дает возможность начать массовую вакцинацию в РФ уже на следующей неделе. Об этом сообщил президент РФ Владимир Путин на совещании по открытию многофункциональных медцентров Минобороны в режиме видеоконференции в среду. Он отметил, что в ближайшее время будет произведено около 2 млн доз вакцины "Спутник V", что дает возможность начать масштабную вакцинацию населения, в первую очередь врачей и учителей. "Если вы считаете, что мы к такому шагу подошли вплотную, то просил бы вас организовать работу таким образом, чтобы в конце следующей недели вы приступили к масштабной вакцинации", - сказал Путин, обращаясь к вице-премьеру Татьяне Голиковой. Голикова, в свою очередь, отметила, что уже произведена оценка возможностей и "сейчас завершается подведение итогов". "У нас есть возможность начать масштабную вакцинацию уже в декабре. Сейчас мы оцениваем первые приоритетные группы населения, две из них вы упомянули – это врачи и педагогические работники", - рассказала она. По ее словам, также рассматривается более широкий состав. "Еще раз хочу подчеркнуть, что это будет осуществляться на добровольной основе. Для людей эта вакцинация будет осуществляться бесплатно", - заявила Голикова. "На этой неделе, я надеюсь, я просто уверена, что мы завершим все подготовительные мероприятия, чтобы доложить вам о готовности масштабно начать ее на следующей неделе", - сказала вице-премьер. Президент в ответ предложил начать все-таки масштабную вакцинацию на следующей неделе. "Я понимаю, что вы говорите очень осторожно, мы должны соблюдать эти осторожности – все верно. Но я знаю, что в целом и промышленность, и сеть к этому готовы. Давайте сделаем этот первый шаг", - заявил Путин. В России сейчас готовят к массовому распространению две вакцины против нового коронавируса – "Спутник V", разработанную Центром имени Гамалеи, и "ЭпиВакКорона" от центра "Вектор". Еще одна вакцина – от Центра имени Чумакова находится на стадии подготовки к клиническим испытаниями третьей фазы. В Минздраве 27 ноября  сообщали , что начало массовой вакцинации от коронавируса в России запланировано на январь-февраль, а вакцинация групп риска – с декабря. В Кремле в среду, 2 декабря, подчеркнули, что вакцинация от коронавируса будет проходить на добровольной основе. "Все вакцинирование (...) на добровольной основе", - заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков журналистам.]]></text>
</doc>
