<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737743</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/737743</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 23:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ОНК подтвердили задержание зампреда правительства Подмосковья Куракина</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Он содержится вместе с задержанным Михаилом Менем</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОНК</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Куракин</tag>
    <tag type="str">Михаил Мень</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - В Общественной наблюдательной комиссии (ОНК) Москвы подтвердили задержание зампредседателя правительства Московской области Дмитрия Куракина, он содержится в изоляторе временного содержания вместе с экс-губернатором Ивановской области, аудитором Счетной палаты  Михаилом Менем . "Один из соседей  (Меня - ИФ)  - задержанный накануне заместитель председателя правительства Московской области Дмитрий Куракин", - сообщил "Интерфаксу" в среду ответственный секретарь ОНК Алексей Мельников. Куракин заявил членам ОНК, что не признает вину во вменяемом ему коррупционном преступлении. "Куракин рассказал нам, что подозревается в коррупции во время его работы руководителем департамента имущественных отношений Министерства обороны России, куда он пришел работать после Евгении Васильевой. Свою вину в инкриминируемом преступлении он не признает", - сообщили "Интерфаксу" в Общественной наблюдательной комиссии Москвы. Мень, по словам Мельникова, сообщил членам ОНК, что не понимает сути предъявленного ему обвинения в растрате. "Вину не признаю и не понимаю, в чем меня обвиняют. История, о которой идет речь - это десять лет назад", - цитирует Меня представитель ОНК. В ИВС Меня доставили примерно в 20:30 мск. "У него есть хронические заболевания, но он взял из дома лекарства, сотрудники ИВС обещали ему выдавать их по необходимости", - сказал Мельников. Куракина следствие подозревает по делу об особо крупном мошенничестве (ч.4 ст. 159 УК РФ) и злоупотреблении служебными полномочиями (ч.3 ст. 285 УК РФ). В среду Совфед РФ  разрешил  задержать Меня. Позднее ему было  предъявлено обвинение  в присвоении 700 млн рублей из бюджета Ивановской области в 2011 году (ч. 4 ст. 160 УК РФ). Мень  не признал  вину.]]></text>
</doc>
