<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738737</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738737</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 09:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Норникель" в 2021 году потратит 830 млн рублей на переселение северян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">Норильск</tag>
    <tag type="str">Дудинка</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Пристансков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - ГМК "Норильский никель" в 2021 году направит порядка 1 млрд рублей на реновацию жилья в Норильске и 830 млн рублей на переселение жителей Норильска и Дудинки в регионы с более благоприятным климатом. Программы переселения северян и реновации жилья в Норильске должны стать частями нового соглашения о сотрудничестве правительства Российской Федерации, Красноярского края, администрации Норильска и "Норникеля", объяснил вице-президент компании Дмитрий Пристансков на форуме "Дни Арктики и Антарктики в Москве". Программа реновации оценивается в 80-85 млрд рублей и предусматривает снос 232 тыс. кв. метров жилого фонда, строительство нового жилья общей площадью 695 тыс. кв. метров. "Норильский никель" ранее заявлял о готовности взять на себя половину расходов по реализации этой программы. "Уже сейчас, не дожидаясь подписания соглашения и выделения части этих средств из бюджетов, мы запланировали необходимые средства - около миллиарда рублей - для проведения проектных и других работ в 2021 году, потому что на ряд объектов уже есть проектно-сметная документация", - сказал Пристансков. Про переселение северян он напомнил, что "Норникель" десять лет финансировала эту программу "независимо от того, что меры поддержки такого рода не были предусмотрены уже с 2016 года в федеральном бюджете".]]></text>
</doc>
