<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730073</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730073</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 17:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин поручил Меликову декриминализировать Дагестан</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">Сергей Меликов</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин поставил временно исполняющему обязанности главы Дагестана Сергею Меликову задачу продолжить работу по декриминализации республики. "Нужно продолжить работу по декриминализации республики. Владимир Абдуалиевич (Васильев - ИФ) сделал немало по этому направлению, он сам об этом сказал, но нужно настойчиво работать по этому направлению и дальше", - заявил Путин на встрече с бывшим главой Дагестана Владимиром Васильевым и Меликовым в режиме видеоконференцсвязи. В понедельник Путин своим указом  досрочно прекратил полномочия  Васильева на посту главы Дагестана, назначив врио Меликова. Васильев назначен советником президента РФ. Президент отметил, что дагестанцы - честный и открытый народ, "очень чувствительный ко всякого рода несправедливости, хамству административному и некорректному поведению со стороны представителей власти", и доверие населения Дагестана нужно завоевать. "Есть составляющие, которые я считаю достаточно важными, если не первостепенными. Во-первых, Дагестан - многонациональная республика. И в Дагестане, как в капле воды, отражается все, что характерно для России - и многоконфессиональность, и многонациональность... И, что очень важно, на протяжении последних многих лет, десятилетий, межнациональные и межрелигиозные отношения, несмотря ни на какие сложности, (...) - эта составляющая всегда была в Дагестане прочной", - сказал Путин. Он поручил и.о главы региона обязательно обратить внимание на этот аспект и заниматься этим направлением работы. "Нужно поддерживать все самое лучшее, что есть в этом смысле в Дагестане", - сказал Путин. Он также напомнил о необходимости продолжения борьбы с коронавирусом в республике. "Есть ещё вопросы (...): это, конечно же, развитие экономики. И на этой базе - решение социальных вопросов в сфере здравоохранения, образования и так далее", - сказал президент РФ. Систематической поддержки требует уникальная культура Дагестана, добавил глава государства. "Это то, что требует систематической поддержки без всякого сомнения. И в этом сила Дагестана как многонациональной республики", - сказал Путин. Он напомнил, что регион славится спортивными традициями, и предстоит много сделать и в этой области, в частности, сфере развития спортивной инфраструктуры. Ранее на видеоконференции Путин отметил, что перед Васильевым стояли сложные задачи, и практически по каждому направлению достигнуты успехи. "Я это чувствую и вижу, надеюсь, что и людям это заметно. У меня будет наверняка еще возможность поблагодарить вас лично, сделаем это как можно быстрее", - сказал он.]]></text>
</doc>
