<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736320</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736320</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 21:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Услуги операторов инвестиционных платформ предложили освободить от НДС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Правительство внесло в Госдуму поправки в Налоговый кодекс (НК) РФ, которые освобождают услуги операторов финансовых платформ от уплаты НДС, также на финансовые платформы в ряде случаев возлагаются функции налогового агента по НДФЛ. "В целях цифровизации экономики предлагается освободить от НДС услуги, оказываемые оператором финансовой платформы в соответствии с федеральным законом (ФЗ) 211", - сказал в ходе заседания думского комитета по бюджету в понедельник замминистра финансов Алексей Сазанов. Федеральный закон "О совершении финансовых сделок с использованием финансовой платформы" (N211), или так называемый закон о регулировании супермаркета финансовых продуктов (marketplace), вступил в силу 20 июля. Через marketplace граждане могут инвестировать свободные средства: заключать сделки на предоставление банковских, страховых услуг, услуг на рынке ценных бумаг, совершать сделки с финансовыми инструментами. Обеспечивать совершение сделок между финансовыми организациями или эмитентами и физлицами должен оператор финансовой платформы. Он может оказывать услуги, связанные с обеспечением возможности совершения участниками финансовой платформы финансовых сделок, также оператор может оказывать участникам финансовой платформы услуги по информационному обеспечению взаимодействия для совершения финансовых сделок. "Там ряд услуг, в том числе освобождаться будет от НДС обеспечение взаимодействия участников финансовой платформы, идентификация участников финансовой платформы и их информационное обеспечение", - уточнил в ходе заседания комитета Сазанов. Он также сообщил, что в ряде случаев финансовые платформы предлагается наделить функциями налогового агента по НДФЛ. "Данные поправки вводятся в целях создания комфортных условий уплаты НДФЛ для потребителей финансовых услуг с использованием финансовых платформ. Предусматривается возложение функций налоговых агентов по НДФЛ на депозитарии по выплатам в счет погашения номинальной стоимости любых облигаций, приобретенных с использованием финансовых платформ", - сказал Сазанов. "Гражданам - потребителям финансовых услуг не нужно будет в этом случае в налоговые органы подавать декларации по таким доходам, то есть за них это будет сделано", - добавил глава думского комитета по бюджету Андрей Макаров. Поправки были внесены ко второму чтению законопроекта (N1022670-7). На пленарном заседании Госдумы его планируется рассмотреть во вторник.]]></text>
</doc>
