<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739373</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739373</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 07:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд смягчил наказание экс-мэру Бердска Потапову, осужденному за взяточничество</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бердск</tag>
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
    <tag type="str">Илья Потапов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Октябрьский районный суд Новосибирска удовлетворил ходатайство осужденного за взяточничество бывшего мэра Бердска Ильи Потапова и представление начальника колонии (ИК-18), где тот отбывал наказание, о замене неотбытой части срока исправительными работами, сообщается на сайте суда. "Потапову И. Н. заменена не отбытая часть наказания, назначенного приговором Бердского городского суда Новосибирской области от 1 апреля 2015 года (с учетом постановления Октябрьского районного суда Новосибирска от 19 июля 2019 года), в виде лишения свободы на исправительные работы сроком два года с удержанием из заработной платы осужденного 20% в доход государства", - говорится в сообщении. Неотбытую часть наказаний в виде штрафа и лишения права занимать государственные должности на государственной службе в органах государственной власти и местного самоуправления осужденному предстоит исполнять самостоятельно, сказано в сообщении. Неотбытая часть наказания установлена с учетом пребывания Потапова в СИЗО. В 2015 году Бердский городской приговорил Потапова к десяти годам колонии строгого режима и 500 млн рублей штрафа за взяточничество и злоупотребление полномочиями. По материалам дела, с января по апрель 2013 года глава города при посредничестве своего заместителя договорились о получении трех взяток на общую сумму 12 млн рублей за предоставление в собственность фирмы земельных участков, при получении одной из них в сумме 3 млн рублей он был задержан весной 2013 года. Кроме того, действия Потапова повлекли существенное нарушение прав и законных интересов муниципального образования - города Бердска, причинив материальный ущерб из-за недополучения денежных средств от сдачи в аренду и продажи земельных участков на территории города в размере около 24 млн рублей, отмечается в материалах дела.]]></text>
</doc>
