<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729960</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729960</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 10:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число случаев COVID-19 в России за сутки приблизилось к 11 тысячам</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Москве выявлены больше 3,5 тысяч новых случаев заражения</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России составил  10 888 новых случаев  в 84 регионах, из них на Москву пришлись  3 537 , следует из данных оперативного штаба, обнародованных в понедельник. Рост числа случаев СOVID-19 в России отмечается с начала сентября, когда суточный прирост превысил отметку в пять тысяч. К 19 сентября показатели достигли шеститысячной отметки впервые с июля, 25 сентября была преодолена отметка в семь тысяч новых случаев, 28 сентября - в восемь тысяч. Первые дни октября, впервые с мая, были отмечены приростом сначала в девять тысяч, а затем в десять тысяч случаев в сутки. За сутки  умерли 117 человек ,  выздоровел 3 181 пациент . В Российской Федерации нарастающим итогом зарегистрированы 1 млн 225 тыс. 889 случаев (+0,9%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. Количество выписанных за весь период составило 982 324 человека, число летальных исходов достигло 21 475. В Москве по-прежнему наиболее высокие показатели по приросту случаев заражения. За последние сутки 913 человек были выписаны, 27 скончались. Еще 407 новых случаев COVID-19 за сутки зарегистрировано в Санкт-Петербурге, 339 - в Московской области, 244 - в Ростовской области, 198 - в Нижегородской области, 182 - в Воронежской области, 179 - в Архангельской области, 175 - в Свердловской области, 173 - в Кемеровской области, 159 - в Ханты-Мансийском АО, 149 - в Ставропольском крае, по 145 - в Ульяновской области и Ямало-Ненецком АО, 135 - в Саратовской области, 132 - в Волгоградской области, по 117 - в Удмуртии и Оренбургской области. По 111 случаев заражения выявлены в Мурманской и Самарской областях, 110 - в Коми, 108 - в Иркутской области, 106 - в Томской области, 104 - в Алтайском крае и 103 - в Крыму. В остальных регионах России суточный прирост за минувшие сутки составил менее ста случаев.]]></text>
</doc>
