<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734055</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734055</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-24 21:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ереван сообщил о снижении напряженности в Карабахе, Баку заявил об обстрелах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 октября. INTERFAX.RU - Обстановка в зоне карабахского конфликта в субботу была по сравнению с предыдущими днями менее напряженной, заявил представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян. "На северном направлении с полудня начались упорные бои с применением артиллерии. С центральной части в сторону юга, в частности, к северу от города Гадрут, в лесных массивах и близ населенных пунктов уничтожена диверсионная группа противника", - сказал Ованнисян на брифинге в субботу. По его словам, бои в настоящее время продолжаются. "На южном направлении также напряженность боев по сравнению с предыдущими днями была слабее. В основном, происходят очаговые бои, атаки противника с применением разной техники", - отметил Ованнисян. Он также представил интерактивную карту, на которой было видно, что участок государственной границы с Ираном находится под контролем азербайджанских Вооруженных сил. "Ситуация меняется, это интерактивная карта. Ситуация на данный момент может поменяться через несколько часов", - сказал представитель Минобороны Армении. Между тем в Баку в субботу прошел брифинг для иностранных военных атташе по текущей обстановке в зоне нагорнокарабахского конфликта и за ее пределами, сообщает Минобороны Азербайджана. Согласно информации, в ходе брифинга гости были проинформированы о прямом вовлечении Армении в конфликт, ракетном обстреле с территории Горисского и Гафанского районов Армении территорий Лачинского и Губадлинского районов и об обстреле из ракетных систем залпового огня с Агдеринского направления территорий Нафталанского, Геранбойского и Тертерского районов.]]></text>
</doc>
