<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729532</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729532</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 15:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК не стал обвинять красноярскую школьницу в оправдании терроризма</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Колумбайн</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Красноярск</tag>
    <tag type="str">Агора</tag>
    <tag type="str">Владимир Васин</tag>
    <tag type="str">Павел Чиков</tag>
    <tag type="str">Колумбайн</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Следственный комитет отказался возбудить уголовное дело об оправдании терроризма в отношении 14-летней девочки из Красноярска, которую принудительно госпитализировали в психдиспансер из-за подписки на паблик о "Колумбайн", сообщил адвокат семьи школьницы Владимир Васин ("Агора"). По его словам, следователи начали проверку в отношении девочки после публикаций в СМИ. Они изучили видеоролик, который она выложила в интернете, ничего в нем не нашли и отказали в возбуждении уголовного дела в связи с отсутствием состава преступления. Проверка прошла по ч. 2 ст. 205.2 УК (публичные призывы к осуществлению террористической деятельности, публичное оправдание терроризма или пропаганда терроризма, совершенные с использованием средств массовой информации либо электронных или информационно-телекоммуникационных сетей, в том числе сети "Интернет"). В конце летних каникул сотрудники ФСБ  направили сразу нескольких  красноярских подростков в психоневрологический диспансер из-за подписки на паблик о "Колумбайн". В паблике спецслужба нашла признаки экстремизма. Среди этих детей оказалась и 14-летняя подзащитная Васина. Как рассказывал глава "Агоры" Павел Чиков, в дом к девочке пришли с обыском в 5 утра и уговорили родителей дать согласие на ее госпитализацию. После этого главврач диспансера  через суд добилась  разрешения на ее принудительную госпитализацию на неопределенный срок. 8 сентября подростка  отпустили домой .]]></text>
</doc>
