<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731554</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731554</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 05:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп обвинил Байдена во лжи и назвал коррумпированным политиком</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп заявил, что его соперник по президентской гонке, кандидат от Демократической партии Джо Байден обманывал избирателей, утверждая, что не обсуждал с сыном Хантером его деятельность в украинской компании Burisma. "Мы только что узнали из взрывоопасных документов, опубликованных очень хорошей газетой New York Post, что Джо Байден откровенно лгал о своей непричастности к коррумпированным деловым сделкам своего сына", - заявил Трамп в ходе предвыборного митинга в Айове. Он отметил, что Хантер, работая в Burisma, получал не менее $50 тыс. в месяц, несмотря на то, что "абсолютно не имел опыта" и "ничего не знал об энергетике". По его мнению, сыну Байдена "платили за доступ к отцу вице-президенту". "Электронные письма (опубликованные газетой New York Post - ИФ) показали, что неоднократные заявления Байдена о том, что он никогда не говорил с Хантером об его делах, были полной ложью. (...) Никогда не было администрации более коррумпированной, чем администрация (Барака - ИФ) Обамы/Байдена", - заявил Трамп. "Теперь мы ясно видим, что Байден - коррумпированный политик, которому даже не следует позволять баллотироваться на пост президента", - добавил американский лидер. Президент США также отметил, что Facebook и Twitter защищают Байдена, ограничивая доступ к статье New York Post. "Я слышал, я не знаю этого наверняка, что они закрыли аккаунт Кейли Макинани (пресс-секретарь Белого дома - ИФ), потому что она сообщает правду. Так что давайте посмотрим, что произойдет дальше", - сказал Трамп. New York Post со ссылкой на полученные газетой электронные письма опубликовала статью, в которой утверждается, что Байден, будучи вице-президентом США, в 2015 году благодаря сыну Хантеру провел встречу с высокопоставленным сотрудником украинской компании Burisma Вадимом Пожарским, хотя позже утверждал, что такого рода контактов у него никогда не было. "Дорогой Хантер, спасибо, что пригласил меня в Вашингтон и дал возможность встретиться с твоим отцом. Это настоящая честь и удовольствие", - говорится в письме, которое, как утверждает газета, Пожарский написал Байдену-младшему. Отмечается, что встреча произошла менее чем за год до того, как занимавший тогда пост вице-президента США Байден использовал свое влияние, чтобы добиться увольнения Виктора Шокина с поста генпрокурора Украины. Республиканцы считают, что Байден сделал это, так как не хотел, чтобы генпрокурор расследовал дело, связанное с Burisma. В этой компании работал Хантер Байден. Сам Джо Байден заверял, что делал это, так как считал Шокина коррумпированным чиновником. Осенью 2019 года в США разгорелся политический скандал вокруг разговора Трампа и президента Украины Владимира Зеленского. Причиной стали публикации СМИ о том, что президент США оказывал давление на Зеленского, чтобы тот начал расследование в отношении Байдена и его сына. Расследование должно было коснуться роли Байдена в увольнении генерального прокурора Украины Шокина, который расследовал деятельность компании Burisma. Ожидалось, что это расследование должно было коснуться и деятельности Хантера Байдена. Трамп неоднократно призывал выяснить, каким образом младший Байден получил высокую должность в Burisma, не имея при этом никакого опыта в управлении компаниями.]]></text>
</doc>
