<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729534</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729534</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 15:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин, Трамп и Макрон потребовали прекратить огонь в Нагорном Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Президенты России, США и Франции Владимир Путин, Дональд Трамп и Эммануэль Макрон потребовали немедленно прекратить боевые действия в зоне карабахского конфликта. Совместное заявление президентов - сопредседателей Минской группы ОБСЕ  опубликовала  пресс-служба Кремля. Они "самым решительным образом" осудили эскалацию насилия и выразили соболезнования семьям убитых и раненых. "Мы также призываем руководителей Армении и Азербайджана незамедлительно взять на себя обязательства добросовестно и без выдвижения предварительных условий возобновить переговоры по существу урегулирования при содействии сопредседателей Минской группы ОБСЕ", - говорится в заявлении. Выпуск этого обращения ранее в четверг  анонсировал  пресс-секретарь Путина Дмитрий Песков. По его словам, президент обсудил ситуацию в Карабахе с постоянными членами российского Совета безопасности. Сам Песков также  отметил нежелательность  любых заявлений о поддержке одной из сторон карабахского конфликта. Об обсуждении ситуации с Путиным и Трампом 30 сентября  говорил  Макрон. Он также осудил заявления Турции о готовности поддержать Азербайджан в том числе военной силой. 28 сентября в российском МИД  выражали надежду , что урегулировать конфликт поможет сотрудничество внутри Минской группы ОБСЕ.]]></text>
</doc>
