<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741991</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741991</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 16:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД Белоруссии пообещал Евросоюзу чувствительные ответные санкции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Белоруссия подготовила ответ на новый пакет санкций Евросоюза, заявил пресс-секретарь МИД республики Анатолий Глаз. "Наши ответные меры уже подготовлены. Некоторые из них довольно чувствительны. Пусть отдельные европейские оппоненты потом не удивляются и не пытаются перекладывать вину. Все предельно ясно", - говорится в заявлении пресс-секретаря в пятницу на сайте МИД. "Мы также предпримем адекватные действия по защите прав и законных интересов своих граждан и юридических лиц. Всем будет оказано содействие", - добавил Глаз. Решение Совета ЕС об утверждении третьего пакета санкций против Белоруссии пресс-секретарь МИД назвал "совершенно глупым, недальновидным и во всех отношениях ущербным", спрогнозировал, что оно "приведет лишь к негативным последствиям". "Подобные шаги никогда не достигали своей заявленной цели в прошлом, не достигнут ее и сейчас. Также нет никаких иллюзий, что это примитивный составной элемент широкомасштабной целенаправленной кампании массированного давления на нашу страну", - считает Глаз. Он также назвал решение ЕС "обычной попыткой внешнего вмешательства во внутренние дела независимого государства" выразил уверенность, что "на деле эти шаги направлены и против интересов простых белорусов". Глаз заявил, что "инициаторы подобных решений должны понести ответственность за конкретный нанесенный ущерб, в том числе экономический". "Этот наглый волюнтаризм евробюрократии когда-то должен прекратиться. Мы постараемся сделать так, чтобы не было как в прошлый раз – решения признали незаконными, но ответственных не нашли", - пообещал он. "Убеждены, что урегулирование имеющихся разногласий возможно только через открытый, равноправный и взаимоуважительный диалог. Мы к такому диалогу всегда были и остаемся готовыми", - заверил пресс-секретарь МИД. 17 декабря Совет Евросоюза (в него входят министры всех стран ЕС),  согласовал  третий пакет санкций против белорусских чиновников и компаний, связанных с властями Белоруссии. ЕС ввел в действие  новые санкционные меры . Постановление Совета ЕС по новому санкционному пакету Евросоюза в отношении Белоруссии включает 29 физических и семь юридических лиц. В числе подпавших под санкции организаций – "Белтехэкспорт", OAO "МЗКТ" – Минский завод колесных тягачей, Dana holdings и ООО "Синезис". В прилагаемом к постановлению списке также числятся Государственное учреждение "Главное хозяйственное управление" управления делами президента Белоруссии, OAO "АГАТ-электромеханический завод", OAO "140 ремонтный завод". В санкционный список попали глава государственной телерадиокомпании Иван Эйсмонт и заместитель премьер-министра Анатолий Сивак. Среди прочих должностных лиц Беларуси в перечне также числятся генеральный прокурор Андрей Швед, министр информации Игорь Луцкий, первый заместитель командующего внутренними войсками Игорь Бурмистров, председатель Совета Республики Национального собрания Наталья Кочанова и другие. Индивидуальные санкции ЕС предусматривают запреты на поездки в Евросоюз физическим лицам и замораживание финансовых активов физических и юридических лиц. В качестве мотивации применения санкций в постановлении отмечается, что они вводятся против ответственных "за наблюдаемое насилие, необоснованные аресты и фальсификацию выборов". В Белоруссии уже больше четырех месяцев продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, состоявшихся 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко. Оппозиция сочла результаты выборов сфальсифицированными. Протестующие требуют отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. В последнее время оппозиционные акции стали менее многочисленными и переместились с центральных улиц во дворы из-за активного подавления протестов белорусскими силовиками и массовых арестов.]]></text>
</doc>
