<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739915</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/739915</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 12:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Заммэра Москвы рассказала о морозильнике для вакцин Sputnik V</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Sputnik V</tag>
    <tag type="str">Анастасия Ракова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - В Москве создана логистическая цепочка для хранения и транспортировки вакцины от коронавируса Sputnik V, которую нужно хранить в темноте и при температуре не выше минус 18 градусов по Цельсию, сообщила заммэра города Анастасия Ракова. В столице, по ее словам, построили специальную мощную морозильную камеру, которая вмещает до миллиона доз вакцины. Вакцину в город привозят на специальном автотранспорте в термоконтейнерах и перегружают в медицинские морозильники. "На протяжении всей логистической цепочки температурный режим контролируется индикаторами. Для обеспечения непрерывности технологической цепи, было закуплено специальное медицинское морозильное оборудование, которым были оснащены все центры вакцинации, - сказала Ракова. 2 декабря президент Владимир Путин  потребовал от чиновников  начать массовую вакцинацию "к концу следующей недели". Власти Москвы с 4 декабря открыли запись на прививку. В первую очередь будут прививать врачей, учителей и вообще тех, кто работает с большим количеством людей. При поликлиниках откроются 70 пунктов вакцинации. Массовая вакцинация в Москве начинается одновременно с третьим этапом пострегистрационных испытаний Sputnik V. Ракова 4 декабря  рассказала , что в испытаниях поучаствовали больше 20 000 человек, и коронавирусом заболели только 273 из них. В их число могли попасть те, кто получил плацебо.]]></text>
</doc>
