<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732379</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732379</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 18:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" заявил об отсутствии своих сотрудников в списке контрабандистов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Сотрудники авиакомпании "Аэрофлот" отсутствуют в опубликованном властями США списке обвиняемых в нелегальном экспорте электронной аппаратуры, заявила пресс-секретарь компании Юлия Спивакова. "Сегодня в СМИ распространяется сообщение о том, что десяти гражданам различных стран, в том числе, Российской Федерации, предъявили обвинения в нелегальном экспорте электронной аппаратуры из США. В опубликованном списке граждан, которым предъявили обвинения, отсутствуют бывшие или действующие сотрудники "Аэрофлота", - сказала она журналистам. По ее словам, представительство "Аэрофлота" взаимодействует с посольством России в США и Генеральным консульством в Нью-Йорке для выяснения сути возможных претензий к Аэрофлоту и согласования дальнейших действий. В пресс-службе "Аэрофлота" отметили, что компания "последовательно делает все возможное для предотвращения трансграничных правонарушений и преступлений экономического характера". Сообщается, что ранее, во взаимодействии с правоохранительными органами, компания выявляла и пресекала попытки вовлечения сотрудников в подобную противоправную деятельность. Тогда принимались "жесткие, в том числе, процессуальные меры реагирования". Накануне стало известно, что власти США  обвиняют  группу из 10 человек в незаконной контрабанде электронных устройств, в частности продукции Apple, из США в Россию с помощью курьеров, многие из которых являются действующими и бывшими сотрудниками авиакомпании "Аэрофлот". Как указано в судебных материалах, обвиняемые якобы участвовали в схеме экспорта электронных устройств стоимостью более $50 млн, включая Apple iPhone, iPad и Apple Watch, из Соединенных Штатов в Россию. Согласно ордерам на обыск, во время ареста обвиняемых было обнаружено более $600 тыс. наличными, а также большое количество электронных устройств. В результате расследования госдепартамент отозвал около 113 виз сотрудников "Аэрофлота".]]></text>
</doc>
