<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737606</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737606</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 09:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Улан-Удэ торговцы вышли на митинг против частичного локдауна</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Они требуют, чтобы власти либо закрыли все предприятия, либо отменили все ограничения</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бурятия</tag>
    <tag type="str">Улан-Удэ</tag>
    <tag type="str">Алексей Цыденов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Форум</tag>
    <tag type="str">Столичный</tag>
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - В центре Улан-Удэ около 40 предпринимателей из торговых центров устроили акцию протеста против двухнедельных ограничений на работу, которые были введены с 16 ноября из-за коронавируса. Они требуют либо полного локдауна с закрытием федеральных сетевых магазинов, либо отмены всех ограничений. Люди стоят недалеко от площади Советов между торговыми центрами "Форум" и "Столичный", передает корреcпондент "Интерфакса". Они сформировали инициативную группу и написали обращения в правительство республики, УФАС и Роспотребнадзор. "Сейчас мы на митинге собираем подписи и планируем проводить одиночные пикеты на площади Советов", - сообщила журналистам представитель группы. "Мы - самое слабое звено, а федералы сильное. Почему местный торговый центр "Столичный" закрыт, а напротив большой торговый центр "Форум" открыт и туда активно заходят люди. Люди вынуждены сократить все, даже сотрудников. Мы возмущены тем, что мы не можем работать, а федералы могут. И они сейчас фактически монополисты", - объяснила она. Власти Бурятии на две недели запретили работу общепита, торговых центров, кинотеатров, салонов красоты, бань и саун. В республике продолжают работать продовольственные магазины, аптеки, магазины, торгующие мобильными телефонами, и салоны связи, а также магазины, торгующие непродовольственными товарами первой необходимости. Глава региона Алексей Цыденов обещал, что после 30 ноября ограничения продлевать не будут. "Нам надо переломить рост заболеваемости в сторону снижения. Я надеюсь, что у нас это получится. Мы не намерены продлевать ограничения более, чем на две недели, потому что дальше уже экономические последствия будут тяжелыми. Здесь уже вопрос не только системы здравоохранения", - говорил он.]]></text>
</doc>
