<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735302</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735302</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 17:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Омский губернатор призвал производителей лекарств увеличить поставки в регион</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омская область</tag>
    <tag type="str">Александр Бурков</tag>
    <tag type="str">коронвирус</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Арбидол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Губернатор Омской области Александр Бурков призвал российских производителей лекарств увеличить поставки в регион. Об этом сообщила пресс-служба правительства региона. Ситуацию с наличием лекарств в аптеках там назвали "достаточно напряженной". "На сегодняшний день спрос на лекарства очень высок, и сейчас, безусловно, я буду лично обращаться к производителям в нашей стране, чтобы для омского региона выделяли лекарства, неважно государственная аптечная сеть или частная. Сегодня не важно, кто у нас будет торговать лекарствами, нам важно насытить полки аптек", - сказал Бурков через пресс-службу. В пресс-службе главной причиной дефицита медикаментов назвали многократно возросший рост спроса в связи с растущей заболеваемостью, а также создавшийся ажиотаж, вызванный тем, что многие стали закупаться впрок. "Имеющиеся в аптечной сети товарные запасы не рассчитаны на такой спрос и дефицит, а производители и дистрибьюторы не имеют такого объема и не могут удовлетворить возникший спрос. Поэтому поставки лекарств ограничены. В результате в региональных филиалах федеральных дистрибьюторов необходимые препараты появляются эпизодически, в недостаточных для потребности региона количествах", - объяснили чиновники. Руководители омских сетей аптек передали через пресс-службу, что самый острый дефицит возник по линейке препаратов для лечения больных легкой и средней степени тяжести с COVID-19, в частности по "Арбидолу". Проблем с оплатой закупок у них нет, однако самые востребованные медикаменты удается получать, только если они есть у производителей и по очереди с другими регионами. По словам Буркова, власти региона решили создать единую информационную базу по имеющимся в аптеках лекарствам, чтобы люди не ездили по всей области, рискуя здоровьем. "Также будет единый информационный телефон, чтобы люди могли обращаться по одному адресу и понимать, где есть лекарство, могут ли они его забронировать, и когда оно будет в той или иной аптеке в том или ином районе или городе", - объяснил губернатор. В Омской области, по данным регионального Минздрава, с начала пандемии выявили 16 183 случая заражения коронавирусом, за сутки был зафиксирован исторический прирост - 201 новый случай заболевания. Умерли с начала пандемии 436 заболевших. На прошлой неделе СМИ  стали сообщать  о начинающемся дефиците лекарств в России, в том числе жизненно необходимых. Эксперты объяснили проблему сбоями в работе системы маркировки и проблемами с госзакупками.]]></text>
</doc>
