<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731029</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731029</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 00:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Великобритания не ответила на запросы РФ по делу о растрате в "Банке Москвы"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Банк Москвы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Великобритания уклоняется от правовой помощи и экстрадиции бывших руководителей "Банка Москвы", обвиняемых в растрате более 14 млрд рублей, заявил в понедельник заместитель министра внутренних дел - руководитель следственного департамента МВД России Сергей Лебедев. "Некоторые страны, в том числе Великобритания, уклоняются от рассмотрения наших запросов на оказание правовой помощи и экстрадицию обвиняемых, местонахождение которых установлено. Они даже не доводят до сведения Российской Федерации результаты их рассмотрения, что нередко не дает возможности надлежащим образом завершить расследование уголовного дела", - сказал Лебедев в интервью газете "Коммерсантъ". Он отметил, что другие страны, среди которых Бельгия, Франция и Испания, выдают обвиняемых, "в том числе по уголовным делам, которые находятся в производстве следственного департамента". "Так что перспективы возвращения скрывшихся от российского правосудия за границей, в том числе предпринимателей и банкиров, есть", - заявил замглавы МВД. По словам замглавы МВД, на данный момент в производстве следственного департамента МВД находятся 8 уголовных дел, по которым 16 обвиняемых заочно арестованы и объявлены в международный розыск. Как сообщалось, 13 марта Мещанский суд Москвы назначил бывшему президенту ОАО "Банк Москвы" Бородину наказание в виде 14 лет колонии со штрафом в 2,5 млн рублей, первому вице-президенту банка Дмитрию Акулинину - 12 лет колонии со штрафом в 2 млн рублей, вице-президенту Алексею Сытникову - 7 лет со штрафом в 800 рублей. Их бывшие подчиненные Дмитрий Строганов и Борис Шемякин осуждены на 6 лет со штрафом в 500 тысяч рублей каждый. Пресс-секретарь суда Юлия Котомина сообщила "Интерфаксу", что судебный процесс проходил в заочном режиме, так как все подсудимые скрылись от следствия и ранее были объявлены следствием в розыск. Впоследствии Бородин и четверо других руководителей этого кредитного учреждения подали апелляционные жалобы на приговор. Как установлено следствием и судом, Бородин и Акулинин с 2008 по 2011 годы похитили более 14,5 млрд рублей Банка Москвы. Они выдавали заведомо невозвратные кредиты и проводили убыточные сделки купли-продажи валюты через подконтрольные организации, не осуществлявшие финансово-хозяйственной деятельности.]]></text>
</doc>
