<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735463</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735463</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 16:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фигурант дела MH17 заявил, что не контактировал с чиновниками из РФ в 2014 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Схипхол</tag>
    <tag type="str">Окружной суд Гааги</tag>
    <tag type="str">MH17</tag>
    <tag type="str">Malaysia Airlines</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Донецк</tag>
    <tag type="str">Олег Пулатов</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Бывший командир донецких ополченцев Олег Пулатов заявил, что пока воевал в Донбассе, не контактировал с российскими чиновниками, а подконтрольные ему подразделения не принадлежали к российской армии. Его адвокаты представили видеозаписи с его показаниями в суде по делу о катастрофе рейса MH17. "Я ни с кем из должностных лиц Российской Федерации контактов не поддерживал, у меня времени не было на это и это не было в моей компетенции", - сказал он. Под его командованием были добровольцы как из числа местных жителей, так и "из числа жителей других стран". Адвокаты 3 ноября после перерыва, о котором они попросили в сентябре, представили суду две видеозаписи, сделанные 16 февраля и 22 октября, когда они ездили в Россию для встречи с клиентом. В конце сентября  они говорили , что он выразил намерение выступить перед судом, несмотря на их возражения. Ранее во вторник суд услышал, что Пулатов  не видел ракет "Бук" , пока воевал в Донбассе, по крайней мере у его подчиненных. Он допустил, что его соратники могли упоминать "Буки" в телефонных переговорах, чтобы дезинформировать украинских военных в случае перехвата. По его сведениям, системы "Бук" были у украинских военных в Зарощинском, а у ДНР были такие ПВО, как "Стрела-3" и "Стрела-10". О сбитом самолете он узнал из радиопереговров. На вопрос, кто сбил лайнер, он отвечать не стал и предоставил суду это выяснять. "Это очень трудный вопрос, учитывая те факты, которые мы услышали из радиоперехвата. Если я начну рассуждать на эту тему или предполагать, это, по-моему, будет неправильно. В этом должен разобраться суд без того чтобы кто-то оказывал свое давление, или играл на чувствах родственников погибших", - сказал он. Он заверил, что готов продолжать сотрудничать с судом и отвечать на последующие вопросы, если такие появятся, поскольку скрывать ему нечего. Целью своего участия в процессе он назвал не оправдания, а помощь в поиске настоящих виновных. Самолет Boeing-777 авиакомпании Malaysia Airlines, выполнявший рейс МН17 Амстердам (Нидерланды) - Куала-Лумпур (Малайзия), был сбит в небе над Донецкой областью 17 июля 2014 года. Все находившиеся на борту 298 человек погибли. Расследование причин катастрофы ведет совместная следственная группа (JIT, ССГ), в которую входят представители правоохранительных органов Украины, Нидерландов, Бельгии, Австралии и Малайзии. Boeing-777 авиакомпании Malaysia Airlines был сбит 17 июля 2014 года под Донецком, когда летел рейсом МН17 из Амстердама в Куала-Лумпур. Погибли 298 человек. Крушения расследовала международная следственная группа под руководством Нидерландов. До суда дошло дело трех граждан России и одного украинца, которых следствие  считает причастными  к организации переправки российского "Бука" в Донбасс и обратно. Это Пулатов, Игорь Гиркин (Стрелков), Сергей Дубинский и Леонид Харченко. В процессе участвуют только адвокаты Пулатова, сами подсудимые в Нидерланды не поехали.]]></text>
</doc>
