<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734165</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734165</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 09:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Белоруссии сообщили о подготовке к стачке на ряде крупных заводов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Гродно Азот</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Рабочие ряда крупных промышленных предприятий Белоруссии намерены начать забастовку в связи с призывом находящейся в Литве экс-кандидата в президенты страны Светланы Тихановской  к общенациональной стачке . Так, белорусские телеграмм-каналы и СМИ передают о собраниях рабочих на знаковых белорусских предприятиях - "Гродно Азот", Минский завод колесных тягачей (МЗКТ), Минский тракторный завод (МТЗ), Минский электротехнический завод. По данным телеграмм-каналов, на утро понедельника поступило более 100 сообщений про забастовку. В частности, белорусский портал tut.by передает, что "рабочие МТЗ идут колонной по цехам, собирают людей на забастовку". "Администрация распорядилась закрывать цеха перед колонной. МТЗ, кузнечный цех. Рабочие вышли, хлопают и скандируют "Далучайся"  (присоединяйся - ИФ) ", - сообщает портал. Издание "Наша Нива" написало, что "Цеха "Аммиак 3" и "Карбамид 4" не приняли смену. Люди приходят в поддержку оставшихся возле новой проходной, но на территории завода ОМОНа нет". "Рабочие начали остановку завода по техпроцессу", - говорится в сообщении. "Радио Свобода" передало, что "на территорию "Гродно Азот" заехали две большие машины с ОМОНом. "Людей уговаривают начать работу. Над предприятием - красно-бело-красный флаг  (протестный символ оппозиции - ИФ) ", - отмечается в сообщении. Вместе с тем концерн "Белнефтехим" опроверг информацию, которую распространяют телеграмм-каналы, о забастовке на предприятии "Гродно Азот". "Сегодня утром группа до 100 человек безрезультатно пыталась блокировать выход рабочих "Гродно Азот" на смену. Большинство из этой группы ни к заводу, ни к профессии рабочего не имеют отношения. Завод работает, техпроцессы в штатном режиме. Забастовки нет. Информация в телеграм-каналах не подтверждается", - заявил журналистам пресс-секретарь концерна Александр Тищенко. "Остальные предприятия концерна работают в штатном режиме", - добавил он. Как сообщалось, в Белоруссии 79-й день подряд продолжаются массовые протесты несогласных с итогами президентских выборов, которые состоялись 9 августа. По всей республике проводятся мирные акции протеста, после которых начинаются жесткие задержания с применением спецсредств, в том числе  светошумовых гранат  и  резиновых пуль . Протестующие требуют отставки действующего президента республики Александра Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. На прошлой неделе политические противники Лукашенко выступили с "ультиматомом Тихановской", в котором содержится призыв к общенациональной стачке в случае отказа белорусского лидера выполнить требования протестующих.]]></text>
</doc>
