<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734425</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734425</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 17:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве 1700 посетителей клубов получили сигнал о контакте с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Немерюк</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Гульнара Пенькова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - В Москве с момента введения регистрации по QR-кодам в ночных заведениях с 19 октября у 26 посетителей был выявлен коронавирус, рассказал глава департамента торговли и услуг столицы Алексей Немерюк. Около 1700 человек, которые могли пересечься с зараженными, получили SMS с уведомлением о контакте. Им предстоит пройти тест на коронавирус, добавил чиновник. Пока QR-коды получили около полутора тысяч городских заведений, в том числе и те, кому это было необязательно, отметил Немерюк. Ежесуточно ночные заведения с регистрацией посещают порядка 40-60 тыс. человек. Он напомнил, что систему регистрации посетителей со временем могут распространить и на другие заведения, если эксперимент с ночными клубами и барами окажется удачным. Ранее во вторник глава пресс-службы мэра и правительства Москвы Гульнара Пенькова  сообщила,  что налажен цифровой контроль за посещением ночных заведений. Это дает возможность проводить эпидемиологическое расследование, если кто-то из посетителей заразится коронавирусом. "Исходя из этого, в настоящее время считаем возможным воздержаться от закрытия каких-либо секторов экономики", - отметила она. Так она прокомментировала  рекомендацию  Роспотребнадзора запретить развлекательные мероприятия и работу общепита с 23 часов до 6 утра.]]></text>
</doc>
