<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730671</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730671</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 22:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украина начала открывать временные госпитали из-за роста заболеваемости COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Число занятых больными или имеющими подозрение на COVID-19 специализированных коек на Украине достигло 21 тыс. при общем количестве таких коек 37 тыс., сообщил министр здравоохранения страны Максим Степанов. "Уже сейчас мы начинаем подготовку к открытию временных госпиталей для больных COVID", - сказал Степанов в специальном видеообращении в четверг в связи с резким ростом заболеваемости коронавирусом и числа госпитализируемых. Министр напомнил, что с начала эпидемии удалось увеличить число коек более чем в три раза - с 12 тыс. до 37 тыс. "Представьте себе, что если бы количество койкомест в больницах оставалось таким бы, как было весной. Это были бы десятки тысяч смертей", - отметил Степанов. Утром в четверг министр говорил о более чем 20 тыс. занятых коек, 5 октября - о 16,745 тыс., 22 сентября - о 13,108 тыс. В начале октября Степанов отмечал, что Минздрав максимально может подготовить 50 тыс. коек для пациентов с COVID-19. По словам премьера Дениса Шмыгаля, число коек можно нарастить и больше - до 70 тыс., однако проблемой является дефицит врачей и медперсонала. За минувшие сутки на Украине было зафиксировано сразу несколько антирекордов: число новых больных - 5,397 тыс., госпитализированных - 900, умерших - 93. В результате новых максимумов достигло число активных больных - 131,8 тыс. С начала эпидемии на Украине от COVID-19 умерли 4,69 тыс. человек.]]></text>
</doc>
