<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736963</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736963</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 12:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФАС нашла доказательства намерений создать картель на рынке сахара</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Русагро</tag>
    <tag type="str">Андрей Тенишев</tag>
    <tag type="str">Союзроссахар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - У Федеральной антимонопольной службы (ФАС) есть документы, которые свидетельствуют, что участники рынка сахара могли планировать создать картель, сообщили в пресс-службе ведомства. ФАС намерена завершить расследование этого дела к началу 2021 года. Служба в конце октября  сообщила,  что начала проверять Союзроссахар и некоторых поставщиков сахара в связи с ростом цен. Начальник управления ФАС по борьбе с картелями Андрей Тенишев  тогда говорил , что ведомство подозревает сахарную отрасль не только в ценовом сговоре, но и в попытке создать дефицит сахара на рынке. Он отмечал, что речь идет о продолжении "большого расследования на рынке сахара, начатого службой еще в начале года". Проверки затрагивают ряд компаний, в том числе "Русагро", "Продимекс" и "Доминант". Сахар стал лидером по подорожанию в октябре. За месяц он подорожал на 18,3%, за год - на 39,8%. Рост цен в октябре отмечен практически во всех регионах, причем в 32 из них - на 20% и более. Больше всего сахар подорожал в Курской и Калужской областях - на 29,4% и 27,3% соответственно. В ФАС ранее это связывали с повышением себестоимости на фоне неуоржая сахарной свеклы. Минсельхоз прогнозировал, что цены на сахар стабилизируются после уборочной кампании. Министерство ожидает, что в этом году производство сахара снизится до 5-5,2 млн тонн с 7,3 млн тонн в прошлом году. Это будет способствовать выходу предприятий на уровень рентабельности после прошлогоднего падения цен на сахар и, как следствие, восстановлению цен. В ноябре Минсельхоз также заявлял, что "ведет активную работу по сохранению стабильной ситуации на продовольственном рынке, в том числе на рынке сахара, все факты необоснованного завышения цен прорабатываются совместно с ФАС и Генпрокуратурой".]]></text>
</doc>
