<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729350</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729350</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вице-спикер Думы Гордеев призвал не голосовать за проект федерального бюджета</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Вице-спикер Госдумы Алексей Гордеев, выступая от имени фракции "Единая Россия", призвал не голосовать за проект федерального бюджета на 2021 и плановые 2022, 2023 годы из-за неполного финансирования программы развития сельских территорий. "Предлагаю депутатам поддержать многонациональный российский народ, проявить характер и не голосовать за бюджет, если он не будет содержать в себе параметры финансирования госпрограммы", - сказал Гордеев в среду на пленарном заседании. Он отметил, что во внесенном в среду в Госдуму проекте федерального бюджета предусмотрено финансирование госпрограммы комплексного развития сельских территорий в пять раз меньшее, чем предполагает паспорт программы. "Финансирование в пять раз меньше, я посчитал, что в расчете на один населенный пункт в России составляет 200 тысяч руб. в год, это примерно зарплата заведующего клуба. Разве можно на такие деньги оживить жизнь сельских территорий?", - сказал вице-спикер Госдумы. Он отметил, что "сегодня мы можем говорить, что вопросы продовольственной безопасности в стране решены", но на этом фоне параллельно идет деградация сельских территорий. Гордеев, ранее занимавший пост вице-премьера, сообщил, что в РФ 154 тысячи сел и деревень, из них 20 тысяч сегодня без единого жителя; за последние 20 лет сельское население уменьшилось на 2,5 млн человек. Доля сельского населения с денежными доходами меньше прожиточного минимума составляет почти 25%, это в три раза больше, чем в городах, сообщил Гордеев. Ранее в ходе пленарного заседания спикер Госдумы Вячеслав Володин предложил вынести этот вопрос не обсуждение председателя правительства РФ, и сделать все для того, чтобы "программа финансировалась в соответствии с данными, которые были определены по паспорту". "В паспорте у нас с вами на следующий год 160,6 млрд была обозначена цифра, по прогнозу в проекте закона о бюджете всего лишь от этой цифры предусмотрено финансирование в объеме 21,4 процента", - сказал Володин. Он призвал "в рамках диалога с правительством найти дополнительные средства". "Правительство должно выполнять поручения президента. Министерство финансов должно эго делать", - сказал Володин. Соответствующая дискуссия развернулась в Думе в ходе "правительственного часа" с участием министра сельского хозяйства Дмитрия Патрушева.]]></text>
</doc>
