<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729000</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729000</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 18:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Microsoft пообещала восполнять пресную воду в регионах с ее дефицитом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Microsoft</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Американская Microsoft Corp. намерена сократить потребление пресной воды и восполнять запасы в регионах своего присутствия, где существует ее дефицит. Таким образом к 2030 году компания глобально будет восполнять больше воды, чем потребляет, сообщила она в пресс-релизе. В частности, Microsoft разместит в своем новом кампусе в Кремниевой долине, который откроется до конца года, систему сбора дождевой воды и установку по переработке мусора, чтобы получать всю воду непитьевого назначения в пределах территории. В штаб-квартире компании планируется переиспользовать дождевую воду, что потенциально позволит экономить до 22 млн литров воды ежегодно. Microsoft также протестирует в дата-центре в штате Аризона, который будет открыт в 2021 году, систему адиабатического охлаждения, при котором вместо воды используется воздух. Кроме того, компания будет использовать технологии, чтобы идентифицировать регионы, наиболее нуждающиеся в восполнении водных ресурсов, а также чтобы оптимизировать объемы их восполнения. Microsoft инвестирует $10 млн в фонд Emerald Technology Ventures, который будет поддерживать инновационные проекты в сфере технологий для сохранения воды. Инициатива защиты глобальных запасов воды включает работу Microsoft над созданием Ocean Data Platform - платформы с открытым кодом, которая предоставит доступ к данным, необходимым для создания решений по охране мирового океана. В январе Microsoft объявила, что к 2030 году намерена достигнуть отрицательного уровня эмиссии углерода, а к 2050 году полностью устранить последствия выбросов за все время с момента основания компании в 1975 году. В апреле компания представила "Планетарный компьютер" - глобальную открытую платформу для сохранения биоразнообразия Земли, а в августе объявила о намерении свести к нулю уровень отходов, производимых в рамках своей деятельности, а также отказаться от использования неперерабатываемого пластика в течение следующего десятилетия.]]></text>
</doc>
