<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738681</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738681</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 17:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Защита Белых отозвала ходатайство о смягчении оставшегося ему срока</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никита Белых</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Защита осужденного за взяточничество экс-губернатора Кировской области Никиты Белых отозвала ходатайство о замене оставшегося ему срока на более мягкое наказание. Об этом сообщил в среду "Интерфаксу" его адвокат Андрей Грохотов. 26 ноября Скопинский районный суд Рязанской области должен был рассмотреть ходатайство о замене неотбытого срока лишения свободы Белых более мягким видом наказания (кроме принудительных работ) в соответствии со статьей 80 УК РФ и пунктом 5 статьи 397 УПК РФ. Адвокат отметил, что данная статья УК РФ предусматривает возможность после отбытия половины срока в колонии заменить оставшийся срок на более мягкий вид наказания. "То есть суд может заменить срок на принудительные работы с нахождением в исправительном центре, который также входит в систему ФСИН", - сказал Грохотов. Экс-губернатор Кировской области Никита Белых был задержан 24 июня 2016 года в одном из московских ресторанов. На следующий день Басманный районный суд Москвы санкционировал его арест. Пресненский суд Москвы 1 февраля 2018 года приговорил Белых к восьми годам колонии строгого режима и штрафу в 48,2 млн рублей за получение взятки в 400 тыс. евро от бизнесмена Юрия Судгаймера (часть 6 статьи 290 УК РФ). Мосгорсуд 10 мая 2018 года незначительно изменил приговор, оставив без изменения наказание для Белых. Кировский экс-губернатор  отбывает наказание  в исправительной колонии в Рязанской области.]]></text>
</doc>
