<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741440</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741440</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 20:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров счел несущественным отказ боснийских политиков от встречи с ним</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Босния и Герцеговина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Глава МИД РФ Сергей Лавров заявил, что инцидент с отказом боснийских политиков от встречи с ним несущественен для позиции России, а их решение вряд ли можно считать самостоятельным. "Инцидент, о котором вы упомянули, я считаю несущественным для позиции России, для развития отношения с народом Боснии и Герцеговины", - заявил он на пресс-конференции в Белграде. "Политики, которые такое решение приняли, я думаю, не являются самостоятельными, явно действуют по чьей-то подсказке и скорее всего выражают интересы не своих избирателей, а интересы внешних сил, которые не заинтересованы не только в развитии боснийских, российско-сербских отношений, но и вообще не заинтересованы в том, чтобы страны западных Балкан реализовывали свое право на выстраивание взаимовыгодного сотрудничества со всеми внешними партнерами", - подчеркнул Лавров. Он вспомнил в этом контексте слова Федерики Могерини, занимавшей в прошлом пост высокого представителя ЕС, заявившей, что Балканы являются зоной интересов Евросоюза и всем остальным, включая Россию, там делать нечего. "Ну это философия, которая глубоко укоренена во многих европейских странах еще с древних времен, - колониальных и полуколониальных, - с этим, конечно, ничего поделать невозможно, хотя противодействовать этой абсолютно неприемлемой линии, этому неприемлемому менталитету, необходимо", - сказал российский министр. Ранее во вторник члены президиума Боснии и Герцеговины Желько Комшич и Шефик Джаферович, представляющие хорватскую и мусульманскую общины,  отказались встречаться с Лавровым , который находился в стране с рабочим визитом. В ходе совместного заявления для СМИ Комшич и Джаферович сообщили, что их решение связано с прозвучавшими накануне заявлениями министра иностранных дел РФ по Дейтонским соглашениям, которые идут вразрез с позицией Боснии.]]></text>
</doc>
