<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731142</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731142</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 17:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Количество торговых точек в РФ из-за пандемии сократилось на 62%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">АКОРТ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Количество торговых точек в РФ к середине июля снизилось на 62% по сравнению с показателем до начала пандемии. "На середину июля 2020 года на 62% торговых точек стало меньше, чем в начале пандемии в марте", - сказал председатель президиума Ассоциации компаний розничной торговли Сергей Беляков, выступая на ПЛАС-форуме "Online & Offline Retail 2020". На отрасли торговли сказываются также сокращение платежеспособного спроса и законодательные ограничения, отмечается в презентации АКОРТ. Так, с 2017 года количество предприятий торговли в России сократилось на 26% – до 1 млн 81,487 тыс. в 2019 году. Кроме того, на конец прошлого года еще более 172 тыс. торговых предприятий находились в стадии "угасания", и это в подавляющем количестве случаев – субъекты МСБ. По словам Белякова, негативное влияние пандемии в 2020 году ощутил не только ритейл, но и весь сегмент негосударственной экономики. "Соответственно, растет безработица, соответственно, падает количество людей, которые получают зарплату. Ждать, что в этой ситуации реальные располагаемые доходы вдруг как-то начнут расти и вытянут платежеспособный спрос, наверное, нам не приходится. Это серьезнейший вызов для ритейла. Мы, с одной стороны, чувствуем негативный эффект в части роста своих издержек, налоговых, неналоговых платежей, значительные финансовые ресурсы мы тратим, чтобы преодолеть последствия коронавируса", - отметил глава АКОРТ. По данным ассоциации, ежемесячные расходы предприятий розничной торговли продуктами питания (включая членов АКОРТ) в пик пандемии весной выросли на 65 млрд рублей (сюда относятся расходы на обеспечение санитарно-гигиенических и др. мер в условиях эпидемии, а также на поддержание ассортимента и удержание цен в апреле-июне). "Но такие же расходы примерно несут и наши контрагенты – поставщики. "Естественно, это сказывается на ценах, мы испытываем определенный прессинг, давящий цены вверх. Но поскольку платежеспособный спрос не растет, мы вынуждены сдерживать цены. Но у этой возможности есть определенные ограничения", - отметил Беляков. АКОРТ объединяет крупнейших ритейлеров в России, в том числе X5 Retail Group, "Магнит", "Ленту", "Ашан", "М.Видео" и др.]]></text>
</doc>
