<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732280</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732280</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 13:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ назвал условие заморозки числа ядерных боезарядов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">ДСНВ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Россия готова заморозить количество ядерных боезарядов в случае согласия США продлить действие Договора о стратегических и наступательных вооружениях (ДСНВ) на год, заявили во вторник в МИД РФ. "Россия предлагает продлить ДСНВ на один год и при этом готова вместе с США взять на себя политическое обязательство о том, чтобы "заморозить" на данный период количество имеющихся у сторон ядерных боезарядов", - говорится в заявлении МИД России, опубликованном на сайте ведомства. В нем подчеркивается, что "эта позиция может быть реализована строго и исключительно при том понимании, что "заморозка" боезарядов не будет сопровождаться никакими дополнительными требованиями со стороны США". "Если данный подход устроит Вашингтон, то тогда выигранное в результате продления ДСНВ время можно будет использовать для проведения комплексных двусторонних переговоров о будущем контроле над ракетно-ядерными вооружениями с обязательным рассмотрением всех факторов, влияющих на стратегическую стабильность", - отмечается в заявлении МИД РФ. Между тем в нем говорится, что Москва до сих пор не получила официального ответа от Вашингтона на предложение продлить ДСНВ. "Российская сторона не получила официального ответа США на ноту от 16 октября, в которой сформулировано выдвинутое президентом Путиным предложение продлить действующий ДСНВ на один год. Видели только отдельные комментарии американских официальных лиц в соцсетях", - говорится в заявлении МИД РФ. В нем говорится, что российская сторона рассчитывает все же получить ответ от США. 16 октября Путин предложил продлить действующий договор СНВ-3 без всяких условий на год. Срок действия договора, вступившегося силу 5 февраля 2011 года, истекает в феврале будущего года. ДСНВ или СНВ-3 - договор РФ и США о взаимном сокращении арсеналов развёрнутых стратегических ядерных вооружений. Его действие завершится 5 февраля 2021 года. Эксперты считают, что Россия и США еще могут договориться о его продлении на пять лет.]]></text>
</doc>
