<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737026</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737026</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 13 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Аварийная посадка Ан-124, антирекорды Прибалтики по COVID и запутавшийся Илон Маск</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: - Суточный прирост заболевших коронавирусной инфекцией  в РФ составил 21 983 случая, умерли 411 пациентов, выписаны 18 735 человек, что является  наибольшим количеством  за весь период. По-прежнему самые высокие показатели в Москве: за сутки выявлено 5 974 новых случая COVID-19, скончались 70 человек, выписаны 4 219, что является рекордным за осень. В Кремле исключили возможность поголовной вакцинации россиян, пояснив, что это будет  добровольная процедура . Венесуэла  предложила локализовать  у себя производство вакцины "Спутник V". Литва и Латвия  поставили антирекорды  по заражениям и смертям от COVID. - В Новосибирске аварийно сел Ан-124 "Руслан"  - самый большой в мире серийный грузовой самолет.  Никто не пострадал , самолет получил повреждения крыла, шасси, пневматики. По данным источника, аварию мог спровоцировать пожар в двигателях, также известно, что фрагменты самолета  начали отделяться еще в полете . - Задержанного утром мэра Томска  подозревают  в превышении полномочий  - по данным СК, он занимался манипуляциями с данными о недвижимости. В Кремле обратили внимание, что задержание Ивана Кляйна  прошло жестко . - Китай поздравил Байдена  с победой  на выборах в США . - Берлин назвал неоправданными санкции РФ  против  немецких и французских чиновников . Российские санкции приняты в ответ на ограничительные меры ЕС в связи с "делом Навального". - Фильм "Дорогие товарищи!"  Андрея Кончаловского  выдвинут на "Оскар" от России . - Илон Маск запутался  из-за  тестов на коронавирус:  в один день он получил два положительных и два отрицательных результата.]]></text>
</doc>
