<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736279</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736279</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 16:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбербанк планирует открыть ресурс в сфере электронной коммерции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Лев Хасис</tag>
    <tag type="str">Ozon</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Сбербанк планирует открыть собственный ресурс в сфере электронной коммерции с широким ассортиментом товаров, сообщил первый зампред правления банка Лев Хасис на онлайн-конференции в понедельник. "Мы, конечно же, в рамках наших инициатив в области электронной коммерции предполагаем наличие у нас рано или поздно собственного e-commerce-ресурса, на котором будет продаваться широкий ассортимент товаров, в том числе и запчасти. Очень надеюсь, что в каком-то очень обозримом будущем это будет доступно для наших клиентов", - сказал Хасис, отвечая на вопрос про возможную покупку автозапчастей в проекте "Сберавто". В июне агентство Reuters со ссылкой на собственные источники сообщало, что Сбербанк ведет переговоры о вхождении в капитал Ozon. Речь шла о покупке пакета акций в рамках допэмиссии, в результате чего финансовая организация может получить около 30% интернет-компании, сообщало агентство. В начале ноября Ozon  косвенно подтвердил  информацию о сделке. В проспекте к предстоящему IPO компании говорилось, что в сентябре 2020 года было расторгнуто некое соглашение об основных условиях сделки, заключенное между Ozon и его акционерами с одной стороны и Сбербанком - с другой. Сообщалось, что оно предусматривало штраф за разрыв договора. Размер break-up fee, причитающийся Сбербанку, - 1 млрд рублей. На конференции в понедельник Хасис также сообщил, что недавно Ozon был отключен от бонусной программы Сбербанка "Спасибо" по инициативе самой компании. Также в середине текущего года "Яндекс" и Сбербанк  завершили многолетние партнерские отношения , в результате чего, в частности, "Яндекс" снова стал единственным акционером "Яндекс.Маркета". Уже после "развода" "Яндекс" с 1 октября решил перенести сервис "Беру", запущенный в рамках СП со Сбербанком, на площадку "Яндекс.Маркета".]]></text>
</doc>
