<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741696</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741696</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 10:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти КНДР усилили меры противодействия коронавирусу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КНДР</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Власти КНДР активизируют общенациональную кампанию по борьбе с пандемией коронавируса COVID-19, сообщило Центральное телеграфное агентство Кореи (ЦТАК). По данным ЦТАК, "центральные подразделения по чрезвычайным ситуациям в области борьбы с пандемией проводят идеологическое воспитание в различных формах и различными методами среди всех жителей страны с целью заставить их строго соблюдать введенные властями противоэпидемические меры, с осознанием того, что они  (жители - ИФ)  - борцы с эпидемией; а также с целью дальнейшего укрепления противоэпидемической атмосферы в широких масштабах". Кроме того, инспекционные и карантинные подразделения вводят "высокие требования, чтобы люди строго соблюдали... методы дезинфицирования". В частности, речь идет о проверках на возможное наличие вируса в портах и на пограничных пунктах. Промышленные предприятия в свою очередь проводят дезинфекцию помещений и рабочих площадок, а также измеряют температуру рабочих в соответствии с требованиями правил по борьбе с COVID-19. В то же время в сообщении не содержится информации о случаях заражения коронавирусом в КНДР. С начала 2020 года в КНДР введены жесткие противовирусные меры и закрыты границы. В конце ноября государственные СМИ сообщали, что Пхеньян был приведен в состояние повышенной готовности против коронавируса. Была приостановлена работа ресторанов и общественных бань, а также ограничено передвижение людей в столице.]]></text>
</doc>
