<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">716800</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/716800</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-10 12:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Формула-1" утвердила проведение Гран-при России в Сочи в 2020 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">автоспорт</tag>
    <tag type="str">Формула-1</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 июля. INTERFAX.RU - Российский этап чемпионата мира по автогонкам класса "Формула-1" пройдет в ранее запланированные сроки - 25-27 сентября в Сочи, сообщает пресс-служба "Королевских гонок". Также "Формула-1" утвердила проведение этапа в итальянском Муджелло 11-13 сентября. "Мы рады объявить, что Муджелло и Сочи станут частью календаря 2020 года, и хотим поблагодарить всех наших партнеров за их поддержку в последние недели", - сказал исполнительный директор "Формулы-1" Чейз Кэри. "Гран При России - важный момент в нашем сезоне, и мы с нетерпением ждем возвращения в Сочи в сентябре. Мы также рады впервые увидеть гонку "Формулы-1" в Муджелло", - сказал он. Как отметил вице-премьер РФ Дмитрий Чернышенко, российский этап пройдет в присутствии зрителей. "Россия готова к приему команд и зрителей российского этапа "Формулы 1". Правительство окажет необходимое содействие в подготовке и проведении соревнований. Хочу отметить партнерский подход организаторов, группы компаний "Формула 1", с которыми мы достигли взаимовыгодного соглашения по проведению Гран-при России. "Формула 1" - одно из самых популярных международных соревнований мирового уровня. Для российского спорта оно станет важным событием", - цитирует Чернышенко его пресс-служба. Ранее  сообщалось , что Сочи также может получить право провести два этапа "Формулы-1", а в компании "Росгонки" (промоутер Гран-при России) заявили о готовности это сделать. Позднее появились сообщения  о том, что  вместо России этап "Формулы-1" может принять Португалия. Из-за пандемии коронавируса сезон-2020 в "Формуле-1" стартовал только в июле: неделю назад начался уикенд в рамках Гран-при Австрии. Победителем этого этапа стал финн Валттери Боттас (Mercedes). В Сочи этапы "Формулы-1" проходят с 2014 года.]]></text>
</doc>
