<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732181</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732181</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 20:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китай стал наращивать отбор газа по "Силе Сибири" после снижения цены</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Сила Сибири</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Китайская сторона в настоящее время увеличила текущий отбор газа по газопроводу "Сила Сибири" сверх контрактного объема, сообщил "Газпром". "Газпром" продолжает увеличивать поставки газа в Китай по газопроводу "Сила Сибири" с Чаяндинского месторождения. Впервые 19 октября этого года суточный объем поставок российского газа по заявке китайской стороны превысил обязательства по контракту. Превышение составило 20%", - сообщает российская компания. Поставки российского газа в Китай с Чаяндинского месторождения в Якутии по газопроводу "Сила Сибири" начались в конце 2019 года. Первые пять лет отводятся на наращивание поставок до 38 млрд куб. м в год. Контрактом предусмотрены поставки в 2020 году в объеме 5 млрд куб. м. В первом полугодии Китай получал примерно по 9,5 млн куб. м газа в сутки. В третьем квартале отборы выросли до 12 млн куб. м в сутки. В четвертом - по мере дальнейшего понижения контрактной цены на газ вслед за ценой нефти - создаются дополнительные предпосылки для увеличения отборов покупателем. С начала года "Газпром" поставлял газ в Китай существенно дороже, чем в Европу: $202 за тысячу кубометров в первом, $182 во втором и $144 в третьем. Неизвестно, до каких уровней сейчас понизилась цена "Газпрома" для Китая, но цена на европейском споте уже выросла до $178 за тысячу кубометров.]]></text>
</doc>
