<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708983</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708983</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 22:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Руководство изолятора отказалось перевести "Омбудсмена полиции" в камеру для некурящих</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Владимир Воронцов</tag>
    <tag type="str">Омбудсмен полиции</tag>
    <tag type="str">Сергей Бадамшин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Адвокат арестованного по делу о вымогательстве создателя проекта "Омбудсмен полиции" Владимира Воронцова обратился в прокуратуру Москвы с жалобой на руководство изолятора временного содержания, которое отказывается переводить его в камеру для некурящих. "Воронцов находится в камере с двумя мужчинами, которые не переставая курят. В связи с тем, что руководство ИВС-1 ГУ МВД России по Москве на заявления Воронцова о переводе в одиночную камеру от курящих не реагирует, мы подали жалобу прокурору", - сообщил "Интерфаксу" адвокат "Правозащиты Открытки" Сергей Бадамшин в субботу. Также за защитой прав Воронцов обратился и в Общественную наблюдательную комиссию Москвы. Тверской суд Москвы  заключил под стражу  Воронцова 8 мая, однако его не поместили в следственный изолятор, а оставили в ИВС до 17 мая. По словам адвоката, такое решение защита связывала с планами следствия на активную работу в эти дни, однако "за время нахождения Воронцова на Петровке не было произведено ни одного следственного действия". "Омбудсмену полиции" предъявлено  обвинение в вымогательстве  группой лиц в крупном размере (п.п. "а", "г" ч. 2 ст. 163 УК РФ). По версии следствия, в 2017 году Воронцов потребовал у одного из сотрудников столичной полиции 300 тыс. рублей, угрожая выложить личные фотографии потерпевшего в общий доступ. Когда последний отказался платить, компрометирующие его снимки оказались доступны в интернете широкому кругу лиц. Свою вину Воронцов не признает и считает уголовное дело местью за свою общественную деятельность. Адвокат Воронцова заявляет, что обвинение Воронцова "основано на оговоре". Кроме того, в апреле у Воронцова и родителей его супруги прошли обыски в рамках уголовного дела о  недостоверной информации про коронавирус  нового типа (статья 207.1 УК РФ). По нему Воронцов проходит в качестве свидетеля. Воронцов - бывший сотрудник МВД. Его проект "Омбудсмен полиции" занимается защитой прав сотрудников правоохранительных органов.]]></text>
</doc>
