<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739274</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739274</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 15:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">S&amp;P Global и IHS Markit договорились о слиянии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">S&amp;P Global</tag>
    <tag type="str">IHS Markit</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - S&P Global Inc. и IHS Markit Ltd. заключили соглашение о слиянии, в рамках которого IHS оценена в $44 млрд с учетом долга, составляющего $4,8 млрд. Сделка будет полностью оплачена акциями S&P Global, говорится в пресс-релизе IHS. По условиям соглашения, единогласно одобренного советами директоров обеих компаний, акционеры IHS получат за каждую принадлежащую им акцию компании по 0,2838 обыкновенной акции S&P Global. Таким образом, акции IHS оценены в $96,94, что на 4,7% выше их стоимости на закрытие рынка в пятницу. В результате акционерам S&P Global будет принадлежать 67,75% объединенной компании, акционерам IHS - 32,25%. "Сделка объединит две компании мирового уровня с уникальными портфелями взаимодополняющих активов на привлекательных рынках, а также с инновационными и технологическими возможностями для наращивания стоимости бизнеса", - говорится в пресс-релизе IHS. S&P Global ожидает, что сделка с IHS позволит ежегодно экономить на расходах порядка $480 млн и позитивно отразится не ее прибыли к концу второго полного года после закрытия. Стороны планируют завершить слияние, которое объединит двух крупнейших поставщиков данных на Уолл-стрит, во втором полугодии 2021 года. Американская S&P Global является ведущим мировым поставщиком информации по различным классам активов, а также результатов исследований и аналитических данных, предоставляемых посредством инновационных технологических платформ. Продукты компании охватывают 99% мировых рынков капитала. Британская IHS Markit является поставщиком информации, аналитики и деловых решений для крупнейших отраслей и рынков. Акции IHS прибавляют в цене 6,8% в ходе дополнительных торгов в понедельник, бумаги S&P Global - теряют 1,6%. С начала текущего года акции компаний выросли соответственно на 23% и 25%. Рыночная стоимость IHS Markit, расположенного в Лондоне, составляет около $37 млрд; S&P Global - более $82 млрд.]]></text>
</doc>
