<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736724</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736724</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 09:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Губернатор Сахалина попросил у правительства денег на программы развития</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РН-Сахалинморнефтегаз</tag>
    <tag type="str">Сахалин</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Валерий Лимаренко</tag>
    <tag type="str">Юрий Трутнев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Губернатор Сахалинской области Валерий Лимаренко попросил у федерального Минфина дополнительную финансовую помощь из федерального бюджета на финансирование программ развития региона. Об этом сообщила пресс-служба областного правительства. Он напомнил, что нефтедобывающий регион "вносит значительный вклад в экономическое развитие" страны, и добавил, что в 2021 году уже самому Сахалину потребуется помощь, чтобы "справиться с экономическими последствиями пандемии". "Нужна федеральная поддержка, чтобы выполнить программы по переселению из аварийного жилья, асфальтированию дорог, строительству школ и других важных социальных объектов", - перечислил губернатор. Ранее на этой неделе Лимаренко в Москве встречался с замминистра финансов Ириной Окладниковой. Тогда он попросил "предоставить Сахалинской области дополнительную финансовую помощь, в том числе в рамках перераспределения средств, которое намечено на конец ноября - первую декаду декабря". Также он поднял вопрос о необходимости федерального финансирования программы повышения устойчивости электросетевого комплекса Сахалинской области, в рамках которой планируется провести масштабную реконструкцию ветхих сетей, чтобы свести к минимуму количество аварий и создать инфраструктуру для подключения новых пользователей. Лимаренко попросил Минфин выделить региону в 2021 году федеральную субсидию "на компенсацию из-за роста цен на газ". Он отметил, что "в связи с консервацией месторождений ООО "РН-Сахалинморнефтегаз" ( сахалинская "дочка" Роснефти - ИФ ) региональный бюджет потерял около 600 млн рублей доходов". Губернатор попросил федеральную финансовую поддержку программы по расселению аварийного жилья в Охинском районе, пострадавшем от разрушительного Нефтегорского землетрясения на севере Сахалина в 1995 году. На встрече с вице-премьером - полпредом президента в Дальневосточном федеральном округе Юрием Трутневым Лимаренко обсуждал выделение федеральных субсидий на авиаперевозки в регионе. Он предложил правительству расширить программу субсидирования авиаперевозок по Дальнему Востоку, закрепить лимит финансирования на субсидирование межрегиональных авиаперевозок между административными центрами Дальнего Востока и удаленными населенными пунктами, что "позволит удерживать доступные единые тарифы на социально значимых маршрутах". Предлагается субсидировать такие направления, как Оха - Хабаровск, Ноглики - Хабаровск, Шахтерск - Хабаровск, Южно-Сахалинск - Петропавловск-Камчатский, Южно-Сахалинск - Благовещенск, Южно-Сахалинск - Комсомольск-на-Амуре. В предстоящие три года из-за падения мировых цен на нефть, снижения нефтедобычи в регионе и пандемии коронавирусной инфекции доходы областного бюджета Сахалинской области существенно упадут, считают чиновники. Так, в 2021 году, по данным областного правительства, они в сравнении с доходами облбюджета 2020 года снизятся на 64,3 млрд рублей и составят 108 млрд рублей. В 2022 году доходы прогнозируются в размере 91,1 млрд рублей, в 2023 году - 86,3 млрд рублей. Для покрытия дефицита облбюджета правительство региона в предстоящие три года планирует привлечь кредиты на общую сумму 93,1 млрд рублей.]]></text>
</doc>
