<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741371</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741371</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 14:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пожар в хакасском тепловозном депо начался со взрыва</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хакасия</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Черногорский</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - В Хакасии возбуждено уголовное дело в связи с гибелью рабочего при пожаре в тепловозном депо рядом с угольным разрезом "Черногорский". Пожар начался со взрыва паров солярки,  считают  в Следственном комитете. Там также уточнили, что на месте погиб один человек, а еще один госпитализирован с ожогами. Ранее сообщалось только об одном погибшем. Следствие предварительно установило, что тепловозное депо при разрезе "Черногорский" арендовала коммерческая компания, которая занималась ремонтом и обслуживанием железнодорожных локомотивов и прочего подвижного состава. По версии следствия, 15 декабря сотрудники этой компании ремонтировали локомотив и занялись сваркой. В это время в смотровой яме сдетонировали пары дизельного топлива. В депо  начался  пожар, его быстро потушили. Строение депо от огня не пострадало, риска обрушения там нет, считают в СК. Уголовное дело возбуждено по ч. 2 ст. 143 УК (нарушение требований охраны труда, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека, повлекшее по неосторожности смерть человека). Ранее в МЧС  сообщали , что площадь пожара в депо составила 100 квадратных метров. Из четырех находившихся там локомотивов повреждения получили два. В пресс-службе ООО "СУЭК-Хакасия" затем уточнили, что пожар случился не на территории разреза, а на прилегающей к разрезу территории подрядной организации "Промтранс".]]></text>
</doc>
