<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741683</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741683</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 09:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд оставил без движения жалобу Google на решение о фильме "Беслан"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Беслан</tag>
    <tag type="str">Александр Рогаткин</tag>
    <tag type="str">Таганский суд</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Google</tag>
    <tag type="str">Youtube</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Таганский суд Москвы оставил без движения до 11 января апелляцию Google на решение о снятии ограничения для просмотра на YouTube фильма "Беслан" Александра Рогаткина, сообщила пресс-секретарь суда Зульфия Гуринчук. Она объяснила это тем, что заявитель нарушил статью 322 ГПК (Содержание апелляционных жалоб), а именно не указав основания, не оплатив госпошлину и не представив документы о направлении жалобы в суд или не вручив ее другим участникам дела. Решение суда означает, что заявителю нужно привести жалобу в соответствие с требованиями процессуального законодательства, а не является отказом ее принять. Если Google в срок устранит допущенные недочеты, жалоба будет назначена к рассмотрению в Мосгорсуде, объяснила Гуринчук. В сентябре YouTube ввел возрастное ограничение для доступа к фильму "Беслан",  сославшись  на то, что в нем есть сцены жестокости и насилия. Для его просмотра пользователей обязали авторизоваться. Перед этим документальный фильм-расследование "Беслан" о захвате и штурме школы 3 сентября вышел в эфире телеканала "Россия 1". В Роскомнадзоре введение ограничений назвали актом цензуры. Ведомство  пожаловалось  в Генпрокуратуру на действие сервиса. В октябре прокурор Москвы  подал иск  в Таганский суд с требованием обязать Google восстановить "нарушенные права неопределенного круга лиц, устранив ограничения доступа" к фильму. 22 октября суд  удовлетворил этот иск . Google  обещал  это решение обжаловать, объяснив, что доступ к видео не ограничен, а зрителя заранее предупреждают о том, что он может увидеть травмирующий контент, и у него просят подтвердить, что он готов это смотреть.]]></text>
</doc>
