<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736002</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736002</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 09:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главой омского Минздрава стал главврач больницы, где лечили Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омская область</tag>
    <tag type="str">Александр Мураховский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Губернатор Омской области Александр Бурков назначил министром областного здравоохранения Александра Мураховского, сообщает пресс-служба правительства региона в субботу. Кандидатура согласована с руководством Минздрава РФ, говорится в сообщении. Как сообщалось, 27 октября скорые привезли двух тяжелых пациентов с подозрением на COVID-19 к зданию областного Минздрава, поскольку на протяжении 10 часов их не приняло ни одно медучреждение. 5 ноября глава региона принял решение об  отставке министра  здравоохранения Ирины Солдатовой, а 6 ноября заместитель министра здравоохранения Омской области Анастасия Малова, также отстраненная от работы после скандального инцидента с пациентами на скорой, написала  заявление об увольнении . Ранее Мураховский, возглавлявший больницу, в которой лечили оппозиционера Алексея Навального, был назначен временно исполняющим обязанности  главного врача  больницы №1 им. Кабанова. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву, после чего он в коме попал в реанимацию омской больницы. С 22 августа по решению семьи оппозиционер проходил лечение в клинике Charite в Берлине. Сейчас Навальный находится в процессе реабилитации в Германии. Позднее в интервью Der Spiegel Навальный обвинил омских врачей в препятствовании его вывозу в Германию и лжи относительно диагноза. Немецкие специалисты заявили, что в организме пациента были обнаружены следы яда "Новичок", в ОЗХО  подтвердили  эти выводы. Накануне в пресс-службе управления на транспорте МВД РФ по Сибирскому федеральному округу сообщили, что российские врачи так и не нашли подтверждения информации об отравлении Навального, ему был поставлен  диагноз "панкреатит" . Навальный отверг эту информацию и подчеркнул, что на момент 20 августа  был здоров .]]></text>
</doc>
