<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741443</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741443</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 20:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пол Уилан пожаловался, что его по-прежнему будят в колонии по ночам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пол Уилан</tag>
    <tag type="str">Дэвид Уилан</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Мордовия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Осужденный в России за шпионаж гражданин США, Великобритании, Канады и Ирландии Пол Уилан пожаловался семье на холод и на то, что администрация колонии, где он отбывает наказание, по-прежнему будит его каждую ночь. "Пол рассказал об условиях своего содержания в телефонном разговоре нашим родителям. Мастерская (в колонии), где они делают одежду, практически не отапливается (4 градуса). В бараке немного теплее, там 5 градусов. Несмотря на заверения членов ОНК руководством колонии, Пол рассказал, что его по-прежнему будят каждые два часа", - сказал брат Уилана Дэвид "Интерфаксу". По его словам, в колонии, где содержится Уилан, введен карантин. "Пол говорит, что в колонии есть больные, хотя в администрации не говорят, чем они больны. Один из бараков отведен для больных. (...) Остальные заключенные содержатся в одном помещении, оно переполнено. Несмотря на то, что заключенным выдали маски, их не всегда правильно носят, а других превентивных мер не принято", - добавил брат Уилана. Собеседник "Интерфакса" выразил уверенность, что американские власти продолжат работать над освобождением Уилана в период перехода власти от администрации Дональда Трампа к администрации Джозефа Байдена. Дэвид Уилан напомнил, что через две недели исполнится два года с момента задержания его брата в РФ. Мосгорсуд 15 июня приговорил Пола Уилана  к 16-ти годам колонии строгого режима , признав его виновным в шпионаже (ст. 276 УК РФ). Уилан отправлен отбывать наказание в колонию №17 в Мордовии. Там он учит русский язык, и обучает английскому русских. Свою вину Уилан не признал, однако приговор решил не обжаловать, поскольку надеется, что его обменяют. Осведомленный источник ранее сообщал "Интерфаксу", что Москва и Вашингтон активно обсуждают возможность обмена Уилана на осужденных в США Константина Ярошенко и Виктора Бута в рамках их помилования президентами двух стран. Позже адвокат заявил, что, по его информации, американская сторона "не активно участвует в переговорах", в связи с чем решение все еще не принято. Брат Уилана ранее сообщал, что в разговоре с семьей Пол рассказал, что  его будят раз в два часа каждую ночь . В связи с нарушением прав Пола Уилана американское посольство направило дипломатическую ноту министерству иностранных дел РФ, но она была проигнорирована. Глава Общественной наблюдательной комиссии (ОНК) Мордовии Валерий Крутов в середине ноября пояснил "Интерфаксу", что Уилан из-за статьи обвинения считается склонным к побегу, поэтому "в ночное время сотрудники колонии каждые два часа обязаны подходить к нему, скидывать одеяло, тем самым проверять его присутствие". Крутов сообщил, что ОНК посетила Уилана в колонии №17. "Комиссия посетила Уилана после его обращения. Вопрос был по его режиму сна. Начальник колонии пообещал, что  проблем со сном у него не будет . (...) Уилан просил хотя бы о шестичасовом сне. Руководство колонии обещало обеспечить полноценный восьмичасовой сон", - сказал представитель ОНК.]]></text>
</doc>
