<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731999</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731999</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В метро Петербурга полицейские применили силу к дебоширу без маски</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Санкт-Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Сотрудникам полиции Петербурга пришлось применить физическую силу к мужчине, который буйно реагировал на просьбы надеть маску в метрополитене. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе регионального главка МВД в воскресенье, накануне днем на станции метро "Беговая" 22-летний пассажир нарушал правила пользования подземным транспортом; на замечание работника метрополитена он не отреагировал и спровоцировал конфликт. "Для наведения общественного порядка на место инцидента прибыли сотрудники полиции. Гражданин на неоднократные законные требования прекратить противоправные действия не отреагировал, проследовать в территориальный отдел полиции для разбирательства отказался. В результате сотрудники были вынуждены применить к нему физическую силу", - пояснили в ведомстве. В отношении правонарушителя составлен административный протокол по статье о мелком хулиганстве (ст. 20.1 КоАП РФ). Ранее в соцсетях появились видеозаписи инцидента с пассажиром метро: мужчина пытался пройти в подземку без маски, на замечание сотрудников безопасности и попытки его остановить реагировал агрессивно. На помощь работникам метрополитена пришли семеро полицейских, появление которых еще больше распалило дебошира. После тщетных попыток поговорить с мужчиной полицейские скрутили его и жестко повалили на пол. Судя по видеозаписям очевидцев, только после этого мужчина согласился приобрести и надеть маску. Как сообщалось, с 1 октября в связи с ростом заболеваемости коронавирусом в общественном транспорте Петербурга ужесточили контроль за соблюдением масочного режима.]]></text>
</doc>
