<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739016</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739016</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 18:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Хуснуллин будет добиваться продления льготной ипотеки на новостройки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Вице-премьер Марат Хуснуллин считает необходимым продлить программу льготной ипотеки для покупки жилья в новостройках, поскольку без этого "развитие страны и реализация нацпроектов невозможны". "Как отвечающий за отрасль буду отстаивать право и буду доказывать, что ипотеку надо продлевать и дальше", - пообещал он. По словам Хуснуллина, в России наблюдается рост цен на жилье в среднем на 5-10%. "Жилье подорожало из-за того, что мы перешли на счета эскроу. Второе - курсовая разница на рынке присутствует. Третье - пандемия серьезно повлияла на трудовые ресурсы. Несколько миллионов трудовых ресурсов из стран Азии уехали домой и не вернулись. Это все ложится в стоимость жилья", - сказал вице-премьер. Хуснуллин также отметил, что рост цен отмечался и на строительные материалы, в частности, арматуру. Программа субсидирования процентных ставок по ипотеке до 6,5% была запущена в апреле 2020 года в условиях пандемии. Она должна была завершиться 1 ноября 2020 года. Затем ее продлили до 1 июля 2021 года. 25 ноября председатель Банка России Эльвира Набиуллина  заявила,  что эту программу нужно вовремя прекратить, чтобы предотвратить появление "пузыря", сбалансировать спрос и предложение на рынке жилья. "Уже виден рост цен на жилье на первичном рынке, который опережает и инфляцию, и рост доходов населения. В итоге доступность жилья для людей может упасть, несмотря на льготную ставку", - сказала она.]]></text>
</doc>
