<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727851</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727851</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 10:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минск допустил возобновление авиасообщения с РФ с 1 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Авиационные администрации Белоруссии и России завершают согласование направлений и частоты авиарейсов из Минска с городами РФ, возобновление авиасообщения ожидается с 1 октября, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе белорусского Минтранса. "Наши авиационные администрации сейчас прорабатывают и согласовывают вопросы возобновления авиасообщения между двумя странами, направлений и частоты рейсов", - сказал представитель пресс-службы. "Возобновление авиасообщения - это вопрос ближайших дней. Предварительно, с белорусской стороны авиасообщение возобновится с 1 октября, мы рассчитываем на это", - добавили в пресс-службе. Между тем, в крупнейшей белорусской авиакомпании "Белавиа" констатировали, что пока не получили от авиавластей России разрешение для возобновления своих рейсов в города РФ. "Восстановление полетов зависит от разрешения со стороны авиационных властей Российской Федерации. Пока такого разрешения у "Белавиа" нет, авиасообщение на сегодняшний день приостановлено по 30 сентября", - сообщили в пресс-службе компании. В расписании рейсов на сайте "Белавиа" размещена информация о шести рейсах в Москву с 1 по 24 октября 2020 года, открыта продажа билетов на эти рейсы. Как сообщалось, ранее пресс-служба правительства РФ сообщила, что Россия  возобновляет авиасообщение с Белоруссией  с 21 сентября, полеты в Минск будут выполняться с периодичностью один раз в неделю. "Аэрофлот" открыл на своем сайте продажу билетов из Москвы в Минск с 26 сентября. Ранее "Белавиа" продлила приостановку рейсов в Москву, Санкт-Петербург, Калининград, Краснодар, Сочи и Ростов-на-Дону  до 30 сентября , в Воронеж, Казань, Нижний Новгород - до 24 октября. Авиасообщение между Россией и Белоруссией было приостановлено в середине марта по инициативе правительства РФ в связи с закрытием транспортного сообщения из-за объявленной Всемирной организацией здравоохранения 11 марта пандемии коронавирусной инфекции.]]></text>
</doc>
