<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730503</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730503</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 05:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Иркутске девушка-подросток напала на полицию при задержании за кражу из магазина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Доследственная проверка начата по факту нападения 15-летней девушки на полицейского в Иркутске, сообщила в четверг пресс-служба Следственного управления СКР по области. По предварительным данным ведомства, 7 октября трое подростков украли из магазина одежду. При задержании одна из девушек оказала сопротивление и ударила полицейского. Проверка проводится по признакам преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 318 УК РФ  (применение насилия к представителю власти) . Следователи также дадут правовую оценку действиям сотрудников полиции при задержании подростков. В свою очередь пресс-служба Главного управления МВД сообщает, что полиция проводит проверку по факту попытки кражи группой подростков товаров, которую пресекли охранники торгового центра. "На место прибыл экипаж патрульно-постовой службы. В ходе выяснения обстоятельств инцидента одна из девушек несколько раз ударила сотрудников полиции, выражалась в их адрес нецензурной бранью, а также пыталась покинуть помещение. На требования о прекращении противоправных действий она не реагировала, продолжала вести себя вызывающе, а затем вновь ударила одного из полицейских по лицу", - говорится в сообщении. Сотрудники полиции применили к нарушительнице физическую силу и в наручниках доставили ее в территориальный ОВД. По данным полиции, задержанная 15-летняя жительница Иркутска несколько лет состоит на учете в подразделении по делам несовершеннолетних за антиобщественное поведение. Ранее неоднократно уходила из дома и объявлялась в розыск. Мать девушки привлекалась к административной ответственности за ненадлежащее исполнение родительских обязанностей.]]></text>
</doc>
