<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729154</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729154</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 15:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин призвал предлагать людям необременительные меры COVID-защиты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Власти всех уровней должны предлагать гражданам необременительные, но необходимые меры и средства защиты от коронавируса, заявил президент РФ Владимир Путин. "Наша святая обязанность, профессионального сообщества, руководителей всех уровней власти и управления, - очень аккуратно, тактично, но терпеливо и настойчиво объяснять людям реалии складывающейся обстановки и предлагать необременительные, но абсолютно необходимые меры и средства защиты", - сказал Путин во вторник на совещании с членами правительства в режиме видеоконференции. Он отметил, что людям надоело ношение масок, соблюдение дистанции и прочие ограничения, введенные из-за коронавируса. "Я их прекрасно понимаю", - сказал президент. "Как ни странно, до сих пор люди не всегда чувствуют, понимают, а поэтому не всегда верят в то, что весь мир столкнулся, и мы в России тоже, с очень опасным противником. Инфекционные заболевания и COVID не в последнюю очередь являются тихим, незаметным, но очень опасным врагом. Люди часто этого не чувствуют", - заявил Путин. Президент напомнил, что значительная часть компетенций в решении вопросов по борьбе с COVID-19 переданы главам регионов. "До сих пор у нас все хорошо получалось. Надеюсь, что и дальше мы будем действовать в таком же режиме", - сказал он. "То, что в Москве мы наблюдаем большее число заболевших, тоже не новая ситуация. Так было и весной. Но это значит, что в регионах, понимая это, должны быть готовы к любому развитию ситуации", - подчеркнул Путин.]]></text>
</doc>
