<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732364</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732364</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 17:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">WSJ узнала о планах Минюста США подать иск против Google</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Google</tag>
    <tag type="str">Минюст США</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Министерство юстиции США планирует во вторник подать иск против принадлежащей Alphabet Inc. Google, обвиняя компанию в нарушении конкуренции в сфере поисковых сервисов и рекламы, пишет The Wall Street Journal со ссылкой на высокопоставленных чиновников ведомства. Иск против Google может стать самым агрессивным шагом властей США в отношении доминирующей в технологическом секторе компании за последние два десятилетия, отмечает газета. Минюст намерен обвинить Google в заключении соглашений, которые препятствуют доступу конкурентов в сектор. Помимо этого, власти США утверждают, что Google платила производителям мобильных телефонов, операторам связи и интернет-браузеров, таким как Safari американской Apple Inc., за установки Google в качестве поисковика по умолчанию. Минюст также намерен оспорить практику предварительной установки поискового приложения Google на телефоны с операционной системой Android. По мнению властей, Google с помощью положений о разделении доходов препятствуют предварительной установке на телефоны конкурирующих поисковиков. По данным властей, Google владеет или контролирует каналы, на которые приходится примерно 80% поисковых запросов в США. В результате другие поисковые системы не могут получить достаточное количество запросов, чтобы конкурировать с Google, потребители сталкиваются с ограниченным выборов, а рекламодатели - с завышенными ценами. Ожидается, что генеральные прокуроры более 10 штатов поддержат иск Минюста. Google не ответила на запрос комментария WSJ, однако ранее компания заявляла, что ее конкурентное преимущество заключается в том, что миллиарды людей выбирают ее сервис каждый день. Расследование Минюста США в отношении Google продолжалось более года и проходило на фоне проверки нескольких крупнейших технологических компаний страны. Если Google проиграет дело, компания может быть вынуждена провести реорганизацию бизнеса в соответствии с решением суда. Минюст в своем исковом заявлении не укажет возможных способов устранения нарушения, однако один из чиновников не исключил, что Google могут обязать провести структурные изменения. Победа Google нанесет удар по расследованиям в отношении других крупных технологических компаний в США. Как отмечает WSJ, судебные разбирательства могут продлиться несколько лет и завершиться при президенте Соединенных Штатов, который победит на выборах 3 ноября.]]></text>
</doc>
