<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735696</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735696</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 13:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Париж пригрозил Анкаре санкциями из-за резких высказываний Эрдогана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Жан-Ив Ле Дриан</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Французский министр иностранных дел Жан-Ив Ле Дриан осудил резкие высказывания президента Турции Реджепа Тайипа Эрдогана в адрес Франции и ее руководства, допустив возможность санкций. "Президент Эрдоган сейчас регулярно выступает с неприемлемыми заявлениями насилия, даже ненависти", - сказал глава МИД Франции в четверг в интервью радиостанции Europe 1. "Это направлено не только против Франции, существует полная европейская солидарность по этому вопросу, и мы очень твердо настаиваем, чтобы Турция отказалась от такой логики", - продолжил Ле Дриан. При этом министр напомнил, что "Европейский совет, который объединяет глав государств и правительств 27 членов Европейского союза, решил, что он примет необходимые меры в отношении турецких властей". По его словам, если турецкая сторона не изменит свою позицию, "есть средства давления, есть план возможных санкций". Эрдоган обвинил президента Франции Эммануэля Макрона, защищавшего право на карикатуру, в том числе на пророка Мухаммеда, в кампании ненависти против ислама и  подверг сомнению психическое здоровье  главы французского государства. Помимо того, в минувшую среду, 4 ноября, Турция угрожала "твердо ответить" на запрет во Франции турецкой ультранационалистической организации  "Серые волки" . Накануне министр внутренних дел Франции Жеральд Дарманен официально объявил о запрете на территории страны "Серых волков". "Движение "Серые волки" было распущено на совете министров в соответствии с указаниями президента республики", - написал глава МВД в твиттере. "Серые волки" (Бозкурт) - организация турецких ультраправых националистов. Создана в конце 1960-х годов при Партии националистического движения (по другим данным, существовала с 1948 года). Считается наиболее радикальным крылом этой партии, придерживающейся пантюркистской идеологии. Боевики из "Серых волков" неоднократно обвинялись в терактах. Член этой группировки Мехмет Али Агджа совершил 13 мая 1981 года в Риме покушение на папу Римского Иоанна Павла II.]]></text>
</doc>
