<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726482</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726482</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 11:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Магнит" запустит два вида собственной доставки продуктов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Магнит</tag>
    <tag type="str">Флориан Янсен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Ритейлер "Магнит" планирует запустить два вида собственной доставки продуктов - экспресс-доставку и сервис, рассчитанный на закупки впрок. О планах компании запустить собственную доставку до конца 2020 года сообщил исполнительный директор "Магнита" Флориан Янсен на открытии "Цифрового офиса" ритейлера в "Сколково". Как говорится в презентации "Магнита", у ритейлера будет два вида доставки: экспресс-доставка и доставка с более длительным сроком, рассчитанная на более крупные и регулярные покупки. "Магнит" - крупнейший по числу магазинов и второй по выручке ритейлер в России. На конец июня под управлением компании было 20 894 магазинов, включая 14 581 магазинов "у дома". Выручка "Магнита" по итогам первого полугодия составила 763,4 млрд рублей (рост на 16% по сравнению с показателем за первое полугодие 2019 года). Пока ритейлер развивает сервисы доставки совместно с партнерами и до недавнего времени у него не было крупных проектов в e-grocery. Эксперименты в этой области "Магнит" начал в прошлом году: весной компания запустила пилотные проекты по доставке товаров из своих магазинов совместно с партнерами. В частности, в Краснодаре был запущен сервис доставки продовольственных и непродовольственных товаров из супермаркетов "Магнит" вместе с компанией Broniboy. Кроме того, компания тестировала онлайн-заказы через сервис доставки из магазинов iGooods в нескольких городах. В своем годовом отчете ритейлер сообщал, что может сделать "первые шаги" в развитии онлайн-продаж в 2020 году. В феврале "Магнит" запустил цифровую трансформацию, среди целей которое - усиление IT, поддержка бизнеса данными и технологиями, создание сильного цифрового бренда. В начале мая "Магнит" объявил, что  назначил исполнительным директором  Флориана Янсена - бывшего CEO онлайн-ритейлера Lamoda. Вместе с ним в "Магнит" перешли несколько топ-менеджеров из Lamoda. Новая команда возглавила процесс цифровой трансформации "Магнита". В ее задачи, в частности, входит запуск эффективной омниканальной платформы в ответ на изменяющиеся потребности покупателей. В мае ритейлер запустил пилотный проект доставки из 18 супермаркетов в Ростове-на-Дону и Волгограде совместно с Pony Express, а также тестовую экспресс-доставку продуктов  совместно с "Яндекс.Лавкой"  (две тестовые точки "Яндекс.Лавки" открылись в Москве, "Магнит" обеспечивает подавляющую часть ассортимента этих складов партнера). В конце августа "Магнит" активизировал развитие в сфере foodtech: ритейлер запустил доставку в партнерстве с крупнейшим сервисом доставки готовой еды -  Delivery Club . Услуга работает в нескольких районах Москвы, до конца 2020 года она появится по всей столице и в Петербурге. В перспективе география доставки из "Магнита" может расшириться до всех городов, где у Delivery Club есть собственная доставка (более 100 населенных пунктов помимо городов Московской и Ленинградской областей). Кроме того, "Магнит" работает над запуском доставки совместно с "Яндекс.Едой", сообщил Янсен в пятницу. В ближайшем будущем доставка появится из всех форматов "Магнита" (кроме продовольственных магазинов ритейлер также управляет магазинами дрогери и аптеками). Доставка из супермаркетов и гипермаркетов "Магнит семейный", а также из аптек планируется уже в этом году под собственным брендом (запуск онлайн-продаж из аптек намечен на сентябрь). Доставка из магазинов дрогери "Магнит Косметик" запустится также в 2020 году, но совместно с партнерами.]]></text>
</doc>
