<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736876</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736876</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 20:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ не понравились слова посла Азербайджана "на войне как на войне" о сбитом Ми-24</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Ми-24</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - В Москве считают "большой ошибкой" заявление посла Азербайджана по сбитому российскому вертолету, настаивают на его скорейшем расследовании и наказании виновных, заявили журналистам в четверг в МИД России. Ранее посол Азербайджана в РФ Полад Бюльбюль оглы, говоря об инциденте с российским вертолетом, в частности, заявил, что "на войне как на войне, всякое может быть". "Это большая ошибка. Если Россия исповедовала бы принцип "на войне как на войне", то ответ был бы сокрушительным. В Москве же восприняли слова Баку  о признании вины и извинениях ", - отметили на Смоленской площади. В МИД РФ подчеркнули, что Москва ожидает "скорейшей реализации заверений президента Алиева о проведении расследования и наказании виновных". "Исходим из того, что азербайджанская сторона более не позволит себе никаких двусмысленных заявлений в связи с трагическим инцидентом", - заявили в МИД России. Российский ударный вертолет Ми-24  был сбит  в минувший понедельник в воздушном пространстве Армении, вне зоны боевых действий. Минобороны РФ сообщило, что двое российских военнослужащих погибли, еще один ранен. Инцидент произошел 9 ноября около 18:30 (17:30 по Москве). Вертолет сопровождал автоколонну 102-й российской военной базы по территории Армении в воздушном пространстве рядом с армянским населенным пунктом Ерасх вблизи с границей Нахичеванской автономной республики (Азербайджан), сообщили в Минобороны РФ В МИД Азербайджана заявляли, что Ми-24 был случайно сбит азербайджанскими военными над территорией Армении. "Азербайджанская сторона приносит извинения российской стороне в связи с данным трагическим инцидентом, который носит характер случайности и не был направлен против российской стороны", - отметили в МИД. Азербайджанская сторона заявила, что готова выплатить соответствующую компенсацию.]]></text>
</doc>
