<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730726</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730726</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 11:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Испании пригрозил Мадриду режимом ЧП из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Испания</tag>
    <tag type="str">Мадрид</tag>
    <tag type="str">Педро Санчес</tag>
    <tag type="str">Исабель Айюсо</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Премьер Испании Педро Санчес в ультимативной форме заявил главе регионального правительства Мадрида Исабель Диас Айюсо о необходимости введения на территории этого автономного сообщества предписанных минздравом страны более жестких ограничительных мер в связи с распространением коронавируса. По данным испанского телевидения, в телефонной беседе с Айюсо Санчес сказал - либо регион принимает эти меры, либо центральное правительство введет на его территории режим чрезвычайного положения. Обсуждение этой темы вынесено на чрезвычайное заседание испанского правительства в пятницу. Такая реакция испанского правительства вызвана решением Высшего суда Мадрида, который накануне, 8 октября, постановил снять ряд ограничений, рекомендованных ранее для региона минздравом страны. Айюсо выступает против чрезвычайных мер и заявляет, что готова рассмотреть альтернативы. В конце прошлой недели правительство Испании одобрило распоряжение минздрава, в соответствии с которым были введены ограничения для столицы и девяти предместий, также входящих в состав автономного сообщества Мадрид. Всего ограничительные меры затронули около 4,8 млн человек. На этой территории запрещается выходить на улицу без крайней надобности, а лишь только по работе, учебе, по медицинским или по каким-то другим неотложным причинам. Существенные ограничения введены и в отношении работы магазинов, гостиниц, объектов общепита. Тогда Айюсо иронично отреагировала на решение минздрава об ужесточении мер, отметив, что теперь в Мадрид проще попасть из Берлина, чем из предместья города. При этом она "поблагодарила" Санчеса за посеянный хаос.]]></text>
</doc>
