<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736457</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736457</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 17:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил, что РФ не будет втягиваться в гонку вооружений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Россия не будет ввязываться в изматывающую гонку вооружений, в этом в настоящее время нет необходимости, заявил президент РФ Владимир Путин. "Мы не намерены ввязываться, втягиваться в изматывающую гонку вооружений", - сказал он на совещании с руководящим составом Минобороны, руководителями федеральных ведомств и предприятий ОПК. "Мы не будем этого делать, и необходимости у нас такой сегодня нет", - добавил Путин. "У нас есть все необходимые стратегические силы для надежной защиты интересов России", - подчеркнул он. Путин также сообщил, что Россия, с учетом современных геополитических рисков, намерена продолжить модернизацию стратегических ядерных сил (СЯС), "планомерно укреплять их составляющие". Президент обратил внимание на то, что за последние годы в армию и на флот в приоритетном порядке поступают новые ракетные и авиационные комплексы. "В результате доля современных вооружений в стратегических ядерных силах составляет уже 82%", - сообщил Путин. Он, в частности, напомнил, что на боевое дежурство заступил первый полк, оснащенный гиперзвуковым ракетным комплексом "Авангард", порядка половины соединений РВСН получили новейшие комплексы "Ярс", в состав ВМФ введена головная подводная лодка проекта "Борей-А". Путин в ходе совещания также назвал ядерную триаду "важнейшей ключевой гарантией" безопасности России, "а если смотреть шире, то и глобальной стабильности", несмотря на меняющийся характер военных угроз. Он подчеркнул, что сохранение такого баланса сил сводит на нет угрозу крупномасштабного военного конфликта и делает бессмысленными любые попытки шантажа и давления в отношении РФ.]]></text>
</doc>
