<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740895</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740895</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 12:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">AstraZeneca испытает комбинацию своей вакцины со "Спутником V"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">AstraZeneca</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">РФПИ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Британская компания AstraZeneca проведет клинические испытания комбинации своей вакцины со "Спутником V",  говорится  в заявлении компании. В сообщении компании подчеркивается, что будут проведены исследования по оценке безопасности и иммуногенности комбинированного применения вакцины AZD1222 (разработана AstraZeneca совместно с Оксфордским университетом) и вакцины "Спутник V" (разработана российским центром имени Гамалеи). Для клинических испытаний будет открыт набор добровольцев в возрасте от 18 лет и старше. В настоящее время компания AstraZeneca изучает возможности комбинации разных аденовирусных векторных вакцин, отмечается в заявлении. Комбинации могут вызвать более устойчивый и продолжительный иммунный ответ, поясняет компания. Обе вакцины - AZD1222 и "Спутник V" - созданы на основе аденовирусных векторов, в которые встроен шиповидный белок вируса SARS-CoV-2. Сами аденовирусы при этом лишены способности к репликации и являются системой доставки генетического материала (антигена) в клетки организма человека, отмечают в AstraZeneca. В конце ноября Российский фонд прямых инвестиций предложил британской компании AstraZeneca скомбинировать вакцину их производства со "Спутником V". "В настоящее время вакцина AstraZeneca показала эффективность в 62%. Если они будут проводить новое клиническое исследование, мы предлагаем скомбинировать укол AZ со "Спутником V" для увеличения эффективности", - говорилось в сообщении. Комбинирование вакцин может оказаться важным при проведении ревакцинации, отмечают в фонде. Вакцина "Спутник V" показала эффективность в 95% на 42 день испытаний. РФПИ также предложил поделиться технологией изготовления своей вакцины от коронавируса с зарубежными компаниями "Sanofi" и GSK.]]></text>
</doc>
