<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">647950</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/647950</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-27 23:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белый внедорожник ищут в Москве в связи с похищением картины Куинджи</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Приметы похитителя: худощавый мужчина с русыми волосами и в джинсах</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 января. INTERFAX.RU - Правоохранительные органы разыскивают в Москве белый внедорожник, на котором предположительно скрылся похититель картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым", сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Видеозаписи с камер уличного наблюдения позволили установить, что предполагаемый похититель картины скрылся на белом Mersedes M-класса. Номер автомобиля идентифицировать пока не удалось", - сказал собеседник агентства. По его словам, в настоящее время машину пытаются отследить с помощью автоматизированной системы "Поток". Он уточнил приметы преступника, на основании которых был составлен его фотокомпозиционный портрет: худощавый мужчина в возрасте до 35 лет, рост около 172 см, волосы русые, коротко стриженные. Был одет в темно-синюю водолазку и джинсы такого же цвета. Ранее источник сообщил, что составлен фоторобот похитителя, который разослан во все подразделения московской полиции, решается вопрос о возбуждении уголовного дела о хищении культурных ценностей. Официальный представитель МВД Ирина Волк сообщила ранее в воскресенье "Интерфаксу", что в полицию обратились работники охраны Третьяковской галереи с сообщением о хищении картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" со стены одного из залов. Информированный источник сообщил "Интерфаксу", что картина пропала на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. "Мужчина, которого приняли за работника музея, спокойно подошел к полотну Куинджи, достал его из рамы и удалился", - сказал собеседник агентства.]]></text>
</doc>
