<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708029</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708029</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 10:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Регионам РФ выделили более 12 млрд рублей на доплаты врачам, лечащим больных с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Правительство России утвердило распределение межбюджетных средств на сумму более 12 млрд рублей, предоставляемых в этом году бюджетам регионов на доплаты медикам, помогающим больным с коронавирусом. Как сообщает  сайт  правительства, распоряжения о выделении средств подписал и.о. премьер-министра Андрей Белоусов. Москва получает 4 млрд 351 млн 621,7 тыс. рублей, Московская область - 413 млн 528,3 тыс. рублей, Петербург - 253 млн 662 тыс. рублей, говорится в документе. Как отмечается, в соответствии с "пунктом 6 Правил предоставления в 2020 году иных межбюджетных трансфертов из федерального бюджета бюджетам субъектов Российской Федерации, источником финансового обеспечения которых являются бюджетные ассигнования резервного фонда правительства Российской Федерации", в регионы направляется 3 млрд 154 млн 928,5 тыс. рублей. Еще 9 млрд 266 млн 197,7 тыс. рублей выделяется регионам "в соответствии с пунктом 8 Правил предоставления в 2020 году иных межбюджетных трансфертов из федерального бюджета бюджетам субъектов Российской Федерации (...) в целях софинансирования в полном объеме расходных обязательств субъектов Российской Федерации, возникающих при осуществлении выплат стимулирующего характера за выполнение особо важных работ медицинским и иным работникам, непосредственно участвующим в оказании медицинской помощи гражданам, у которых выявлена новая коронавирусная инфекция COVID-19". Ранее в воскресенье оперативный штаб сообщил, что за сутки в России выявлены  еще 11 012 случаев  заболевания коронавирусом в 83 регионах. Нарастающим итогом в стране зарегистрировано   209 688 случаев   коронавирусной инфекции.]]></text>
</doc>
