<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">663222</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/663222</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-31 13:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минкультуры открестились от требований вырезать сцены из фильма про Элтона Джона</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В России картина вышла с купюрами: из нее удалили секса между мужчинами</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Элтон Джон</tag>
    <tag type="str">Каннский кинофестиваль</tag>
    <tag type="str">Антон Долин</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Централ Партнершип</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 31 мая. INTERFAX.RU - Картину Декстера Флетчера об Элтоне Джоне "Рокетмен" сократили для российского проката, и дублированную и субтитрованную версию. Внимание на это  обратил  кинокритик Антон Долин. В Минкультуры "Интерфаксу" заявили, что не требовали делать никаких купюр. По словам Долина, из фильма вырезали все сцены поцелуев, секса и орального секса между мужчинами. Также из него убрали завершающий титр, в котором говорится о браке музыканта с мужчиной и о том, что они воспитывают детей. "Из фильма убрали всего минут 5, но это очень заметно. Речь идет о принципиальных пяти минутах, очень важных для художественного замысла", - написал критик в фейсбуке и назвал это цензурой. Также в картине сократили сцены многочисленного употребления наркотиков и алкоголя, от зависимости к которым Элтон Джон лечился в реабилитационной клинике,  пишет  "Кинопоиск". "Никаких рекомендаций по поводу удаления сцен из указанной картины Минкультуры России не давало, это исключительно решение компании-прокатчика ленты", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе ведомства. Глава департамента кинематографии Минкультуры России Ольга Любимова назвала "самоцензурой" решение компании-прокатчика удалить сцены из "Рокетмена". "Это самоцензура, если говорить и оценивать эту ситуацию, потому что, к сожалению, я не видела фильма в Каннах и мне не с чем сравнивать. Нам принесли релиз, который мы выдали. Прокатчик сам запросил категорию 18+, мы не возражали, действительно ряд сцен соответствовали этому возрастному рейтингу, и в срок было выдано прокатное удостоверение, если честно, о существующей проблеме я узнала из соцсетей", - сказала Любимова журналистам в пятницу. Она отметила, что данная ситуация должна быть решена между правообладателем и дистрибьютером фильма. "В фильм действительно были внесены изменения для соответствия картины законодательству РФ", -  заявил  изданию "Искусство кино" представитель прокатчика "Централ Партнершип". Хронометраж российской версии фильма составляет 1 час 40 минут, отмечает "Кинопоиск" со ссылкой на данные приложения объединенных киносетей "Формула Кино" и "Синема Парк", которое называется "Кинотеатры", составляет 1 час 40 минут. В международной базе IMDb указано, что фильм идет 2 часа 1 минуту, именно столько же он продолжался на премьере в Каннах. В реестре прокатных удостоверений Минкульта указан хронометраж 1 час 59 минут. В российский прокат байопик выйдет 6 июня. Премьерный показ состоялся 30 мая. Роль Элтона Джона в картине сыграл Тэрон Эджертон.]]></text>
</doc>
