<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740396</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740396</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 13:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МЧС предложили принять закон о психологической помощи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юлия Шойгу</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Руководитель Центра экстренной психологической помощи МЧС РФ Юлия Шойгу представила проект федерального закона о психологической помощи с определением ее видов, прав и обязанностей специалистов. "Нормативного регулирования в этой области деятельности нет совсем, к большому сожалению. Поэтому мы не можем говорить, что относится, а что не относится к психологической помощи, не можем говорить на юридическом языке о том, какие права и обязанности есть у человека, оказывающего психологическую помощь и у человека, ее получающего", - отметила Шойгу в рамках "Ананьевских чтений" на площадке Санкт-Петербургского государственного университета во вторник. Она представила концепцию федерального закона, включающего 18 статей. В документе предлагается определить взаимные права психолога, заказчика и получателя психологической помощи, определить ее формы и виды и прописать понятие психологической тайны. Также закон должен определить формат государственного регулирования психологической помощи. "Задача - определить, что такое психологическая деятельность и психологическая помощь. Это очень важная задача, которая позволяет очертить сферы нашей компетенции и выстроить конструктивные отношения с коллегами-медиками с одной стороны, а с другой стороны - отсечь парапсихологические, экстрасенсорные и другие практики, не имеющие отношения к нашей профессиональной деятельности", - добавила Шойгу. По ее словам, проект закона направлен на рассмотрение в Российское психологическое общество. Совместно с экспертами предлагается разработать также профессиональный стандарт для оказания психологической помощи в РФ.]]></text>
</doc>
