<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740788</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740788</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 17:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кабмин обсуждает ограничение цен с производителями сахара и подсолнечного масла</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Минсельхоз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Правительство обсуждает с производителями сахара и подсолнечного масла возможность ограничения цен на определенном уровне. В случае, если цены в рознице не стабилизируются, то могут быть приняты дополнительные ограничительные меры, например, введение экспортной пошлины на подсолнечное масло. Как сообщили "Интерфаксу" источники на продрынке, речь об этом шла на совещании в Минсельхозе, которое было проведено по поручению премьер-министра Михаила Мишустина. В частности, отпускную цену на подсолнечное масло предлагается определить на уровне 95 рублей за литр, розничную - 110 рублей, на сахар - 36 и 45 рублей за кг соответственно. Как отметили источники, предполагается, что это будет сделано на основе соглашений производителей с торговыми сетями. "Речь идет о, своего рода, добровольном самоограничении", - сказал один из них. Другой источник знает, что по подсолнечному маслу этот ценовой рубеж должен быть достигнут до 21 декабря. В ином случае будет обсуждаться перспектива введения экспортной пошлины и на масло. Ранее в четверг Мишустин  подверг критике  действия министерств, не отреагировавших должным образом на рост цен на отдельные продукты. Он поручил вице-премьерам, министрам и главам профильных ведомств принять меры для урегулирования ситуации с ростом цен на продукты питания. Мишустин также призвал производителей товаров и торговые сети не завышать цены и  не наживаться на людях . "Не надо наживаться на людях. В нынешней непростой ситуации это недопустимо. Необходимо принять решительные меры и разобраться с ценообразованием", - сказал премьер в ходе заседания правительства в четверг.]]></text>
</doc>
