<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733988</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733988</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-24 07:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Bloomberg узнал об иске против Facebook со стороны властей США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Facebook</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 октября. INTERFAX.RU - Антимонопольные власти США могут в ближайшие недели подать иск против Facebook Inc., которую они обвиняют в нарушении конкуренции, пишет Bloomberg со ссылкой на осведомленный источник. Чиновники Федеральной торговой комиссии (FTC) США, которая более года вела расследование в отношении компании, поддерживают подачу иска, однако окончательное решение должно приниматься пятью руководителями комиссии. В рамках своего расследования FTC, в частности, пыталась установить, было ли целью покупки Instagram и WhatsApp устранение рисков конкуренции с их стороны. Группа генеральных прокуроров штатов во главе с генеральным прокурором Нью-Йорка также проверяют деятельность Facebook. Как отмечает Bloomberg, у FTC есть возможность подать иск в отношении компании в свой собственный административный суд, а не в федеральный. Комиссия и офис генерального прокурора Нью-Йорка отказались от комментариев. Власти США подозревают, что Facebook за счет приобретения Instagram и WhatsApp пыталась устранить потенциальных конкурентов. Хотя FTC ранее проверяла сделки и одобрила их, у комиссии есть право пересмотреть свое решение, если суд выявит нарушение антимонопольного законодательства. Антимонопольный подкомитет Палаты представителей Конгресса США в докладе, опубликованном в начале октябре, отметил, что Facebook "привела рынок социальных сетей к состоянию монополии и теперь считает конкуренцию между собственными продуктами более значимой, чем конкуренцию с другими фирмами". Глава Facebook Марк Цукерберг на слушаниях в июле заявил, что успех Instagram стал возможен благодаря инвестициям Facebook в социальную сеть после ее приобретения в 2012 году.]]></text>
</doc>
