<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727559</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727559</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 11:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оператор Лондонской биржи начал эксклюзивные переговоры о продаже Borsa Italiana.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Borsa Italiana</tag>
    <tag type="str">Euronext</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Евроосюз</tag>
    <tag type="str">LSEG</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - London Stock Exchange Group Plc (LSEG), оператор Лондонской фондовой биржи (LSE), объявил, что ведет эксклюзивные переговоры с Euronext NV о продаже Borsa Italiana. О предложении Euronext NV  стало известно  14 сентября. LSEG сообщил, что получил и рассмотрела предложения от нескольких потенциальных покупателей. Euronext сообщила в отдельном пресс-релизе, что переговоры с LSEG она ведет совместно с CDP Equity (принадлежит итальянскому инвестиционному банку Cassa Depositi e Prestiti) и итальянской банковской группой Intesa Sanpaolo SpA. "Италия, через Borsa Italiana, станет крупнейшим источником доходов после расширения группы Euronext", - отмечается в сообщении оператора. Euronext является крупнейшей биржей в Европе и управляет торговыми площадками в Амстердаме, Брюсселе, Лондоне, Лиссабоне, Дублине, Осло и Париже. В прошлую пятницу Euronext заявила, что ведет переговоры с Cassa Depositi e Prestiti для подачи совместной заявки на покупку Borsa Italiana. В тот же день Deutsche Boerse AG сообщила, что заинтересована в приобретении итальянской биржи. LSEG приобрела Borsa Italiana, одну из крупнейших бирж Европы, в 2007 году за $2,3 млрд. В июле 2020 года LSEG сообщила, что может продать долю в итальянской электронной площадке для торговли активами с фиксированной доходностью MTS SpA, принадлежащей Borsa Italiana, или Borsa Italiana целиком, чтобы получить разрешение Еврокомиссии на сделку с Refinitiv. LSEG объявила о покупке Refinitiv Holdings Ltd., одного из крупнейших мировых поставщиков финансовой информации, в августе 2019 года. По условиям сделки, LSEG приобретает акции Refinitiv на сумму $14,5 млрд, а также берет на себя долг компании в размере $12,5 млрд. Таким образом, общая сумма сделки составляет $27 млрд. В июне текущего года Еврокомиссия начала углубленную проверку сделки LSEG и Refinitiv, выразив опасения, что объединение компаний приведет к снижению конкуренции в сегменте торговли различными финансовыми инструментами и клиринга, а также в сфере финансовой информации. Котировки акций LSEG в начале торгов в пятницу растут на 0,6%. С начала текущего года рыночная стоимость компании выросла примерно на 15% и составляет в настоящее время 31,4 млрд фунтов стерлингов.]]></text>
</doc>
