<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729531</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729531</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 15:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Машина с журналистами AFP попала под обстрел в Нагорном Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">AFP</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Перевозивший журналистов Agence France-Presse (AFP) автомобиль попал под обстрел c азербайджанской стороны, есть раненые, сообщает информационный штаб непризнанной Нагорно-Карабахской Республики. "Вооруженные силы Азербайджана целились также в автомобиль, который перевозил журналистов международного новостного агентства AFP, находящихся в Арцахе с журналистской миссией", - сообщает информационный штаб Карабаха. По их данным, есть тяжело раненые, жертв нет. Между тем в штабе не уточняют количество журналистов и место обстрела. Ранее в четверг сообщалось о том, что журналисты попали под обстрел с азербайджанской стороны в карабахском городе Мартуни. Журналист французского издания Le Monde находится в тяжелом состоянии, написал в своем телеграм-канале находящийся в Карабахе специальный корреспондент РИА ФАН Аббас Джума. Второй журналист Le Monde находится в операционной в Мартуни. Главный редактор телеканала "Дождь" Тихон Дзядко сообщил "Интерфаксу", что под Мартуни  попал под обстрел  его заместитель Дмитрий Еловский. "Дмитрий Еловский попал под обстрел в городе Мартуни в Нагорном Карабахе, он не пострадал. Сейчас он находится в бомбоубежище", - сказал Дзядко, отметив, что Еловский работает без съемочной группы. Пресс-секретарь МИД Армении Анна Нагдалян сообщила, что около 200 иностранных журналистов, представляющих более 50 иностранных СМИ, аккредитовались для освещения событий в зоне карабахского конфликта. "Большая их часть уже прибыла в Армению и Арцах", - написала Нагдалян в фейсбуке. Минобороны Азербайджана 27 сентября заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации.]]></text>
</doc>
