<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734454</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734454</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 21:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В двух регионах Швеции вводят ограничения на контакты из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Швеция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Власти шведского региона Сконе на фоне серьезного роста заболеваемостью коронавирусом COVID-19 в стране призвали жителей региона серьезно сократить социальные контакты с другими людьми, сообщают западные СМИ. Рекомендация будет действовать в течение трех недель. Населению также советовали избегать массовых и культурных собраний, не посещать такие закрытые помещения как музеи, библиотеки и спортзалы. На прошлой неделе администрация региона Уппсала рекомендовала жителям в течение двух недель избегать общественного транспорта и не встречаться с людьми за пределами своих жилищ. В то же время, подчеркивают СМИ, эти ограничения в Швеции носят лишь рекомендательный характер. "На прошлой неделе количество новых случаев  (коронавируса - ИФ ) увеличилось на 70% в сравнении с неделей до этого - одно из самых значительных повышений, которые мы видели", - заявил на пресс-конференции главный эпидемиолог страны Андерс Тегнелл. Согласно данным статистического сайта Worldometers, всего в Швеции за время пандемии выявили 115 785 случаев заражения коронавируса. 5 918 инфицированных скончались. Швеция в отличие от других европейских стран не ограничивала полностью из-за пандемии передвижения жителей страны, работу предприятий и развлекательных учреждений, баров, магазинов, ресторанов и школ. Хотя большинство шведов поддержали такой правительственный подход, другие наблюдатели обвиняли власти в пренебрежении жизнями населения страны. Западные СМИ в свою очередь уточняют, что, хотя в Швеции зафиксировано больше летальных исходов, чем в соседних скандинавских странах, эти показатели ниже, чем в таких европейских странах как Великобритания, Франция, Бельгия.]]></text>
</doc>
