<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737519</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737519</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 16:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд обязал экс-полковника Захарченко изучить материалы нового дела к зиме</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Захрченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы по ходатайству следствия установил срок ознакомления с материалами уголовного дела бывшему сотруднику антикоррупционного главка МВД (ГУЭБиПК) Дмитрию Захарченко до 27 ноября, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. "Ходатайство следователя удовлетворено. Установлен срок  ознакомления  с материалами уголовного дела до 27 ноября 2020 года", - сообщили в пресс-службе во вторник. Как сообщалось, объем дела, с которым знакомится Захарченко, составляет порядка 70 томов. В 2019 году Захарченко был  приговорен  к 12,5 годам колонии строгого режима со штрафом в 118 млн руб. и лишением звания полковника за воспрепятствование правосудию и получение взятки в виде дисконтной карты, с помощью которой он сэкономил 3 млн рублей в сети ресторанов La Maree. При этом бывший полицейский оправдан с правом на реабилитацию по другому эпизоду вмененного ему взяточничества - о незаконном получении $800 тыс. В 2020 году Захарченко  предъявили обвинение  в получении взяток на сумму около 1,5 млрд рублей и весной этапировали в Москву из мордовской колонии для ознакомления с новым делом. До настоящего времени его уже трижды отправляли назад в колонию из-за истечения сроков содержания под стражей и, не довозя, возвращали в столичное СИЗО-1 ("Кремлевский централ"). Бывший полковник, арестованный 10 сентября 2016 года, называл возбужденные против него уголовные дела "фейковыми".]]></text>
</doc>
