<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735604</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735604</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 19:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефть подорожала на данных о снижении запасов в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">нефть</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Цены на нефть эталонных марок в среду продолжают уверенно повышаться после публикации данных Минэнерго США о значительном снижении запасов нефти в стране на прошлой неделе. Стоимость январских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 18:33 по Москве составляет $40,46 за баррель, что на $0,75 (1,89%) выше цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на декабрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи к этому времени составляет $38,41 за баррель, что на $0,75 (1,99%) выше уровня предыдущей сессии. Коммерческие запасы нефти в США на прошлой неделе упали на 7,998 млн баррелей, свидетельствуют данные еженедельного доклада министерства энергетики страны. Запасы бензина выросли на 1,541 млн баррелей, дистиллятов - сократились на 1,585 млн баррелей. Запасы нефти на терминале в Кушинге увеличились на 936 тыс. баррелей. Аналитики, опрошенные S&P Global Platts, в среднем ожидали, что данные Минэнерго США покажут сокращение запасов нефти в стране на 600 тыс. баррелей, бензина - на 1,1 млн баррелей, дистиллятов - на 2,4 млн баррелей. Поддержку рынку также оказывают ожидания действий ОПЕК+. По данным Dow Jones, Саудовская Аравия и другие страны ОПЕК рассматривают возможность не просто продления действующих ограничений на добычу нефти, но и сокращения добычи, опасаясь падения спроса в условиях второй волны пандемии коронавирусной инфекции COVID-19 и карантинных мер в Европе. Инвесторы продолжают следить за подсчетом голосов на  выборах президента США .]]></text>
</doc>
