<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709559</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709559</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 22:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВОЗ сообщила о рекордном числе заражений коронавирусом за сутки в мире</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Всемирная организация здравоохранения сообщила в среду, что за прошедшие сутки в мире зарегистрировала самое большое число заражений коронавирусом с момента начала пандемии. "За последние 24 часа в ВОЗ поступили данные о 106 тыс. случаях заболевания, что является самым высоким суточным показателем с начала вспышки. Почти две трети этих случаев были зарегистрированы всего в четырех странах", - сообщает ВОЗ  в твиттере  со ссылкой на гендиректора организации Тедроса Адханома Гебрейесуса. При этом не указывается, о каких именно четырех странах идет речь. Глава ВОЗ подчеркнул, что мировой общественности "еще предстоит пройти долгий путь с пандемией COVID-19". Ранее в среду, согласно данным сайта Worldometer, число диагностированных случаев заражения коронавирусом COVID-19 в мире  достигло отметки в 5 млн . Согласно статистике, зарегистрировано более 325 тыс. случаев смерти людей с коронавирусом. Между тем, более 1,97 млн заболевших выздоровели, что составляет почти 40% всех выявленных случаев заболевания. Рекордное количество заражений и случаев смерти инфицированных COVID-19 приходится на США. Там с начала вспышки коронавируса выявлено свыше 1,5 млн заражений, причем более 93 тыс. скончались. Согласно данным сайта, в тройку с самой непростой эпидемиологической ситуацией входят также Испания и  Россия . При этом специалисты ранее неоднократно отмечали, что цифры, касающиеся общего количества заражений - в реальности неточные, так как, речь идет только о подтвержденных медиками случаях. В действительности это количество существенно выше.]]></text>
</doc>
