<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731907</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731907</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 07:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Европарламент учредил премию имени убитой журналистки Дафны Каруаны Галиции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Европарламент</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Дафна Каруана Галиция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Европейский парламент в пятницу учредил премию в области расследовательской журналистики имени Дафны Каруаны Галиции, мальтийской журналистки, убитой ровно три года назад. "Премия Дафны Каруаны Галиции отмечает важную роль, которую журналисты играют в сохранении наших демократий, будет служить напоминанием гражданам о значении свободной прессы. Эта премия призвана помочь журналистам в жизненно важной и зачастую опасной работе, которую они выполняют", - заявила заместитель председателя Европарламента Хайди Хаутала. Темами расследований журналистки была коррупция в правительстве, отмывание капиталов, связь бизнеса с организованной преступностью. Писала о "панамских документах". В 2016 году она выдвинула обвинения против премьер-министра страны Джозефа Муската в коррупционных связях с семьей президента Азербайджана Ильхама Алиева. Каруана Галисия была убита 16 октября 2017 года в результате взрыва ее автомобиля от заложенной в него бомбы. Глубокое возмущение общественности тем, как власти проводили расследование ее убийства, привело, в конце концов, к отставке премьер-министра Муската. Ежегодная премия с денежной составляющей в 20 тыс. евро будет присуждаться с октября 2021 года журналистам или группам журналистов из ЕС. Кандидаты и лауреат будут выбираться независимой комиссией.]]></text>
</doc>
