<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729364</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729364</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 15:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава СПЧ отметил "неприглядность" судов в деле Дмитриева</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Петрозаводск</tag>
    <tag type="str">Верховный суд Карелии</tag>
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">СПЧ</tag>
    <tag type="str">Валерий Фадеев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Судебная система неприглядно себя показала в деле историка Юрия Дмитриева, заявил председатель Совета при президенте по правам человека Валерий Фадеев. Он призвал Верховный суд России разобраться и дать обоснованное решение по данному делу. "Очень странная история, судебная система выглядит очень некрасиво, один суд оправдывает, другой дает 3,5 года по делу о педофилии, теперь республиканский суд дает срок, который положен по такому обвинению. Это одна судебная система, разберитесь. Необходимо доводить до Верховного суда, он еще должен рассмотреть данное дело", - сказал Фадеев. По его словам, у него возникло впечатление, что в этом деле "есть какой-то внутренний республиканский фактор, кто-то с кем-то борется". Фадеев выразил надежду, что Верховный суд России скажет свое слово в этой истории и мотивирует приговор. Главу Карельского "Мемориала" Юрия Дмитриева судили дважды по обвинению в преступлениях в отношении приемной дочери. В конце 2016 года его обвинили в изготовлении детской порнографии: при обыске на его компьютере нашли фотографии его дочери без одежды. Историк объяснял, что ребенок нездоров и он отслеживал изменения в ее физическом состоянии по этим фотографиям. В апреле 2018 года Петрозаводский городской суд  оправдал  Дмитриева по обвинению в изготовлении порнографии, но приговорил к ограничению свободы за хранение деталей ружья. Историка освободили в зале суда. 14 июня того же года Верховный суд Карелии отменил оправдательный приговор и направил дело на новое рассмотрение. 27 июня Дмитриева задержали по новому обвинению, и с тех пор он находится под стражей. Ему вменили сексуальное насилие к приемной дочери, а также оставили прежние обвинения. На новом процессе прокурор попросил для подсудимого 15 лет лишения свободы. 22 июля 2020 года Петрозаводский городской суд признал Дмитриева виновным в сексуальном насилии над девочкой, но приговорил к 3,5 годам колонии с учетом смягчающих обстоятельств. По остальным статьям суд историка оправдал. Приговор оспорили все три стороны процесса. Верховный суд Карелии в сентябре назначил Дмитриеву нового адвоката, поскольку его защитник был вынужден изолироваться из-за коронавируса. Дмитриев безуспешно добивался переноса процесса и отказывался от адвоката по назначению. 25 сентября почти 250 общественных деятелей   выразили сомнение  в беспристрастности Верховного суда Карелии и попросили его председателя Анатолия Накваса передать дело Дмитриева в любой другой регион. Суд  отказался  это сделать, указав, что просить о передаче дела могут только участники разбирательства. 29 сентября Верховный суд Карелии  приговорил  историка к 13 годам колонии.]]></text>
</doc>
