<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740668</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740668</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 06:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трутнев констатировал затянувшееся создание дальневосточной авиакомпании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дальний Восток</tag>
    <tag type="str">ДФО</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Аврора</tag>
    <tag type="str">Юрий Трутнев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Создание авиакомпании для перевозок на Дальнем Востоке РФ затягивается, сказал вице-премьер, полпред президента России в Дальневосточном федеральном округе (ДФО) Юрий Трутнев в четверг во Владивостоке на заседании совета при полпреде. "У нас есть поручение президента Российской Федерации о создании дальневосточной авиационной компании. Работа, сказать честно, подзатянулась. Она идет долго. Я сегодня предлагаю главам собраться и детально обсудить для того, чтобы уже точно понимали, как мы движемся. Собрать компанию, определить организационные ее принципы работы, права и обязанности всех управляющих органов", - сказал Трутнев. Проект дальневосточной авиакомпании с российскими самолетами обсуждается последние несколько лет. В Минтрансе ранее предлагали взять за основу авиакомпанию "Аврора": предполагалось, что сначала "Аэрофлот" продаст свой контрольный пакет в "Авроре" ее второму акционеру - Сахалинской области, затем в ее капитал будет предложено войти остальным субъектам ДФО. Проект в таком виде не устроил главу Якутии Айсена Николаева, который публично критиковал идею Минтранса. Николаев выступал за создание перевозчика на базе альянса существующих авиакомпаний, включая республиканские "Якутию" и "Полярные авиалинии". Вариант с альянсом, "когда несколько авиакомпаний, не объединяясь юридически, действуют в рамках одной территории, делят маршрутную сеть, обеспечивают единую систему продаж, тарифную политику - это вполне стандартная мировая процедура", заявлял Николаев. В начале сентября Минтранс сообщил, что по итогам очередного совещания с министрами и главами дальневосточных регионов было решено "начать формирование консорциума региональных авиакомпаний". Как один из вариантов организации структуры "обсуждалась возможность управления консорциумом авиакомпанией "Аврора". Юридические и финансовые вопросы будут проработаны в дальнейшем, обещали в Минтрансе. В октябре Минпромторг РФ назвал срок создания авиакомпании для перевозок на Дальнем Востоке - 2022 год.]]></text>
</doc>
