<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735252</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735252</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 14:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин заявил, что ситуация с COVID-19 в Москве продолжает улучшаться</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - В Москве снизилось количество выявляемых больных COVID-19, заявил мэр столицы Сергей Собянин. "Вторую неделю мы видим относительную стабилизацию ситуации. По сравнению с прошедшей неделей мы впервые видим на 1% уменьшение объема выявленных больных. (...) В предыдущие недели мы видели высокий рост", - сказал Собянин в ходе президиума координационного совета при правительстве РФ по борьбе с COVID-19. Мэр добавил, что количество госпитализированных москвичей превысило предыдущую неделю на 2%. Вместе с тем, раньше этот показатель рос большими темпами: неделей ранее было 3%, еще ранее - 15%, 20% и 40%. "По основным показателям мы видим определенную стабилизацию ситуации. Это с одной стороны, вызывает осторожный оптимизм. С другой, мы понимаем, что сами значения еще достаточно высокие, и нам требуется продолжать те меры, которые предприняты в городе", - отметил Собянин. Он заявил, что данные меры необходимо проводить "последовательно и жестко", чтобы ситуация и дальше стабилизировалась, а затем пошла на спад. Собянин также сообщил о создании запаса коек для больных коронавирусом в Москве. "На сегодняшний день около 50% коечного фонда находятся в резерве, свободными, что дает, конечно, запас прочности", - отметил мэр. Он напомнил, что в Москве развернуты резервные госпитали для больных COVID-19 общей мощностью около 7 тыс. мест. Это позволило сохранить в полном объеме экстренную и плановую медицинскую помощь в столице, сказал Собянин. "Сегодня экстренная помощь, по сравнению с 2019 годом, даже больше, чем в предыдущем году, плановая помощь сохраняется примерно в таких же объемах, как было в предыдущем году", - отметил мэр города.]]></text>
</doc>
