<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727378</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727378</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 13:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин утвердил обязанности россиян при приглашении иностранцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Правительство утвердило перечень обязанности россиян, которые приглашают и принимают иностранных граждан. Соответствующее постановление премьер-министра Михаила Мишустина опубликовано на официальном интернет-портале нормативных правовых актов. Оно будет действовать в течение шести лет. Приглашающая сторона обязана гарантировать обеспечение иностранца жильем, медицинской помощью и обеспечить его материально на условиях, определенных в гарантийных письмах, а также помогать иностранцу в осуществлении им цели въезда, которую он указал в документах. Для прибывающих с деловой поездкой принимающая сторона должна обеспечить проведение переговоров, иных совещаний или заключение контрактов. Иностранца, который прибывает для работы, принимающая сторона обязана трудоустроить, дать ему рабочее место и оформить с ним трудовой договор или гражданско-правовой договор на определенные работы. Если иностранец приезжает с учебной или гуманитарной целью, ему должны организовать учебу или мероприятия гуманитарного, религиозного, культурного или спортивного характера. Тех, кто приезжает с частной поездкой, принимающая сторона должна поставить на миграционный учет и арендовать для него жилье с заключением договора на свое имя. Если иностранец исчезает и перестает выходить на связь, принимающая сторона должна сообщить об этом в полицию. До 15 июля 2021 года МВД должно проанализировать практику применения этого постановления и доложить правительству о результатах.]]></text>
</doc>
