<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735763</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735763</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 18:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-советник Трампа допустил, что при проигрыше он попытается взять реванш в 2024 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Брайан Ланза</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп, вероятно, будет бороться за пост главы государства в 2024 году, если проиграет в этом, полагает его экс-советник Брайан Ланза. "Через четыре года он все еще будет в хорошей форме, чтобы снова баллотироваться", - сказал Ланза в эфире "Би-би-си". По его словам, если президент сейчас "проиграет в очень тяжелых выборах", то у него будут "все основания снова вести борьбу". "У Байдена ( нынешнего кандидата от демократов в президенты США - ИФ ) будет возможность руководить страной и попробовать вывести ее из пандемии коронавируса. Мы увидим, в чем он преуспел, а в чем – нет. А в Республиканской партии нет никого, кто бы мог составить реальную конкуренцию Трампу на праймериз", - добавил бывший советник Трампа. Президентские выборы в США прошли 3 ноября, в настоящее время идет подсчет голосов. Действующий глава государства, республиканец Трамп, пытается добиться переизбрания. Его соперник от демократов – бывший вице-президент Джо Байден. Победитель выборов пока не определился. Ранее Трамп предупредил, что готов обратиться в Верховный суд, так как считает неправильным учитывать на выборах бюллетени, поступившие по почте уже после закрытия избирательных участков. Прогнозируется, что в случае если кандидаты начнут опротестовывать те или иные результаты в судах, процесс выявления победителя может занять несколько недель.]]></text>
</doc>
