<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727164</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727164</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 12:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пандемия отсрочила ввод до 40% новых торговых центров в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РСТЦ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Knight Frank</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Из-за пандемии ввод от 30% до 40% новых торговых центров по всей России будет перенесен на 2021 год, сообщили аналитики консалтинговой компании Knight Frank. Они объяснили это спецификой рынка торговой недвижимости, для которого нужно привлекать и удерживать трафик покупателей. Последствия пандемии будут долго плохо сказываться на доходах ТРЦ, даже после того, как им всем разрешат работать, считают эксперты. Из-за этой ситуации будет перенесен и ввод новых центров, открытие которых планировалось на 2020 год. Ранее было заявлено о вводе до конца года торговых центров общей площадью около 2 млн квадратных метров. Аналитики называют это максимальным показателем за последние пять лет. В частности, в регионах планировалось открыть до конца года 669 тыс. кв.м торговых центров, а в Москве 443 тыс. кв. м. За первые девять месяцев этого года в России было введено восемь торговых центров. По словам аналитиков, произошел сдвиг в сторону онлайн-торговли, причем он отмечен и в традиционных офлайн-сегментах, таких как магазины люксовых брендов. Дальнейшее развитие рынка торговой недвижимости будет зависеть от таких факторов, как замедление темпов нового строительства, дальнейшее изменение площадей и форматов торговых объектов, рост доли социальных, культурно-образовательных, спортивных и оздоровительных функций в составе ТЦ, использование новых технологий и каналов продаж и продвижения, сокращение размера торговых пространств. Ранее в Российском совете торговых центров (РСТЦ) сообщили, что четверть ТЦ в России  могут закрыться осенью , если сроки уплаты налогов не будут перенесены на 2021 год. Союз  попросил  правительство предоставить отрасли субсидии на текущую деятельность, льготы и отсрочки по налогам (федеральным и региональным) и обеспечить скорейшее открытие в тех регионах, где работа непродовольственной торговли в торговых центрах по-прежнему не разрешена.]]></text>
</doc>
