<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740511</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740511</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 10:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свыше 8,5 тыс. военных уже сделали прививку российской COVID-вакциной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Более 8,5 тысяч российских военных уже вакцинированы от COVID-19, сообщил в среду министр обороны РФ Сергей Шойгу. "В целях наращивания вакцинации до конца года планируется получить еще до 100 тысяч доз вакцины", - сказал министр на совещании c руководящим составом Вооруженных сил РФ. Он отметил, что на сегодняшний день войска получили 14,5 тысяч доз вакцины, они отправлены в военные округа, Северный флот и центральный аппарат Министерства обороны РФ. При этом на базе военно-медицинских организаций для проведения вакцинации сформировано более 300 бригад медиков. "Санитарно-эпидемиологическая обстановка в Вооруженных Силах контролируемая. Благодаря принятым мерам, заболеваемость коронавирусом военнослужащих на 100 тыс. человек на 25% ниже, чем по стране", - отметил министр. 27 ноября Шойгу сообщил, что  более 400 тысяч  российских военных пройдут вакцинацию от коронавируса. Как сообщалось, российские военные принимали участие в испытаниях вакцины от коронавируса, разработанной научным центром имени Гамалеи Минздрава. Клинические испытания проводились на добровольцах на базе главного военного клинического госпиталя им.Бурденко. В Минобороны РФ сообщали, что испытания показали безопасность данной вакцины. 6 октября президент РФ Владимир Путин сообщил, что почти все руководство Минобороны РФ привилось от коронавируса. 4 сентября сообщалось, что Шойгу  сделал прививку  отечественной вакциной от COVID-19. Министр тогда сообщил, что первыми в армии прививку на добровольной основе могут получить медики и командиры всех уровней. В ноябре 2017 года Путин своим указом установил численность российских Вооруженных сил - 1 902 758 человек. 1 013 628 из них являются военнослужащими, остальные - гражданский персонал.]]></text>
</doc>
