<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732215</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732215</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 01:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОПЕК+ пока не обсуждает план Б, подгоняя "двоечников" сдавать долги. Обобщение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОПЕК+</tag>
    <tag type="str">JMMC</tag>
    <tag type="str">Александр Новак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Министерский мониторинговый комитет ОПЕК+ (JMMC) на очередном ежемесячном заседании рекомендовал отстающим странам активизировать свои усилия по сдаче "долгов", но не затрагивал вопросы возможного изменения параметров сделки. Страны ОПЕК+ в апреле этого года договорились о рекордном сокращении добычи нефти в ответ на кризис, вызванный пандемией COVID-19. Соглашение ОПЕК+ предполагает снижение добычи на 9,7 млн б/с в мае-июне (позже было принято решение о продлении этих ограничений еще и на июль), с августа по декабрь 2020 года снижение согласовано на уровне 7,7 млн б/с. С начала 2021 года до мая 2022 года предполагается сокращение на уровне 5,8 млн б/с. Базовым уровнем для расчета корректировок является добыча нефти на октябрь 2018 года, за исключением Саудовской Аравии и России, которые снижают добычу от уровня 11 млн б/с. Предполагается, что вопрос о продлении этого соглашения будет рассмотрен в декабре 2021 года. Появившиеся признаки второй волны пандемии COVID-19 и завершение военных действий в Ливии, способствующее наращиванию добычи в стране, создали на рынке дополнительную неопределенность. Министр энергетики России Александр Новак перед началом заседания отметил, что восстановление рынка и, в частности, спроса идет более медленными темпами, чем это ожидалось. "Первоначальные ограничения однозначно снизили совокупность спроса на энергоресурсы, но после их ослабления восстановление запускалось неравномерно по сравнению с докризисным периодом, сейчас этот процесс замедлился в связи со второй волной коронавируса, но не развернулся полностью", - сказал российский министр. По словам Новака, инвестиции в мировой топливно-энергетический комплекс в 2020 году, как ожидается, снизятся на 18-20%, что значительно выше, чем снижение спроса в целом по году. Однако несмотря на все неопределенности и информацию в СМИ в преддверии заседания о том, что якобы Саудовская Аравия может выступить за отказ стран ОПЕК от планируемого увеличения добычи нефти в январе 2021 года, такая опция комитетом не обсуждалась. JMMC рассмотрел данные о добыче нефти за сентябрь и приветствовал положительные результаты в отношении общего уровня соответствия сделке в 102%, что считается самым высоким уровнем с мая 2020 года (без учета добровольной корректировки в июне 2020 года Саудовской Аравией, Кувейтом и ОАЭ). Также комитет рассмотрел рыночные перспективы на следующий год. Помимо этого, JMMC  подтвердил  приверженность стран-участников достижению полного соответствия и восполнению любых пробелов в планах компенсаций недосокращенных ранее объемов. По данным комитета, в сентябре страны компенсировали только 249 тыс. б/с из 2,3 млн б/с по состоянию на конец августа. При этом из общего объема страны не-ОПЕК должны дополнительно сократить около 800 тыс. б/с, ОПЕК - 1,5 млн б/с, из них Ирак - порядка 850 тыс. б/с, Нигерия - около 300 тыс. б/с, Габон и Ангола - порядка 150 тыс. б/с. Комитет ОПЕК+ рекомендовал всем странам-участникам активизировать свои усилия по сдаче "долгов" для скорейшей балансировки рынка и "предотвращения неоправданной задержки в этом процессе". "Ряд стран-участников пообещали нам, что приложат все усилия, чтобы компенсировать недосокращения добычи в октябре, в ноябре и декабре, чтобы выполнить все свои обязательства, в том числе компенсировать перепроизводство в сентябре и закрыть эту главу к новому году", - отметил министр энергетики Саудовской Аравии, принц Абдулязиз бен Сальман. Саудовский министр выразил надежду, что страны-"двоечники" смогут компенсировать неполное сокращение до конца 2020 года. По его мнению, действия стран-участников сделки должны быть предупреждающими, и ОПЕК+ будет пресекать все негативные тренды "в зародыше", поскольку ситуация на рынке энергоресурсов все еще неопределенная. Несмотря на то, что пока восстановление идет медленнее, чем ожидалось, глава Минэнерго РФ обратил внимание и на ряд позитивных факторов, влияющих на рынок: разработку вакцин от коронавируса и постепенное смягчение карантинных мер. "Все большее число стран начали заявлять о намерении выпустить вакцину против новой коронавирусной инфекции до конца 2020 года. В России борьба с инфекцией продолжает набирать обороты, и 14 октября этого года была зарегистрирована вторая российская вакцина. Мы видим, что также ограничительные меры, которые ранее вводились в масштабном порядке, во многих странах сегодня носят более мягкий характер", - отметил Новак. "Поэтому мы надеемся, что и появление третьей вакцины, которую мы тоже ждем в России, она поможет в целом, в том числе и в балансировке нефтяных рынков, потому что это в любом случае восстановление спроса, восстановление мобильности - когда меньше людей болеет, когда меньше принимается карантинных мер", - отметил он. По словам министра, в настоящее время дефицит на мировом нефтяном рынке оценивается примерно в 1 млн б/с. "Это значит, что идет сокращение запасов, и это хорошо. Ситуация более-менее стабильная. Мы видим это и по стабильным ценам на нефть, и по балансу спроса и предложения", - сказал Новак. По его словам, ожидания по темпам восстановления спроса на нефть пока не оправдались. Однако высокая дисциплина исполнения соглашения ОПЕК+ позитивно повлияла на ситуацию на рынке, в том числе на снижение мировых запасов нефти. "Объективно говоря, сейчас ситуация несколько отличается от оценок, которые были еще несколько месяцев назад. Было очень резкое восстановление спроса на мировых рынках - на нефть и нефтепродукты - если вы помните, он падал на 20-25 млн б/с, потом резко после того как отметились различные карантинные меры, которые вводили правительства в целях борьбы с COVID-19, спрос резко был восстановлен. Сейчас это восстановление стало более медленным", - сказал российский министр. "Мы, конечно, рассчитывали на более быстрый темп восстановления. Хотя ситуация во многом зависит от того, что происходит сегодня с мировой экономикой, и с тем какие меры уже сегодня принимают меры различные страны, в связи с второй волной COVID-19. Мы видим, что страны не закрываются. На сегодняшний день авиасообщение, например, восстановилось до уровня почти 70%, которое было еще до основного кризиса. Это говорит о том, что продолжается мобильность, хотя и меньшими темпами относительно тех, которые могли бы быть. Что касается спроса на заправках, восстановление составило от 80 до 100% по разным регионам, компаниям", - рассказал министр. Следующее заседание технического комитета ОПЕК+ запланировано на 16 ноября, министерского мониторингового комитета - на 17 ноября. "В декабре будет министерская встреча  (стран ОПЕК+) , она проходит раз в полгода. И поэтому для нас важно к министерской встрече на мониторинговом комитете подготовить предложения, подготовить анализ той работы, которая проведена странами в рамках ОПЕК+. У нас соглашение двухлетнее, оно действует до 1 мая 2022 года, поэтому нам важно и мониторить, и правильно прогнозировать, делать соответствующие оценки рынка", - заключил Новак.]]></text>
</doc>
