<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735093</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735093</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 03:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грузинские лейбористы не признают итоги выборов и готовы к протестам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Лейбористская партия Грузии</tag>
    <tag type="str">Шалва Нателашвили</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Лидер оппозиционной Лейбористской партии Грузии Шалва Нателашвили заявляет, что итоги парламентских выборов сфальсифицированы властями и оппозиция должна перейти к действиям. "В первую очередь мы должны отказаться от признания итогов выборов. Потребовать от международных наблюдателей не признавать выборы легитимными. Мы должны блокировать здание ЦИК и другие правительственные здания, а главное - постоянно проводить митинги протеста", - заявил журналистам Нателашвили, участвующий в проходящем экстренном заседании лидеров оппозиционных партий. Ранее один из лидеров оппозиционной партии "Единое национальное движение" Никанор Мелия также  заявил  журналистам, что власти "тотально фальсифицируют итоги выборов, и этому будет дан соответствующий ответ". Грузинский ЦИК сообщал, что парламентские выборы прошли в нормальной обстановке за исключением отдельных нарушений. По последним данным ЦИК Грузии, после обработки 36,94% бюллетеней правящая партия "Грузинская мечта" с 51,68% голосов продолжает лидировать на парламентских выборах. Оппозиционный блок "Единое национальное движение - Объединенная оппозиция" набирает 24,31%, партия "Европейская Грузия" - 3,93%. Всего в выборах участвовали 48 политических партий и два предвыборных блока, в которые входят семь политических партий.]]></text>
</doc>
