<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737646</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737646</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 12:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лжеминер банка в Ингушетии оказался бухгалтером сельхозпредприятия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
    <tag type="str">Назрань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Правоохранительные органы Ингушетии возбудили уголовное дело в отношении бухгалтера ООО "Молоко Ингушетии", подозреваемого в ложном минировании центрального офиса Сбербанка в Назрани. Информированный источник сообщил "Интерфаксу", что на мужчину завели уголовное дело по части 2 статьи 207 УК РФ (з аведомо ложное сообщение об акте терроризма ). Его поместили в изолятор временного содержания. По словам собеседника, накануне примерно в 14:30, в службу 112 позвонил неизвестный, который сообщил, что по улице Московской в Назрани заминировано здание Сбербанка. Территория финансового учреждения была оцеплена силовиками. Эвакуировали персонал и посетителей учреждения – порядка 50 человек. В ходе проверки каких-либо взрывных веществ и устройств не нашли.  Оперативно-розыскные мероприятия проводили центр противодействия экстремизму и уголовный розыск совместно с ФСБ. По горячим следам задержан и доставлен в отдел полиции 36-летний уроженец Кабардино-Балкарии Залим Жамбаев, работающий бухгалтером в ООО "Молоко Ингушетии" в ингушском Малгобеке. Аноним дал признательные показания. Как сообщал ранее информированный источник, по данным правоохранительных органов, за последние две недели он трижды звонил в банк, чтобы сообщить о "минировании". Руководитель сельхозпредприятия, на котором работает подозреваемый, предъявил ему претензии в связи с необоснованным затягиванием процесса перевода денег на его банковский счет. Как только директор предприятия заходил в банк для разбирательства, мужчина сообщал о его минировании, чтобы тот не успел проверить состояние счета. При этом он предположил, что причиной совершения противоправных действий бухгалтера могли стать махинации со средствами предприятия, к которым он причастен.]]></text>
</doc>
