<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730536</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730536</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 10:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар подешевел на 21 копейку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Конгресс</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Дельта</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Рубль дорожает к доллару и евро утром в четверг на "Московской бирже" на позитивных сигналах с внешних рынков. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 77,78-77,83 рубля за доллар. По итогам первой минуты торгов курс снизился на 21 копейку, до 77,81 рубля за доллар. Евро подешевел на 20 копеек, до 91,64 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) подешевела примерно на 20 копеек к уровню закрытия среды, до 84,04 рубля. Доллар при этом оказался на 27,96 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 17,79 копейки ниже официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль укрепляется к доллару и евро на старте торгов благодаря позитивным сигналам с внешних рынков и подрастающей нефти. Трейдеры продолжают надеяться на принятие властями США новых стимулирующих мер, несмотря на противоречивые действия американского президента Дональда Трампа. Во вторник Трамп заявил о прекращении переговоров с Конгрессом по новому пакету стимулов до президентских выборов, которые пройдут 3 ноября, однако уже спустя несколько часов призвал законодателей одобрить выделение дополнительной помощи авиакомпаниям, а также средств на программы поддержки малого бизнеса и прямые выплаты американцам. Спикер Палаты представителей Нэнси Пелоси заявила в среду, что демократы выступают против принятия нескольких законопроектов для целевой помощи отдельным сегментам экономики вне масштабного пакета стимулирующих мер. "Трудно увидеть четкую, разумную линию в том, что он делает", - сказала она, комментируя действия Трампа. При этом рубль не особо реагирует на информацию об антироссийских санкционных инициативах правительств западных стран, так как большинство этих рисков уже учтено в его котировках. Великобритания вместе с партнерами будет работать над введением санкций против российских должностных лиц в связи с инцидентом с оппозиционером Алексеем Навальным,  сообщил  в среду глава МИД Великобритании Доминик Рааб. "Мы будем работать вместе с нашими международными партнерами, чтобы продвигать санкции против российских должностных лиц и остальных, кто считается ответственным за это преступление, а также против тех, кто участвовал в разработке программы химического оружия "Новичок", - говорится в заявлении Рааба, опубликованном на сайте британского правительства. Ранее в среду Франция и Германия  сообщили , что передадут европейским партнерам свои предложения по санкциям против физических лиц и одной структуры в связи с инцидентом с Навальным. Цены на нефть немного усилили темпы роста после падения по итогам предыдущей сессии на данных о неожиданном увеличении запасов в США. В центре внимания рынка - очередной ураган в Мексиканском заливе, который уже привел к приостановке более 80% добывающих мощностей в регионе, пишет MarketWatch. Ураган "Дельта", как ожидается, обрушится на побережье штата Луизиана в пятницу. К 10:01 по Москве декабрьские фьючерсы на Brent дорожали в Лондоне на 0,81%, до $42,33 за баррель. Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали в Нью-Йорке на 0,75%, до $40,25 за баррель. Сокращение добычи в Мексиканском заливе уже заложено в нефтяные цены, отмечает главный аналитик OANDA Corp. Эд Мойя. Данные министерства энергетики США, опубликованные накануне, показали первое за четыре недели увеличение запасов нефти в стране - на 500 тыс. баррелей. Эксперты, опрошенные S&P Global Platts, в среднем прогнозировали снижение запасов на 2 млн баррелей.]]></text>
</doc>
