<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731243</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731243</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 11:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США задержан разыскиваемый в России создатель бренда "Довгань"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Герман Лиллевяли</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Анкор Инвест</tag>
    <tag type="str">Игорь Зубер</tag>
    <tag type="str">Довгань</tag>
    <tag type="str">Смак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - В США за нарушение миграционного законодательства задержан основатель GL Financial Group Герман Лиллевяли, заочно арестованный в России по делу об особо крупном мошенничестве. Об этом "Интерфаксу" сообщил Игорь Зубер, адвокат одного из менеджеров "Анкор Инвеста", совладельцем которого был Лиллевяли. "Следователь подтвердил мне данную информацию. В ответе следователю из Интерпола сказано, что Лиллевяли был задержан из-за нарушений миграционного законодательства", - сказал Зубер. Лиллевяли - российский бизнесмен, один из создателей и совладельцев таких брендов, как "Довгань", "Смак", "Красная линия" и Cliven. В 2013 году он создал инвестиционную компанию GL Financial Group, которая специализируется на рыночно-нейтральных стратегиях. По  данным  РБК, предприниматель находится в американской иммиграционной тюрьме уже более месяца. В России он был в июне 2020 года  заочно арестован  и объявлен в международный розыск по обвинению в мошенничестве в особо крупном размере (ч. 4 ст. 159 УК). Как  писал  "Коммерсантъ", УМВД по Северо-Западному округу Москвы расследует уголовное дело в отношении пяти менеджеров ООО "Анкор Инвест", совладельцем которого был Лиллевяли. По версии следствия, бизнесмен был организатором финансовой пирамиды с помощью которой привлек около $150-200 млн средств физических лиц под видом инвестиций в американские компании - и не вернул их. Ущерб по уголовному делу оценивается в 1,5 млрд рублей, отмечало издание.]]></text>
</doc>
