<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733931</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733931</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 17:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Науру и Ямайка ратифицировали Договор о запрещении ядерного оружия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Науру</tag>
    <tag type="str">Ямайка</tag>
    <tag type="str">ДЗЯО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Договор о запрещении ядерного оружия (ДЗЯО) находится в шаге от вступления в силу после его ратификации Науру и Ямайкой. Церемонии ратификации ДЗЯО этими странами прошли в пятницу, сообщила Международная кампания за ликвидацию ядерного оружия ( ICAN ) – общественная организация, созданная в 2007 году с целью содействия утверждению и выполнению договора. Науру и Ямайка стали 48-м и 49-м государствами, ратифицировавшими ДЗЯО. Для вступления в силу договора теперь осталось ратифицировать его одной стране. ICAN полагает, что это вопрос нескольких недель. Договор вступит в силу через 90 дней после его ратификации 50 государствами. Согласно договору, государство-участник обязуется никогда не разрабатывать, не приобретать и не распространять, а также не накапливать ядерное оружие. США на этой неделе призвали страны, ратифицировавшие ДЗЯО, отозвать свою поддержку этому документу. В письме, которое имеется в распоряжении агентства Associated Press, говорится, что пять ядерных стран – США, Россия, КНР, Великобритания и Франция, а также союзники США по НАТО "единодушно выступают против возможных последствий" этого договора. В послании США подчеркнули, что договор "поворачивает время вспять в процессе верификации и разоружения и представляет угрозу" для полувекового Договора о нераспространении ядерного оружия, который является краеугольным камнем глобальных усилий по нераспространению оружия массового уничтожения.]]></text>
</doc>
