<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731928</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731928</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 13:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следствие дополнительно проверит обстоятельства смерти Марцинкевича</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Марцинкевич</tag>
    <tag type="str">Тесак</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Челябинский Следственный комитет отменил ранее вынесенное постановление об отказе в возбуждении дела по факту смерти в местном СИЗО националиста Максима Марцинкевича, известного как "Тесак", сообщил в субботу адвокат Алексей Михальчик. "СУ ( следственное управление - ИФ ) Челябинской области отменило постановление об отказе в возбуждении уголовного дела по факту смерти Максима Марцинкевича", - говорится в его сообщении. Накануне Михальчик сообщил, что, по данным защиты, следствие  отказалось возбуждать дело  по факту смерти Марцинкевича. Как отмечается в сообщении адвоката, правозащитник Андрей Бабушкин по просьбе представителей отца Марцинкевича получил официальное подтверждение информации о том, что 16 октября следователь вынес соответствующее постановление. "В тот же день, руководителем Следственного управления указанное решение было признано незаконным и отменено. Отцу Максима и его адвокатам копия указанных решений направлена не была", - пояснил Михальчик. Как сообщалось, Марцинкевич  был найден мертвым 16 сентября  в челябинском СИЗО. Предположительно, он  покончил с собой . Семья и соратники настаивают  на криминальной версии смерти , ссылаясь на многочисленные повреждения на теле Марцинкевича, которые были обнаружены после его смерти. Марцинкевич был неоднократно судим, в том числе за экстремизм.]]></text>
</doc>
