<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731511</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731511</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 19:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новый глава MИ5 сравнил разведку РФ с плохой погодой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Российская разведка в настоящее время создает для Великобритании больше проблем, чем разведслужбы других стран, однако в будущем пальма первенства может перейти к Китаю, заявил новый глава британской разведки МИ5 Кен МакКаллам. "Можно сказать, российская разведка для нас - сродни периодам плохой погоды, тогда как китайская - подобна глобальному изменению климата", - заявил МакКаллам, слова которого приводит телеканал  Sky News . Он отметил, что "если вопрос в том, разведка какой страны приносит нам больше всего проблем сейчас - в октябре 2020 года, - то ответ: Россия. Если же вы задаете вопрос о том, какая страна будет оказывать влияние на весь мир в ближайшее десятилетие и будет представлять для Великобритании одновременно большие возможности и большие проблемы, то ответ: Китай". Поэтому MИ5, по словам МакКаллама, теперь раздумывает о том, чтобы усилить работу в китайском направлении. Он также заявил, что теперь разведывательные службы других стран в Великобритании занимаются не только получением ценной информации, но и пытаются нанести ущерб демократии, экономике и инфраструктуре Великобритании. Летом комитет по разведке парламента Великобритании обнародовал доклад о роли российского влияния на страну. В нем, в частности, говорилось, что Великобритания является одной из основных мишеней для разведки России и для дезинформации.]]></text>
</doc>
