<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">652317</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/652317</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-27 15:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор Большого театра назвал бесполезным новый закон о меценатстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Урин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 февраля. INTERFAX.RU - Меры поддержки, предусмотренные принятым в 2018 году законом о меценатстве, не изменят ситуации, считает генеральный директор Большого театра Владимир Урин. "Это все комариные укусы. Они добавляют по 5% освобождения от налога, принципиально не решая этого вопроса. К сожалению, это ничего абсолютно не даст всей ситуации", - сказал Урин на встрече с руководителями сибирских театров в Новосибирске. Он предложил, если это необходимо, принимать деньги меценатов не напрямую театрам, а через специализированный фонд, на реальные проекты. "Давайте назовем его Фонд культурного благосостояния. Давайте тем меценатам, которые будут в этот Фонд давать деньги, предоставлять льготы. (...) Пусть государство контролирует, без проблем. Но дайте возможность этих денег и чтобы они шли через общественные институты", - добавил Урин. Закон о поддержке меценатов  был принят Госдумой в ноябре 2018 года с рядом существенных поправок. Он вводит налоговые льготы для физических лиц и организаций, совершающих пожертвования в пользу государственных и муниципальных учреждений культуры. Ко второму чтению в документ был внесен ряд поправок. Субъектам РФ дано право увеличить размер социального налогового вычета "на благотворительность" по НДФЛ с 25% до 30% суммы дохода, если получателями пожертвований являются государственные и муниципальные учреждения в области культуры, а также НКО в случае перечисления им пожертвований на формирование целевого капитала. Регионы также могут установить категории государственных, муниципальных учреждений, осуществляющих деятельность в области культуры, и некоммерческих организаций (фондов), пожертвования которым могут быть приняты к вычету в увеличенном предельном размере. Предлагается предоставить организациям право включать в 100-процентный вычет по налогу на прибыль расходы в виде пожертвований, перечисленных государственным и муниципальным учреждениям, осуществляющим деятельность в области культуры, а также перечисленных НКО на формирование целевого капитала в целях поддержки указанных учреждений.]]></text>
</doc>
