<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">720779</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/720779</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-07 16:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На господдержку выдвинули сериалы "Мертвые души" и "Грозный"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 августа. INTERFAX.RU -  Восемь телесериалов, в том числе современная экранизация "Мертвых душ" с Евгением Цыгановым в роли Чичикова и "Грозный" с Сергеем Маковецким в роли престарелого царя, претендуют на финансовую поддержку Минкультуры РФ. Презентация работ прошла в пятницу перед членами экспертного совета Минкультуры и экспертами Российского военно-исторического общества в пятницу. Современная экранизация классического романа Николая Гоголя  "Мертвые души"  режиссера Григория Константинопольского с Цыгановым в главной роли вызвала самые громкие аплодисменты у собравшихся. Короткий по нынешним временам (всего 4 серии) многосерийный фильм снимается на студии "Лукфильм" (сериалы "Обычная женщина" и "Эпидемия") продюсеров Валерия Федоровича и Евгения Никишова. Сюжет развивается в наше время. Чичиков, чиновник из Москвы, на этот раз не "скупает" мертвые души у недалеких провинциалов, в продает им места на кладбище рядом со знаменитостями. Историческую многосерийную драму  "Грозный"  для канала "Россия" (ВГТРК) снимает студия "Москино", режиссер - Алексей Андрианов, ранее снявший сериалы "София" и "Годунов". Сериал, который состоит из двух фильмов по четыре серии, рассказывается о жизни Ивана IV Грозного. Первая часть посвящена раннему правлению царя, его в этой роли сыграет Александр Яценко, известный по ролям в фильмах "Оттепель" и "Аритмия". Во второй части главного героя играет Сергей Маковецкий. Режиссер Оксана Карас снимает для киностудии КИТ (входит в холдинг "Газпром-медиа") телесериал  "Чиновница"  с Валерией Толстогановой в главной роли. Генпродюсерами выступили Джаник Файзиев, Рафаэль Минасбекян и Игорь Мишин, сценарий написали Мария Меленевская и Денис Уточкин. По сюжету 8-серийного сериала, премьера которого пройдет на Первом канале, чиновница регионального Минздрава Арина Алферова отказывается быть частью коррупционной цепочки, в которую входят она сама, ее коллега-любовник, министр и местный олигарх. 8-серийный телесериал к столетию Службы внешней разведки (СВР)  "Фитин"  режиссера Кирилла Белевича, посвященный судьбе работе советской разведки в довоенный и военный периоды, планирует снять кинокомпания "Точка". Эта история рассказана через призму личности самого молодого начальника советской внешней разведки - Павла Фитина, который занимал этот пост с 1939 по 1946 год. О непростой судьбе одной из самых известных и любимых советских актрис Фаины Раневской будет рассказано в сериале  "Фаина",  съемки которого откладываются не один год, из-за чего пока даже не известно, кто сыграет её саму. Режиссером 8-серийного фильма выступает Дмитрий Петрунь, продюсер - Андрей Тартаков (кинокомпания "Star Media"), автор сценария - Лариса Жолобова. Сериал планируется снять к 125-летию актрисы, то есть уже в 2021 году. Кинокомпания "Нон-Стоп Продакшн" Александра Роднянского и Сергея Мелькулова представила многосерийный телевизионный фильм  "Седьмая симфония"  режиссера Александра Котта. В нем рассказывается о легендарном исполнении Седьмой симфонии Дмитрия Шостаковича в блокадном Ленинграде 9 августа 1942 года. По сюжету главному дирижеру Большого симфонического оркестра Ленинграда Карлу Элиасбергу, было поручено собрать оркестр и начать репетиции, но музыкантов, способных сыграть это сложное произведение, в городе фактически не осталось. Сериал на 8 серий режиссера Сергея Гицбурга студии Star Media является байопиком об одном из самых известных деятелей Военно-Морского Флота СССР Николае Герасимовиче Кузнецове. В роли Кузнецова - Павел Трубинер. Также на господдержку претендует многосерийная историческая драма  "Союз спасения. Время гнева"  режиссёра Никиты Высоцкого, также написавшего сценарий к сериалу, студии "Дирекция кино", продюсер - Анатолий Михайлов. Как рассказали авторы, идея более обстоятельного описания событий, представленных ими в фильме "Союз спасения", премьера которого прошла в декабре прошлого года, родилась после неожиданно широкого отклика на их работу.]]></text>
</doc>
