<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736442</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736442</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Разведка Чехии назвала РФ и Китай основными угрозами безопасности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чехия</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Чешская служба информации и безопасности (BIS) считает, что Россия и Китай представляли в 2019 году основную угрозу безопасности и интересам Чехии, сообщает в своем  докладе  ведомство. "Главная разница между ними заключается в том, что Россия пытается дестабилизировать и внести раздор среди своих противников, тогда как Китай стремится собрать вокруг себя другие страны, которые признают законность китайских интересов", - говорится в отчете службы за 2019 год. Согласно докладу, китайские разведчики работали под видом дипломатов, журналистов и ученых. Контрразведка также получала информацию о работе российских разведчиков под видом дипломатов. Из доклада следует, что Россия и Китай причастны к кибератакам на МИД страны и чешские дипмиссии за рубежом. В прошлогоднем  докладе  за 2018 год чешская разведка также называла серьезной угрозу, исходящую от спецслужб РФ и КНР. Отмечалось, что они используют широкий спектр методов для ослабления чешских государственных институтов, чтобы влиять на официальную позицию по вопросом международной безопасности. "По сложности китайская деятельность сопоставима с российской", - писала BIS в своем отчете. Отмечалось, что китайская разведка использует LinkedIn для поиска полезных контактов и вербовки. По данным BIS, Россия стремится манипулировать процессами принятия решений: так, российские разведчики пытаются влиять на политиков в отношении вопросов, представляющих интерес для России. Отмечалось, что в последние годы пророссийские активисты более интенсивно выступали против политического строя Чешской Республики и ее членства в ЕС и НАТО.]]></text>
</doc>
