<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734198</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734198</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 12:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобразования Белоруссии подтвердило точечные акции студентов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Гродно</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Минобразования</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Учебный процесс в Белоруссии проходит штатно, акции протеста студентов носят точечный характер, заявила пресс-секретарь министерства образования Людмила Высоцкая. Экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская призвала госпредприятия и вузы начать  всеобщую стачку  с 26 октября, если до того момента власть  не выполнит требования  протестующих. Они требуют отставки президента Александра Лукашенко, освобождения всех политзаключенных и проведения новых президентских выборов. Протесты в стране продолжаются с 9 августа. С утра понедельника белорусские телеграмм-каналы и СМИ  сообщают  о собраниях рабочих на знаковых белорусских предприятиях - "Гродно Азоте", Минском заводе колесных тягачей (МЗКТ), Минском тракторном заводе и других, а также о задержаниях тех, кто собирался бастовать. Пресс-службы некоторых предприятий, а также  чиновники правительства  отрицают акции протеста. Приходят также сообщения о "сидячих" забастовках в отдельных вузав. Студенты некоторых вузов вышли также небольшими колоннами на улицы Минска. По сообщениям очевидцев, на студенческих акциях произошли задержания. Белорусский правозащитный центр "Весна" сообщил о примерно сорока задержанных с утра понедельника, преимущественно в Минске и Гродно.]]></text>
</doc>
