<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734835</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734835</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 22:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вашингтон призвал не вмешиваться в конфликт в Нагорном Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Вашингтон обращается с призывом ко всем внешним силам не вмешиваться в конфликт между Азербайджаном и Арменией в Нагорном Карабахе, заявил в четверг советник по национальной безопасности президента США Роберт О'Брайен. "Мы призываем все внешние стороны воздержаться от вмешательства и присоединиться к США и выступить за возвращение к переговорам, проводимым сопредседателями Минской группы", - приводит в твиттере слова О'Брайена Совет национальной безопасности США. О'Брайен подчеркнул, что не существует "военного решения конфликта" в Нагорном Карабахе. Советник отметил, что сегодня провел телефонный разговор с премьером Армении Николом Пашиняном, в ходе которого "вновь заявил о необходимости для Азербайджана и Армении выполнять свои обязательства по прекращению огня". Он констатировал, что основную часть потерь несет армянская сторона. "Люди обеих стран сильно страдают, основная тяжесть потерь приходится на народ Армении, который сталкивается с наступательными военными операциями", - заявил О'Брайен. "Наши молитвы со многими убитыми и ранеными армянами и азербайджанцами", - добавил советник. 26 октября Армения и Азербайджан обвинили друг друга в нарушении договоренностей о прекращении огня, достигнутых в США 25 октября. 25 октября Госдепартамент США сообщил, что главы МИД Армении и Азербайджана Зохраб Мнацаканян и Джейхун Байрамов пришли к соглашению о гуманитарном перемирии в Карабахе с 8:00 местного времени 26 октября. "Гуманитарное перемирие начнет действовать с 8:00 местного времени 26 октября 2020 года. США оказали содействие активным переговорам между министрами иностранных дел и сопредседателями Минской группы для того, чтобы Армения и Азербайджан приблизились к мирному урегулированию конфликта вокруг Нагорного Карабаха", - говорилось в коммюнике Госдепартамента США. В документе отмечалось, что Ереван и Баку подтвердили "приверженность соблюдению гуманитарного перемирия, достигнутого в Москве 10 октября". Президент США Дональд Трамп в минувшее воскресенье предположил, что урегулировать конфликт между Арменией и Азербайджаном достаточно просто.]]></text>
</doc>
