<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741290</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741290</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 00:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Компания Astra перенесла еще на сутки тестовый запуск своей ракеты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Astra Space</tag>
    <tag type="str">космос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - В связи с неблагоприятными погодными условиями американская компания Astra, перенесла на сутки планировавшийся в понедельник испытательный запуск своей легкой ракеты-носителя Rocket для выведения на орбиту коммерческих грузов, сообщается на ее сайте. Следующую попытку запланировали на вторник, 15 декабря. Запуск ракеты Rocket 3.2 был намечен на окно после 14:00 понедельника по времени Восточного побережья США (22:00 по Москве). Ракета стартует с пускового комплекса на острове Кадьяк в штате Аляска. Ранее ракету предполагалось запустить  с пятницы на субботу  по московскому времени, однако в последний момент он был отложен из-за сильного ветра в районе старта. Rocket 3.2 – это двухступенчатая ракета с пятью двигателями. Она может выводить на 500-километровую солнечно-синхронную орбиту до 150 кг полезной нагрузки. Длина ракеты составляет всего 11,6 м и ее можно привезти в контейнере на любой стартовый комплекс. Высокая экономичность ракеты может позволить Astra занять серьезные конкурентные позиции на рынке космических запусков. По утверждению компании, ее ракета будет самым простым и технологичным носителем в мире. Стоимость одного старта составляет около $2,5 миллиона. Для сравнения: запуск ракеты тяжелого класса Falcon 9 компании SpaceX оценивается более чем в $60 млн. В 2018 году ракеты компании Astra, стартовавшие с комплекса Кадьяке, совершили два суборбитальных полета, но они закончились авариями. При подготовке к запуску в марте 2020 года ракета разрушилась на стартовом комплексе из-за возникших технических проблем. Компания Astra участвовала в конкурсе Агентства перспективных исследовательских проектов в области обороны (DARPA) Минобороны США по созданию легкого носителя для выполнения срочного заказа на вывод на орбиту груза, который заказывается Пентагоном, как минимум, за трое-четверо суток до старта. Однако не успела своевременно подготовить ракету к запуску.]]></text>
</doc>
