<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708512</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708512</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 19:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нерезиденты в апреле сократили покупки валюты в России втрое</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Нерезиденты и дочерние иностранные банки в апреле 2020 года приобрели валюту на российском рынке на 108,9 млрд рублей, что примерно в три раза меньше, чем в марте, однако также является существенным объемом, говорится в обзоре рисков финансовых рынков,  опубликованном  на сайте ЦБ РФ. Банк России отмечает, что достаточное предложение валюты на фоне повышенного спроса со стороны иностранных участников обеспечивали упреждающие ее продажи в рамках бюджетного правила и сделки по продаже Сбербанка. "По сравнению с предыдущим месяцем в апреле операции по продажам валюты Банком России несколько превысили совокупные покупки нерезидентами и дочерними иностранными банками. Помимо Банка России, предложение валюты на внутреннем рынке формировали нефинансовые организации и прочие банки, в совокупности продавшие валюты более чем на 140 млрд рублей", - сообщил ЦБ. В отличие от ситуации 2008-2009 и 2014-2015 годов всплеск волатильности на валютном рынке в марте-апреле 2020 года не сопровождался существенным изменением в поведении нефинансовых компаний и физических лиц, основными проводниками волатильности были нерезиденты, отмечает Банк России. По данным российского регулятора, в марте-апреле 2020 года на российском рынке не было столь выраженной проблемы с валютной ликвидностью, как на других рынках (Европа, Япония, Южная Корея и Малайзия). Операции Банка России по предоставлению валютной ликвидности с повышенным лимитом $5 млрд не были востребованы участниками рынка. Нерезиденты и дочерние иностранные банки на рынке валютных свопов продолжают наращивать длинную позицию по валюте: в конце апреля их совокупная нетто-позиция достигала $8 млрд, что является рекордным показателем за последние несколько лет. Суммарный прирост позиции за месяц составил около $6 млрд.]]></text>
</doc>
