<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707545</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707545</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 00:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Третий день подряд вечерний "индекс самоизоляции" в Москве равен 4,1</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">самоизоляция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Большинство москвичей придерживаются требований режима самоизоляции и находятся дома, следует из статистики "Яндекса". По данным сервиса, индекс самоизоляции в Москве на 21:00 составляет 4,1. Это значение выше среднего уровня городской активности по шкале от 0 до 5, где 0 – уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 – уровень изоляции высокий. В минувшие понедельник и вторник, 4 и 5 мая, индекс тоже был равен 4,1. Высокий показатель – 4,3 – отмечается в некоторых городах Подмосковья: Королеве, Ивантеевке, Фрязино, Щелково, Электростали, Лыткарино, Подольске, Орехово-Зуево и Коломне. Меньше всего придерживаются требований режима к этому часу в Котельниках (3,8), Видном (3,8), Ступино (3,9), Домодедово (3,9), Пушкино (3,9) и Солнечногорске (3,9). Индекс самоизоляции рассчитывается на данных об использовании различных приложений и сервисов Яндекса. В его основе сравнение уровня городской активности в сегодняшний день и в обычный день до эпидемии. Ограничения на передвижение по Москве действуют по 11 мая. Аналогичные меры введены в Подмосковье. Для передвижения по Москве на общественном транспорте, личном автомобиле или такси необходимо иметь электронный пропуск. Мэр города Сергей Собянин на совещании у президента России Владимира Путина сообщил, что с 12 мая смогут возобновить работу строительные и промышленные компании. Мэр считает, что работа на стройках поможет  снизить уличную преступность  среди мигрантов.]]></text>
</doc>
