<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726917</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726917</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 20:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Часть нового кредита Минску пойдет на рефинансирование прежнего долга перед Москвой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Часть нового кредита Белоруссии будет использована для рефинансирования ранее предоставленных заемных средств, сообщил пресс-секретарь российского президента Дмитрий Песков. "Как вы знаете, об этом сказал президент, согласован и будет выделен Белоруссии  новый кредит, 1,5 млрд долларов  США. Часть из этого кредита будет использована для рефинансирования ранее предоставленных заемных средств", - сказал Песков журналистам. Он отметил, что другая часть кредита - новые денежные средства. Журналисты поинтересовались у Пескова, нет ли в Кремле опасений, что новый российский кредит постигнет судьба займа в $3 млрд, который Россия предоставила Украине незадолго свержения президента Виктора Януковича и который затем новые власти страны отказались возвращать. В этой связи представителю Кремля напомнили и о словах белорусской оппозиционерки Светланы Тихановской, заявившей, что возвращать этот кредит будет Лукашенко, а не Белоруссия. "Это абсолютно, в корне неверная постановка вопроса. Как и ранее неоднократно предоставлявшиеся, так и этот кредит предоставляется не президенту Лукашенко, он предоставляется Белоруссии - нашему большому союзнику, братской нам стране", - пояснил он. По словам Пескова, "Россия оказывала и будет оказывать поддержку белорусской экономике, иного быть не может". "При этом важно отметить, что никоим образом это не должно трактоваться как вмешательство во внутренние дела, мы категорически против этого", - подчеркнул он.]]></text>
</doc>
