<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730354</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730354</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 11:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия изменила условия налогового договора с Люксембургом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Люксембург</tag>
    <tag type="str">Мальта</tag>
    <tag type="str">Кипр</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Алексей Сазанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Российское правительство утвердило проект протокола об изменении соглашения об избежании двойного налогообложения с Люксембургом. Распоряжение о проекте протокола подписал премьер Михаил Мишустин, сообщила пресс-служба правительства. Корректировки касаются увеличения налога у источника в отношении дивидендов и процентов до 15%, как и в случае с  Кипром  и  Мальтой . Протокол определил стандартный перечень исключений, в соответствии с которыми в отношении доходов в виде дивидендов и процентов будет применяться льготный режим, устанавливающий ставку налога у источника в размере 5%. Они будут действовать в отношении институциональных инвестиций, а также для публичных компаний, не менее 15% акций которых находятся в свободном обращении, и владеющих не менее 15% капитала компании, выплачивающей указанные доходы, в течение года. Кроме того, исключения распространяются на процентные доходы таких компаний, выплачиваемые по банковским кредитам, по обращающимся еврооблигационным займам, а также по долговым обязательствам перед правительствами, центральными банками, пенсионными фондами и страховыми компаниями стран - участников соглашения. Минфину поручено провести переговоры с Люксембургом и обеспечить подписание протокола об изменении соглашения. Протокол о внесении изменений в соглашение об избежании двойного налогообложения  был подписан  с Кипром 8 сентября, с Мальтой -  1 октября . Ратификация протоколов должна состояться до конца текущего года, чтобы их положения начали применяться с 1 января 2021 года. Как говорил статс-секретарь - замминистра финансов Алексей Сазанов, от пересмотра налоговых соглашений с тремя юрисдикциями - Кипром, Мальтой и Люксембургом российский бюджет может получить от 130 до 150 млрд рублей в год (главным образом от Кипра, потому что он в разы опережает все юрисдикции по объему платежей). Переговоры о таких же изменениях ведутся с Нидерландами, также в правительстве идет согласование предложений о внесении изменений в соглашения с Гонконгом и Швейцарией. Президент Владимир Путин в конце марта  предложил ввести  повышенный (15%) налог на дивиденды, которые выводятся на зарубежные счета. Эта мера была анонсирована в обращении к гражданам как часть "антикоронавирусного пакета" мер поддержки.]]></text>
</doc>
