<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731233</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731233</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 10:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Walt Disney усилит позиции стриминговых сервисов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Walt Disney</tag>
    <tag type="str">Боб Чапек</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Роберт Айгер</tag>
    <tag type="str">Карим Дэниел</tag>
    <tag type="str">NBCUniversal</tag>
    <tag type="str">WarnerMedia</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Walt Disney Co., крупнейшая в мире компания в сфере развлечений и медиа, объявила о реорганизации, которая позволит нарастить потенциал стриминговых сервисов, включая Disney+ и Hulu, пишет The Wall Street Journal. Подразделения по созданию контента, включая телевизионные и киностудии, будут заниматься созданием программ для стриминговых сервисов, а не только для традиционных каналов распространения. Компания создаст группы по различным видам контента, а также подразделение, которое будет определять наилучшую платформу для распространения того или иного вида контента. По словам главного исполнительного директора Disney Боба Чапека, реорганизация будет реакцией на изменения в привычках потребителей, которые предпочитают стриминговые платформы кинотеатрам и кабельному телевидению. "На рынке происходит кардинальный сдвиг, и можно либо лидировать, либо следовать. Мы предпочитаем лидировать", - сказал он. Подразделение по распределению медиа и развлекательного контента в Disney возглавит Карим Дэниел, который до недавнего времени руководил отделом потребительских продуктов, игр и издательским бизнесом. За создание контента будут ответственны те же топ-менеджеры, которые сейчас занимаются производством фильмов и телевизионных передач. Сопредседатель Disney Studios Алан Хорн возглавит киноподразделение. Питер Райс, занимающийся выпуском телепередач, станет председателем по развлекательному контенту. Глава сети спортивно-развлекательных программ Джимми Питаро будет руководить спортивным подразделением. Председатель и бывший CEO Disney Роберт Айгер также будет активно участвовать в создании контента. Новая структура может положить конец вопросам по поводу того, кто ответственен за создание телевизионного контента для Disney+. По информации источников WSJ, ранее существовали противоречия между подразделением телепередач и собственной телевизионной командой стримингового сервиса. Однако Боб Чапек опроверг существование разногласий. Ребекка Кэмпбелл, отвечающая за Disney+ с мая, сохранит эту должность, но теперь будет подчиняться Кариму Дэниелу. Она также будет руководить международными операциями и отчитываться за это направление непосредственно перед Бобом Чапеком. Пандемия продолжает оказывать негативное воздействие на сферу развлечений. Disney пострадала особенно сильно. Парк развлечений Disneyland в Калифорнии до сих пор закрыт, а посещаемость парок, которые возобновили работу, не вернулась к обычному уровню. Многие кинотеатры в США закрыты для посетителей или работают в ограниченном режиме. На фоне кризиса, вызванного коронавирусом, стриминговые сервисы стали одним из наиболее успешных направлений бизнеса Disney и других медиакомпаний, поскольку люди, работающие дистанционно и не имеющие возможности путешествовать, стали потреблять больше контента. Сервис Disney+, который в августе сообщил, что количество его пользователей в мире составляет более 60 млн человек, выиграл от скачка популярности стриминговых платформ. Инвестор-активист Дэниэл Леб, чья компания Third Point Capital является одним из крупнейших акционеров Disney, недавно направил Бобу Чапеку письмо, в котором призвал сконцентрировать больше ресурсов на стриминговых сервисах. NBCUniversal, принадлежащий Comcast Corp., уже значительно реструктуризировал бизнес по созданию контента с целью повысить значимость платформы Peacock. Тем временем входящая в AT&T WarnerMedia  стремится укрепить  позиции сервиса HBO Max. Walt Disney в конце сентября  сообщил о планах  сократить 28 000 сотрудников тематических парков в США на фоне кризиса, вызванного пандемией коронавируса.]]></text>
</doc>
