<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736465</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736465</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 17:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Китае представили проект антимонопольных норм для интернет-платформ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Власти Китая представили проект антимонопольных норм, регулирующих деятельность интернет-платформ, в котором учитывается широкий круг потенциальных нарушений в сфере конкуренции. Это еще одно свидетельство того, что Пекин намерен ограничить влияние крупных технологических компаний, которые повсеместно присутствуют в жизни китайцев и стали еще более важными для них в период пандемии коронавируса, пишет газета The Wall Street Journal. В документе, распространенном во вторник Государственным управлением рыночного регулирования (SAMR) Китая, отмечается, что представленные нормы призваны устранить неконкурентные практики, в том числе завышение или занижение цен на определенные продукты. Среди других практик – использование данных и алгоритмов для выставления разных цен на один и тот же продукт для разных потребителей, а также злоупотребление позициями на рынке для ограничения продаж на конкурирующих платформах. Регулятор предлагает создать специальную систему оценки, которая гарантировала бы, что интернет-платформы не злоупотребляют доминирующими рыночными позициями. В случае выявления злоупотреблений, нарушителям, в соответствии с предложениями SAMR, придется отказаться от части активов, технологий или интеллектуальной собственности. Быстрое развитие цифровой экономики КНР привело к появлению ряда проблем, касающихся, в частности, утечки персональных данных пользователей и нечестной конкуренции, а также возникновению мошеннических схем, заявило во вторник Управление кибербезопасности Китая (Cyberspace Administration of China, CAC). Китайские технологические компании не должны делать пользователей "заложниками алгоритмов", заявил регулятор. Представители SAMR, CAC, а также Государственного управления в сфере налогообложения КНР недавно провели встречу с представителями 27 китайских интернет-компаний для обсуждения способов обеспечения здорового роста цифровой экономики, сообщило CAC. Ключевые технологические компании страны, в том числе Alibaba Group Holding Ltd., Tencent Holdings, JD.com Inc. и Meituan Dianping приняли участие в этой встрече. ADR Alibaba теряют в цене 4,4% на торгах в Нью-Йорке во вторник, бумаги JD.com – 3,3%.]]></text>
</doc>
