<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726812</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726812</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 11:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лидер ЕР Томска не увидел катастрофы в потере большинства в гордуме</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Владимир Резников</tag>
    <tag type="str">Сергей Жвачкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Секретарь отделения "Единой России" в Томске Владимир Резников не видит катастрофы в том, что партия потеряла большинство в городской думе, но считает, что появление оппозиционного большинства усложнит принятие важных решений. "Огромные сложности возникнут, потому что есть у людей недопонимание. В том числе по бюджетным вопросам. Вот, один думает, что победил на выборах и решит проблему с железнодорожным переездом. Да ничего он не решит", - сказал он. "На критике они ничего не построят. Но с этими людьми надо работать, это же все равно наши люди", - добавил единоросс. Губернатор Томской области Сергей Жвачкин заявил, что, по его мнению, выборы прошли абсолютно прозрачно и легитимно. Через пресс-службу он назвал задачей всех победителей оправдать доверие избирателей. "Партия "Единая Россия" стала лидером во всех 20 муниципальных образованиях Томской области, включая областной центр. Но успеха добились и другие парламентские партии, которые ориентированы на конструктивное решение проблем. Обращает на себя внимание и большой успех в Томске новой партии - "Новые люди", он, безусловно, говорит о потребности томичей в обновлении", - отметил глава региона. В МВД заявили, что не выявили нарушений, способных повлиять на результаты выборов. По данным  горизбиркома , по единому избирательному округу список кандидатов "Единой России" набрал 24,46% голосов, КПРФ - 17,54%, "Новые люди" - 15,02%, ЛДПР - 14,36%, "Справедливая Россия" - 11,19%, "Яблоко" - 9,34%, "Партия Роста" - 5,32%. В одномандатных округах единороссы выиграли только в восьми из 27 округов. Остальные представляют оппозиционные партии или выдвигались без привязки к какому-либо политическому объединению. В частности, в думу  прошли  два сотрудника местного штаба Алексея Навального. В городской думе "Единая Россия" получает 11 мест из 37, КПРФ - восемь, самовыдвиженцы - шесть, "Справедливая Россия", "Новые люди" и "Яблоко" - по три, ЛДПР - два, "Партия Роста" - одно. В предыдущем созыве у единороссов был 21 мандат из 35, при этом во фракцию "Единой России" входило 30 депутатов.]]></text>
</doc>
