<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731177</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731177</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 20:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян заявил, что перемирия в Карабахе нет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Ситуация в зоне карабахского конфликта близка к гуманитарной катастрофе, заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. На  встрече с аккредитованными в Армении руководителями иностранных дипмиссий и организаций он подчеркнул, что обстановка на южном направлении фронта остается напряженной, а перемирия нет. Он также утверждает, что достигнутая в Москве договоренность о режиме прекращения огня нарушена Азербайджаном, "когда сразу после вступления в силу режима перемирия Азербайджан предпринял попытку захвата города Гадрут". По его словам, сейчас в районе Гадрута происходят боевые действия, армия обороны Карабаха проводит операцию по нейтрализации диверсионных групп противника. "В зоне карабахского конфликта мы близки к гуманитарной катастрофе, если не сказать, что мы уже на пороге гуманитарной катастрофы. Единственным путем для предотвращения этой катастрофы является признание права народа Нагорного Карабаха на самоопределение вплоть до признания независимости", - сказал Пашинян. На минувшей неделе Армения и Азербайджан по итогам многочасовых переговоров в Москве договорились о прекращении огня с полудня 10 октября. Вместе с тем военные ведомства Армении и Азербайджана в тот же день начали обмениваться обвинениями в несоблюдении договоренностей и нанесении ударов в зоне карабахского конфликта. 12 октября президент Азербайджана Ильхам Алиев в интервью турецкому телеканалу Haber Global, что город Гадрут и его окрестности находятся под контролем ВС Азербайджана, "входить или не входить в него - это уже другой вопрос".]]></text>
</doc>
