<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733939</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733939</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 18:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минприроды привлечет бизнес к мониторингу окружающей среды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минприроды</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Кобылкин</tag>
    <tag type="str">Камчатка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Минприроды вместе с Росгидрометом и "Роскосмосом" планирует организовать мониторинг окружающей среды после гибели морских животных на Камчатке в том числе за счет средств от бизнеса, сообщил глава министерства Дмитрий Кобылкин. "Просто денег самому государству не хватит, это очень сложная, финансово емкая работа. Поэтому мы с "Роскосмосом", Росгидрометом и с финансовыми партнерами, с бизнесом, прорабатываем вариант концессии в этом направлении. В ближайшее время мы в "Роскосмосе" проведем встречу", - сказал он. По его словам, по итогам заседания РАН 23 октября была поставлена точка: причиной экологической катастрофы  был признан  природный фактор. Министр связал увеличение количества природных катаклизмов с изменением климата. "Меняется климат, это не потому что у каждого появился гаджет и каждый может с той или иной точки РФ сообщить о тех или иных проявлениях, которые мы наблюдаем. Меняется климат, мы это видим в последние годы на пожарах в западной Сибири. Мы видим, как горят наши леса, несмотря на то, что группировка противодействия пожарам увеличивается, мы видим, как происходит цветение водорослей (...) Мы видим, как меняется вечная мерзлота", - добавил он. При этом, он подчеркнул, что "не надо из этого делать трагедию. Есть факторы, на которые мы физически не можем как люди, как жители страны повлиять".]]></text>
</doc>
