<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729164</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729164</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 16:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-президент Армении Кочарян с отставными генералами прибыл в Карабах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Роберт Кочарян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Экс-президент Армении  Роберт Кочарян  и отставные армянские военачальники прибыли в Степанакерт для оказания помощи своим землякам в связи с начавшейся полномасштабной войной на границе с Азербайджаном, сообщили "Интерфаксу" источники во властных структурах непризнанной Нагорно-Карабахской республики. "Роберт Кочарян, который до того, как стать вторым президентом Армении, был главой Нагорного Карабаха в период первой войны в начале 1990-х годов, а также бывший министр обороны НКР и Армении генерал Сейран Оганян, бывший начальник Генштаба Вооруженных сил Армении генерал Юрий Хачатуров, также участвовавшие в первой карабахской войне, в настоящее время находятся в Степанакерте и намерены поделиться своим боевым опытом с нынешними военачальниками", - сказал собеседник агентства. Кочарян, Хачатуров (бывший генсек ОДКБ), Оганян и ряд других соратников второго президента Армении сейчас являются фигурантами уголовного дела о событиях 1 марта 2008 года, когда после президентских выборов, на которых победил третий президент республики Серж Саргсян, произошли кровопролитные стычки оппозиции и правоохранительных органов, в результате чего погибли десять человек. "Все заслуженные генералы - ветераны первой карабахской войны, а также нынешние карабахские власти, отбросив все прежние разногласия, объединились для защиты родины", - сказал другой собеседник агентства. По его словам, накануне нынешний президент НКР Араик Арутюнян сообщил, что к нему с просьбой поддержать их инициативу участвовать в боевых действиях обратились и другие отставные военачальники, возглавлявшие армию обороны НКР в разные годы. "Генералы Каграманян, Карапетян, Мнацаканян позвонили мне и предложили свою помощь. Мы ее с готовностью приняли", - сказал глава непризнанной республики в понедельник. Минобороны Азербайджана утром27 сентября сообщило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, началась "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. При этом премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику со стороны Азербайджана.]]></text>
</doc>
