<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741799</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741799</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 16:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвокат Ивана Сафронова отрицает его "длительную работу на правительство"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Сафонов</tag>
    <tag type="str">Иван Павлов</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Чехия</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - До назначения советником гендиректора "Роскосмоса" в мае 2020 года журналист Иван Сафронов никогда не был ни советником, ни помощником Дмитрия Рогозина и не работал в правительстве. Об этом заявил адвокат Сафронова, руководитель правозащитного объединения "Команда 29" Иван Павлов. "Мы сегодня уточнили у него - он никогда не работал на таких должностях до назначения в этом году", - сказал он. Он добавил, что ни Рогозин, ни "Роскосмос" в материалах дела в отношении Сафронова не упоминается. "Мы настаиваем, что дело связано с журналистской деятельностью Ивана. Речь в обвинении идет о темах совсем не "космических", - добавил адвокат. "Мы сожалеем, что президент использует лишь информацию от наших процессуальных оппонентов", - заключил Павлов.  На большой пресс-конференции 17 декабря президент Владимир Путин  заявил , что дело Сафронова связано "с длительным периодом его работы и в рамках помощника или советника Рогозина, когда он в правительстве работал, и в "Роскосмосе" работал". "Его судят не за журналистскую деятельность. Он не какой-то диссидентствующий журналист, который борется с властью, а его за этого прищучили, хватают и сажают в тюрьму", - добавил президент и предложил оценить, какой реальный вред нанес Сафронов. Путин допустил, что арестованный мог "оступиться", и что за это "можно простить", если же он долгое время собирал секретную информацию за вознаграждение и выдавал ее иностранной спецслужбе, то это предательство. Он напомнил, что Сафронову вменяют госизмену и назвал предательство самым большим грехом. Комментировать заявления о том, что Сафронову вменяют передачу информации, найденной в открытых источниках, он не стал, предложив разбираться с этим следствию. Сафронов с 7 июля арестован, ему вменяют передачу секретной информации о российских войсках и ВПК чешской разведке в интересах США. Он вину отрицает. В "Роскосмосе" заявляли, что за два месяца работы в госкорпорации Сафронов не имел доступа к гостайне. До работы в "Роскосмосе" Сафронов был корреспондентом в газетах "Коммерсантъ" и "Ведомости", специализируясь, в частности, на теме оборонно-промышленного комплекса и космической отрасли.]]></text>
</doc>
