<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731301</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731301</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 16:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин поручил провести эксперимент по маркировке пива и слабого алкоголя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин поручил обеспечить проведение экспериментов по маркировке упакованной питьевой воды, пивоваренной продукции и слабоалкогольных напитков и с учетом их результатов принять решение о введении обязательной маркировки этих товаров. Срок исполнения поручения – 1 апреля 2021 года, ответственный – глава правительства Михаил Мишустин. Перечень поручений по итогам совещания с членами правительства опубликован на сайте Кремля. В сентябре в ходе совещания президента с членами правительства глава Минпромторга Денис Мантуров озвучил предложение ввести маркировку алкогольной продукции, начав с пива. Минпромторг предлагал маркировать алкоголь федеральными специальными и акцизными марками с использованием радиочастотных меток (Radio Frequency IDentification,  RFID ). Как сообщается на сайте Кремля, Путин также поручил правительству до 1 декабря проработать вопрос оказания организациям мер поддержки в форме субсидирования процентных ставок по займам на приобретение программно-аппаратных комплексов для нанесения маркировки. В настоящее время проект цифровой маркировки охватывает 12 товарных групп. В обязательном режиме маркируются меховые изделия, табачная продукция, обувь, лекарства,  фототовары и парфюмерия . С ноября вступят в силу требования обязательной  маркировки шин . С января 2021 года маркировка станет обязательной для некоторых товаров легкой промышленности и молочной продукции. Оператором системы маркировки в России является ЦРПТ – совместный проект USM Алишера Усманова ("ЮэСэМ Технологии", 50%), ГК "Ростех" (концерн "Автоматика", 25%) и "Элвис-Плюс групп" Александра Галицкого (25%). Соглашение о ГЧП в маркировке было подписано с ЦРПТ в прошлом году на 15-летний срок. За это время инвестиции компании в проект составят 220 млрд рублей. Доходная часть финансовой модели ГЧП формируется за счет взимания платы за формирование кода маркировки и услугу прослеживания - 50 копеек за код (без учета НДС).]]></text>
</doc>
