<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740648</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740648</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 23:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Белоруссии уволен директор Несвижского музея-заповедника</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В августе над Несвижским замком вывешивали бело-красно-белый флаг</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Несвиж</tag>
    <tag type="str">Сергей Климов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Директор Национального историко-культурного музея-заповедника "Несвиж" Сергей Климов, занимавший эту должность десять лет, уволен. Об этом он сам  рассказал  в интервью белорусскому интернет-порталу tut.by. По словам Климова, ему предлагали написать заявление об увольнении по собственному желанию, но он отказался. Тогда с Климовым досрочно расторгли трудовой договор по статье 259 Трудового кодекса Белоруссии. Она звучит так: "По решению собственника имущества организации или уполномоченного им органа трудовой договор с руководителем организации может быть расторгнут до истечения срока его действия в случае отсутствия виновных действий (бездействия) руководителя организации". Климов добавил, что приказ уже подписан, ему звонили из отдела кадров Министерства культуры с просьбой забрать трудовую книжку. За те десять лет, в которые Климов руководил музеем, "Несвиж" стал одним из самых популярных туристических объектов страны. "Я доволен: реализовал себя как профессионал. Музей находится на хорошем уровне, выполнял все показатели, привлекал спонсорскую помощь. Последние годы перед Новым годом приходили поздравления от Лукашенко, в которых шла речь о моих заслугах. Но вообще я не собираюсь жаловаться, все закономерно. Что теперь будет с музеем, неизвестно. Не исключаю, что за мной уйдет часть сотрудников", - заявил он. В августе нынешнего года над Несвижским замком Радзивиллов вывешивали бело-красно-белый флаг. Это произошло вскоре после выборов президента Белоруссии, несогласие с итогами которых вызвало волну протестов по всей стране. В августе по той же 259 статье белорусского Трудового кодекса  был уволен  с поста директора Купаловского театра Павел Латушко. Он стал одним из первых руководителей, открыто поддержавшим протестующих и высказавшимся против насилия. За ним стали  массово увольняться  сотрудники театра. Несвижский замок  - дворцово-замковый комплекс, памятник архитектуры XVI-XVIII веков. Заложен князем Н. Х. Радзивиллом Сироткой в 1583 году на месте деревянного замка (1533). Включает в себя собственно замок, замковые укрепления, а также большой ландшафтно-пейзажный парк. С 2005 года вместе с расположенным в стороне Фарным костелом внесен в список Всемирного наследия ЮНЕСКО.]]></text>
</doc>
