<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737796</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737796</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 11:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Иркутский губернатор не ждет изменения границы с Тувой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тува</tag>
    <tag type="str">Шолбан Кара-оол</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">Игорь Кобзев</tag>
    <tag type="str">Сергей Меняйло</tag>
    <tag type="str">Росреестр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Представители руководства Тувы не обращались к властям Иркутской области с предложением изменить границу регионов при внесении в Единый государственный реестр недвижимости (ЕГРН), сообщил на онлайн-пресс-конференции иркутский губернатор Игорь Кобзев. Он напомнил, что у Тувы территориальные претензии не только к Иркутской области, но и к Красноярскому краю. "У нас система управления выстроена. Есть полномочный представитель президента России по Сибирскому федеральному округу Сергей Меняйло. Никаких вопросов по изменению границ никто не ставил, и не будет ставить", - добавил Кобзев. 18 ноября глава Тувы Шолбан Кара-оол в инстаграме сообщил, что у республики есть спорные участки на границах с Иркутской областью и Красноярским краем. Он написал, что на заседании с полпредом Меняйло и руководителем Росреестра Олегом Скуфинским обсуждались вопросы внесения полных и точных сведений в единый государственный реестр недвижимости и что Тува и Росреестр подписали дорожную карту по этому проекту. "Не мог не сказать о существовании неясностей между Тувой и соседями. По крайней мере, с двумя смежными территориями – Иркутской областью и Красноярским краем – у нас есть спорные участки на границе. Они касаются незаселенных земель, в основном минеральных источников в горах, которыми тувинцы с древности пользовались как целебными. В постсоветское время они почему-то отошли к соседям.Эти моменты требуют всесторонней проработки и справедливого разрешения. Получил заверение, что над этим вопросом поработают, окажут содействие территориальные органы Росреестра", - сообщил Шолбан Кара-оол. Иркутская область граничит с Тувой на юго-западе, Красноярский край - на юге.]]></text>
</doc>
