<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741216</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741216</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ в суде взыскал 2 млрд руб. с компании, связанной с кредитором обанкроченных шахт в Кузбассе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Углетранс</tag>
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Москвы полностью удовлетворил требование банка ВТБ и взыскал с ООО "Торговый дом "Авангард" (Новосибирск) 2,1 млрд рублей, сообщается в судебной картотеке. Суть исковых требований банка в материалах не раскрывается, однако в качестве третьего лица к разбирательству было привлечено ООО "Углетранс" (Новосибирск, основной кредитор обанкроченных кузбасских шахт "Заречная" и "Алексиевская"). Ранее ВТБ  взыскал с самого "Углетранса"  2 млрд рублей. Согласно раскрытым на сайте суда материалам, речь идет о задолженности по кредитам, привлеченным "Углетрансом" в 2017 и 2018 годах. Одновременно с требованиями к ТД "Авангард" и "Углетрансу", ВТБ в августе подал заявление о взыскании с кипрской Krunch Limited 1,1 млрд рублей. Суд рассмотрит его 22 декабря. "Углетранс" привлечен и к этому разбирательству в качестве третьего лица. Ранее знакомый с ситуацией источник подтвердил "Интерфаксу", что указанные иски связаны между собой и имеют отношение к "истории с обанкроченными кузбасскими шахтами" "Заречная" и "Алексиевская". Сообщалось также, что в начале сентября Арбитражный суд Кемеровской области включил требования банка ВТБ в сумме более 2 млрд рублей в реестр требований кредиторов ООО "Угольная компания "Полысаевская" (Кемеровская область, с конца июня находится в процедуре наблюдения, пыталась вывести из кризиса обанкроченные шахты "Алексиевская" и "Заречная"). "Полысаевская" выступила поручителем по кредитам, которые привлекало в ВТБ ООО "Углетранс", однако не выполнило свои обязательства перед банком в полном объеме. ВТБ намерен также войти с требованиями в сумме более 2 млрд рублей в реестр требований другой компании, связанной с "Углетрансом" и шахтами - ООО "Сибшахтмонтаж" (Новосибирск, ранее было единственным покупателем угля у шахт "Алексиевская" и "Заречная", в начале июня в отношении ООО введено наблюдение). В отношении самого "Углетранса" процедура банкротства не введена, хотя с соответствующим заявлением обращался, в частности, Сбербанк. Суд не стал вводить процедуру банкротства в отношении "Углетранса", поскольку он специализируется на деятельности автомобильного грузового транспорта и услугах по перевозке и, соответственно, относится к числу организаций, на которые распространяется действие моратория о банкротстве, введенного в связи с коронавирусом. По данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", 80% "Углетранса" владеет его гендиректор Андрей Филиппов, еще 20% принадлежит Илье Гаврилову. "Углетранс" в 2019 году получил чистый убыток по РСБУ в размере 2 млрд рублей.]]></text>
</doc>
