<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732720</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732720</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первые три белорусские IT-компании начали работать в Латвии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">ЛАИР</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - В Латвии приступили к работе первые три белорусские IT-компании из тех 17, которые решили переехать после августовских событий и провели переговоры с Латвийским агентством инвестиций и развития (ЛАИР). Еще с 50 предприятиями переговоры продолжаются, сообщили в ЛАИР агентству BNS. Первые три компании завели в Латвии банковские счета, нашли помещения и уладили формальности с переездом работников. Другие предприятия находятся на стадии развития. Создаются новые направления бизнеса, ведется поиск работников уже в Латвии. Первые 17 компаний планируют создать в Латвии более 1000 новых рабочих мест. По крайней мере половина предприятий раньше работали в Минском парке высоких технологий. Как сообщил министр экономики Латвии Янис Витенбергс, впервые была создана специальная команда, которая быстро реагировала на ситуацию в Белоруссии и заинтересовала предприятия идеей переноса предприятий в Латвию. ЛАИР начала регулярные контакты с белорусским IT-сектором в августе, когда бизнес начал задумываться о переезде из Белоруссии из-за политической нестабильности. 15 сентября сообщалось, что решение о переносе деятельности в Латвию приняли 12 белорусских компаний, которые представляют отрасль информационных и коммуникационных технологий и другие технологические отрасли, такие как "зеленая" энергетика. Ранее 22 октября замминистра цифровой трансформации Украины Александр Борняков заявил, что на Украину в рамках проекта "IT Relocate Беларусь"  переехали десятки  белорусских IT-компаний.]]></text>
</doc>
