<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741529</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741529</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 12:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт отметил рост числа случаев COVID-19 в большинстве регионов РФ</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Лишь в некоторых субъектах наметилась тенденция к стабилизации эпидпроцесса, заявил эпидемиолог Роспотребнадзора</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Горелов</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Тенденция к стабилизации ситуации с коронавирусом наметилась в некоторых регионах РФ, но в большинстве пока идет рост заболеваемости, заявил заместитель директора по научной работе центрального научно-исследовательского института эпидемиологии Роспотребнадзора Александр Горелов "Интерфаксу". "Пока можно говорить лишь о том, что в некоторых субъектах наметилась хрупкая тенденция к стабилизации эпидпроцесса. В большинстве регионов продолжается умеренный рост", - сказал Горелов в среду. По его словам, "эпидемический процесс характеризуется волнообразными колебаниями суточной заболеваемости, так как Россия занимает большую территорию, и условия распространения инфекции во всех регионах разные, потому и суммарное количество случаев постоянно меняется". "Ключевым моментом, указывающим на фазу эпидпроцесса, является индекс распространения. О начале стабилизации процесса говорит показатель меньше единицы. Пока мы не повсеместно достигли этого значения", - уточнил Горелов. Он также сказал, что "по мере расширения вакцинации темпы эпидпроцесса, бесспорно, начнут снижаться". Представитель института эпидемиологии Роспотребнадзора добавил, что "поскольку все регионы вступили в эпидпроцесс в разное время, то говорить о единой тенденции не приходится". "Можно лишь говорить о факторах, влияющих на снижение заболеваемости. При посещении общественных мест важно соблюдать меры профилактики - надевать маску, использовать антисептик и сохранять социальную дистанцию", - добавил он. По данным оперштаба на среду, 16 декабря, суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в РФ составил  26 509 новых случаев . Общее количество инфицированных за весь период пандемии достигло 2 734 454 человек.]]></text>
</doc>
