<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732502</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732502</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 15:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дума приняла закон о предупреждении налогоплательщиков о блокировке счетов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФНС</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Госдума приняла в третьем чтении поправки в Налоговый кодекс (НК) о праве Федеральной налоговой службы за 14 дней информировать налогоплательщиков, налоговых агентов и плательщиков страховых взносов о предстоящей блокировке банковских счетов. До сих пор налоговики имели право блокировать операции на банковском счете налогоплательщика за несдачу декларации, но не были обязаны предупреждать их о блокировке. Минфин подготовил законопроект № 990129-7, который наделяет налоговый орган правом направлять налогоплательщику уведомление о неисполнении обязанности по представлению налоговой декларации, расчета сумм НДФЛ или страховых взносов не позднее чем в течение 14 дней до дня принятия решения о блокировке счетов. Законопроект также предполагает увеличение с 10 до 20 дней срока представления этих деклараций или расчетов, по истечении которого в случае неуплаты налоговые органы блокируют счета. Если закон будет одобрен сенаторами и подписан президентом, у налоговых органов новые полномочия появятся с 1 июля 2021 года. "Рассчитываем, что заблаговременное информирование будет стимулировать предпринимателей соблюдать налоговую дисциплину. Особенно важно, что это позволит минимизировать блокировку счетов в случае возникновения непреднамеренных нарушений", - объяснял министр финансов Антон Силуанов.]]></text>
</doc>
