<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741354</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741354</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 12:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержана владелица сгоревшего пансионата в Башкирии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Башкирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Руководитель дома престарелых в Башкирии, где при пожаре погибли 11 постояльцев, задержана, сообщила пресс-служба республиканского СУ СКР. Ее подозревают в причинении смерти по неосторожности двум и более лицам (ч. 3 ст. 109 УК РФ). По итогам следственных действий будет решаться вопрос об аресте 43-летней женщины. Следователи проводят обыски по месту жительства подозреваемой, а также в органах местного самоуправления и в контролирующих органах, назначен комплекс судебных экспертиз. Также возбуждено уголовное дело по ч. 3 ст. 238 УК РФ (оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности жизни и здоровья потребителей, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц), оно объединено в одно производство с основным делом. Ночью в пансионате в селе Ишбулдино произошел пожар, спастись до приезда пожарных смогли четыре человека, в числе которых трое постояльцев и сотрудница учреждения. Тела  11 погибших  были найдены во время тушения огня. По данным регионального СУ СКР, погибли жители Абзелиловского и Белорецкого районов республики, а также двое жителей Челябинской области в возрасте от 57 до 80 лет. По данным регионального ГУ МЧС, одноэтажное деревянное строение с мансардой размером 9х8 метров было зарегистрировано как "Дом милосердия". Пансионат работал легально, но права на круглосуточное размещение  не имел , сообщили "Интерфаксу" в администрации Абзелиловского района. Там отметили, что дом престарелых мог быть перегружен. Здание рассчитано было на одновременное оказание услуг не более чем десяти клиентам. Как следует из данных " СПАРК-Интерфакс ", по адресу на улице Кизильской, где располагается пансионат, зарегистрирована автономная некоммерческая организация "Центр социального обслуживания населения "Дом престарелых (Дом милосердия)"" и общество с ограниченной ответственностью "Ахай". Основным видом деятельности первой организации является предоставление социальных услуг без обеспечения проживания престарелым и инвалидам, второй - деятельность по оказанию помощи на дому для лиц с ограниченными возможностями развития, душевнобольным и наркозависимым.]]></text>
</doc>
