<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737720</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737720</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 19:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФСБ не нашла оснований для возбуждения дела после ЧП с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">ФБК</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - ФСБ России не видит оснований для принятия процессуальных решений в связи с заявлением Фонда борьбы с коррупцией (ФБК) о возбуждении уголовного дела по факту разработки и производства химоружия в связи с якобы отравлением оппозиционера Алексея Навального, сообщает юридическая служба ФБК. "Ваше обращение рассмотрено в Следственном управлении ФСБ России (...)", - говорится в ответе на обращение фонда. В ФСБ пояснили, что оснований для принятия процессуальных решений по указанным ФБК фактам нет "в связи с их проверкой другим правоохранительным органом". В октябре  стало известно , что ФБК обратились в ФСБ России с требованием о возбуждении уголовного дела по статье 355 УК РФ (Разработка, производство, накопление, приобретение или сбыт оружия массового поражения). Основанием для возбуждения уголовного дела в фонде считают предполагаемое отравление Навального ядом класса "Новичок", на чем настаивают немецкие медики. Соратники российского оппозиционера обратились с жалобой в Лефортовский суд Москвы, в которой просят оценить ответ спецслужбы относительно поданного ими заявления. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. С 22 августа по решению семьи Навальный проходил лечение в клинике Charite в Берлине. В настоящее время он находится в процессе реабилитации в Германии. Германские специалисты 24 августа сообщили, что состояние оппозиционера было вызвано интоксикацией "субстанцией из группы ингибиторов холинэстеразы". Канцлер Германии Ангела Меркель 2 сентября заявила, что речь идет о нервно-паралитическом боевом веществе из группы "Новичок". 6 октября Организация по запрещению химического оружия (ОЗХО) объявила, что Навальный был отравлен разновидностью нервно-паралитического вещества "Новичок", которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Германия предложила ОЗХО передать эти выводы по всем странам-участницам Конвенции о запрещении химоружия, сообщили в международной организации. В России в связи со случившимся с Навальным ведется доследственная проверка, уголовное дело пока не возбуждалось, поскольку правоохранительные органы РФ не видят для этого оснований. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с Навальным и выражают готовность к открытому и опирающемуся на факты диалогу по этой ситуации.]]></text>
</doc>
