<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727495</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727495</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 20:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко закрыл границу Белоруссии с Западом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">ОМОН</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Белоруссия закрыла границу с Польшей и Литвой и усилила охрану границы с Украиной, заявил президент Александр Лукашенко на женском форуме "За Беларусь". "Мы вынуждены отвести войска с улиц. Как я уже говорил - пол-армии поставить под ружье, и закрыть государственную границу с Западом, прежде всего с Литвой и Польшей. Мы вынуждены усилить государственную границу, к величайшему сожалению, с нашей братской Украиной", - отметил президент. Ранее Белоруссия была единственной страной, которая не закрывала границы в связи с пандемией коронавируса. Лукашенко добавил, что вынужден в последние дни вместе с президентом России Владимиром Путиным выстраивать общую защиту Союзного государства. На этом же форуме президент заявил, что на президентских выборах "никакого вранья" не было и что невозможно фальсифицировать 80% голосов, которые он набрал. По его словам, участницы женских протестов "опомнятся", женщины пишут "настоящую и непродажную историю", а "атака на Беларусь началась за два с половиной часа до закрытия участков". Он рассказал, что омоновцы "спасли страну и сорвали блицкриг", а в СИЗО и спецприемнике на Окрестина их не было, там служат внутренние войска. Он также рассказал, что имела место попытка штурма Дворца независимости, но штурм провалился. Президент сообщил, что Москва и Минск решили провести второй этап белорусско-российских учений "Славянское братство-2020" на территории Белоруссии из-за острой ситуации в республике. Второй этап учений он посвятил женщинам. Ранее в этот же день глава МИД России Сергей Лавров  заявил , что западные страны диктуют свою волю белорусскому народу и оппозиции и, в частности, Литва по сути дела руководит процессами в Белоруссии и часто использует оппозицию "втемную".]]></text>
</doc>
