<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741177</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741177</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 11:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская допустила, что РФ может подтолкнуть Минск к новым выборам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская допустила возможность оказания Россией или Соединенными Штатами влияния на белорусское руководство с целью начать переговоры с оппозицией о проведении новых выборов. "Возможно, вмешается какая-то третья сторона - может быть, Россия или даже Соединенные Штаты", - заявила Тихановская в интервью еженедельнику  The New Yorker , отвечая на вопрос о перспективах начала переговоров о новых выборах в Белоруссии. Белорусская оппозиция рассчитывает, что в переговорах в качестве наблюдателей примут участие европейские страны - для обеспечения прозрачности. "Обе стороны, возможно, их будет и три, изложат свои условия и придут к соглашению, назначат дату новых выборов и начнут подготовку к ним", - рассказала Тихановская свое видение хода переговоров. При этом министерства, по ее словам, продолжат работать в штатном режиме, чтобы избежать хаоса в стране. Освобождаются политзаключенные. Реформы в Белоруссии, считает Тихановская, начнутся после избрания нового президента. При этом она заявила, что не собирается участвовать в избирательной кампании. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Протестующие требуют отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов.]]></text>
</doc>
