<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">714826</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/714826</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-26 14:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Федун заступился за фанатов "Спартака" в адресованном МВД письме</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Спартак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 июня. INTERFAX.RU - Владелец московского футбольного клуба "Спартак" Леонид Федун выступил с обращением заместителю министра внутренних дел Александру Горовому, в котором заступился за фанатов команды, обвиняемых в хулиганстве. В тексте – его копия приводится в соцсетях Ofnews - действия болельщиков, задержанных из-за акции в поддержку команды ее поездкой на матч в Тулу, призывается не считать хулиганством. "Акция болельщиков была направлена исключительно на поддержку любимой команды. Люди истосковались по футболу, а способов "болеть" у них не так уж много ввиду ограничений, связанных с пандемией коронавируса. Мы считаем, что подобные действия болельщиков не могут и не должны калифцироваться как хулиганство", - говорится в в письме Федуна. "По нашему твердому убеждению, скандирование традиционных спартаковских лозунгов без употребления нецензурной лексики, использование пиротехнических средств в безлюдном месте за территорией "Открытие Арены" (домашнего стадиона "Спартака" – ИФ) и кратковременное, в течение одной минуты, перекрытие проезда на прилегающей к стадиону территории, которая де-факто используется только сотрудниками клуба и футбольной команды, не представляли общественной опасности", - утверждает владелец "Спартака". Федун просит представителя МВД "тщательно рассмотреть все обстоятельства задержаний болельщиков "Спартака" и заверил, что руководство клуба контактирует с лидерами фанатских объединений. Оно, по словам Федуна, намерено "приложить все возможные усилия, чтобы впредь действия болельщиков были согласованы с клубом и проводились в строгом соответствии с законодательством Российской Федерации". О заведении дел на фанатов, провожавших команду на матч в Тулу против "Арсенала", сообщалось 20 июня. "19 июня 2020 года в Проектируемом проезде, в непосредственной близости от стадиона "Открытие Арена", неустановленные граждане осуществили самовольное перекрытие проезжей части, чем воспрепятствовали проезду автотранспорта, осуществили поджег "фаеров" и других пиротехнических средств, в связи с чем произошла дымовая завеса", - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе главка МВД. Там отметили, что свои действия граждане сопровождали нецензурной бранью, чем нарушили общественный порядок. "В ходе проведённой проверки в порядке ст. 144-145 УПК РФ, установлено, что в действиях участников усматриваются признаки уголовно-наказуемого деяния", - подчеркнули в полиции. 21 июня информированный источник сообщил "Интерфаксу": "Задержаны трое причастных к организации акции. Им всем избрана мера пресечения в виде подписки о невыезде", - сказал собеседник агентства. Матч РПЛ "Арсенал" – "Спартак" прошел 20 июня, он завершился со счетом 3:2 в пользу москвичей. Игра стала первой для обеих команд после возобновления чемпионата.]]></text>
</doc>
