<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731056</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731056</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 10:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые сочли самой вероятной версию загрязнения Камчатки водорослями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
    <tag type="str">ДВФУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Команде ученых Дальневосточного федерального университета (ДВФУ) наиболее убедительной представляется версия загрязнения тихоокеанского побережья камчатки микроводорослями, написал в фейсбуке проректор ДВФУ Дмитрий Земцов. Земцов ссылается на сообщения своего коллеги - заведующего лабораторией экологии и эволюционной биологии водных организмов школы естественных наук ДВФУ Кирилла Винникова, который  разбирался в ситуации , работая на Камчатке. Техногенные причины ученые отмели. Земцов напомнил, что  версии утечки с полигона Радыгино или с полигона Козельский  не подтвердились , так как в реке Налычева и ее притоках обнаружены биоиндикаторные организмы, которые не смогли бы выжить, если бы по этим рекам происходил выброс химикатов в Авачинский залив. Химический анализ воды из этих водоемов не выявил каких-либо значительных отклонений от нормы. Версия с ракетным топливом  на данный момент также  не имеет подтверждения . "В воде не обнаружены его компоненты, в том числе гептил, или косвенные признаки его поступления (содержание ионов аммония и нитратов в пределах нормы)", - поясняет проректор вуза. Версии с сейсмическими или вулканическими причинами  происходящего также не получили своего подтверждения и были отклонены ведущими вулканологами страны. "Распространившаяся в сети информация об обнаруженном с помощью анализа космических снимков судне, осуществившем выброс в заливе, заслуживает внимания компетентных органов, однако по своему масштабу выброс не мог привести к наблюдавшимся на Халактырском пляже явлениям", - отмечает ученый. Таким образом, заключает Земцов, на сегодняшний день команде ученых ДВФУ наиболее убедительной представляется  версия цветения микроводорослей.  Согласно ей причиной гибели бентосных животных и обеднения морского дна стало так называемое "вредоносное цветение водорослей" (оно же "красный прилив"). "При интенсивном цветении водорослей уменьшается содержание кислорода в воде, а сами они вырабатывают токсины, которые становятся причиной описанных явлений," - поясняет Земцов. Как поясняет ученый, подтверждает эту гипотезу желтая пена, характерная для цветения микроводорослей. Она наблюдалась активистами в большом количестве 5 октября и в существенно меньшем количестве учеными при облете на вертолете 8 октября. "Спутниковые снимки, на которых специалисты по дистанционному зондированию земли из нашего университета и ДВО РАН обнаружили широкую белую полосу прибоя, не соответствующую по ширине скорости ветра (вероятно, она представляла собой пену, образующуюся при цветении микроводорослей)", - отмечает проректор ДВФУ. Кроме того, уже в эти выходные поступила информация, что в собранных пробах воды и желтой пены лаборатория Тихоокеанского института биоорганической химии обнаружила токсин, вырабатываемый во время цветения определенных микроводорослей. Земцов отметил, что открытыми остаются вопросы: какие именно виды водорослей и какие именно виды токсинов привели к произошедшему; были ли причины "вредоносного цветения" природными или техногенными; и, наконец, как можно контролировать "красные приливы", чтобы не допустить повторения нынешних событий в будущем. Ученый подчеркнул, что все выводы являются предварительными.]]></text>
</doc>
