<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727085</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727085</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 19:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТО вынесла вердикт по пошлинам США на китайские товары на $250 млрд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТО</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Всемирная торговая организация (ВТО) пришла к выводу, что пошлины на сумму в $250 млрд,  введенные  США в 2018 году в отношении товаров из КНР, не соответствуют правилам международной торговли, сообщают во вторник западные СМИ. Согласно вердикту Органа по разрешению споров ВТО, США теперь необходимо "привести свои действия в соответствие со своими обязательствами". СМИ напоминают, что эти американские пошлины в 2018 году обозначали начало торгового конфликта между США и Китаем. Между тем, данный вердикт ВТО, отмечают СМИ, стал одним из первых постановлений организации в связи с жалобами многих стран на то, что власти США ввели  пошлины на импорт стали и алюминия  из этих стран. В свою очередь в Вашингтоне подвергли критике решение ВТО по пошлинам и заявили, что ВТО полностью неспособно привлечь КНР к ответственности за ее торговую политику. "Соединенным Штатам нужно позволить защищать себя от несправедливых торговых практик, и администрация Трампа не позволит Китаю использовать ВТО, чтобы злоупотреблять в своих интересах американскими рабочими, бизнесменами, фермерами и владельцами животноводческих хозяйств", - заявил торговый представитель США Роберт Лайтхайзер. В середине января 2020 года после почти двух лет торговой войны США и Китай  подписали  соглашение о первой фазе торговой сделки. Согласно ему, Китай обязался увеличить закупки американских товаров примерно на $200 млрд по сравнению с уровнем 2017 года, включая сельскохозяйственную и промышленную продукцию, энергетику и услуги. Однако в конце июня американская газета The Wall Street Journal писала, что Пекин стремится донести до Вашингтона мысль о том, что чрезмерное вмешательство Штатов в дела КНР может поставить под угрозу закупку Китаем американской продукции агропромышленного комплекса, а также других товаров, в рамках первой фазы торговой сделки.]]></text>
</doc>
