<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735991</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735991</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 03:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Для жителей Тульской области старше 65 лет продлили режим самоизоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тульская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - В Тульской области по 23 ноября продлено требование о соблюдении режима самоизоляции для жителей региона старше 65 лет, сообщила пресс-служба облправительства в пятницу. Соответствующие изменения в указ "О дополнительных мерах, принимаемых в связи с введением режима повышенной готовности на территории Тульской области" внес глава региона Алексей Дюмин. "Они вправе уйти на больничный, в ежегодный оплачиваемый отпуск либо оформить перевод на дистанционную работу", - говорится в сообщении. С понедельника все школы продолжат работать в очном формате. При этом, исходя из санитарно-эпидемиологической ситуации в каждом отдельном образовательном учреждении по согласованию с областным министерством образования будет приниматься решение о переводе на дистанционное обучение. Также в целях обеспечения бесперебойного оказания медицинской помощи рекомендовано перевести на дистанционное обучение студентов 3-6-х курсов и ординаторов медицинского института Тульского государственного университета (ТулГУ), осуществляющих трудовую деятельность в медицинских учреждениях, а для замещения в школах педагогов - студентов 3-5-х курсов Тульского государственного педагогического университета им. Толстого по специальностям "Образование и педагогические науки". Режим повышенной готовности из-за опасности распространения коронавирусной инфекции введен в Тульской области с 16 марта. По данным оперштаба, в Тульской области зарегистрирован 13 141 случай COVID-19, в том числе 130 - за последние сутки. 11 260 человек выздоровели, 433 - умерли. На лечении находятся 1 448 человек.]]></text>
</doc>
