<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739862</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739862</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 05:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Палата представителей США поддержала резолюцию в отношении Пригожина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">ЧВК Вагнер</tag>
    <tag type="str">Евгений Пригожин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Палата представителей США единогласно поддержала резолюцию, согласно которой деятельность гражданина РФ Евгения Пригожина и связанных с ним лиц представляет угрозу национальным интересам и безопасности США. "Эта резолюция осуждает Пригожина (...), выражает решительную поддержку санкциям США и Евросоюза в отношении него, которые были объявлены этой осенью, и призывает к введению дополнительных адресных санкций. Поскольку (...) такие, как Пригожин, продолжают свои атаки на демократии по всему миру, Конгресс должен послать сильный, единый сигнал: "Мы не потерпим их дестабилизирующих действий и готовы привлечь их к ответственности". Принятие данной резолюции делает именно это", - заявил в ходе своего выступления на слушаниях председатель комитета Палаты представителей по международным делам Элиот Энгель. Данная резолюция была представлена еще в июне. Американские законодатели считают Пригожина лидером частной военной компании "Вагнер", которая распространяет "смертельные конфликты по всему миру". ЕС в середине октября внес Пригожина в санкционные списки, так как счел его причастным, в частности, к поставкам вооружений в Ливию. Ограничительные меры включают запрет на поездки в Евросоюз и замораживание активов. В сентябре комитет экспертов ООН по надзору за соблюдением санкций обвинил в нарушении эмбарго на поставки оружия в Ливию 11 компаний, включая ЧВК "Вагнер". По заявлениям экспертов, она в мае якобы предоставила 800-1200 наемников для помощи командующему Ливийской национальной армией (ЛНА) Халифе Хафтару. Бизнесмен заявил, что разочарован данным решением, и заверил, что не имеет бизнес-проектов в Ливии.]]></text>
</doc>
