<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734410</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734410</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 16:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Осенние каникулы на Ставрополье продлят на неделю из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ставропольский край</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Власти Ставропольского края решили продлить осенние каникулы для школьников, сообщает пресс-служба губернатора. "Предлагаю принять решение и выдержать в школах края "эпидемиологическую паузу" в четырнадцать дней. Для этого – увеличить осенние каникулы на одну неделю, то есть не по девятое, а по шестнадцатое ноября", - приводятся в сообщении слова главы региона Владимира Владимирова. Он отметил, что среди учащихся и преподавателей есть случаи заболевания коронавирусом. Для устранения всех рисков и предлагается продлить каникулы. Перед началом новой учебной четверти планируется провести тестирование учителей школ на коронавирус, а в дальнейшем – воспитателей детсадов и преподавателей учреждений среднего профессионального образования. Помимо этого, предполагается, что в первую очередь вакцинацию против коронавируса пройдут учителя школ там, где регистрируются более высокие темпы распространения заболевания. До конца года на Ставрополье ожидается поступление 1 213 комплектов вакцины от коронавируса. Во вторник Владимиров назвал ситуацию с коронавирусом в регионе сложной и призвал жителей края соблюдать масочный режим. Антирекорд по суточному приросту зараженных в октябре обновлялся несколько раз. В десятый раз он побит в понедельник, 27 октября – заражение выявили у 187 человек. Всего с начала октября инфицированы более 4 тыс. ставропольцев, выздоровели – более 3 тысяч, умерли 87 человек. С начала пандемии коронавирусом в регионе заразились 20 508 человек, из них выздоровели 15 056, умерло 411 человек.]]></text>
</doc>
