<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 00:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попавший под санкции США депутат Рады пообещал Демпартии разоблачения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Андрей Деркач</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Депутат Верховной рады Украины Андрей Деркач, против которого США накануне ввели санкции, назвал это местью со стороны представителей американской Демократической партии, в частности кандидата в президенты Джо Байдена. "Месть представителей демокоррупции", - написал Деркач в фейсбуке. Депутат пообещал в начале следующей недели провести пресс-конференцию, на которой он продемонстрирует "новые шокирующие факты" о разоблачении "демокоррупции". "Цифры, документы и захватывающие записи поддерживают каждое слово, которое я озвучу", - написал он. Также Деркач не исключил, что будет судиться с Минфином США. Как сообщалось, Минфин США в четверг внес в  санкционный список  за вмешательство в американские выборы россиян Антона Андреева, Дарью Асланову и Артема Лифшица, а также украинского нардепа Андрея Деркача. Деркача Минфин называет "российским агентом" и утверждает, что тот около десяти лет поддерживает тесные связи с российскими спецслужбами. По данным ведомства, Деркач вел скрытую кампанию по крайней мере с конца 2019 года по середину 2020 года. В период с мая по июль 2020 года он обнародовал отредактированные аудиозаписи и другую неподтвержденную информацию, чтобы дискредитировать американских официальных лиц и выдвинул необоснованные обвинения против американских и других зарубежных политиков, отмечает Минфин США. "Деркач прямо или косвенно участвовал, спонсировал, утаивал или иным образом был причастен к иностранному вмешательству с целью подорвать предстоящие президентские выборы в США в 2020 году", - говорится в заявлении Минфина. 7 августа глава контрразведки США Уильям Эванина заявил, что Россия с помощью Деркача вмешивается в американские выборы и пытается дискредитировать кандидата в президенты от Демократической партии Джо Байдена. В мае Деркач обнародовал аудиозаписи, на которых слышны голоса двух мужчин, похожие на голоса экс-президента Украины Петра Порошенко и экс-вице-президента США Джо Байдена. Собеседники на записи обсуждают повышение тарифов вместо 75% на 100%. Затем он обнародовал записи разговоров с голосами, похожими на голоса Байдена и Порошенко, на тему  событий в Крыму . По словам Деркача, записи он получил от журналистов-расследователей, а саму запись разговоров делал лично Порошенко.]]></text>
</doc>
