<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735510</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735510</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 20:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Литовская Ignitis gamyba расторгла договор с "Интер РАО" о закупках электроэнергии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Ignitis gamyba</tag>
    <tag type="str">Интер РАО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Компания Ignitis gamyba литовского энергохолдинга Ignitis grupe расторгла договор с российским концерном "Интер РАО" в связи с тем, что во вторник Белоруссия начала продажу электроэнергии, произведенной на Белорусской АЭС (БелАЭС) в Островце, а Литва по этой причине  прекратила  торговлю электроэнергией с Белоруссией. Основная часть электроэнергии, которую поставляла Inter RAO Lietuva, использовалась для работы насосов поставки воды в верхний бассейн Круонисской гидроаккумулирующей электростанции, сообщила литовская компания. "Следя за информацией о приближающемся начале производства на БелАЭС, мы готовимся к этому, заранее приняли меры, поэтому уже с 1 ноября электроэнергия не закупалась у Inter RAO Lietuva", - отметил глава Ignitis gamyba Римгаудас Калвайтис, слова которого приводятся в сообщении. Компания уточняет, что разрыв договора с Inter RAO Lietuva полностью соответствует этому договору: в нем было прописано, что он будет расторгнут, как только БелАЭС начнет производство электроэнергии, а после расторжения договора Ignitis gamyba будет удовлетворять свою потребность в электроэнергии на бирже Nord Pool. Представитель Inter RAO Lietuva по связям с общественностью Юозас Рузгис сообщил агентству BNS, что в этом году компания не импортирует белорусскую электроэнергию, а несколько последних лет закупала ее в небольших объемах. В настоящее же время она импортирует электроэнергию только из Калининградской области. Между тем представитель Litgrid признает, что электроэнергия с БелАЭС физически продолжит поступать в энергодефицитные страны Балтии. "С технической стороны это совершенно естественно: Балтийские страны являются дефицитными странами, а при возникновении большого источника электроэнергии у нашей границы, на самом деле, физически - я подчеркиваю, физически, не коммерчески! - электроэнергия будет поступать в дефицитные зоны", - заявил директор департамента управления системами Litgrid Гедрюс Радвила журналистам во вторник. Физически энергосистемы Литвы, Латвии и Эстонии будут отключены от энергосистем Белоруссии и России в 2025 году, когда они будут синхронизированы с энергосистемой Западной Европы.]]></text>
</doc>
