<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727918</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727918</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 15:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Транспортная полиция проводит дополнительную проверку по Навальному</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Певчих</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
    <tag type="str">Швеция</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Транспортная полиция проводит дополнительную проверку в связи с появлением в СМИ видеороликов и новой информации о случившемся с Алексеем Навальным,  сообщает  управление на транспорте МВД по Сибирскому федеральному округу. Доследственная проверка продолжается. Там уточнили, что следователи решили повторно опросить сотрудников Фонда по борьбе с коррупцией, которые сопровождали Навального во время его поездки в Томск и Новосибирск. На данный момент полицейские уже опросили около 200 человек, которые "контактировали с Навальным либо были очевидцами его пребывания в Томске и Томской области, а также часть пассажиров, летевших в одном самолете с ним". В МВД напомнили, что 22 августа менеджер проектов ФБК Мария Певчих "уклонилась от дачи объяснений и вылетела из Омска в Германию". "В настоящее время ее местонахождение устанавливается. Несмотря на общение с ней и ее адвокатом по телефону, направление повесток в ФБК и по месту жительства, до сегодняшнего дня в органы предварительного следствия Мария Певчих не явилась", - говорится в пресс-релизе. В МВД также напомнили, что руководители следственного отделения Томского линейного отдела МВД направили запросы об оказании правовой помощи Германии, Франции и Швеции, но ответов не получили. Сейчас следователи проводят анализ полученных объяснений, заключений экспертов и других сведений и документов. Навальному стало плохо во время перелета из Томска в Москву 20 августа. Его экстренно госпитализировали в Омске, а два дня спустя перевезли на лечение в Германию. Правительство ФРГ заявило, что независимые экспертные исследования показали, что он был отравлен фосфорорганическим веществом группы "Новичок", и призвало российскую сторону расследовать произошедшее. Также сообщалось, что выводы германских экспертов подтвердили лаборатории во Франции и Швеции. Российские врачи следов отравления в организме Навального не нашли и настаивают, что у него произошло нарушение углеводного обмена. В Кремле указывают, что поэтому юридических оснований для возбуждения уголовного дела нет, но доследственная проверка продолжается. В Фонде борьбы с коррупцией 21 сентября заявили, что истек максимальный срок доследственной проверки - 30 дней, но фонд не получил ни отказа в возбуждении уголовного дела, ни постановлеия о его возбуждении. На этом основании в ФБК заявили, что его сотрудники больше  не будут являться  в транспортную полицию Томска на опросы. Навальный опубликовал на своем сайте заявление, в котором  потребовал вернуть  ему одежду и обувь, которые были на нем в день госпитализации. В Омском Минздраве  заявили , что эти вещи из больницы забрали сотрудники следственных органов. Руководитель отдела расследований ФБК Мария Певчих, которая постоянно проживает в Великобритании, рассказала журналистам, что была с Навальным в Томске. Узнав о его госпитализации, она добралась до Омска, а затем  сопровождала  его и его жену Юлию при перелете в Берлин. По ее словам, она привезла в Германию некоторые вещи из номера в Томской гостинице, где останавливался Навальный. Соратники политика успели их описать и забрать до уборки номера.]]></text>
</doc>
