<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729768</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729768</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 21:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Предвыборные мероприятия Трампа отменены или перенесены в онлайн-формат</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Намеченные ранее предвыборные мероприятия с участием президента США Дональда Трампа отложены или переведены в онлайн-формат, сообщил в пятницу руководитель предвыборного штаба Билл Степьен. Все массовые акции, связанные с предвыборной кампанией, перенесены после того, как у Трампа и его супруги было  диагностировано  заражение коронавирусом COVID-19. Распоряжение касается всех членов первой семьи. Они сдали тесты после того, как заболела его советница Хоуп Хикс. "Любая дополнительная информация о президенте будет поступать из Белого дома", - заявил Степьен. Ранее в пятницу глава аппарата Белого дома Майк Медоуз отметил, что президент США остается в хорошем расположении духа. "Продолжает оставаться не только в хорошем расположении духа, но и очень энергичным. Сегодня утром мы разговаривали несколько раз. Он поручил мне исполнить пять-шесть задач, как и каждое утро. Он, безусловно, хочет, чтобы мы остались на связи", - заявил Медоуз. Личный врач американского лидера Шон Конли заявил, что в период лечения Трамп способен выполнять обязанности главы государства. У кандидата в президенты США от Демократической партии Джо Байдена и его супруги Джилл  не обнаружили  коронавируса COVID-19 после тестирования. Они решили сдать тест на коронавирус, поскольку Байден и Трамп общались на дебатах, состоявшихся 30 сентября, и находились на расстоянии порядка 1,8 метров друг от друга. Также на коронавирус проверят всех посетителей дебатов, которые состоялись в Кливленде (штат Огайо). Ранее тест на COVID-19 сдали вице-президент США Майк Пенс и его супруга, а также госсекретарь США Майк Помпео и глава Минфина США Стивен Мнучин. Результаты у всех оказались отрицательными. Согласно данным статистического сайта Worldometers, всего в США за время пандемии выявили более 7,5 млн случаев заражения коронавирусом, из них более 213 тыс. скончались.]]></text>
</doc>
