<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735622</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735622</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 00:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОБСЕ назвала необоснованными заявления Трампа о нарушениях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ОБСЕ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Необоснованные заявления действующего лидера США Дональда Трампа о нарушениях в ходе выборов американского президента подрывают доверие населения к демократическим институтам, говорится в заявлении главы наблюдательной миссии ОБСЕ на выборах президента США. "Необоснованные обвинения в систематических нарушениях, особенно со стороны действующего президента США, в том числе в день выборов, подрывают веру общественности в демократические институты", - говорится в заявлении, размещенном на сайте ОБСЕ. Отмечается, что "голосование было жестким и конкурентным", а выборы "проходили в крайне поляризированной политической атмосфере, подогревавшейся агрессивной риторикой кандидатов". "Невероятные усилия были предприняты организаторами выборов при поддержке большого числа привлеченных граждан, что позволило голосующим сделать свой выбор, несмотря на юридические и технические проблемы, а также целенаправленные попытки действующего президента ослабить доверие к электоральному процессу", - подчеркивается в заявлении главы наблюдательной миссии ОБСЕ. В заявлении выражается "обеспокоенность попытками ограничить подсчет законно поданных бюллетеней в контексте COVID-19 и расширения практики голосования по почте". "Несмотря на то, что США предприняли большие усилия по обеспечению избирательных прав, у нас остаются озабоченности по поводу системы всеобщего голосования. Участие женщин в политической жизни также возросло, но этой проблеме должно уделяться больше внимания", - отмечается в заявлении. Президент США республиканец Дональд Трамп в среду обвинил демократов - соперников по выборам - в попытках совершить манипуляции с голосами сразу в целом ряде штатов, включая Пенсильванию. Президентские выборы в США прошли 3 ноября, в настоящее время идет подсчет голосов. Действующий глава государства, республиканец Трамп, пытается добиться переизбрания. Его соперник от демократов - бывший вице-президент Джо Байден. Победитель выборов пока не определился. Ранее Трамп предупредил, что готов обратиться в Верховный суд, так как считает неправильным учитывать на выборах бюллетени, поступившие по почте уже после закрытия избирательных участков. Прогнозируется, что в случае если кандидаты начнут опротестовывать те или иные результаты в судах, процесс выявления победителя может занять несколько недель.]]></text>
</doc>
