<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708821</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708821</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 15:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты назвали преждевременным прогноз эффективности японского препарата против COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Япония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Профессора Приволжского исследовательского медицинского университета (ПИМУ) призывают к более детальным исследованиям японского противовирусного препарата "Фавипиравир" в лечении пациентов с COVID-19. 6 мая на сайте Минздрава РФ сообщалось, что ведомство выдало российскому фармпроизводителю разрешение на исследованиt эффективности и безопасности противовирусного препарата "Фавипиравир" у пациентов с COVID-19. Позже Российский фонд прямых инвестиций сообщил о позитивных итогах промежуточных результатов клинического исследования с фармпроизводителем, которые "свидетельствуют о существенном терапевтическом эффекте препарата": 60% пациентов, принимавших "Фавипиравир", имели отрицательный тест на коронавирус после пяти дней терапии. Доктор медицинских наук, профессор ПИМУ Виктор Краснов пояснил "Интерфаксe", что "Фавипиравир" - это противовирусный препарат синтетического происхождения, используемый для лечения заболеваний, вызванных РНК-содержащими вирусами. "Он является разработкой японской компании для лечения гриппа. Использовался в качестве основного противовирусного средства во время эпидемии  вируса Эбола , захватившей Западную Африку в 2014 году", - отметил Краснов. "Думаю, что давать какой-то прогноз по эффективности подобного лекарства несколько преждевременно, следует дождаться анализа проводимых исследований на большем количестве пациентов. Важным является не только прекращение выделения вируса, а прежде всего влияние на клиническое течение заболевания, предупреждение формирования тяжелых форм болезни, приводящих, в том числе, к летальному исходу", - сказал Краснов. В свою очередь, доктор фармацевтических наук, профессор ПИМУ Светлана Кононова заявила агентству, что "получение статистически значимых отличий в достижении эффективности от других используемых схем лечения будет хорошим знаком в достижении успеха в борьбе с новой инфекцией". "Особенностью и преимуществом таких исследований является изучение препарата на популяции пациентов без возрастных ограничений, а также изучение эффективности и безопасности препарата у пациентов с сопутствующими заболеваниями и патологиями", - сказала Кононова. По данным Российского фонда прямых инвестиций, одним из шести медицинских центров, где проводятся испытания препарата, стала инфекционная клиническая больница N2 Нижнего Новгорода. Всего исследования охватят 330 пациентов с подтвержденным коронавирусом в 30 центрах в восьми регионах России]]></text>
</doc>
