<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730086</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730086</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 19:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У пресс-секретаря Белого дома обнаружили коронавирус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Кейли Макэнани</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь Белого дома Кейли Макэнани в понедельник сдала тест на коронавирус, и он показал положительный результат. "После недавнего положительного результата теста я ухожу на карантин и продолжу работать на благо американского народа удаленно", - написала Макэнани в  твиттере . Пресс-секретарь Белого дома рассказала, что много раз сдавала тест на коронавирус, а после четверга прошлой недели, когда заболела советница президента США Дональда Трампа Хоуп Хикс, начала сдавать тест каждый день, и в понедельник он показал положительный результат. Макэнани добавила, что у нее не было симптомов, и в числе ее близких контактов нет журналистов, продюсеров или других представителей профессий, связанных со СМИ. У двоих заместителей Макэнани вслед за ней также выявлен коронавирус, сообщает телеканал CNN со ссылкой на собственные источники. По их информации, анализы двух сотрудников пресс-службы американской администрации Чеда Гилмартина и Каролины Ливитт дали положительный результат. У Трампа и его супруги Мелании на прошлой неделе  подтвердился  коронавирус. Они сдали тесты после того, как  заболела  советник Трампа Хоуп Хикс. Затем тест на COVID-19 сдали вице-президент США Майк Пенс и его супруга, госсекретарь США Майк Помпео, глава Минфина США Стивен Мнучин, а также кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден и его супруга Джилл. Результаты у них оказались отрицательными.]]></text>
</doc>
