<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648628</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648628</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-31 17:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В музее им.Пушкина откроется выставка картин из неаполитанского Каподимонте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ГМИИ имени Пушкина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 31 января. INTERFAX.RU - Выставка картин из итальянского музея Каподимонте в Государственном музее изобразительных искусств (ГМИИ) имени А.С.Пушкина познакомит публику с разными направлениями караваджизма в преддверии масштабного проекта 2020 года в ГМИИ. Смотр носит название "Гости из Неаполя. Артемизия Джентилески и современники", он расположился в Главном здании ГМИИ. "Выставка расскажет об одном из самых важных периодов итальянского искусства. Мы получили замечательные вещи. Выставку расцениваем как увертюру к будущему проекту. Летом 2020 года продемонстрируем большую выставку об истории музея Каподимонте, великом собрании, вобравшем в себя коллекцию Фарнезе", - сказала на открытии смотра в четверг директор ГМИИ Марина Лошак. С итальянской стороны из музея Каподимонте представлено три работы первой половины XVII века. Центральная из них - произведение "Юдифь и Олоферн" Артемизии Джентилески, чей отец, Орацио Джентилески, был известным мастером-караваджистом. Также в экспозицию вошли "Ангел с игральными костями и туникой Христа" Симона Вуэ и "Святая Агата" Франческо Гварино. Дополняют экспозицию работы художников того же периода, что и Джентилески, из того же региона, работавшие в аналогичном стиле из коллекции ГМИИ - Гвидо Рени, Гверчино, Симоне Кантарини. Что касается выставочного проекта 2020 года, то на время ремонта Каподимонте из Неаполя в ГМИИ привезут его фонды. Основную часть составят фонды неаполитанской живописи XVII века. Выставка "Гости из Неаполя. Артемизия Джентилески и современники" в Главном здании ГМИИ будет работать для широкой публики с 1 февраля по 21 апреля.]]></text>
</doc>
