<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735186</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735186</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 09:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Переход критической IT-инфраструктуры на российский софт отложат до 2024 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минцифры</tag>
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
    <tag type="str">АБР</tag>
    <tag type="str">КИИ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Минцифры предложило обязать владельцев критической информационной инфраструктуры (КИИ) переходить на преимущественное использование российского софта с 2024 года, а на российское оборудование - с 2025 года. Об этом говорится в проекте указа президента, опубликованного на портале нормативно-правовых актов. Первый вариант указа  был обнародован  в мае, он предусматривал переход КИИ на российский софт с 2021 года, а на российское оборудование с 2022 года. Предложенные сроки вызывали опасения у владельцев КИИ - банков и промышленности. Ассоциация банков России в июне попросили Банк России поддержать перенос сроков перехода на отечественное ПО. Переход в сжатые сроки повлечет существенные траты, также в настоящее время у отечественных производителей отсутствует необходимое оборудование, указывали банкиры. ЦБ это предложение поддержал, направив соответствующие замечания в правительство и администрацию президента. В конце 2019 года вышло постановление правительства о введении временного запрета (на два года) на государственные закупки иностранных систем хранения данных для использования на объектах критической информационной инфраструктуры. С 1 января 2018 года в силу вступил закон о безопасности критической информационной инфраструктуры. Он предусматривает подключение объектов КИИ к государственной системе обнаружения, предупреждения и ликвидации последствий компьютерных атак (ГосСОПКА). Также в законе оговаривается категорирование объектов КИИ, предъявление к ним, в зависимости от категории, соответствующих требований по обеспечению информационной безопасности.]]></text>
</doc>
