<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707261</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707261</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 20:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украинский суд заочно арестовал Януковича по делу о внесении изменений в Конституцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Виктор Янукович</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Печерский районный суд города Киева в понедельник избрал экс-президенту Украины Виктору Януковичу меру пресечения в виде заочного ареста по делу о внесении изменений в Конституцию с целью захвата власти (ч.2 ст.27, ч.1 ст.109 УК Украины). Об этом агентству "Интерфакс-Украина" сообщил информированный источник в Офисе генерального прокурора Украины. Информацию подтвердили в адвокатском объединении Aver Lex. Как сообщает пресс-служба Aver Lex, адвокат Виталий Сердюк, представляющий интересы Януковича, утверждает, что решение Печерского районного суда Киева основано на сфабрикованных прокуратурой материалах и является незаконным. В 2010 году Конституционный суд Украины возвратил страну к президентско-парламентской форме правления, вернув президенту часть утраченных полномочий. Решение КС, по сути, ввело в действие Конституцию 1996 года. 1 октября 2010 года текст новой Конституции был опубликован в спецвыпуске бюллетеня "Официальный вестник Украины". Спустя несколько лет департамент специальных расследований Генеральной прокуратуры Украины начал досудебное расследование о конституционном перевороте в Украине в 2010 году. 1 сентября 2017 года бывшему министру юстиции Украины Александру Лавриновичу было сообщено о подозрении в этом производстве. 6 сентября 2017 года генеральный прокурор Украины Юрий Луценко сообщил, что Януковичу и Лавриновичу сообщено о подозрении в захвате вместе с другими лицами государственной власти в Украине путем конституционного переворота в 2010 году. В частности, Лавринович подозревается в организации незаконного, без решения Верховной рады Украины, изменения действующей Конституции Украины посредством внесения в Единый государственный реестр нормативно-правовых актов текста Конституции Украины в редакции 1996 года и его официального опубликования. 15 сентября Печерский районный суд Киева избрал Лавриновичу меру пресечения в виде содержания под стражей, однако 27 сентября Апелляционный суд Киева удовлетворил жалобу его адвоката и освободил Лавриновича из-под ареста. В 2018 году Подольский районный суд Киева 17 октября начал рассматривать по существу уголовное производство по обвинению Лавриновича в содействии захвату власти Януковичем. 24 января Оболонский суд Киева заочно приговорил Януковича к  13 годам лишения свободы  за госизмену и пособничество в ведении "агрессивной войны против Украины со стороны России".]]></text>
</doc>
