<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734564</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734564</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 14:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Голикова заявила об остающихся свободными 19% коек для COVID-пациентов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - В настоящий момент в России развернуто более 223 тысяч коек для пациентов с коронавирусом, сообщила вице-премьер Татьяна Голикова на совещании президента РФ с членами правительства. "На утро вчерашнего дня оставались свободными 19,1% коечного фонда", - уточнила она. По словам вице-премьера, 123 тысячи из общего числа коек оснащены подачей кислорода и 28,4 тысячи - аппаратами ИВЛ. В отдельных регионах России запасов лекарств для борьбы с COVID-19 и средств защиты для медиков хватит не более, чем на две недели, и даже меньше. Голикова обратилась к руководителям регионов, чтобы они обратили на эти вопросы самое пристальное внимание. По ее словам, ситуация с заболеваемостью коронавирусом в РФ остается напряженной, в 38 регионах наблюдается устойчивая тенденция к росту. "В регионах ситуация различается: на конец прошлой недели в 38 регионах наблюдается устойчивая тенденция роста заболеваемости", - уточнила Голикова. По ее словам, "в 18 регионах ситуация нестабильная, в 29 регионах ситуация относительно стабильная, но в 19 из них она стабилизировалась на высоких уровнях фиксации заболевания". По ее словам, в среду вступило в силу постановление главного санитарного врача, которым установлено  обязательное ношение масок  в общественных местах, на общественном транспорте и в местах скопления людей. "Исходя из эпидемиологической ситуации, регионам рекомендовано устанавливать запрет на проведение массовых мероприятий с 23:00 до 6 утра, усилить санитарно-эпидемиологические мероприятия в отношении людей старше 65 лет и граждан с хроническими заболеваниями", - сказала Голикова.]]></text>
</doc>
