<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732702</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732702</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 15:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство Эстонии преодолело кризис, вызванный заявлениями главы МВД</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Юри Ратас</tag>
    <tag type="str">Март Хельме</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Керсти Кальюлайд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Эстонии Юри Ратас заявил, что правительство преодолело кризис, возникший в минувшую пятницу после гомофобных высказываний в СМИ главы МВД Марта Хельме. Кабинет продолжит работу в прежнем составе. "Трудные пять дней - этот кризис на сегодня преодолен, кризис закончен. Коалиция работает, коалиция идет вперед", - заявил Ратас, председатель ведущей правящей партии Центра. Хельме входит в руководство Консервативной народной партии, которая вместе с партией Центра и партией "Отечества" образуют правящую коалицию. В  интервью  Deutsche Welle Хельме признал, что относится к гомосексуалаам "недружелюбно", и посоветовал сексуальным меньшинствам "бежать в Швецию", "где все-все на них смотрят более вежливо". Так он прокомментировал планы коалиции провести референдум о браке как о союзе мужчины и женщины. Противников референдума он обвинил в попытках "залезть в постель" к гетеросексуалам. Его высказывания вызвали недовольство. Ратас их раскритиковал, лидеры оппозиции потребовали отставки министра. Президент Керсти Кальюлайд заявила 18 октября, что "министр с такими взглядами не годится для правительства Эстонской республики, люди Эстонии достойны лучшего", и добавила, что высказала эту точку зрения Ратасу. С понедельника члены правящей коалиции обсуждали возможность роспуска правительства. Переговоры проходили так напряженно, что в четверг правительство даже отказалось от проведения в первой половине дня традиционной пресс-конференции по итогам очередного заседания. Ратас пообещал  провести референдум  весной 2021 года и пообещал, что кампания перед ним пройдет мирно и без разжигания ненависти.]]></text>
</doc>
