<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707399</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707399</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 10:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Омбудсмен потребовал изменить петербургские правила о признании врачей пострадавшими от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Александр Шишлов</tag>
    <tag type="str">Смольный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Уполномоченный по правам человека в Санкт-Петербурге Александр Шишлов призвал скорректировать порядок признания пострадавшими медиков, заразившихся коронавирусом, поскольку он допускает конфликт интересов. Об этом сообщил аппарат омбудсмена. В конце апреля Смольный утвердил порядок, по которому пострадавшие или погибшие от коронавируса медики получают право на компенсации от 300 000 до 1 млн рублей, если главврач их учреждения подтвердит, что пострадавший заразился именно в ходе работы с больными COVID-19 и укажет конкретную причину и степень вины самого медика. Шишлов отметил, что признавать врача пострадавшим будет не независимая комиссия во главе с руководителем Роспотребнадзора региона, а внутренняя комиссия медицинского учреждения, заключение которой подписывает главврач. Правила также требуют, что право на компенсацию семья умершего медика получит, только если в справке о смерти будет указана только коронавирусная инфекция, а не другие, обусловленные ею заболевания. Омбудсмен считает, что каждый случай заражения медика коронавирусом должна расследовать независимая комиссия, которая в том числе будет выяснять, был ли он обеспечен необходимой защитой. Шишлов сослался на постановление правительства № 967 от 15.12.200 "Об утверждении положения о расследовании и учете профессиональных заболеваний" и рекомендации Роструда. Он также предложил опираться на московский опыт: "учитывать положительные результаты тестов на COVID и диагноз "пневмония", независимо от иных сопутствующих заболеваний". По данным на конец апреля, в Петербурге от коронавируса лечились свыше 250 медицинских работников. Власти сообщали о шестерых умерших медиках.]]></text>
</doc>
