<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730270</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730270</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 18:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава МВФ пообещала улучшить прогноз по мировой экономике</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВФ</tag>
    <tag type="str">Кристалина Гергиева</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Всемирынй банк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Мировая экономика, испытавшая сильное негативное воздействие от пандемии COVID-19, в этом году сократится не настолько существенно, как прогнозировалось в июне, полагает директор-распорядитель Международного валютного фонда Кристалина Георгиева. Обновленный прогноз для глобальной экономики будет улучшен по сравнению с июньской оценкой падения ВВП на 4,9% по итогам 2020 года. "Сегодняшняя картина менее ужасающая", чем она представлялась летом, когда МВФ в последний раз публиковала оценку экономических перспектив, заявила Георгиева. "По нашим оценкам, развитие ситуации во втором и третьем кварталах было несколько лучше, чем ожидалось, что позволяет немного пересмотреть наш глобальный прогноз на 2020 год в сторону улучшения", - сказала она. Она предупредила, что "бедственная ситуация еще далека до завершения". "Все страны сейчас сталкиваются с тем, что я бы назвала "долгим восхождением" - трудным подъемом, который будет долгим, неровным и неопределенным", - сказала она. "Мы ожидаем, что в среднесрочной перспективе объем мирового производства останется значительно ниже наших докоронавирусных прогнозов, - отметила Георгиева. -Практически для всех стран это будет препятствием на пути к повышению уровня жизни". Экономисты обычно используют термин "среднесрочная перспектива" для обозначения прогнозов на три-пять лет, отмечает The Wall Street Journal. Георгиева сообщила, что МВФ в этом году предоставил финансирование 81 из 189 стран-членов фонда. Общий объем кредитных обязательств составил $280 млрд. В рамках традиционных осенних встреч МВФ и Всемирного банка, которые в этом году из-за пандемии пройдут в онлайн-формате, 13 октября будет представлен обзор мировой экономики (WEO). В июне фонд  ухудшил оценку  падения мировой экономики по итогам текущего года до 4,9% с ранее ожидавшихся 3%. Восстановление глобального ВВП в 2021 году МВФ также ожидал более низкими темпами, чем в апреле, - на 5,4% вместо 5,8%.]]></text>
</doc>
