<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740408</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740408</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 14:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Члены СПЧ попросят Путина об изменении статьи о госизмене</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ева Меркачева</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">СПЧ</tag>
    <tag type="str">Екатерина Винокурова</tag>
    <tag type="str">Иван Сафронов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Члены Совета при президенте РФ по правам человека (СПЧ) на встрече с главой государства намерены просить его о переработке статьи "государственная измена", а именно, чтобы новая редакция предусматривала уголовное преследование только тех лиц, которые имеют доступ к секретным сведениям. "Мы с моей коллегой Екатериной Винокуровой намерены попросить президента дать поручение проработать изменения в статью "государственная измена", в частности, чтобы к уголовной ответственности привлекались только те лица, которые имеют доступ к гостайне", - сказала "Интерфаксу" член СПЧ Ева Меркачева. Она отметила, что в настоящее время состав статьи очень не конкретизирован, и в принципе ставит под угрозу людей, общающихся с иностранцами, причем как по личной, так и по служебной необходимости. "Многие люди даже не знают, являются ли обсуждаемая ими информация гостайной или нет, и поэтому жертвами (статьи "госизмена") часто становятся журналисты и ученые", - сказала Меркачева. В качестве примера правозащитницы намерены привести президенту  дело журналиста Ивана Сафронова . "Мы ничего не знаем про это дело и есть основания предполагать, что его уголовное преследование ведется как раз из-за расплывчивости формулировки. Я не исключаю, что может на него и выходили какие-то люди, но журналист действительно понятия не имеет, что является гостайной, а что нет, и я совершенно уверена, что ученых и журналистов спецслужбы должны оберегать от подозрительных контактов", - отметила представитель СПЧ. В свою очередь Екатерина Винокурова в беседе с "Интерфаксом" заявила, что намерена затронуть все проблемные вопросы по "делу Сафронова". "Проблема, что дело Сафронова идет в закрытом режиме, и мы не понимаем, что он совершил. Это нарушается принцип открытости и состязательности процесса. При этом есть дела, где можно засекретить отдельные документы, но фабула становится известной. Я собираюсь затронуть все аспекты - что в этой ситуации не так", - сказала Винокурова. Также она выразила мнение, что из-за размытости статьи за госизмену в настоящее время "можно посадить всех журналистов, имеющих знакомых иностранцев, весь СПЧ и много других граждан". По ее мнению, статья нуждается в переработке с привлечением экспертов и законодателей. Винокурова напомнила, о деле жительницы Сочи Оксаны Севастиди, которая отправила знакомому в Грузию сообщение о передвижение российских войск в Абхазию и была осуждена за госизмену, а потом помилована президентом. "То есть, сведения, представляющие гостайну, могут находиться в открытом доступе. А поскольку сведения, представляющие гостайну, являются засекреченными, человек не знает, разглашает ли он тайну или нет", - сказала член СПЧ. Сафронову, в настоящее время советнику главы "Роскосмоса", предъявлено обвинение в государственной измене. Он был задержан 7 июля и по решению суда отправлен под арест. По данным защиты, следствие ФСБ считает, что Сафронов, будучи в 2012 году завербованным представителем чешской спецслужбы, в 2017 году передал ей секретную информацию, связанную с военно-техническим сотрудничеством России в странах Африки и действиями Вооруженных сил РФ на Ближнем Востоке. Конечным получателем секретных сведений были США, считает следствие. Сафронов не признает вину и считает, что уголовное дело связано с его журналистской деятельностью. До работы в "Роскосмосе" Сафронов был корреспондентом в газетах "Коммерсантъ" и "Ведомости", специализируясь, в частности, на теме оборонно-промышленного комплекса и космической отрасли.]]></text>
</doc>
