<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709486</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709486</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 14:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин призвал повысить конкурентоспособность сельхозпродукции РФ для роста экспорта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - России нужно повышать конкурентоспособность агропромышленного комплекса, чтобы отечественные продовольственные товары пользовались растущим спросом за рубежом, считает президент РФ Владимир Путин. "Конечно, как и во всех других секторах экономики, за решением общих текущих проблем нельзя упускать из виду и стратегические задачи. Необходимо повышать конкурентоспособность российской сельхозпродукции, чтобы отечественные продукты, продовольствие пользовались растущим спросом как у нас в стране, так и за рубежом. Это важнейший, ключевой параметр, вокруг которого нужно выстраивать нашу аграрную, промышленную, научно-образовательную политику, систему поддержки и стимулирования экспорта, развития глубокой переработки сельхозсырья", - сказал он в среду на совещании о ситуации в сельском хозяйстве и пищевой промышленности РФ. "Российские компании добились впечатляющих результатов по производству мяса, мяса птицы прежде всего, свинины, растительных масел и сахара, сахарного песка. За последние 10-20 лет выпуск по этим товарным позициям вырос в разы", - сказал Путин. "Надо смотреть теперь, конечно, дальше, развивать такие направления, как садоводство, виноградарство, производство говядины, молока", - добавил он. Путин позитивно оценил перспективы сбора урожая в текущем году. "Сбор зерновых в России шесть лет подряд превышает 100 млн тонн. В этом году у нас также хорошие виды на урожай", -  сказал президент. Министр сельского хозяйства Дмитрий Патрушев заявил в свою очередь, что Россия в этом году соберет порядка 120 млн тонн зерна. В прошлом году урожай составил 121,2 млн тонн.]]></text>
</doc>
