<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726934</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726934</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 23:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Во Франции существенно упал суточный показатель случаев коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Во Франции за понедельник выявили 6158 новых случаев заражения коронавирусом COVID-19, по сравнению с субботой этот показатель сократился почти в два раза, сообщило в понедельник британское издание The Guardian со ссылкой на власти Франции. Издание напоминает, что в субботу в стране зафиксировали рекордный прирост заражений - 10561, а в воскресенье - 7183. При этом издание отмечает, что уменьшение числа заражений может быть следствием проведения меньшего количества тестов на коронавирус в воскресенье. За последнюю неделю среднесуточный показатель случаев заражений коронавирусом во Франции составлял 8324 в то время, как в мае в среднем каждый день выявляли около 272 случаев. Всего в стране с начала пандемии диагностировали свыше 387 тыс. случаев COVID-19, более 30,9 тыс. инфицированных скончались. На фоне ускорения темпов распространения коронавируса власти Бордо и Марселя в понедельник объявили об усилении мер по борьбе с инфекцией. Власти городов призвали сократить общественные и семейные собрания до 10 человек и отменить студенческие вечеринки. Допустимое количество людей на спортивных мероприятиях сократили с 5 тыс. до тысячи. Отменяются и масштабные мероприятия, в том числе ярмарки, а также вводится запрет на танцы в барах и на свадьбах. В Марселе ввели запрет на продажу и потребление алкоголя на улицах после 20:00 (22:00 мск), а также распространили распоряжение, согласно которому бары и рестораны должны закрываться в 00:30 (2:30 мск).]]></text>
</doc>
