<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727693</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727693</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 22:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пресс-секретарь Навального сообщила, что на его личных вещах нет яда</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Кира Ярмыш</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Специалисты из немецкой лаборатории обнаружили вещество, которым, предположительно, был отравлен оппозиционер Алексей Навальный, только на бутылке из его номера, на личных вещах и предметах из номера яд не обнаружен, сообщила пресс-секретарь Навального Кира Ярмыш. "Много вещей, которые находились в номере Алексея, практически все вещи, которые можно было забрать, которыми он очевидно пользовался, наши сотрудники ФБК, которые находились в Томске запаковали, забрали и отправили. Личные вещи Алексея, его багаж, поехал вместе с ним на медицинском борте. Поэтому, очевидно, что больше ни на чем (кроме бутылки) улик не нашли", - сказала Ярмыш в интервью телеканалу "Дождь". Как отметила Ярмыш, специалисты в лаборатории не сообщали, что отравляющее вещество найдено на других вещах. Ярмыш уточнила, что результаты исследования лаборатории об обнаружении яда на бутылке, были опубликованы только после согласования с Навальным. При этом следы отравляющего вещества были найдены на горлышке бутылки, из которой пил Навальный. Также Ярмыш сообщила, что прибывшие на борт медики выдвинули предположение, что у Навального "токсикологическое отравление". Ранее в инстаграме оппозиционера было опубликовано сообщение о том, что немецкая лаборатория в ходе исследования бутылки с водой из номера томской гостиницы, где жил Навальный, обнаружила следы отравляющего вещества "Новичок". Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось.]]></text>
</doc>
