<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">673592</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/673592</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-22 10:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Неизвестные избили актеров екатеринбургского "Коляда-театра"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Нападение произошло в ночь на четверг у входа в театр</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Коляда-театр</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 августа. INTERFAX.RU - В Екатеринбурге в ночь на 22 августа неизвестные напали на актеров "Коляда-театра" Тараса Поддубного и Мурада Халимбекова и избили их. Пострадал также друг актеров, ему потребовалась госпитализация,  сообщило  региональное издание "Е1.ru". Потерпевшие написали заявление в полицию. По жалобе начата проверка, пострадавших отправили на судебно-медицинское освидетельствование,  сообщили  Znak.com в городском отделе полиции. Подробности инцидента "Е1.ru"  рассказала  помощник режиссера театра Анастасия Высоцкая. По ее словам, 21 августа в театре готовились к проверке пожарной безопасности. Часть реквизита на время вынесли наружу и сложили у входа в здание. Около часа ночи вещи начали заносить в помещение, и тогда на сотрудников напало от восьми до десяти человек. Высоцкая говорит, что все они были пьяные, в руках у напавших были бутылки водки. "Начали хамить, толкать ребят. Егору, нашему другу, бутылкой ударили прямо по голове. У него было сильное рассечение, пришлось срочно везти его в больницу в Компрессорный. Травмы получил и Мурад Халимбеков. Тарас Поддубный физически очень крепкий, он отделался синяками", - сказала Высоцкая. Артисты вызвали полицию, но большинство напавших сбежали до приезда патрульных. На месте задержали предполагаемого зачинщика драки, позднее - еще трех подозреваемых. "Коляда-театр" - частный театр, созданный в 2001 году как некоммерческое партнерство. Его художественным руководителем и режиссером с момента основания является актер, писатель и режиссер Николай Коляда, заслуженный деятель искусств Российской Федерации. До 2004 года у театра не было своей площадки. С 2014 года он располагается по адресу проспект Ленина, 97.]]></text>
</doc>
