<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730577</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730577</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 17:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Три четверти британцев с положительным тестом на COVID были без симптомов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ONS</tag>
    <tag type="str">Лондонский университетский колледж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Среди британцев, которые получили положительные тесты на коронавирус, до 77% в момент тестирования не проявляли никаких симптомов ОРВИ, а также усталости или проблем с дыханием, показало исследование Лондонского университетского колледжа, проведенное по данным Национальной статистической службы. Оно было опубликовано в журнале Clinical Epidemiology,  сообщает  Guardian. Симптомов, характерных для COVID-19, не было у 86,1% в выборке. Речь идет о кашле, высокой температуре и потере обоняния или вкуса. Исследование проводилось на более чем 36 000 британцах. При этом ONS не выбирала для тестов людей с симптомами, как это делают врачи, а проверяла без разбору десятки тысяч домохозяйств. Положительные тесты оказались у 115 человек. Из них только у 27 (23,5%) в день тестирования были хотя бы какие-то симптомы. И только у 16 человек в этот день были симптомы коронавирусной инфекции. Автор исследования, профессор эпидемиологии Айрин Петерсен считает, что медики, тестируя только людей с симптомами, упускают бессимптомных носителей инфекции, и это мешает вовремя брать вспышки под контроль. Она рекомендует проводить тотальные проверки на COVID-19 в коллективах, где особо опасно распространение инфекции, например, в университетах или на мясоперерабатывающих предприятиях. Поо данным счетчика Worldometers, всего в Великобритании за время пандемии выявили 544 275 случаев заражения коронавирусом COVID-19. 42 515 инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
