<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729267</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729267</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 09:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оценку падения ВВП Британии во II квартале пересмотрели до 19,8%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это самый существенный квартальный спад с начала учета показателя в 1955 году</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ONS</tag>
    <tag type="str">Банк Англии</tag>
    <tag type="str">Эндрю Бейли</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - ВВП Великобритании во II квартале упал на 19,8% по сравнению с предыдущими тремя месяцами, свидетельствуют окончательные данные Национального статистического управления (ONS). Это самое существенное падение в квартальном выражении с начала учета показателя в 1955 году. Сокращение ВВП было зафиксировано второй квартал подряд, таким образом, экономика вошла в рецессию. Относительно апреля-июня 2019 года падение составило 21,5%. Предварительно было объявлено о снижении экономики на 20,4% в поквартальном выражении и на 21,7% в годовом. Аналитики не ожидали пересмотра обоих показателей, сообщает Trading Economics. Падение экономики связано с ограничениями и мерами социального дистанцирования, введенными для сдерживания распространения пандемии коронавирусной инфекции COVID-19, отмечает ONS. Объем инвестиций бизнеса во втором квартале рухнул на 26,5% относительно предыдущего квартала и на 26,1% по сравнению с тем же периодом прошлого года. Тем не менее, это оказалось лучше предварительных результатов, составлявших соответственно 31,4% и 31,3%. Падение потребительских расходов было пересмотрено в сторону ухудшения - до 23,6% в поквартальном выражении с ранее объявленных 23,1% относительно предыдущих трех месяцев - падение также стало рекордным. Госрасходы снизились на 14,6% против предварительной оценки в 14%. ONS также сообщило, что экономика Великобритании в первом квартале упала на 2,5% по сравнению с предыдущими тремя месяцами, а не на 2,2%, как было объявлено прежде. Предварительные данные об изменении британского ВВП в третьем квартале будут опубликованы 11 ноября. Глава Банка Англии Эндрю Бейли во вторник заявил о том, что сокращение экономики может составить 7-10% в годовом выражении.]]></text>
</doc>
