<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730580</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730580</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 14:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Медведев призвал "Единую Россию" не терять "остроту обоняния"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Медведев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Лидер "Единой России" Дмитрий Медведев считает, что конкуренция помогает партии не терять хватку. "Как только партия начинает жить в тепличных условиях, она теряет остроту глаза, она теряет остроту обоняния, она теряет нюх - и начинает работать на воспроизводство самих себя, обюрокрачивается", - заявил Медведев в четверг на встрече с участниками проекта "Политстартап", победившими на региональных выборах в сентябре. По его словам, единороссам "нечего бояться конкуренции ни от малых партий, ни от политических тяжеловесов". "Да, нужно относиться с уважением к тем идеям, которые высказываются. Нужно самим все это наматывать на ус. Но бояться не надо", - сказал он. Медведев напомнил, что он сам в 2012 году был инициатором упрощения регистрации партий, и заявил, что до сих пор остается сторонником многообразия партийной системы в России. "У нас сейчас есть система партий, которая гораздо более многочисленная и пестрая, чем та, которая была до этого периода, до 2012 года. И я считаю, что это правильно", - сказал лидер ЕР. Обюрокрачивание, считает он, партии власти "пока не грозит", и прошедшая компания показала, что ЕР не работает в тепличных условиях, а "завоевывает авторитет в поле" и способна "оставаться в мейнстриме". Между тем, прогнозирует Медведев, какие-то из малых партий останутся, какие-то исчезнут. "Поживем - увидим, кто из них  (малых партий - ИФ)  дойдет до выборов в Государственную Думу, а кто - нет", - добавил председатель "Единой России". Ранее газета "Ведомости" со ссылкой на свои источники  сообщила , что в администрации президента приступили к разработке стратегии выборов в Госдуму, которые состоятся в следующем году. По данным издания, рассматривается несколько вариантов, в том числе получение ЕР конституционного большинства или проведение в парламент нескольких новых партий и создание коалиции - "Единая Россия" и "сателлиты". Кроме того, перераспределение голосов малых партий, которые не пройдут в Думу, сыграет на руку ЕР.]]></text>
</doc>
