<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728894</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728894</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 10:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кудрин спрогнозировал "санкционное покусывание" из-за Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">Алексей Кудрин</tag>
    <tag type="str">Счетная палата</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Счетной палаты Алексей Кудрин не ждет, что Запад введет против России какие-либо существенные санкции из-за Алексея Навального. По его прогнозу, скорее будет выбрано "своего рода покусывание", как это происходило в последнее время. Он  сказал об этом RT . Его спросили, могут ли в этой ситуации Евросоюз или США ввести серьезные ограничения, например, против проекта "Северный поток 2". "Думаю, в ближайшее время в отношении России не будут вводить какие-то существенные санкции, - сказал чиновник. - То есть, надеюсь, мы не перейдем к какому-то другому уровню ограничений. Скорее всего, мы будем наблюдать своего рода покусывание — так же, как это было последнее время. Ведь в конечном счете от санкций могут пострадать и другие страны, наши партнеры, которые как раз и вводят ограничения. Поэтому, скажем так, какую-то пока невидимую черту все решили, похоже, не переходить". Кудрин не считает, что у России выработался иммунитет. По его мнению, каждая новая ограничительная мера будет негативно сказываться на российской экономике. Однако к уже наложенным санкциям страна приспособилась, отметил он. "Поначалу их отрицательное влияние было сильнее, но потом оно практически минимизировалось. Бизнес перестроился и стал учитывать новые риски, правительство стало по-другому реагировать и поддерживать какие-то отрасли. В этом смысле мы научились работать и жить в этих условиях", - считает глава Счетной палаты. Страны Запада требуют от Москвы разъяснений того, что случилось с Алексеем Навальным 20 августа на территории России, и призывают провести расследование. Правительство Германии ранее заявляло, что военные эксперты нашли в организме Навального следы боевого отравляющего вещества из группы "Новичок". Канцлер ФРГ Ангела Меркель отметила, что  не исключает , что случившееся может сказаться на судьбе "Северного потока 2".]]></text>
</doc>
