<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734383</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734383</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 13:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт спрогнозировала следующий подъем COVID-заболеваемости весной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Наталья Пшеничная</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Рост заболеваемости коронавирусом может вновь наблюдаться в конце зимы - начале весны следующего года, считает заместитель директора по клинико-аналитической работе ЦНИИ эпидемиологии Роспотребнадзора Наталья Пшеничная. "Если проводить аналогии, то в течение зимнего периода, ближе к концу февраля - началу марта - апреля мы опять будем регистрировать рост заболеваемости коронавирусной инфекцией, так и другими респираторными заболеваниями", - сказала Пшеничная в интервью каналу "Россия 24" (ВГТРК) во вторник. "Как они будут взаимодействовать друг с другом, сказать очень сложно, пока что остальные респираторные вирусы очень робко вытесняют такого непрошеного гостя, как COVID-19", - уточнила она. По словам Пшеничной, "пока COVID-19 доминирует над всеми (респираторными) заболеваниями". Касаясь текущей ситуации, эпидемиолог Роспотребнадзора сказала, что в последние дни "мы наблюдаем закрепление прироста, и хочется надеяться, что (...) дальше уже не будет наблюдаться такого роста, который был последние дни". "Но все зависит от того, насколько скрупулезно и ответственно наши граждане подойдут к соблюдению мер, которые рекомендуются для того, чтобы снизить риск заболевания", - уточнила Пшеничная. По данным на 27 октября, суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России  составил 16 550 , умерли за сутки 320 инфицированных. Накануне в понедельник, 26 октября, число зарегистрированных случаев составило 17 347. 24 октября был выявлен 16 521 новый случай, 25 октября - 16 710.]]></text>
</doc>
