<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735997</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735997</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 07:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Баку сообщил о продолжении боев в Карабахе</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ереван заявляет о "неопровержимых доказательствах" участия террористов в карабахском конфликте</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Министерство обороны Азербайджана сообщает о продолжении боевых действий в Нагорном Карабахе на всех направлениях фронта. "В течение дня 6 ноября и в ночь на 7 ноября подразделения вооруженных сил Армении подвергли обстрелу из различных стрелковых оружий, пушек и минометов позиции подразделений азербайджанской армии и наши населенные пункты на различных направлениях фронта", - говорится в сообщении Минобороны, опубликованном утром в субботу. Согласно сообщению, боевые операции с различной интенсивностью продолжались в основном на Агдеринском, Агдамском и Ходжавендском направлениях фронта. В Минобороны Азербайджана добавили, что противник понес потери убитыми и ранеными, а также в технике и был вынужден отступить. Между тем Служба национальной безопасности (СНБ) Армении заявила о наличии доказательств участия в карабахском конфликте на стороне Азербайджана членов международных террористических организаций. "Получены неопровержимые данные о том, что действующие при финансировании Азербайджана и Турции боевики террористических организаций "Ан Нусра"  (запрещена в РФ - ИФ) , "Султан Мурад", "Хаят Тахрир аш-Шам"  (запрещена в РФ - ИФ) , "Хурас ад-Дин" при сопровождении ВС Турции по сухопутной границе пересекли границу Сирии и Турции, где прошли специальную подготовку, после чего на самолетах были переправлены в Азербайджан для участия в боевых действиях против Нагорного Карабаха", - сообщает пресс-центр СНБ Армении. В ведомстве добавили, что личности более 20 наемников установлены. В сообщении называются их имена. В СНБ также заявили, что в результате оперативно-разведывательных мероприятий выявлены источники финансирования, методы вербовки и пути перевозки Турцией из Сирии наемников в Азербайджан. Там также утверждают, что двое арестованных наемников дали показания.]]></text>
</doc>
