<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728242</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728242</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 13:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российский военный корабль столкнулся с контейнеровозом в водах Дании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Дания</tag>
    <tag type="str">Эресунн</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Российский военный корабль столкнулся со шведским контейнеровозом Ice Rose в датских территориальных водах в проливе Эресунн близ Эресуннского моста,  сообщает  в среду шведская телерадиокомпания SVT. О причинах происшествия не сообщается, однако известно, что в проливе в среду утром был низкий густой туман. Контейнеровоз направлялся из Санкт-Петербурга в Гетеборг. В пресс-службе Балтфлота отметили, что российский малый противолодочный корабль "Казанец" получил пробоину при столкновении утром в среду с судном под флагом Маршалловых островов в Балтийской проливной зоне. Подчеркивается, что инцидент произошел в условиях плохой видимости.  Судно получило пробоину выше ватерлинии, никто из членов экипажа российского корабля не пострадал.  По данным флота, сейчас "Казанец" своим ходом возвращается в пункт базирования - в город Балтийск. Выяснением причин и обстоятельств происшествия занимается комиссия Балтфлота. По данным SVT, поскольку столкновение произошло в датских территориальных водах, выяснение ситуации ложится на Копенгаген, однако Дания запросила помощи у Швеции, которая направила в район происшествия три корабля, береговую охрану и поисковый вертолет. О пострадавших телерадиокомпания не сообщает. В свою очередь вооруженные силы Дании сообщили, что пострадавших нет. По имеющимся данным, в районе столкновения был сильный туман.]]></text>
</doc>
