<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">677846</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/677846</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-25 12:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мединский отмежевался от термина "культурный норматив" для школьников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Queen</tag>
    <tag type="str">The Beatles</tag>
    <tag type="str">Михаил Шемякин</tag>
    <tag type="str">Вадим Сидур</tag>
    <tag type="str">Зарядье</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - В программе так называемого культурного норматива для школьников не должно быть и нет никаких списков для ознакомления, да и сам термин неудачен, заявил министр культуры Владимир Мединский. Он сказал это на встрече с учениками и директором школы №1476. "Слово норматив, конечно, неправильное, нужно придумать что-то другое. Честно говоря, я даже не знаю, кто его придумал, наверное, всё-таки из вашей системы образования, наши деятели культуры до этого бы не додумались", - отметил чиновник. По словам Мединского, главное в проекте - чтобы дети могли как можно чаще ходить в музеи и другие учреждения культуры. Идея заключалась в том, чтобы эти походы совершались не по инициативе руководства школ. Предложение понравилось деятелям культуры и министру просвещения, Ольги Васильевой, после чего было решено создать общий документ в формате "мягкой рекомендации органам образования регионов с учётом региональной специфики", рассказал он. "Вот это и есть то, что обозвали словом "норматив", дальше разного рода эксперты решили пофантазировать, а что бы надо обязательном порядке детям посмотреть. Ну, это эксперты, знаете, ученые. Стали писать какие-то собственные соображения на эту тему, музыковеды стали писать свои соображения. Потом часть этих соображений, которая не имеют вообще никакого значения, никаким не являются ни документом, ни даже темой для обсуждения, - попала в средства массовой информации. Это было опубликовано на сайте ( Минкультуры - ИФ ), мы это заметили и сразу с сайта убрали", - сказал министр. В сентябре Минкультуры  обнародовало  список рекомендуемых произведений искусства, в том числе фольклорных, для школьников разного возраста. В перечень попали в том числе композиция группы Queen "Bohemian Rhapsody" и песня Тhe Beatles "All You Need is Love", а также песни о Великой Отечественной войне и "Я не люблю" Владимира Высоцкого, скульптуры Вадима Сидура и Михаила Шемякина, "сталинский ампир" и парк "Зарядье". 24 сентября заместитель Мединского Алла Манилова  заявила , что это списки, которые составили разные эксперты, их опубликовали по ошибке.]]></text>
</doc>
