<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737718</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/737718</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 18:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кислородную трубу прорвало в пустом помещении больницы в Коммунарке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коммунарка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - В помещении больницы в поселке Коммунарка в Новой Москве прорвало кислородную трубу, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Прорыв магистрали произошел в пустующей палатке временного коронавирусного госпиталя, не в основном здании больницы. Людей там не было. Никто не пострадал", - сказал собеседник агентства. Немного позже информированный источник сообщил "Интерфаксу", что при прорыве трубы с кислородом пострадал рабочий. "За медпомощью обратился мужчина. Это рабочий, который занимался монтажом временных корпусов больницы для коронавирусных больных. Его состояние стабильное, ему оказывают помощь силами больницы", - сказал собеседник. Позже в пресс-службе МЧС Москвы сообщили журналистам, что произошла "разгерметизация кислородной линии". Это случилось "во время пусконаладочных работ в еще не введенных в эксплуатацию временных сооружениях для инфекционных пациентов" в больнице в Коммунарке. В ведомстве отметили, что пострадавших нет и что нет угрозы для пациентов и персонала больницы. Соответствующие службы исправляют неисправность, добавили в московском МЧС. В свою очередь в МЧС России сообщили, что больных на момент инцидента в корпусе не было. Утверждается, что происшествие не повлияло на работу действующих корпусов. В ведомстве заверили, что находящиеся на лечении пациенты в безопасности. Аналогичную информацию обнародовал и департамент здравоохранения московского правительства.]]></text>
</doc>
