<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">668705</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/668705</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-11 10:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Киносериал "Бендер" стал первым продюсерским проектом Rambler Group</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Одну из главных ролей играет Сергей Безруков</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Rambler Group</tag>
    <tag type="str">Александр Мамут</tag>
    <tag type="str">Александр Цекало</tag>
    <tag type="str">Сергей Безруков</tag>
    <tag type="str">Okko</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 июля. INTERFAX.RU - Rambler Group Александра Мамута стала инвестором и сопродюсером киносериала "Бендер", который снимает студия "Среда" Александра Цекало и полностью его профинансирует. Об этом "Ведомостям"  сообщили  директор по репертуарной стратегии и контенту Rambler Group Софья Квашилава и представитель "Среды". "Бендер" стал первым продюсерским проектом интернет-холдинга. Первым собственный контент начал производить "Яндекс" - компания спродюсировала несколько фильмов и договорилась о съемках нескольких сериалов. Сценарий сериала о молодости Бендера и превращении его в великого комбинатора написали Цекало и Олег Маловичко. Остапа играет Арам Вардеванян, его наставника - Сергей Безруков. Квашилава сравнила стиль сериала с сочетанием "Неуловимых мстителей" и приемов Гая Ричи. Ранее  предполагалось , что сериал выпустят в 2019 год. Первая часть выйдет в кинотеатрах в начале 2020 года, сказала Квашилава. После выхода всех четырех частей в кино расширенную версию сериала покажут в интернете. В Rambler Group входят портал Rambler, издания Gazeta.ru, Lenta.ru и RNS, спортивные проекты, видеосервис Okko. Мамуту также принадлежит сеть кинотеатров, которая теперь работает под брендом Okko. У этой киносети не будет приоритета при показе "Бендера", заверила Квашилава, но одноименный онлайн-кинотеатр получит эксклюзивное окно для показа сериала.]]></text>
</doc>
