<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734394</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734394</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 15:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Приближающийся к США ураган погнал вверх котировки нефти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Зета</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Мексиканский залив</tag>
    <tag type="str">BP</tag>
    <tag type="str">Equinor</tag>
    <tag type="str">Chevron</tag>
    <tag type="str">BHP</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">Луизиана</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Котировки нефти пошли вверх на сообщениях о том, что к США приближается ураган "Зета". К 14:26 по Москве декабрьские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,39 (0,96%) , до $40,85 за баррель. Декабрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) на $0,41 (1,06%) к уровню предыдущей сессии - до $38,97 за баррель. По оценкам Бюро по вопросам безопасности и охраны окружающей среды МВД США, по состоянию на понедельник было остановлено около 16% нефтедобывающих мощностей в Мексиканском заливе. BP и Equinor подтвердили приостановку добычи на своих платформах, в то время как Chevron, BHP и другие компании заявили об эвакуации части персонала и возможной остановке добычи, сообщило ранее агентство S&P Global Platts. Ожидается, что ураган "Зета" обрушится на побережье штата Луизиана в среду. В понедельник нефтяные цены снизились до минимума с начала октября на фоне роста заболеваемости коронавирусом в Европе и США и новостях о восстановлении добычи в Ливии. "Мы видим рост заболеваемости COVID-19 в большинстве регионов Европы и США, и это идет вразрез с восстановлением экономической активности", - отметил аналитик CMC Markets Майкл МакКарти. "Увеличение поставок нефти из Ливии будет оказывать давление на рынок", - приводит слова МакКарти агентство Bloomberg. Государственная нефтекомпания Ливии National Oil Corp. (NOC) на прошлой неделе заявила, что планирует увеличить добычу до уровня выше 1 млн баррелей в сутки (б/с) в течение четырех недель. Компания уже увеличила производство нефти до 690 тыс. б/с по сравнению с менее 100 тыс. б/с в начале сентября. В понедельник NOC сообщила об отмене форс-мажора на месторождении El Feel (Elephant), отметив, что добыча на нем вернется "к нормальным уровням" в ближайшие дни. Это последний действовавший форс-мажор на нефтяных месторождениях и в портах, сообщила компания. Ранее NOC предупредила, что не сможет вернуться к прошлогодним уровням производства, порядка 1,2 млн б/с, в связи с повреждением инфраструктуры и недостатком финансирования.]]></text>
</doc>
