<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">720707</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/720707</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-07 10:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Промсвязьбанк стал партнером ФК ЦСКА</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК ЦСКА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 августа. INTERFAX.RU - Промсвязьбанк объявил о партнерстве с московским футбольным клубом ЦСКА. "ПСБ стал официальным банком ПФК ЦСКА - самого титулованного футбольного клуба России", - говорится в сообщении пресс-службы Промсвязьбанка. В релизе отмечается, что для банка "сотрудничество с ПФК ЦСКА является логичным продолжением реализации стратегии создания опорного банка для оборонно-промышленного комплекса и армии России и будет способствовать преумножению общих побед и достижений, развитию спорта и популяризации здорового образа жизни". "ПФК ЦСКА - один из старейших и сильнейших футбольных клубов России, мы рады стать его официальным банком. Стоит отметить не только многомиллионную аудиторию болельщиков ПФК ЦСКА, но и неоценимый вклад клуба в развитие детского и молодежного спорта. Уверен, что сотрудничество ПСБ и ПФК ЦСКА поможет игрокам добиться еще более высоких результатов и новых побед", - отметил директор по спортивным проектам банка Рубен Бегунц. "Это наш вклад в популяризацию здорового образа жизни, что в полной мере соответствует миссии и ценностям ПСБ", - подчеркнул он. По словам генерального директора армейского клуба Романа Бабаева, "ПФК ЦСКА всегда уделял и продолжает уделять большое внимание различным социальным проектам". "И нам в этой связи очень импонируют значимость для общества той работы по продвижению спортивного образа жизни, которую ведет ПСБ. Уверены, что наше сотрудничество принесет взаимную пользу и расширит географию клиентов банка и поклонников красно-синих по всей стране", - сказал он. ЦСКА является шестикратным чемпионом России. В чемпионате РПЛ-2019/20 команда заняла четвертое место, в результате чего она в 19-й раз подряд сыграет в еврокубках - лучший показатель среди российских клубов.]]></text>
</doc>
