<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735331</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735331</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 2 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Убийство бизнесмена Владимира Маругова, курс евро выше 94 рублей и источник "привозных" случаев COVID-19 в России</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В Подмосковье убит бизнесмен Владимир Маругов.  По версии следствия, напавшие на его дом люди связали самого Маругова и его жену, после чего потребовали денег. Женщина смогла сбежать и вызвать полицию, предпринимателя  застрелили из арбалета . Один из подозреваемых  задержан . По данным источника, это  сожитель бывшей жены  Маругова. -  В России за сутки коронавирус диагностирован у   В Москве выявили 4 796 случаев COVID-19, отмечается  уменьшение числа случаев госпитализации . Глава Роспотребнадзора Анна Попова сообщила, что рост заболеваемости фиксируется  в 33 регионах , а большинство "привозных" случаев  связаны с отдыхом в Турции . -  Евро в моменте превысил 94 руб.   К 19:00 курс доллара США составил 80,76 руб. (+1,23 рубля к уровню закрытия предыдущих торгов),  курс евро  - 93,96 руб. (+1,34 рубля). -  Эдвард Сноуден сообщил о планах вместе с супругой  - В Белоруссии возбуждено уголовное дело о беспорядках в Минске 1 ноября.  Подозревается  231 человек . - В Москве из-за пожара  Потушить  строение на улице Газопровод, д.4а удалось к 16:00, пожарные не дали огню перекинуться на более чем 600 емкостей с газом. - В Роттердаме поезд метро пробил ограждение станции и повис на статуе в виде хвостов китов.  Инцидент  произошел ночью, поэтому в поезде был только машинист, он смог выбраться сам.]]></text>
</doc>
