<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740894</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740894</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 12:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль подтвердил попытки других стран дискредитировать "Спутник V"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - В Кремле замечают попытки других стран дискредитировать российскую вакцину против коронавируса "Спутник V"; при этом считают, что конкуренции на вакцинном рынке вообще не должно быть. "Эти устремления замечают не только в Кремле, но они видны, что называется, невооруженным глазом. Конкуренция очень жесткая, и хорошо, когда эта конкуренция ведется, собственно, честно. Да и особо конкуренции не должно быть на этом рынке", - сказал пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков журналистам в пятницу. Так он ответил на вопрос, замечают ли в Кремле устремления других стран дискредитировать "Спутник V", о чем недавно  сообщило Минобороны РФ . Он добавил: "Другое дело, когда эта конкуренция - а) политизируется, б) используются грязные методы по дискредитации нашей вакцины". "Между тем, действительно это первая вакцина, разработанная, мы говорим о "Спутнике". Она надежная, она хорошая, востребованная. И некоторые страны и их компании-гиганты фармацевтические, дабы воспрепятствовать вхождению нашей вакцины в различные страны, действительно, да, они прибегают иногда к не самым лицеприятным методам. Это хорошо известно", - сказал пресс-секретарь президента РФ. На вопрос, о каких странах идет речь, Песков предложил перечитать заявления, которое опубликованы за последний месяц в информационных агентствах.]]></text>
</doc>
