<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737217</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737217</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 08:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФСИН проверит видео с дракой руководства ИК-37 в пивном магазине</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кемеровская область</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">ИК-37</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - После появления в интернете видео с дракой сотрудников кемеровской исправительной колонии № 37 в пивном магазине будет проведена служебная проверка, сообщили в пресс-службе ГУ ФСИН по Кузбассу. По итогам проверки "будет принято решение об ответственности должностных лиц", сказал сотрудник пресс-службы. На  видеозаписи  с камеры наблюдения магазина сотрудники колонии в форме ФСИН нецензурно на повышенных тонах выясняют отношения с мужчиной, который просил их вежливо разговаривать с продавцом. По словам автора ролика, это были начальник колонии и три его заместителя. "В состоянии алкогольного опьянения руководители ИК-37 нагрубили продавцу, устроили скандал, нагрубили ее мужу, затем начальник колонии вывел мужчину на улицу и нанес ему несколько ударов по лицу", - заявил автор ролика. В сентябре прокурорская проверка выявила нарушения в ИК-37, где заключенного  провожали жареным поросенком . В 2017 и 2018 года следователи СК проверяли сообщения о том, что несколько заключенных той же колонии попытались свести счеты с жизнью из-за пыток и плохих условий содержания, а также отказов принимать жалобы. В январе 2020 года четыре сотрудника ФСИН были взяты под стражу, СКР и ГУФСИН Кузбасса не сообщали причины ареста сотрудников. В свою очередь ютуб-канал юридического проекта "Сибирь правовая" сообщал, что речь идет о сотрудниках ИК-37.]]></text>
</doc>
