<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728054</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728054</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 12:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Греф отметил, что "Аэрофлоту" непросто обслуживать долги</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Виталий Савельев</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Герман Греф</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - У многих компаний-заемщиков сложилась непростая ситуация из-за медленного восстановления активности в их отраслях, например, "Аэрофлот" "с большим трудом" обслуживает все свои долги, заявил "России 24" президент - председатель правления Сбербанка Герман Греф. При этом он выразил уверенность, что "Аэрофлот" переживет эту ситуацию, и назвал его прекрасной компанией. Ранее на фоне кризиса из-за пандемии "Аэрофлот" привлек в Сбербанке кредиты на 70 млрд рублей под пятилетние госгарантии, а также несколько льготных (с субсидируемой ставкой) кредитов в рамках антикризисной госпрограммы. В полугодовой отчетности группы "Аэрофлот" говорится, что она увеличила объем кредитов и займов до 64,4 млрд рублей, то есть, примерно в 4 раза в сравнении с показателем на конец прошлого года. Ее краткосрочные кредиты и займы выросли в 3,6 раза, до 45,8 млрд руб. В отчетном периоде "Аэрофлот" кредитовался в Совкомбанке, СМП банке, Россельхозбанке, Газпромбанке, Альфа-банке, банке "Интеза", ВБРР, Росбанке, Промсвязьбанке, Сбербанке. 21 сентября "Аэрофлот"  официально объявил  о начале допэмиссии до 1,7 млрд новых обыкновенных акций. SPO даст "Аэрофлоту" "необходимую поддержку" по мере того, как компания выходит из кризиса, прокомментировал ее гендиректор Виталий Савельев. Он отметил, что в условиях пандемии группа провела ряд программ по оптимизации операционных и финансовых показателей, но сохранила всех сотрудников.]]></text>
</doc>
