<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730077</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730077</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 17:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">WSJ сообщила о наращивании Штатами экспорта нефти в Китай</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - США быстро наращивают поставки нефти в Китай, вынуждая ближневосточных экспортеров искать новые рынки сбыта или накапливать нефть в своих и без того уже переполненных хранилищах, пишет The Wall Street Journal. По данным на середину сентября, на долю США приходилось 7% китайского импорта нефти по сравнению с 0,4% в январе, сообщает аналитическая компания Vortexa Ltd. Тем временем, доля Саудовской Аравии сократилась с 19% до 15%. Данные о движении танкеров показывают, что экспорт американской нефти в КНР достигнет 700 тыс. баррелей в сутки (б/с) к концу октября, отмечает аналитик Petro-Logistics SA в Женеве Вирджиния Бахник. В начале этого года Китай обязался увеличить закупки нефти и других видов сырьевых товаров в рамках первой фазы торгового соглашения с США. В соответствии с этим соглашением Пекину предстоит закупить нефть и сжиженный природный газ (СПГ) на сумму $52,4 млрд из Штатов до конца 2021 года. Китай по-прежнему далек от выполнения условий этого соглашения, поскольку в первые месяцы текущего года серьезно отстал от графика закупок из-за пандемии коронавируса, отмечают эксперты. "Китай вынужден наверстывать упущенное", - говорит главный исполнительный директор Petro-Logistics Дэниел Гербер. Это, по его словам, приводит к изменению традиционных маршрутов поставок нефти и оказывает давление на цены. Саудовская Аравия снижает цены на нефть для азиатских покупателей, чтобы сделать ее более привлекательной для других государств региона. Кроме того, она вынуждена направлять непроданную нефть в хранилища, как внутри страны, так и за рубежом, в том числе, в Египте, Сингапуре и Китае. Согласно данным аналитической компании Kayrros, запасы в нефтехранилищах на территории Саудовской Аравии за первые две недели сентября выросли на 7%, до 81 млн баррелей. Экспорт нефти в Китай из стран-членов Совета сотрудничества государств Персидского залива в сентябре снизился, по крайней мере, на 400 тыс. б/с, до 1,6 млн б/с по сравнению со средним уровнем второго квартала текущего года, сообщает Petro-Logistics. Тенденция к росту закупок Китаем американской нефти может измениться в случае смены администрации США после президентских выборов в ноябре текущего года или в случае, если нынешний президент США Дональд Трамп будет переизбран на второй срок, но изменит свою тактику в отношении КНР, отмечают эксперты.]]></text>
</doc>
