<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736317</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736317</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 20:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан извинился за "случайно сбитый" российский Ми-24</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ми-24</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Российский ударный вертолет Ми-24 в Армении был случайно сбит Азербайджаном, Баку приносит извинения российской стороне и готов выплатить компенсацию, говорится в заявлении МИД Азербайджана. Ведомство обращает внимание, что полет вертолета проходил в непосредственной близости к армяно-азербайджанской границе, в темное время суток, на малой высоте, вне зоны радарного обнаружения ПВО, и что вертолеты ВВС РФ прежде не были замечены в этом районе. "В контексте указанных факторов и в свете напряженной обстановки в регионе и повышенной боевой готовности в связи с возможными провокациями армянской стороны, дежурным боевым расчетом было принято решение открыть огонь на поражение", - говорится в заявлении. Азербайджанская сторона приносит извинения российской стороне в связи с этим "трагическим инцидентом, который носит характер случайности и не был направлен против российской стороны". "Азербайджанская сторона выражает искренние соболезнования семьям погибших членов экипажа и желает скорейшего выздоровления пострадавшим. Азербайджанская сторона заявляет о готовности к выплате соответствующей компенсации", - подчеркивает МИД. О том, что в Армении недалеко от границы с Азербайджаном сбит российский Ми-24, сопровождавший автоколонну 102-й российской военной базы,  стало известно  около часа назад. Двое российских военнослужащих погибли, еще один получил травмы средней тяжести и был эвакуирован. Сообщалось, что вертолет был сбит с земли из ПЗРК, после попадания ракеты он потерял управление и упал в горах.]]></text>
</doc>
