<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732353</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732353</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 16:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко заявил, что не готов "загрузить" женщину управлением страной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что не готов "загрузить" женщину управлением страной при нынешней Конституции. "Когда я сказал, что  президентом у нас пока женщина быть не может,  это не потому, что я не уважаю. Это они так представили. Потому что я вас очень уважаю. И сегодня женщине загрузить эту страну с этой Конституцией, с этими проблемами...", - отметил президент. Его цитирует  госагентство БелТА . В этом плане Лукашенко апеллировал к опыту нынешнего главы администрации президента Игоря Сергеенко, который пришел на эту должность из Комитета государственной безопасности. "Вот он пришел - генерал КГБ. Наверное, уже понял, куда попал. И, наверное, понимает, что такое работать президентом. Именно работать. Многие думают, что это, знаете, царская должность: сел и управляй, пальцем показывай. Ничего подобного, у нас вертеться надо", - подчеркнул президент. По словам Лукашенко, он "женский президент", так как женщины его всегда поддерживали. Кроме того, он вырос только с матерью. "Поэтому у меня особое отношение к женщинам", - отметил он. Главным соперником Лукашенко на прошедших 9 августа президентских выборах была Светлана Тихановская (заняла второе место, набрав немногим более 10% голосов избирателей). Через несколько дней после выборов она уехала в Литву. На Западе ее называют лидером белорусской оппозиции.]]></text>
</doc>
