<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735282</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735282</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 15:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Белоруссии заявил, что все предприятия страны работают штатно</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роман Головченко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Белоруссии Роман Головченко заявил, что все белорусские предприятия работают в штатном режиме, несмотря на периодические сообщения о стачках или забастовках. "Накал страстей  (на предприятиях - ИФ)  происходит только на определенных информационных ресурсах. У них, наверное, такая задача. Могу еще раз подтвердить, что абсолютно все предприятия - крупные и средние - работают в штатном режиме, выполняют свои задачи", - заявил Головченко журналистам в понедельник после доклада Александру Лукашенко. Премьера  цитирует  госагентство БелТА. По его словам, ряд предприятий он посетил лично. "Некоторые я посетил недавно лично и убедился воочию, что предприятия работают, выполняют производственные планы. В остальном, как вам, журналистам, известно, склеивается или лепится картинка, чтобы вызвать иллюзию процессов, которые происходят. На самом деле люди на предприятиях заняты своим делом", - заверил Головченко. 26 октября белорусские телеграм-каналы и СМИ  начали сообщать  о собраниях рабочих на "Гродно Азоте" и ряде крупных белорусских предприятий, в том числе Минском заводе колесных тягачей, Минском тракторном заводе, Минском электротехническом заводе. Ряд сотрудников "Гродно Азот" в течение недели поддерживали проведение стачки. В Белоруссии третий месяц продолжаются массовые протесты несогласных с итогами президентских выборов, которые состоялись 9 августа. Протестующие требуют отставки действующего президента Александра Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. Ранее экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская выступила с "ультиматумом", в котором содержался призыв  к общенациональной стачке с 26 октября  в случае отказа Лукашенко выполнить требования протестующих. Позднее в октябре Головченко  заявил , что общенациональная забастовка в Белоруссии не состоялась.]]></text>
</doc>
