<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740606</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740606</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 17:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дума одобрила в I чтении запрет финансирования митингов из-за рубежа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Вяткин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Госдума на заседании в среду приняла в первом чтении законопроект о запрете иностранного финансирования массовых акций и введении обязательной отчетности для их организаторов об источниках финансирования. Проект закона (№ 1057230-7) предлагает обязать организаторов публичных мероприятий отчитываться об источниках их финансирования. Все деньги на организацию акции должны перечисляться только в безналичном порядке на банковский счет, указанный в уведомлении о проведении публичного мероприятия, открытый в российском банке, при этом жертвователи должны указывать свои личные данные, предусматривает проект закона. Использование для организации публичных мероприятий иных банковских счетов и наличных не допускается. Кроме того, согласно законопроекту, для организации и проведения публичного мероприятия запрещается получение денег и имущества от иностранных государств, иностранных организаций, международных организаций и движений, иностранных граждан, НКО-иноагентов, граждан России моложе 16 лет, анонимных жертвователей и юрлиц, которые созданы менее чем за год до дня перечисления денег. Документ был внесен в Госдуму 17 ноября первым зампредом думского комитета по развитию гражданского общества, вопросам общественных и религиозных объединений Дмитрием Вяткиным. Представители парламентской оппозиции - фракции КПРФ, ЛДПР и "Справедливая Россия" - высказались против законопроекта.]]></text>
</doc>
