<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738383</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738383</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 20:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывший главный криминалист МВД РФ осужден на 8 лет за мошенничество</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Петр Гришин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Мещанский суд Москвы приговорил к восьми годам колонии общего режима экс-начальника Экспертно-криминалистического центра (ЭКЦ) МВД Петра Гришина по делу о многомиллионных хищениях. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда, также Гришин должен выплатить штраф в размере 1,5 млн руб. Суд лишил его звания генерал-лейтенанта полиции. Экс-заместитель Гришина - Олег Мазур получил семь колонии со штрафом в 1,3 млн руб. и лишением звания полковника полиции. Еще одного фигуранта дела бывших высокопоставленных сотрудников МВД - бизнесмена Сергея Нарутова суд приговорил к семи годам лишения свободы со штрафом в 1,3 млн руб. Также суд взыскал с осужденных в пользу МВД 62 млн 434 848 руб. 71 коп. по иску о возмещении ущерба. Гришину и Мазуру в качестве дополнительного наказания суд запретил занимать должности на государственной службе в системе правоохранительных органов, связанные с организационно-распределительными и административно-хозяйственными полномочиями, сроком на три года. Все трое осужденных признаны виновными  в особо крупном мошенничестве  - по три эпизода  (ч. 4 ст. 159 УК РФ),  Гришин также признан виновным в незаконном обороте оружия  (ч. 1 ст. 22 УК РФ) . Фигуранты были задержаны в декабре 2017 года. Следствие изначально вменило им хищение бюджетных 89 млн руб. при закупке в МВД России криминалистического оборудования для региональных экспертных подразделений. По версии следствия, офицеры обеспечили заключение государственных контрактов по завышенной стоимости с подконтрольными Нарутову компаниями. Фигуранты вину не признали.]]></text>
</doc>
