<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707801</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707801</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 12:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВЭБ купит около 20% "КБ Стрелка"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЭБ</tag>
    <tag type="str">КБ Стрелка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Руководство ВЭБа приняло решение о приобретении доли в ООО "КБ Стрелка" в размере около 20%, сообщила госкорпорация. ВЭБ рассчитывает на расширение регионального присутствия "КБ Стрелка", развитие новых направлений деятельности, усиление цифровых компетенций и продвижение экспертизы компании на развивающихся рынках. ВЭБ не сообщил, у кого приобретает пакет. Согласно данным базы " СПАРК-Интерфакс ", до сих пор по 10% в ООО владели сооснователи "Стрелки" Денис Леонтьев и Варвара Мельникова, а 80% контролировала "АНН Холдингс" Александра Мамута. Глава ВЭБа Игорь Шувалов говорил об интересе госкорпорации к партнерству с консалтинговым бюро "Стрелка" еще в июле 2018 года. "Я хотел бы сразу сказать, что мы как два института, которые должны отвечать за урбанистическое развитие или помогать урбанистическому развитию - ВЭБ как банк, который должен помогать проектам по магистральной, большой городской экономике, "ДОМ.РФ", который должен отвечать за то, как создается современное жилье, формируя городскую среду - хотим создать партнерство со "Стрелкой". И мы, на самом деле, не знаем, какое это будет партнерство - будет ли это партнерство путем приобретения временно какого-то equity или просто договорные партнерские отношения", - сказал тогда Шувалов. "Стрелка" - российский консультант в области городского развития. Компания разработала ряд стратегий пространственного развития городов и отраслевых стратегий, провела конкурсы на такие городские объекты, как ЦПКиО им.Горького, парк "Зарядье" и здание Политехнического музея.]]></text>
</doc>
