<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729699</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729699</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военкоматы Москвы продезинфицировали перед работой с призывниками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Военнослужащие войск радиационной, химической и биологической защиты (РХБЗ) провели специальную обработку сборного призывного пункта военного комиссариата Москвы, сообщила пресс-служба Западного военного округа. "Провели специальную обработку контрольно-пропускного пункта, всех лестниц, перил, комнат отдыха для призывников, столовой, а также прилегающей территории к военкомату. Всего было обработано свыше 20 тыс. кв. метров", - сообщили в пресс-службе. В военкоматы города поступили защитные медицинские маски и специальные тесты для определения вирусных заболеваний. "С целью обеспечения безопасных условий мероприятий призыва в военные комиссариаты Москвы поставлены бесконтактные термометры и наборы средств личной дезинфекции призывников", - сказали в пресс-службе, отметив, что в районных военкоматах также проводится санитарная обработка. Осенний призыв стартовал в РФ 1 октября, он будет проводиться во всех регионах страны. В войска планируется призвать  128 тысяч человек . Призыв проходит на фоне роста заболеваемости коронавирусом. За сутки в Москве коронавирус  подтвержден у 2704 человек , это максимум более чем за четыре месяца, свидетельствуют данные городского оперативного штаба. Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России составил 9 412 случаев, умерли 186 человек, следует из данных федерального оперативного штаба, обнародованных в пятницу.]]></text>
</doc>
