<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708546</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708546</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 05:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Автоперевозчики из РФ приостановили въезд в КНР через пункт пропуска в Приморье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Приморье</tag>
    <tag type="str">Суйфэньхэ</tag>
    <tag type="str">Пограничный</tag>
    <tag type="str">Хэйлунцзян</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Российские автоперевозчики на три дня приостанавливают въезд грузовиков в КНР через пункт пропуска через госграницу Пограничный - Суйфэньхэ, где накануне китайские власти в два раза сократили поток пропускаемых грузовиков, сообщил агентству "Интерфакс" председатель профсоюза перевозчиков Приморского края Петр Куприянов. "Российские автоперевозчики в четверг приняли решение в течение трех дней не пересекать границу в пункте пропуска Пограничный (Приморский край) - Суфйэньхэ в знак протеста против сокращения объема пропускаемого транспорта, а также для привлечения внимания федеральных и региональных властей к ситуации в пункте пропуска Пограничный, который планировалось реконструировать несколько лет назад, но работы так и не начались", - сказал Куприянов. По его словам, очередь из грузовиков перед пунктом пропуска Пограничный увеличивается. "Перед пунктом пропуска Пограничный скопилось свыше 300 фур, в том числе со скоропортящимися грузами, лесоматериалами. Водители стоят в очереди по несколько дней, чтобы въехать в КНР", - сказал Куприянов. Накануне пропускная способность погранперехода была снижена вполовину - с 30 до 15 транспортных средств в сутки в каждую сторону. Директор Владивостокского филиала ФГКУ "Росгранстрой" Игорь Хрущев сообщил, что китайские власти сократили пропуск грузового транспорта в пункте через российско-китайскую границу Пограничный - Суйфэньхэ из-за выявления коронавируса у российского водителя. Правительство Приморья обратилось в правительство сопредельной китайской провинции Хэйлунцзян с просьбой в ближайшее время о возобновить полномасштабный пропуск грузового транспорта через погранпереход Пограничный-Суйфэньхэ.]]></text>
</doc>
