<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732629</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732629</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 11:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Росрыболовство отметило недоосвоение квот на Дальнем Востоке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дальний Восток</tag>
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Росрыболовство</tag>
    <tag type="str">Илья Шестаков</tag>
    <tag type="str">Петр Савчук</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Росрыболовство отмечает недоосвоение добычи рыбаками Дальнего Востока и предлагает стимулировать увеличение вылова, сообщил через пресс-службу замминистра сельского хозяйства - руководитель Росрыболовства Илья Шестаков. 21 октября он провел во Владивостоке совещание по вопросам регулирования добычи и развития рыбохозяйственного комплекса Дальневосточного бассейна. Там он отметил, что несмотря на увеличение вылова по сравнению с 2019 годом остается потенциал увеличения добычи водных биоресурсов не менее чем на 1,2 млн тонн. "Хотелось бы это обсудить и посмотреть, с чем связано такое недоосвоение, каковы его причины. Конечно же, в большей части это из-за нехватки флота, но мне кажется, что необходимо обсудить возможность стимулирования увеличения вылова рекомендуемых объектов, как отрегулировать и донастроить организацию рыболовства в Дальневосточном бассейне", - сказал Шестаков.  Его заместитель Петр Савчук отметил, что добыча в Дальневосточном бассейне к настоящему времени превысила 3 млн тонн, несмотря на неудачную лососевую путину. Говоря о квотах, Шестаков  отметил, что при внесении изменений в законодательство закладывался принцип борьбы с "квотными рантье" - компаниями, у которых нет собственного флота для освоения имеющихся квот. "Насколько я понимаю, эта проблема до конца не решилась, а возможностью работы в рамках одной группы лиц пользуются недобросовестные рыбаки", - отметил он и поручил устранить лазейки в законодательстве. Савчук пообещал, что в 2021 году профильная комиссия разберется с предприятиями, которые в освоении квот не достигают 70%.]]></text>
</doc>
