<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736013</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736013</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 11:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Запуск спутника-разведчика США перенесли из-за непогоды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Пентагон</tag>
    <tag type="str">NRO</tag>
    <tag type="str">Atlas V</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Из-за тропического урагана запуск тяжелой ракеты-носителя Atlas V с секретным спутником NROL-101 Национального управления военно-космической разведки США (NRO) перенесен на ближайший четверг ( по московскому времени ), сообщила компания-оператор United Launch Alliance (ULA). Запуск предполагается провести 11 ноября в 17:22 по времени Восточного побережья США ( 12 ноября в 02:22 по Москве ), следует из сообщения ULA, которая является совместным предприятием корпораций Boeing и Lockheed Martin, осуществляющим запуски в интересах Пентагона и американского разведывательного сообщества. Ракета возвращена со стартового стола в цех вертикальной сборки для укрытия. Запуск тяжелого американского разведывательного спутника уже неоднократно переносился. Первоначально его планировалось осуществить еще 3 ноября, но из-за возникшей утечки в наземной системе кондиционирования полезной нагрузки он был перенесен на сутки. Вторая попытка была предпринята 4 ноября. Запуск  был отменен  примерно за час до старта из-за проблемы в наземной системе подачи жидкого кислорода. О целях, орбите, размере и других характеристиках секретного американского спутника NROL-101 официально не сообщается. Миссия и возможности спутников данного типа строго засекречены. Между тем, по имеющимся данным, тяжелый спутник NROL-101, вес которого достигает шести тонн, предназначен для ведения радиоэлектронной разведки.]]></text>
</doc>
