<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734668</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734668</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 02:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">WSJ сообщила о причастности россиянки к составлению "досье" на Трампа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Ольга Галкина</tag>
    <tag type="str">Игорь Данченко</tag>
    <tag type="str">Кристофер Стил</tag>
    <tag type="str">XBT Holding SA</tag>
    <tag type="str">Fusion GPS</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - 40-летняя уроженка России Ольга Галкина участвовала в составлении так называемого "досье" на президента США Дональда Трампа во время предвыборной кампании 2016 года,  сообщает  газета The Wall Street Journal. По данным источников издания, летом 2016 года к Галкиной с запросом обратился Игорь Данченко, с которым она дружила со школьных лет в Перми. Данченко, пишет WSJ, в то время работал на бывшего сотрудника британских спецслужб Кристофера Стила, и попросил Галкину найти потенциально компрометирующую информацию о связях Трампа с Россией. На момент запроса Галкина работала на Кипре в филиале XBT Holding SA - компании веб-сервисов, принадлежащих предпринимателю Алексею Губареву, наиболее известной своим интернет-хостингом Webzilla, отмечает WSJ. Согласно публикации, именно Галкина заявила об ответственности Webzilla за взлом почты Демократического национального комитета (ДНК) и назвала Губарева экспертом по хакерским атакам, завербованным российскими спецслужбами. Кроме того, по данным издания, россиянка рассказала о встрече адвоката Трампа Майкла Коэна с российскими чиновниками в Праге. Отмечается, что позднее Галкина была уволена из компании XBT Holding SA после конфликта с работодателем. Исследовательская компания Fusion GPS совместно с бывшим британским разведчиком  Стилом  составила так называемое досье на Трампа. Материалы  были опубликованы  в начале 2017 года на сайте Buzzfeed. Газета Washington Post со ссылкой на источники сообщала, что часть расследования, направленного против Трампа, спонсировали Национальный комитет Демократической партии и предвыборный штаб Хиллари Клинтон. Трамп неоднократно называл досье фальшивкой и отрицал связи с Россией в ходе выборов 2016 года.]]></text>
</doc>
