<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726477</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726477</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 11:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большинство россиян выступили за введение гарантированного дохода</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Superjob.ru</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Медведев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Большинство россиян (68%) полагают, что в стране следует ввести фиксированную ежемесячную выплату со стороны государства гражданам, независимо от рода их деятельности и социального положения, свидетельствуют данные опроса Исследовательского центра портала Superjob.ru, поступившие в пятницу в "Интерфакс". Исследование показало, что в наибольшей мере такая идея приходится по душе согражданам в возрасте 25-34 лет и 35-44 лет - по 70% респондентов соответственно. При этом, согласно опросу, среди российских мужчин оказалось больше желающих иметь такой гарантированный государством ежемесячный доход, чем среди женщин - 70% и 65% респондентов соответственно. В ходе исследования выяснилось, что чем выше доход, тем больше сторонников реализации идеи ежемесячной фиксированной выплаты: среди сограждан с зарплатой до 30 тыс. рублей в месяц такой доход хотели бы иметь 68% респондентов, среди россиян, зарабатывающих от 80 тыс. рублей ежемесячно эта доля составляет 74%. По данным Superjob.ru, 8% сограждан полагают, что такую норму вводить не стоит, среди россиян в возрасте 45 лет и старше этой точки зрения придерживается каждый десятый. Опрос показал, что четверть сограждан (24%) затрудняются определиться с тем, нужна ли такая гарантированная государством ежемесячная выплата, или нет. Среди молодежи в возрасте до 24 лет таких колеблющихся около трети (30%). Что касается оптимального размера такой выплаты, то согласно исследованию, каждый третий россиянин (32%) из тех, кто уверен в необходимости введения такой поддержки со стороны государства, указывает на уровень от 10 000 до 20 000 рублей в месяц, каждый четвертый (25%) полагает, что речь должна идти о сумме до 30 000 рублей, 12 % сторонников такой поддержки указывают на сумму до 40 000 рублей, почти каждый десятый (9%) уверен, что можно поставить вопрос и о сумме до 50 000 рублей ежемесячно. В среднем, по оценкам Superjob.ru, сумма минимального гарантированного дохода, согласно предпочтениям россиян, должна быть в пределах 28 500 рублей. Опрос был проведен 9-10 сентября 2020 года среди 1600 респондентов старше 18 лет, представляющих экономически активное население РФ, в 340 населенных пунктах, во всех федеральных округах. Ранее в сентябре заместитель председателя Совета Безопасности РФ Дмитрий Медведев предложил ввести фиксированную ежемесячную выплату гражданам со стороны государства, независимо от рода их деятельности, социального и экономического положения.]]></text>
</doc>
