<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">725274</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/725274</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-09 19:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МОК отстранился от возможного переноса ЧМ по хоккею из Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">ЧМ по хоккею</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 сентября. INTERFAX.RU - Решение о переносе чемпионата мира по хоккею 2021 года из Белоруссии должна принимать Международная федерация хоккея (ИИХФ), Международный олимпийский комитет не вмешивается в процесс, заявил президент МОК Томас Бах в ходе телеконференции в среду. "МОК - политически нейтральная организация, которая не вмешивается в политику, а что касается хоккея, международная хоккейная федерация автономна и сама должна принимать решение", - сказал Бах. Ранее премьер-министр Латвии Кришьянис Кариньш подтвердил, что начались переговоры по поводу обращения к ИИХФ с призывом к переносу чемпионата мира 2021 года из Белоруссии в другую страну. До этого он пояснил, что Латвия хочет провести чемпионат мира 2021 года в Риге, однако, учитывая ситуацию в Белоруссии, он не видит возможности, чтобы Латвия могла принять эти соревнования вместе с белорусской стороной. Между тем ИИХФ пока не планирует переносить ЧМ-2021 в другую страну и не хочет делать никаких политических заявлений. "Слишком рано говорить про Минск, про майский чемпионат мира. Могу сказать, что ближайшее рассмотрение этого вопроса намечено на 15 сентября, когда у нас пройдет очередное заседание Совета", - заявил 2 сентября журналистам президент ИИХФ Рене Фазель. Чемпионат мира по хоккею-2021 должен пройти в Латвии и Белоруссии. Сроки проведения чемпионата сдвинуты на две недели позже привычного срока - с 21 мая по 6 июня.]]></text>
</doc>
