<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">660524</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/660524</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-08 10:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большинство россиян оценили советские фильмы о войне выше современных</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Согласно данным ВЦИОМ, пятерку любимых возглавил фильм "В бой идут одни старики"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Более половины россиян (55%) полагают, что современные фильмы о Великой Отечественной войне сняты хуже по сравнению с фильмами советского периода, свидетельствуют  данные  опроса ВЦИОМ, поступившие в "Интерфакс". Больше всего респондентов, ценящих советские фильмы о войне выше современных, оказалось среди людей в возрасте от 25 до 34 лет (58%), а также 45-59 лет, а также от 60 лет и старше (по 56%). По мнению 16% россиян, современные фильмы о Великой Отечественной войне сняты скорее лучше, чем фильмы советского периода. В список пяти любимых фильмов россиян о войне по итогам опроса вошли: "В бой идут одни старики", (26%), "А зори здесь тихие" (20%), "Они сражались за Родину" (15%), "17 мгновений весны" и снятый в 2018 году фильм "Т-34" (по 13%). "Поколение Z (те, кто родился во второй половине 90-х и в 2000-е) часто не разделяет пристрастия более старших поколений. Для молодежи до 24 лет историческая достоверность, драматизм фильма и качество игры актеров не являются определяющими критериями качества картины. Для них важнее динамичный сюжет, эмоциональность, насыщенность видеоряда, интриг", - комментирует данные опроса директор по стратегическому развитию ВЦИОМ Степан Львов, которого цитирует пресс-служба социологического центра. "Современный кинематограф не сможет существовать, если не будет принимать в расчет эти качества. Не являются исключением и фильмы о войне - для того, чтобы их смотрела молодежь, режиссерам и актерам приходится соответствовать ее вкусам", - сказал Львов. Всероссийский опрос был проведен 3 мая среди 1600 респондентов в возрасте от 18 лет.]]></text>
</doc>
