<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734627</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734627</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 18:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-главу администрации Кирова обвинили в злоупотреблении полномочиями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киров</tag>
    <tag type="str">Илья Шульгин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Суд избрал меру пресечения бывшему главе администрации Кирова Илье Шульгину по делу о злоупотреблении полномочиями. "Бывший глава администрации города Кирова Илья Шульгин допрошен в качестве подозреваемого, ему предъявлено обвинение в злоупотреблении должностными полномочиями. Сегодня суд избрал обвиняемому меру пресечения в виде запрета определенных действий", - сообщается на сайте Следственного комитета РФ в среду. Ранее со ссылкой на СКР сообщалось, что в декабре 2019 года исполняющий обязанности директора дорожной и парковой инфраструктуры Кирова Алексей Ишутинов заключил муниципальный контракт на поставку 19 специальных техсредств фото- и видео фиксации нарушений ПДД на сумму не менее 21 млн рублей. Закупленное оборудование не соответствовало техническому заданию закупки, однако было принято по указанию Шульгина, который в тот момент возглавлял администрацию. Дело возбуждено по статье 285 УК РФ ( злоупотребление должностными полномочиями ). В отношении Ишутинова избрана мера пресечения в виде подписки о невыезде, он допрошен в качестве подозреваемого. Ранее сообщалось, что Шульгин был главой администрации Кирова с осени 2017 года, подал заявление о прекращении полномочий по собственному желанию в январе этого года после критики со стороны губернатора региона. Тогда губернатор Кировской области Игорь Васильев подверг резкой критике работу Шульгина по реализации в муниципалитете национальных проектов. В частности, губернатор отметил, что в городе "асфальт кладется в снег, а новая дорожная разметка разрушилась в первый же день". 29 января депутаты думы Кирова досрочно прекратили полномочия Шульгина.]]></text>
</doc>
