<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736602</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736602</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Почти в половине регионов РФ заняты более 83% коек для больных COVID</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Самая сложная ситуация в Хакасии, Чувашии, Ивановской области и ЕАО, где заняты более 95% коек</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Загруженность коечного фонда больными коронавирусной инфекцией на утро вторника составляла в среднем более 83%, почти в половине регионов страны - больше этого уровня, сообщила вице-премьер Татьяна Голикова. "На утро вчерашнего дня было занято 83,4% коечного фонда, это в среднем по России. Загруженность выше среднероссийского отмечалась в 41 регионе", - заявила Голикова на встрече с депутатами Госдумы во вторник, стенограмма которой опубликована в среду. Она уточнила, что в стране развернуто более 253,4 тысяч COVID-коек, из них более 138 тысяч коек оснащены подачей кислорода и более 30 тысяч коек оснащены ИВЛ (искусственная вентиляция легких). По словам Голиковой, "наиболее критичная ситуация складывалась в 17 регионах, где занятость коек составляла более 90%", а еще в четырех регионах - более 95% коечного фонда (это Республика Хакасия, Чувашская Республика, Ивановская область, Еврейская автономная область). "Статистический показатель распространения инфекции, превышен на сегодняшний день в 35 регионах страны, наиболее высокие показатели распространения заболеваемости на 100 тысяч населения отмечаются в Ямало-Ненецком автономном округе, Республике Алтай, городе Москве, Республике Калмыкия, Магаданской области, Республике Тыва", - сказала Голикова. По ее словам, показатель заболеваемости на сто тысяч населения среди пожилых превышен в 36 регионах страны. Голикова сообщила, что "в возрастной категории 65 лет и старше выявлено 18% от общего числа заболевших". "Наименьший показатель заболеваемости у нас определяется в категории детского населения, он в разы ниже, чем показатель в среднем по России. Ну и самое серьезное распространение у нас в возрастной группе от 50 до 64 лет", - уточнила вице-премьер. В свою очередь глава Роспотребнадзора Анна Попова назвала ситуацию с коронавирусом в РФ "управляемой". "Безусловно, увеличение количества заболевших составляет большую проблему и задачу, но вместе с тем удельный вес тяжёлых форм не меняется с начала марта и не превышает 4%", - добавила она. Голикова высказалась против обследования всех россиян на коронавирус, так как это означает, что население придется проверять с периодичностью раз в три - четыре дня. "Насколько оправдано такое обследование, если у соответствующего гражданина нет симптомов?" - поинтересовалась она. По мнению Голиковой, "те объемы тестирования, которые мы осуществляем, абсолютно оправданы, они одни из самых высоких в мире". "И они как раз и позволяют нам выявлять то количество заболеваний, которое в некотором смысле сегодня пугает - 20 с лишним тысяч в сутки, но это и есть нацеленность, в том числе профилактическое и раннее выявление заболеваний", - сказала Голикова.]]></text>
</doc>
