<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726558</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726558</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 17:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посол Украины пожаловался на досмотр на белорусской границе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">ЧВК Вагнер</tag>
    <tag type="str">Госпогранкомитет</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU -  Украинский посол в Минске Игорь Кизим заявил, что белорусские пограничники осмотрели багажник его автомобиля вопреки Венским конвенциям. В Госпогранкомитете Белоруссии объяснили, что это был не досмотр багажа, а осмотр автомобиля и что международные нормы не были нарушены. Дипломат в минувшие выходные  вернулся в Минск  из Киева, куда его отзывали для консультаций в связи с тем, что  задержанных в Белоруссии "вагнеровцев"  не выдали Украине, а вернули в Россию.  "Въезд в Беларусь был, мягко говоря, не очень дружественным и начался, как я это расцениваю, с провокации", -  рассказал  Кизим TUT.BY. По его словам, его личная машина подверглась "осмотру белорусскими пограничниками в нарушение норм международного права о дипломатических отношениях и уж совсем не в духе наших дружеских двусторонних отношений". "В действительности пограничники не досматривали автомобиль господина Кизима или его багаж. Был проведен всего лишь осмотр транспортного средства, который является частью процедуры пограничного контроля в соответствии со статьей 27 Закона Республики Беларусь о Государственной границе", - заявили в Госпогранкомитете. Таким образом, не было нарушения норм Венских конвенций 1961 и 1963 годов о дипломатических и консульских сношениях, которые запрещают досмотр личного багажа дипломатов и членов их семей, объяснили пограничники.]]></text>
</doc>
