<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736420</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736420</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело об изнасиловании дознавательницы в Уфе отправлено на пересмотр</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Уфа</tag>
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
    <tag type="str">Павел Яромчук Салават Галиев</tag>
    <tag type="str">Эдуард Матвеев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Кассационный суд в Самаре во вторник отменил решение Верховного суда Башкирии, оправдавшего двух из трех обвиняемых по делу об изнасиловании дознавательницы в отделе полиции Уфы, и отправил дело на апелляционное рассмотрение, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. "Суд определил указанный приговор (Верховного суда Башкирии от 3 июня 2020 года - ИФ) в отношении Яромчука, Матвеева, Галиева отменить, передать уголовное дело на новое апелляционное рассмотрение в Верховный суд Республики Башкортостан в ином составе суда", - сказал собеседник агентства. Фигурантам дела избрана мера пресечения в виде ареста на три месяца. Шестой кассационный суд в Самаре 10 ноября рассмотрел кассационные жалобы потерпевшей, прокуратуры Башкирии и защиты осужденного Павла Яромчука на приговор по делу об изнасиловании дознавательницы в отделе полиции Уфы. Начальник ОМВД России по Уфимскому району Эдуард Матвеев, начальник ОМВД России по Кармаскалинскому району Салават Галиев и начальник отдела по вопросам миграции ОМВД России по Уфимскому району Павел Яромчук, по версии следствия, в ночь на 30 октября 2018 года напали на 23-летнюю дознавательницу в отделе полиции в Уфимском районе Башкирии. Было возбуждено уголовное дело по факту изнасилования и насильственных действий сексуального характера, совершенных группой лиц. Фигуранты, которые неоднократно заявляли о своей невиновности, были уволены из органов внутренних дел. Потерпевшую также уволили за распитие алкоголя на рабочем месте. Гособвинитель потребовал приговорить Галиева и Матвеева к девяти, а Яромчука - к восьми годам лишения свободы. В декабре 2019 года суд  приговорил  Галиева и Матвеева к семи годам колонии общего режима, Яромчука - к шести годам колонии общего режима. Суд также взыскал с них солидарно 3 млн рублей в счет возмещения морального вреда. Ни один из подсудимых вину не признал. 3 июня Матвеев и Галиев были  полностью оправданы  Верховным судом Башкирии, Яромчуку наказание снизили с шести до четырех лет лишения свободы.]]></text>
</doc>
