<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735187</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735187</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 09:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Митрополит екатеринбургский Кирилл ушел на самоизоляцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергий Романов</tag>
    <tag type="str">Екатеринбургская епархия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Среднеуральский монастырь</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Митрополит Кирилл</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Митрополит екатеринбургский и верхотурский Кирилл самоизолировался после контакта с зараженным COVID-19 и будет всю неделю работать удаленно, сообщила пресс-служба Екатеринбургской епархии. Там уточнили, что владыка "в добром здравии". 1 ноября митрополит совершил литургию в домовом храме Свято-Симеоновского архиерейского подворья в Екатеринбурге. В Свердловской области с весны продолжается противостояние епархии и схимонаха Сергия (Романова), духовника Среднеуральского женского монастыря, который оказался ковид-диссидентом, называл пандемию мифом и призвал к неподчинению церковному руководству и властям. Он с середины июня остается в Среднеуральском монастыре, который взял под свой контроль и куда  не пускает  представителей епархии. Сергию сначала запретили проповедовать и публично высказывать, затем запретили в служении, потом лишили сана и отлучили от церкви. В начале июля митрополит Кирилл в открытом письме  обвинил Сергия  во многочисленных случаях обмана, в непослушании, в злоупотреблении использования интернета для общения с единомышленниками, в восхвалении Сталина и призвал покаяться. Сергий в ответ  обвинил митрополита  в экуменизме и еретичестве и сам потребовал от него покаяния.]]></text>
</doc>
