<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734883</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734883</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 10:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ефремов останется отбывать наказание в хозотряде московского СИЗО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Марина Литвинович</tag>
    <tag type="str">ОНК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Осужденный за смертельное ДТП актер Михаил Ефремов останется отбывать наказание в хозотряде при следственном изоляторе-5 в Москве. "Михаил Ефремов решил остаться отбывать наказание в отряде хозяйственного обслуживания СИЗО-5. На мой взгляд, это лучший для него выбор. Мы посещали помещения хозотряда, там, я думаю, лучше, чем в колонии", - сказала член Общественный наблюдательной комиссии Москвы Марина Литвинович "Интерфаксу" в пятницу. Она уточнила, что если актера еще не перевели в отряд, то он будет переведен туда в ближайшее время. По словам правозащитницы, хозотряд располагается в соседнем с СИЗО здании. "В хозотряде осужденные живут не в камерах, а в комнатах, они имеют право на ежевечерние звонки. Имеют свидания с родными. Да и с медициной в СИЗО-5 и вообще в Москве все-таки лучше, чем в чувашской колонии", - пояснила Литвинович. Она уточнила, что Ефремову придется выполнять работу, которую ему определит руководство СИЗО. По словам Литвинович, в СИЗО-5 есть зал, в котором проходят различные культурные мероприятия для сотрудников и хозотряда. "Так что Ефремов, действительно, сможет там выступать перед публикой, читать пьесы и даже, если получится, создать  тюремный театр ", - сказала она. При этом, член ОНК отметила, что практически 100% работающих в хозотряде освобождаются условно-досрочно. "Я думаю, и Ефремов выйдет раньше", - сказала Литвинович. Пресненский суд Москвы 8 сентября приговорил Ефремова к восьми годам колонии общего режима с лишением права управлять транспортным средством на три года. 22 октября Мосгорсуд  снизил наказание до 7,5 лет . Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшим по неосторожности смерть человека (п. "а" ч. 4 ст. 264 УК РФ). ДТП с участием актера произошло 8 июня на Садовом кольце в Москве. В результате аварии погиб водитель Сергей Захаров, управлявший фургоном, в который въехал автомобиль Ефремова. В момент случившегося артист находился в состоянии опьянения, а его джип, как установило следствие, был исправен.]]></text>
</doc>
