<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737951</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737951</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 10:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Митрополит Казанский и Татарстанский умер от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">митрополит Феофан</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - От осложнений, вызванных коронавирусом, в пятницу скончался митрополит Казанский и Татарстанский Феофан,  сообщается  на сайте республиканской митрополии. Ему было 73 года. В разные годы он служил в зарубежных епархиях и миссиях Русской православной церкви - на Святой Земле, в Аргентине, в Египте. Во время противостояния в 1993 году в Москве активно участвовал в переговорах конфликтующих сторон, в том числе приезжал в осаждённый Верховный совет России и просил депутатов направить делегацию для переговоров с представителями Бориса Ельцина. С 1993 года по 1999 год был заместителем митрополита Кирилла (нынешнего патриарха) в бытность его главой синодального Отдела внешних церковных связей. В качестве епископа служил в Магадане, затем на Северном Кавказе, где проводил массовые крещения жителей Северной Осетии (всего были крещены несколько десятков тысяч человек), основал первый в послереволюционной Осетии женский монастырь и восстановил несколько обителей в Ставропольском крае. Во время военных действий в Южной Осетии в августе 2008 года по указу архиепископа Феофана Богоявленский Аланский женский монастырь в Северной Осетии открыл реабилитационный центр для пострадавших детей. Позже стал Челябинским архиепископом, затем Симбирским митрополитом, а 13 июля 2015 года был назначен митрополитом Казанским и Татарстанским, главой Татарстанской митрополии.]]></text>
</doc>
