<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737710</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737710</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 18:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские космонавты вышли в открытый космос</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Рыжиков</tag>
    <tag type="str">Сергей Кудь-Сверчков</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Российские космонавты Сергей Рыжиков и Сергей Кудь-Сверчков начали шестичасовой выход в открытый космос с борта Международной космической станции (МКС). Трансляция выхода ведется на  сайте  и в соцсетях "Роскосмоса". В 18:12 космонавты открыли выходной люк стыковочного отсека "Поиск" на российском сегменте МКС и начали выбираться на внешнюю поверхность станции, чтобы выполнить работы по подготовке к прибытию нового модуля "Наука". В частности, переустановить антенну со стыковочного модуля "Пирс", который отработал свой ресурс, на корпус модуля "Поиск". В будущем "Пирс" будет заменен "Наукой". Открытие люка состоялось с более чем сорокаминутным опозданием. Также Рыжиков и Кудь-Сверчков проверят герметичность люка модуля "Поиск", заменят сменную панель регулятора расхода жидкости на модуле "Заря", а также выполнят работы в рамках научных экспериментов. Еще космонавты очистят снаружи иллюминатор модуля "Звезда". Всего космонавтам предстоит пробыть в открытом космосе 5 часов 33 минуты. Выход в космос впервые будет осуществлен через модуль "Поиск". Нынешнему экипажу МКС предстоят два выхода в открытый космос. Второй предварительно запланирован на февраль. Всего для интеграции модуля "Наука" потребуется около 10 выходов в космос. Последний раз российские космонавты выходили в открытый космос 29 мая 2019 года. Тогда работы с внешней стороны МКС выполняли космонавты Олег Кононенко и Алексей Овчинин, они провели в открытом космосе около шести часов.]]></text>
</doc>
