<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736791</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736791</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москву пригласили сопредседателей Минской группы ОБСЕ по Карабаху</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Американские и французские сопредседатели Минской группы ОБСЕ по Нагорному Карабаху в ближайшие дни приедут в Москву для обсуждения их роли в выполнении достигнутых договоренностей о прекращении огня в Нагорном Карабахе, сообщил в четверг на пресс-конференции в Москве глава МИД РФ Сергей Лавров. "Мы никоим образом не хотим дистанцироваться от наших американских и французских коллег. Более того, мы их пригласили в Москву. Они в ближайшие дни здесь появятся для подробного разговора о том, как они могут способствовать выполнению достигнутых соглашений", - сказал Лавров. "Так что роль ( Минской группы ОБСЕ - ИФ ) сохраняется. Мне ее подтвердил сегодня в полной мере министр иностранных дел Армении, с которым я имел телефонный разговор. Вчера я общался по телефону с министром иностранных дел Азербайджана, который также подтвердил заинтересованность в продолжении сотрудничества с сопредседателями", - подчеркнул глава МИД РФ. Он отметил особую роль сопредседателей в налаживании мирной жизни в Карабахе. "Сосуществование этноконфессиональных групп, возрождение культовых объектов, обеспечение их функционирования безопасного и уважительного - здесь огромную роль могут сыграть как раз сопредседатели вместе с организациями ООН, такими как ЮНЕСКО прежде всего", - сказал Лавров. "Ну, и мы уже приступили к предварительным разговорам с нашими коллегами из других специализированных учреждений ООН, в частности, из Управления Верховного комиссара по делам беженцев и Международного Комитета Красного Креста. Это не ооновская структура, но она очень тесно сотрудничает со всеми странами в решении гуманитарных проблем", - сообщил глава МИД РФ.]]></text>
</doc>
