<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729302</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729302</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 11:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД Армении назвал имя пилота сбитого накануне Су-25</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Министерство иностранных дел Армении обнародовало имя погибшего пилота Су-25 ВВС Армении, сбитого, по утверждению армянских властей, турецким истребителем F-16 в минувший вторник. "29 сентября выполнявший боевые задачи по отражению атак с азербайджанской стороны Су-25 ВВС Армении был сбит принадлежащим ВВС Турции истребителем F-16, вылетевшим из азербайджанского аэропорта "Гянджа". Погиб пилот ВС Армении майор Валерий Данелин", - сообщил МИД Армении. В ведомстве отметили, что это "не первая провокация турецких ВВС". "Турецкие ВВС оказывают поддержку с воздуха наступательным действиям ВС Азербайджана, пролетают вдоль линии соприкосновения карабахских и азербайджанских сил, вдоль границы Армении и Турции. 27 сентября турецкий F-16 нарушил воздушное пространство Армении, выпустив ракеты в направлении Варденисского района Армении ( восток республики - ИФ )", - отметили в МИД. Сообщается также, что турецкая авиация появилась в Азербайджане во время азербайджано-турецких широкомасштабных учений 29 июля - 13 августа, после чего не была выведена с территории Азербайджана. Накануне министерство обороны Армении сообщило, что турецкий истребитель F-16  сбил Су-25  армянских ВВС. Там отмечали, что турецкий истребитель находился на высоте 8 200 метров и глубине 60 км на армянской территории. В Минобороны Азербайджана и администрации президента Турции  опровергли  эти сообщения.]]></text>
</doc>
