<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709472</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709472</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 14:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт рассказал об особенностях протекания COVID-19 у больных на северо-востоке КНР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Цю Хайбо</tag>
    <tag type="str">Цзилинь</tag>
    <tag type="str">Хэйлунцзян</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Ухань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Поведение коронавируса COVID-19, случаи которого выявили в провинциях КНР Цзилинь и Хэйлунцзян, выглядит иначе, чем в городе Ухань - бывшем эпицентре заболевания в Китае, заявил телеканалу CCTV член экспертной группы Национальной комиссии здравоохранения Цю Хайбо. По его словам, инкубационный период вируса у инфицированных пациентов протекает дольше, чем тот, который был зафиксирован у больных в Ухане. "Это вызывает проблему, потому что у них нет каких-либо симптомов. Так что когда они  (инфицированные - ИФ)  собираются со своими семьями, они не беспокоятся о проблеме, и мы видим семейные кластеры заболевания", - сказал Цю Хайбо. Также зараженные COVID-19 в этом регионе КНР дольше являются носителями вируса и дольше идут на поправку. В то же время Цю Хайбо отметил, что у пациентов редко наблюдается жар, и у них чаще страдают легкие, а не другие внутренние органы. Таким образом, заключил эксперт, эти наблюдения указывают на то, что вирус меняется по мере распространения. Он добавил, что COVID-19 на северо-восток Китая мог быть занесен из-за рубежа, что объясняет разницу в его протекании в разных районах страны. В материковом Китае за истекшие сутки были зарегистрированы пять новых случаев вызванных коронавирусом заболеваний и 16 бессимптомных больных, сообщил Госкомздрав КНР на своем официальном сайте. Один из активных случаев ввезен из-за границы в автономный район Внутренняя Монголия, четыре выявлены внутри страны в провинции Цзилинь. Не зафиксировано ни одного летального исхода, связанного с коронавирусом. Агентство Bloomberg сообщило 18 мая, что примерно 108 млн человек на северо-востоке Китая (в том числе и жители Цзилиня) снова оказались  в условиях режима изоляции  из-за новой вспышки коронавируса. После этого китайская газета Global Times написала, что власти города Шулань в этой провинции приняли решение  перепрофилировать одну из больниц  для лечения пациентов с коронавирусной инфекцией после того, как в этом городе были выявлены 40 случаев COVID-19. С декабря прошлого года жертвами коронавируса в Китае стали 4 633 человека, зарегистрировано 82 965 активных случаев заражения, из них 1 708 ввезенных из-за границы.]]></text>
</doc>
