<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738932</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738932</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 11:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент "М.Видео-Эльдорадо" передал операционное управление гендиректору</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">М.Видео-Эльдорадо</tag>
    <tag type="str">Александр Тынкован</tag>
    <tag type="str">Александр Изосимов</tag>
    <tag type="str">Сафмар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Совет директоров группы "М.Видео-Эльдорадо" (ПАО "М.Видео") прекратил полномочия председателя правления, президента Александра Тынкована и установил, что в правление теперь входят семь человек. Об этом говорится в сообщении компании. Совет директоров также созвал внеочередное собрание акционеров ПАО "М.Видео", единственный вопрос в повестке которого - об определении количественного состава правления. Голосование пройдет заочно, дата окончания приема бюллетеней - 28 декабря. В голосовании смогут принять участие акционеры, зарегистрированные в реестре по данным на 4 декабря. Тынкован передал операционное управление генеральному директору группы "М.Видео-Эльдорадо" Александру Изосимову, уточнил "Интерфаксу" представитель компании. " Тынкован возглавил комитет совета директоров компании по стратегии и цифровой трансформации, в рамках работы которого фокусируется на всесторонней поддержке менеджмента по вопросам стратегии группы и дальнейшего развертывания модели One Retail", - добавил он. Тынкован - основатель сети магазинов электроники и бытовой техники "М.Видео". В апреле 2017 года он вместе с партнерами продал 57,7% акций "М.Видео" группе "Сафмар" Михаила Гуцериева, в декабре того же года его полномочия на посту президента ритейлера были продлены на три года (то есть до декабря 2020 года). Весной 2018 года "Сафмар" продал "М.Видео" сеть "Эльдорадо" и создал на базе двух сетей объединенную компанию. Гендиректором "М.Видео-Эльдорадо" до сентября 2020 года был Билан Ужахов, работавший в структурах группы "Сафмар". В сентябре на посту гендиректора его сменил бывший глава "Вымпелкома" Александр Изосимов. Группа "М.Видео-Эльдорадо" на конец сентября объединяла 1 039 магазинов. Продажи ритейлера по итогам девяти месяцев 2020 года выросли на 13,9%, до 340,444 млрд рублей (с НДС).]]></text>
</doc>
