<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">696246</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/696246</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-02-21 11:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Патриарх Кирилл предложил создать школьный учебник по архитектуре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">патриарх Кирилл</tag>
    <tag type="str">Храм Христа Спасителя</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 февраля. INTERFAX.RU - Патриарх Московский и всея Руси Кирилл призвал воспитывать эстетические вкусы с детства и для этого преподавать в школах архитектуру и другое изобразительное искусство. Он заявил это на Патриаршем совете по культуре в Москве, его выступление  опубликовано  на сайте патриархии. Для этого курса нужен учебник, отметил предстоятель РПЦ. "Действительно, архитектура и прочее изобразительное искусство — это отражение души эпохи, мысли людей, нравственной доминанты. - отметил он. - Например, когда смотришь на храм Христа Спасителя, сразу можно сказать, что это была за эпоха, какими чувствами люди руководствовались, возводя такой грандиозный и красивейший памятник". В связи с этим он предложил воспитывать эстетические вкусы и в том числе "стараться влиять в том числе на тех людей, которые принимают решения" по застройке городов. "Потому что все, что касается облика наших городов и, еще раз подчеркну, архитектурных стилей, — это вопрос огромной важности. Через эти внешние образы оказывается и эстетическое, и духовное, и даже в каком-то смысле философское влияние на тех людей, которые созерцают эти произведения", — сказал патриарх. Поэтому он указал, что школьный учебник об архитектуре должен содержать не только информацию о стилях или о способах художественного выражения градостроительных принципов, а чтобы его содержимое было связано "в том числе с духовным содержанием нашей эпохи". "И если эта трактовка культуры будет действительно иметь место в нашей школе, то это будет очень важный фактор формирования личности молодых людей", - заключил он. Включить в школьную программу курс культурологии патриарх предложил в ноябре 2019 года на съезде Общества русской словесности. Он напомнил, что это предложение поддержали тогдашние главы Минпросвещения, Миннауки и Минкультуры. Вводить такой курс отдельным предметом он считает лишним, его материалы можно включать в курсы уже существующих предметов. Предстоятель РПЦ рассчитывает, что члены патриаршего совета по культуре смогут участвовать в разработке контента и методологии преподавания такой программы в школе.]]></text>
</doc>
