<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731889</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731889</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 23:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян понадеялся на более активные шаги РФ в карабахском конфликте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Ереван ожидает от Москвы более конкретных шагов по пресечению действий Азербайджана и Турции в Карабахе, заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. "Россия - стратегический партнер Армении и сопредседатель Минской группы ОБСЕ по урегулированию карабахского конфликта. Мы ожидаем, что Россия предпримет более действенные и конкретные шаги для пресечения в регионе наступательных действий Азербайджана и Турции. Считаю, что в этих усилиях остальные сопредседатели Минской группы ОБСЕ (США и Франция) и международное сообщество должны помочь ей. Поскольку в нашем регионе рычаги России более досягаемы, то Франция должна содействовать ей в этих усилиях", -  сказал  Пашинян в интервью французскому изданию Liberation. По его словам, режим перемирия в Карабахе не действует. "Турция не позволила Азербайджану соблюдать режим перемирия. Еще во время обсуждений о возможном перемирии президент Турции выразил надежду, что Азербайджан не прекратит боевые действия. Турция пытается перекроить регион и решает задачу своего влияния", - отметил Пашинян. Обострение конфликта в Нагорном Карабахе произошло в конце сентября, с тех пор боевые действия между Арменией и непризнанной Нагорно-Карабахской республикой (НКР) с одной стороны и Азербайджаном с другой продолжаются. Ереван обвиняет Турцию в поддержке действий Баку в Карабахе. 9 октября главы МИД Армении и Азербайджана по итогам многочасовых переговоров в Москве договорились о прекращении огня с полудня 10 октября. Военные ведомства Армении и Азербайджана в тот же день начали обмениваться обвинениями в несоблюдении договоренностей и нанесении ударов в зоне карабахского конфликта.]]></text>
</doc>
