<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731477</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731477</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Беглов призвал перевести на удаленку еще больше трудящихся</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">С 26 октября в Петербурге ужесточат ответственность за несоблюдение санитарных требований на предприятиях</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Губернатор Петербурга Александр Беглов призвал работодателей перевести на удаленную работу максимальное количество сотрудников. Он заявил об этом на Межведомственном городском координационном совете по борьбе с коронавирусом. Сославшись на данные Роспотребнадзора, он объяснил, что сейчас более половины заражений в городе приходится на людей трудоспособного возраста, преимущественно офисных сотрудников и работников сферы услуг. По его словам, это означает, что на их рабочих местах должным образом не соблюдаются меры санитарной безопасности. "Изменение отношения горожан к соблюдению санитарных норм, выполнение стандартов безопасности предприятиями позволят избежать введения ограничительных мер и не допустить удара по экономике", - подчеркнул Беглов. Власти начали обдумывать, как стимулировать перевод работников на удаленку. По его словам, в том числе рассматриваются налоговые льготы. Одновременно губернатор объявил, что с 26 октября в регионе ужесточат ответственность за нарушение стандартов безопасной деятельности, вплоть до приостановки работы предприятий. Также будут сокращены сроки рассмотрения дел о нарушениях. С 1 октября в городе ужесточили контроль за соблюдением масочного режима на транспорте. 14 октября чиновники отметили, что сознательность горожан  выросла  за последнюю неделю и на входе в метро маски надевают уже 95% пассажиров. Московских работодателей обязали перевести на удаленку не меньше 30% персонала.]]></text>
</doc>
