<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738627</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738627</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 13:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль связал активизацию поездок Путина по РФ с мерами против COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Саров</tag>
    <tag type="str">Тобольск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин возвращается в более активный график командировок по регионам страны благодаря принимаемым мерам защиты от коронавируса, заявил его пресс-секретарь Дмитрий Песков. "Принимаемые защитные меры и наработки в плане обеспечения эпидемиологической безопасности позволяют президенту более активно сейчас передвигаться по регионам, чем он и пользуется, возвращаясь в более активный график командировок", - сказал Песков журналистам. В среду президент отправится в Саров, где у него будет насыщенная программа посещения. Пескова также спросили, учитывалось ли при организации поездки главы государства в Саров, что Нижегородская область является одним из антилидеров по распространению коронавируса в РФ. В ответ пресс-секретарь напомнил, что Саров - это закрытый город, и там ситуация с коронавирусом контролируется "более эффективно" по сравнению с другими населенными пунктами региона. У пресс-секретаря уточнили, планируется ли в ближайшее время поездка Путина в Тобольск. По словам журналистов, город якобы уже начали украшать к визиту президента. "Мы своевременно сообщим, украшение города не является поводом для нашего сообщения. Своевременно проанонсируем дальнейшие поездки Путина по регионам", - сказал Песков.]]></text>
</doc>
