<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">658421</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/658421</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-16 20:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Нуреев" Серебренникова получил "Золотую маску" как лучшая постановка в балете</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Режиссер лично присутствует на церемонии вручения премии</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Золотая маска</tag>
    <tag type="str">Кирилл Серебренников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 апреля. INTERFAX.RU - Режиссер Кирилл Серебренников, вместе с постановочной командой балета "Нуреев" получил "Золотую маску" за эту постановку. "Жалко, что здесь нет Ильи Демуцкого, который написал этот спектакль. Мы благодарны театру, единственному, в котором можно сделать такой большой спектакль, - Большой театр. У нас была отличная команда. И нам помогал сам Руди ( Рудольф Нуреев - ИФ ), который сам любил хайп. У нас была веселая жизнь вокруг этого спектакля, и она продолжается", - сказал Серебренников на церемонии вручения премии. Премьера балета "Нуреев" первоначально планировалась на 11 июня 2017 года, но была перенесена на 4-5 мая 2018 года. Позже Серебренников был помещен под  домашний арест . Руководство театра заявляло, что перенос спектакля связан с претензиями к исполнению, и отвергло политическую подоплеку. Премьера балета "Нуреев" прошла на исторической сцене Большого театра 9 и 10 декабря. Балет в двух действиях с возрастным рейтингом 18+ посвящен жизни легендарного танцовщика Рудольфа Нуреева. Создатели затрагивают в постановке проблемы личности, общества, творчества и свободы. Зрителям представляют сцены в Академии Вагановой, начало балетной карьеры в Кировском театре, знаменитый "прыжок к свободе", выступления на подмостках Парижа, Лондона и других площадках.]]></text>
</doc>
