<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709697</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709697</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 16:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Банк "Траст" заподозрил попытку мошенничества в связи с иском от гражданина на 9,8 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Траст</tag>
    <tag type="str">Арбитражный суд Москвы</tag>
    <tag type="str">Олег Соколовский</tag>
    <tag type="str">Бульдозер Филмс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Физическое лицо - Олег Соколовский - подал иск в Арбитражный суд Москвы на 9,8 млрд рублей к банку "Траст" как к поручителю по векселю. В кредитной организации сообщили, что подозревают мошенничество.  Суть претензий истца не раскрывается. "Должником по векселю является ООО "Бульдозер фильмс", которое было ликвидировано в декабре 2019 года. На копии векселя имеется аваль (поручительство) от имени банка. В ходе проведенного служебного расследования было установлено, что со стороны банка вексель не авалировался, печать и подпись на нем фальсифицированы", - сообщили в пресс-службе банка. "На основании этих фактов в марте 2020 года было подготовлено и направлено заявление в ГУ МВД России по Москве о возбуждении уголовного дела факту покушения на мошенничество с целью завладеть денежными средствами банка", - добавил представитель "Траста". Кинокомпания "Бульдозер фильмс", зарегистрированная в декабре 2009 года, сейчас находится в стадии ликвидации. Основным ее владельцами ранее являлись продюсер Александр Орлов (70%) и режиссер Игорь Волошин (30%), следует из данных аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ". "Бульдозер фильмс продакшн", зарегистрированная в марте 2013 года и почти полностью принадлежащая Орлову, ликвидирована в декабре 2019 года вследствие банкротства. На базе "Траста" в 2018 году был создан Банк непрофильных активов. На его баланс переданы непрофильные активы санируемых банка "ФК Открытие", Бинбанка, Рост банка и Автовазбанка, а также часть активов Промсвязьбанка . Банк России владеет 97,7% банка "Траст", банк "Открытие" - 1,3%, еще около 1% - структура РФПИ.]]></text>
</doc>
