<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741989</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/741989</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 16:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пожилых пациенток перепутали при выписке из столичной больницы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Сотрудники столичной клиники, допустившие халатность, которая привела к путанице при выписке двух пенсионерок, были уволены, говорится в пресс-релизе департамента здравоохранения Москвы. "В ходе проверки установлен грубый факт нарушения должностных обязанностей медицинским персоналом, сотрудники, допустившие халатность, уволены. Главный врач больницы встретился с родственниками и принес извинения за сложившуюся ситуацию, признав нарушения со стороны своего персонала", - говорится в сообщении. В департаменте также заявили, что в связи результатами проверки главному врачу госпиталя вынесен выговор. Проверка была проведена по факту публикации в СМИ о том, что "больница при выписке выдала родственникам другую женщину". Было установлено, что одновременно в больницу поступили две пожилые пациентки одного возраста с похожим телосложением, а также схожими диагнозами. Кроме того, в силу возраста у этих пациенток могла возникнуть сложность с самоидентификацией, в связи с чем работник, оформлявший их на госпитализацию, допустил ошибку, перепутав документы двух женщин. В результате этого, из больницы была выписана женщина с документами другой пациентки. Ранее в СМИ появилась информация, что в госпитале ветеранов Великой Отечественной войны родственникам, которые приехали забирать свою бабушку, передали незнакомую им пенсионерку. Сама женщина не помогла ничего прояснить, как так числится на учете в психоневрологическом диспансере. По словам родственников, у женщины были личные вещи, которые действительно принадлежат их бабушке.]]></text>
</doc>
