<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741606</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741606</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 17:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цены на сахар и подсолнечное масло скорректируют в течение пяти дней</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минсельхоз РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Соглашения о фиксированных ценах на сахар и подсолнечное масло предусматривают корректировку цен на эти продукты в течение пяти дней с даты подписания - 16 декабря. "В соответствии с положениями соглашений, цена должна скорректироваться в пятидневный срок с даты подписания. Вместе с тем, по нашей информации, уже сегодня происходит снижение", - сказал глава Минсельхоза РФ Дмитрий Патрушев на церемонии подписания соглашений. Его слова приводит пресс-служба ведомства. Закрепленные в соглашениях цены на  сахар-песок  составят 36 рублей за килограмм (в опте), на  подсолнечное масло  - 95 рублей за литр. Эти меры будут действовать  до конца I квартала 2021 года , напомнил Патрушев. Соглашения подписаны с ключевыми производителями, на которых приходится около 90% рынка сахара и 85% рынка подсолнечного масла, отметил министр. Сторонами соглашений выступают торговые сети, отраслевые союзы и ассоциации, и при этом соглашения предполагают возможность дальнейшего расширения участников. Соглашения подписываются по поручению председателя правительства Михаила Мишустина. Их параметры соглашений Минсельхоз, Минпромторг и Федеральная антимонопольная служба. Цель соглашений - снижение отпускных цен производителей для торговых сетей. "Безусловно, это позволит повысить доступность продукции для наших граждан", - сказал глава Минсельхоза. Ранее в декабре рост цен на некоторые базовые продукты питания (сахар, подсолнечное масло, макаронные изделия, хлеб) стал предметом критики президента РФ Владимира Путина. По его словам, рост цен на эти продукты  не связан с пандемией  и дефицитом. "Объяснение-то есть, есть, конечно. Это - динамика цен на мировых рынках. И - попытка подогнать внутренние цены под мировые. А также использовать экспортные возможности", - сказал Путин на совещании с правительством 9 декабря. Он призвал правительство своевременно применять инструменты сдерживания роста цен на продукты питания. В числе других мер, которые правительство подготовило для стабилизации цен на социально значимые продукты, - проект постановления, который позволяет вводить госрегулирование цен при их росте на 10% (а не на 30%, как предусмотрено сейчас). Кроме того, правительство ввело экспортную пошлину на подсолнечник и рассмотрит введение экспортной пошлины на подсолнечное масло и отмену импортной пошлины на сахар-сырец, если цены на продукцию не стабилизируются.]]></text>
</doc>
