<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732060</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732060</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 09:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Схимонах Сергий пригласил губернатора Куйвашева в Среднеуральский монастырь</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергий Романов</tag>
    <tag type="str">Екатеринбургская епархия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Среднеуральский монастырь</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Евгений Куйвашев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Схимонах Сергий (Романов), отлученный от церкви, в видеообращении пригласил губернатора Свердловской области Евгения Куйвашева в Среднеуральский женский монастырь и попросил его о помощи. "Прошу Евгения Владимировича, губернатора Свердловской области, принять мое приглашение о посещении монастыря "Спорительница хлебов" для личного ознакомления с жизнедеятельностью насельниц монастыря и общеобразовательного процесса", - сказал схимонах. По его словам, многих чиновников в администрации региона интересует, как живут, воспитываются и получают образование дети насельников, которые находятся на "семейной форме обучения и получают среднее образование при монастыре". Также он считает, что на губернатора "оказывается давление о принятии противозаконных санкций в отношении монастыря". "В течение 13 лет по поводу обучения детей претензий к монастырю не было, что подтверждается соответствующими документами. В настоящее время опекаемые дети в монастыре не проживают, а остальные находятся с родителями, либо с согласия законных представителей при наличии соответствующих документов", - сказал он. Схимонах также подтвердил, что все здания монастыря постепенно будут оформлены на Русскую православную церковь в соответствии с законодательством. Сергий Романов с середины июня находится в Среднеуральском монастыре, духовником которого он был ранее, контролируют ситуацию в обители и не собирается оттуда уходить. Оттуда ушли настоятельница и часть монахинь, со схимонахом остаются около 150 насельниц, которые также не хотят что-либо менять. 3 июля суд Екатеринбургской епархии лишил Романова сана за нарушение монашеских обетов. 24 июля это решение утвердил патриарх. 10 сентября суд Екатеринбургской епархии принял решение об отлучении Романова от церкви и направил его на утверждение правящему архиерею. Гражданские суды штрафовали его за разжигание вражды и распространение фейков о кооронавирусе. 6 октября СКР  возбудил  уголовное дело по факту истязания детей в Среднеуральском женском монастыре. По версии следствия, неизвестные на территории обители с 2004 по 2019 били и совершали другие насильственные действия в отношении семерых детей. Также сообщалось, что Екатеринбургская епархия собирает свидетельства ненадлежащего обращения с несовершеннолетними в Среднеуральском монастыре, изучает свидетельства бывших воспитанников.]]></text>
</doc>
