<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707634</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707634</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 14:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китай отреагировал на сравнение коронавируса с Перл-Харбором и терактами 9/11</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Власти США пытаются снять с себя ответственность за ситуацию, которая сложилась в этой стране из-за коронавируса COVID-19, заявила в четверг на брифинге представитель МИД КНР Хуа Чуньин. "Мы призываем США прекратить перекладывать вину на Китай, а обратиться к фактам", - приводят ее слова западные СМИ. При этом Хуа Чуньин упомянула недавние высказывания американского президента Дональда Трампа, назвавшего коронавирус "атакой" и сравнившего его с нападением Японии на Перл-Харбор 7 декабря 1941 года и терактами 11 сентября 2001 года. "Этого не должно было произойти", - подчеркнул американский лидер, неоднократно заявлявший, что Китай имел все возможности, чтобы не допустить распространения заболевания. "Они ( Соединенные Штаты - ИФ ) могут говорить, что пандемия сравнима с Перл-Харбором или терактом 9/11, но враг, с которым имеют дело США, это новый коронавирус", - в свою очередь отметила Хуа Чуньин. Она подчеркнула, что США следует вместе с КНР бороться с эпидемией. По словам представителя МИД КНР, множество стран, экспертов и ученых высказывались в положительном ключе о реакции Пекина на нынешний эпидемиологический кризис. "Но только США делали очень неблагозвучные, неверные и неискренние заявления", - добавила она. В апреле сообщалось, что США ведут  полномасштабное расследование  того, откуда появился коронавирус и почему в КНР не удалось быстро остановить его распространение. Согласно одной из версий, появившихся в СМИ, в Вашингтоне не исключают, что вирус происходит из научной лаборатории в Ухане. В то же время в разведсообществе США полагают, что вирус "не имеет искусственного происхождения и не был генетически модифицирован". Однако американские разведслужбы считают, что Китай после обнаружения коронавируса COVID-19 скрывал информацию об опасности и истинных масштабах эпидемии внутри страны, чтобы иметь возможность  расширить импорт лекарств , масок для лица, хирургических халатов и перчаток. Cпецслужбы США  начали отслеживать  вспышку COVID-19 в Китае еще в ноябре 2019 года и более десятка раз  предупреждали  Трампа об опасности COVID-19 в ежедневных информационных материалах в течение января и февраля. Первое заражение коронавирусом в Хубэе датировали  17 ноября , писала South China Morning Post. Трамп, комментируя ситуацию, ранее отмечал, что версия о лабораторном происхождении вируса в Ухане не является единственной. "У нас будут ответы сравнительно скоро", - пообещал он. В Ухане отвергают какие-либо предположения о том, что местный институт вирусологии является источником пандемии COVID-19. США остаются лидером среди стран по числу заболевших коронавирусом нового типа, а также летальным исходам. За время пандемии в США зарегистрировано более 1,2 млн случаев заражения. Более 70 тыс. человек скончалось.]]></text>
</doc>
