<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">668957</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/668957</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-12 19:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Замхудруку МХАТа Горького Пускепалису предложили возглавить ярославский театр Волкова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МХАТ имени Горького</tag>
    <tag type="str">Сергей Пускепалис</tag>
    <tag type="str">театр имени Волкова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 июля. INTERFAX.RU - Заместитель художественного руководителя МХАТа имени Горького Сергей Пускепалис сообщил, что с ним идут обсуждения о возможном художественном руководстве Ярославским театром драмы имени Волкова. "Идут консультации ( по поводу руководства театром - ИФ ), и все будет известно 19 августа на сборе труппы, пока еще не могу ничего сказать, все еще в порядке обсуждения", - сообщил "Интерфаксу" Пускепалис в пятницу. Также он добавил, что пока думает над возможностью возглавить театр. Ранее глава Минкультуры РФ Владимир Мединский сообщил, что кандидатура нового художественного руководителя Ярославского театра драмы имени Волкова согласована, и ее представят 19 августа. Министр не назвал фамилию нового худрука, но сказал, что это хороший кандидат, который придаст новый импульс развития театру. 5 июля при разбирательстве внутреннего конфликта в театре Мединский  уволил  директора театра Алексея Туркалова, а худруку Евгению Марчелли объявил выговор. Тот в ответ решил уволиться по собственному желанию. Туркалов был назначен директором театра вместо ранее арестованного по делу " Седьмой студии " Юрия Итина в декабре 2018 года. До этого он возглавлял Владивостокский цирк и Хабаровский краевой театр драмы одновременно. 5 июля стало известно, что временно исполнять обязанности директора Ярославского театра драмы имени Волкова до 20 августа будет заместитель директора по финансам Юлия Серова. Российский государственный академический театр драмы имени Волкова - старейший драматический театр России, основанный в 1750 году. В конце мая губернатор Ярославской области Дмитрий Миронов сообщил в соцсетях о том, что руководство страны поддержало предложение о присвоении театру статуса особо ценного объекта наследия.]]></text>
</doc>
