<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735981</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735981</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 22:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ефремов этапирован в колонию Белгородской области</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Белгородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Осужденный к семи с половиной годам колонии актер Михаил Ефремов отправлен к месту отбывания наказания в колонию в Белгородскую область. "Ефремов этапирован в Белгородскую область для дальнейшего отбытия наказания", - сообщил "Интерфаксу" в пятницу вечером ответственный секретарь Общественной наблюдательной комиссии (ОНК) Москвы Алексей Мельников. В Белгородской области расположены пять исправительных колоний, из них только одна - ИК-4 в городе Алексеевка - предназначена для впервые осужденных мужчин. В прошлом году в этой колонии отбывали наказание по делу о драках футболисты Павел Мамаев и Александр Кокорин. Пресненский суд Москвы 8 сентября приговорил Ефремова к восьми годам колонии общего режима, а также на три года лишил его права управлять транспортным средством. 22 октября Мосгорсуд  смягчил  наказание до семи с половиной лет. Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшем по неосторожности смерть человека  (п. "а" ч. 4 ст. 264 УК РФ) . Изначально сообщалось, что Ефремов будет отбывать наказание  в хозотряде  московского СИЗО, однако сегодня пресс-бюро столичного управления Федеральной службы исполнения наказаний (ФСИН) заявило, что осужденный  отправлен  для отбывания наказания, не назвав конкретное исправительное учреждение. ДТП с участием актера произошло 8 июня на Садовом кольце в Москве. Ефремов на своем джипе "Гранд-Чероки" выехал на встречную полосу и врезался в фургон. Водитель Сергей Захаров, который был за рулем фургона, погиб. В момент аварии артист был в состоянии опьянения. Его джип, как установило следствие, был исправен.]]></text>
</doc>
