<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729268</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729268</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 10:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минпромторге сообщили о поиске путей сотрудничества с Huawei</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Huawei</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Василий Шпак</tag>
    <tag type="str">Госдепартамент</tag>
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Российская сторона обсуждает с китайской с компанией Huawei перспективы совместного сотрудничества, но прогресса пока нет, заявил на форуме "Микроэлектроника-2020" директор департамента радиоэлектронной промышленности Минпромторга Василий Шпак. Он отметил, что пока российская сторона не может предложить иностранным партнерам "какое-то производство в части микроэлектроники внутри России", "у нас пока у самих нет", "мы только-только его сейчас у себя организовываем". С точки зрения доступа Huawei к российскому рынку, по его словам, имеет смысл поиска компромисса, например, "когда они готовы отдавать интеллектуальные решения, предоставлять нам эти технологии". "Пока мы несильно в этом направлении продвинулись, но взаимный интерес есть, и мы все время находимся с ними в диалоге", - отметил чиновник. В конце июня Федеральная комиссия по связи США (FCC) официально отнесла китайские Huawei Technologies Co. и ZTE Corp. к компаниям, представляющим угрозу для государственной безопасности США. Вашингтон подозревает, что телекоммуникационное оборудование Huawei может использоваться в США для шпионажа в пользу Пекина. Huawei эти обвинения отвергает. 17 августа госсекретарь США Майк Помпео  объявил об ужесточении  доступа Huawei к американским технологиям. "Мы не потерпим попыток КПК поставить под угрозу конфиденциальность наших граждан, интеллектуальную собственность нашего бизнеса или целостность сетей следующего поколения во всем мире", - отмечал глава Госдепа. Госдеп также сообщал, что министерство торговли внесло 38 лиц, аффилированных с Huawei, в свой список иностранцев, которым запрещено получать определенные конфиденциальные технологии США.]]></text>
</doc>
