<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739978</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739978</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 17:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глазенберг покинет пост СЕО Glencore</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Айвен Глазенберг</tag>
    <tag type="str">Glencore</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Айвен Глазенберг уйдет с поста СЕО Glencore в первом полугодии 2021 года, говорится в сообщении швейцарского сырьевого трейдера. Компанию возглавит 45-летний Гари Нэгл, который пришел в компанию в 2000 году и сейчас возглавляет глобальный угольный бизнес, базируясь в Сиднее. В начале следующего года Нэгл переедет в Швейцарию и будет работать вместе с Глазенбергом в рамках передачи полномочий. Айвен Глазенберг возглавляет Glencore уже почти 20 лет, с января 2002 года. Его карьера в компании началась в 1984 году, с работы в угольном подразделении трейдера в ЮАР. С 1990 по 2002 Глазенберг, как и его преемник, возглавлял глобальный угольный бизнес Glencore. При Глазенберге Glencore в 2011 году провела IPO в Лондоне и Гонконге, разместив акции на $10 млрд, а в 2013 году осуществила слияние с горнодобывающей группой Xstrata, в результате которого была создана компания с капитализацией порядка $80 млрд. Гари Нэгл пришел в Glencore в 2000 году. В 2008-2013 годах он был CEO Prodeco, колумбийского угольного подразделения группы, в 2013-2018 годах возглавлял бизнес Glencore по производству сплавов. Glencore была основана в 1974 году американским предпринимателем бельгийского происхождения Марком Ричем, который более не принимает участие в ее деятельности. До мая 2011 года компания принадлежала менеджменту во главе с Глазенбергом. В результате IPO в Лондоне и Гонконге Glencore разместила 16% своих акций, капитализация компании на тот момент составила около $60 млрд. Штаб-квартира Glencore располагается в швейцарском Бааре.]]></text>
</doc>
