<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739246</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739246</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 13:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лондон призвал Москву передать ОЗХО все данные о программе "Новичок"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Великобритания по-прежнему считает, что Россия ответственна за покушение на российского оппозиционера Алексея Навального, и призывает Москву обнародовать в Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО) программу по работе над веществами группы "Новичок". "Великобритания считает, что нет никакого правдоподобного объяснения отравлению господина Навального кроме причастности и ответственности России за это ужасное нападение", - приводит твиттер-аккаунт делегации Великобритании в ОЗХО слова государственного министра при Минобороны Аннабель Голди в заявлении для 25-й ежегодной конференции ОЗХО. "Мы призываем Российскую Федерацию полностью раскрыть ОЗХО программу "Новичка", - добавила Голди. В октябре власти Великобритании вслед за ЕС ввели санкции против шести физических лиц и Научно-исследовательского института органической химии и технологии в связи с делом российского оппозиционера Навального. Санкции по "делу Навального" введены в рамках режима ограничительных мер за распространение и применение химического оружия, согласно которому вводились санкции против, как считают в ЕС, лиц, причастных к отравлению Сергея и Юлии Скрипалей в 2018 году. 6 октября ОЗХО сообщила, что Алексей Навальный был отравлен разновидностью нервнопаралитического вещества "Новичок", которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Германия предложила ОЗХО передать эти выводы по всем странам-участницам Конвенции о запрещении химоружи. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с Навальным.]]></text>
</doc>
