<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739962</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739962</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 16:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ планирует завершить присоединение трех банков в 2021 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Андрей Костин</tag>
    <tag type="str">Возрождение</tag>
    <tag type="str">Запсибкомбанк</tag>
    <tag type="str">Саровбизнесбанк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - ВТБ планирует завершить интеграцию "Возрождения", Запсибкомбанка, Саровбизнесбанка в 2021 году, больше пока покупать региональные банки не планирует, сообщил журналистам глава ВТБ Андрей Костин в кулуарах Первого евразийского конгресса. "Мы все равно уже ввели систему, что продуктовая линейка у нас одинаковая, и как бы фактически бизнес у нас уже объединен. Поэтому мы пойдем поэтапно, я думаю, что в этом году, может быть, все не успеем, но в следующем году точно завершим  (интеграцию - ИФ) ", - сказал Костин. Он не исключил, что банк "Возрождение" может быть быстрее присоединен, а остальные в силу ряда юридических моментов позже, в частности, Саровбизнесбанк, пакет акций которого арестован в рамках уголовного дела. Ранее ВТБ рассчитывал присоединить эти три банка в 2020 году. Интереса к покупке других региональных банков у ВТБ сейчас нет, добавил Костин. ВТБ не планирует покупать и банк "Восточный", президентом которого в апреле 2020 года стал бывший первый зампред правления ВТБ Дмитрий Олюнин и председателем правления которого может стать экс-глава Запсибкомбанка Александр Сурин. "Могу вам пообещать, что мы этот банк не купим", - заявил Костин. В "Восточном" осенью 2018 года обострился корпоративный конфликт двух крупнейших акционеров. Evison Holdings (подконтрольна Baring Vostok) сейчас владеет 41,63% капитала "Восточного", "Финвижн холдингс" Артема Аветисяна - 42,01% капитала. В конце октября 2020 года эти стороны подписали мировое соглашение, договорились отозвать иски из всех юрисдикций друг к другу.]]></text>
</doc>
