<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736981</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736981</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 14:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле заметили жесткость задержания мэра Томска</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Кляйн</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Томское пиво</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - В Кремле обратили внимание, что задержание мэра Томска Ивана Кляйна прошло жестко, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. "Я не знаю всю тяжесть подозрений, которые имеются в отношении мэра Томска, но мы действительно обратили внимание, что (задержание) было проведено достаточно жестко - прямо во время мероприятия (селекторного совещания), - сказал он. - Наверное, это связано с тяжестью подозрений, вменяемых ему. Но деталями я не располагаю". Кляйн  был задержан  утром 13 ноября. В СК  сообщили , что в его отношении по материалам областного УФСБ возбуждено уголовное дело о превышении полномочий. У мэра дома, на работе и в служебных помещениях компании "Томское пиво", которым он ранее руководил, прошли обыски. По версии следствия, в 2016 году Кляйн незаконно дал указание начальнику департамента градостроительства и архитектуры администрации Томска внести в геоинформационную систему "ГеоКад" недостоверные сведения о наличии 300-метровой санитарно-защитной зоны на земельном участке "Томского пива". В 2017 году Кляйн внес эти изменения в генплан и правила землепользования и застройки. На этом основании один предприниматель получил отказ об изменении территориальной зоны для постройки там жилых многоэтажек. Кляйн руководит Томском городом с 2013 года, до этого он был гендиректором ОАО "Томское пиво" и депутатом областной думы.]]></text>
</doc>
