<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734458</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734458</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 22:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первый регулярный полет Crew Dragon к МКС запланирован на 14 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">Crew Dragon</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Первый регулярный пилотируемый полет новейшего американского космического корабля Crew Dragon компании SpaceX на Международную космическую станцию (МКС) будет совершен 14 ноября, сообщило во вторник NASA. "NASA и SpaceX планируют осуществить запуск ротационной миссии на МКС 14 ноября в 19:49 по времени Восточного побережья США (15 ноября в 02:49 по Москве) в рамках коммерческой программы пилотируемых полетов агентства", - говорится в сообщении. В состав экипажа корабля Crew Dragon-1 входят астронавты NASA Майкл Хопкинс, Виктор Гловер, Шеннон Уокер и астронавт Японского агентства аэрокосмических исследований JAXA Соичи Ногучи. Они присоединятся к членам 64-й длительной экспедиции на МКС в составе командира станции космонавта "Роскосмоса" Сергея Рыжикова, космонавта Сергея Кудь-Сверчкова и астронавта NASA Кэтлин Рубинс. Свой первый тестовый полет к МКС с астронавтами на борту Crew Dragon, разработанный компанией SpaceX в рамках коммерческого контракта с NASA,  совершил  30 мая. Он был запущен после почти девятилетнего перерыва в американских пилотируемых миссиях вслед за окончанием программы полетов американских шаттлов. В рамках тестового полета корабль доставил на МКС американцев Дугласа Харли и Роберта Бенкена, которые проработали там два месяца вместе с российскими космонавтами Анатолием Иванишиным и Иваном Вагнером и астронавтом NASA Крисом Кэссиди. В марте 2019 года такой же корабль совершил первый успешный испытательный полет на станцию в беспилотном режиме.]]></text>
</doc>
