<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">714054</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/714054</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-20 17:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФК "Спартак" вступился за задержанных болельщиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Спартак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 июня. INTERFAX.RU - ФК "Спартак" выступил с заявлением, в котором просит правоохранительные органы отпустить задержанных футбольных фанатов, устроивших в Москве акцию в поддержку команды с поджогом фаеров и перекрытием дороги, сообщает пресс-служба клуба. " ФК "Спартак-Москва" благодарит своих болельщиков за яркий перформанс, которым команду проводили на первый после рестарта сезона матч. А также за встречу на въезде в Тулу. Мы не считаем, что своими действиями болельщики угрожали правопорядку, и просим правоохранительные органы отпустить задержанных", - говорится в сообщении. "Мы понимаем, как тяжело вам, нашим красно-белым болельщикам, было все это время без футбола. Нам очень не хватает вашей горячей поддержки, которая превращает любой гостевой матч для "Спартака" в домашний. Мы тоже хотим, чтобы все ограничения поскорее были сняты и матчи проходили при полных трибунах. Но пока это невозможно из-за эпидемии, борьба с которой еще не закончена. Просим вас пока воздержаться от поездок в города выездных матчей с участием нашей команды и соблюдать предписания, установленные регламентом", - отмечается в сообщении. Ранее сообщалось, что сотрудники правоохранительных органов возбудили  уголовное дело  о хулиганстве в отношении фанатов столичного футбольного клуба, устроивших в Москве акцию в поддержку команды. Как рассказали в пресс-службе столичного главка МВД, 19 июня в Проектируемом проезде у стадиона "Открытие Арена" неустановленные граждане перекрыли проезжую часть, подожгли фаеры и другие пиротехнические средства, в результате возникла дымовая завеса. В МВД отметили, что свои действия нарушители сопровождали нецензурной бранью.]]></text>
</doc>
