<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730805</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730805</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Литва частично удовлетворила требование Минска об отзыве дипломатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Раса Якилайтене</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Министерство иностранных дел Литвы приняло решение сократить дипломатический корпус по требованию властей Белоруссии, однако в меньшем количестве, чем того хотели в Минске. "Беларусь выдвинула категорические требования жесткого сокращения числа аккредитованных литовских дипломатов - потребовали выслать одиннадцать. Для снижения напряжения, вместе с Польшей мы приняли решение вызвать наших послов в столицы для консультаций и таким образом сохранить возможность поддержания дальнейших дипломатических отношений", - сказала представитель главы МИД Литвы по связям с общественностью Раса Якилайтене BNS в пятницу. По ее словам, МИД Литвы принял решение отозвать лишь пять дипломатов "в надежде на то, что этот шаг будет достаточным для того, чтобы сохранить возможности диалога". Одновременно Литва предупредила МИД Белоруссии о том, что предпримет ответные меры, если Минск будет продолжать эскалацию ситуации. "Для нас важно, чтобы работа нашего посольства в Минске и консульства в Гродно претерпевала как можно меньше препятствий. Это требуется не только для выполнения консульских функций, выдаче виз гражданам Белоруссии, но и в поддержании связей с диаспорой, в общении с гражданским обществом Белоруссии", - сказала Якилайтене. Ранее под давлением Минска Литва отозвала для консультаций своего посла. На минувшей неделе Белоруссия  отозвала своих послов из Литвы и Польши , и потребовала от этих стран сократить дипломатический персонал в Минске. Из солидарности с Литвой и Польшей, своих послов для консультаций также отозвали Германия, Латвия, Эстония, Чехия, Болгария, Словакия и Румыния. Литва и Польша предложили странам ЕС не признавать победу Александра Лукашенко на августовских выборах в Белоруссии и поддержать протестующих, требующих демократических перемен. Литва также ввела санкции в отношении Лукашенко и призывает внести его в "черный список" ЕС. С августа в Белоруссии продолжаются акции протеста против власти Лукашенко.]]></text>
</doc>
