<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735115</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735115</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 11:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Конфликт произошел на избирательном участке для жителей Приднестровья</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Приднестровье</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Во время голосования на выборах президента Молдавии произошел инцидент на избирательном участке в селе Варница. Участок предназначен для жителей Приднестровья, имеющих гражданство Молдавии. Активисты оппозиционной партии "Платформа DA" приехали на этот и другие избирательные участки, пытаясь помешать голосованию жителей Приднестровья. Они считают, что этих избирателей организованно привозят на участки и платят деньги за то, чтобы они проголосовали за действующего президента Игоря Додона. На участок в Варнице приехала группа ветеранов вооруженного конфликта в Приднестровье во главе с лидером партии "Платформа DA", кандидатом на пост президента Андреем Нэстасе. Представители Генерального инспектората полиции (ГИП) подтвердили, что инцидент имел место. В воскресенье проходят выборах президента Молдавии. Несмотря на холодную и дождливую погоду, на выборах наблюдается высокая активность избирателей. К 10:15 проголосовало более 225 тыс. избирателей, что составляет около 8%. На пост президента баллотируются восемь кандидатов. На пост президента баллотируются восемь кандидатов: Ренато Усатый ("Наша партия"), Андрей Нэстасе ("Платформа DA"), Тудор Делиу (Либерально-Демократическая партия Молдавии), действующий президент Игорь Додон (независимый кандидат), Виолетта Иванова (партия "Шор"), Майя Санду (Партия "Действие и солидарность"), Октавиан Цыку (Партия национального единства) и Дорин Киртоакэ (избирательный блок "Unirea" ("Объединение"). В таком порядке кандидаты фигурируют в избирательном бюллетене.]]></text>
</doc>
