<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709809</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/709809</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-22 11:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Футболист "Урала" Погребняк подхватил коронавирус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 мая. INTERFAX.RU - Бывший нападающий сборной России по футболу Павел Погребняк сдал положительный тест на коронавирус. "По результатам общекомандного тестирования на COVID-19, было выявлено наличие коронавирусной инфекции в организме нападающего "Урала" Павла Погребняка. Его тест, который был повторно исследован в региональном подразделении Роспотребнадзора, дал положительный результат", - говорится в сообщении пресс-службы "Урала". Отмечается, что заболевание у футболиста протекает в легкой форме, его здоровью ничего не угрожает. "Павел чувствует себя хорошо и находится под постоянным наблюдением врачей. В настоящий момент проводятся все необходимые лечебно-диагностические мероприятия. Мы желаем Павлу скорейшего выздоровления и возвращения на футбольное поле!" – говорится в сообщении. Тесты остальных представителей клуба дали отрицательный результат. Погребняк пополнил состав "Урала" в 2018 году. До этого он играл в ряде российских клубов, включая "Спартак", "Зенит", "Динамо". С "Зенитом" выиграл, в частности, Кубок УЕФА, Суперкубок УЕФА. Погребняк – не первый футболист Российской премьер-лиги, чей тест на COVID-19 оказался положительным. Ранее сообщалось, что коронавирусом заразились нападающий "Локомотива" Джефферсон Фарфан, защитник "Динамо" Роман Евгеньев, защитник "Рубина" Константин Плиев. Чемпионат России по футболу был прерван из-за пандемии коронавируса в марте. Его возобновление ожидается 21 июня. Однако в РФС  допустили  и досрочное завершение турнира в случае массового заражения игроков.]]></text>
</doc>
