<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734197</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734197</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 12:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В 9 магазинах Москвы в выходные выявили нарушения "антиковидных" мер</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Девять столичных продовольственных магазинов будут оштрафованы за нарушение противоэпидемических мер, говорится в пресс-релизе Роспотребнадзора по Москве. "Управлением Роспотребнадзора по Москве в рамках мониторинга 24 октября было проверено 20 магазинов пяти торговых сетей, в том числе пять магазинов "Верный", четыре - "Спар (Spar, EUROSPAR)", пять - "ВкусВилл", один - "МетроК&К", пять - "Магнолия", - сказали в ведомстве, добавив, что в девяти из них были выявлены нарушения. В числе нарушителей оказались два магазина "Верный" (Зеленоград), "ВкусВилл" (ул.Академика Анохина, 38 ), а без масок и перчаток работал персонал магазина "Верный" в поселке Кленовское. Кроме того, в двух магазинах "Магнолия" (Ленинский проспект, 69, ул.Дмитрия Ульянова, 10/1) не оказалось пятидневного неснижаемого запаса дезинфицирующих средств, масок и перчаток, отмечается в пресс-релизе. Не проводится очистка и дезинфекция систем вентиляции и кондиционирования воздуха в 3 магазинах "ВкусВилл" (Молодогвардейская, 26, Зоологическая, 4, ул.Академика Анохина, 38). Не соблюдается социальная дистанция в 3 магазинах "EUROSPAR" (Ферганская, 21, Днепропетровская, 4А)", - говорится в пресс-релизе. В связи с выявленными нарушениями было составлено 9 протоколов об административном правонарушении по ч.2 ст.6.3 КоАП РФ (из них 2 протокола на должностное лицо и 7 протоколов на юридическое лицо). Административные материалы будут направлены в суд.]]></text>
</doc>
