<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727971</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727971</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 22:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Блогера осудили за избиение полицейского на митинге в Магасе и освободили в зале суда</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Железноводский городской суд Ставропольского края вынес приговор блогеру из Ингушетии Исропилу Нальгиеву, задержанному в начале февраля по делу о применении насилия к представителям власти во время протестов в конце марта минувшего года в Магасе, сообщил "Интерфаксу" его адвокат Хусейн Гулиев. "Нальгиева признали виновным в применении насилия в отношении представителя власти (часть 1 статьи 318 УК РФ) во время митинга в Магасе 27 марта. Его приговорили к 11 месяцам лишения свободы в колонии общего режима", - сказал Гулиев. При этом собеседник агентства отметил, что известного блогера освободили в зале суда в связи с отбытием срока в СИЗО. Освобождение связано с вступившим в силу в 2018 году законом, засчитывающим один день содержания под стражей до вынесения приговора за полтора дня в колонии. Прокурор запрашивал для активиста один год и три месяца лишения свободы. Нальгиев признался, что бросал стул в росгвардейца, но отрицал политический мотив своих действий. Суд дал срок ниже запрошенного гособвинением, добавил адвокат. Как сообщалось, активист был задержан в Ингушетии 4 февраля и перевезен в ИВС Нальчика. Сотрудники силовых ведомств на основании постановления следователя провели обыски в его доме, изъяли мобильный телефон и ноутбук. 5 февраля городской суд Нальчика избрал Нальгиеву меру пресечения в виде заключения под стражу. Бывший руководитель Ингушетии Юнус-Бек Евкуров и глава Чечни Рамзан Кадыров 26 сентября 2018 года  подписали  договор о закреплении административной границы между регионами, которая не была четко установлена со времен распада Чечено-Ингушской АССР в 1991 году. На фоне ратификации соглашения парламентом Ингушетии 4 октября и подписания его главой республики в Магасе начались акции протеста, которые возобновились в  конце марта  2019 года и закончились столкновениями с полицией. Во время пресс-конференции в Магасе глава Ингушетии Махмуд-Али Калиматов выразил надежду, что находящиеся под стражей жители республики будут освобождены и вернутся домой к своим семьям. При этом он отметил, что уголовное дело по факту избиения сотрудников правоохранительных органов рассматривается не в Ингушетии, а на уровне прокуратуры и главного управления СКР России по СКФО.]]></text>
</doc>
