<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734516</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734516</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 11:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ инвестирует активы своего "золотого" биржевого фонда напрямую в слитки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">ВТБ Капитал Инвестиции</tag>
    <tag type="str">Владимир Потапов</tag>
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Компания "ВТБ Капитал Инвестиции" со 2 ноября меняет стратегию фонда "ВТБ - Фонд Золото. Биржевой": теперь его активы будут инвестироваться в золото с физическим хранением в России, в самом ВТБ, сообщил банк. Это будет первый в России биржевой фонд, активы которого обеспечены реальными золотыми слитками. Торги паями "ВТБ - Фонд Золото. Биржевой" на "Московской бирже" были запущены в июне этого года. Но на первоначальном этапе базовым активом фонда выступал другой фонд - SPDR Gold Shares - крупнейший мировой ETF, обеспеченный физическим золотом (базируется в США). "В нынешних условиях низких процентных ставок, волатильности валют золото становится универсальным инструментом сохранения сбережений. Иметь не менее 5% золота в инвестиционном портфеле сейчас представляется взвешенным решением. Осуществлять такие инвестиции для розничного инвестора удобнее всего через БПИФ", - напомнил через пресс-службу главный исполнительный директор "ВТБ Капитал Инвестиции", старший вице-президент ВТБ Владимир Потапов. ВТБ лидирует среди российских банков по объему драгметаллов на балансе, на начало октября его запасы оцениваются в 59,5 тонны в золотом эквиваленте. "ВТБ Капитал Инвестиции" предлагают линейку БПИФ из 9 фондов, покрывающих разные классы активов. Стоимость чистых активов по всем БПИФ ВТБ превышает 5 млрд рублей.]]></text>
</doc>
