<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">666816</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/666816</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-27 11:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прощание с актрисой Аллой Покровской началось в МХТ им. Чехова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алла Покровская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 июня. INTERFAX.RU - Сотни человек подходят к МХТ имени Чехова, чтобы проститься с актрисой театра и кино Аллой Покровской, скончавшейся 25 июня. Проводить актрису в последний путь пришли председатель Союза театральных деятелей Александр Калягин, а также коллеги Владимир Машков, Евгений Миронов, Константин Райкин, Лия Ахеджакова, Юлия Меньшова, гендиректор Большого театра Владимир Урин и другие. Поклонники творчества актрисы с цветами идут к входу в театр. Актер Машков перед началом церемонии назвал Покровскую величайшим педагогом, блистательной актрисой. "Кто к ней попадал, каждый ученик, - это всегда был большой прорыв студента и большой успех. Таких больше нет. Она настолько всегда была внимательна к нам и когда приходила на наши дипломные спектакли, ее точные разборы нашей деятельности нам иногда за несколько минут изменяли смысл. Таких педагогов нет", - сказал Машков. "Она была фантастической актрисой. Студенты ее обожали", - сказал перед началом церемонии Калягин. Покровская  скончалась  25 июня на 82-м году жизни после продолжительной болезни. Ее похоронят на Троекуровском кладбище в Москве. Покровская, дочь знаменитого оперного режиссера Бориса Покровского, родилась в Москве в 1937 году. Закончила Школу-студию МХАТ, в 1959 году стала актрисой театра "Современник", на сцене которого проработала 45 лет. Играла в культовых спектаклях: "Вечно живые", "Пять вечеров", "Голый король", "Старшая сестра", "На дне". В 2004 году Покровская перешла на работу в МХТ имени Чехова, продолжая сотрудничать с "Современником". Параллельно она преподавала в Школе-студии МХАТ. Покровская снималась в кино в фильмах "Июльский дождь", "Дневник директора школы", "Дневной поезд", "Высоцкий. Спасибо, что живой". Покровская была замужем за создателем "Современника" и худруком МХАТа Олегом Ефремовым, от этого брака у нее родился сын - актер Михаил Ефремов.]]></text>
</doc>
