<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707736</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707736</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 05:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп рассказал о "серьезных" переговорах с РФ по контролю над вооружениями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - США готовы к продолжению переговоров с Россией по теме контроля над вооружениями, заявил президент США Дональд Трамп. "Мы обсуждаем с Россией тему контроля над вооружениями, причем обсуждения - серьезные. И мы продолжим делать это", - сказал он журналистам в Белом доме. Трамп добавил, что и Россия, и США заинтересованы в результатах переговоров. "У них много ядерного оружия и у нас - тоже... Они хотят этого  (достижения договоренности - ИФ),  и мы тоже этого хотим", - отметил он. Говоря о состоявшемся накануне  телефонном разговоре  с президентом РФ Владимиром Путиным, Трамп заявил, что сейчас "очень подходящее время" для развития сотрудничества Вашингтона и Москвы. "Мы - самая могущественная держава в мире, а они - важная и могущественная держава. И почему это мы не можем сотрудничать?" - спросил Трамп. Он пояснил, что долгое время расследование о предполагаемом вмешательстве России в американские выборы в 2016 году мешало странам налаживать отношения. В рамках расследования предвыборный штаб Трампа подозревали в координации действий с РФ, однако в итоге спецпрокурор Роберт Мюллер счел недоказанным факт сговора между РФ и штабом Трампа. "Все эти мистификации мешали нам заключать сделки", - сказал Трамп. По его словам, теперь постепенно все элементы этой "мистификации" становятся известны. Он предсказал, что в ближайшие недели по этому поводу могут появиться интересные новости. В марте 2019 года команда Мюллера завершила работу над докладом о предполагаемом вмешательстве РФ в выборы 2016 года в США и передала его генпрокурору. Тот в письме Конгрессу объявил, что следователи  не выявили  признаков сговора между РФ и предвыборным штабом Трампа, но посчитали доказанной попытку России повлиять на президентские выборы 2016 года. Спецпрокурор также не стал выдвигать обвинений Трампу в препятствовании правосудию, оставив этот вопрос на усмотрение генпрокурора, который пришел к выводу, что для предъявления президенту обвинений нет достаточных оснований. Трамп с самого начала утверждал, что "российское расследование" было инициировано его политическими противниками, пытавшимися отстранить его от власти.]]></text>
</doc>
