<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735952</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735952</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 19:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва в выходные получит партию "Спутника V" для массовой вакцинации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">Александр Гинцбург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Первая партия вакцины от коронавируса, разработанной центром им. Гамалеи, будет поставлена в Москву и регионы для массовой вакцинации уже в эти выходные. "В субботу-воскресенье первую партию для массовой вакцинации развезут в Москву, часть отправят в регионы. Это небольшая партия, порядка шести тысяч. А на следующей неделе - уже пойдет одна серия в 30 тысяч доз, вторая - 40 тысяч, процентов 40% уйдет в Москву, оставшиеся 60% - в регионы", - сказал Александр Гинцбург "Интерфаксу" в пятницу. По его словам, в Центр им. Гамалеи для контроля перед выпуском в гражданский оборот начал поступать "вал" наработанных вакцин, поскольку три большие площадки уже наладили выпуск больших партий, скоро должна его освоить и четвертая. Гинцбург также напомнил, что в Московской области готовятся открыть пункты для массовой вакцинации. Позднее в пятницу помощник министра здравоохранения РФ Алексей Кузнецов заявил, что новая партия вакцины предназначена для вакцинации в группах риска, а не для массового применения. Первой российской вакциной стала разработка института им. Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Сейчас она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из них получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков, врачей, учителей. Вторая российская вакцина "ЭпиВакКорона" научного центра "Вектор" Роспотребнадзора была зарегистрирована 14 октября. В пострегистрационных исследованиях препарата примут участие также 40 тысяч человек в разных регионах России, отдельно её протестируют на 150 добровольцах старше 60 лет. Центр имени Чумакова РАН разработал свою вакцину: это цельновирионный препарат, который содержит цельный вирус. Данная вакцина также проходит стадию клинических испытаний, в которых задействованы 300 добровольцев. Как ожидается, вакцина может быть зарегистрирована до конца года.]]></text>
</doc>
