<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732050</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732050</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 05:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Самовозгорание химических веществ произошло на "Усольехимпроме" в Иркутской области</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Усольехимпром</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Самовозгорание химических веществ произошло на промышленной площадке "Усольехимпрома" в Иркутской области при проведении работ по ликвидации накопленного вреда, сообщает пресс-служба правительства региона. "На промышленной площадке г. Усолье-Сибирское в воскресенье, 18 октября, в 15:20 при извлечении остатков после промывки емкости № 1 произошло самовозгорание содержащихся в них веществ. Горение не активное, происходит химическая реакция с выделением белого дыма", - говорится в сообщении. К тушению было привлечено 24 человека и шесть единиц техники. "При участии Минобороны России и МЧС России, обеспечивающих безопасность и контроль при проведении первоочередных работ, инцидент оперативно исчерпан, произведены замеры, превышения предельно допустимых концентраций не зафиксировано. Угрозы населению нет", - говорится в сообщении. Как сообщалось, "Усольехимпром" был построен в 1936 году, прекратил работу в 2010 году. В настоящее время на его территории площадью 610 га находится более 200 заброшенных промышленных объектов, в том числе цех ртутного электролиза, где может быть сосредоточено до 600 тонн ртути, а также цистерны с химическими отходами и подземные скважины, куда отходы закачивали. Почва, грунтовые и подземные воды пропитаны токсичными веществами и тяжелыми металлами. Росприроднадзор предварительно оценил экологический вред от производств на промплощадке в Усолье-Сибирском в 1 млрд рублей. Осенью 2018 года в городе был введен режим чрезвычайной ситуации, когда из-за деятельности нелегальных сборщиков металлолома на промплощадке произошло несколько утечек ядовитых веществ. С 25 сентября 2020 года уровень режима ЧС был поднят с муниципального до регионального, поскольку на промплощадке начались работы по ликвидации отходов. Сообщалось также, что внимание федеральных властей к проблеме "Усольехимпрома" привлек губернатор Иркутской области Игорь Кобзев, когда летом 2020 года доложил о ситуации президенту РФ Владимиру Путину. Правительство РФ определило единым исполнителем работ по ликвидации накопленного экологического ущерба в Усолье-Сибирском ФГУП "Федеральный экологический оператор" (ФЭО, "Росатом").]]></text>
</doc>
