<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">695662</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/695662</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-02-17 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Игорь Чайка спонсировал ремонт дома-музея Пушкина в Кишиневе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Игорь Чайка</tag>
    <tag type="str">Кишинев</tag>
    <tag type="str">Игорь Додон</tag>
    <tag type="str">Александр Пушкин</tag>
    <tag type="str">Молдавия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 февраля. INTERFAX.RU - Бизнес посол "Деловой России" в Молдавии Игорь Чайка полностью оплатит ремонт разрушающегося дома-музея Пушкина в Кишиневе. Об этом в фейсбуке  сообщил  президент Молдавии Игорь Додон. По его словам, музей отремонтируют к сентябрю - к 200-летию со дня начала кишиневской ссылки поэта. Додон посетил учреждение 27 янвааря и нашел его состояние "удручающим". По его словам, здание не реставрировали с 1987 года и оно нуждается в комплексном капитальном ремонте, прежде всего крыша. В муниципальном и государственном бюджете 2020 года средств на это не было выделено, а начинать всю процедуру сейчас получилось бы слишком долго, отметил чиновник. "Обратился к российским друзьям Республики Молдова, которые и изыскали возможность финансирования начального этапа - экспертиз, проектирования и решения срочных ремонтных работ. Уже были перечислены около 2,5 млн лей (123 000 евро), а еще более 1,5 млн лей будут перечислены сразу как будет проектная документация", - написал Додон. Пушкин в Кишиневе жил в бывшем домике купца Ивана Наумова с 21 сентября 1820 года по август 1823 года. Там он написал или начал писать более 200 произведений, в том числе четыре южные поэмы и 16 первых строф поэмы "Евгений Онегин", закончил работу над "Кавказским пленником".]]></text>
</doc>
