<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">713985</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/713985</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-19 22:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФК "Сочи" забил 10 мячей "Ростову" в матче Российской премьер-лиги</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 июня. INTERFAX.RU - Футболисты "Сочи" со счетом 10:1 разгромили команду "Ростов" (Ростов-на-Дону) в матче 23-го тура чемпионата Российской премьер-лиги, возобновленного в пятницу. Три гола в составе "Сочи" провел Александр Кокорин (15-я, 44-я, 51-я минуты), по два – Антон Заболотный (45+1, 47) и Дмитрий Полоз (74, 86), по одному – Иван Новосельцев (53), Никита Колдунов (87). Кроме того, один раз мяч в ворота "Ростова" влетел от игрока этой же команды Владимира Абрамова (6). Единственный гол в ворота "Сочи" гости провели на первой минуте, отличился Роман Романов. На 26-й минуте футболист "Сочи" Заболотный не смог реализовать пенальти: удар отразил голкипер "Ростова" Денис Попов. Столь крупное поражение "Ростова" связано с тем, что за команду сыграл не основной состав,  а юноши  (преимущественно 2002 и 2003 годов рождения) из клубной академии. Основной же состав – вместе с тренерским штабом -  отправился на карантин  из-за массового (шесть человек) заражения коронавирусом. Функции главного тренера в матче против "Сочи" вместо Валерия Карпина исполнял наставник молодежной команды "Ростова" Заурбек Тедеев. Как сообщалось, "Ростов" пытался перенести игру на более поздний срок (РФС и РПЛ  были не против ), но "Сочи" ответил отказом. Легко можно было понять эмоции игроков "Ростова", на первой же минуте открывших счет: от переполняемых чувств они едва не сломали угловой флажок. Радость гостей хоть и продолжалась, но недолго: через пять минут свой же игрок, спасая ворота "Ростова" от гола, сам же их и поразил. А еще позже "Сочи" вышел вперед. И тут блистательную игру в воротах стал показывать голкипер "Ростова" Попов, отражая разнообразные удар за ударом: в упор, выстрелами в падении через с себя, с упомянутого пенальти. Сложно сказать, как развивались бы события после перерыва, но в концовке второго тайма "Ростов" все же пропустил два гола и минимальное отставание в счете выросло до крупного. Во втором же тайме "Сочи" забил больше, чем в первом. "Сочи" набрал 27 очков и поднялся на девятое место в турнирной таблице. "Ростов" – на четвертом месте (38 очков). После этого поражения у ростовского клуба баланс забитых и пропущенных мячей в чемпионате стал отрицательным – 40:44. 44 пропущенных гола - наихудший к настоящему моменту показатель в РПЛ-2019/20. Чемпионат России был прерван из-за пандемии коронавируса в марте. В пятницу он был возобновлен матчем в Самаре между местными "Крыльями Советов" и грозненским "Ахматом". Победил "Ахмат" – 4:2. По регламенту, на стадионах могут присутствовать зрители в количестве 10 процентов от общей вместимости стадиона.]]></text>
</doc>
