<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708561</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708561</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 09:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Американским биржам посоветовали подготовиться к очередному уходу котировок нефти в минус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">CFTC</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Комиссия по срочной фьючерсной торговле сырьевыми товарами (CFTC) рекомендовала брокерам, биржам и клиринговым палатам подготовиться к сохранению "исключительно высокой волатильности некоторых контрактов, низкой ликвидности и возможности падения цен в отрицательную зону". Рекомендации опубликованы "в свете чрезвычайно высокой волатильности цен на нефть, а также падения стоимости майских фьючерсов на WTI в минусовую зону 20 апреля 2020 года". CFTC напомнила биржам, что нужно "принять и выполнять правила, обеспечивающие осуществление экстренных полномочий там, где это необходимо и целесообразно, в том числе, права ликвидировать или переводить открытые позиции по любому контракту, приостанавливать или ограничивать торговлю любым контрактом, а также требовать от участников рынка выполнения специальных маржинальных требований". 20 апреля майские фьючерсы на WTI за день до истечения срока их действия  завершили торги  на уровне минус $37,63 за баррель на фоне отсутствия достаточного объема свободных мощностей для физического хранения нефти. В результате многие трейдеры и по крайней мере один фьючерсный брокер понесли потери, пишет газета Financial Times. Срок действия июньского контракта на нефть WTI истекает в следующий вторник, и эксперты не исключают повторения на рынке хаотичных движений, в результате которых цена нефти впервые оказалась в минусе. Брокерам, по мнению CFTC, следует внимательно следить за контрактами по мере приближения даты их исполнения и быть "особенно бдительными, отслеживая и оценивая риски". Брокерская компания Interactive Brokers зафиксировала разовый убыток в размере $108 млн в связи с необходимостью выплатить компенсации трейдерам, понесшим потери в результате падения цены майских фьючерсов на WTI до отрицательного уровня. Другой брокер - GH Financials - потребовал от трейдеров выходить из контрактов на нефть, по крайней мере, за пять дней до наступления срока их погашения. "Клиринговым палатам следует быть готовыми к возможности высокой волатильности цен некоторых контрактов, а также их падению в отрицательную зону", - отмечают в CFTC. Представитель CFTC сообщил FT, что предупреждение касается и других контрактов, не только нефти, а также не является прогнозом нового падения цен на нефть ниже нуля. "Мы не делаем прогнозов. Мы лишь предлагаем варианты планирования", - отметил он.]]></text>
</doc>
