<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707773</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707773</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 11:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Протоиерей Димитрий Смирнов попал в больницу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Димитрий Смирнов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Глава патриаршей комиссии по делам семьи протоиерей Димитрий Смирнов попал в больницу с подозрением на заражение коронавирусом, сообщили "Интерфаксу" в пятницу в окружении священника. Состояние священника врачи оценивают как стабильное. По словам собеседника агентства, протоиерей недавно перенес операцию. Кроме того, ему 69 лет, так что он относится к группе риска по коронавирусу. На днях с коронавирусом были госпитализированы несколько известных православных клириков Москвы - протоиереи Александр Шаргунов, Владислав Свешников и Николай Кречетов. В апреле от пневмонии или коронавирусной инфекции умерли  духовник московских священников  протоиерей Георгий Бреев,  настоятель  Елоховского собора протоиерей Александр Агейкин,  епископ  Железногорский и Льговский Вениамин. Протоиерей Димитрий Смирнов 3 мая после литургии  назвал  нынешнюю пандемию "чрезвычайно полезным явлением". По его оценке, с тех пор, как началась пандемия, "эгоизм стал ужиматься, а вместо него активизируются волонтерство, желание что-то сделать для ближнего, понимание каких-то очень важных для Церкви христианских качеств души". Что касается кончины заразившихся коронавирусом, в том числе врачей и священников, то, по его словам, "эти люди отдали свою жизнь за ближнего, пережили любовь, которая превышает эгоизм". Он напомнил, что отцы церкви называли здоровье божьим даром, а болезнь - "даром бесценным". Только терпя болезнь, человек обретает важное качество души - терпение, которое протоиерей назвал главным фундаментом всех добродетелей.]]></text>
</doc>
