<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728655</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728655</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 17:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Подмосковья задумались о передаче старинных усадеб в собственность</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Усадьбы Подмосковья</tag>
    <tag type="str">Мосгордума</tag>
    <tag type="str">Талицы</tag>
    <tag type="str">Люберцы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Администрации Подмосковья становится все труднее находить инвесторов, готовых реставрировать старинные усадьбы в обмен на льготы по аренде, чиновники задумались о передаче этой недвижимости в собственность. Об этом заявил глава комитета Мособлдумы по вопросам образования, культуры и туризма Олег Рожнов. По его словам, за последние семь лет по программе "1 рубль за квадратный метр" были сданы в аренду 37 памятников культуры в регионе. Однако желающих заниматься восстановлением усадеб становится все меньше. Некоторые инвесторы отказались от проектов, столкнувшись со сложностями, в том числе финансовыми, отметил Рожнов. Также часто у арендаторов усадеб возникают сложности с получением банковским кредитом. "Поэтому мы вместе с Минимуществом (Подмосковья - ИФ) обсуждаем варианты передачи таких объектов в собственность", - заявил Рожно. Программа "Усадьбы Подмосковья" проводится с 2013 года. Усадьбы выставляются на аукцион, а его победители получают их в аренду на 49 лет с обязательным условием проведения восстановительных работ за свой счет. Арендатор переводится на льготные условия аренды "рубль за метр" после восстановления облика переданных ему зданий, на которое дается семь лет. В рамках программы успешно отреставрированы две подмосковные усадьбы - Аигиных в селе Талицы Пушкинского городского округа и Круминга в Люберцах.]]></text>
</doc>
