<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730954</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730954</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 05:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Таджикистане начались выборы президента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таджикистан</tag>
    <tag type="str">Эмомали Рахмон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - В Таджикистане в воскресенье в 6:00 (4:00 мск) открылись избирательные участки на выборах президента республики. По данным Центральной комиссии по выборам и референдумам Таджикистана (ЦКВР), в стране открылись 68 избирательных округов, 3 375 избирательных участков внутри страны. Еще 39 избирательных участков откроются в день выборов за рубежом. Избирательные участки, расположенные на территории Таджикистана, будут работать до 20:00 часов по местному времени. ЦКВР зарегистрировала кандидатами представителей пяти из семи действующих партий. Нынешний президент республики Эмомали Рахмон, занимающий эту должность с ноября 1994 года, выдвинут кандидатом на пост президента возглавляемой им Народно-демократической партией Таджикистана, а также Федерацией независимых профсоюзов и Союзом молодежи республики. Кандидатами на пост президента также зарегистрированы лидеры партий: Рустам Латифзода - от Аграрной партии Таджикистана, Абдухалим Гаффорзода - от Социалистической партии, Рустам Рахматзод от Партии экономических реформ и Миродж Абдуллоев - от Коммунистической партии Таджикистана. Председателю Демократической партии Таджикистана Саидджафару Усмонзода было отказано в регистрации, так как ему не удалось собрать необходимое для участия в выборах число подписей. Социал-демократическая партия отказалась участвовать в выборах. По данным ЦКВР, право голоса имеют 4 943 289 избирателей. Выборы считаются состоявшимися, если на избирательные участки явились более 50% избирателей. Контролировать ход голосования будут более 145 наблюдателей от различных международных организаций. Выборы будут освещать более 267 представителей местных и зарубежных средств массовой информации. Предварительные результаты выборов президента Таджикистана будут объявлены в течение 24 часов после окончания голосования, а окончательные результаты - не позднее чем через две недели после окончания выборов.]]></text>
</doc>
