<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734247</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734247</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 16:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская заявила об активном начале забастовки в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская считает, что объявленная на понедельник в республике национальная забастовка началась "очень активно". "Сегодня началась национальная забастовка, началась очень активно", - сказала Тихановская в интервью на YouTube-канале "Страна для жизни", посвященному выдвинутому ею "ультиматуму". Как заметила политик, в забастовке участвуют "и медики, и Парк высоких технологий, и студенты", "присоединился  частный бизнес ". "Это невероятный уровень солидарности", - полагает Тихановская. Она также отметила факт солидарности с белорусскими бастующими в мире, приведя в пример запуск акции по сбору им денег. "Люди перечисляют свои дневные заработки в фонды помощи бастующим, и, по моим данным, они уже собрали более $7 млн", - сказала Тихановская. По ее мнению, сегодняшние забастовки "это только начало", и они "будут продолжаться". В Белоруссии уже третий месяц продолжаются массовые протесты несогласных с итогами президентских выборов, которые состоялись 9 августа. Оппозиция считает итоги выборов сфальсифицированными и требует отставки действующего президента республики Александра Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. Ранее Тихановская выступила с "ультиматумом", в котором содержался призыв к общенациональной забастовке с 26 октября в случае отказа Лукашенко выполнить требования протестующих. Утром в понедельник белорусские телеграм-каналы и СМИ  начали сообщать  о собраниях рабочих и возможных забастовках на ряде крупных белорусских предприятий. Кроме того, к ним присоединяются предприятия частного бизнеса, отмечалось в сообщениях. В правительстве Белоруссии ранее заявили, что все промышленные предприятия  работают в штатном режиме . Также поступают сведения о "сидячих" забастовках в ряде белорусских вузов. Студенты некоторых вузов вышли также на акции протеста на улицы Минска. Кроме того, в белорусской столице с утра начали выстраиваться "цепи солидарности". В Евросоюзе внимательно следят за происходящим в Белоруссии и напоминают о законности права на забастовку, заявил Петер Стано, официальный представитель главы дипломатии ЕС Жозепа Борреля. "За призывом ко всеобщей забастовке и манифестациям мы следим очень внимательно. И мы хотим напомнить, что право на забастовку является основополагающим правом, которое должно уважаться", - сказал Стано в понедельник на брифинге в Брюсселе. "Мы продолжаем следить за ситуацией в Белоруссию. Как мы неоднократно заявляли, мы обеспокоены использованием насилия против мирных манифестантов и вообще действиями белорусских властей, которые до сих пор не идут на инклюзивный диалог ради поиска разрешения кризиса в стране", - отметил он. В Кремле, в свою очередь, отметили, что Россия  не может оставлять без внимания  забастовки на белорусских предприятиях, так как из-за взаимосвязанности экономик двух стран для РФ важен вопрос их ритмичного и надежного функционирования. Об этом заявил пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков. "Конечно, мы наблюдаем за этим", - сказал он в понедельник журналистам.]]></text>
</doc>
