<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740553</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740553</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 13:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле дистанцировались от конфликта властей Петербурга и рестораторов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Санкт-Петербург</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - В Кремле считают, что сопротивление некоторых заведений в Санкт-Петербурге ограничительным мерам отражается на гражданах, но признают огромные потери ресторанов и туристического бизнеса в нынешних условиях. "Кремль не может в это вмешиваться, все-таки это прерогатива властей региона. Но, конечно, создание каких-то движений "сопротивления", вот это ресторанное движение - это получается сопротивление не региональным властям, а сопротивление людям, жизнь которых они собираются подвергнуть опасности", - сказал пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков журналистам. Так он ответил на вопрос, будет ли Кремль вмешиваться в ситуацию, сложившуюся в Санкт-Петербурге, где некоторые рестораны выступили против запрета на работу в новогодние праздники из-за коронавируса и обратились к президенту. Песков подчеркнул, что Санкт-Петербург, к сожалению, в данный момент по эпидемиологической ситуации "находится у красной черты". "Там очень напряженная ситуация, и власти региона делают все возможное, чтобы справиться с этой огромной волной эпидемии. И на этом фоне, конечно, какие-то ресторанные протесты - это просто неуважение к людям. Вместе с тем, конечно, есть и вопрос бедственного положения бизнеса", - сказал пресс-секретарь главы государства. В Кремле отметили, что рестораны и туристический бизнес во многих регионах страны "имеют огромные потери", и во всех странах мира убытки этих отраслей исчисляются миллиардами долларов. "Другое дело, что диалог, конечно, надо выстраивать, и надо просто совместно искать какие-то пути выхода. И мы не сомневаемся в том, что такой диалог будет налажен", - сказал Песков. Отвечая на вопрос, есть ли в таком вопросе компромиссное решение, он сказал: "Это зависит от властей. Властям виднее на местах. Сейчас в Питере действительно ситуация настолько тяжелая, что, конечно же, в первую очередь надо думать о безопасности людей". Согласно постановлению правительства Петербурга, в рамках борьбы с распространением коронавируса работа ресторанов и баров в городе ограничена до 23:00. С 25 по 29 декабря и с 4 по 10 января предприятия общепита смогут принимать посетителей только с 06:00 до 19:00. С 30 декабря по 3 января работа ресторанов и баров приостанавливается полностью, они смогут работать только навынос. Между тем более сотни баров и ресторанов Санкт-Петербурга заявили о намерении  работать в новогоднюю ночь  вопреки запрету городских властей.]]></text>
</doc>
