<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738351</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738351</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 16:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд оставил без движения иск Навального к Пескову</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">ЦРУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Пресненский суд Москвы оставил без движения иск о защите чести и достоинства политика Алексея Навального к пресс-секретарю президента Дмитрию Пескову. "Исковое заявление Навального А. к Пескову Д. оставлено без движения определением суда. Вопрос о принятии иска к производству будет рассмотрен после устранения недостатков", - сообщили в пресс-службе суда. Поводом для иска стали слова Пескова о том, что обвинения Навального в адрес Путина инспирированы ЦРУ. Истец попросил суд признать несоответствующими действительности и порочащими честь, достоинство и деловую репутацию следующие распространенные ответчиком сведения: "В целом учитывая, что с больным работают специалисты ЦРУ, все, что он озвучивает, это то, что ему вкладывает в уста эта организация", и "Лучше, если эта организация будет вести диалог не с нами через него, а напрямую со своими российскими коллегами - СВР, ГРУ и другими спецслужбами". Он также попросил суд обязать ответчика опубликовать на официальном сайте Кремля опровержение. Иск был подан 16 ноября. Песков его комментировать  отказался . В Der Spiegel 1 октября  вышел анонс  интервью с Навальным, в нем политик заявил, что российский президент причастен к его отравлению. В России продолжается доследственная проверка по факту случившегося с Навальным, уголовное дело не возбуждено, а власти ссылаются на мнение омских врачей о том, что у политика произошел сбой углеводного обмена на фоне панкреатита. Комментируя интервью Навального, Песков назвал его обвинения в адрес президента безосновательными и оскорбительными, и добавил, что увидел за ними претензию "на некое участие в политической борьбе". Он  добавил , что с Навальным работают специалисты ЦРУ и дают ему "инструкции", и пообещал, что больше комментировать случившееся с Навальным не будет.]]></text>
</doc>
