<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708407</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708407</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 11:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД начало проверку из-за видео сотрудницы приюта в Уфе, оскорбляющей и стравливающей детей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">Уфа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Полицейские проводят проверку по факту распространения в соцсети видеозаписи, в которой сотрудница социального приюта в Уфе грубо разговаривает с воспитанниками, а также провоцирует детей бить друг друга. В пресс-службе ведомства сообщили, что личность автора видеоролика установлена. Сейчас подразделение по делам несовершеннолетних Управления МВД по Уфе проводит проверку. Материалы проверки будут переданы для принятия процессуального решения по подследственности. В Министерстве семьи, труда и соцзащиты Башкирии агентству сообщили, что эта сотрудница больше не работает с детьми - ее отстранили от работы. Сотрудники Минтруда сами отследили через интернет скандальное видео, которое, как установлено, сняла и выложила в соцсеть сама ругавшаяся сотрудница. Минтруда проводит служебное расследование с связи с публикацией видеозаписи. "Проверкой установлено, что данный работник работает с января 2020 года специалистом по социальной работе (занимается формированием личных дел воспитанников). Она не педагог", - сообщил представитель ведомства в социальной сети. В свою очередь, проверку по статье 156 УК РФ ( неисполнение обязанностей по воспитанию несовершеннолетнего ) инициировала и республиканская прокуратура. На одном из эпизодов видео, размещенном в соцсетях, сотрудница провоцирует конфликт между мальчиком лет четырех и девочкой лет пяти, по-видимому, не поделивших игрушку. "Это мое", - говорит мальчик. "Тут ничего твоего нет. Яна, ударь его", - отвечает сотрудница. После этого девочка бьет мальчика по лицу. Кроме того, в кадры видеозаписи попала девочка примерно 10 лет. Девочка, по всей видимости, не хочет, чтобы ее снимали, и прячется под парту. Сотрудница при этом оскорбляет ее, в том числе и нецензурными словами.]]></text>
</doc>
