<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730664</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730664</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 21:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Отделение банка в Москве опечатали из-за нарушения "антиковидных" мер</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Альфа-банк</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Роман Павлов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Работа отделения "Альфа-банка" в районе Марьино приостановлена из-за нарушений мер профилактики COVID-19, сообщил ведущий специалист-эксперт территориального отдела управления Роспотребнадзора по Москве в ЮВАО Роман Павлов в четверг. Сотрудники Роспотребнадзора совместно с ОАТИ (объединения административно-технических инспекций) обследовали отделение "Альфа-банка", расположенное по адресу ул. Люблинская, д. 171, и выявили "комплексные нарушения" мер по предотвращению распространения коронавируса, сказал Павлов журналистам. По его информации, в помещении банка отсутствуют бактерицидные облучатели воздуха, при входе посетителям не измеряют температуру, в местах общего пользования отсутствуют кожные антисептики. "Кроме того, не представлена подтверждающая документация исследования сотрудников отделения на COVID-19 методом ПЦР. Отделение банка не представило запас масок и перчаток для сотрудников, а также дезинфицирующих средств", - подчеркнул представитель Роспотребнадзора. Павлов заявил, что двери отделения банка опечатаны, возбуждено дело по ч.2 ст. 6.3 КоАП РФ (Нарушение законодательства в области обеспечения санитарно-эпидемиологического благополучия населения) "За данные нарушения предусмотрен штраф до 500 тыс. рублей или приостановление деятельности до 90 суток. Материалы будут переданы в районный суд", - добавил он.]]></text>
</doc>
