<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">654388</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/654388</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-15 15:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РПЦ пообещали Музею Рублева в три раза большую площадь после перевода из Спасо-Андроникова монастыря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Музей Рублева</tag>
    <tag type="str">Спасо-Андроников монастырь</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 марта. INTERFAX.RU - Глава Экспертного совета РПЦ по церковному искусству, архитектуре и реставрации протоиерей Леонид Калинин заявил, что считает давно назревшим вопрос переезда Музея Андрея Рублева из Спасо-Андроникова монастыря Москвы. По его словам, в таком случае музей получит в три раза большую площадь чем та, что он занимает сейчас.  "На протяжении многих лет, по крайней мере, последних 20, на моей памяти (а я служил в Андрониковом монастыре, и хорошо знаю это место) шла речь о том, что монастырь задыхается в тесных кельях, которые абсолютно не приспособлены для музейной деятельности", - сказал отец Леонид "Интерфаксу" в пятницу. По его словам, этот вопрос представители Церкви пытались решить совместно с музеем на протяжении всех этих лет, чтобы музей получил здания, которые находятся в непосредственной близости к монастырю и которые все эти годы были бесхозными. Священник пояснил, что речь идет об усадьбе Хрящевых, зданиях XIX века, общая площадь которых после реконструкции под музейное использование должна составить не менее 4,5 тыс. кв. м, в отличие от ныне используемых в монастыре 1350 кв. метров, включая экспозиционные площади в храме Архистратига Михаила. "В таких немыслимых условиях музей просуществовал с 1960-х годов, и только в 2018 году благодаря усилиям музея при поддержке Русской церкви наконец-то эти бесхозные здания были переданы музею в оперативное управление. Их ремонт и реконструкция позволят реализовать смелые мечты о создании государственно-церковного центра по изучению, хранению и популяризации древнерусского наследия вокруг духовного стержня - действующего Спасо-Андроникова монастыря", - сказал представитель Церкви. При этом, по его словам, в действующих храмах обители могут размещаться не современные иконы, а специально подобранный искусствоведами и священнослужителями древние образы, которые "создадут в действующих храмах обители неповторимую духовную атмосферу и позволят широкой публике людям увидеть древнерусские памятники в их первозданной среде без всякого ограничения, поскольку Русская православная церковь открыта для всех категорий граждан нашей страны". Ранее стало известно, что предстоятель Русской церкви обратился к главе Росимущества с  просьбой передать  ей Спасо-Андроников монастырь, на территории которого ныне располагается Музей Андрея Рублева. В Минкультуры в связи с этим указали на "определенное напряжение" в музейном сообществе относительно в связи с формулировками действующего закона "О передаче религиозным организациям имущества религиозного назначения". Между тем пресс-секретарь патриарха Кирилла считает эти опасения лишенными оснований. "Мы не видим почвы для конфликта ни в целом, ни в отдельно взятом случае, связанном с темой передачи зданий Спасо-Андроникова монастыря после обращения патриарха", - отметил священник.]]></text>
</doc>
