<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741555</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741555</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 13:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Приговор эксперту фонда Горчакова и ее мужу будет вынесен 24 декабря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Антонина Зимина</tag>
    <tag type="str">Константин Антонец</tag>
    <tag type="str">Калининградский областной суд</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">фонд Горчакова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Калининградский областной суд 24 декабря вынесет приговор эксперту фонда Горчакова Антонине Зиминой и ее мужу Константину Антонцу, которых обвиняют в госизмене. Об этом сообщили в пресс-службе суда. Дело рассматривается в закрытом режиме. Как сообщил "Интерфаксу" источник в правоохранительных органах, обвинение запросило для Зиминой 14 лет колонии общего режима, для Антонца - 13 лет колонии строгого режима. Обвиняемые не признают вину. Окончательное обвинение в госизмене супругам  предъявили  в феврале 2020 года. Их арестовали порознь, затем их дела объединили. Расследование завершилось в конце 2019 года. Зимину арестовали 4 июля 2018 года. Она говорила, что доказательствами по ее уголовному делу стали ее свадебные фотографии и что  она не понимает , за что ее преследуют. На момент задержания она была независимым экспертом Клуба друзей Фонда Горчакова. На сайте клуба в качестве ее профессиональных интересов были заявлены идентичность политической элиты Латвии и политика стран Балтии в отношении России. Антонец  был арестован  11 июля 2019 года. Его тесть Константин Зимин  говорил  "Интерфаксу", что зять в 2015-2016 году работал юристом при правительстве Калининградской области, а в последнее время - в юридической фирме в Москве, не имея ни в одном из мест доступа к гостайне. Как выяснил в феврале 2020 года "Коммерсантъ", супругов обвиняют в том, что они опубликовали  фотографии со свадьбы , н которые попал приглашенный на торжество действующий оперативник областного управления ФСБ. Таким образом они раскрыли его личность.]]></text>
</doc>
