<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741334</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741334</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 11:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Регулятор США запросил у соцсетей отчет о сборе данных пользователей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">Twitter</tag>
    <tag type="str">YouTube</tag>
    <tag type="str">ByteDance</tag>
    <tag type="str">TikTok</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Федеральная торговая комиссия (FTC) США потребовала от девяти технологических компаний раскрыть информацию о сборе и использовании персональных данных пользователей. Как сообщается в пресс-релизе регулятора, в число компаний, которые должны раскрыть эту информацию, вошли Facebook Inc., Snap Inc., Twitter Inc., YouTube, принадлежащий Alphabet Inc., а также китайская ByteDance Ltd., которая владеет TikTok. FTC также запросила у соцсетей информацию, по каким принципам они предлагают пользователям рекламу и другой контент, а также используют ли они алгоритмы и анализ персональных данных. Помимо этого, регулятор пытается установить, как практики компаний по отношению к персональным данным влияют на детей и подростков. "Никогда ранее ни одна отрасль не могла отслеживать и монетизировать такое количество информации о нашей частной жизни", - говорится в заявлении комиссаров FTC Рохита Чопры, Ребекки Слотер и Кристин Уилсон. Компаниям дано 45 дней на предоставление запрашиваемой информации. В FTC заявили, что эти данные будут использованы для проведения исследований, а не для проверки соблюдения законодательства. "Как и всегда, мы работаем над тем, чтобы предоставить FTC информацию, необходимую для понимания того, как Twitter управляет своими сервисами", - говорится в заявлении компании. Американские регуляторы и законодатели все чаще высказывают опасения относительно защиты персональных данных,  пишет  Associated Press. На прошлой неделе FTC и генеральные прокуроры 48 штатов подали два антимонопольных иска против Facebook, в которых, в частности, утверждается, что действия компании нанесли ущерб конфиденциальности данных пользователей. В Конгрессе растет поддержка принятия закона о защите персональных данных, который может ограничить возможности технологических компаний по сбору и монетизации информации о пользователях. Принятию закона может быть дан толчок в следующем году после обновления состава Конгресса и прихода к власти администрации Джо Байдена, отмечает AP.]]></text>
</doc>
