<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738348</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738348</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 16:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ракишеву разрешили продать больше 50% украинского БТА банка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">АМКУ</tag>
    <tag type="str">Кенес Ракишев</tag>
    <tag type="str">Казахстан</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">БТА банк</tag>
    <tag type="str">Витино</tag>
    <tag type="str">НБУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Антимонопольный комитет Украины (АМКУ) сообщил, что разрешил физическому лицу - гражданину Белоруссии купить акции украинского АО "БТА банк", которое обеспечивает превышение 50% голосов в высшем органе управления общества. Украинский БТА банк основан в 1992 году. По данным Нацбанка Украины, на начало 2020 года акционером банка был казахстанский бизнесмен Кенес Ракишев, которому опосредованно принадлежали 100% уставного капитала банка через казахстанскую компанию "БТА банк". По данным Нацбанка Украины, по состоянию на 1 октября 2020 года БТА банк занимал 71-е место по размеру активов среди 74 действовавших на Украине банков. Казахстанской компанией "БТА Банк" владеет Ракишев и Fincraft Group (бывшая Novacom Corporation) - холдинговая компания, единственным владельцем которой является Ракишев. "БТА Банк", некогда один из крупнейших банков Казахстана, оказался в сложной финансовой ситуации из-за махинаций бывших собственников. Несколько лет назад банк сдал банковскую лицензию и в настоящее время фактически является компанией по управлению активами. В 2018 году Ракишев говорил "Forbes Казахстан", что на балансе БТА консолидирована значительная часть активов, которые возвращаются через суды, 80% из которых - российские. Ракишев с конца 2017 года был крупнейшим акционером российской компании Petropavlovsk (входит в топ-5 золотодобытчиков России). Однако летом 2019 года бизнесмен продал свою долю в Petropavlovsk (22,4%). В сентябре 2020 года структура Ракишева стала резидентом Арктической зоны России с проектом перезапуска простаивающего с 2014 года морского порта "Витино" на Белом море. Ожидается, что порт "Витино" будет запущен в первом квартале 2021 года, объем перевалки составит порядка 4 млн тонн груза в год. Объем инвестиций в проект - порядка 3 млрд рублей.]]></text>
</doc>
