<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737011</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737011</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 17:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Определен порядок выплат туристам от разорившихся туроператоров с несколькими фингарантиями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Правительство определило правила выплат туристам от туроператоров, остановивших свою деятельность и имеющих финансовые обязательства перед клиентами, если у компании заключено "более одного договора страхования" его ответственности или "более одного договора предоставления банковской гарантии". Правила взаимодействия между несколькими гарантами ответственности туроператора и порядок их работы с клиентами турфирм до сих пор не были определены. Правительство решило, что выплата страхового возмещения по договору страхования или выплата денег по банковской гарантии будет "осуществляться на основании письменного требования о выплате, предъявленного туристом или его законным представителем". Если же гарантов оказалось несколько, заявитель может предъявить письменное требование о выплате к любому гаранту туроператора, но в переделах размера финобеспечения по заключенному с туроператором договору. Если у туроператора больше одного договора или у него несколько банковских гарантий, организации-гаранты вправе заключить соглашение, которое устанавливает права и обязанности каждой из них, в том числе "по взаимодействию при рассмотрении требования о выплате", по обмену информацией "о предъявленных требованиях" клиентов, кроме того, гаранты могут взаимодействовать "при оформлении документов на выплату". Кроме того, они могут распределить обязанности по осуществлению выплат, установить их очередность. Если требование о выплате не удовлетворено или удовлетворено частично одним гарантом, к которому направлено обращение туриста, "заявитель вправе обратиться с письменным требованием о выплате к другим организациям", гарантировавшим ответственность конкретного туроператора по договору финансового обеспечения его обязательств, говорится в постановлении.  Оно вступит в силу с 1 января 2021 года и будет действовать до окончания 2025 года.]]></text>
</doc>
