<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734257</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734257</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 16:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Белоруссии подтвердили "определенные волнения" на предприятиях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петр Пархомчик</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Призывы к забастовкам в Белоруссии не нанесли экономического ущерба, хотя некоторые волнения на предприятиях были, заявил министр промышленности республики Петр Пархомчик. "Абсолютно нет  (экономического ущерба - ИФ) . Продукция производилась в штатном режиме и отгружалась потребителю", - заявил Пархомчик, которого цитирует в понедельник  госагентство БелТА . Министр подчеркнул, что "предприятия министерства промышленности работают в штатном режиме, несмотря на определенные волнения". По его словам, "с учетом призывов к забастовкам в некоторых Telegram-каналах и чатах руководители предприятий накануне выходных провели беседы с коллективами". Кроме того, был усилен пропускной режим на предприятиях, отметил Пархомчик. "Потому что отдельные чаты призывали к поломке оборудования, нарушить какие-то технологические процессы, чтобы люди, которые придут в понедельник на работу, не смогли выполнять свои обязанности", - пояснил министр. Ранее сообщалось, что белорусские телеграм-каналы и СМИ начали сообщать о собраниях рабочих на ряде крупных белорусских предприятий: "Гродно Азот", Минский завод колесных тягачей, Минский тракторный завод, Минский электротехнический завод и ряде других. По данным телеграмм-каналов, на утро понедельника поступило более 100 сообщений про забастовки. В Белоруссии уже третий месяц продолжаются массовые протесты несогласных с итогами президентских выборов, которые состоялись 9 августа. По всей стране продолжаются мирные акции протеста. Протестующие требуют отставки действующего президента республики Александра Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. Ранее экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская выступила с "ультиматумом", в котором содержался призыв к общенациональной стачке с 26 октября, в случае отказа Лукашенко выполнить требования протестующих. Между тем, пресс-секретарь правительства Александра Исаева заявила, что все предприятия реального сектора экономики Белоруссии по состоянию на утро понедельника работают в штатном режиме. "По состоянию на 10:00 26 октября все предприятия реального сектора экономики республики работают в штатном режиме. Производства не остановлены, как это преподносят отдельные телеграм-каналы", - написала Исаева в фейсбуке.]]></text>
</doc>
