<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735270</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735270</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 15:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РПЦ призвала отклонить поправки, ускоряющие изъятие детей из семьи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Федор Лукьянов</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Русская православная церковь подвергла критике планы депутатов Госдумы принять поправки, которые позволят в течение суток изымать детей из семьи в случае угрозы их жизни и здоровью по решению суда, в церкви призвали власти РФ отказаться от этой инициативы. "Считаю, что авторы законопроекта, игнорируя позицию Русской православной церкви и родительского сообщества, создают опасное напряжение в обществе", - заявил "Интерфаксу" в понедельник глава патриаршей комиссии по вопросам семьи священник Федор Лукьянов. Так он прокомментировал публикацию в газете "Известия" о том, что законопроект, ускоряющий изъятие детей из неблагополучных семей,  может быть принят до конца года . Священник заявил, что руководство комитета Госдумы по вопросам семьи, женщин и детей не проводило широкого общественного обсуждения этого законопроекта и консультаций с религиозными конфессиями и общественностью. Патриаршая комиссия считает законопроект антисемейным, вносящим разделение в общество, направленным на совершенствование механизма отбора детей, а не на сохранение целостности российских семей, что, как подчеркнул представитель церкви, противоречит духу и сути поправок в Конституцию России. "Считаю, что здравый смысл восторжествует, и данный законопроект будет отклонен", - резюмировал глава патриаршей комиссии. Документом предлагается внести изменения в статью 77 Семейного кодекса, закон "О полиции", а также дополнить Гражданский процессуальный кодекс новой главой 381 "Отобрание ребенка при непосредственной угрозе жизни ребенка или его здоровью". Председатель комитета Госдумы РФ по вопросам семьи, женщин и детей Тамара Плетнева заявила ранее "Известиям", что комитет поддержал упомянутый законопроект. "Считаю, что авторы этой инициативы  (депутат Госдумы Павел Крашенинников и сенатор Андрей Клишас - ИФ)  абсолютно правы. Мы должны защитить детей, если их жизни и здоровью существует реальная угроза. Таких случаев масса, мы слышим о них каждый день. То ребенка не кормят, то бросают, а опека перед этим бессильна", - сказала парламентарий в беседе с газетой.]]></text>
</doc>
