<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">720679</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/720679</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-07 00:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пермский футбольный клуб "Амкар" возрожден</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Амкар</tag>
    <tag type="str">Пермь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 августа. INTERFAX.RU - Власти Пермского края объявили о возрождении местного "Амкара", ранее выступавшего в главном дивизионе отечественного футбола. "Пермский край подписал соглашение с Федерацией футбола России и Министерством спорта РФ – будем развивать детский футбол, расширять спортивную инфраструктуру, обучать тренерский состав и судей. Ядром этой большой и значимой работы должен стать возрожденный клуб "Амкар", способный объединить вокруг себя специалистов, молодых игроков, болельщиков", - заявил врио главы края Дмитрий Махонин, слова которого приводит пресс-служба правительство региона. "Для любого жителя региона "большой футбол" связан с "Амкаром". Очень важно было вернуться к известному бренду Перми. Важно вернуться к имени, у которого есть своя история побед и поражений, свой путь, полный драматизма и переживаний", – отметил Махонин. Глава Пермского края подчеркнул, что дополнительной нагрузки на бюджет это не потребует, поскольку панируется привлекать к организации тренировочного и игрового процесса частных инвесторов и спонсоров. 
"Амкар", о прекращении существования которого из-за финансовых проблем было объявлено летом 2018 года, сначала будет выступать в первенстве России среди любительских клубов. По словам Махонина, клуб будет нацелен к 2023 году выйти в Футбольную национальную лигу, второй по статусу, вслед за РПЛ, дивизион отечественного футбола. Отмечается, что в составе "Амкара" будут выступать воспитанники местного футбола. ФК "Амкар" был основан в 1994 году. В Российской премьер-лиге выступал с 2004 по 2018 год. Становился финалистом Кубка России, выступал в Лиге Европы. Лучший результат в России – четвертое место в сезоне-2008.]]></text>
</doc>
