<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727198</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727198</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 14:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Историк Соколов и аспирантка Ещенко хотели пожениться незадолго до убийства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анастасия Ещенко</tag>
    <tag type="str">Олег Соколов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Бывший доцент Санкт-Петербургского государственного университета Олег Соколов и аспирантка Анастасия Ещенко должны были узаконить отношения незадолго до убийства им девушки, следует из материалов, оглашенных в среду на заседании Октябрьского районного суда Петербурга. "Согласно справке из ЗАГСа, 10 июля 2019 года в Дворец бракосочетаний Соколовым совместно с Ещенко Анастасией было подано заявление о регистрации брака. Регистрация брака была назначена на 3 октября 2019 года в 19:00 во Дворце бракосочетаний №1 на Английской набережной", - зачитал адвокат Сергей Лукьянов. Соколов пояснил, что регистрация брака не состоялась, поскольку девушка хотела пышную церемонию, а историк на тот момент не имел соответствующей материальной возможности. Тогда им предложили заново подать заявление в ноябре, чтобы сыграть свадьбу в 2020 году. Суд в среду продлил Соколову меру пресечения в виде содержания под стражей на три месяца, по 23 декабря. Следующее заседание по этому делу состоится 23 сентября. Ожидается, что будут допрошены эксперты. Экс-доцент СПбГУ Соколов обвиняется в  убийстве аспирантки  Ещенко и  незаконном хранении оружия . Из материалов дела следует, что в ночь на 8 ноября 2019 года в ходе бытового конфликта на почве взаимной ревности 63-летний Соколов выстрелил в 24-летнюю аспирантку Ещенко, с которой состоял в близких отношениях, из мелкокалиберного обреза, а затем начал душить. В результате девушка скончалась. Спустя сутки Соколов решил избавиться от трупа, расчленив его и частично  утопив  в реке Мойке. Ранее в ходе процесса Соколов  заявил , что до совершения преступления его довели научный оппонент "Понасенков и преступная группа", которые в течение двух лет оказывали на него "психотравмирующее воздействие". Понасенков сообщал "Интерфаксу", что намерен судиться с Соколовым из-за обвинений в доведении до убийства аспирантки.]]></text>
</doc>
