<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741784</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741784</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 16:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ингушский министр предостерег от необдуманных заявлений о границе с Северной Осетией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
    <tag type="str">Северная Осетия</tag>
    <tag type="str">Махмуд-Али Калиматов</tag>
    <tag type="str">Пригородный район</tag>
    <tag type="str">Руслан Тедеев</tag>
    <tag type="str">Руслан Волков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Вопрос об определении границы между Ингушетией и Северной Осетией - болезненная тема, требующая взвешенных решений, а не одностороннего подхода, заявил министр по внешним связям, нацполитике, печати и информации Ингушетии Руслан Волков. Так он прокомментировал слова министра имущества Северной Осетии Руслана Тедеева о стремлении его ведомства решить вопрос о границе с Ингушетией к маю будущего года в рамках Госфонда данных, которые имеются в Росреестре 1957 года. "Когда страна мобилизовалась из-за угрозы распространения новой коронавирусной инфекции, когда Россия противостоит давлению в условиях необоснованных санкций, и народам федерации при такой ситуации надо быть единым целым, подобные высказывания дают возможность различным деструктивным силам на политическую провокацию", - сказал Волков. Он добавил, что после таких высказываний главным становится вопрос, для чего это делается. "Мало того, что заявление Тедеева недальновидное, оно еще и направлено на дестабилизацию обстановки, не только в Ингушетии и Северной Осетии, но и в СКФО в целом ", - добавил Волков. По его словам, власти Ингушетии готовы обсуждать вопрос административной границы, но недопустимо решать проблему без учета всех юридических нюансов, законов, принятых, как на федеральном уровне, так и на региональном. Проблема границы - одно из последствий сталинских репрессий, выселения ингушей в 1944 году, напомнил он. Решение проблемы должно быть взвешенным, односторонний подход при этом невозможен. Ранее в соцсетях появился фрагмент рассказа Тедеева о том, что возглавляемое им министерство ведет работу по определению административных границ Северной Осетии. В частности, по его словам, вопрос остается с восточной стороны, с Ингушетией, и его постараются решить к маю будущего года в рамках Госфонда данных, которые имеются в Росреестре 1957 года. Как говорил ранее глава Ингушетии Махмуд-Али Калиматов, до определения административной границы с Северной Осетией необходимо решить проблемы с обустройством ингушей, проживающих в Пригородном районе.]]></text>
</doc>
