<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731754</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731754</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 10:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ведомости" сообщили о закрытии в РФ магазинов дешевой одежды Lefties</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Inditex</tag>
    <tag type="str">Испания</tag>
    <tag type="str">Lefties</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Испанская компания Inditex - крупный продавец одежды, которому принадлежат такие бренды, как Zara, Pull&Bear, Massimo Dutti, Bershka - закрывает в России сеть магазинов недорогой одежды Lefties, сообщает в пятницу газета  "Ведомости"  со ссылкой на консультантов по недвижимости и управляющего одного из торговых центров. Управляющий ТЦ, в котором расположен один из магазинов Lefties, заявил изданию, что контракт на аренду торгового помещения заканчивается в январе и продлевать его не будут. По его словам, такое решение приняли в Inditex. В российском и испанском офисах Inditex, а также в Lefties не ответили на запрос "Ведомостей". В настоящее время сеть Lefties, согласно данным ее сайта, насчитывает в РФ пять магазинов в Москве и один в Твери. Первые магазины сети были открыты в России в 2014 году. Один из консультантов по недвижимости, с которым пообщались "Ведомости", говорит, что средний чек магазинов Lefties в России - около 800 рублей. Затраты на открытие магазинов были высокие, а продажи на квадратный метр - самые низкие из всех брендов Inditex, отмечает собеседник издания. Другой консультант заявил, что сеть закрывается в РФ из-за плохих финансовых показателей. Директор отдела торговых помещений CBRE Марина Малахатько обращает внимание, что популярная в теплых странах Lefties столкнулась в России с климатическими особенностями: создавать зимние коллекции в дешевом ценовом сегменте оказалось довольно затратно. Название Lefties переводится как "остатки". Сеть начала свою работу в 1999 году, продавая в своих магазинах остатки коллекций Zara прошлых сезонов. Позже под брендом Lefties стали производить недорогую одежду, обувь и аксессуары для женщин, мужчин и детей. Сейчас Lefties представлена в шести странах - в Испании, Португалии, России, Мексике, Катаре и Саудовской Аравии.]]></text>
</doc>
