<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731346</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731346</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Apple представила новый iPhone 12 с поддержкой 5G</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Apple</tag>
    <tag type="str">iPhone</tag>
    <tag type="str">5G</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Корпорация Apple на презентации в своей штаб-квартире в Купертино представила новую модель iPhone. Новый iPhone 12 будет первым смартфоном компании с поддержкой 5G. Как объявил глава Apple Тим Кук, это начало новой технологической эры: технология 5G означает новый уровень качества скачивания и закачивания файлов, более высокий уровень стриминга, интерактивность и многое другое. Новый смартфон будет тоньше (на 11%) и легче (на 16%) своего предшественника, диагональ iPhone составит 6,1 дюйма (15,5 см). У смартфона дисплей SuperRetina XDR – адаптированный Apple экран OLED, он защищен покрытием Ceramic Shield. Смартфон оснащен процессором A14 Bionic, созданным на базе 5-нанометрового технологического процесса. По словам компании, процессор является самым быстрым для iPhone. Впервые об использовании этого чипсета в продукции Apple стало известно 15 сентября на презентации нового  iPad Air . Еще одной важной новинкой будет возможность зарядки с помощью беспроводной магнитной MagSafe. С помощью магнитов она крепится к корпусу смартфона или чехлу Apple. Название позаимствовано у коннектора для зарядки MacBook, при необходимости он быстро отсоединялся. Ожидается также зарядное устройство MagSafe Duo, позволяющее заряжать одновременно iPhone и Apple Watch. Apple выпустит целую линейку аксессуаров с поддержкой MagSafe: беспроводные зарядки, чехлы, имеется даже "кармашек" для банковских карт. Технология MagSafe может быть использована в аксессуарах сторонних производителей. У модели две 12-мегапиксельные камеры – стандартная и широкоугольная. Обновленная система камер, как обещают, обеспечит улучшенный режим ночной съемки, в том числе в таймлапсе. Из комплекта iPhone 12 убрали наушники и зарядку. Покупатель получит только смартфон и кабель USB-C на Lightning. Из-за этого размер комплектной коробки станет меньше. Apple сделала такой шаг из соображений защиты экологии: компания намерена к 2030 году  снизить до нуля  свой углеродный след. iPhone 12 будет представлен в пяти цветах: черном, белом, красном, синем и зеленом. Покупателям он обойдется в $799. Также на презентации был представлен iPhone 12 mini - "младший брат" нового смартфона с экраном диагональю 5,4 дюйма. Это самый маленький iPhone за последние годы. Он также работает на основе процессора A14. Заряжать можно будет с помощью MagSafe. Смартфон будет доступен в белом, черном, желтом, зеленом, красном и фиолетовом цветах. Мини-версия будет стоить $699. Представлены также две топовые модификации смартфона – iPhone 12 Pro с диагональю 6,1 дюйма и Pro Max с диагональю 6,7 дюйма. У двух новых iPhone линейки Pro не изменились размеры корпуса по сравнению с предыдущим поколением, но у каждой из моделей увеличилась площадь дисплея за счет более тонкой рамки. Старшие версии будут продаваться в четырех цветах: серебристый, черный, золотой и синий. Pro-версии смартфонов также оснащены дисплеем SuperRetina XDR и процессором A14 Bionic. Что касается камер, то их по три у обеих топ-версий: широкоугольная, ультраширокоугольная и телефото. Однако только у версии iPhone 12 Pro Max имеется 5-кратный оптический зум. К концу года с обновлением iOS этим моделям будет доступна съемка в формате Apple ProRaw, снимать видео можно будет в 4K при 60 кадрах в секунду. Смартфонам достался сенсор LiDAR: с помощью инфракрасного светового луча датчик определяет расстояние до объектов и строит объемную картинку помещения, в котором находится iPhone. MagSafe поддерживается всеми представленными смартфонами. Как и младшие версии, эти смартфоны будут поставляться только с кабелем Lightning на USB-C, без блока питания и наушников. 21 октября в России откроется предзаказ на iPhone 12 (цена начинается с 79 990 рублей за модель с объемом памяти 64 GB) и модель iPhone 12 Pro (цена от 99 990 рублей за версию с 128 GB). Продажи в РФ стартуют 23 октября. 6 ноября можно будет оставить предзаказ на модель iPhone 12 mini (от 69 990 рублей за версию 64 GB) и модель Pro Max (от 109 990 рублей с памятью 128 GB). Старт продаж в России – 13 ноября.]]></text>
</doc>
