<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732533</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732533</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 17:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В КНР согласны с мнением Медведева о "непрозрачности" биолабораторий США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Чжао Лицзянь</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Медведев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - В Китае согласны с заместителем председателя Совбеза РФ Дмитрием Медведевым в том, что деятельность американских биолабораторий на постсоветском пространстве и во всем мире является "непрозрачной", заявил на брифинге представитель МИД КНР Чжао Лицзянь. "Международное сообщество уже не в первый раз выражает обеспокоенность тем, что США разворачивают биолаборатории в других странах. Китай также неоднократно подчеркивал, что соответствующие действия США непрозрачны, небезопасны и неправомерны", - сказал Чжао Лицзянь. В китайском МИД считают, что Соединенные Штаты должны открыто и ответственно внести ясность в эту ситуацию. "Зачем США построили так много биолабораторий по всему миру? Почему ими руководят военные? Какая у них цель? Сколько конфиденциальных биоресурсов и биологической информации США собрали в этих странах? На эти вопросы может ответить только правительство США", - отметил Чжао Лицзянь. На первом заседании межведомственной комиссии Совбеза РФ по вопросам создания системы защиты от новых инфекций, состоявшемся накануне, 20 октября, Медведев выразил обеспокоенность исследовательской деятельностью Соединенных Штатов в биологических лабораториях, которые они разместили на постсоветском пространстве и стараются продвигать по всему миру. По его словам, вопросы эта деятельность вызывает потому, что "она непрозрачная, ведется в отрыве от тех подходов, которые используются мировым сообществом, международными организациями".]]></text>
</doc>
