<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730066</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730066</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Поступления в бюджет РФ от интернет-торговли выросли почти в два раза</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФТС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Рост поступлений в бюджет РФ от интернет-торговли после снижения порога беспошлинного ввоза с 1 января 2020 года составил около 88%. "За январь-сентябрь в бюджет таможенными органами перечислено 1 млрд 236 млн рублей. В прошлом году за этот же период в отношении данной категории товаров перечислено 657,8 млн рублей. Таким образом, перечисления увеличились практически в два раза", - сообщила "Интерфаксу" замглавы ФТС Елена Ягодкина. По ее словам, в среднем перечисления в сфере интернет-торговли в 2020 году варьируются от 150 млн до 170 млн рублей в месяц. С 1 января 2020 года беспошлинный порог ввоза для интернет-торговли был снижен с 500 евро  до 200 евро .В настоящее время при заказе за рубежом товаров стоимостью свыше 200 евро или весом более 31 кг надо будет заплатить пошлину в размере 15% от суммы превышения, но не менее 2 евро за 1 кг перевеса. Помимо нее придется заплатить таможенный сбор 250 рублей. Для сравнения, в 2019 году, не платя пошлину, можно было получить товары на 500 евро и весом до 31 кг. Но пошлина в то время составляла 30% от суммы превышения или 4 евро за каждый килограмм сверх порога. Как сообщалось ранее, по "доковидным" подсчетам ФТС, с которыми ознакомился "Интерфакс", в первом полугодии 2020 года поступления таможенных платежей от интернет-торговли ожидались на уровне 1,9 млрд руб. ФТС в своих прогнозах основывалась на прогнозных объемах ввоза товаров в 2019 году в рамках интернет-торговли - 329,9 млн международных почтовых отправлений и 8,1 млн отправлений экспресс-доставки, а также на структуре стоимости товаров по категории отправления (посылка, мелкий пакет, EMS-отправление, отправление экспресс-доставки), сообщал ранее источник.]]></text>
</doc>
