<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734613</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734613</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 17:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Чечне пообещали по 100 тыс. руб. за наречение новорожденных в честь пророка Мухаммеда</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ахмед Дудаев</tag>
    <tag type="str">Чечня</tag>
    <tag type="str">Рамзан Кадыров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Родители детей, родившихся в Чечне в течение суток 29 октября, которые назовут их в честь пророка Мухаммеда или членов его семьи и сподвижников, получат из регионального общественного фонда по 100 тыс. рублей, сообщил министр информации и печати республики Ахмед Дудаев  в видеообращении  на своей странице в инстаграме. "По инициативе главы Чечни Рамзана Кадырова региональным общественным фондом имени Ахмата Кадырова проводится беспрецедентная акция в честь дня рождения нашего любимого пророка. В рамках этой акции с 12 ночи сегодняшнего дня до 12 ночи завтрашнего дня все новорожденные дети республики, получившие имена пророка, членов его семьи, его достопочтенных жен и ближайших сподвижников получат из фонда по 100 тыс. рублей", - сказал Дудаев. Он также перечислил все имена, которые могут использовать родители новорожденных, чтобы получить данную выплату. Накануне, 27 октября, в своем телеграмм-канале Кадыров  призвал президента Франции  Эммануэля Макрона прекратить поддержку публикации карикатур на пророка Мухаммеда. 16 октября во Франции 18-летний чеченец, уроженец Москвы, имевший статус беженца,  убил и обезглавил  учителя истории, географии и гражданского общества в среднем учебном заведении Коллеж-Буа-д'Ольн в городе Конфлан-Сент-Онорине Самюэля Пати. За несколько дней до гибели Пати демонстрировал ученикам эти карикатуры из журнала в качестве примера свободы выражения, что вызвало негодование местных исламистских кругов. При этом, как выяснилось, преподаватель очень аккуратно затронул тему карикатур на пророка, с уважением отзывался об исламе и даже на время разрешил выйти из класса тем, кто не хочет смотреть на карикатуры. Во Франции власти и гражданское общество  резко осудили  варварское убийство Пати.]]></text>
</doc>
