<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727984</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727984</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 22:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бомбардировщики США провели широкомасштабную глобальную операцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Американские стратегические бомбардировщики, вылетевшие в понедельник с авиабаз в Европе и США во взаимодействии с истребителями стран-членов НАТО, совершили массовые полеты в Восточной Европе и в западной части Тихого океана, сообщило Европейское командование ВС США. "Несколько бомбардировщиков ВВС США с авиабаз в Европе и Соединенных Штатов выполнили сегодня масштабные миссии, которые осуществлялись в ряде географических районов вблизи восточных районов Европы и в западной части Тихого океана", - говорится в сообщении. При этом указывается, что "Европейское командование остается приверженным транспарентности всех учений на территории союзников и партнеров, граничащих с Россией". По данным западных мониторинговых сайтов, в частности, был зафиксирован полет стратегического бомбардировщика B-52H, способного нести ядерное оружие, вблизи Ленинградской области в районе Финского залива и Эстонии. По данным Европейского командования, в глобальной операции были задействованы стратегические бомбардировщики B-1 Lancer, B-2 Spirit and B-52 Stratofortress. В операциях приняли участие ВВС Канады, Норвегии и Великобритании. "Эта миссия демонстрирует способность Министерства обороны США направлять свои бомбардировочные силы для выполнения любой миссии в любой точке мира в любое время в целях поддержки стратегии национальной обороны США", - говорится в сообщении. "Сегодняшняя операция группы бомбардировщиков – еще одна демонстрация нашей непоколебимой приверженности союзникам и партнерам и нашей коллективной способности быстро планировать, выполнять и координировать множество сложных задач", - сказал командующий Европейским командованием США генерал Тод Уолтерс. Как сообщал "Интерфакс", в настоящее время на авиабазе Фэрфорд в Великобритании размещены шесть американских стратегических бомбардировщиков B-52H, которые были временно переброшены туда 22 августа с континентальной части США. За прошедшее время они совершили не менее 30 учебных полетов над Европой, в том числе у западных и южных границ России. Кроме того, Соединенные Штаты в сентябре перебросили на Аляску три бомбардировщика B-1B Lancer из состава 345-й бомбардировочной эскадрильи с авиабазы Дайс (штат Техас), которые совершили полеты вблизи российского острова Врангеля и Новосибирских островов в Восточно-Сибирском море. Американское командование сообщило, что в дальнейшем их планируется также задействовать на европейском театре военных действий.]]></text>
</doc>
