<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735714</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735714</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ирландии существенно улучшилась ситуация с COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Власти связывают это с ужесточением ограничений по коронавирусу</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирландия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - В Ирландии по прошествии двух недель жестких ограничений отмечается один из самых низких уровней инфицирования коронавирусом COVID-19 в Европе, сообщает в четверг британское издание  The Guardian . Двухнедельный показатель заболеваемости в стране сократился на 30% - до 212,7 на 100 тыс. человек. Таким образом, Ирландия находится на самом низком уровне по распространению коронавируса среди большинства европейских стран. Власти Ирландии отмечают, что изменения в лучшую сторону связаны с введением ограничений в столице Дублине и последующими общенациональными мерами, которые  вступили в силу 21 октября . Ограничения подразумевают работу системы общепита только на вынос и одновременное нахождение в одном помещении не более 25 человек, эти меры продлятся до 2 декабря. Власти надеются, что к тому времени среднесуточный прирост случаев коронавируса снизится до 50-100. The Guardian напоминает, что для подавления вируса коэффициент его способности к дальнейшему распространению должен составлять меньше 1, в Ирландии на данный момент этот коэффициент находится в пределах 0,7-0,9. Согласно данным статистического сайта Worldometer, в среду, 4 ноября, суточный прирост случаев заражения COVID-19 в стране составил 435, скончались 8 человек с коронавирусом. Эти показатели существенно ниже октябрьских. Так, 20 октября, когда премьер Ирландии Микал Мартин объявил о введении ограничений, суточный прирост составил 1263, что в три раза больше, чем на данный момент. Всего с начала пандемии коронавируса в Ирландии диагностировали свыше 63,4 тыс. случаев заражения, более 19 тыс. инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
