<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727814</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727814</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 02:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Рослесхозе обратили внимание на движение лесных пожаров на север</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рослесхоз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Изменение климата влияет на географию лесных пожаров, которая теперь постоянно расширяется на северные территории страны, заявил руководитель Федерального агентства лесного хозяйства (Рослесхоз), заместитель министра природных ресурсов и экологии РФ Сергей Аноприенко. "Климат меняется, поэтому каждый год приносит свои сюрпризы. География лесных пожаров постоянно расширяется на север", - сообщил Аноприенко в  интервью , опубликованном в понедельник в "Российской газете". "В этом году синоптики фиксировали экстремально высокие температуры: на полюсе холода в Якутии было под +38 градусов - для Заполярья это абсолютный рекорд за всю историю наблюдений. Лес горит за полярным кругом, там, где раньше подобных явлений не было вовсе", - подчеркнул глава Рослесхоза. По его словам, которые приводит издание, "самая сложная пожароопасная обстановка на землях лесного фонда сложилась в этом году в Якутии, на Чукотке, в Забайкалье, Магаданской области". "Но мы во многом смогли контролировать ситуацию благодаря тому, что изменили принцип борьбы с пожарами в Сибири и на Дальнем Востоке - работать стараемся на предупреждение, вводим дополнительные силы из негоримых регионов, наладили взаимодействие с МЧС по переброске федеральных авиапожарных в самые "горячие точки"", - пояснил Аноприенко. "Профилактика пожаров намного экономичнее, чем их ликвидация, а оперативная реакция на огонь повышает эффективность тушения", - добавил руководитель Федерального агентства лесного хозяйства в беседе с изданием. Ранее сообщалось, что весной Рослесхоз подготовил долгосрочный прогноз пожарной опасности в лесах на апрель-октябрь 2020 год. По данным специалистов ведомства, лесопожарный период пойдет на спад в октябре.]]></text>
</doc>
