<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733788</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733788</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 01:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Продажи iPhone 12 стартуют в России в пятницу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Apple</tag>
    <tag type="str">iPhone</tag>
    <tag type="str">iPhone 12</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - В России 23 октября стартуют продажи смартфонов iPhone 12 и iPhone 12 Pro, которые американская корпорация Apple Inc. презентовала 13 октября. Стоимость моделей начинаются с 79 990 рублей за iPhone 12 с объемом памяти 64 GB и от 99 990 рублей за iPhone 12 Pro за версию с 128 GB памяти. Устройства доступны для покупки на официальном русскоязычном сайте Apple и розничных сетях МТС, "Вымпелком", re:Store, "Эльдорадо", "М.Видео", "Связной" и других. Большинство опрошенных "Интерфаксом" ритейлеров по итогам предзаказа, стартовавшего 21 октября, отметили рост интереса к iPhone 12 по сравнению с предыдущей моделью. "Спрос на новые iPhone превысил наши ожидания. По сравнению с прошлым годом количество предзаказов в первые сутки увеличилось в полтора раза", - сообщил "Интерфаксу" представитель МТС. Рост интереса к iPhone также подтвердили в "Вымпелкоме", "Мегафоне" и "Связном". По итогам предзаказа наиболее популярной моделью стал iPhone 12 Pro цвета "тихоокеанский синий" с объемом памяти 256 Гб, отмечают в компаниях. "На модель синего цвета пришлось около 50% всех предзаказов как в случае с iPhone 12, так и iPhone 12 Pro. На втором месте для модели iPhone 12 - версия в черном цвете, для 12 Pro - Графит", - прокомментировали самые популярные модели среди покупателей в пресс-службе группы "М.Видео-Эльдорадо". "Предзаказ новых iPhone 12 и iPhone 12 Pro на Ozon вызвал высокий интерес у покупателей из регионов - они совершили 53% предзаказов, оформленных на Ozon 21 и 22 октября", - отметили в пресс-службе Ozon, указав на то, что большинство региональных предзаказов пришлись на Санкт-Петербург и Волгоград. Представитель re:Store также указал на интерес в городах-миллиониках, где было оформлено порядка 80% от всего предзаказа. Наибольшее количество предзаказов было оформлено в Москве, далее идут Санкт-Петербург, Новосибирск и Краснодар. Apple представила четыре новых модели iPhone 13 октября. Главное отличие новых смартфонов заключается в поддержки связи нового поколения 5G. Российские пользователи на данный момент не смогут оценить это нововведение из-за того, что сетей связи пятого поколения в РФ пока нет. iPhone 12 и iPhone 12 Pro оснащены дисплеем Super Retina XDR диагональю 6,1 дюйма. Смартфоны работают на базе процессора A14 Bionic и оснащены защитой стекла Ceramic Shield. Нововведением будет возможность беспроводной зарядки с помощью технологии MagSafe - магнитов для корпуса iPhone, благодаря которым к устройству можно будет прикрепить различные аксессуары. Наушники и адаптер зарядного устройства в комплект iPhone 12 не входят. iPhone 12 будет доступен в пяти цветах и трех вариантах памяти - 64 ГБ, 128 ГБ и 256 ГБ. iPhone 12 Pro с памятью 128 ГБ, 256 ГБ и 512 ГБ будет доступен в четырех цветах. iPhone 12 mini и iPhone 12 Pro Max станут доступны для предзаказа 6 ноября. Продажи этих моделей в РФ стартуют 13 ноября.]]></text>
</doc>
