<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728635</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728635</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 15:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Столкнувшийся с контейнеровозом корабль "Казанец" встал на ремонт в Балтийске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Казанец</tag>
    <tag type="str">Балтийский флот</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Малый противолодочный корабль (МПК) "Казанец" Балтийского флота (БФ) встал на ремонт в Балтийске, заявил в пятницу "Интерфаксу" источник, близкий к Балтфлоту. "Казанец", получивший повреждение корпуса при столкновении с иностранным судном, встал на ремонт на АО "33-й Судоремонтный завод" (г. Балтийск, входит в состав ОСК). Специалисты уже осмотрели пострадавший бак ( носовая часть корабля - ИФ ), определили задачи и степень ремонта МПК", - сказал собеседник. По его словам, принято решение, что часть восстановительных работ на корпусе корабля будет выполнять 33-й завод. Эти работы позволят МПК совершить переход к постоянному месту базирования в Кронштадт, где и будет выполнен основной ремонт. Предстоящие работы в Кронштадте можно охарактеризовать, как средний ремонт. О сроках его выполнения говорить преждевременно. В процессе работы могут быть выявлены скрытые дефекты и повреждения. "МПК был построен в 1986 году на судоверфи в ГДР и, несмотря на то, что корабль находится в хорошем состоянии, сюрпризы могут появиться", - пояснил собеседник агентства. "В настоящее время МПК покинул акваторию завода и встал к одному из причалов военно-морской базы Балтийска. Но через некоторое время корабль вернется на предприятие для ремонтных работ", - добавил источник. Как сообщалось, 23 сентября в проливной зоне в территориальных водах Дании в условиях сильного тумана МПК "Казанец"  столкнулся  с грузовым судном Ice Rose ("Айс Роуз") под флагом Маршалловых остров. Российский корабль получил повреждения, никто из экипажа не пострадал. Корабль покинул датские территориальные воды и направился в Балтийск. На Балтфлот уже прибыла комиссия из Главного штаба ВМФ, которая будет выяснять обстоятельства этого морского инцидента. По факту столкновения должна быть организована прокурорская проверка и доследственная проверка, которые будут проводить органы соответствующих военных ведомств – прокуратуры и военного следствия.]]></text>
</doc>
