<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737634</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737634</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 12:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Два человека пострадали при сходе электровоза Лебединского ГОКа с рельсов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЛГОК</tag>
    <tag type="str">Металлоинвест</tag>
    <tag type="str">Белгородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Два человека пострадали во время происшествия на Лебединском горно-обогатительного комбинате (ЛГОК, входит в компанию "Металлоинвест"), сообщает пресс-служба компании в среду. По информации ГУ МЧС по Белгородской области, сообщение о происшествии на ЛГОКе поступило на телефон единой дежурно-диспетчерской службы 18 ноября в 4:55. По предварительной версии, во время движения по перегону от станции "Кварцитная" до станции "Узловая" произошел обрыв маятникового болта подвески одного из тяговых двигателей. Из-за этого была повреждена тормозная магистраль, что привело к сходу электровоза, говорится в сообщении пресс-службы ЛГОКа. Как уточнили "Интерфаксу" в пресс-службе, машинист и помощник машиниста успели покинуть кабину до схода тягового агрегата, но получили травмы. Пострадавшие находятся под наблюдением врачей, их жизни ничего не угрожает. Причины и обстоятельства произошедшего будут установлены в ходе расследования. Областной прокуратурой организована проверка соблюдения охраны и безопасности труда на предприятии. Ранее сообщалось, что 6 сентября 2020 года на территории ЛГОКа произошло столкновение двух электровозов с последующим возгоранием одного из них. Погибших и пострадавших не было. АО "Лебединский горно-обогатительный комбинат" – крупнейшее в России предприятие по добыче и обогащению железной руды, единственный в России и СНГ производитель ГБЖ.]]></text>
</doc>
