<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740785</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740785</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 17:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ходорковский опроверг косвенное признание вины в письме к Путину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ходорковский</tag>
    <tag type="str">ЮКОС</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Бизнесмен Михаил Ходорковский в ответ на слова президента Владимира Путина о косвенном признании вины в прошении о помиловании в 2013 году заявил, что никогда этого не делал. "Ни прямого, ни косвенного признания вины не было", -  написал  Ходорковский в твиттере. По его словам, они с Путиным являются противниками, но он благодарен президенту РФ за возможность попрощаться с матерью. Путин на заседании президентского Совета по правам человека (СПЧ) в четверг рассказал, что Ходорковский  косвенно признал вину  в преступлениях, за которые был осужден, в письме с просьбой о помиловании в его адрес. Ранее экс-глава ЮКОСа сообщил, что написал прошение о помиловании на имя президента России, но вины в преступлениях, за которые был осужден, не признавал. "Мои адвокаты мне передали, что решение о помиловании может быть принято. И что признания вины, как условия освобождения - передо мной не ставят. Это была ключевая проблема, начиная с медведевских времен. Для меня написать прошение о помиловании было абсолютно не критично. Суд (по второму делу) был постановочным, и все это прекрасно понимали. В ответ на одну липовую бумажку написать другую липовую бумажку - никакого морального дискомфорта я бы от этого не испытывал", - заявил Ходорковский в интервью журналу The New Times в Берлине. "И в этой липовой бумажке была только одна не липовая проблема - признание вины. Потому что, как только я пишу, что признаю вину, куча уважаемых мною людей попадают в очень тяжелую ситуацию, фактически любой человек, ранее работавший в ЮКОСе, становится уязвимым. В этот раз мне сказали: не надо писать признание вины", - сказал бизнесмен.]]></text>
</doc>
