<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728950</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728950</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 14:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эрдоган потребовал от Армении покинуть Нагорный Карабах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган призвал Армению покинуть Нагорный Карабах, сообщает агентство "Анадолу". "Незамедлительное освобождение Арменией оккупированных земель Азербайджана откроет путь для мира и стабильности в регионе", - цитирует агентство слова президента. Эрдоган считает необходимым завершить кризис, который начался из-за "армянской оккупации Нагорного Карабаха". По словам турецкого лидера, "Азербайджану пришлось защищаться", поскольку Минская группа ОБСЕ за несколько десятилетий не смогла решить проблему Нагорного Карабаха. Минобороны Азербайджана утром 27 сентября заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По утверждению ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации армянской стороны. Со своей стороны, премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено  военное положение, идет мобилизация . Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов и  частичной мобилизации . Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон  есть потери в живой силе  и технике. По данным армянской стороны, Турция на фоне обострения ситуации в Нагорном Карабахе перебросила в Азербайджан около 4 тыс. боевиков из северных районов Сирии.]]></text>
</doc>
