<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740709</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740709</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 12:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко призвал обновить план применения группировки войск РФ и Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Виктор Хренин</tag>
    <tag type="str">Александр Вольфович</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко ознакомился с предложениями по переработке плана применения региональной группировки войск Белоруссии и России, напомнил о необходимости осовременить соответствующие документы с учетом ситуации на западных границах. Предложения по переработке плана применения региональной группировки Лукашенко представили министр обороны Виктор Хренин и начальник Генштаба Вооруженных Сил Александр Вольфович в четверг. "Сегодня я хотел бы услышать, что нового в связи с переработанными документами и что предстоит нам еще сделать, потому что нагнетание обстановки идет", - сказал Лукашенко. Его цитирует госагентство БелТА. "Как бы нас ни убаюкивали и руководство США, а сейчас и руководство НАТО. Говорят, оправдываясь, что нет, это мы просто так тренируемся. Но мы люди военные. Если даже тренируемся, то, значит, для чего-то. Поэтому нам успокаиваться нельзя. Даже если у нас за спиной находится действительно мощная армия, как говорят, вторая армия в мире, очень мощная. Но, тем не менее, нам успокаиваться нельзя", - считает Лукашенко. Он рассказал, что аналогичная работа по обновлению плана применения региональной группировки войск проводится и в России, и предположил, что президенту Владимиру Путину также будет доложено о результатах этой работы. Лукашенко отметил, что существование региональной группировки предусмотрено договоренностями Союзного государства для защиты границ на западном направлении и основу этой группировки составляют Вооруженные Силы Белоруссии. В России созданы силы и средства, которые в случае конфликта, военных действий вместе выступают на защиту Белоруссии и РФ, добавил он.]]></text>
</doc>
