<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726579</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726579</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 19:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Защита Колесниковой обжаловала ее арест</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Колесникова</tag>
    <tag type="str">Людмила Казак</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Адвокат Марии Колесниковой Людмила Казак направила в суд жалобу на решение прокурора, который выдал санкцию на арест политика. Как сообщила Казак, жалоба направлена в суд Партизанского района Минска. Колесникова  была арестована  с санкции прокурора 9 сентября как обвиняемая по делу о призывах к захвату власти. Дело было возбуждено по факту создания Координационного совета белорусской оппозиции, Колесникова входит в президиум организации. 10 сентября Казак подала в Следственный комитет жалобу Колесниковой на похищение и угрозы жизни, а также подала заявление об экспертизе по фактам ушибов и синяков, которые получила политик. Мария Колесникова перестала выходить на связь 7 сентября утром. Случайная свидетельница видела, как в центре Минска ее задержали люди в штатском и увезли в неизвестном направлении. Вечером того же дня семья Колесниковой подала в милицию заявление о ее исчезновении. Наутро стало известно, что Колесникову задержали на белорусско-украинской границе. По версии властей, она хотела уехать на Украину вместе с двумя соратниками, но нарушила границу и ее задержали. По версии ее спутников, которые находятся на Украине, их троих хотели принудительно выдворить из Белоруссии, Колесникова сопротивлялась и  порвала  паспорт. После этого в оппозиции сообщили неподтвержденную информацию о том, что задержанная находится в Мозырском погранотряде. Затем отец Колесниковой сказал, что ему позвонил следователь, сказал, что  она находится  в СИЗО в Минске, и предложил принести передачу.]]></text>
</doc>
