<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731799</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731799</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 13:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Греция призвала мир назвать имена тех, кто подливает масла в конфликт в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Греция</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Глава МИД Греции Никос Дендиас обеспокоен вмешательством Турции в карабахский конфликт. "Вовлечение Анкары в конфликт в Карабахе вызывает нашу обеспокоенность, и такая обеспокоенность существует также на международном уровне", - сказал Дендиас на совместной пресс-конференции с главой МИД Армении Зограбом Мнацаканяном в Ереване в пятницу. По его словам, Греция обеспокоена нарушениями режима прекращения огня в зоне карабахского конфликта. Глава МИД Греции отметил, что необходимо выполнение достигнутого в Москве соглашения о прекращении огня. "Перемирие должно строго соблюдаться. Долгосрочного решения можно достичь лишь дипломатическим путем, за столом переговоров в рамках Минской группы ОБСЕ и на основе норм международного права", - сказал глава МИД Греции. Дендиас также заявил о необходимости "четкой реакции международного сообщества". "Должна быть внесена ясность и названы конкретные имена – кто подливает масло в конфликт и кто выступает за конструктивизм. Ясно также, что необходимо положить конец внешнему вмешательству", - отметил он. Мнацаканян подчеркнул, что Азербайджан при подстрекательстве Турции стремится расширить географию карабахского конфликта. "Азербайджан не только отказывается выполнять достигнутые в Москве соглашения о прекращении огня в зоне карабахского конфликта, но и при прямом подстрекательстве Турции стремится расширить географию конфликта, осуществив агрессию против суверенной территории Армении", - сказал он. "Понятно, что за этими решениями стоит Турция, но всю ответственность за военно-политические последствия будет нести Азербайджан", - отметил он. Как сообщалось, двое военнослужащих ВС Армении погибли, десять получили ранения в среду, 14 октября, в результате нанесенного азербайджанской стороной удара по ракетному комплексу, который нес боевое дежурство на территории Армения. "ВС Азербайджана 14 октября нанесли целенаправленный удар из ударных беспилотников по осуществляющей боевое дежурство военной технике на территории Республики Армения близ села Шатван Варденисского района. В результате ударов погибли два, ранения различной степени тяжести получили десять военнослужащих ВС Армении", - сообщает пресс-служба генпрокуратуры Армении. В ведомстве отметили, что удары были нанесены также по мирным жителям, занятым в сельскохозяйственных работах, в результате чего тяжелые ранения получил несовершеннолетний ребенок. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. 9 октября главы МИД Армении и Азербайджана по итогам многочасовых переговоров в Москве договорились о прекращении огня с полудня 10 октября. Военные ведомства Армении и Азербайджана в тот же день начали обмениваться обвинениями в несоблюдении договоренностей и нанесении ударов в зоне карабахского конфликта.]]></text>
</doc>
