<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">647602</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/647602</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-24 19:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Третьяковка будет работать без выходных в связи с интересом к выставке Куинджи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Третьяковка</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 января. INTERFAX.RU - Третьяковская галерея продлила время работы выстави Архипа Куинджи в связи большим интересом к ней со стороны посетителей. "В связи с большим интересом публики к выставке "Архип Куинджи" Третьяковская галерея продлевает часы ее работы по вторникам и средам до 21:00 мск, кассы и вход - до 20:00 мск. Также теперь выставка будет открыта для посещения и в понедельники", - рассказали журналистам в пресс-службе ГТГ.  "Таким образом, выставка Архипа Куинджи будет работать каждый день (кроме 4 февраля) по 17 февраля допоздна - до 21:00 мск", - пояснили в музее. Билеты доступны онлайн и в кассах музея. Ранее галерее рассказали, чтобы не стоять в очереди, гости музея могут приобрести билеты заранее на сайте музея на удобные дату и время. В Инженерный корпус Третьяковки, где проходит выставка, организовано несколько входов: для тех, кто купил билеты заранее, а другой - для тех, кто стоит в живой очереди. Кроме этого, специальный вход предусмотрен для людей, которые имеют право внеочередного прохода на выставки - это инвалиды 1 и 2 группы, ветераны и еще несколько групп посетителей. Ретроспектива пейзажиста Архипа Куинджи (1842-1910) открылась 6 октября. На выставке представлено порядка 170 лучших произведений художника. Помимо известных полотен, это живописные этюды и эскизы. В состав выставки включены, помимо работ из фондов Третьяковской галереи и Русского музея, произведения из 24 собраний, включая частную коллекцию, региональные музеи и коллекции из Азербайджана и Белоруссии. Выставка продлится до 17 февраля.]]></text>
</doc>
