<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710681</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/710681</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-28 12:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ралли "Шелковый путь"-2020 отменили из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">автоспорт</tag>
    <tag type="str">ралли</tag>
    <tag type="str">Шелковый путь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 мая. INTERFAX.RU - Организаторы международного ралли "Шелковый путь 2020 года" заявили об отмене гонки. "В большинстве регионов России продолжают действовать карантинные меры, ограничено международное авиационное и наземное сообщение, не сняты ограничения на проведение спортивных соревнований. Учитывая сложившуюся ситуацию, завершение подготовительных мероприятий и проведение ралли не представляется возможным", - заявил руководитель проекта Владимир Чагин, слова которого приводит пресс-служба соревнования. "Мы ответственно подходим к организации гонки и осознаем, что ситуация в мире по-прежнему очень непростая. После вынужденной паузы мы с еще большей энергией возьмемся за организацию гонки следующего года и сделаем все, чтобы она стала незабываемым событием для наших участников!" - добавил Чагин. Отмечается, предложение министерства спорта и Российской автомобильной федерации об отмене гонки накануне поддержал глава ее оргкомитета, вице-премьер Дмитрий Чернышенко. Организаторы подчеркнули, что уже приступают к проработке нового издания ралли 2021. Ранее сообщалось, что организаторы приняли решение исключить из маршрута гонки-2020 китайскую и казахскую части. Таким образом, ралли должно было пройти по территории России в период со 2 по 11 июля со стартом на Красной площади в Москве и финишем в Казани. Международное ралли "Шелковый путь" проводится с 2009 года. С 2016 года ралли стало трансконтинентальным марафоном - трасса гонки была проложена от Москвы через Казахстан до Пекина.]]></text>
</doc>
