<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735973</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735973</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 21:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мурашко заявил, что антибиотики при легком течении коронавируса опасны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Назначение антибиотиков для лечения коронавируса опасно и не нужно, необходимость в них возникает только в случае осложнений, заявил министр здравоохранения РФ Михаил Мурашко. "Антибиотикотерапия – не является терапией против коронавирусной инфекции впрямую. Используется при осложнениях. При легком течении – не нужно и является опасным", - сказал Мурашко в интервью Первому каналу в пятницу. Он отметил, что антибиотики применяют для лечения бактериальных, а не вирусных инфекций. Министр здравоохранения РФ уточнил, что общее число больных коронавирусом в России составляет в настоящее время около 900 тыс. человек, из них 250 тыс. лечатся в больницах. "Сегодня порядка 650 тысяч человек находится на амбулаторном лечении. Еще где-то порядка 250 тысяч человек – это те, которые находятся на стационарном лечении", - сказал Мурашко в интервью на "Первом канале" в пятницу. По его словам, "чтобы поддержать амбулаторный этап лечения пациентов, правительством выделены дополнительные средства регионам для приобретения лекарственных препаратов для лечения на дому". "Эти средства доведены до регионов", - уточнил министр. По обнародованным утром в пятницу данным оперштаба по борьбе с коронавирусной инфекцией, за минувшие сутки в РФ число новых выявлений коронавируса за сутки составило 20 582 случая, что является абсолютным рекордом за весь период распространения COVID-19 в РФ. Всего же, по данным оперштаба, в РФ нарастающим итогом зарегистрировано 1 млн 733 тыс. 440 случаев коронавирусной инфекции в 85 регионах. За весь период умерло 29 887 человек, общее количество выписанных 1 млн 296 тыс. 124 человек. При этом, как уточнили утром в оперштабе, общее количество активных случаев в России (общее число случаев за вычетом всех выздоровевших и всех умерших) на текущий момент составляет 407 429.]]></text>
</doc>
