<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735342</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735342</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 21:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депздрав Москвы заявил, что COVID-вакцина не была причиной боли в груди у добровольца</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Спутник V</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Боли в груди у одного из участников исследований вакцины от коронавируса "Спутник V" не вызваны этим препаратом, сообщили "Интерфаксу" в департаменте здравоохранения Москвы. "В связи с жалобами на одышку и боли в груди для осмотра на дому к пациенту была направлена заведующая терапевтическим отделением. Она отметила удовлетворительное состояние и назначила эхокардиографию. На следующий день обследование было проведено в поликлинике, а по его результатам совместную консультацию провели врачи - кардиолог и терапевт телемедицинского центра: осложнений, которые могли бы быть связаны с введением вакцины, не выявлено. По имеющимся заболеваниям были показаны кардиологические препараты", - отметили в ведомстве. Департамент здравоохранения Москвы выступил с заявлением после публикаций в СМИ об отсутствии медицинского наблюдения участников после прививки. "В связи с сообщениями в СМИ о побочных эффектах вакцины от коронавируса и отсутствии медицинского наблюдения участников исследования Департамент здравоохранения выступает с официальным опровержением. В первый же день после введения первого компонента прививки с участником исследования, чья история приведена в публикации, инициативно связался врач телемедицинского центра. Отмечались небольшие симптомы: ломота, незначительно повышенная температура. В два следующих дня также проходили консультации, на обеих было отмечено удовлетворительное состояние", - сказали в пресс- службе департамента. Там подчеркнули, что после введения второго компонента вакцины пациент сообщил о высокой температуре. "К нему незамедлительно была направлена бригада скорой, которая прибыла через 15 минут после поступления вызова. Герою статьи была предложена госпитализация в стационар, от которой он отказался. Для наблюдения за его состоянием была направлена вторая бригада неотложной медицинской помощи, которая также предложила госпитализацию в стационар и получила отказ", - сказали в депздраве. Ранее один из участников исследования рассказал в фейсбуке, что у него возникли проблемы с сердцем после вакцинации.]]></text>
</doc>
