<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734674</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734674</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 06:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп заявил, что против написавшего о нем книгу чиновника нужно возбудить дело</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Майлз Тейлор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп считает, что бывший чиновник Министерства внутренней безопасности США Майлз Тейлор, написавший о нем книгу, должен предстать перед судом. "Он  (Тейлор - ИФ)  работал с изданием фейковых новостей New York Times и он является сотрудником Google, он работает на Google. Все это было просто еще одной гигантской мистификацией из вашингтонского болота и коррумпированной группы особых интересов. Вот что я скажу. Этот парень, по-моему, должен быть привлечен к уголовной ответственности", - заявил Трамп в ходе предвыборного митинга в штате Аризона. Президент США также сообщил, что ранее никогда не слышал о Тейлоре. "Аноним был никем, недовольным сотрудником, которого давным-давно быстро уволили с работы, как мне сказали, за некомпетентность", - отметил Трамп. Тейлор, бывший сотрудник министерства внутренней безопасности (DHS), сообщил в среду, что он был анонимным автором статьи, вышедшей в сентябре 2018 года в New York Times, и последующей книги, критикующей характер президента Трампа. "Я был свидетелем неспособности Трампа выполнять свою работу в течение двух с половиной лет. Все это видели, хотя большинство из них не решались высказаться, опасаясь репрессий", - написал Тейлор в среду в  статье  в Medium, где он признался в авторстве. "Поэтому, когда я покинул администрацию, я написал предупреждение, исследование характера нынешнего главнокомандующего и предостережение избирателям, что это было не так плохо, как это выглядело внутри администрации Трампа - это было хуже", - написал он. Тейлор покинул министерство в 2019 году.]]></text>
</doc>
