<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729939</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729939</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 01:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Специалисты рассматривают три причины загрязнения акватории Тихого океана на Камчатке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Специалисты рассматривают три версии загрязнения акватории Тихого океана у берегов Камчатки, сообщил губернатор Камчатского края Владимир Солодов. Одна из версий - техногенное загрязнение. "Обрабатывается версия техногенного загрязнения, связанного с деятельностью человека. С разливами каких-то токсичных веществ", - сказал Солодов журналистам в понедельник. Еще одна версия - это следствие природных явлений. "С поведением, так скажем, водорослей, которые во время шторма вынесло на береговую линию", - отметил губернатор. По его словам, прорабатывается и версия, связанная с сейсмической активностью на полуострове, с деятельностью вулканов. Солодов подчеркнул, что выделить какую-то из этих версий пока рано. О причинах загрязнения можно будет судить после получения результатов исследований проб, взятых специалистами с побережья Камчатки, где выявлено загрязнение. В воскресенье эти пробы самолетом доставлены в Москву. Первые результаты исследования ожидаются к полудню понедельника по московскому времени. Как сообщалось, в конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды на Халактырском пляже. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных, в том числе осьминогах, морских ежах, морских звездах. Пробы воды, песка, образцы погибших морских животных и моллюсков направлены на исследование в лаборатории Москвы и Владивостока. Природоохранная прокуратура начала проверку по факту загрязнения акватории на Камчатке. Следственное управление СК РФ по Камчатскому краю по факту распространения в СМИ сведений о массовой гибели морских животных в районе бухт Авачинского залива проводит проверку. В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты выявили загрязнение в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза по нефтепродуктам. В воскресенье власти региона заявили об улучшении ситуации в Авачинской бухте.]]></text>
</doc>
