<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735565</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735565</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 10:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп заявил о своей победе и обещал бороться с нарушением подсчета</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп вышел к журналистам и выступил с заявлением. В настоящий момент в США продолжается подсчет голосов на выборах главы государства. Трамп, выступая в Белом доме, поблагодарил семью и миллионы своих сторонников. Он заявил, что готовится к большому торжеству, потому что "мы все сегодня выиграли".  По словам действующего главы государства, он, скорее всего, одерживает сегодня победу над конкурентом от демократов Джо Байденом. По словам Трампа, он выигрывает в штатах Джорджия, Пенсильвания и Северная Каролина. В этих штатах еще продолжается подсчет голосов. Многие СМИ считают, что Трамп спешит, заявляя о победе. Он подчеркнул, что при подсчете возможны нарушения, но он готов бороться за то, чтобы их не допустить. "Мы готовы выиграть эти выборы честно - и мы выиграли эти выборы. С нарушениями мы поступим соответствующим образом - мы направимся в Верховный суд США, мы остановим их, мы не отдадим им ни одного голоса", - заявил Трамп. Вопросы у президента США возникли к голосованию по почте, он не исключил, что при подсчете этих бюллетений возможны нарушения. По оценкам Fox News, Трамп пока заручился поддержкой 213 выборщиков в то время, как Байден получил 238 голосов. По последним данным, за Трампа проголосовали 63,379,047 избирателей (48,5%), за Байдена 65,201,982 участников выборов (49,9%). Президент уже получил необходимое число голосов выборщиков в таких ключевых штатах, как Техас (38), Флорида (29), Огайо (18), а также в Теннеси (11), Индиане (11) и Алабаме (9) и еще в 17 штатах. При этом, президент пока лидирует в таких "колеблющихся штатах", как Висконсин (10), Мичиган (16), Пенсильвания (20), Северная Каролина (15), Джорджия (16) и Аляска (3). По данным ряда прочих американских СМИ, Трамп также лидирует в Неваде (6). В случае, если победа Трампа в этих штатах подтвердится, он наберет даже больше голосов выборщиков, чем необходимо для победы, то есть более 270.]]></text>
</doc>
