<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709270</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709270</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 12:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Nasdaq ужесточит правила получения листинга на бирже, что ограничит китайские IPO</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Nasdaq</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Nasdaq Inc планирует ужесточить стандарты проведения первичных размещений акций на бирже, что, вероятно, затруднит получение листинга компаниями из ряда стран, включая Китай. Nasdaq будет требовать размещения компаниями в ходе IPO акций на сумму не менее $25 млн или на сумму, составляющую не менее 25% их капитализации после получения листинга, говорится в документах, направленных биржей в Комиссию по ценным бумагам и биржам (SEC). Новые правила, которые должна утвердить SEC, относятся к компаниям из ряда стран, в том числе Китая, где действуют законы о неразглашении данных и регулятивные нормы, закрывающие доступ к нужной информации американским регуляторам, пишет газета Financial Times. Биржа предписала им нанимать специального советника, знакомого с требованиями о прозрачности и подотчетности для публичных американских компаний, если их топ-менеджеры не имеют опыта работы в компаниях с листингом в США. "Риски для американских инвесторов растут, когда бизнес компании осуществляется преимущественно в юрисдикции, где действуют законы о неразглашении данных, блокирующий статут, законы о национальной безопасности, а также другие законы и нормы, ограничивающие доступ к информации в этой юрисдикции для регуляторов компаний, имеющих листинг в США", - говорится в заявлении Nasdaq. Некоторые из компаний "недостаточно знакомы с требованиями, предъявляемыми к компаниям, имеющим листинг на Nasdaq, или не готовы к строгим требованиям, предъявляемым к публичным компаниям в США", отмечается в заявлении биржи. "Очевидно, что Nasdaq не хочет открыто заявлять о том, что изменение правил направлено, прежде всего, на Китай, но очевидно, что это именно так", - говорит аналитик GMT Research Найджел Стивенсон. Американские регуляторы начали более внимательно относиться к китайским листингам после скандала с Luckin Coffee - конкурентом Starbucks в КНР. Luckin Coffee, которая в прошлом году провела одно из крупнейших IPO на Nasdaq, в апреле этого года призналась в завышении показателя продаж в 2019 году на $310 млн, а на прошлой неделе объявила об увольнении главного исполнительного и главного операционного директоров. Акции Luckin Coffee подешевели почти на 75% в день, когда разгорелся скандал. Согласно данным Dealogic, почти четверть из 59 IPO китайских компаний, прошедших на Nasdaq с конца 2016 года, были меньше по объему $25 млн. При этом их динамика с момента IPO была неблагоприятной: в среднем снижение их рыночной стоимости составило 67%.]]></text>
</doc>
