<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">719613</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/719613</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-30 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Театры спросили, какие сцены Роспотребнадзор считает "массовыми"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Геликон-опера</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Большой Театр</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Бертман</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 июля. INTERFAX.RU - Театры попросили Роспотребнадзор уточнить понятие "массовых сцен", поскольку ведомство разрешило им работать, но исключить массовые сцены для сдерживания эпидемии коронавируса. О просьбе рассказал гендиректор - художественный руководитель "Геликон-оперы" Дмитрий Бертман. Одним из инициаторов обращения по уточнению  рекомендаций  Роспотребнадзора стал гендиректор Большого театра Большого театра Владимир Урин. Также работой по вопросу о проведении спектаклей с массовыми сценами занимается Минкультуры. Руководитель "Геликон-оперы" отметил, что массовость в том числе определяется размерами театральной сцены: "у одного театра маленькая сцена, у другого побольше, у Большого театра огромная". "Мы предлагаем такой вариант сейчас сделать математический. Такие правила ввести, чтобы площадь сцены была поделена на то количество людей, которые могут находиться на сцене и этим самым определить массовость", - добавил Бертман. Он отметил, что "одно дело сократить массовость, адаптировать мизансцены, что нехорошо, но другое дело - просто исключить". Он убежден, что в случае полного запрета массовых сцен музыкальные театры не смогут работать: "Тогда мы просто полностью становимся иждивенцами государства или просто мы теряем профессию". Бертман предупредил также, что рекомендация по отказу от массовых сцен может также привести к оптимизации в театрах, если решения будут принимать "не совсем культурные люди". Минкультуры и Роспотребнадзор подготовили рекомендации для театров и концертных залов по работе в условиях пандемии. Поющим и говорящим артистам на репетиции нужно будет соблюдать дистанцию не менее четырех метров. Хоровые и массовые сцены из репертуара велено исключить. Зрителям разрешат находиться в зале только в маске.]]></text>
</doc>
