<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730386</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730386</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 13:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Онищенко предложил Трампу уволить главу своей службы безопасности</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Экс-глава Роспотребнадзора считает, что политика не уберегла от коронавируса его охрана</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Геннадий Онищенко</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Бывший главный санитарный врач России, экс-глава Роспотребнадзора, академик РАН Геннадий Онищенко считает, что президенту США Дональду Трампу нужно уволить руководителя своей службы безопасности из-за того, что его, как главу государства, не уберегли от коронавирусной инфекции COVID-19. "Служба безопасности президента Соединенных Штатов не сработала. Она допустила, что глава государства был контаминирован опасным для него вирусом: 74 года - это тот самый возраст. И не Трамп в этом виноват, а служба безопасности", - сказал Онищенко на пресс-конференции в среду. "Трамп сегодня должен уволить главу своей службы безопасности", - добавил академик. По мнению Онищенко, представления о защите первых лиц государства, навязанные голливудскими фильмами, уходят в прошлое, и бронированный автомобиль не защитит от опасности, которую несут инфекционные заболевания. Бывший руководитель Роспотребнадзора добавил, что для защиты Трампа нужно было полностью изолировать всех лиц, которые с ним контактируют - начиная от помощницы и заканчивая охранниками. "Все те люди, которые к нему на прием  (идут - ИФ) , должны были проходить 14-дневную изоляцию, и только потом вступать в прямой контакт с президентом страны. Все охранники, которые рядом с ним - тоже в том же режиме. Вот что должно было быть", - считает Онищенко. Коронавирус у Трампа и его жены Мелании  подтвердился  в начале октября. Президент три дня находился в госпитале, где, по сообщениям СМИ, проходил лечение препаратом на основе моноклональных антител. 6 октября Трамп вернулся в Белый дом. Лечащий врач политика назвал состояние его здоровья после выписки  хорошим . Ранее коронавирус был подтвержден у  советника Трампа Хоуп Хикс , 5 октября положительным оказался тест у пресс-секретаря Белого дома Кейли Макэнани.]]></text>
</doc>
