<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739691</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739691</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 08:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подешевела до $48,18 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Стени Хойер</tag>
    <tag type="str">Чак Шумер</tag>
    <tag type="str">Конгресс</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Котировки нефти утром в четверг направились вниз после роста днем ранее. В среду поддержку рынку оказали данные о снижении запасов нефти в США на прошлой неделе,  новости об одобрении  вакцины от коронавируса производства Pfizer и BioNTech в Великобритании, а также надежды на прогресс в переговорах ОПЕК+. К 8:03 по московскому времени февральские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на $0,07 (0,15%), до $48,18 за баррель. За предыдущие торги Brent подорожала на $0,83 (1,8%) - до $48,25 за баррель. Январские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи NYMEX на $0,11 (0,24%), до $45,17 за баррель. В среду контракт подешевел на $0,73 (1,6%), до $45,28 за баррель. По данным Минэнерго США, коммерческие запасы нефти в стране на прошлой неделе уменьшились на 679 тыс. баррелей, но выросли запасы бензина и дистиллятов. Тем временем страны ОПЕК+ добились прогресса по сделке об ограничении добычи нефти, сообщил Bloomberg со ссылкой на делегатов. ОПЕК+  проведет заседание в четверг  после переноса переговоров на два дня, за которые нефтепроизводители рассчитывали прийти к консенсусу. Ранее перенос встречи ОПЕК+ с 1 декабря вызвал опасения по поводу разногласий внутри альянса относительно отсрочки наращивания добычи. Управляющий менеджер Tyche Capital Advisors Тарик Захир, которого цитирует MarketWatch, ожидает, что страны-производители нефти договорятся о продлении текущего уровня сокращения добычи на три месяца. В настоящий момент снижение добычи составляет 7,7 млн б/с. Согласно текущим условиям сделки, добыча будет увеличена почти на 2 млн б/с с января 2021 года. Если решение о продлении сокращений не будет принято, "мы можем наблюдать значительное снижение" нефтяных цен, поскольку локдауны и существенный рост заболеваемости коронавирусом в США ударят по спросу на энергоносители, читает Захир. Лидер демократического большинства в Палате представителей Конгресса США Стени Хойер заявил в среду, что надеется на достижение сделки по новым бюджетным стимулам уже в эти выходные, пишет MarketWatch. Днем ранее группа конгрессменов от обеих партий  предложила новый пакет стимулов  объемом $908 млрд. В среду спикер Палаты представителей Нэнси Пелоси и лидер демократического меньшинства в Сенате Чак Шумер призвали Макконнелла использовать это предложение как основу переговоров.]]></text>
</doc>
