<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738945</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738945</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 12:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Москве вынес приговор одному из создателей "Нафтогаза Украины"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Басманный суд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Нафтогаз Украины</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Игорь Бакай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы приговорил к четырем годам лишения свободы условно (с испытательным сроком 4 года) бывшего главу НАК "Нафтогаз Украина" и экс-руководителя Государственного управления делами Украины Игоря Бакая за особо крупное мошенничество, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. Приговор был вынесен накануне, 26 ноября. Суд признал Бакая виновным в особо крупном мошенничестве (ч. 4 ст. 159 УК РФ). Бакай был задержан в Москве в октябре 2017 года и с санкции суда  заключен под стражу . Впоследствии мера пресечения ему была изменена на домашний арест. Как сообщалось, следствием Бакаю было вменено хищение $12 млн у Metalloinvest Limited, полученных в рамках договора займа от имени ООО "Индустриальная группа "Русский медведь". В МВД России, комментируя дело Бакая, называли сумму в 630 млн руб. Бакай, имеющий гражданства России, Украины и Греции, - в прошлом влиятельный украинский политик, один из создателей "Нафтогаза". Занимал пост первого председателя правления компании с 1998 по 2000 год. С 1997 год по 2000 год был внештатным советником президента Украины Леонида Кучмы. В 2003-2004 годах возглавлял Государственное управление делами Украины. В 2005 году Бакай получил российское гражданство. Он фигурировал в ряде уголовных дел, которые расследовали украинские правоохранительные органы. В 2005 году МВД Украины объявило его в розыск по делу о злоупотреблениях полномочиями. В 2010 году по решению суда в Киеве все уголовные дела в отношении Бакая были прекращены.]]></text>
</doc>
