<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730583</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730583</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чумной форт Кронштадта отреставрируют под гостиницу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кронштадт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Совет по сохранению культурного наследия при правительстве Петербурга одобрил эскизный проект реставрации и приспособления под современное использование фортов Кронштадта "Александр I", "Кроншлот" и "Петр I", передал корреспондент "Интерфакса" с заседания в четверг. Проект выполнен ФГУП "Центральные научно-реставрационные проектные мастерские". Согласно концепции, форт "Александр I" ("Чумной форт", с 1899 по 1917 год использовался как лаборатория по исследованию чумы) будет приспособлен под гостиницу и музейные экспозиции, посвященные борьбе с бактериальными инфекциями и вирусными болезнями. В форту "Петр I" планируется создать музейный комплекс и тематические экспозиции. В "Кроншлоте" будут созданы современные общественные пространства, включая ресторан и площадку для проведения торжественных мероприятий, музейный комплекс и экспозиционные пространства. Предполагается сохранить исторический облик всех трех фортов, сложившийся в первой трети XX века, без полного воссоздания утраченных в XX веке и ранее объемов, с консервацией частично сохранившихся элементов. Рецензентами эскизного проекта выступили генеральный директор Эрмитажа Михаил Пиотровский и руководитель Архитектурного бюро "Студия 44" Никита Явейн. Пиотровский предложил "поднять пафос" музейной составляющей объектов за счет обращения к темам уникальности крепости, "которой не пришлось воевать", взаимосвязи науки и армии, а также к теме подводной археологии.  Участники совета отметили, что вопрос транспортной доступности объектов пока не решен. Ранее прозвучавшая идея строительства канатной дороги от Кронштадта до форта "Александр I" в концепцию пока не включена. "Я знаю, что рассматривается два типа канатной дороги. Одна с более высокими опорами, порядка 70 метров, где два вагончика быстро летят туда-обратно, второй вариант - с более низкими опорами, не превосходящими высоту форта. Там много вагончиков, они медленнее едут. Думаю, второй вариант предпочтительнее. Но повторюсь, что пока нет даже эскизного предложения, расчетов нагрузки на форт", - сказал на заседании совета замдиректора по управлению проектами ФГУП "Центральные научно-реставрационные проектные мастерские" Олег Замжицкий. Губернатор Александр Беглов со своей стороны отметил, что канатная дорога - один из вариантов обеспечения доступности объектов, рассматриваются и другие, в том числе судна на воздушной подушке. Зампредседателя инвестиционного комитета фонда по развитию туристско-рекреационного кластера Кронштадта Ксения Шойгу сообщила журналистам по итогам заседания, что реализовать проект планируется в течение трех-четырех лет. Уже найдены инвесторы под 80% инвестпроектов. Вопросы реставрации объектов находятся в ведении Минкультуры. Форты Кронштадта "Александр I", "Кроншлот" и "Петр I" являются частью системы обороны Кронштадтской крепости, в которую всего входят 19 фортов и батарей. В советский период форты эксплуатировались военными, а в 1986 году были выведены из состава фортификационных сооружений. Сегодня объекты находятся в ведении Минобороны. Все три форта включены в концепцию военно-исторического парка, формируемого в рамках создания туристско-рекреационного кластера. Проект реализует АНО "Остров фортов". Форт "Петр I" единственный из трех объектов имеет связь с Кронштадтом по суше.]]></text>
</doc>
