<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737240</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737240</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 10:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пожар произошел в цехе "Евраза ЗСМК" в Новокузнецке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евраз ЗСМК</tag>
    <tag type="str">Evraz</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Повреждение трубопровода произошло в одном из цехов АО "Евраз Объединенный Западно-Сибирский металлургический комбинат" (Евраз ЗСМК, входит в группу Evraz) в Новокузнецке, что привело к остановке конвертера. Об этом сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе компании в понедельник. По данным пресс-службы, инцидент произошел 13 ноября. "В конвертерном цехе при проведении плавки в конвертере вышел из строя механизм подъема юбки кессона, в результате предпринятых действий по подъему юбки кессона, произошло повреждение подводящего трубопровода котла-утилизатора. Плавку слили в штатном режиме. Конвертер был остановлен", - говорится в ответе на запрос агентства о причинах произошедшего. Сообщается также, что сталеплавильные мощности были перераспределены между другими конвертерами, проведены восстановительные работы, агрегат возобновит работу 16 ноября. Отмечается, что потери производства уточняются, пострадавших в результате инцидента нет. В свою очередь местные СМИ опубликовали видеозаписи из цеха, на которых видно, что в результате повреждения трубопровода в цехе произошел пожар, при этом расплавленный металл растекся по помещению. В пресс-службе компании в связи с этим отметили, что на видео, которое используется в публикациях местных СМИ, изображена технологическая операция процесса выпуска чугуна в доменном цехе предприятия, которая не имеет отношения к происшествию в конвертерном цехе 13 ноября.]]></text>
</doc>
