<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735420</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735420</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 13:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва потратит в 2021 году 10 млрд рублей на вакцинацию от коронавируса</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Годовые расходы на здравоохранение будут увеличены на 11%</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Мосгордума</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Мэрия Москвы в 2021 году планирует выделить на вакцинацию горожан от коронавируса 10 млрд руб., сообщила пресс-служба мэра и правительства столицы. Всего на профилактику инфекционных заболеваний в следующем году планируется выделить 12,7 млрд рублей. В 2021 году сохранится финансирование программ профилактических прививок от пневмококковой и менингоккоковой инфекций, дифтерии, коклюша, вируса папилломы человека и других инфекций, отметили чиновники. Мэр Сергей Собянин 3 ноября внес в Мосгордуму проект трехлетнего бюджета города. Расходы на здравоохранение на 2021 год будут увеличены по сравнению с 2020 годом более чем на 11%. В мэрии назвали приоритетом предложенного бюджета госпрограмму развития здравоохранения. "При отсутствии роста общего объема расходов по сравнению с 2020 годом объем и доля социальных расходов в бюджете на 2021 году будут ощутимо увеличены. Социальные расходы составят более 56% расходов городского бюджета или порядка 1,8 трлн рублей, увеличившись более чем на 90 млрд рублей по сравнению с бюджетом на 2020 год, - сообщили в горадминистрации. - С учетом оплаты медицинской помощи из Фонда ОМС финансирование социальных расходов в 2021 году составит порядка 2,1 трлн рублей". Чиновники добавили, что опережающими темпами увеличатся расходы на государственные программы развития культуры (+5,4%), социальной поддержки жителей (+5%), спорта (+5%) и образования (+2,6%)". На прямую поддержку бизнеса и промышленности в условиях пандемии в бюджете заложено 5 млрд рублей, сообщили в мэрии. Эти деньги пойдут на обновление основных производственных фондов (закупки оборудования и лизинговые операции), создание новых продуктов, поддержку экспортеров, льготные кредиты. Также планируется сохранить на 2021 год введенный в текущем году упрощенный доступ субъектов малого и среднего предпринимательства к предоставляемым властями финансовым мерам поддержки. Сохранятся и новые виды субсидий - на продвижение товаров онлайн и экспорт.]]></text>
</doc>
