<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732083</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732083</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 10:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Крымские археологи нашли поселение периода Золотой Орды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Поселение XIV века обнаружено и раскопано при строительстве водовода в восточной части Крымского полуострова. Об этом сообщил "Интерфаксу" завотделом археологии первобытных обществ Института археологии Крыма РАН Александр Кислый. "Это поселение в основном относится к золотоордынскому времени – XIV век нашей эры. Оно знаково тем, что мы получили массовый материал. В частности, раскопаны необыкновенные хозяйственные ямы, которые позволяют лучше познать жизнедеятельность этого периода", - сказал Кислый. Всего археологи раскопали 4,4 тыс. кв. м. На этой территории они нашли фрагменты винных амфор, чаш и различной керамики, а также большое количество костей – крупного и мелкого рогатого скота, а также, вероятно, съеденных собак. По золе ученые сделали предварительные выводы о том, что природа восточного Крыма отличалась от современной: топить приходилось камышом, а водные артерии были богаче. Более подробно о жителях поселения в местности, которая получила название Аджиэль, могут рассказать различные экспертизы, отметил собеседник агентства. Ссылаясь на свои этнографические наблюдения, он предположил, что оно могло быть деревней паломников на пути к святым местам. По словам Кислого, рядом с деревней золотоордынского периода обнаружены следы более древних и интересных для ученых поселений. Предположительно, они существовали в эпоху бронзы – в конце 3 тыс. до н.э. В частности, найдены некрополь и курган с несколькими погребенными в разные периоды. Изучение древних поселений на востоке Крыма ученые рассчитывают продолжить в следующих сезонах.]]></text>
</doc>
