<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730772</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730772</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Газпром" начал ограничивать подачу газа предприятиям Кубани</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Газпром межрегионгаз Краснодар</tag>
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
    <tag type="str">Ейск</tag>
    <tag type="str">Краснодар</tag>
    <tag type="str">Анапа</tag>
    <tag type="str">Горячий Ключ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - "Газпром межрегионгаз Краснодар" сообщил, что начал ограничивать поставки природного газа теплоснабжающим организациям (ТСО) в регионе в связи с ростом просроченной задолженности. Ограничения затронут 23 муниципальных образования, в том числе Краснодар, Анапу и Горячий Ключ. В компании просроченную задолженность оценили в сумму выше 3 млрд рублей. "В последние недели существенной динамики в погашении долгов не зафиксировано, что делает реальным срыв сроков начала отопительного сезона", - отметили в компании. В январе-августе 2020 года компания подала в суды 164 исковых заявления о взыскании задолженности на сумму 1,8 млрд рублей. Наиболее сложная ситуация на Кубани сложилась в Ейском районе, уточнили в пресс-службе краевой администрации. Там МУП "Теплосети" задолжало "Газпрому" больше 300 млн рублей, была прекращена подача газа в котельные второго микрорайона Ейска и около 5000 человек остались без горячей воды. Тогда вице-губернатор Андрей Алексеенко провел совещание с представителями компании "Газпром межрегионгаз Краснодар", руководством Ейского района и новым концессионером ООО "ЦУП ЖКХ". Они подписали соглашение о порядке и сроках погашения долгов МУПа за поставленный газ. Муниципальное имущество было передано в управление новой организации, которая обеспечит газом котельные и восстановит водоснабжение. Горячую воду жители второго микрорайона получат в ближайшие дни, пообещали чиновники. "Газпром межрегионгаз Краснодар" - крупнейший в Краснодарском крае поставщик природного газа, входит в структуру ООО "Газпром межрегионгаз" (100%-я дочерняя компания ПАО "Газпром").]]></text>
</doc>
