<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730099</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730099</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 20:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев заявил о занятых азербайджанской армией трех сёлах в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Азербайджанская армия заняла в Нагорном Карабахе три села Джебраильского района и несколько стратегических высот в различных направлениях, сообщил президент Азербайджана Ильхам Алиев на своей странице в твиттере. По его словам, речь идет о селах Шихали-Агалы, Сарыджалы, Мазра Джебраильского района. Между тем в Минобороны Армении расценили как временные успехи азербайджанской армии на отдельных участках фронта в зоне карабахского конфликта. "Успехи в течение сегодняшнего дня азербайджанская сторона попыталась подкрепить видеоматериалами, доказательствами их нахождения на территории армянских подразделений. Но это временные успехи, которые Азербайджан попытался представить в качестве больших побед", - заявил на брифинге вечером в понедельник представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян. По его утверждению, на южном направлении фронта ( граница с Ираном - ИФ ) Армии обороны Карабаха "удалось под видом отступления заманить в ловушку противника, причинив потери в живой силе до 200 человек". Ранее пресс-секретарь президента НКР Ваграм Погосян заявлял, что на некоторых участках фронта в зоне карабахского конфликта Армия обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) отвела назад войска, исходя из тактических целей. Между тем премьер-министр Армении Никол Пашинян заявил о тяжелой ситуации на ряде участков карабахского фронта.]]></text>
</doc>
