<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">676739</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/676739</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-17 11:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Археологи нашли под Брянском священное кострище с костями мамонта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Институт археологии РАН</tag>
    <tag type="str">Брянск</tag>
    <tag type="str">Хотылево</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Сотрудники Института археологии РАН нашли на палеолитической стоянке Хотылёво-2 под Брянском остатки святилища племен, обитавших там 23 тысячи лет назад. Об этом сообщила пресс-служба института. Археологи нашли кострище, вкопанные фрагменты костей мамонта, скрытые под ними предметы. Расположение находок свидетельствует о том, что площадка могла быть местом проведения ритуалов и обрядов, считают ученые. Верхнепалеолитическая стоянка Хотылёво относится к культурной общности восточного граветта, от которой осталась группа памятников на территории Центральной Европы и Восточно-Европейской равнины. Радиоуглеродный возраст этого явления составляет от 28 до 20 тысяч лет, рассказали ученые. В этот период последние ледники на территории Европы уже отступали к северу, под ними оставались только Скандинавский полуостров и Балтийский регион. Равнину покрывали лесостепи, здесь водились мамонты, северные олени, бурые медведи и пещерные львы. Сотрудники института изучают Хотылёво-2 с 1993 года. "С 2005 года мы раскрываем фрагменты комплекса, которые позволяют предполагать их сакральный характер: обилие охры, уложенные и вкопанные в определенном порядке кости мамонта, ямы, скопления кремневых изделий, произведения искусства, например, статуэтки палеолитических венер", - рассказал руководитель экспедиции Константин Гаврилов. В ходе раскопок в 2019 году ученым стало очевидно, что ямки, вкопанные кости мамонта и особые находки образуют овал, в центре которого находилось кострище и что весь комплекс носил сакральный характер. "Из этнографических материалов нам известны ритуалы, сопровождающие празднование удачной охоты: охотник, убивший зверя, должен был принести жертву, чтобы умилостивить духа зверя и обеспечить продолжение его рода. Возможно, именно здесь и проводились подобные обряды, которые сопровождались ритуальными трапезами - на это указывают указывают многочисленные кости животных и обширные скоплениия угля", - отметил Гаврилов.]]></text>
</doc>
