<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732288</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732288</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 13:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Москвы не хотят рассматривать вопрос о локдауне в столице</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Кроме того, мэрия не будет ограничивать время работы ресторанов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Ефимов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Правительство Москвы не хотело бы рассматривать возможность введения локдауна в столице, заявил заместитель мэра по вопросам экономической политики Владимир Ефимов. "Мы не хотели бы его рассматривать", - сказал Ефимов в интервью телеканалу "Россия-24" (ВГТРК), отвечая на вопрос о возможности введения локдауна в Москве из-за ситуации с распространением коронавируса. Он уточнил, что предприятия промышленности также закрывать не планируют, так как они "показали свою эффективность и умение соблюдать эпидемиологические требования". По словам заммэра, все предприятия производственного цикла соблюдают меры профилактики коронавируса, поэтому "на сегодняшний момент мы необходимости в таких ограничениях не видим". Говоря о мерах экономической поддержки для бизнеса, он отметил, что правительство Москвы вместе с предпринимателями обсуждают и смотрят на эффективность уже предпринятых решений. "Многие из них носили отлагательный характер и подразумевают совершение платежей в 4 квартале текущего года, поэтому мы сейчас внимательно смотрим за складывающейся ситуацией. Если она будет сохранять текущую динамику, то мы необходимости в дополнительных решениях пока не видим. Вместе с тем какие-то решения могут быть смягчены, но мы посмотрим месяц-два", - пояснил Ефимов. Он также уточнил, что экономика Москвы сейчас находится в уверенно стабильном состоянии. "Мы не видим того роста, который прогнозировали, но в целом мы видим, что по полному кругу организаций есть восстановление до показателей где-то чуть лучше, чем прошлогодние, где-то как прошлогодние. Но, к сожалению, есть те отрасли, которые не могут еще восстановиться после введенных ограничений", - сказал Ефимов. Заместитель мэра также заявил, что правительство Москвы не планирует ограничивать время работы кафе и ресторанов, как это было сделано в Санкт-Петербурге. "Мы, прежде чем вводить какие-то меры, смотрим все-таки на эпидемиологию. Пока мы таких решений не планируем предпринимать", - сказал Ефимов. Он отметил, что введение тех или иных ограничений - "это результат не столько эффективности, сколько соблюдения уже введенных ограничений". Ранее власти Санкт-Петербурга  ограничили время работы кафе и ресторанов  до 23.00. По словам Ефимова, введение QR-кодов для регистрации посетителей и сотрудников ночных заведений направлено не на ограничение их работы, а на то, чтобы "администрировать количество людей, и соответственно, не создавать очередей на входе, либо не допускать массового скопления". "Но это не говорит о том, что мы ограничиваем количество посещений, мы не ограничиваем работоспособность таких заведений, мы просто упорядочиваем таким образом, чтобы избежать возможных эксцессов при их функционировании", - отметил Ефимов. Ранее мэр Москвы Сергей Собянин подписал указ о том, что ночные клубы и бары с 19 октября  введут систему электронной регистрации  номеров телефонов на сайте мэрии. Сделано это для того, чтобы в случае, если у одного из посетителей выявится коронавирус, те, кто присутствовал с ним в одном заведении, были оповещены с помощью смс об этом и могли пройти тестирование. За отказ использовать эту систему заведения могут быть оштрафованы на сумму до 500 тыс. рублей,  никаких санкций  в отношении посетителей не предусмотрено.]]></text>
</doc>
