<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733794</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733794</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 03:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство РФ продлит на 2021 год "ковидные" выплаты медикам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Минтруд</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Правительство России в 2021 году продолжит финансировать федеральные доплаты медицинским сотрудникам, работающим с больными COVID-19, но изменит механизм начисления выплат,  сообщает  в пятницу газета "Коммерсантъ". Согласно публикации, по поручению вице-премьера Татьяны Голиковой, возглавляющей правительственный оперативный штаб по борьбе с коронавирусом, администрирование выплатами переведут на федеральный уровень. Источник издания в Белом доме подтвердил, что одновременно с продлением срока начисления выплат правительство изменит механизм их администрирования. Так, если раньше средства поступали из федерального бюджета в бюджет Федерального фонда обязательного медицинского страхования (ФФОМС), а оттуда в регионы, то теперь, по словам источника, выплаты врачам будет напрямую осуществлять один из внебюджетных фондов - Пенсионный фонд, ФФОМС или Фонд социального страхования (ФСС) - под совместным руководством Минздрава и Минтруда. "Это позволит в будущем избежать проблем с определением размера доплат из-за рассогласованных действий центра и регионов", - пояснил собеседник газеты. Издание напоминает, что с начала эпидемии в России (т.е. с апреля 2020 года) на стимулирующие выплаты могут рассчитывать врачи, средний и младший медицинский персонал, водители скорой помощи и ряд других сотрудников системы здравоохранения, занятых лечением больных с коронавирусом или контактирующих с пациентами из групп риска. При этом уже по итогам первых выплат медицинские профсоюзы раскритиковали как механизм их начисления, который приводил к занижению сумм, так и составленный перечень получателей, в который не попал ряд категорий сотрудников медицинских организаций, пишет "Коммерсантъ".]]></text>
</doc>
