<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731733</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731733</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 05:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Монтаж топливных емкостей начался на стартовом комплексе КРК "Ангара" в Приамурье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">космодром Восточный</tag>
    <tag type="str">ракета Ангара</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Монтаж емкостей для нафтила начался на стартовом комплексе для ракет-носителей "Ангара" на космодроме Восточный, сообщает центр эксплуатации наземной космической инфраструктуры (ЦЭНКИ). "Крупногабаритные емкости для хранения нафтила транспортированы с площадки хранения промышленной строительно-эксплуатационной базы на строительную площадку, где специалисты подрядной организации приступили к их монтажу. Резервуары входят в состав системы заправки нафтилом. Технологическое оборудование весит 24 тонны, объем составляет 180 кубометров", - говорится в сообщении. В декабре прошлого года на стартовом комплексе для "Ангары" были смонтированы девять емкостей для хранения кислорода и азота длиной 36 метров, объемом 250 кубометров и весом 92 тонны каждая. Наземно-технологическое оборудование для строительства стартового комплекса космического ракетного комплекса (КРК) "Ангара" поступает на "Восточный" с сентября 2018 года. В настоящее время на дальневосточном космодроме находятся составные части 18 систем. Космический ракетный комплекс "Ангара" предназначен для запусков экологически чистых ракет-носителей различных классов. В семейство входят легкие носители "Ангара-1.2", средние - "Ангара-А3", тяжелые - "Ангара-А5" (модификация "А5М" - модернизированная), и повышенной грузоподъемности с кислородно-водородным разгонным блоком "Ангара-А5В".]]></text>
</doc>
