<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735994</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735994</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 08:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: суббота, 7 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Обращение Байдена к американцам, авария с участием вице-премьера РФ, этапирование Ефремова в белгородскую колонию</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Вице-премьер РФ Алексей   Представитель Оверчука не стал комментировать его состояние. По данным источника "Интерфакса",  аварию спровоцировал водитель "Таврии",  который выехал на полосу встречного движения и врезался в автомобиль BMW, в котором ехал вице-премьер. - Джо Байден выступил с обращением к американцам.  Он выразил  уверенность в своей победе на выборах , но не стал объявлять себя победителем, а также заверил, что не позволит  остановить подсчет голосов . Ранее, когда стало известно о готовящемся обращении, Дональд Трамп заявил, что объявление Байдена о победе было бы неправомерным, поскольку  "судебные разбирательства только начинаются" . - Верховный суд США   С таким требованием в суд обратились  представители Республиканской партии . Согласно постановлению судьи, если эти бюллетени будут подсчитаны, их следует рассматривать отдельно. Байден  опередил  Трампа в Пенсильвании, когда было подсчитано 98% голосов. - Михаил Ефремов этапирован   В этом регионе есть пять исправительных колоний, из которых только одна предназначена для впервые осужденных мужчин - ИК-4 в Алексеевке. Именно там отбывали наказание футболисты Мамаев и Кокорин. - Личным автомобилям в Москве с 7 ноября   Если раньше проезд по выделенкам на личных машинах был разрешен по субботам и воскресеньям, то теперь запрет будет действовать и в выходные. В столичном дептрансе призвали водителей быть внимательными и напомнили, что штраф за выезд на выделенные полосы составляет 3 тысячи рублей.]]></text>
</doc>
