<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731156</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731156</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 18:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Единственный роддом Пятигорска решили отдать под COVID-госпиталь</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ставропольский край</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Пятигорск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Медики единственного в Пятигорске (Ставропольский край) роддома, отданного под COVID-госпиталь, в видеообращении пожаловались на то, что их заставляют работать на неподготовленных рабочих местах. "До сотрудников роддома не была доведена информация о его переводе в COVID-госпиталь. Они вынуждены работать без допсоглашения к трудовому договору. Вынуждают работать на неподготовленных рабочих местах, а если они не согласны, то значит - увольняйтесь", - зачитала обращение коллектива председатель профсоюзного комитета медучреждения. Как следует из обращения, на данный момент второй корпус роддома ведет прием больных с COVID: женщин и мужчин. Согласно приказу краевого Минздрава, теперь основной корпус тоже принимает пациентов с коронавирусом. Медики отмечают, что основной корпус полностью не подготовлен к приему больных с COVID-19. Авторы обращения напоминают, что Пятигорск - столица СКФО, самый большой город на Кавминводах. В результате женщины города и близлежащих районов остаются без полноценной гинекологической помощи. Сообщается, что больных с коронавирусом стали завозить, когда женщины еще лежали в палатах с детьми, рожениц выписали раньше положенного срока. Медики просят правительство страны, руководство округа разобраться в ситуации и оставить работать основой корпус как роддом, а коллектив по профилю "акушерство и гинекология". Они не отказываются работать в "красной зоне" во втором корпусе роддома. Ранее Минздрав Ставрополья сообщал о полном переводе роддома в Пятигорске в режим работы госпиталя для больных COVID-19. При этом в роддоме по-прежнему будет оказываться помощь беременным, новорожденным с коронавирусом. Беременных и рожениц из группы низкого и среднего риска из Пятигорска теперь будут направлять в роддома Кисловодска и Минеральных Вод, высокого - в перинатальные центры Ставрополя.]]></text>
</doc>
