<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741395</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741395</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 15:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Подмосковье закрыли мусорный полигон "Ядрово"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">Волоколамск</tag>
    <tag type="str">Ядрово</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Полигон твердых коммунальных отдыхов (ТКО) "Ядрово" в Московской области досрочно закрылся, сообщает во вторник пресс-служба Росприроднадзора. "Мы закрыли "Ядрово", но нам предстоит долгая работа по рекультивации данного объекта. Мы будем следить за этим", - сказала в ходе церемонии закрытия полигона глава Росприроднадзора Светлана Радионова, слова которой приводит пресс-служба. Радионова не исключила, что полигон ТКО "Ядрово" может войти в федеральный проект "Чистая страна", отметив, что такое решение принимает Минприроды РФ. "Сегодня произошло значимое событие, но оно не последнее. До конца года мы закроем еще три подобных полигона с последующей рекультивацией", - добавила глава Росприроднадзора. В церемонии закрытия полигона участвовали губернатор Подмосковья Андрей Воробьев, заместитель председателя правительства области Евгений Хромушин и глава городского округа Волоколамск Михаил Сылка. В августе Росприроднадзор начал проверку ООО "Ядрово", в результате которой было выявлено 51 нарушение законодательства в области охраны окружающей среды и обращения с отходами. Губернатор Подмосковья Воробьев 2 августа заявил, что полигон "Ядрово" планируют закрыть 15 декабря. Он добавил, что "все свалки в Подмосковье мы закрываем практически  1 января ". Всего в Подмосковье функционировало 39 мусорных полигонов, с 2013 года закрыто 28. Оставшиеся планируют ликвидировать до конца 2020 года, в том числе, полигон "Лесная" в Серпухове. На полигонах "Тимохово" и "Алексинский карьер" заработают комплексы по переработке отходов.]]></text>
</doc>
