<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731437</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731437</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 13:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник узнал о смерти еще одного ребенка от суррогатной матери в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Ленобласть</tag>
    <tag type="str">Олег Эргашев</tag>
    <tag type="str">Анна Митянина</tag>
    <tag type="str">ЗАГС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - В Приморском районе Петербурга в квартире найден мертвым пятимесячный ребенок, с ним была няня, рассказал информированный источник "Интерфакса". По предварительным данным, младенец был рожден по программе суррогатного материнства. Вызов в экстренные службы с проспекта Авиаконструкторов поступил в среду в 11:16 по Москве. Родителей ребенка начали искать. Официальной информацией о случившемся "Интерфакс" не располагает. 9 октября в городе Коммунар в Ленобласти  умер еще один  пятимесячный младенец, рожденный суррогатной матерью для граждан Китая. По факту было возбуждено уголовное дело. Как рассказывали в аппарате детского омбудсмена Петербурга Анны Митяниной, родители этого ребенка заключили договор с компанией "Наследие", которая принадлежит агенту из Китая. Пары из Китая стали жаловаться на невозможность забрать детей у суррогатных матерей из Петербурга из-за того, что границы остаются закрыты в условиях пандемии. По данным вице-губернатора Олега Эргашева на 16 сентября, с начала года в органах ЗАГС Санкт-Петербурга было зарегистрировано 128 записей о рождении суррогатных детей, родителями которых являются граждане КНР. Несколько десятков детей пока поместили в Дом ребенка №3 Фрунзенского района. Некоторых других младенцев выписали из роддомов по доверенностям, выданным биологическими родителями на имя третьих лиц. Учет таких детей в Петербурге, контроль за их лечением и условиями их содержания не реализуется.]]></text>
</doc>
