<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731054</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731054</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 09:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правозащитники насчитали почти 600 задержанных на акциях в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Почти 600 человек были задержаны на несанкционированных акциях протеста в Белоруссии в воскресенье, 11 октября,  сообщает  незарегистрированный в республике правозащитный центр "Весна". Список размещен на сайте центра, на данный момент в нем более 590 фамилий. Согласно данным правозащитников, подавляющее большинство задержанных зафиксировано в Минске. Кроме того, известно о задержаниях в Бресте, Витебске, Могилеве, Гродно, Молодечно, Жлобине, Кобрине, Бобруйске. Значительную группу среди задержанных составляли представители СМИ: по информации "Весны", это около 40 журналистов и фотографов. Часть из них отпустили из милиции после проверки документов, еще больше десяти человек вышли из РУВД ночью. Локальные столкновения протестующих с силовиками продолжились в разных точках Минска в воскресенье до позднего вечера. Протестующие перекрывали дороги, пытались строить баррикады. В некоторых районах города были слышны звуки, похожие на выстрелы, и взрывы светошумовых гранат. Накануне правозащитники сообщали  о задержании более 400 человек . В Белоруссии уже более двух месяцев продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
