<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738711</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738711</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 22:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Водители в РФ с декабря начнут получать права нового образца</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Новые образцы водительских удостоверений с внесенными наименованиями на французском и английском языках начнут выдавать в России с 3 декабря, сообщил заместитель начальника управления - начальник отдела организации регистрационно-экзаменационной деятельности Главного управления по обеспечению безопасности дорожного движения (ГУОБДД РФ) Сергей Фомочкин. "3 декабря текущего года вступает в силу ряд изменений в нормативно-правовых актах, определяющих требования к документам, необходимым для допуска водителей транспортных средств в дорожном движении. Наиболее обсуждаемыми изменениями является дополнение наименования водительского удостоверения на французском и английском языках", - сказал Фомочкин в эфире телеканала "Россия-24" (ВГТРК). По его словам, конвенция о дорожном движении, участником которой является Россия, не требует обязательного наличия записей на этих языках. "Но, по многочисленным обращениям наших граждан, которые активно используют водительские удостоверения российские за рубежом, и в целях снятия возможного недопонимания с моими коллегами за рубежом мы приняли решение ввести эти записи, чтобы этот документ однозначно трактовался и дорожными полицейскими, как водительское удостоверение", - пояснил Фомочкин. Представитель ведомства добавил, что утверждение нового образца удостоверения не влечет необходимости менять уже имеющееся у автомобилистов удостоверение. "Все полученные ранее и оформленные документы будут действовать до окончания своего срока действия", - сообщил представитель ведомства.]]></text>
</doc>
