<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729308</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729308</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 12:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Интер РАО" планирует направить на выплату дивидендов не менее 25% чистой прибыли</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Интер РАО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - ПАО "Интер РАО" в новой стратегии до 2030 года исходит из выплаты дивидендов в размере не менее 25% чистой прибыли, говорится в презентации компании. Текущий документ предусматривает дивиденды в размере 25% чистой прибыли по международным стандартам финансовой отчетности (МСФО). В презентации также говорится, что компания ожидает увеличения показателя EBITDA группы к 2030 году в 2,3 раза к уровню 2019 года, до более 320 млрд руб. Согласно материалам, в 2025 году этот показатель ожидается на уровне более 210 млрд руб. В 2019 году он составил 142 млрд руб. В документе также сообщается, что "Интер РАО" в качестве ключевых стратегических инициатив до 2030 года рассматривает приобретение пакетов акций генерирующих компаний, а также электростанций. Компания также рассчитывает сохранить ключевой состав акционеров. В качестве возможных вариантов использования казначейского пакета акций перечислены формирование партнерства со стратегическим инвестором, использование в качестве валюты платежа в сделках M&A, долгосрочной мотивации менеджмента. "Интер РАО" - диверсифицированный энергохолдинг, в состав которого входят электростанции в России и за рубежом общей мощностью 32,9 ГВт. Основной акционер компании - АО "Роснефтегаз" (27,63%), ПАО "ФСК ЕЭС" владеет 8,57% акций. На долю АО "Интер РАО Капитал" приходится 29,56%, еще 34,24% находятся в свободном обращении. "Интер РАО" является оператором экспорта и импорта электроэнергии в РФ.]]></text>
</doc>
