<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736772</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736772</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 12:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Онлайн-ритейлер "Утконос" впервые вышел за пределы Московского региона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Утконос</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Дэнни Перекальски</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Интернет-магазин "Утконос", который специализируется на торговле продуктами питания, начал региональную экспансию на 20-м году существования. В ноябре ритейлер запустил продажи в Петербурге, объявил гендиректор компании Дэнни Перекальски. "Мы смотрим как приоритет на Новосибирск, Екатеринбург, Казань. В I квартале, максимум во II квартале будет окончательное решение - куда и когда", - добавил он. В Петербурге в октябре "Утконос" открыл склад площадью 9486 кв.м в терминале "Кубинская". Склад позволяет обслуживать до 10 000 заказов в сутки. В ассортименте магазина в Петербурге 15 800 наименований товаров (SKU), к концу года он расширится до 30 000, а в 2021 году превысит 40 000. В Москве ассортимент "Утконоса" составляет 44,5 тыс. SKU. В ближайшие два-три года расширять складские площади в Петербурге ритейлер не планирует. Сейчас продукты доставляются в границах КАД. В дальнейшем "Утконос" планирует расширить географию доставки. В Петербурге уже представлены все основные российские компании сектора e-grocery, но конкурентным преимуществом "Утконоса" станут качество продуктов, свежесть и уровень сервиса, надеется Перекальски. "Утконос" (принадлежит "Севергрупп" Алексея Мордашова) - один из старейших онлайн-ритейлеров на российском продовольственном рынке. Компания была основана в 2000 году и до недавнего времени работала только в пределах столичного региона. До 2019 года "Утконос" лидировала по выручки в сегменте e-grocery, однако по итогам первого полугодия 2020 года, по данным InfoLine, ее обогнала X5 Retail Group. По итогам девяти месяцев продажи "Утконоса" выросли на 66%, до 11,6 млрд рублей, по итогам года рост составит не менее 65%, сообщил Перекальски. В следующем году "Утконос" планирует расширить ассортимент до более 100 тыс. наименований, в том числе за счет непродовольственных категорий (детских товаров, товаров для спорта, книг, бытовой техники и электроники и других).]]></text>
</doc>
