<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730655</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730655</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 20:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Компаниям Москвы пригрозили закрытием за непредоставление данных по "удаленке"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Данчиков</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Главконтроль</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Все предприятия, организации, юридические лица Москвы с 12 октября должны будут направлять информацию о сотрудниках, находящихся на удаленном режиме, за повторное нарушение организации грозит приостановка деятельности, сообщил начальник Главного контрольного управления столицы Евгений Данчиков в четверг. "За что предусмотрена административная ответственность. В первую очередь, если эти сведения не будут предоставлены или работодатель откажется от их предоставления", - сказал Данчиков в интервью каналу "Россия-24" (ВГТРК). "Второе - если сведения будут работодателем представлены, но они будут носить противоречивый характер, и из них не будет следовать, что  30-процентный лимит  обеспечен", - подчеркнул он. По словам Данчикова, административное наказание последует также, если в ходе проводимых контрольных мероприятий на предприятиях и в организациях будет выявлен факт предоставления недостоверных сведений. Начальник Главконтроля напомнил, что за эти нарушения предусмотрена административная ответственность в соответствии с КоАП РФ в  размере 300 тыс. рублей . "Если повторное нарушение, то это приостановка деятельности", - уточнил Данчиков. Он напомнил, что данные работодатели должны предоставлять посредством портала mos.ru. "Это достаточно удобная и быстрая форма обмена информацией", - добавил Данчиков.]]></text>
</doc>
