<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729809</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729809</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 13:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ еще не рассматривали вопрос об общем переводе вузов на "удаленку"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобрнауки</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - В Министерстве науки и высшего образования России пока не рассматривают вопрос об общем переводе вузов на дистанционный формат обучения, сообщили журналистам в субботу в пресс-службе ведомства. "Университеты действуют в соответствии с ранее изданными рекомендациями Роспотребнадзора, в которых было рекомендовано студентов очно-заочной и заочной формы обучения переводить на дистанционный формат, также не допускать к очному проведению учебных занятий педагогических работников старше 65 лет и педагогических работников, имеющих хронические заболевания", - уточнили в пресс-службе. В ведомстве отметили, что Минобрнауки ведет постоянный мониторинг санитарно-эпидемиологической обстановки в университетах в связи с распространением инфекции COVID-19. Подчеркивается, что решение о переводе обучающихся на дистанционный формат обучения зависит от эпидемиологической ситуации в каждом отдельном регионе и в стране в целом. Вместе с тем, ряд московских вузов принял решение с 5 октября о частичном переводе процесса обучения на "удаленку". В частности, решение об этом принято Московским архитектурным институтом, соответствующий приказ размещен на сайте вуза. По данным СМИ, такое же решение принято в Российском экономическом университете имени Плеханова. В Высшей школе экономики действует частичный режим дистанционного обучения, следует из сообщения на сайте вуза. В МГУ пока не ответили на вопросы "Интерфакса" о планах по переводу процесса обучения на дистанционный формат. В сентябре в Минобрнауки  сообщали , что российские вузы пока продолжат работать в штатном режиме. В субботу оперштаб сообщил, что суточный COVID-прирост в России составил   9 859 . Общее число случаев заражения в стране достигло 1 204 502.]]></text>
</doc>
