<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732235</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732235</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 08:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мэр киргизской столицы объявит об уходе в отставку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Азиз Суракматов </tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Мэр Бишкека Азиз Суракматов подал в отставку, сообщила во вторник "Интерфаксу" его советник  Гуля Алмамбетова. "Суракматов подал в отставку, он намерен объявить об этом официально сегодня во время пресс-конференции", - сказала Алмамбетова. Ранее во вторник Суракматов подписал распоряжение о  назначении первым вице-мэром  Бишкека Наримана Тюлеева, который четыре года провел в заключении, осужденный по обвинению в коррупции. Тюлеев был признан виновным в коррупции и нанесении ущерба государству в размере более 30 млн сомов ($370 тыс.). В 2013 году суд приговорил его к 11 годам лишения свободы с конфискацией имущества. Экс-мэр провел четыре года в СИЗО и колонии и был освобожден в мае 2016 года по амнистии после того, как его семья полностью возместила ущерб. 6 октября мэр Бишкека Суракматов написал  заявление об уходе  по собственному желанию после того, как здание городской администрации захватили манифестанты.  "Народным мэром"  тогда был объявлен Жоошбек Коеналиев. 7 октября в столице Киргизии вновь сменился мэр, временно исполнял обязанности градоначальника первый вице-мэр Алмаз Бакетаев. Однако уже 8 октября, через два дня после отставки, Суракматов вернулся на свой пост - прислушавшись к призыву горожан, как сказала тогда Алмамбетова. По ее словам, возле мэрии Бишкека собралось более 500 граждан, которые призвали Суракматова вернуться к своим обязанностям.]]></text>
</doc>
