<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734162</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734162</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 09:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трубоукладчик "Академик Черский" отошел от Калининграда и взял курс на запад</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Академик Черский</tag>
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Мукран</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Елена Бурмистрова</tag>
    <tag type="str">Дания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Судно-трубоукладчик "Академик Черский" после трехнедельного пребывания поблизости от Калининграда отошло от места стоянки и движется на запад, свидетельствуют данные системы позиционирования морских судов. Пунктом назначения экипаж указывает германский порт Мукран, где судно находилось с мая  по октябрь . В Мукране находится логистический терминал проекта строительства "Северного потока 2". Сейчас судно полным ходом идет мимо берегов Польши, мимо Гданьска. Аналогичным курсом сейчас движутся и вспомогательные суда "Умка" и "Финвал". В районе Калининграда "Академик Черский" и отряд специальных судов  проводили тренировки  на шельфе Балтийского моря для дальнейшего ведения подводных работ на трубопроводе "Северный поток 2", сообщал "Интерфаксу" источник в морской отрасли Калининградской области. Экипажи судов проводили так называемое слаживание и тренировки по совместному маневрированию, ведению работ по укладке подводного трубопровода. Строительство магистрали силами европейских подрядчиков было остановлено из-за санкций США и, как заявили в "Газпроме", "проект "Северный поток 2", который построен уже почти на 94%, будет завершен российской стороной". В интервью журналу "Газпром" на прошлой неделе зампред правления ПАО "Газпром", гендиректор ООО "Газпром экспорт" Елена Бурмистрова сообщала: "Сроки окончания строительства газопровода зависят от множества факторов, включая технические характеристики судов (в том числе вспомогательных) и оборудования, а также погодных условий в период проведения работ на морском участке. Прилагается максимум усилий для скорейшего завершения этого коммерческого проекта, несмотря на высокую политизированность полемики вокруг него". "Для строительства газопровода получены все необходимые разрешения. А совсем недавно Датское энергетическое агентство выдало и разрешение  на эксплуатацию участка  газопровода, проходящего на шельфе страны", - добавила Бурмистрова.]]></text>
</doc>
