<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741796</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741796</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 16:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Тoyota заявил о "чрезмерном хайпе" вокруг электромобилей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Tesla</tag>
    <tag type="str">Toyota</tag>
    <tag type="str">Япония</tag>
    <tag type="str">Акио Тойода</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Президент корпорации Toyota Motor Акио Тойода назвал чрезмерным "хайп" вокруг электромобилей. Он сказал это на итоговой годовой пресс-конференции Японской ассоциации автопроизводителей, которую он возглавляет. Тойода обратил внимание, что сторонники электромобилей не учитывают выбросы, которые образуются в результате генерации электроэнергии, а также расходы, связанные с переходом страны на электромобили. По словам Тойоды, Япония осталась бы без электричества летом, если бы все автомобили в стране были электрическими. Инфраструктура, необходимая Японии для полного перехода на электромобили, будет стоить стране от 14 трлн до 37 трлн иен ($135-358 млрд), заявил он. "Когда политики выходят и говорят, что нужно избавиться от всех автомобилей с бензиновыми двигателям, понимают ли они, о чем идет речь?", - отметил он. Слишком поспешный запрет бензиновых автомобилей, по его словам, "приведет к краху текущей модели бизнеса автопроизводителей" и потере миллионов рабочих мест. В такой стране как Япония, где основная часть электроэнергии получается за счет сжигания угля и газа, переход на электромобили не поможет окружающей среде, считает Тойода. "Чем больше электромобилей мы производим, тем хуже становится ситуация с выбросами углекислого газа", - отметил он. Кроме того, он опасается, что автомобили могут стать недоступными для среднестатистического жителя страны. Сторонники более активного использования электромобилей в Японии говорят о том, что машины можно будет заряжать ночью, когда спрос на электричество является низким. Этот рынок может расти постепенно, вместе с развитием "зеленых" технологий, считают они. В начале декабря японские СМИ сообщали, что правительство Японии планирует в скором времени объявить о намерении ввести запрет на продажу новых автомобилей с бензиновыми двигателями с 2035 года при сохранении возможности покупки гибридных машин. Однако пока официального объявления так и не было. В министерстве экономики, торговли и промышленности Японии заявляют, что решения относительно будущего автомобилей с дизельными двигателями пока не принято, пишет The Wall Street Journal. Toyota является лидером рынка гибридных автомобилей и не продает электромобили для массового рынка в США или Японии. Компания при этом выпускает модель автомобиля на водородных топливных элементах. Ранее в этом году американский производитель электромобилей Tesla обошел Toyota по капитализации, став самым дорогим автопроизводителем в мире.]]></text>
</doc>
