<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730743</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730743</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 13:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минтранс ждет падения автоперевозок пассажиров на 21% по итогам года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Евгений Дитрих</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Росморречфлот</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - В 2020 пассажирские перевозки автомобильным транспортом упадут в годовом выражении на 21%, грузовые перевозки - на 4,8%, заявил министр транспорта Евгений Дитрих. По оценке Минтранса, объем перевозок пассажиров автотранспортом сократится до 8,208 млн человек (-21% к 2019 году), грузов - до 5,46 млн тонн (-4,8%). В январе-августе пассажирские перевозки сократились на 30,6% до 4,72 млн человек, грузов - на 5,6%, до 3,406 млн тонн. "Фактически прекратились перевозки пассажиров автобусами в международном сообщении. Реализация системных мер поддержки отрасли, в первую очередь - для субъектов малого и среднего предпринимательства, способствовала восстановлению объемов перевозок. К концу года показатели пассажиропотока достигнут 80% от уровня прошлого года", - сказал министр. Также он сообщил, что ожидается спад грузооборота российских морских портов в 2020 году на 3%, до 815 млн тонн. По данным Росморечфлота в первые восемь месяцев года грузооборот морских портов сократился на 2,4% по сравнению с тем же периодом 2019 года, до 544,21 млн тонн. Основным фактором, повлиявшим на отрицательную динамику, стало падение перевалки наливных грузов, отметило ведомство. В январе-июле 2020 года грузооборот морских портов России снизился впервые за много лет, перевалка грузов за 7 месяцев сократилась на 2,1%. Ранее грузооборот морских портов был единственным макроэкономическим показателем, который не уходил в минус более двух десятилетий подряд.]]></text>
</doc>
