<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709702</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709702</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 16:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Американский самолет доставил в Москву аппараты ИВЛ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Самолет ВВС США с медицинским оборудованием для лечения коронавируса прибыл в Москву, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Самолет прибыл с базы в Германии и приземлился во "Внуково" около 16:55 по московскому времени", - сказал источник. Борт, в частности, доставил в Москву аппараты искусственной вентиляции легких (ИВЛ) для лечения больных коронавирусом. В посольстве США в Москве "Интерфаксу" сообщили, что 50 американских аппаратов искусственной вентиляции легких переданы РФ. "Это первая часть гуманитарной помощи, которая обеспечит в общей сложности поставку 200 американских аппаратов ИВЛ, стала возможной благодаря щедрости американского народа и инновациям в частном секторе", - сказали в дипмиссии. Там подчеркнули, что 200 аппаратов ИВЛ и комплектующие детали будут переданы России на безвозмездной основе, их общая стоимость составит около $5,6 млн. Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова ранее в четверг заявила, что Россия и США полностью оплатили собственные поставки медицинских изделий и оборудования. По ее словам, как российская поставка медицинского оборудования в США в апреле, так и прибывающая из Соединенных Штатов помощь "осуществляется на безвозмездной основе". Она отметила, что в четверг из США прибудут 50 ИВЛ, на следующей неделе ожидается еще одна партия аппаратов, они поступят в распоряжение Центра им.Пирогова. "Специалисты будут принимать решение о дальнейшем  распределении  американского оборудования по российским медицинским учреждениям с учётом санитарно-эпидемиологической обстановки и в зависимости от того, где в них есть реальная потребность", - сказала Захарова. Ранее сообщалось, что всего США планируют передать РФ  200 аппаратов ИВЛ .]]></text>
</doc>
