<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731795</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/731795</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 15:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Disney будет предупреждать зрителей о расизме в мультфильмах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Disney</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Компания Disney при показе анимационных фильмов студии "Питер Пэн", "Дамбо" и "Коты Аристократы" на платформе Disney+ будет предупреждать зрителей о содержании в них "вредных стереотипов" и "негативных изображений народов или культур", сообщили в компании. Перед просмотром мультфильмов зрителям будут показывать предупреждение: "Эта программа содержит негативное изображение и/или плохое обращение с людьми или культурами. Эти стереотипы были ошибочными как раньше, так и сейчас. Вместо того, чтобы удалять этот контент, мы хотим признать его вредное воздействие, извлечь из этого уроки и начать дискуссию, направленную на создание более инклюзивного будущего. Disney стремится создавать истории с вдохновляющим содержанием, которые отражают богатое разнообразие человеческого опыта по всему миру". Так, мультфильм "Дамбо" 1941 года получил предупреждение за песню "разнорабочих". В мультфильме вороны в музыкальном номере отдают дань уважения "расистским шоу менестрелей, где белые исполнители с почерневшими лицами и в рваной одежде имитируют и высмеивают порабощенных африканцев на южных плантациях". В ноябре 2019 года "Дамбо" уже сопровождался более кратким предупреждением о расизме: "Эта программа представлена в том виде, в котором она была изначально создана. Она может содержать устаревшие культурные изображения". Мультфильм "Питер Пен", по мнению Disney, изображает коренные народы в стереотипной манере, которая не отражает ни разнообразие коренных народов, ни их подлинные культурные традиции. "Он показывает, что они говорят на непонятном языке, и неоднократно называет их "краснокожими" - оскорбительным термином. Питер и потерянные мальчики танцуют, носят головные уборы и другие преувеличенные образы, что является формой насмешки и присвоения культуры и образов коренных народов", - отметили в компании. В мультфильме "Коты аристократы" - расистская карикатура на народы Восточной Азии с преувеличенными стереотипными чертами, такими как раскосые глаза. Кот в мультфильме поет на английском языке с плохим акцентом, озвученный белым актером, и играет на пианино палочками для еды. Это изображение усиливает стереотип "вечного иностранца", в то время как в фильме также есть тексты, высмеивающие китайский язык и культуру, такие как "Шанхай, Гонконг, Эгг Фу Ён. Печенье с предсказанием всегда неверно". Как  отмечает  издание Variety, с момента создания Disney+ компания также решила не включать свой музыкальный фильм 1946 года "Песня Юга" в список контента. Фильм не был доступен ни в каком формате уже более трех десятилетий, по-видимому, из-за расистского изображения чернокожих американцев.]]></text>
</doc>
