<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738819</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738819</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 16:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутаты Думы отклонили законопроект о выходном дне 31 декабря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">ЛДПР</tag>
    <tag type="str">Ярослав Нилов</tag>
    <tag type="str">Валентина Кабанова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Госдума на заседании в четверг отклонила законопроект о ежегодном переносе одного из выходных дней на 31 декабря. Законопроектом (847271-7) предлагалось обязать правительство переносить один из выходных дней на 31 декабря в случае, если предпраздничный день не выпадает на выходные. За отклонение законопроекта проголосовал 101 депутат, один парламентарий проголосовал против, двое воздержались. По словам одного из соавторов законопроекта, главы комитета по труду и социальной политике Ярослава Нилова (ЛДПР), инициатива позволила бы повысить производительность и дисциплину труда, так рабочий день должен быть перенесен с предпраздничного дня. "Все прекрасно понимают, что полноценной работы 31 декабря нет. У людей предпраздничное настроение, многие берут отпуск за свой счет, многие просто берут отгул, договариваются с работодателями", - сказал Нилов на заседании. Он добавил, что в 2019 году большинство регионов РФ уже назначало 31 декабря выходным праздничным днем. В свою очередь зампред комитета по труду и социальной политике Валентина Кабанова (ЕР) отметила, что законодательством уже предусмотрено право правительства на перенос нерабочего дня. Кабмин в своем заключении также счел предлагаемую норму излишней. Законопроект был внесен группой депутатов от ЛДПР во главе с Ниловым и зампредом Госдумы Игорем Лебедевым.]]></text>
</doc>
