<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708348</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/708348</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 21:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Московские музеи не будут повышать цены на билеты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Исторический музей</tag>
    <tag type="str">ГМИИ имени Пушкина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Пушкинский, Исторический музеи и Третьяковская галерея не планируют поднимать цены на билеты после открытия, льготы также сохранятся. "Мы пока не планируем менять ценовую политику и льготы, оставим все как есть до конца года", - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе Пушкинского музея. В Государственном историческом музее также сообщили, что стоимость билетов останется прежней. "Мы не планируем повышать цены на билеты, кроме того, у нас сейчас действует акция "Культурный антистресс", когда все желающие могут купить билет в музей и музейный комплекс по цене ниже обычной, и действовать такой билет будет до следующего года... Мы прекрасно понимает, что люди окажутся в достаточно сложной финансовой ситуации, и несмотря на то, что музей несет убытки и потери, мы не планируем повышать стоимость входных билетов", - пояснила "Интерфаксу" начальник управления общественных связей, рекламы и маркетинга музея Мария Лемигова. В пресс-службе Государственной Третьяковской галереи также заявили, что цены на билеты не вырастут. Ранее на пресс-конференции директор Московского музея современного искусства (ММОМА) Василий Церетели объявил, что билеты после снятия ограничительных мер, введенных из-за коронавируса, будут стоить, как и прежде. Более того, в музее останутся бесплатные дни. При этом директор музея современного искусства "Гараж" Антон Белов на пресс-конференции в апреле говорил о том, что музей планирует снизить цены на билеты.]]></text>
</doc>
