<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718676</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/718676</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-23 15:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-тренер "Шахтера" и "Зенита" Луческу возглавил киевское "Динамо"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 июля. INTERFAX.RU - Румын Мирча Луческу занял пост главного тренера футбольного клуба "Динамо" (Киев), сообщил в четверг официальный сайт клуба. "Контракт заключен на два года с опцией пролонгации еще на год", - говорится в сообщении. Украина стала для Луческу богатой на титулы страны. Под его руководством донецкий "Шахтер" восемь раз выиграл чемпионат Украины, семь - Суперкубок Украины, шесть - Кубок Украины. Кроме того, сезон-2008/09 ознаменовался для "Шахтера" выигрышем Кубка УЕФА. В "Шахтере" он работал с мая 2004 по май 2016 года. "Я соскучился по Украине. Хотел вернуться в эту страну, где у меня были успешные результаты. Здесь у меня были очень хорошие отношения с болельщиками", - поделился Луческу эмоциями, вызванными предыдущим опытом работы на Украине. "Я благодарен судьбе за то, что я пришел в клуб с великими традициями, талантливыми футболистами. И я уверен, что вместе мы будем плодотворно работать. Я верю в то, что моей работой здесь будут довольны, равно как и теми результатами, которых я добьюсь во главе "Динамо". Я благодарен за оказанное мне доверие президенту клуба, а также болельщикам, которые доверяют мне команду с такими великими традициями", - сказал 74-летний специалист. Луческу также работал в ряде европейских клубах, включая петербургский "Зенит" в сезоне-2016/17. До прихода в киевское "Динамо" он возглавлял сборную Турции. Пост наставника "Динамо" освободился после увольнения 20 июля Алексея Михайличенко и его тренерского штаба.]]></text>
</doc>
