<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730355</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730355</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 11:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК Белоруссии попросили отпустить Колесникову под поручительство вице-президента бундестага</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Колесникова</tag>
    <tag type="str">Следственный комитет</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">бундестаг</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Защита оппозиционерки Марии Колесниковой направила в Следственный комитет Белоруссии ходатайство об ее освобождении из-под стражи под личное поручительство, сообщил телеграм-канал бывшего банкира Виктора Бабарико. Колесникова была координатором его штаба перед президентскими выборами. Поручительства за Колесникову написали в том числе, вице-президент бундестага Клаудия Рот, депутат бундестага Мануель Сарацин, директор театра Theater Rampe в Штутгарте Мартина Громанн. Колесникова была задержана в Минске 7 сентября, затем еще раз задержана  на границе  с Украиной и  арестована  по в обвинению в призывах к нанесению ущерба внешней безопасности и территориальной неприкосновенности Белоруссии. В августе она вошла в президиум Координационного совета оппозиции - органа, сформированного для мирного транзита власти. Конституционный суд Белоруссии признал совет незаконным, а СК возбудил уголовное дело по факту его создания. Кроме Колесниковой, по этому делу арестованы члены Координационного совета  Илья Салей  и  Максим Знак . Колесникова через штаб Бабарико 6 октября выпустила заявление от имени народа. Она сказала, что протестующие не будут обсуждать с властью проекты изменения Конституции, и отметила, что власть уже показала свое отношение к любой Конституции. Штаб также опубликовал видеообращение, которое Колесникова записала до своего задержания. Она подтвердила, что будет зарегистрирована инициативная группа по подготовке референдума о возврате Конституции 1994 года. По ее словам, "это необходимо для разделения ветвей власти, ограничения сроков и полномочий президента и назначения выборов в новый парламент". Она также подтвердила намерение регистрировать партию.]]></text>
</doc>
