<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733810</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733810</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 08:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Психиатрическую экспертизу главы "Общины Виссариона" проведут в институте Сербского</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Тороп</tag>
    <tag type="str">Община Виссариона</tag>
    <tag type="str">Церковь последнего завета</tag>
    <tag type="str">Институт имени Сербского</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Адвокаты обвиняемых по делу "Церкви последнего завета" сообщают, что главу общины Сергея Торопа (Виссариона) перевели в институт имени Сербского. "По нашей информации, Тороп переведен в институт имени Сербского и сейчас находится там. Будем пробовать посетить его там. Остальные задержанные пока в Бутырском следственном изоляторе", - говорится в телеграм-канале адвокатов. Как сообщалось, обвиняемых доставили в Москву для проведения психиатрической экспертизы, так как следствие отказалось проводить ее в Новосибирске. "Церковь последнего завета" - религиозное движение, которое в 1991 году основал житель Красноярского края Сергей Тороп, называющий себя Виссарионом. В 1995 году организация получила современное название и была зарегистрирована в министерстве юстиции. Последователи движения называют себя также "Общиной Виссариона", они проживают в нескольких населенных пунктах в Курагинском районе. 21 сентября силовики задержали Торопа, и еще двух руководителей - Вадима Редькина и Владимира Ведерникова. Суд  арестовал  всех троих до 22 ноября. Им предъявлены обвинение по ч. 1 ст. 239 УК РФ, пп. "а", "б" ч. 3 ст. 111 УК РФ (создание религиозного объединения, деятельность которого сопряжена  с насилием над гражданами , причинение тяжкого вреда здоровью двум и более лицам). При этом Ведерникову обвинение предъявлено только по ч.1 ст.239 УК РФ. Защита обжаловала арест. 25 сентября стало известно, что прокуратура Красноярского края направила в суд  иск о ликвидации  этой религиозной организации, Красноярский краевой суд назначил его рассмотрение на 26 октября.]]></text>
</doc>
