<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739790</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739790</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 16:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Еврокомиссия представила план по укреплению демократии в ЕС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Еврокомиссия</tag>
    <tag type="str">Урсула фон дер Ляйен</tag>
    <tag type="str">Вера Юрова</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Еврокомиссия (ЕК) представила в четверг план действий в области европейской демократии, направленный на расширение прав и возможностей граждан и построение более устойчивых демократий в ЕС. "В условиях цифровой революции граждане должны иметь возможность делать выбор, при котором взгляды могут выражаться свободно. Факты следует отличать от вымысла, а свободные СМИ и гражданское общество должны иметь возможность участвовать в открытых дебатах без злонамеренного вмешательства. Поэтому ЕС принимает меры, чтобы сделать наши демократии в ЕС более устойчивыми", - заявила председатель ЕК Урсула фон дер Ляйен. По словам заместителя председателя Еврокомиссии по вопросам защиты европейских ценностей Веры Юровой, представлявшей план на пресс-конференции в Брюсселе, "демократия не может восприниматься как должное, о ней нужно заботиться и необходимо ее защищать". Она пояснила, что план предусматривает защиту и поощрение активной позиции граждан, предоставление им возможности свободно делать свой выбор в публичной сфере. "Нам необходимо обновить правила, чтобы использовать возможности и вызовы цифровой эпохи. План предлагает действия по усилению защиты журналистов и борьбе против дезинформации и постороннего вмешательства при полной защите свободы слова", - добавила зампред ЕК. Как сообщается в коммюнике Еврокомиссии, план действий в области демократии устанавливает меры по трем основным направлениям: содействие свободным и справедливым выборам, укрепление свободы СМИ и плюрализма, противодействие дезинформации. Более конкретно, говорится в документе, речь о том, что Еврокомиссия будет выдвигать судебные иски за политическую рекламу спонсорам платного контента и каналам производства и распространения, включая онлайн-платформы, рекламодателей и политических консультантов. Комиссия также даст рекомендации по обеспечению безопасности журналистов и представит инициативу по их защите от судебных исков с целью запугивания противников (SLAPP), то есть от попыток преследовать за обнародование правды. Кроме того, Еврокомиссия будет ужесточать требования к онлайн-платформам относительно распространения дезинформации, внедряя строгий мониторинг и надзор, объясняют в Брюсселе.]]></text>
</doc>
