<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734384</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734384</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 14:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совладельцев Реалист банка арестовали по делу об убийстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Реалист банк</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Алексей Абрамов</tag>
    <tag type="str">Владислав Мангутов</tag>
    <tag type="str">Олег Карчев</tag>
    <tag type="str">Merlion</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Хорошевский суд Москвы отправил под арест троих акционеров Реалист банка по делу об убийстве. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда, по ходатайству следствия Алексей Абрамов, Владислав Мангутов и Олег Карчев были арестованы до 6 ноября. Реалист банк заявил, что арест его совладельцев не влияет на деятельность кредитной организации. "Упоминаемые события не имеют отношения к деятельности банка и не влияют на непрерывность его бизнес-процессов. Все обязательства банка перед клиентами, партнерами и сотрудниками полностью выполняются", - заявили "Интерфаксу" в пресс-службе Реалист банка. Согласно картотеке суда, фигуранты были задержаны по уголовному делу об убийстве (п.п. "е, ж" ч. 2 ст. 105 УК РФ) и умышленном уничтожении чужого имущества (ч. 2 ст. 167 УК РФ). По данным газеты "Коммерсантъ", следствие подозревает их в причастности к убийству в 2015 году в Красногорском районе Московской области. Жертва преступления, отмечает издание, была сожжена вместе с домом для сокрытия следов преступления. Именно по этому делу, указывает "Коммерсантъ", на прошлой неделе  был арестован  Борис Левин - бывший вице-президент "Евросети". При этом, согласно картотеке суда, Левину вменятся убийству двух или более лиц (п. "а" ч. 2 ст. 105 УК РФ). В 2010 году Левин был оправдан по уголовному делу о похищении человека. В рамках этого дела в 2009 году Басманным судом Москвы был заочно арестован уехавший за границу экс-глава "Евросети" Евгений Чичваркин. Реалист банк по итогам II квартала 2020 года занимал 145-е место по размеру активов в рэнкинге "Интерфакс-100", подготовленном "Интерфакс-ЦЭА". Абрамов, Мангутов и Карчев являются также совладельцами крупного дистрибьютера IT и бытовой техники Merlion. Карчев является также бенефициаром золотодобывающей группы "Золотой актив".]]></text>
</doc>
