<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707242</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707242</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 15:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Авиакомпания "Якутия" открыла рейсы Москва - Калининград</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Москва. Якутия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - В аэропорт "Храброво" ( Калининград ), несмотря на распространение коронавируса, пришел новый перевозчик - авиакомпания "Якутия", сообщила в понедельник пресс-служба аэрокомплекса. Как рассказали в пресс-службе, 3 мая "Якутия" приступила к выполнению прямых регулярных рейсов по маршруту Москва ( Внуково ) - Калининград - Москва ( Внуково ). Рейсы запланированы к выполнению в период с 3 по 31 мая с частотой три раза в неделю по понедельникам, четвергам и воскресеньям. Полеты будут осуществляться на воздушных судах Boeing B737-700 в компоновке 148 кресел. На борту первого рейса было 88 пассажиров, сообщили в аэрокомплексе. В настоящее время рейсы на московском направлении также выполняют авиакомпании "Аэрофлот", S7, "Уральские авиалинии" и ЮТэйр. Как сообщал "Интерфакс", в период пандемии в "Храброво" резко сократилось число авиарейсов в города России, а за границу отменены все. В день он принимает от 3 до 8 самолетов. При этом основными ежедневными рейсами остаются два полета на Москву и обратно авиакомпании "Аэрофлот". С 20 апреля все пассажиры, прилетающие в Калининград, обязаны пройти 14-дневный карантин. Жители области в режиме самоизоляции дома, а иногородние - в обсерваторе. В Калининградской области, по состоянию на 4 мая, выявлено 524 случаев заражения COVID-19, умерли 11. "Храброво"  входит в двадцатку крупнейших по пассажиропотоку аэропортов России. Владельцем терминалов аэропорта является холдинг "Новапорт" предпринимателя Романа Троценко. По итогам 2019 года "Храброво" увеличило пассажиропоток на 10,3% по сравнению с предыдущим годом - до 2 млн 369 тыс. человек.]]></text>
</doc>
