<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738067</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738067</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 19:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВВП РФ за январь-сентябрь снизился на 3,5%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - ВВП РФ за январь-сентябрь 2020 года снизился на 3,5% к тому же периоду прошлого года, сообщил в пятницу Росстат. Эти данные совпали с расчетами Минэкономразвития, которое раньше оценивало падение за 9 месяцев 2020 года также на 3,5%. На прошлой неделе Росстат опубликовал первую оценку по III кварталу 2020 года (без публикации данных за январь-сентябрь) - замедление годового падения  до 3,6%  с 8% во II квартале (в I квартале был рост на 1,6%). Квартальная оценка оказалась чуть лучше расчетов Минэкономразвития, которое оценивало падение в III квартале на 3,8%. Минэкономразвития и ЦБ уже отмечали, что после активного восстановления экономики в III квартале, в IV квартале восстановление приостановилось на фоне исчерпания действия эффектов отложенного спроса и активной господдержки населения, а также ухудшения эпидемиологической ситуации в IV квартале. Официальный прогноз Минэкономразвития по спаду ВВП РФ в 2020 году - 3,9%, он не попадает даже в интервальный прогноз ЦБ, который прогнозирует падение экономики на 4-5%. Директор департамента денежно-кредитной политики Банка России Кирилл Тремасов в четверг заявил, что падение ВВП РФ в четвертом квартале 2020 года может ускориться до 5% или даже больше с 3,6% снижения в третьем квартале. "Оценка предполагает, что в четвертом квартале динамика несколько ухудшится. Я сказал, что третий квартал было минус 3,6%. В четвертом квартале, скорее всего, будет минус 5%, может быть, даже чуть поглубже", - сказал Тремасов. "По-видимому, будем ближе к верхней границе этого диапазона, то есть где-то ближе к минус 4%", - прокомментировал Тремасов прогноз ЦБ по снижению ВВП РФ в 2020 году в интервале 4-5%. ЦБ ожидает, что пауза в восстановлении мировой и российской экономики продлится до весны 2021 года, а затем оно продолжится. "Пока в наш базовый сценарий мы закладываем некоторую паузу до весны и дальше продолжение восстановления", - отметил глава департамента. Аналитики сейчас в своих ожиданиях ближе к Минэкономразвития - консенсус-прогноз, составленный "Интерфаксом" на основе опроса аналитиков в конце октября-начале ноября, по динамике ВВП на 2020 год предполагает спад на 3,8%. Прогноз Минэкономразвития по росту ВВП на 2021 годы попадает в интервальные ожидания ЦБ - в 2021 году министерство ожидает рост ВВП РФ на 3,3%, а ЦБ на 3-4%. При этом более консервативно настроены уже экономисты - консенсус-прогноз предполагает рост в следующем году на 2,6%.]]></text>
</doc>
