<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728157</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728157</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 22:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Министр культуры РФ самоизолировалась из-за COVID-19 у ее отца</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Ольга Любимова</tag>
    <tag type="str">Борис Любимов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Глава Министерства культуры России Ольга Любимова ушла на самоизоляцию после того, как у ее отца, ректора Высшего театрального училища им. Щепкина Бориса Любимова подтвердили заражение коронавирусом. "Министр культуры Ольга Любимова ушла на самоизоляцию. Врачи диагностировали у ректора Высшего театрального училища им. М.С. Щепкина при Государственном академическом Малом театре России Бориса Любимова COVID-19, сейчас отец министра находится в больнице", - сообщила пресс-секретарь министра Анна Усачева во вторник "Интерфаксу". Она уточнила, что "в целях соблюдения рекомендаций Роспотребнадзора Ольга Любимова будет находиться на самоизоляции в течение 14 дней, поскольку имела контакты с больным коронавирусной инфекцией". По словам Усачевой, самоизоляция министра не повлияет на работу министерства. "Руководство деятельностью ведомства не остановится ни на минуту. В Минкультуры России во время пандемии успешно отработаны все процессы дистанционной работы: расширена платформа для организации видеоконференцсвязи, которая обеспечивает проведение совещаний с участием руководства министерства, сотрудников, а также приглашенных гостей, организован удаленный доступ к системе документооборота, включая мобильные устройства. Созданы все необходимые условия для оперативной и эффективной дистанционной работы", - добавила пресс-секретарь. Пресс-служба Минкультуры РФ  сообщила  6 мая, что у Любимовой был подтвержден коронавирус, болезнь  протекала  в легкой форме. Она проходила лечение дома, в госпитализации необходимости не было. 14 мая министр  вернулась  к работе.]]></text>
</doc>
