<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730559</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730559</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 12:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Думский комитет предложил отозвать проект о "всероссийской реновации"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Законопроект о реновации жилого фонда в регионах России не может быть принят в нынешней редакции, документ должен быть отозван, заявила в четверг глава комитета Госдумы по ЖКХ Галина Хованская. "Сейчас мы сами настояли на том, чтобы быть соисполнителями по этом законопроекту. Я считаю, что этот документ не имеет права на существование, в той редакции, в которой он внесен, он должен быть отозван", - сказала Хованская на пресс-конференции. Она пояснила, что в законе есть положения, которые предусматривают механизм изъятия жилья у собственников, даже если оно не является аварийным. "Если дом не аварийный, то нет основания для изъятия. А здесь практически изъятие, в документе написано, что ты обязан заключить договор. А договор – это двухстороннее соглашение", - подчеркнула она. По ее словам, если документ разработан для нужд застройщиков, он должен быть представлен в другом виде. "Мы сделаем все, чтобы не допустить нарушение прав собственников и нанимателей жилья. С жильцами нужно договариваться, иначе мы завязнем в судах", - заключила депутат. Законопроект "О внесении изменений в Градостроительный кодекс РФ и отдельные законодательные акты РФ" внесли члены Совета Федерации Николай Журавлев, Олег Мельниченко, Андрей Шевченко и депутат Госдумы Евгений Москвичев. В документе отмечается, что за его основу была взята реализуемая с 2017 года в Москве программа реновации жилищного фонда. Так, законопроектом предусматривается комплексное развитие территорий при наличии адресных программ сноса и реконструкции домов. Авторы поясняют, что при принятии решения будут учитываться мнения жителей, а также их право на любом этапе выйти из реализации программы. Кроме того, законопроектом предусматривается переселение жителей, включенных в программу, с использованием механизма обязательного заключения договоров о переходе прав на жилые помещения.]]></text>
</doc>
