<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741671</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741671</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 08:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Великобритании пообещал не "запрещать Рождество" из-за COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Премьер-министр Великобритании Борис Джонсон заявил, что не собирается "отменять Рождество", но призвал британцев справлять его скромно, сообщает телеканал Sky News. "Поэтому устройте себе маленькое Рождество, и, я боюсь, в этом году я действительно имею в виду маленькое. Но с вакциной и всеми другими мерами, которые мы предпринимаем, мы знаем, что к Пасхе дела в стране пойдут лучше", - сказал Джонсон. Он добавил, что не собирается "отменять или запрещать Рождество". Вместо этого Джонсон посоветовал британцам максимально сократить число контактов за пять дней до ослабления ограничений, которое вступит в силу 23 декабря. С этого момента семьям можно будет собираться по трое в течение пяти праздничных дней. Британский премьер также рекомендовал жителям страны по возможности ночевать у себя дома, повременить со встречами с пожилыми родственниками, если только те не сделали прививку, избегать скоплений людей на распродажах и не праздновать Новый год большими группами. За первую неделю массовой вакцинации в Великобритании прививку от коронавируса сделали более 137 тыс. человек. В стране используют вакцину, разработанную американской компанией Pfizer совместно с немецкой BioNTech, эффективность которой по итогам финальных клинических испытаний составила 95%. За время пандемии в Соединенном Королевстве коронавирус выявили более чем у 1,8 млн человек, свыше 64,9 тыс. инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
