<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740619</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740619</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 19:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Два уголовных дела возбудили в Петербурге из-за работавших ночью баров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - После ночного рейда по заведениям общепита Санкт-Петербурга возбуждено два уголовных дела по фактам работы баров вопреки ограничениям Смольного, сообщает в среду пресс-служба Следственного комитета России (СКР). "По факту выявления в ночь с 8 на 9 декабря в барах, расположенных в Центральном районе города, нарушений санитарно-эпидемиологических норм, возбуждено два уголовных дела по признакам преступления, предусмотренного п. "а" ч.2 ст. 238 УК РФ (оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности жизни и здоровья потребителей, совершенные группой лиц по предварительному сговору)", - говорится в сообщении. По версии следствия, неустановленные руководители компании в помещениях трех баров на улице Рубинштейна в нарушение требований санитарно-эпидемиологического законодательства и коронавирусных ограничений правительства Петербурга обслуживали потребителей "с целью получения прибыли, не приняв мер к соблюдению санитарно-эпидемиологических норм". Роспотребнадзор возбудил по данному факту административное производство, а деятельность коммерческой структуры временно запрещена, отметили в СКР. В настоящее время проводятся следственные действия и оперативно-розыскные мероприятия, направленные на установление обстоятельств ситуации и виновных лиц. В ночь на среду сотрудники СКР, полиции, Росгвардии, Роспотребнадзора и комитета по контролю за имуществом города  проверили работу баров в ночное время . В результате они выявили три заведения в центре северной столицы, которые работали, несмотря на ограничения Смольного. По выявленным фактам были начаты проверки. Как сообщил "Интерфаксу" информированный источник, после рейда в полицию до приезда следователей были доставлены три человека. Согласно постановлению правительства Петербурга, в рамках борьбы с распространением коронавируса работа ресторанов и баров в городе ограничена до 23:00. Кроме того, с 25 декабря по 29 декабря и с 4 января по 10 января предприятия общепита смогут принимать посетителей только с 06:00 до 19:00. С 30 декабря по 3 января  работа ресторанов и баров  приостанавливается полностью, они смогут работать только навынос. Между тем более сотни баров и ресторанов Петербурга  заявили о намерении работать в новогоднюю ночь  вопреки запрету городских властей.]]></text>
</doc>
