<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734962</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734962</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 17:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК подтвердил возбуждение дела о гибели пациентов ростовской больницы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростов-на-Дону</tag>
    <tag type="str">Ростовская область</tag>
    <tag type="str">Юрий Дронов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Надежда Левицкая</tag>
    <tag type="str">Росздравнадзор</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Управление Следственного комитета по Ростовской области  подтвердило , что возбуждено уголовное дело о гибели пациентов с коронавирусной инфекцией в больнице № 20 Ростова-на-Дону. Ранее об этом сообщал источник "Интерфакса". В СК уточнили, что дело возбуждено по факту смерти пяти больных. Оно расследуется по ч.3 ст. 109 УК (причинение смерти по неосторожности двум и более лицам). Источник говорил, что дело возбуждено в связи со смертью в течение одних суток более десятка пациентов. По его словам, по делу уже начались обыски в мэрии, управлении горздрава, областном Минздраве и дома у бывшей главы горздрава Надежды Левицкой. 21 октября высокопоставленный источник в системе здравоохранения Ростова-на-Дону рассказал региональному изданию "161.RU", что коронавирусный госпиталь на базе больницы №20 перегружен, в нем отмечалась нехватка кислорода, а 12 октября кислорода не было два часа подряд на всех этажах, потому что его запас не успели пополнить вовремя. Чиновник добавил, что за это время умерли пять пациентов реанимации и еще несколько человек из общего отделения инфекционного госпиталя. Смерть пациентов этому изданию подтвердили сотрудника, работающие в "красной зоне" этой больницы. В тот же день глава Минздрава Михаил Мурашко  поручил  Росздравнадзору проверить публикации об этом инциденте. В мэрии Ростова-на-Дону  заявили , что в больнице не было аварийных ситуаций, которые привели бы к сбоям в подаче кислорода и к гибели больных. 26 октября стало известно, что  умер главврач  20-й больницы, депутат областного заксобрания Юрий Дронов, он перед этим болел коронавирусной инфекцией. 27 октября в связи с уходом на пенсию и по собственному желанию уволилась глава областного Минздрава Татьяна Быковская и  была уволена  начальник управления здравоохранения Ростова-на-Дону Надежда Левицкая]]></text>
</doc>
