<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726994</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726994</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 12:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава дипломатии ЕС настоял на термине "попытка убийства" Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Европарламент</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Случившееся с Алексеем Навальным шокировало всех в Евросоюзе, заявил на пленарном заседании Европарламента глава дипломатии ЕС Жозеп Боррель. Он подчеркнул, что произошедшее следует называть "попыткой убийства". "Мы осуждаем без каких-либо двусмысленностей эту попытку убийства. Это слова, которые мы должны употреблять: попытка убийства", - сказал чиновник. Он напомнил, что лаборатории во Франции и в Швеции  подтвердили выводы  экспертов Бундесвера о том, что Навальный был отравлен боевым химическим веществом. "Теперь есть неоспоримые доказательства, что был использован нейротоксин группы "Новичок", аналогичный тому, который применялся для  отравления Юлии и Сергея Скрипалей ", - продолжил глава европейской дипломатии. ЕС видит в использовании такого вещества серьезное нарушение международного права и прав человека. Боррель призвал российские власти сотрудничать в расследовании случая Навального, в особенности в рамках ОЗХО. 3 сентября Боррель от имени 27 стран Евросоюза  осудил отравление  Навального запрещенным химическим оружием. В том заявлении говорилось, что ЕС призывает к выработке совместной международной реакции на случившееся и оставляет за собой право вводить санкции.]]></text>
</doc>
