<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735535</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735535</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 03:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Fox News назвал Байдена лидером президентской гонки во Флориде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден выбивается вперед в так называемом "колеблющемся" штате Флорида после подсчета 56% голосов, сообщает телеканал Fox News. Cогласно последним данным телеканала, 50,6% избирателей проголосовали за Байдена, 48,7% - за действующего президента Дональда Трампа. Ранее CNN  назвал  Трампа победителем во Флориде, но обновленные данные телеканала также свидетельствуют о лидерстве Байдена. Часть американских штатов традиционно голосует только за демократов, еще ряд штатов поддерживает только республиканцев, поэтому основная часть предвыборных опросов и прогнозов сосредоточена на так называемых "колеблющихся" штатах, в которых электоральные предпочтения меняются год от года. В этом году наблюдатели выделили 12 таких штатов - Аризона, Флорида, Джорджия, Айова, Мичиган, Миннесота, Нью-Гэмпшир, Северная Каролина, Огайо, Пенсильвания, Техас и Висконсин. Наибольшее количество выборщиков из этих штатов - у Техаса (38), Флориды (29) и Огайо (18). По предварительным данным, Трамп побеждает в  Индиане, Кентукки, Нью-Гэмпшире , Южной Каролине, Байден - в  Вермонте, Виргинии  и Джорджии. В США во вторник 3 ноября проходит голосование на 59-х выборах президента страны. Действующему президенту-республиканцу Дональду Трампу противостоит кандидат от Демократической партии, экс-вице-президент США Джо Байден. В 03:00 мск избирательные участки закрылись в Джорджии, Индиане, Кентукки, Южной Каролине, Вермонте и Вирджинии, в 3:30 - в Северной Каролине, Огайо и Западной Вирджинии.]]></text>
</doc>
