<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740207</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740207</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 11:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Производители топлива в богатых странах закрывают НПЗ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">Китйа</tag>
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Royal Dutch Shell</tag>
    <tag type="str">BP</tag>
    <tag type="str">Ampol</tag>
    <tag type="str">Marathon Petroleum</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Пандемия COVID-19 ускоряет процесс закрытия нефтеперерабатывающих предприятий в самых богатых странах, пишет The Wall Street Journal. Компании - от британско-нидерландской Royal Dutch Shell до австралийской Ampol Ltd. - закрывают НПЗ или рассматривают такую возможность на фоне слабого спроса на топливо и растущей конкуренции со стороны более новых и мощных предприятий в Азии и на Ближнем Востоке. В 2020 году было объявлено о планах закрытия 11 НПЗ в разных странах. Три предприятия сообщили о частичной приостановке работы, как минимум, еще пять находятся в затруднительном положении, согласно данным аналитической компании IHS Markit. Ситуация отражает глобальный сдвиг в отрасли: спрос в более богатых экономиках стабильно снижается, при этом многие предприятия устаревают или уступают по размерам более новым и крупным заводам в других странах, например, в Китае. США и Япония уже потеряли или могут потерять нефтеперерабатывающие мощности объемом более 1,7 млн баррелей в сутки в 2020 и 2021 году, тогда как Китай, Индия и Ближний Восток увеличивают мощности более чем на 2,2 млн баррелей в сутки, согласно данным Международного энергетического агентства (МЭА). С 2009 по 2011 год, по данным данным IHS Markit, были закрыты мощности объемом 2,2 млн баррелей в сутки. Наиболее ярко выраженной является ситуация в Австралии, где в следующем году планируется закрытие НПЗ BP, тогда как вопрос о закрытии двух других перерабатывающих предприятий находится на рассмотрении, провоцируя опасения по поводу поставок энергии. По состоянию на 2018 год объем производимого на внутреннем рынке топлива удовлетворял лишь 40% спроса в стране, которая становится все более зависимой от импорта. Компании нефтеперерабатывающего сектора Австралии призывают власти оказать им финансовую поддержку. До пандемии коронавируса IHS Markit прогнозировала, что мировой спрос на продукты нефтепереработки достигнет пика на уровне около 94,5 млн баррелей в сутки в середине 2030-х годов. Теперь компания ожидает, что спрос достигнет максимального значения на уровне около 91 млн баррелей в сутки на фоне перехода на удаленную работу и существенного падения числа поездок. Полдюжины НПЗ в США с начала пандемии сообщили, что планируют закрыть как минимум часть своих предприятий, сообщает IHS Markit. Во многих случаях их владельцы намереваются переоборудовать заводы для производства биотоплива. Так, Marathon Petroleum Corp. минувшей весной закрыла два НПЗ, что привело к сокращению более 800 рабочих мест. Теперь компания рассматривает возможность переоборудовать одно из них под переработку возобновляемого дизельного топлива.]]></text>
</doc>
