<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729221</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729221</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 22:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Степанакерте заявили об уничтожении более 500 солдат Азербайджана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Армия обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) за день уничтожила большое количество военной техники и живой силы ВС Азербайджана, заявил замминистра обороны НКР Артур Саркисян. "Уничтожено 17 танков, четыре бронетранспортера, три единицы инженерно-технической бронетехники, 13 беспилотников, более 500 военнослужащих", - сказал Саркисян на брифинге во вторник. По его словам, с армянской стороны также есть потери как в технике, так и живой силе. Саркисян отметил, что бои в настоящее время продолжаются. "Наступательные действия противника сегодня по всем направлениям провалились, с нашей стороны восстановлены потерянные ранее ряд позиций в северном и южном направлениях", - заявил он. В свою очередь представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян заявил, что, в общей сложности, с начала боевых действий Азербайджан потерял убитыми 790 военнослужащих, 1,9 тыс. раненых. По его утверждению, армянскими силами уничтожено 137 азербайджанских танка, 72 беспилотника, семь вертолетов и один самолет (Ан-2). Азербайджанская сторона не приводила во вторник данные по своим потерям, однако ранее неоднократно опровергала информацию Еревана по этому поводу. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются.]]></text>
</doc>
