<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730030</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730030</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 13:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Грузии предупредил о пределах ресурса Минздрава на фоне эпидемии COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - На фоне роста в последние недели случаев заражения COVID-19 в Грузии премьер—министр Гиоргий Гахария заявляет, что эпидемиологическая обстановка остается под контролем медиков и правительства, однако это не означает безграничности ресурса системы здравоохранения. "Несмотря на рост случаев заражения коронавирусной инфекцией у нас нет проблем с управлением, однако это не означает, что ресурс системы здравоохранения безграничен. Все должны понимать, что любой ресурс, тем более ресурс системы здравоохранения имеет свой предел, поэтому во избежание возвращения жестких ограничений надо соблюдать элементарные требования – маски, дистанция, гигиенические нормы и забота о пожилых людях, - заявил в понедельник на заседании Координационного межведомственного совета по борьбе с COVID-19 Гахария. Он особо подчеркнул, что эти элементарные нормы защиты необходимо в первую очередь соблюдать в Аджарии, где только и за последние сутки выявлено 416 случаев заражения COVID-19 из 578 в целом по Грузии. Министр здравоохранения Грузии Екатерина Тикарадзе заявила в понедельник на брифинге по окончании заседания координационного совета, что полностью разделяет опасения премьера. "Я бы особо выделила здесь человеческий ресурс. Наши врачи сегодня работают на пределе возможностей", - сказала Тикарадзе. При этом она отметила, что в медучреждениях Грузии в настоящее время имеется достаточно коек и аппаратов ИВЛ для лечения больных коронавирусной инфекцией. По данным Минздрава, на 5 октября в Грузии 8 тыс. 696 заражений COVID-19. На 1 сентября было – 1 тыс. 510 инфицированных.]]></text>
</doc>
