<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728569</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728569</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 10:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Онищенко счел недопустимым повторное закрытие школ и вузов на карантин</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Геннадий Онищенко</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Депутат Госдумы, экс-глава Роспотребнадзора, академик РАН Геннадий Онищенко назвал недопустимым возврат к удаленному режиму обучения для всех российских школ и вузов из-за COVID-19. "Чохом всю страну закрывать только потому, что где-то в Москве повысилась заболеваемость - это преступление. Ясно? Преступление", - сказал Онищенко в пятницу "Интерфаксу", отвечая на вопрос, нужно ли закрывать школы и вузы из-за роста числа случаев заражения COVID-19. По его мнению, для защиты от коронавируса достаточно отработанного точечного механизма: если в школе или вузе возникает вспышка заболевания, их закрывают для предупреждения распространения инфекции. Онищенко напомнил, что такое решение сейчас может принимать руководитель образовательной организации без надзорных органов. Академик согласился с шагами по защите от коронавируса, которые предпринимает мэр столицы Сергей Собянин. По его словам, сейчас речь идет о том, что нужно более тщательно соблюдать меры, которые уже действуют: носить маску, соблюдать социальную дистанцию, сократить по возможности лишние контакты в трудовых коллективах за счет удаленной работы и в целом более ответственно относиться к своему здоровью. "Все меры, которые у нас есть - они уже введены. Другое дело, что между провозглашенным и реальным есть большая разница", - сказал Онищенко. "У нас с вами, у россиян, низкая ответственность за собственное здоровье. Мы все прекрасно знаем, что нам с вами нужно делать, но никто ничего не исполняет. И вот эту тему на примере коронавируса нам нужно вырабатывать в себе. Ответственное отношение к собственному здоровью. И делать это как юридическую норму тоже", - добавил собеседник агентства. В пятницу утром мэр Москвы Собянин из-за роста случаев коронавируса попросил жителей столицы старше 65 лет и людей с хроническими заболеваниями вернуться к режиму самоизоляции -  не выходить из дома без необходимости , ограничить контакты с родственниками и знакомыми. Московские предприятия Собянин призвал вновь вернуть на "удаленку" как можно больше сотрудников. Всем москвичам рекомендовано строже соблюдать масочный и перчаточный режим. "Всем нам очень не хочется возвращаться к жестким ограничениям нынешней весны. Надеюсь, что мы сможем избежать этого. Но только если будем беречь себя и близких нам людей", - написал Собянин в своем блоге.]]></text>
</doc>
