<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735648</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735648</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 09:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В главном ковид-госпитале Томска опровергли нехватку кислорода</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Алексей Михленко</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Алексей Михленко, главврач медсанчасти №2 Томска, которая стала главным ковид-госпиталем города, назвал ложными сообщения в соцсетях о том, что в стационаре иссяк запас кислорода. Об этом сообщил областной оперштаб. "Информация о том, что в больнице закончился кислород, не соответствует действительности, хотя бы потому, что кислород для пациентов с дыхательной недостаточностью производится из воздуха на установленной кислородной станции. Дважды в месяц проводятся профилактические работы на станции, в ходе которого наблюдается часовое снижение объема, не более того", - цитирует пресс-служба оперштаба. Данные о переводе среднетяжелых пациентов из МСЧ №2 в другие ковидарии Михленко подтвердил. К примеру, из его больницы ежедневно переводят таких больных в госпиталь на базе роддома №4. Сообщение о том, что 4 ноября в МСЧ кончился кислород и подключенных к аппаратам ИВЛ перевели в роддом №4, появилось в одной из городских групп во "ВКонтакте". По последним данным, в Томской области с начала пандемии выявлено 13 144 случая заражения коронавирусом, умерли 125 заболевших. В конце октября Минпромторг заявил, что сбои с обеспечением больниц кислородом  были выявлены  в 22 регионах из 85. Ведомство пообещало как можно быстрее  решить  эти проблемы. Опрос регионов был проведен после публикаций о том, что в городской больнице №20 Ростова-на-Дону, где лечат коронавирусных больных, были сбои с подачей кислорода, его не было несколько часов и из-за этого умерли несколько пациентов.]]></text>
</doc>
