<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736158</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/736158</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 04:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российско-китайский хоккейный матч на реке Амур отменен из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Благовещенск</tag>
    <tag type="str">Амур</tag>
    <tag type="str">Амурская область</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Хоккей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Проведение международного российско-китайского матча по хоккею "Содружество", который с 2017 года проводится в январе на льду трансграничной реки Амур, не планируется из-за сложной эпидемиологической обстановки, заявило Министерство спорта Амурской области. Ведомство сообщает, что хоккейная коробка, приобретенная в сентябре для проведения хоккейных матчей между Россией и Китаем, будет передана жителям одного из сел Свободненского района. "Коробка должна была остаться в Благовещенске и использоваться на льду реки Амур. Однако в связи с эпидемиологической ситуацией традиционные игры в 2021 году придется отменить. Чтобы оборудование не пылилось на складе в течение года, министерством спорта области было предложено передать его поселку Юхта", - говорится в сообщении. Первый в истории хоккея международный дружеский матч "Содружество" на госгранице состоялся в январе 2017 года. Между Благовещенском и китайским городом Хэйхэ на российско-китайской границе были установлены хоккейная коробка и трибуны. На лед Амура в качестве капитана взрослой команды вышел глава Минвостокразвития Александр Козлов, который тогда возглавлял Приамурье. Матч "Содружество" отчасти является данью памяти матчу 60-летней давности, когда хоккеисты из Амурской области и провинции Хэйлунцзян встретились впервые на одном из стадионов Благовещенска.]]></text>
</doc>
