<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732063</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732063</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 09:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арестован врач, выдавший медсправку нижегородскому стрелку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Суд арестовал специалиста, выдававшего медицинские справки подозреваемому в стрельбе в Нижегородской области, где три человека погибли, еще трое получили ранения, сообщает объединенная пресс-служба судов общей юрисдикции региона. Там уточнили, что медику вменяется статья УК "халатность". Руководитель пресс-службы Валерий Лазарев уточнил "Интерфаксу", что мера пресечения в виде заключения под стражу избрана по 12 декабря 2020 года включительно. "Врач частной медицинской клиники ненадлежащим образом исполнил свои должностные обязанности, считает следствие. Ввиду большого количества граждан, проходящих медосмотры в центре, а именно не менее 1000 человек в месяц, специалистом было выдано медицинское заключение об отсутствии медицинских противопоказаний к владению оружием гражданином  (подозреваемым в стрельбе - ИФ) ", - сказал собеседник агентства. Затем, по словам Лазарева, "при наличии соответствующих документов подразделением Росгвардии было принято решение о выдаче молодому человеку лицензии на приобретение охотничьего огнестрельного гладкоствольного длинноствольного оружия, а в дальнейшем на хранение и ношение оружия". 12 октября в поселке Большеорловское Нижегородской области 18-летний юноша открыл стрельбу по людям. Трое мужчин скончались от огнестрельных ранений, трое пострадавших были госпитализированы в больницу с огнестрельными ранениями и прооперированы. По данному факту было возбуждено уголовное дело по статье "убийство", а тело подозреваемого на следующий день было обнаружено с признаками суицида неподалеку от места трагедии. Источник сообщал, что юноша приехал к бабушке в деревню,  после ссоры выстрелил в нее,  но пожилая женщина выжила. Затем он расстрелял других людей. Как заявили в СКР , молодой человек страдал депрессией, однако не наблюдался у психиатра. Медработники частной организации выдали подозреваемому справки для получения разрешения на оружие без фактического и необходимого медицинского исследования.]]></text>
</doc>
