<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727489</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727489</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 20:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ростовский зоопарк исключен из ассоциации ЕАРАЗА за продажу слона цирку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростов-на-Дону</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Ростовский зоопарк исключен из Евроазиатской ассоциации зоопарков и аквариумов (ЕАРАЗА) из-за передачи слоненка в цирк братьев Запашных, сообщил "Интерфаксу" директор зоопарка Александр Жадобин. "Решение было принято за счет голосования Европы и Украины. Российские зоопарки в своем подавляющем количестве были за то, чтобы оставить Ростовский зоопарк  (в ЕАРАЗА - ИФ ). В Европе тренд применять санкции по любым поводам к российским учреждениям, корпорациям. Нашим законодательством передача животных в цирк установлена. Правила содержания там прописаны", - сказал Жадобин. По его словам, процесс исключения зоопарка прошел с нарушением устава ЕАРАЗА и не может считаться легитимным. "Мы сейчас будем думать, обжаловать ли это решение в судебном порядке. Сначала мы проанализируем необходимость возвращения в эту организацию вообще", - отметил Жадобин. В начале июля зоопарк Ростова-на-Дону продал трехлетнюю слониху Эколь Большому московскому цирку братьев Запашных. Передача Эколь в цирк, по словам Жадобина, была необходимостью - ей нельзя было жить вместе с остальными слонами в зоопарке. Он отметил, что Эколь полностью здорова, о ее состоянии регулярно в соцсетях отчитываются братья Запашные. Как сообщалось, более десятка известных актеров  обратились к губернатору  Ростовской области Василию Голубеву с просьбой вернуть местному зоопарку молодую слониху Эколь. Авторы обращения отмечали, что слоненок все еще сильно зависим от родителей и воспитание его длится 10-14 лет, причем в нем участвует не только мать, но и другие слоны. Также с протестом против передачи слонихи цирку выступили российские и зарубежные зоозащитники. Эколь родилась в ростовском зоопарке в начале 2017 года у слонов Синты и Юмы. Пока она была маленькой и питалась материнским молоком, слониха содержалась отдельно с мамой и старшей сестрой Ситарой. Между тем ее воссоединение с отцом крайне нежелательно, поскольку это чревато непредсказуемыми последствиями для самки и потомства. При этом оставить в стаде Ситару было безопасно, так как Юма не ее отец и их соединение не представляет угрозы. Кроме того, по словам Жадобина, больше года за Эколь ухаживали специально приехавшие сотрудники московского цирка, чтобы переезд не был столь травматичным для животного.]]></text>
</doc>
