<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733748</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733748</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 19:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФ согласна учитывать гиперзвуковое оружие при переговорах о продлении ДСНВ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">ДСНВ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Россия согласна учитывать новое гиперзвуковое оружие при переговорах с Вашингтоном о продлении Договора о стратегических наступательных вооружениях, заявил президент РФ Владимир Путин. "Мы, когда заключали и вели переговоры по этим вопросам, учитывали все эти проблемы. Без учета осталось только одно – то, что появилось у России в ответ на выход США из договора по ПРО. А именно: наши новейшие системы высокоточного гиперзвукового оружия... И нам говорят: мы слышим, вот у вас появилось, у нас пока нет, надо это учитывать. Мы не против, давайте учтем и в количестве носителей, и в количестве боеголовок. Мы же не возражаем", - сказал Путин, выступая в четверг на пленарной сессии дискуссионного клуба "Валдай". Ранее американские СМИ сообщали, что в Вашингтоне считают, что договор СНВ-3 должен включать и новые российские системы вооружения, в том числе гиперзвуковые. 27 декабря прошлого года в Минобороны РФ сообщили, что на боевое дежурство поставлен первый ракетный полк, вооруженный стратегическим комплексом с гиперзвуковым боевым блоком "Авангард". Отмечалось, что "Авангард" в рамках договора СНВ-3 показали американским инспекторам, которые находились в России с 24 по 26 ноября 2019 года. "Авангард" - новый российский стратегический ракетный комплекс с гиперзвуковым боевым блоком. Известно, что первоначально боевые блоки "Авангард" устанавливаются на межконтинентальных баллистических ракетах (МБР) УР-100Н УТТХ. Затем их носителями станут новые межконтинентальные ракеты "Сармат". Путин подтвердил, что Россия готова вместе с США искать решения по спорным вопросам ДСНВ после его продления на год без предварительных условий. "Выбор у нас какой? Договор истекает в феврале и ведь то, что я предложил – очень простая вещь, и она лежит на поверхности. Ничего не произойдёт, если мы на год продлим его, этот договор, без всяких предварительных условий и будем настойчиво работать над всеми вопросами, которые вызывают озабоченность и у нас, и у американцев",- сказал он. Россия не против подключения Китая, других ядерных держав к переговорам о сокращении стратегических наступательных вооружений (СНВ), заявил Путин. "Мы разве против? Россия не против. На нас только не нужно перекладывать ответственность за то, чтобы сделать этот договор многосторонним. Если кто-то хочет так сделать, ну пускай этого и добивается. Мы не возражаем", - сказал он. "Мы, что, являемся препятствием на этом пути? Нет. Но аргументы, которые выдвигают наши китайские друзья - они очень простые. Да, Китай огромная стана, великая держава с огромной экономикой, 1,5 миллиарда, но уровень ядерного потенциала чуть ли не в два раза, если не больше, ниже, чем в России и в США. Они задают законный вопрос - а что мы будем ограничивать или будет замораживать наше неравенство в этой сфере", - сказал Путин. Договоренности в сфере контроля за вооружениями должны строго соблюдаться, стороны должны проходить проверки, заявил президент РФ. "Лучше, конечно, и самое лучшее – вопросы верификации, контроля будут исполняться всеми договаривающимися сторонами, и все наши договоренности будут защищены системами контроля", - сказал Путин. Он сообщил, что США выходят из различных договоров "громко" и с политическими целями. "Такая позиция – сделать шаги, публично, громко. Видимо, в этом есть какая-то политическая цель. Никакой военной цели я здесь не вижу", - отметил Путин. "Вопросы верификации, в том числе в сфере ядерных вооружений – мы же знаем, что происходит там: крышки заваривают или с самолетами химичат. И нас не допускают туда. Ладно, мы помалкиваем, но специалисты знают, о чем я говорю", - отметил Путин. Президент РФ подчеркнул важность сохранения ограничений вооружения для всего мира. "Вы спросили, есть ли будущее у договоров об ограничении вооружения – на мой взгляд, у мира не будет будущего, если не будет каких-то ограничений в сфере гонки вооружений. Вот о чём нам нужно всем задуматься. Вот о чём мы призываем задуматься всех наших партнеров", - заявил он. Глава государства отметил, что США уже вышли из договоров по противоракетной обороне, по  ракетам средней и меньшей дальности , а также заявили о начале процедуры  выхода из Договора по открытому небу , "даже не объясняя почему". "Европейцы нам говорят: "Ну, пускай они выходят, а вы не выходите", а я говорю: "Здрасьте! Вот кино хорошее!" Вы же все члены НАТО, значит вы будете летать, передавать американцам всю эту информацию, а мы не сможем этого делать, потому что мы останемся в этом договоре. Поэтому давайте-ка дурака не будем валять, давайте будем разговаривать по-честному друг с другом", - сказал Путин. "На самом деле, я так понимаю, что европейские партнеры хотели бы, чтоб США остались в этом договоре, чтобы там ничего не разрушалось", - добавил президент. Договор по открытому небу (The Treaty on Open Skies) был подписан 24 марта 1992 года в Хельсинки представителями 23 государств Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ). Россия ратифицировала договор 26 мая 2001 года, сейчас его участниками являются 34 государства. Они могут совершать облеты территорий друг друга с целью контроля военной деятельности.]]></text>
</doc>
