<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731620</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731620</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 13:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Волгограде ликвидированы боевики, готовившие теракты по указанию из Сирии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Волгоград</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - ФСБ сообщает о нейтрализации в Волгограде двух боевиков, которые планировали теракты по указанию террористов из Сирии. "Пресечена деятельность межрегиональной ячейки запрещенной в России международной террористической организации "Катиба Таухид валь-Джихад", члены которой, выходцы одной из стран Центрально-Азиатского региона, планировали диверсионно-террористические акты в Волгограде",- сообщили "Интерфаксу" а Центре общественных связей (ЦОС) ФСБ Координация террористической деятельности осуществлялась из Сирии. По данным спецслужбы, боевики намеревались совершить атаки на здания органов власти, места проживания военнослужащих и взрыво-пожароопасные предприятия. "При задержании главарь и его сообщник, пытавшиеся извлечь средства террора из заранее оборудованного в Волгограде тайника, оказали вооруженное сопротивление сотрудникам ФСБ и были нейтрализованы", - отметили в ЦОС. На месте происшествия и по адресам проживания радикальных исламистов изъято огнестрельное оружие, боеприпасы, химические компоненты и поражающие элементы к самодельным взрывчаткам, литература религиозного характера, а также карта Волгограда с отмеченными на ней местами планируемых терактов. Одновременно в Москве, Петербурге, Уфе, Майкопе и Волгограде задержаны другие участники межрегиональной ячейки, в отношении которых принимаются процессуальные решения, отметили в ФСБ, не уточнив число задержанных этих регионах.]]></text>
</doc>
