<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737337</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737337</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 20:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 16 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Грядущие реформы госуправления в России, данные об эффективности COVID-вакцины Moderna и смерть пяти пациентов в московской клинике</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России коронавирусом заразились еще 22 778 человек.  Из них в Москве -  6 360 человек . Глава Роспотребнадзора Анна Попова заявила о  стабилизации ситуации в 55 регионах  и о росте заболеваемости - в 25. Согласно новому постановлению, пациентов с COVID-19 можно будет выписывать уже  после одного отрицательного теста , готовность результатов ограничивается 48 часами. В Кремле заявили об  отсутствии комплексного плана локдауна в РФ . -  Мишустин анонсировал старт реформы системы госуправления с 1 января.  В центральных аппаратах  штат будет сокращен  на 5%, а в территориальных органах ведомств - на 10%. Премьер РФ отметил, что сейчас около 20% должностей в министерствах и ведомствах остаются вакантными. -  Путин подписал распоряжение о создании пункта обеспечения ВМФ в Судане.  Соглашение от имени России  поручено подписать  Минобороны РФ. -  Эффективность COVID-вакцины американской компании Moderna оценили в 94,5%.  Таковы  промежуточные результаты  третьей фазы исследования. Между тем гендиректор ВОЗ Тедрос Адханом Гебрейесус заявил, что само по себе появление вакцины  не обеспечивает победу над коронавирусом . -  Алексей Навальный подал иск к Дмитрию Пескову о защите чести и достоинства.  В нем речь идет о заявлении пресс-секретаря президента РФ  о сотрудничестве оппозиционера с ЦРУ . Решение о принятии иска к производству Пресненский суд Москвы пока не принял. -  Клишас и Крашенинников отозвали законопроект об изъятии детей из семьи и поправки о реформе семейного законодательства.   Пакет законопроектов  предусматривал изъятие детей из семьи только при наличии вины родителей и судебного решения, а также запрет на браки между людьми одного пола и на усыновление ими детей. -  В Москве возбуждено уголовное дело о смерти пяти пациентов в больнице.  Лицензия ООО "Научно-практический центр хирургии и гинекологии" ранее  была аннулирована . -  Под Владимиром с рельсов сошли 35 вагонов грузового состава.  Погиб  дорожный мастер . Произошел разлив мазута, в связи с чем введен  режим ЧС . -  Минимальные пенсии в Москве будут повышены до 20 200 рублей.  Индексация с января  составит 3,7% . -  Минск потребовал от Варшавы выдать основателей телеграм-канала Nexta]]></text>
</doc>
