<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">721662</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/721662</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-13 19:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкультуры попросило разрешить собирать в музеях больше 50 человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">Ольга Любимова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 августа. INTERFAX.RU - Министерство культуры предложило Роспотребнадзору разрешить в музеях массовые мероприятия численностью более 50 человек при заполняемости помещений не более чем наполовину и соблюдении социальной дистанции. Об этом сообщили в пресс-службе Минкультуры. Речь идет о лекциях, концертах, вернисажах, конференциях и других мероприятиях. Разрешить массовые мероприятия предлагается при условии, что местные власти не против. Также предлагается увеличить численность экскурсионных групп с 5 до 20 человек при соблюдении между участниками дистанции до 1 метра и разрешить музеям принимать экскурсионные группы по заявкам турфирм. Ранее об этом  просил  Российский союз туриндустрии. Министр культуры Ольга Любимова недавно говорила в Петербурге, что ее ведомство совместно с профессиональным сообществом, с Союзом музеев России проработало ограничительные меры, которые позволят функционировать музейному пространству, сохраняя здоровье как посетителей, так и сотрудников. "Ограничение в пять человек в некоторых регионах уже постепенно теряет свою актуальность. Поэтому мы направили в Роспотребнадзор документ, проработанный совместно с Союзом музеев России, в котором мы предлагаем разрешить экскурсионные группы до 20 человек, так как это очень важно для нас. В течение августа необходимо проработать этот вопрос, чтобы к сентябрю уже возможно было организовать такие группы",- сказала Любимова. Одновременно, по ее словам, понятно, "что в некоторых музеях с небольшими помещениями это предельное количество людей". "Даже в таких невероятных музейных пространствах, например, как крупные музеи Петербурга, есть очень маленькие залы, которые пока будут закрыты", - сказала министр.]]></text>
</doc>
