<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740249</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740249</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 13:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Титов предложил докапитализировать ДОМ.РФ для доступности кредитов застройщикам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Борис Титов</tag>
    <tag type="str">ДОМ.РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Уполномоченный при президенте РФ по защите прав предпринимателей Борис Титов предлагает докапитализировать ДОМ.РФ для снижения ставок по кредитам застройщикам, сообщили в понедельник "Интерфаксу" в пресс-службе бизнес-омбудсмена. "В числе готовящихся от имени уполномоченного предложений – докапитализация АО "ДОМ.РФ" для расширения объема гарантий и смягчения нормативов обязательного резервирования. Это должно привести к снижению средневзвешенной ставки кредитования в 2 раза по сравнению с нынешними 8-10%", - сказали в пресс-службе. Он отметил, что реформа долевого строительства и переход отрасли на проектное финансирование привели к росту издержек застройщиков, массовому уходу с рынка небольших компаний, и как следствие - к крайней неравномерности развития жилищного рынка и его монополизации. По данным, представленным омбудсмену рейтинговым агентством строительного комплекса (РАСК), за год число брендов в строительстве сократилось на 26%, подавляющее большинство из них - это именно небольшие региональные застройщики. По мнению Титова, правительству необходимо более активно предоставлять застройщикам в регионах гарантии, предоставляющие необходимое обеспечение под кредиты банков. Омбудсмен также считает необходимым смягчать критерии кредитоспособности заемщиков, снижая требования по рентабельности проекта и минимальной доле застройщика в инвестициях собственным капиталом. Кроме того, Титов планирует направить в адрес Банка России предложения ограничить банковские комиссии и обязать банки рассчитывать действительную ставку кредита с их учетом, а также запретить банкам обязывать заемщика обеспечивать открытие в этом же банке расчетных счетов всех его подрядчиков и ограничить срок согласования банком документации по проекту на оплату поставщикам и подрядчикам. "Жилищный рынок в России перекошен. И Банк России, и правительство имеют все возможности, чтобы внести свою лепту в устранение этих перекосов. Излишние затраты на получение проектного финансирования - лишь часть проблемы, не менее важна борьба с завышением стоимости подключения к инженерным сетям, иными административными издержками отрасли", - подчеркнул Титов. Ранее в РАСК сообщили, что в 809 из 1 117 российских городов не ведется строительство жилья. Там отметили, что за последний год объем жилищного строительства сократился со 116 до 99 млн кв.м.]]></text>
</doc>
