<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730643</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730643</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 19:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Европе из-за антирекордов по COVID-19 ужесточили ограничения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - В ряде европейских стран зафиксированы рекордные показатели прироста новых случаев коронавируса за сутки, сообщают в четверг местные СМИ. В частности, в  Германии  за минувшие 24 часа впервые с апреля выявили более 4 тыс. новых случаев заболевания COVID-19. В  Нидерландах  за последние сутки зарегистрированы рекордные для страны 5,8 тыс. новых случаев. Накануне рекордно высокий показатель заболеваемости за сутки был зафиксирован во  Франции  - почти 19 тыс. Между тем, в  Чехии  на фоне ухудшения ситуации с коронавирусом решили закрыть все спортивные и культурные объекта на две недели, начиная со следующей недели. Рестораны в стране будут работать только до 20:00, а учащиеся средней и старшей школы перейдут на смешанную систему обучения, которая будет включать, помимо обычных, еще и дистанционные занятия. Новые меры начали действовать в столице  Бельгии : на месяц  прекращена работа  всех баров и пабов. Ограничение распространяется также на чайные, кафе, кафетерии при спортивных клубах и приемных залах по всей столице. При этом рестораны в Брюсселе продолжать работать. В  Швеции  временно решили отказаться от планов увеличить максимальное число посетителей, которые могут одновременно посещать спортивные мероприятия и концерты. Планировалось, что правительство изменит ограничения с 50 человек до 500. В  Италии  по всей стране власти ввели на этой неделе  обязательное ношение масок , подобная мера начнет действовать в субботу и в  . При этом на итальянской территории за последние сутки зафиксировали 4 458 новых случаев заражение коронавирусном (днем ранее этот показатель составлял около 3,6 тыс.). Кроме того, за сутки скончались 22 пациента. Таким образом, в стране продолжается наметившийся ранее на этой неделе быстрый рост количества выявляемых случаев. Однако во многом это связано с тем, что власти значительно увеличили и количество проверок на COVID-19: в четверг их было проведено более 128 тыс., что стало для страны абсолютным рекордом за все время пандемии. Согласно данным портала Worldometers, в Европе за время пандемии зафиксировано около  5,6 млн случаев  COVID-19. Почти 229 тыс. скончались.]]></text>
</doc>
