<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738020</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738020</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобрнауки заявило, что не может распорядиться о снижении платы в вузах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобрнауки РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Министерство науки и высшего образования РФ не может начать процесс снижения вузами стоимости обучения при переходе на дистанционную форму обучения, сообщили в ведомстве. "Минобрнауки не может инициировать вопрос о снижении вузами платы за договорное обучение, это находится в компетенции самих вузов, так как они имеют определенную законом "Об образовании" монополию на установление стоимости платных услуг", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе ведомства в пятницу. "Данный вопрос относится к договорным отношениям между вузами и студентами, обучающимися по договору об оказании платных образовательных услуг. Вузы вправе снизить стоимость услуг с учетом покрытия недостающей стоимости за счет собственных средств", - уточнили в пресс-службе. В Минобрнауки добавили, что ключевым требованием ведомства к вузам при переходе на дистанционное обучение является сохранение качества образовательного процесса, а "недостаточная финансовая обеспеченность приводит к возникновению дефицита средств у образовательной организации и, как следствие, снижению качества оказания услуг". "Сохранение качества образования при переходе на удаленный формат обучения требует от вузов большего времени и дополнительных усилий для подготовки к занятиям: увеличиваются затраты вуза на развитие инфраструктуры, значительно возрастает нагрузка на преподавателей, многие из которых ранее не имели опыта работы в виртуальной среде", - считают в Минобрнауки. На этой неделе группа студентов Московского государственного университета им. Ломоносова, обучающихся на платной основе, заявила о намерении подать иск к вузу с требованием пересчитать суммы контрактов за два семестра в связи с переходом на дистанционное обучение. В свою очередь в МГУ заявили, что дистанционная форма обучения является разновидностью очной формы и вуз принимает все меры для обеспечения непрерывности образовательного процесса в условиях COVID-19. При этом МГУ направит около  30 млн рублей  внебюджетных средств на оказание поддержки студентам в связи с переходом на дистанционную форму обучения из-за коронавируса.]]></text>
</doc>
