<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738778</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738778</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жители Буэнос-Айреса и Неаполя почтили память Марадоны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Диего Марадона</tag>
    <tag type="str">Буэнос-Айрес</tag>
    <tag type="str">Аргентина</tag>
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Неаполь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Многочисленные жители столицы Аргентины, несмотря на эпидемию COVID-19, вышли ночью на улицы города, чтобы почтить память легендарного футболиста Диего Марадоны, сообщают латиноамериканские СМИ. В частности, фанаты пришли к дому спортсмена в Буэнос-Айресе, держа в руках свечи и цветы. Группы людей собрались у стадиона команды "Архентинос Хуниорс" "Эстадио Диего Армандо Марадона". С него запустили фейерверк в память о Марадоне. Многие почитатели таланта Марадоны собрались и у президентского дворца. В четверг пройдет церемония прощания с футболистом. Гроб с телом Марадоны доставили в президентский дворец. Родные и близкие бывшего капитана аргентинской сборной уже посетили президентский дворец. Простились с Марадоной и игравшие с ним в одной команде футболисты. Позже возможность проститься с Марадоной будет и у рядовых граждан. Ожидается, что этой возможностью смогут воспользоваться около миллиона человек. Церемония прощания, согласно плану, завершится в 16:00 четверга по местному времени. Затем экс-футболист будет похоронен. В ночь на четверг акции в память о Марадоне прошли и в итальянском  Неаполе . Футболист долгое время играл за "Наполи", с которым выиграл единственные в истории этого клуба два титула чемпиона "Серии-А". С тех пор Марадона сохранял в городе колоссальную популярность. В среду стало известно, что Марадона  скончался  в возрасте 60 лет. У него случился сердечный приступ. 4 ноября личный врач Марадоны Леопольдо Луке сообщил, что футболист  успешно перенес операцию  в связи с образованием субдуральной гематомы. Ранее этой осенью сообщалось, что легенда футбола будет проходить лечение от  депрессии . "Он целую неделю грустил, отказывался принимать пищу", - приводило слова представителя бывшего капитана сборной Аргентины Associated Press. Марадона считается одним из лучших игроков в истории футбола. Он чемпион мира 1986 года, на клубном уровне выступал, в частности, за команды "Бока Хуниорс" (Аргентина), "Барселона" (Испания), "Наполи" (Италия)]]></text>
</doc>
