<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709678</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709678</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 15:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобрнауки будет стимулировать вузы к созданию онлайн-курсов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валерий Фальков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - После перехода вузов из-за коронавируса к дистанционной работе открытые до пандемии онлайн-курсы не обеспечили даже десятой части от необходимого объема, заявил министр науки и высшего образования РФ Валерий Фальков. "Предлагается определить стандарты для разработки онлайн-курсов и запустить отдельную программу стимулирования их создания, вовлекая в такую деятельность максимально широкое количество представителей научных и образовательных организаций", - сказал в четверг Фальков на совещании у президента России Владимира Путина в четверг. Министр пояснил, что переход на дистанционное обучение был безальтернативным, и в большинстве российских вузов он в целом прошел успешно. "Российская система высшего образования с данным вызовом справилась", - подчеркнул он. Тем не менее, существующих онлайн-курсов оказалось недостаточно для того, чтобы закрыть потребности вузов. На платформе "Современная цифровая образовательная среда" было 900 открытых курсов, что обеспечило лишь 7% потребностей вузов страны. В числе других проблем, с которыми столкнулись вузы при переходе в онлайн, стал рост нагрузки на преподавателей, которым пришлось осваивать новые технологии, и неготовность информационной инфраструктуры для работы в дистанционном формате. "В этих условиях мы в максимально короткие сроки должны обеспечить свой суверенитет, доработать и внедрить отечественные цифровые платформы для вузов. Заделы в этом направлении у отечественных компаний уже есть", - сказал Фальков. Накануне Минпросвещения России сообщило, что в Подмосковье и ряде других регионов  начали тестировать  российский аналог популярной платформы видеоконференций Zoom. Платформа, интегрированная в сайт Госуслуг, включит в себя не только видеосервис, но и электронные дневники и журналы, расписания, возможности для проведения интерактивных занятий учителя с классом и видеозаписи уроков.]]></text>
</doc>
