<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708244</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708244</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 11:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко заявил, что Россия прибегла к белорусскому методу борьбы с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко считает, что меры, принимаемые в стране по предотвращению распространения коронавируса, приносят результат и ситуация с заболеваемостью терпимая; он также выразил мнение, что белорусским методом в борьбе с COVID-19 воспользовались и другие страны, в частности, Россия. "Ситуация в Беларуси сегодня с вирусами и другими заболеваниями, которых у нас хватало и хватает, терпимая. Мы не говорим, что у нас все хорошо, что мы уже бога за бороду взяли. Нет. Но тот метод, которым мы пользуемся уже третий месяц, приносит свой результат", - заявил Лукашенко на совещании во вторник. Президента  цитирует госагентство БелТА . При этом глава государства заявил, что "этим методом, этим путем воспользовались и другие государства". "Посмотрите на западные страны: потихоньку открылись, начала работать экономика, а это миллионы людей. И в то время как смертность у них за сутки превышает всех умерших  (с коронавирусом - ИФ)  в Беларуси за эти три месяца", - подчеркнул он. "Посмотрите на восток - дружественная нам, родная Россия  открыла строительный комплекс , промышленные предприятия, другие основные сектора экономики. Это 90 с лишним процентов населения, которые выйдут на работу. Богатая Россия, у которой накоплен огромный золотовалютный резерв и фонд национального благосостояния. Она поняла, что могут быть плохие последствия", - добавил Лукашенко. По состоянию на 11 мая число заразившихся COVID-19 в Белоруссии достигло 23 906 человек, умерших - 135. Прирост за сутки составил 933 и 4 человека соответственно.]]></text>
</doc>
