<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732369</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/732369</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 18:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Футбольные топ-клубы начали переговоры о создании Европейской премьер-лиги</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Лига чемпионов УЕФА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Ведущие футбольные клубы Европы заявили о готовности объединиться для участия в новом клубном турнире континента. Как сообщает Sky Sports, речь идет о Европейской премьер-лиге, с участием 16-18 клубов. Турнир планируется проводить в два круга, что подразумевает как минимум по 30 матчей для каждой команды. Соревнование будет проходить на протяжении всего европейского сезона. Воплотить в жизнь планы по созданию турнира планируется в 2022 году, однако для этого требуется собрать $6 млрд. Каждый из потенциальных участников Европейской премьер-лиги получит гарантированные $100 млн, что гораздо превышает премиальные в Лиге чемпионов – ныне главном клубном турнире Европы. Так, участник групповой стадии ЛЧ-2020/21 получит 15,25 млн евро ($17,87 млн).  $100 млн в ЛЧ можно заработать в случае выигрыша самого турнира, всех матчей в его рамках, а также победы в последующем за этим Суперкубке УЕФА. Sky Sports отмечает, что в новом турнире могут быть заявлены до пяти английских клубов, наиболее активные участники переговоров  – "Ливерпуль" и "Манчестер Юнайтед".  Также называются "Арсенал", "Челси", "Манчестер Сити" и "Тоттенхэм". Всего же переговоры ведут свыше десятка команд из Англии, Франции, Германии, Италии и Испании. Источники называют "Реал", "Барселону", "Атлетико", ПСЖ, "Ювентус", "Баварию". Эксперты отмечают, что в случае создания Европейской премьер-лиги под вопросом окажется проведение Лиги чемпионов.]]></text>
</doc>
