<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728031</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728031</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 10:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Введен порядок для добывающих компаний по выплате ущерба коренным народам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Сибирь</tag>
    <tag type="str">Дальний Восток</tag>
    <tag type="str">Арктика</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Правительство своим постановлением  ввело единый порядок  по оформлению соглашений, по которым ресурсодобывающие компании будут возмещать убытки, причиненные коренным малочисленным народам России. Теперь такое соглашение будут заключать компания и региональный совет представителей малочисленных народов по инициативе одной из сторон. По согласованию сторон в текст можно включать положения о возмещении вреда, причиненного имуществу граждан, реального ущерба и упущенной выгоды. В процессе подготовке документа стороны могут привлекать экспертов для исследовательских работ. Проект соглашения должен быть вынесен на общественное обсуждение. Свод замечаний и предложений, поступивших в процессе обсуждения, должен быть направлен сторонам. В течение пяти дней после заключения соглашения совет представителей малочисленных народов должен сообщить об этом администрации региона, и та опубликует документ. Большинство коренных малочисленных народов России проживают на Севере, в Сибири и на Дальнем Востоке, где идет активная добыча природных ресурсов - углеводородов, золота, серебра, алмазов, платины, черных и цветных металлов. Эта деятельность сопровождается отчуждением территорий, что негативно сказывается на привычном укладе жизни местного населения, напомнили в правительстве. Принятое постановление позволит коренным народам получать компенсацию причиненных убытков, считают чиновники. До сих пор такие убытки возмещались в индивидуальном порядке.]]></text>
</doc>
