<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">719858</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/719858</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-31 21:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Умер режиссер Алан Паркер, снявший "Стену" и "Полуночный экспресс"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Алан Паркер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 31 июля. INTERFAX.RU - В Лондоне на 77 году ушел из жизни британский кинорежиссер Алан Паркер, который снял фильмы "Полуночный экспресс", "Птаха", "Pink Floyd: Стена",  сообщает  "Би-би-си". Он скончался после продолжительной болезни. Соболезнования семье режиссера выразили многие деятели искусства, с которыми он успел поработать. "Роль актера в его эпическом фильме "Птаха" изменила мою жизнь. Алан был великим художником, фильмы которого будут жить вечно. Счастливого пути, сэр Алан", -  написал  в твиттере американский актер Мэттью Модайн. "Очень грустно узнать новость о смерти Алана Паркера. Мой друг и соавтор фильма "Эвита" и один из немногих режиссеров, кто по-настоящему понимает мюзиклы на экране", - присоединился к  соболезнованиям  композитор Эндрю Ллойд-Уэббер, написавший музыку к "Эвите". За свою жизнь Паркер снял 14 кинолент, среди них "Сердце ангела", "Миссисипи в огне", "Прах Анджелы". Он был одним из основателей Британской гильдии режиссеров, а также председателем Британского совета по кинематографии. В 1995 году режиссер был награжден Орденом Британской империи, а в 2002 году был произведен в рыцари. Паркер дважды был номинирован на премию "Оскар" как лучший режиссер. Свой последний фильм "Жизнь Дэвида Гейла" режиссер снял в 2003 году, а последние годы своей жизни он смог посвятить своим хобби – живописи и трафаретной печати. "Мне очень повезло, что я нашел такое творческое занятие так поздно в жизни... Я работал режиссером с 24 лет, мне приятно делать что-то творческое самостоятельно, без помощи еще 100 человек ", - рассказывал Паркер в одном из последних интервью. У режиссёра было пять детей и семь внуков.]]></text>
</doc>
