<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731766</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731766</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 11:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Падение давления на МКС замедлилось, после того как заклеили трещину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">НАСА</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Давление в переходном отсеке модуля "Звезда" на Международной космической станции (МКС) продолжило падать после заклейки трещины в предполагаемом месте утечки воздуха, сообщил космонавт Анатолий Иванишин. Однако, отметил он после переговоров с Центром управления полетами, трансляцию которых ведет НАСА, скорость падения уменьшилась. Экипаж попробует изолировать трещину более надежным образом и продолжит следить за ситуацией. Накануне космонавты сообщили, что обнаружили предполагаемое место утечки воздуха в переходном отсеке российского модуля "Звезда". По словам космонавта Ивана Вагнера, сделать это помог пакетик с чаем. Как сообщил Иванишин, в участке, куда притянуло пакетик, обнаружена трещина. По указанию ЦУПа экипаж закрыл ее поролоном и скотчем, чтобы убедиться, что место утечки локализовано правильно. Об утечке воздуха на МКС  стало известно 20 августа.  Тогда пресс-служба "Роскосмоса" сообщила об изоляции экипажа станции в российском модуле "Звезда" на время проверки давления в американском сегменте. Проверка двух модулей российского сегмента МКС и пристыкованного к ней грузовика "Прогресс" не показали утечек. 24 августа гендиректор госкорпорации Дмитрий Рогозин сообщил "Интерфаксу", что утечка воздуха на МКС незначительна и еле уловима приборами. По его словам, причина утечки может быть связана с микрометеоритами или стыками модулей на американском сегменте. Экипаж МКС 26-27 сентября был изолирован в российском сегменте станции для поиска источника утечки воздуха. Для работ им доступны модули "Заря", "Звезда", "Поиск", грузовой корабль "Прогресс МС-14" и пилотируемый "Союз МС-16". В данный момент на станции находятся российские космонавты Анатолий Иванишин, Иван Вагнер Сергей Рыжиков и Сергей Кудь-Серчков, а также астронавты НАСА Крис Кэссиди и Кэтлин Рубинс. Вагнер, Иванишин и Кэссиди 22 октября должны вернуться на Землю.]]></text>
</doc>
