<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727001</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727001</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 13:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свыше 700 паломников-хасидов застряли на белорусско-украинской границе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Свыше 700 человек, среди которых больше сотни детей, находятся в пункте пропуска "Новые Ярыловичи" - "Новая Гута" в ожидании пропуска украинской стороной, сообщили в Госпогранкомитете Белоруссии. Судя по фотографиям, предоставленным ГПК, скопившиеся на границе люди - паломники-хасиды, стремящиеся встретить еврейский Новый год в Умани на Украине. "Количество людей, оформленных на выезд из Белоруссии на Украину, составляет 734 человека, из них детей до 12 лет - 40 человек, в возрасте с 12 до 18 лет - 98 человек. Все они находятся на территории между указанными пунктами пропуска в ожидании решения о пропуске украинской стороной", - говорится в сообщении пресс-службы ГПК в его телеграм-канале. Между тем во вторник глава Госпогранслужбы Украины Сергей Дейнеко доложил президенту страны Владимиру Зеленскому, что на границе ждут новой волны паломников. "Прогнозируем прибытие к линии границы в Черниговской области - до тысячи человек, Житомирской - до 700, Волынской - до 1,5 тысяч человек", - сказал Дейнеко. По его словам, в ближайшее время из-за рубежа в Минск прилетят еще три самолета с 600 паломниками-иностранцами, но ситуация на границе контролируемая. Госпогранслужба Украины отметила, что люди стали прибывать на границу со стороны Белоруссии днем 14 сентября. Украинские пограничники в координации с Нацгвардией Украины и Национальной полицией установили заслон на линии границы в 700 метрах от пункта пропуска "Новые Яриловичи". Для усиления прикрытия белорусского участка привлечены резервы Национальной академии, Госпогранслужбы Украины и Сумского пограничного отряда. Госпогранслужба Украины организовала взаимодействие с Государственным пограничным комитетом Белоруссии и поддерживает контакт с посольством Израиля на Украине, а также раввинами еврейских религиозных организаций, которые обеспечивают хасидов водой и кошерной пищей. Ранее Дейнеко встретился с прибывшими на границу и зачитал постановление Кабинета министров Украины об ограничении въезда. Он отметил, что каждый иностранный гражданин должен уважать законы Украины и правила, регламентирующие пересечение госграницы. В целях борьбы с распространением коронавируса Украина ввела ограничения на въезд в страну иностранных граждан и лиц без гражданства до 28 сентября.]]></text>
</doc>
