<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740927</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740927</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 15:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Lufthansa готова сократить тысячу пилотов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Lufthansa</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Deutsche Lufthansa AG сообщила в пятницу, что ей придется сократить 1 тысячу пилотов во втором квартале 2021 года, если соглашение с профсоюзами не будет достигнуто. Это касается 500 командиров воздушных судов и 500 вторых пилотов, которые покинут немецкую авиакомпанию при отсутствии договоренности о сокращенном графике работы, сообщает MarketWatch. В начале декабря сообщалось, что Lufthansa  сократит 29 тыс. рабочих мест  в этом году, включая 20 тыс. человек, работающих за рубежом. В результате размер штата уменьшится до 109 тыс. сотрудников. Все авиакомпании, входящие в группу Lufthansa, в условиях падения спроса на полеты из-за пандемии COVID-19 сокращают частоту рейсов, парк самолетов и персонал. По прогнозам, объемы авиаперевозок выйдут на докоронавирусный уровень не ранее 2025 года. Между тем Lufthansa сообщила о том, что число бронирований на следующее лето утроилось с момента появления новостей о скором начале вакцинации во многих странах. Авиаперевозчик ожидает, что в 2021 году количество бронирований достигнет 50% от прошлогоднего уровня. Группа Lufthansa, в которую помимо одноименной авиакомпании входят Eurowings, Swiss Airlines, Austrian Airlines и Brussels Airlines, в 2019 году перевезла рекордное количество пассажиров - почти 145,2 млн человек. Загруженность рейсов составляла 82,5%. Флот насчитывал свыше 760 самолетов. Помимо пассажирских и грузовых авиаперевозчиков в группу входят логистические, технические и обслуживающие компании. Штат на конец прошлого года насчитывал свыше 138 тыс. человек.]]></text>
</doc>
