<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732219</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732219</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 03:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Помпео призвал страны мира помочь США наказать российских хакеров</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В понедельник Вашингтон обвинил в хакерских атаках шесть граждан РФ, якобы работающих на российскую разведку</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Госсекретарь США Майк Помпео призвал все страны мира поддержать США и помочь им привлечь к ответственности россиян, которых Вашингтон обвиняет в киберпреступлениях. "Россия, которая позиционирует себя как поборник стабильности в киберпространстве, на самом деле является одним из величайших разрушителей глобального интернета. Мы призываем Россию положить конец ее безответственному поведению. Кроме того, мы призываем все государства, которые хотят видеть большую стабильность в киберпространстве, присоединиться к нам и помочь привлечь к ответственности тех, кому сегодня предъявлены обвинения", - говорится в заявлении госсекретаря, распространенном госдепом. Ранее Минюст США предъявил обвинения в крупных киберпреступлениях шести россиянам. По версии американских властей, все они работают на российскую разведку. Их обвиняют в киберпреступлениях против компаний в США, энергосистемы Украины, участников президентских выборов 2017 года во Франции, а также в кибератаках на британскую лабораторию Портон-Даун и ОЗХО, которые занимались расследованием отравления Сергея и Юлии Скрипалей. Также, по утверждениям американской стороны, хакеры начали проводить атаки на связанные с Олимпиадой 2018 года в Южной Корее объекты после того, как россиянам из-за допингового скандала запретили на ней выступать под флагом своей страны. Кроме того, Вашингтон утверждает, что в Грузии хакеры предприняли несколько попыток совершить атаки в 2018 году и в 2019 году, чтобы скомпрометировать грузинские медиакомпании и госпредприятия. По мнению американских следователей, это же подразделение стоит за попытками РФ повлиять на результаты выборов 2016 года в США. Председатель комитета Госдумы по международным делам Леонид Слуцкий  заявил  "Интерфаксу", что обвинения в хакерских атаках, выдвинутые США в адрес шести россиян, якобы являющихся сотрудниками российской разведки, не подтверждены доказательствами.]]></text>
</doc>
