<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734642</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734642</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 20:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Меркель объявила о закрытии большинства общественных мест со 2 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Ангела Меркель</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Новые ограничительные меры в связи с распространением коронавируса вводятся в Германии со 2 ноября как минимум до конца месяца, заявила канцлер Германии Ангела Меркель журналистам в Берлине по итогам консультаций с руководителями федеральных земель ФРГ. В стране закрываются оперы, концертные залы, музеи. Работу приостанавливают также ярмарки, кинотеатры, парки развлечений, игровые залы, публичные дома, спортивные клубы, бассейны и аквапарки. Также закрывают свои двери бары, клубы, дискотеки, пивные, исключение сделают только для доставки еды и заказов навынос, а также для столовых. Кроме того, будут закрыты салоны красоты, массажа, студии косметологии. Магазины продолжат работу с учетом новых мер безопасности - на одного человека должно приходиться не менее 10 квадратных метров площади. Школы и детские сады продолжат работу. Меркель сообщила, что теперь находиться в общественном пространстве можно только в одиночку или членам двух семей (двух домохозяйств), максимальное число присутствующих при этом не может превышать десять человек. "Частные праздники в квартирах неприемлемы, и мы усилим контроль за этим", - сказала канцлер. Также Меркель призвала отказаться от туристических поездок. По ее словам, меры потребуют очередного "общенационального усилия", чтобы к декабрю вернуться к более-менее нормальной общественной жизни.]]></text>
</doc>
