<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729180</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729180</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 18:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФСИН попросила продлить испытательный срок Егору Жукову</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Егор Жуков</tag>
    <tag type="str">НИУ ВШЭ</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Кунцевский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Московское управление ФСИН попросило суд продлить испытательный срок бывшему студенту Егору Жукову, который осужден за призывы к экстремизму. Он пропустил одну из ежемесячных регистраций, объяснили в управлении. Жуков состоит на учете в одном из филиалов уголовно-исполнительной инспекции УФСИН Москвы. Там заметили, что он "уклонился от исполнения обязанностей, возложенных на него судом", и не явился в филиал в очередной раз для регистрации. Филиал направил в суд представление о продлении Жукову испытательного срока. Егор Жуков был задержан и арестован 2 августа 2019 года по обвинению в участии в массовых беспорядках 27 июля в центре Москвы (ч. 2 ст. 212 УК), став фигурантом так называемого "московского дела". Позднее выяснилось, что его приняли за другого. После повторного обыска у него дома ему предъявили обвинение в призывах к экстремизму в интернете, а преследование за участие в беспорядках было прекращено. 6 декабря 2019 года Кунцевский суд  приговорил  Жукова к трем годам лишения свободы условно и запретил ему лично в течение двух лет заниматься администрированием сайта. Найденные у него вещественные доказательства вины - статуэтку с лягушками и флаг - суд  постановил  уничтожить. Мосгорсуд  оставил  приговор прежним, но разрешил вернуть осужденному лягушек и флаг. После приговора Жуков устроился на работу на "Эхо Москвы", поскольку главный редактор радиостанции Алексей Венедиктов за него поручился. Накануне нового учебного года Жуков сообщил, что его не взяли в магистратуру ВШЭ, где он хотел учиться в школе дизайна. По его мнению, его отчислили по политическим причинам. В вузе  объяснили , что эту специализацию пришлось расформировать, поскольку не удалось набрать туда нужных преподавателей. В конце августа на Жукова у его дома  напали  двое неизвестных, избили и скрылись.]]></text>
</doc>
