<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">702131</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/702131</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-04-02 11:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ленфильм" остановил съемки картин Бекмамбетова и Германа-младшего</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Финский залив</tag>
    <tag type="str">Ленфильм</tag>
    <tag type="str">Алексей Герман</tag>
    <tag type="str">Тимур Бекмамбетов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 апреля. INTERFAX.RU - "Ленфильм" на этой неделе прервал все работы по кинопроизводству, сотрудники по возможности работают удаленно, съемки прерваны, сообщили в пресс-службе студии. "До последнего мы заканчивали работу над проектом Тимура Бекмамбетова в павильоне", - сказал сотрудник пресс-службы. Также на студии прервана работа над крупным проектом Алексея Германа-младшего "Воздух". "Сначала творческая группа никак не могла дождаться снега. Съемки о начале Великой Отечественной войне должны были проводиться на берегу Финского залива. Теперь работа в принципе остановлена", - рассказал собеседник агентства. Если нерабочую неделю продлят, коллектив студии будет должен найти новые формы работы, добавил он. В конце марта, впервые в истории кино сцену воздушного боя стали снимать на "Ленфильме" в ходе реальной компьютерной игры. Бекмамбетов руководил съемками дистанционно. За уникальными съемками, которые проходили в павильоне "Ленфильма", можно было проследить в прямом эфире благодаря онлайн-трансляции в социальных сетях. Картина Бекмамбетова посвящена подвигу летчика Девятаева. Кинокартина Алексея Германа-младшего посвящена первому году Великой Отечественной войны. Съемки начались в 2019 году, должны были завершиться в 2020 году.]]></text>
</doc>
