<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707663</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707663</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 16:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин возобновил работу всех строительных и промпредприятий с 12 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - В Москве с 12 мая возобновится работа промышленных предприятий и строек, говорится в указе мэра Москвы Сергея Собянина. Как отмечается на сайте мэра Москвы, "начиная с 12 мая 2020 года могут вернуться к работе предприятия промышленности и строительства, в том числе мы возобновляем строительство дорог, школ, детских садов и других необходимых городу объектов". При этом работа предприятий и стройплощадок должна быть организована с соблюдением с жестких требований санитарно-эпидемиологического режима. На рабочие места могут вернуться только те сотрудники, чье присутствие в цехах, офисах и на стройплощадках необходимо по технологическим причинам, остальные должны продолжить работу из дома. На работу не должны выходить работники с хроническими заболеваниями, а также беременные. Категорически не допускается присутствие на работе людей с высокой температурой и признаками ОРВИ. Выходя на работу после болезни, сотрудник должен предъявить листок нетрудоспособности или справку от врача. Мэр подчеркнул, что в рабочих помещениях должно быть обеспечено социальное дистанцирование, при необходимости установлены перегородки, разделяющие рабочие места. На рабочих местах сотрудники должны использовать средства индивидуальной защиты - маски, респираторы и перчатки (за исключением случаев работы в обособленных помещениях, где нет других людей). Работодатели также обязаны регулярно выборочно тестировать своих сотрудников на наличие коронавирусной инфекции. "При несоблюдении этих требований предприятия и строительные площадки будут закрываться. Контроль соблюдения санитарных требований будет обеспечивать Роспотребнадзор", - отметил Собянин. По его словам, возвращение к работе в Москве начинается с промышленности и строительства, так как в нынешних условиях это наименее опасно. "В отличие от работников торговли и сферы услуг, строители и сотрудники промышленных предприятий практически не контактируют с потребителями. В относительно замкнутых рабочих пространствах - на стройках и в производственных цехах - гораздо проще обеспечить надлежащий санитарно-эпидемиологический режим", - пояснил мэр. Он подчеркнул, что возобновление промышленного производства и инвестиций в инфраструктуру "даст огромный мультипликативный эффект". "Мы в прямом смысле слова оживим тысячи производственных цепочек, в которые включены производители стройматериалов и оборудования, проектировщики, транспортники и работники многих других отраслей. На работу вернутся 500 тысяч человек в Москве и сотни тысяч - в других регионах России. В нынешних условиях это очень важно", - добавил мэр Москвы.]]></text>
</doc>
