<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729508</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729508</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 13:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">По факту инцидента с кораблем ВМФ РФ в Дании завели уголовное дело</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Казанец</tag>
    <tag type="str">Балтийский флот</tag>
    <tag type="str">ВМФ РФ</tag>
    <tag type="str">Балтийск</tag>
    <tag type="str">Дания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Военное следственное управление по Балтийскому флоту (БФ) возбудило и расследует уголовное дело по факту столкновения малого противолодочного корабля (МПК) "Казанец" с иностранным судном, заявил "Интерфаксу" источник, близкий к флоту. "Уголовное дело было возбуждено несколько дней назад, когда "Казанец" еще находился в Балтийске. По моей информации, оно расследуется по стандартной для таких ситуаций статье 352 УК РФ (нарушение правил кораблевождения), - сказал источник. По его словам, в настоящее время МПК, пройдя небольшой ремонт на 33-ем судоремонтном заводе, совершил переход в Кронштадт. Однако командир корабля был оставлен следствием в Балтийске, где проводится расследование. В рамках следствия определенные мероприятия проводились и в штабе бригады кораблей в Кронштадте, в состав которой входит "Казанец". Планируется, что основной ремонт поврежденного МПК будет проведен на АО "Кронштадтский морской завод". Для официального подтверждения этой информации "Интерфакс" направил официальные запросы по данной ситуации в Главное военное следственное управление и Главную военную прокуратуру. Как сообщалось, 23 сентября в проливной зоне в территориальных водах Дании в условиях сильного тумана МПК "Казанец" ВМФ РФ  столкнулся  с грузовым судном Ice Rose ("Айс Роуз") под флагом Маршалловых островов. Российский корабль получил повреждения носовой части, никто из экипажа не пострадал. Корабль  покинул  датские территориальные воды и направился в Балтийск. В Балтийске на АО "33-й Судоремонтный завод" был выполнен незначительный ремонт, который позволил кораблю перейти в Кронштадт. Предстоящие работы на МПК можно охарактеризовать, как средний ремонт. О сроках его выполнения говорить рано. В процессе работы могут быть выявлены скрытые дефекты и повреждения. МПК был построен в 1986 году на судоверфи в ГДР и, несмотря на то, что корабль находится в хорошем состоянии, могут быть выявлены и скрытые проблемы. Ранее источник "Интерфакса" пояснил, что столкновение МПК с иностранным судном является грубейшим нарушением основ мореплавания и судоходства, трактуется как морской инцидент. При этом стороны инцидента должны в течение 24 часов с момента захода в порт подать морской протест аттестованному нотариусу. В дальнейшем спор сторон будет рассматриваться в международном суде.]]></text>
</doc>
