<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726560</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726560</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 18:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден и Пенс посетили мемориал жертвам терактов 11 сентября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Майкл Пенс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден и вице-президент Майкл Пенс в одно и то же время посетили Национальный мемориал и музей 11 сентября в Нью-Йорке, сообщают местные СМИ. На видеозаписях можно увидеть, как при встрече с вице-президентом Байден ограничился словом "привет" и похлопал Пенса по плечу. Отношения между Байденом и нынешней администрацией США крайне напряженные, так как они регулярно жестко критикуют друг друга. В ноябре демократу Байдену предстоит побороться на президентских выборах с действующим президентом страны - республиканцем Дональдом Трампом. В последние месяцы Байден в связи с пандемией коронавируса COVID-19 практически не посещает публичные мероприятия и, следовательно, долго не виделся ни с Трампом, ни с Пенсом. В пятницу утром Трамп находился на церемонии в Шанксвилле (штат Пенсильвания). Там потерпел крушение рейс 93 с 40 пассажирами на борту, которые помешали террористам осуществить задуманную атаку. В США в пятницу вспоминают жертв терактов 11 сентября 2001 года, однако из-за пандемии коронавируса COVID-19 посещение мемориалов строго ограничено. Организация Национального дня служения и памяти 11 сентября призвала людей в этом году делать пожертвования и почтить память жертв дома. Теракты 11 сентября 2001 года - серия из четырех координированных атак, совершенных смертниками в США. В результате терактов погибли почти 3 тыс. человек. Атаки совершили члены организации "Аль-Каида" ( запрещена в РФ ).]]></text>
</doc>
