<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708685</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708685</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 18:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские операторы связи усомнились, что телеком-рынок выиграет от пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мегафон</tag>
    <tag type="str">VEON</tag>
    <tag type="str">Вымпелком</tag>
    <tag type="str">МТС</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Операторы связи РФ не согласны с тем, что ситуация с распространением коронавируса создает выигрышную ситуацию для телеком-рынка, а также с тем тезисом, что их бизнес станет "бенефициаром пандемии". Еще в конце марта, когда часть граждан перешла на самоизоляцию, компании стали фиксировать существенное увеличение нагрузки на сети и предлагать ряд сервисов временно "по нулевой цене". Позже операторы заверили инвесторов, что справятся с нагрузками и смогут использовать сложившуюся ситуацию в свою пользу за счет лояльности абонентов. При этом, несмотря на рост трафика, выручка компаний в базовых сегментах упала. Как сообщил в четверг в ходе онлайн-конференции глава "ЭР-Телеком" Андрей Кузяев, с учетом отсрочек по платежам, которые компании дали своим абонентам, различных видов кредитования и бесплатных предложений, выручка снизилась за апрель на 5-10%. "Около 1 млрд рублей мы вынуждены были инвестировать, чтобы обеспечить бесперебойность трафика", - сказал он. Директор по стратегии и развитию бизнеса "Мегафона" Александр Соболев перечислил те сферы, в которых операторы несут сейчас потери: роуминг, ритейл и отказ от услуг связи мелкого бизнеса. "Население беднеет, и мы уже видим большое количество отключений - это ИП, обанкротившиеся бизнесы и так далее", - сказал он. Ранее VEON (владеет "Вымпелкомом") сообщил, что зафиксировал в апреле снижение органической выручки на уровне 7-9%, падение EBITDA - около 15%. По мнению Соболева, данные за апрель "будут иметь много красных значений", то есть второй квартал покажет критическое снижение выручки ряда бизнес-направлений. МТС, как сообщил вице-президент компании по стратегии и развитию Александр Горбунов, видит снижение активности дочернего МТС банка, а также потерю практически 90% внешнего роуминга. Также он считает, что рост трафика ведет к увеличению износа сети, что также требует инвестиций. В целом же, по словам Горбунова, отрасль подошла к ситуации "достаточно готовой, так как трафик в последние годы увеличивался ежегодно практически вдвое". По опубликованным в четверг данным Росстата, цены на услуги связи в РФ приросли в апреле на 0,4% по сравнению с мартом. Стоимость сотовой связи увеличилась на 0,8%, интернет подешевел на 0,1%. По таким направлениям как межгород, аренда каналов связи, местные соединения индекс цен остался на нулевом уровне. Показатель ARPU составил за апрель за сотовые услуги 370,6 рубля, ARPU за доступ к сети интернет - 546 рублей. При этом по сравнению с апрелем 2019 года цены на услуги связи в РФ увеличились на 5,1%.]]></text>
</doc>
