<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731636</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731636</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 14:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР возбудил дело в отношении неустановленных руководителей банка "Спурт"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Спурт</tag>
    <tag type="str">Евгения Даутова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Следователи в Татарстане возбудили уголовное дело в отношении неустановленных руководителей акционерного коммерческого банка "Спурт" по факту злоупотребления полномочиями, сообщает пресс-служба СКР. Уголовное дело возбуждено по части 2 статьи 201 УК РФ ( Злоупотребление полномочиями ), части 4 статьи 160 УК РФ ( Присвоение или растрата ), части 1 статьи 172.1 УК РФ ( Фальсификация финансовых документов учета и отчетности финансовой организации ), статьи 196 УК РФ ( Преднамеренное банкротство )", - говорится в сообщении. По версии следствия, в 2015-2017 годах действиями данных лиц банку "Спурт" был причинен ущерб на сумму более 916 млн рублей, что привело к отзыву лицензии и банкротству. "Так, выдача кредитов техническим юридическим лицам, вывод залогового обеспечения по кредитным обязательствам заёмщиков повлекли к невозврату кредитов на сумму более 704 млн рублей", - сообщили в ведомстве. При этом технические юридические лица использовались председателем правления АКБ "Спурт" Евгенией Даутовой для финансирования принадлежащего ей ОАО "КЗСК" Также установлено, что непосредственно перед введением в банке временной администрации, его кредитным комитетом Даутовой были выданы кредиты на сумму более 78 млн рублей. При этом руководство банка, в том числе и члены комитета, были осведомлены о тяжелом финансовом состоянии финансового учреждения и отсутствии у Даутовой возможностей по возврату кредита. Кроме того, следствием установлено, что сотрудники "Спурта" предоставляли в Банк России фальсифицированную отчетность, чтобы скрыть от регулятора основания для обязательного отзыва лицензии на осуществление банковских операций. Ранее сообщалось, что "Спурт" лишился лицензии в июле 2017 года, в сентябре того же года банк был признан банкротом. В августе 2019 года банкротом стала и сама Даутова. Банк "Спурт" по итогам первого квартала 2017 года занимал 159-е место по размеру активов в рейтинге "Интерфакс-100", подготовленном "Интерфакс-ЦЭА".]]></text>
</doc>
