<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738935</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738935</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 11:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китай введет импортные пошлины на австралийское вино</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">Treasury Wine Estates</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Министерство торговли Китая объявило о введении с 28 ноября временных антидемпинговых пошлин на вина из Австралии,  пишет  South China Morning Post. Их размер составит от 107,1% до 212,1%. В ведомстве объяснили, что начатое в августе расследование показало, что австралийские виноделы поставляли дешевое вино на китайский рынок, нанося ущерб винодельческой промышленности Китая. Ранее в этом году Китай ввел пошлины на импорт более 80% австралийского ячменя и приостановил поставки говядины с некоторых австралийских скотобоен, напоминает The Wall Street Journal. Новые антидемпинговые меры могут стать серьезным ударом для Австралии, поскольку КНР является ведущим рынком для австралийских виноделов по стоимости поставок. В январе-сентябре на Китай пришлось 39% общего объема зарубежных поставок австралийского вина, по данным отраслевой организации Wine Australia. Котировки акций крупнейшей в Австралии винодельческой компании Treasury Wine Estates рухнули по итогам торгов в пятницу на 11,3%. Как сообщает телеканал 9News, министр сельского хозяйства Австралии Дэвид Литтлпрауд заявил, что страна будет бороться с решением Китая. "Правительство Австралии категорически отвергает любые обвинения в том, что наши производители занимаются демпингом продуктов в Китае, и мы продолжаем считать, что для этих заявлений нет оснований или каких-либо доказательств", - сказал он. Торговая война Австралии и Китая обострилась в начале 2020 года.]]></text>
</doc>
