<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731797</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731797</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 13:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело возбудили после обнаружения массового захоронения под Смоленском</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Смоленская область</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - В Смоленской области расследуют обстоятельства уничтожения мирного населения, погибшего от рук нацистов в годы Второй мировой войны, говорится в сообщении СКР в пятницу. "На основании архивных данных на северной окраине города Дорогобужа в противотанковом рве обнаружено место захоронения жертв из числа мирного населения, расстрелянных в период оккупации Смоленской области немецко-фашистскими захватчиками. В ходе раскопок, проведенных сотрудниками отдела криминалистики регионального СУ СК и поисковиками отряда "Боец", обнаружены костные останки, предположительно, принадлежащие нескольким лицам", - говорится в сообщении. По данному факту было возбуждено дело по ч. 2 ст. 105 УК РФ (убийство двух и более лиц, совершенное общеопасным способом). В настоящее время по результатам судебно-медицинской экспертизы установлено, что обнаруженные останки принадлежат не менее чем семи взрослым, давность захоронения составляет от 50 до 100 лет, на останках имеются повреждения, в том числе от огнестрельного оружия. "Согласно историческим данным, с 1941 по 1943 годы этот противотанковый ров немецкое командование и комендатура превратили в место постоянных массовых расстрелов военнопленных и мирных граждан. Было казнено не менее 3 тысяч советских людей, включая стариков и детей", - отмечает СКР. Работа на месте массового захоронения мирных граждан продолжается.]]></text>
</doc>
