<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739843</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739843</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 22:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вакцина Moderna будет давать иммунитет как минимум на три месяца</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Moderna</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Вакцина от коронавируса COVID-19, разработанная компанией Moderna, способна обеспечить иммунитет как минимум на три месяца,  сообщает  France 24. Согласно результатам исследования американского Национального института аллергии и инфекционных заболеваний, количество выработанных после применения вакцины антител "со временем, как и ожидалось, незначительно сокращается, но их количество остается высоким у всех участников испытаний в течение трех месяцев после введения бустерной дозы вакцины". В основу исследования легли наблюдения за группой из 34 человек разного возраста. Ученые изучали их иммунную реакцию на вакцину с первого этапа клинических испытаний препарата. Вакцина компании Moderna состоит из двух доз. Вторая – бустерная доза – вводится спустя 28 дней после первой. 1 декабря американская компания Moderna сообщила, что  направила запрос  в Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов США (FDA) для получения разрешения на экстренное использование вакцины от коронавируса COVID-19. Ранее  сообщалось  о 94,1% ее эффективности. 20 ноября американская компания  Pfizer  и немецкая BioNTech также подали запрос на экстренное использование в США их вакцины от коронавируса COVID-19. Их вакцина показала  эффективность в 95%  на завершающем испытании. Заявка на экстренное использование – это запрос на начало применения препарата, не дожидаясь завершения абсолютно всех проверок его воздействия на организм.]]></text>
</doc>
