<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732117</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732117</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 14:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совокупный дефицит бюджетов стран еврозоны приблизится к 1 трлн евро в 2020 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">евро</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Совокупный дефицит бюджетов 19 стран еврозоны приблизится к 1 трлн евро в 2020 году в связи с крупными расходами государств на преодоление кризиса, вызванного пандемией COVID-19, пишет газета Financial Times. Подсчеты газеты, основанные на проектах бюджетов государств еврозоны, которые были опубликованы на сайте Еврокомиссии, показывают, что совокупный дефицит в текущем году составит 976 млрд евро, или 8,9% ВВП. Этот показатель будет почти в 10 раз выше, чем годом ранее, и в 10 раз выше прогноза Еврокомиссии на 2020 год. Исходя из бюджетных планов, в 2021 году совокупный дефицит снизится и составит чуть менее 700 млрд евро, или 6% ВВП. По данным Европейского центрального банка (ЕЦБ), предыдущий пик дефицита бюджетов стран еврозоны - 6,6% ВВП - был зафиксирован в 2010 году. Возросшие в результате этого государственные заимствования заложили почву для долгового кризиса в еврозоне. В настоящее время сигналов о том, что инвесторы обеспокоены крупными государственными расходами или высокой долговой нагрузкой стран еврозоны, нет. Стоимость заимствования даже для таких стран, как Италия и Греция, на прошлой неделе упала до рекордно низкого уровня в связи с реализуемой ЕЦБ программой выкупа гособлигаций. "Очевидно, что как фискальная, так и монетарная поддержка должны сохраняться максимально долго, - заявила председатель ЕЦБ Кристин Лагард в ходе международного банковского семинара в воскресенье. - Иначе мы рискуем ограничить восстановление рынка труда, потерять жизнеспособный бизнес и усилить неравенство в обществе". Спокойное отношение к росту бюджетных дефицитов также было продемонстрировано на ежегодных встречах Международного валютного фонда (МВФ) и Всемирного банка (ВБ), прошедших на прошлой неделе. "Сначала стоит беспокоиться о том, как победить в войне, а уже после этого думаете, как оплатить эти расходы", - заявила главный экономист группы ВБ Кармен Рейнхарт.]]></text>
</doc>
