<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740376</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740376</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 11:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Титов призвал Смольный и рестораторов к компромиссу по новогодним ограничениям</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Борис Титов</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Уполномоченный при президенте РФ по защите прав предпринимателей Борис Титов заявил, что власти Санкт-Петербурга пока не ответили на предложение создать рабочую группу для обсуждения жестких новогодних ограничений в сфере общепита. "Питер оказался на том стыке, рубеже, называйте как хотите, когда экономика невольно перерастает в политику. Рестораторы Петербурга, по сути, объявили кампанию гражданского неповиновения. Не от того, что они так хотят. А потому, что по-другому не могут. Запрет на работу полностью лишает их дохода, компенсировать это им никто не собирается. Соответственно, перед экономической смертью им ничего не остается, как демонстративно сопротивляться", - сказал Титов журналистам во вторник. "Власть Санкт-Петербурга может, конечно, ускорить гибель ресторанного бизнеса мерами административного контроля. А может пойти на компромисс и оставить людям рабочие места и источник средств к существованию. Напоминаю, что мы предложили создать совместную группу для обсуждения этого вопроса. Ответа пока не последовало", - добавил омбудсмен. Ранее петербургские рестораторы создали сайт "Карта сопротивления", где администрация заведений и посетители могут отметить предприятия общепита, не признающие ограничения городских властей. На карту нанесено  более сотни  баров, ресторанов и кальянных. В начале декабря власти Петербурга ввели дополнительные ограничения по коронавирусу  на период новогодних праздников . С 4 декабря ужесточаются требования к проведению мероприятий численностью более 50 человек, закрываются аквапарки и океанариумы. С 25 по 29 декабря и с 4 по 10 января предприятия общепита смогут принимать посетителей только 6:00 до 19:00. С 30 декабря по 3 января работа предприятий общественного питания приостанавливается полностью, они смогут работать только на вынос. С 30 декабря по 10 января запрещается доступ посетителей в музеи и театры, на выставки и концерты, а также проведение в помещениях любых мероприятий численностью более 50 человек.]]></text>
</doc>
