<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727348</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727348</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 10:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Заболевший COVID-19 мэр Харькова Кернес доставлен в клинику Charite</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Геннадий Кернес</tag>
    <tag type="str">Харьков</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Charite</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Городского голову Харькова Геннадия Кернеса в ночь на четверг привезли на лечение в немецкую клинику Charite в Берлине, сообщил бизнесмен и друг Кернеса Павел Фукс. "Около часа ночи Геннадий Кернес прилетел в клинику "Шарите", - написал Фукс в своем телеграм-канале. По его словам, состояние Кернеса тяжелое. Но Фукс утверждает, что Кернес в сознании и что они обменялись несколькими словами по видеосвязи. Ранее информированный источник сообщил корреспонденту агентства Интерфакс-Украина, что 16 сентября около 21:50 самолет с Кернесом на борту вылетел из Харькова в Берлин. У Кернеса подтвержден COVID-19 и двустороннее воспаление легких. 10 сентября он был госпитализирован в 17-ю городскую больницу Харькова. 15 сентября директор департамента по делам информации и связям с общественностью Харьковского горсовета Юрий Сидоренко сообщил, что состояние Кернеса стабильно тяжелое. Днем 16 сентября ZN.UA со ссылкой на источники в ближайшем окружении Кернеса сообщило, что несколько дней назад он перенес инсульт, вызванный коронавирусом. Между тем в клинике Charite в настоящее время находится российский оппозиционер Алексей Навальный, доставленный туда 22 августа из Омска в состоянии комы. 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального  вывели из искусственной комы  и его  состояние улучшилось . Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". В Москве в свою очередь сообщили, что российские врачи не обнаружили в организме оппозиционера следов каких-либо ядов. 14 сентября официальный представитель правительства Германии Штеффен Зайберт заявил, что эксперты специальных лабораторий во Франции и Швеции  подтвердили  версию об отравлении Навального "Новичком".]]></text>
</doc>
