<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740837</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740837</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 00:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны РФ получило комплексы для управления артиллерийским огнем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Боевые комплексы для управления артиллерийским огнем отправлены российским военным в рамках гособоронзаказа, сообщили в пресс-службе НПО "Высокоточные комплексы" (входит в "Ростех"). "ВНИИ "Сигнал" в рамках выполнения государственного оборонного заказа 2020 года завершило отгрузку комплексов автоматизированного управления огнем артиллерийских подразделений 1В181 и 1В198", - говорится в сообщении. В пресс-службе сообщили, что комплексы обеспечивают автоматизированное управление огнем и маневром артиллерийского дивизиона при подготовке и в ходе боевых действий. "Отгрузка произведена в полном объеме и в предусмотренный срок. Контракт многолетний, планируем и дальше работать по графику поставок", - сказал генеральный директор ВНИИ "Сигнал", председатель Владимирского регионального отделения СоюзМаш России Владимир Пименов, слова которого приводятся в пресс-релизе. "Использование средств автоматизации комплексов позволяет выполнять огневые задачи при произвольном расположении орудий в заданном районе огневых позиций, совершать противоогневой манёвр, в кратчайшее время поражая цель последовательно с двух и более огневых позиций", - сказал генеральный директор холдинга НПО "Высокоточные комплексы" Александр Денисов, которого цитирует пресс-служба предприятия. По данным пресс-службы, комплексы 1В181 и 1В198 применяются для самоходных гаубиц "Мста-С" и "Мста-Б", а также для реактивных систем залпового огня "Торнадо-Г" и "Град". АО "ВНИИ "Сигнал" - ведущий разработчик комплексов, машин и средств управления огнем артиллерии.]]></text>
</doc>
