<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739935</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739935</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ рассказал о создании беспилотных морских судов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Россия создает беспилотные морские суда, в том числе подводные в сфере оборонной промышленности, сообщил президент РФ Владимир Путин. "В наши внутренние воды выходят морские корабли, которые могут работать без капитана и команды, мы сами создаем беспилотные морские суда, в том числе в подводном варианте, в данном случае в сфере обороны", - сказал Путин, выступая в пятницу на конференции по искусственному интеллекту в ходе основной дискуссии "Искусственный интеллект - главная технология XXI века". Он отметил, что в России "немало компаний, которые делают то, о чем мы еще совсем недавно только мечтали". "По улицам некоторых городов уже у нас, пока в тестовом режиме, но тем не менее, ездят беспилотные автомобили", - сказал президент. Говоря о сфере искусственного интеллекта, президент отметил, что в 15 регионах страны в полевых условиях испытываются комбайны с системами автономного управления. "Главные наши разработки в сфере искусственного интеллекта основаны на отечественных научных технологических заделах, причем мирового уровня. Причем они создаются не только в научных институтах, так и среди частных компаний, "Яндекс" занимает одно из первых мест в мире по исследованиям в области искусственного интеллекта, они входят, по-моему, в топ-5", - сказал он. Путин подчеркнул, что нужно смело вести научный поиск там, где перспективы исследований пока не осязаемы. "Приходится действовать подчас и на ощупь, это я прекрасно понимаю. И таким направлением является то, о чем я уже упоминал, сильный искусственный интеллект, самообучающийся, когда машина сама будет решать любые задачи лучше человека, самообучаться, постоянно развиваться", - сказал президент. Он отметил, что именно здесь возможны невероятные открытия и технологические прорывы.]]></text>
</doc>
