<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728383</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728383</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 10:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посол США заявил об осложнении отношений с Россией из-за "дела Навального"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">За последний год эти отношения стали еще хуже, хотя ранее дипломат был уверен, что это уже невозможно</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джон Салливан</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Отношения России и США серьезно осложнились отказом российских властей расследовать возможное отправление Алексея Навального, заявил на ежегодной конференции AmCham американский посол в Москве Джон Салливан. "К сожалению, пути для взаимодействия и возможности для общения сокращаются в связи с поведением России", - отметил он. "Существенные дискуссии и переговоры осложняются, иногда становятся невозможными, когда российские власти отказываются расследовать отравление видного гражданина собственной страны запрещенным нервно-паралитическим веществом, выборы в Соединенных Штатах становятся мишенью для спонсируемых Россией кампаний влияния, а американским гражданам в России предъявляют абсурдные обвинения", - объяснил дипломат. Расширение сотрудничества станет возможным только в том случае, если Россия изменит свое поведение, считает он. По его словам, отношения между Россией и США за последний год ухудшились. "Я не думал, что это возможно. Мой бывший начальник Рекс Тиллерсон ( госсекретарь США с 1 февраля 2017 года по 31 марта 2018 года. - ИФ. ) приезжал в Россию весной 2017 года, и на пресс-конференции с министром Лавровым сказал, что мы достигли низшей точки в двусторонних отношениях, нам надо перестать рыть эту яму и начать искать пути сотрудничества. К сожалению, за последние три года яма стала только глубже", - сказал Салливан. В России проводится доследственная проверка в связи со случившимся с Навальным. Этим занимается транспортная полиция Томска. По истечении 30 дней - максимального срока, который отводится на доследственную проверку, в МВД  заявили , что проверка продолжается и посетовали, что бывшая с Навальным в Томске сотрудница ФБК Мария Певчих выехала в Германию и не является в полицию Томска для опроса. Доследственная проверка не может быть завершена без данных от германской стороны,  заявила  23 сентября представитель МИД Мария Захарова. Речь идет о биопробах пациента, о результатах их анализа военными медиками, данные о характере лечения. Без завершения доследственной проверки возбуждение уголовного дела юридически невозможно, отметила она. Ранее в правительстве Германии говорили, что у России есть все данные для собственного расследования.]]></text>
</doc>
