<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731861</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731861</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 18:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минсельхоз РФ предложил запретить экспорт китообразных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минсельхоз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Минсельхоз предлагает запретить в РФ промышленный вылов китообразных и их экспорт за пределы страны, следует из законопроекта, размещенного на сайте regulation.gov.ru. Закон "О рыболовстве и сохранении водных биоресурсов" предлагается дополнить двумя статьями. В первой речь идет о запрете промышленного рыболовства китообразных, во второй - о запрете их вывоза за пределы РФ. Публичное обсуждение законопроекта должно завершиться 6 ноября 2020 года. Поручение подготовить законопроект о запрете вылова китообразных в целях промышленного рыболовства и вывоза животных за пределы России было дано Минсельхозу и Минприроды по итогам заседания комиссии правительства РФ по вопросам развития рыбохозяйственного комплекса в июле этого года.  Кроме того, комитет Госдумы по экологии и охране окружающей среды выступил за запрет вылова морских млекопитающих в культурно-просветительских целях. Необходимость этого депутаты объясняли тем, что рынок торговли китообразными в РФ слабо регулируется, большую часть составляют теневые операции, что приводит к жестокому обращению с животными. Об этом, в частности, свидетельствует история с "китовой тюрьмой" в Охотском море, которая получила большой общественный резонанс. По данным экспертов, РФ занимает пятое место в мире по количеству вылавливаемых морских млекопитающих. В частности, ежегодно добывается до 200 голов китообразных. Это серый и гренландский киты, белуха, косатка. Мясо китов используется в основном в пищевых целях. Китовый жир направляется на выработку смазочных масел. 20 июня 2019 года бывший вице-премьер РФ Алексей Гордеев на "Прямой линии с Владимиром Путиным" доложил президенту России о том, что правительство приняло решение запретить вылов китообразных в культурно-просветительских целях, однако до сих пор решение по данному вопросу не принято.]]></text>
</doc>
