<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726745</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726745</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 21:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Британские самолеты-разведчики провели полеты у черноморских рубежей РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Черное море</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Два британских разведывательных самолета в воскресенье совершили многочасовые полеты вблизи границ России на Черном море, следует из мониторинга западных авиаресурсов. По их сведениям, в полетах были задействованы самолет воздушной разведки и управления нанесением ударов Sentinel R.1 и самолет радиоэлектронной разведки RC-135W британских Королевских ВВС, вылетевшие с авиабазы Акротири на Кипре. Британские разведчики в течение нескольких часов курсировали вблизи западного и южного побережья Крыма. В частности, Sentinel R.1 совершил пролеты вблизи Крыма, приближаясь примерно на расстояние 35-45 км к морской границе России в Черном море. Это по меньшей мере третий полет пары британских разведывательных самолетов вблизи границ России на Черном море за неделю. Они выполняли задание там также 8 и 10 сентября. По сообщению Королевских ВВС, накануне британские истребители Typhoon поднимались с авиабазы Люкерз в Шотландии на перехват российских противолодочных самолетов Ту-142 у берегов Шотландии. Как сообщал Северный флот, в субботу два дальних противолодочных самолета Ту-142 выполнили плановые полеты над нейтральными водами акваторий Баренцева, Норвежского и Северного морей. "На отдельных этапах маршрута полета российские самолеты сопровождались истребителями иностранных государств", - сообщила пресс-служба флота.]]></text>
</doc>
