<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741914</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741914</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 11:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Криптовалютная биржа Coinbase подала заявку на проведение IPO</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Coinbase</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">SEC</tag>
    <tag type="str">Брайан Армстронг</tag>
    <tag type="str">Фред Эрсам</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Оператор крупнейшей в США криптовалютной биржи Coinbase Global Inc. направил в Комиссию по ценным бумагам и биржам (SEC) заявку на проведение IPO. Coinbase, таким образом, станет первой из крупных компаний сферы криптовалют, которая выйдет на открытый рынок. Акции ряда небольших криптовалютных компаний уже торгуются как в США, так и за рубежом, но ни одна из них не сопоставима по размеру с Coinbase, которая оценивается примерно в $8 млрд, пишет The Wall Street Journal. Размещение акций Coinbase станет одним из первых крупных IPO в 2021 году. Компания сообщила, что направила SEC заявку на регистрацию IPO в конфиденциальном порядке. Размещение акций будет зависеть от рыночных условий и других факторов. Coinbase, основанная в 2012 году Брайаном Армстронгом и Фредом Эрсамом, выросла в одну из наиболее известных компаний индустрии криптовалют. В настоящее время количество пользователей ее платформы более чем в 100 странах составляет порядка 35 млн, что выше, чем, например, у онлайн-брокера Charles Schwab. Онлайн-платформа Coinbase позволяет продавать, покупать, переводить и хранить криптовалюты. Хотя в целом известно, что Coinbase является прибыльной компанией, она никогда не раскрывала данных ни о прибыли, ни о выручке. Проспект IPO, который должна будет опубликовать Coinbase, вероятно, прольет свет на операции компании, а также покажет, насколько работа с криптовалютами прибыльна для бизнеса, обеспечивающего поддержку отрасли. В рамках последнего раунда привлечения финансирования, прошедшего в 2018 году, Coinbase получила оценку в $7,7 млрд. Курс биткойна установил очередной рекорд на торгах в четверг - $23 770,85, а в пятницу составляет $22 979. В текущем году стоимость биткойна подскочила почти втрое, в том числе за последний месяц - на 16% на фоне активного притока институциональных инвесторов в криптовалюты.]]></text>
</doc>
