<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739614</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739614</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 16:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФ выдала Белоруссии члена убивавшей предпринимателей банды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Россия выдала Белоруссии Сергея Дербенева, бывшего члена банды, действовавшей в республике с 1988 по 2004 год, скрывшегося от следствия в РФ с поддельным паспортом, сообщил журналистам официальный представитель Генпрокуратуры РФ Андрей Иванов. В Белоруссии Дербенев обвиняется в бандитизме, участии в преступной организации, убийствах, вымогательствах и других преступлениях. По версии следствия, с конца 1980-х годов по август 2004 года Дербенев состоял в банде под руководством Сергея Морозова и Михаила Матюшкова, которая была создана для совершения нападений на предприятия, предпринимателей, граждан и совершения других преступлений. "Начиная с июня 1997 года преступное объединение, в котором участвовал Дербенев, приобрело признаки преступной организации, так как состояло из нескольких организованных групп, действовавших автономно и под единым руководством. В составе банды и преступной организации Дербенев совершил ряд тяжких и особо тяжких преступлений",- сказал Иванов. В Белоруссии было принято решение об аресте фигуранта, он объявлен в розыск. В июле 2019 года Дербенев был задержан во Владивостоке, при задержании он предъявил паспорт гражданина РФ на другое имя. Первореченский районный суд Владивостока арестовал Дербенева. В июле 2019 года в генеральную прокуратуру РФ поступил запрос генеральной прокуратуры Белоруссии о выдаче Дербенева для привлечения к уголовной ответственности. Белорусские прокуроры гарантировали, что в отношении Дербенева не будет применена смертная казнь, а также, что запрос не имеет цели преследования лица по политическим мотивам, национальности, убеждениям. Всего по делу данного преступного сообщества к уголовной ответственности было привлечено более 50 человек, в том числе высокопоставленные лица, проходившие службу в ОВД. Троих осужденных суд приговорил к высшей мере наказания.]]></text>
</doc>
