<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741583</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741583</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян заявил, что миротворцы РФ окружены военными Азербайджана в Гадруте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Нагорно-Карабахская республика</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Российские миротворцы находятся в окружении азербайджанских войск на участке сел Хин Тагер и Хцаберд Гадрутского района, заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. "По нашим данным, в том числе российские миротворцы находятся в окружении. Есть проблемы со связью, поскольку из-за местности есть определенные проблемы с коммуникацией. Причем, такие же проблемы есть и у российских миротворцев, и там у нас сложилась определенная кризисная ситуация", - сказал Пашинян в интервью армянской службе радиостанции "Свобода". По его словам, есть сведения о том, что на данном участке армянские военнослужащие попали в азербайджанский плен. "Да, есть такая информация", - отметил он. Ранее армянские СМИ сообщили, что азербайджанские военные в Гадрутском районе во вторник, 15 декабря,  взяли в плен  160 военнослужащих Армии обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР). Отмечается, что большая часть попавших вчера в плен являются жителями Ширакской области Армении. Ранее министерство обороны НКР сообщило, что совместно с российскими миротворцами  ищет  пропавших военнослужащих, рассматривается версия их пленения азербайджанскими военными. Боевые действия в Нагорном Карабахе шли с 27 сентября по 9 ноября. В настоящее время в Нагорном Карабахе находится российский миротворческий контингент. Согласно картам Минобороны РФ, российские миротворцы в Нагорном Карабахе размещены в зонах ответственности "Юг" и "Север". Первая включает, в частности, территории, примыкающие к населенным пунктам Степанакерт, Агдам и Лачин. Вторая – северные части Тертерского и Агдамского районов, населенный пункт Мардакерт.]]></text>
</doc>
