<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726980</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726980</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 11:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нарышкин заявил, что Навальный покинул Омск без признаков отравления</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В связи с этим у Москвы есть вопросы к германской стороне</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Нарышкин</tag>
    <tag type="str">СВР</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Омские врачи подробно обследовали Алексея Навального, из Омска он вылетел без признаков отравления, в связи с этим у России есть вопросы к германской стороне, заявил директор Службы внешней разведки Сергей Нарышкин. "Факт состоит в том, что на момент когда Алексей Навальный вылетал с территории России в его организме каких-либо токсичных отправляющих веществ не содержалось. В этой связи у нас, конечно, много вопросов к немецкой стороне", - сказал он журналистам в Москве. По его словам, омские врачи спасли политику жизнь и "провели самый глубокий комплекс исследований и экспертиз" на "самом современном оборудовании, по самым жестким медицинским протоколам". "И каких-либо признаков наличия в организме Алексея Навального отравляющих веществ не обнаружено, их там не было", - констатировал директор СВР. Он также напомнил, что все имевшиеся в России запасы "Новичка" были уничтожены в соответствии с протоколами и регламентами ОЗХО, и это было зафиксировано в установленном порядке. "Поэтому говорить о том, что на территории России имеется или производство, или старые запасы боевых отравляющих веществ - это конечно дезинформация", - сказал Нарышкин. Российская Генпрокуратура дважды запрашивала у Берлина помощи в связи с проверкой случившегося, но не получила ответа, добавил он. Он повторил, что у Генпрокуратуры и, возможно, у СКР "очень много" вопросов к германской стороне. Омские врачи публично заявляли, что у Навального ни местные, ни московские лаборатории признаков отравления не нашли. Они склоняются к диагнозу - нарушение углеводного обмена. В лаборатории бундесвера установили, что российского политика отравили боевым фосфороорганическим веществом из группы "Новичок", заявили в правительстве ФРГ. Там добавили, что эти выводы подтвердили независимые лаборатории во Франции и Швеции и сейчас это проверяет Организация по запрещению химоружия. В Берлине призывают Россию провести независимое и прозрачное расследование случившегося. В Москве  говорят , что юридических оснований для возбуждения уголовного дела нет - в Омске анализы не выявили у Навального яд. Доследственная проверка продолжается, российская сторона запрашивала правовую помощь у ФРГ, затем лечащим врачам Навального  был направлен  дополнительный запрос. МИД  требует , чтобы германская сторона предоставила Москве пробы Навального, а также документально подтвержденные данные о его анализах и состоянии. При этом пресс-секретарь президента Дмитрий Песков говорил, что юридически невозможно возбудить в России уголовное дело по наработкам иностранной лаборатории, тем более, военной. Генпрокуратура Берлина 11 сентября  подтвердила  получение запроса о правовой помощи от Москвы, но выразила согласие давать данные о здоровье Навального только с его разрешения.]]></text>
</doc>
