<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739586</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739586</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 14:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуратура занялась севастопольским приютом, полным истощенных собак</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Севастополь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Прокуратура Севастополя начала проверку приюта бездомных животных после репортажа одного из местных телеканалов. Телеканал НТС на днях показал сюжет о приюте. Поводом стали фотографии этого объекта в соцсетях, "на которых сплошная антисанитария и трупы животных". Пост разместили общественники. "В Севастополе на Монастырском шоссе, 30 обустроен настоящий собачий концлагерь", - отмечается в репортаже. В нем показали истощенных собак, а также мертвых щенков в вольерах. На данный момент в приюте, по данным телеканала, числится примерно сотня собак. Директор приюта Руслан Керимов заявил в сюжете, что в целом были отловлены около 900 животных, но работники "не могут сразу все убирать".  Прокуратура рассмотрит "вопросы исполнения требований законодательства в сфере ветеринарии", а также "исполнение бюджетного законодательства при оказании услуг по изъятию из окружающей среды, транспортировке, стерилизации, вакцинации, биркованию, эвтаназии и утилизации" бездомных животных в рамках госконтракта. По данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", контракт заключен на сумму более 22 млн рублей, он должен быть исполнен до конца нынешнего года. Согласно материалам сайта госзакупок, в протоколе согласования цен, в частности, указано, что цена за оказание услуг по содержанию и кормлению одного животного за сутки определена в размере 502,5 руб., за стерилизацию - 5 325,7 руб., за отлов и транспортировку - 4 096,59 руб. Губернатор Севастополя Михаил Развожаев накануне поручил и. о. директора департамента городского хозяйства Евгению Горлову провести проверку.]]></text>
</doc>
