<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729745</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729745</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 18:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сотни комментариев оставили коллеги погибшего главреда KozaPress в ее соцсети</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Знакомые и друзья погибшего главного редактора нижегородского интернет-издания "КозаПресс" Ирины Славиной в пятницу оставляют комментарии на ее странице в соцсети. По данным на 18:00 пятницы, на странице оставлено более 1,8 тыс. комментариев. Коллеги, друзья и знакомые погибшей журналистки выражают соболезнования. Среди них - нижегородские журналисты и общественники. "Это ужасно... Светлая память..", Не верится....", "Ирина, больно как...", - пишут пользователи. Заместитель председателя общественной организации "Союз журналистов Нижегородской области" Ирина Панченко сообщила "Интерфаксу", что не готова пока официально комментировать случившееся. "Мы все раздавлены тем, что произошло с Ирой", - сказала собеседница агентства. В пресс-службе омбудсмена по правам человека Нижегородской области агентству уточнили, что комментарий по ситуации будет предоставлен позже. Очевидцы в соцсетях делятся фотографиями цветов, принесенных к месту гибели Славиной. Ирина Славина (Мурахтаева) была главным редактором и директором интернет-издания "Коза пресс". Свидетельство регистрации СМИ было выдано 28 ноября 2016 года. До этого она работала журналистом в других нижегородских СМИ. Славина неоднократно принимала участие в мероприятиях памяти первого губернатора Нижегородской области Бориса Немцова. В прошлом году она несла портрет убитого политика и была оштрафована за участие в несогласованной акции памяти. Ранее сообщалось, что в пятницу она  покончила с собой  у здания нижегородской полиции. В областном управлении СК сообщили, что днем в центре города нашли тело женщины со следами термических ожогов, но имя погибшей в ведомстве не назвали. О том, что это Славина, сообщили телеграм-каналы и глава международной правозащитной группы "Агора" Павел Чиков. Накануне Славина  сообщила  в фейсбуке, что к ней домой в 6 утра пришли с обыском по делу о нежелательной для России организации и искали документы и счета "Открытой России". По ее словам, в следственных действиях участвовали 12 человек, включая понятых. У нее, ее мужа и дочери изъяли всю технику и носители информации. По словам Славиной, она вынуждена была одеваться "под присмотром незнакомой дамы", кроме того, ей не дали позвонить адвокату.]]></text>
</doc>
