<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732684</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732684</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 15:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сечин спрогнозировал резкий рост цен при переходе на солнечную и ветровую энергетику</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Игорь Сечин</tag>
    <tag type="str">МЭА</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Ускоренный переход к возобновляемым источникам энергии может привести к резкому росту цен на все энергоносители, а не только на нефть и газ, считает главный исполнительный директор "Роснефти" Игорь Сечин. Он заявил об этом видеовыступлении на XIII Евразийском экономическом форуме. "У бизнеса и человечества в целом постепенно закрепляются новые стандарты социального поведения, связанные с удаленной работой и виртуализацией потребностей, расширением доли цифрового и сетевого сегментов в экономике. При этом, независимо от изменения поведенческих моделей, с ростом мировой экономики и населения человечеству в будущем потребуется больше энергии, и спрос на нее будет расти", - полагает он. "Только возобновляемая энергетика не сможет удовлетворить растущий спрос", - подчеркнул Сечин. Так, достижение цели по нулевым чистым выбросам, по оценке МЭА, в ближайшие 10 лет потребует не менее $28 трлн инвестиций, а теоретический вариант полного отказа человечества от ископаемого топлива потребует порядка $50 трлн инвестиций за этот же период, что втрое превышает годовой ВВП Евросоюза. "При отказе от использования традиционного ископаемого топлива не нужно забывать о возможном дефиците металлов, необходимых для производства оборудования и, например, аккумуляторов для хранения энергии, произведенной на солнечных и ветровых станциях", - напомнил глава "Роснефти". Кроме того, с учетом текущего уровня технологического развития не все страны могут позволить себе активное развитие возобновляемых источников по экономическим причинам, добавил Сечин. "Человечеству необходимо сбалансированное развитие традиционной и возобновляемой энергетики", - резюмировал он.]]></text>
</doc>
