<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709502</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709502</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 15:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рухани объявил, что Ирану почти удалось обуздать коронавирус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хасан Рухани</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Киануш Джаханпур</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Иранские власти практически полностью взяли под контроль распространение коронавируса COVID-19, заявил на заседании кабинета министров президент Ирана Хасан Рухани. "За последние три месяца мы с каждым шагом улучшаем  (ситуацию - ИФ) ... в борьбе с этим опасным вирусом, и мы почти что в двух шагах от контроля над болезнью", - приводит его слова  ливанское издание Daily Star . В то же время президент указал, что Иран бы сейчас не сталкивался с проблемами в сфере здравоохранения, если бы в некоторых провинциях страны соблюдались бы меры безопасности по коронавирусу. Daily Star отмечает, что в настоящий момент лишь в 24 из 434 областей Ирана действует высший уровень опасности в связи с эпидемией. Наиболее сложное положение пока складывается в провинции Хузестан. Между тем, в среду представитель Минздрава страны Киануш Джаханпур заявил, что за последние сутки в стране от последствий заражения коронавирусом скончались 64 человека, и выявлено еще 2 346 заражений. Общее число летальных исходов среди инфицированных выросло до 7 183, количество случаев коронавируса - до 126 949. Вылечились более 98,8 тыс. человек, но 2 673 пациента остаются в критическом состоянии. В то же время Джаханпур подчеркнул, что большинство скончавшихся - люди старше 70 лет. Daily Star напоминает, что рост количества выявленных случаев коронавируса отмечается с 2 мая, когда в Иране был отмечен минимальный их суточный прирост за период с 10 марта. Однако власти указывают, что речь идет о расширении масштабов тестирования на коронавирус и об улучшении статистики выявляемости болезни, а не о росте масштабов заболевания.]]></text>
</doc>
