<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726497</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726497</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 13:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Индивидуальные санкции ЕС против России будут продлены с 12 сентября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Утвержденное Советом ЕС 10 сентября продление санкций в отношении лиц и организаций, которые, по мнению Евросоюза, подрывают или угрожают территориальной целостности, суверенитету и независимости Украины, вступает в силу в субботу. "Настоящее решение вступает в силу на следующий день после его публикации в "Официальном журнале" Европейского союза", - говорится в постановлении Совета ЕС, опубликованном в пятницу. Совет ЕС ранее принял решение продлить на шесть месяцев санкции в отношении лиц и организаций, которые "продолжают подрывать или угрожать территориальной целостности, суверенитету и независимости Украины". Речь идет об ограничительных мерах, которые будут по-прежнему применяться к 175 лицам и 44 организациям. Они предполагают запрет поездок в ЕС и заморозку активов. Продленные санкции будут действовать до 15 марта 2021 года. Совет ЕС принял данное решение по письменной процедуре. Индивидуальные санкции ЕС в связи с украинской ситуацией были впервые введены 17 марта 2014 года. Кроме того, в качестве реакции на события на Украине ЕС принял экономические санкции в отношении определенных секторов российской экономики, которые действуют до 31 января 2021 года, и ограничительные меры в связи с присоединением Крыма и Севастополя, действующие на их территориях до 23 июня 2021 года. "Список лиц и организаций, подпадающих под действие санкций, постоянно пересматривается и периодически обновляется советом", - отмечалось в коммюнике, распространенном в Брюсселе.]]></text>
</doc>
