<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708976</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708976</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 20:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: суббота, 16 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Самый низкий прирост заболеваемости коронавирусом в России с 1 мая и планы по возобновлению авиаперелетов</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России зарегистрирован самый низкий с 1 мая прирост случаев COVID-19.  За сутки выявлены  9 200 заболевших  в 83 регионах. Общее число зараженных достигло 272 043 человек, темпы прироста снизились до рекордных +3,5%. Россия закрепилась на втором месте после США по числу пациентов с COVID-19. -  Коэффициент распространения коронавируса в Москве опустился ниже 0,8.  За сутки в столице коронавирус нашли у 3 505 человек (минимум с начала мая). Роспотребнадзор считает, что при коэффициенте ниже 0,8  можно переходить ко второму этапу  смягчения ограничений, однако в Москве еще не приступили к первому. Первый замглавы аппарата мэра Москвы Алексей Немерюк заявил, что  до 21-22 мая об этом говорить рано . -  В Минтрансе РФ выразили надежду на возобновление международных авиаперевозок в июле.  Министр Евгений Дитрих заявил, что перед этим в июне планируется возобновить  внутренние перелеты . Он высказался против социального дистанцирования в самолетах, так как это  приведет к росту цен . В министерстве считают, что  железнодорожные  пассажирские перевозки могут восстановиться к осени. -  Четыре человека задержаны по делу о публикации портретов Гитлера и Гиммлера под видом советских воинов.  СКР  раскрыл личности каждого  из задержанных и сообщил, что один из подозреваемых - Вячеслав Круглов из Ульяновска - в 2017 и 2018 годах был судим за преступление экстремистского характера и кражу. -  В регионах начались проверки из-за проблем с выплатами медикам, лечащим пациентов с COVID-19.  В частности, прокуратура Мурманской области проверяет информацию о  случаях оплаты работы медперсонала по часам , СКР сообщил о проверке в учреждениях  в Рязанской и Владимирской областях . Власти Краснодарского края из-за неполных выплат медработникам решили  уволить главврача больницы в Армавире . Минкомсвязи РФ создало на Едином портале госуслуг  форму для жалоб  врачей и медработников на проблемы с надбавками. -  В мэрии Москвы объяснили формирование цен на маски.  Первый замглавы аппарата мэра Москвы Алексей Немерюк сообщил, что маски, которые производит Москва по себестоимости 7 рублей, уходят врачам и коммунальщикам.  Для остальных маски закупают , в том числе, в Китае, где они стоят, по словам Немерюка, около 26 рублей 40 копеек без учета накладных расходов.]]></text>
</doc>
