<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729886</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729886</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-04 13:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты на Камчатке сочли, что загрязнение произошло в придонном слое</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - Эксперты Камчатгидромета считают, что загрязнение акватории Тихого океана у берегов Камчатки произошло в придонном слое, а погибших животных выбросило на берег штормом, сообщила пресс-служба правительства региона. В сообщении приводятся слова начальника Камчатгидромета Вера Полякова, которая пояснила, что поэтому первоначальные пробы не показали значительных превышений по нефтепродуктам и фенолу.  Полякова напомнила, что с 28 на 29 сентября на территорию Камчатки вышел циклон, в акватории Авачинской бухты и прибрежных районах наблюдался ветер более 25 метров в секунду восточных направлений, в сторону побережья.  "Исходя из этого, вполне возможно, что сильное волнение на море, где волны доходили до шести метров, спровоцировало вынос на берег морских животных со дна Авачинской бухты", - сказала Полякова, слова которой приводятся в сообщении. Она предположила, что произошло загрязнение, потом штормовой ветер вынес погибших морских обитателей в сторону берега. Полякова подчеркнула, что без шторма животных бы не выбросило и они бы стали разлагаться в толще воды. Специалисты Камчатгидромета планируют взять пробы на удалении от берега по всей толще воды - на поверхности, в середине и в придонном слое. Также специалисты планируют выехать в устья рек. Кроме того, специалисты Росрыболовства мониторят экологическую ситуацию в районе Халактырского пляжа и прилегающих к нему территорий. Как сообщает пресс-служба ведомства, возбуждено административное дело по признакам нарушения ст. 8.42 КоАП РФ. Руководитель объединенной пресс-службы Росрыболовства Дмитрий Клоков сообщил, что на 5 октября запланировано обследование рек, впадающих в Авачинский залив: Налычева, Таенка, Сухая и ряда других. В конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды на Халактырском пляже. Они жаловались, что после заплывов у них опухали и краснели глаза, а также было раздражение на коже. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных. В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты выявили превышение допустимых норм в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза по нефтепродуктам. 
 
Природоохранная прокуратура начала проверку по факту загрязнения акватории на Камчатке. В воскресенье власти региона заявили об улучшении ситуации в Авачинской бухте.]]></text>
</doc>
