<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">719582</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/719582</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-30 13:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Окончательно установлено происхождение сарсенов Стоунхенджа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Стоунхендж</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">университет Брайтона</tag>
    <tag type="str">Вест Вудс</tag>
    <tag type="str">Роберт Филипс</tag>
    <tag type="str">Дэвид Нэш</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 июля. INTERFAX.RU - Ученые впервые доказали происхождение 50 из 52 сарсенов - крупнейших каменных блоков Стоунхенджа - их перевезли из местности Вест Вудс, расположенной в 25 километрах к северу от мегалитического памятника. BBC News  назвали  результаты исследования сенсационными. Про более мелкие "голубые камни" Стоунхенджа уже было известно, что их привезли из Уэльса. Происхождение сарсенов не могли в точности установить на протяжении четырех столетий, хотя была гипотеза, что их добыли где-то под Мальборо. Результаты исследования, установившего точное происхождение камней,  опубликованы  в журнале Science Advances. Руководил группой профессор физической географии Дэвид Нэш из университета Брайтона. Научного прорыва помогло добиться решение участника раскопок 1958 года, 89-летнего Роберта Филипса вернуть метровый обломок сарсена, который он хранил в личной коллекции. В фонде English Heritage отметили, что это решение дало ученым возможность провести исследование с разрушением образца, и стало решающим в исследовании вопроса. Учение изучили состав пород сарсенов, в том числе с помощью рентгеновской флуоресцентной спектрометрии. Они установили сходство 50 мегалитов по составу. Затем они применили к возвращенному обломку масс-спектрометрию с индуктивно-связанной плазмой (ИСП-МС) и атомно-эмиссионную спектроскопию с индуктивно-связанной плазмой м сравнили с результатами такого же анализа подборки аналогичных камней из разных каменоломен юга Британии. Авторы исследования полагают, что их работа может положить начало новому обсуждению загадки, каким образом мегалиты были доставлены к месту строительства Стоунхенджа. Сарсены массой от 20 до 30 тонн образуют центральную "подкову" из трилитов, а также являются вертикальными опорами внешнего круга. Считается, что Стоунхендж был возведен примерно в 2500 году до нашей эры.]]></text>
</doc>
