<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731909</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731909</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 08:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Баку заявил об утренних обстрелах районов Азербайджана военными Армении</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В непризнанной Нагорно-Карабахской республике заявляют о начавшихся на рассвете обстрелах Степанакерта и Шуши</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Вооруженные силы (ВС) Армении ранним утром в субботу вновь подвергают обстрелу населенные пункты районов Азербайджана за пределами зоны боевых действий, сообщает Минобороны Азербайджана. "Вновь грубо нарушив гуманитарный режим прекращения огня, ВС Армении 17 октября с утра обстреливают территории Тертерского, Агдамского, Бардинского и Агджабединского районов", - сказано в сообщении. В свою очередь пресс-служба Минобороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) сообщает, что Вооруженные силы Азербайджана на рассвете в субботу обстрелу мирные населенные пункты. Особенно интенсивные удары нанесены по городам Степанакерт и Шуши, добавили там. В ведомстве отметили, что обстановка на фронте в течение прошедшей ночи была стабильно напряженной. "В оперативно-тактической обстановке изменений не зафиксировано. В настоящее время оперативно-тактическая ситуация находится под контролем Армии обороны НКР", - сообщили в Минобороны НКР. Ранее в Баку заявили о ракетном ударе ВС Армении по азербайджанским городам Гяндже и Мингечевиру. В результате падения двух ракет на жилые кварталы Гянджи  погибли 12 человек , около 40 пострадали. Повреждены порядка 20 зданий, пять полностью разрушены. Ракеты, направленные в Мингечевир, перехватили ПВО Азербайджана. В Минобороны Армении опровергли заявление Баку об обстреле территории Азербайджана.]]></text>
</doc>
