<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729672</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729672</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 11:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минск вводит ответные ограничения в связи с визовыми санкциями ЕС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Белоруссия принимает свой санкционный список в ответ на визовые санкции Евросоюза, заявило белорусское внешнеполитическое ведомство в пятницу. "В связи с принятыми ЕС визовыми санкциями в отношении ряда белорусских должностных лиц белорусской стороной с сегодняшнего дня вводится в действие ответный санкционный список. В соответствии со сложившейся цивилизованной дипломатической практикой мы не будем его публиковать", - сказано в заявлении МИД. В белорусском внешнеполитическом ведомстве добавили, что "единый список невъездных лиц действует также в рамках интеграционных объединений, в которые входит Беларусь". В МИД констатировали, что принятым 1 октября решением Совет ЕС "отдалил от себя своего соседа - Беларусь". "Санкции введены как карательная мера по сути за то, что Беларусь не пошла на выполнение набора ультимативных требований, удовлетворять которые не стало бы ни одно уважающее себя суверенное государство. В первую очередь среди членов ЕС", - подчеркивается в заявлении министерства. Белорусская сторона опасается, что санкции отразятся на гражданах и на других сферах кооперации. "Должностные лица, принимающие такие решения в ЕС, прекрасно понимают, что это утопия - любые подобные атаки сказываются на людях, их безопасности, благосостоянии и экономике. Поэтому не нужно лицемерить. Именно от таких циничных и бездушных решений и рождается имидж евробюрократии, который отпугивает и настораживает как внутри ЕС, так и многих внешних партнеров. В этой связи и "Брекзит" становится еще более понятным", - полагают в МИД. "Беларусь всегда на словах и на деле - против конфронтации. Мы - за диалог и понимание. Но как суверенное государство мы также решительно, хоть и не без сожаления, ответим на недружественные действия в целях естественной защиты своих национальных интересов", - отмечено в заявлении белорусского внешнеполитического ведомства. В ночь на пятницу, 2 октября, глава Европейского совета Шарль Мишель сообщил, что главы государств и правительств 27 стран Евросоюза договорились по санкционному списку за фальсификацию выборов и насилие в отношении мирных граждан в Белоруссии. Он уточнил, что в  санкционный список  войдут около 40 человек, но не стал называть имена. Между тем Лукашенко, по словам Мишеля, в этот перечень  не был включен .]]></text>
</doc>
