<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730592</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730592</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 15:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вторые дебаты Трампа и Байдена пройдут виртуально</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Вторые предвыборные дебаты между президентом США республиканцем Дональдом Трампом и демократом Джо Байденом будут вестись в виртуальном формате,  сообщает  Associated Press. О таком решении объявили в Комиссии по президентским дебатам США после того, как ранее у Трампа был  диагностирован  коронавирус COVID-19. В комиссии сообщили, что намеченный на 15 октября второй раунд дебатов пройдет в формате "прямой линии", причем оба кандидата будут находиться в отдельных, удаленных друг от друга местах. Первые дебаты Байдена и Трампа состоялись 30 сентября, тогда конкуренты находились на расстоянии порядка 1,8 метров друг от друга. Заболевание 74-летнего Трампа коронавирусом поставило вторые дебаты под угрозу срыва. Однако в понедельник по  возвращении  из госпиталя в Белый дом глава государства написал твиттере: "Я с нетерпением жду дебатов вечером в четверг, 15 октября, в Майами. Это будет здорово!" В свою очередь Байден  заявил , что готов к новому раунду дебатов с Трампом, если это будет безопасно. Между тем, столь быстрое возвращение Трампа к работе вызвало настороженную реакцию многих американских СМИ. Издание The Hill напоминало, что согласно действующим рекомендациям властей страны, пациенты с коронавирусом должны оставаться на самоизоляции минимум 10 дней, чтобы свести к минимуму риск заражения других людей.]]></text>
</doc>
