<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726967</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726967</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 10:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новую серию "Ну, погоди!" с Гариком Харламовым выпустят в декабре</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Волк бросил курить</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Союзмультфильм</tag>
    <tag type="str">Гарик Харламов</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Котеночкин</tag>
    <tag type="str">Юлия Осетинская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - "Союзмультфильм" выпустит новую серию мультфильма "Ну, погоди!" зимой 2020 года. Волка там озвучивает Гарик Харламов, сообщили в пресс-службе киностудии. Генпродюсер "Союзмультфильма" Юлия Осетинская рассказала, что окончательный образ волка выбрали из пяти десятков вариантов. "При создании нового визуального образа нам удалось сохранить узнаваемость и хулиганское обаяние классического персонажа. При этом с поправкой на современные реалии - Волк поменял гардероб, и, частично, привычки: так, с сигаретой на экране мы его не увидим", - сообщила она. Комментируя выбор актеров для озвучивания персонажей, генпродюсер назвала это одной из ключевых задач. "Нам стало очевидно, что Волку в перезапуске "Ну, погоди!" необходим яркий, харизматичный тембр, кроме того, актер должен обладать стопроцентной узнаваемостью как у детской, так и у взрослой аудитории, а также исключительным комедийным даром" - сообщила Осетинская. Перезапуск "Ну, погоди!" киностудия начала в 2020 году. По замыслу создателей, мультсериал будет не прямым продолжением классической версии, а актуальным прочтением истории с сохранением традиционного бездиалогового жанра. Мультфильм будет выполнен в технике 3D, при этом в сериале появятся новые персонажи второго плана - барсук Тим, ежик Шу и косуля Уля. Пока планируется выпустить 52 новых серии. Впервые о перезапуске было объявлено в ноябре 2019 года. Тогда первую серию нового сезона киностудия  обещала  выпустить в начале лета 2020 года. Всего предполагалось снять 26 серий. "Ну, погоди!" - мультфильм киностудии "Союзмультфильм", первый выпуск которого был 6 мая 1969 года. Режиссер Геннадий Сокольский снял "нулевую" серию для мультжурнала "Веселая карусель", главная идея которой легла в основу мультсериала "Ну, погоди!". Режиссером мультсериала стал Вячеслав Котеночкин. Роль Волка озвучивал актер Анатолий Папанов, зайца - актриса Клара Румянцева. Мультфильм входит в "Золотую коллекцию" киностудии.]]></text>
</doc>
