<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730328</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730328</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 09:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эконадзор не нашел источников загрязнения на военном полигоне на Камчатке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Роман Василевский</tag>
    <tag type="str">Козельский полигон</tag>
    <tag type="str">Радыгинский полигон</tag>
    <tag type="str">Халктырский пляж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Сотрудники экологического надзора проверили Радыгинский военный полигон в пригороде Петропавловска-Камчатского неподалеку от Халактырского пляжа. Источников загрязнения там не нашли,  заявила  пресс-служба правительства Камчатского края. В отличие от Козельского полигона, здесь нет захоронений опасных ядохимикатов, объяснил через пресс-службу руководитель инспекции государственного экологического надзора региона Валерий Симаков. По его словам, на полигоне расквартировываются военные и проводятся стрельбы. На его территории даже нет складов горюче-смазочных материалов, поскольку военные приезжают туда только на день-два. "Других помещений для ядохимикатов или хранения других опасных веществ, которые могли бы являться причиной заражения Халактырского пляжа здесь нет", – добавил Симаков. Полигоны Камчатки проверяют в поисках причины массовой гибели морских животных у тихоокеанского побережья Камчатки. Сейчас специалисты исследуют побережье и отбирают пробы воды, почвы и биоматериала. 6 октября Козельский полигон проверили сотрудники Росприроднадзора, прокураторы, экологического надзора края и Следственного комитета. Вице-премьер региона Роман Василевский  заявил  7 октября, что работы по отбору проб продолжаются, проверяются даже самые маловероятные версии, и назвал беспрецедентными меры по поиску источника загрязнения. По его словам, все отобранные на анализ пробы распределяют на несколько частей и направляют в разные лаборатории страны для получения максимально независимой и объективной оценки. Кроме того, в последние дни изменился механизм отбора проб воды: пробы теперь берут не только с поверхности, но с разных глубин.]]></text>
</doc>
