<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726757</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726757</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 00:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ИВС на Окрестина в Минске заполнен почти на 100%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - В изоляторе временного содержания на улице Окрестина в Минске почти стопроцентная наполняемость - из 110 койкомест в субботу были заняты 109. "Наполняемость на вчерашний день была близка к 100%: из 110  (заняты - ИФ)  109 койкомест", - сообщил в эфире телеканала СТВ в воскресенье начальник центра изоляции правонарушителей Евгений Шапетько. Основную категорию содержащихся в изоляторе на Окрестина составляют лица, которые задерживаются в Минске за нарушение порядка проведения массовых мероприятий, уточнил он. По словам Шапетько, условия, в которых содержатся задержанные, соответствуют всем требованиям законодательства. "И кровати мы видим, и наличие обогревателей, которые в зимнее время суток работают. Мы видим наличие крана с горячей и холодной водой, санитарный узел - и нет необходимости куда-то выходить для своих надобностей естественных. Мы видим скамейки, тумбочки, где можно хранить свои личные вещи", - сказал он. Шапетько заверил, что в камерах всегда присутствуют средства гигиены и постельное белье. Он рассказал, что задержанные питаются блюдами со столовой завода "Горизонт". Оттуда несколько раз в день доставляется горячая еда. "Все 109 порций были доставлены и выданы - и завтрак, и обед, и ужин. И меню очень не тюремное, по тем стереотипам, что подносятся в интернете. Каждая позиция прописана. Завтрак - котлеты "Московские", макароны отварные, хлеб белый, огурец соленый. Что касается обеда, это борщ, шницель рыбный, каша гречневая, кисель, опять же хлеб...", - перечислил Шапетько. Как сообщалось, в воскресенье в Минске были задержаны  более 400 участников  протестов, в том числе  журналистов . В Белоруссии уже более месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года.]]></text>
</doc>
