<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738481</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738481</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 14:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор украинского КБ "Южное" Дегтярев умер от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">КБ Южное</tag>
    <tag type="str">Александр Дегтярев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - В Офисе президента Украины выражают соболезнования семье и близким генерального директора КБ "Южное" Александра Дегтярева, который скончался от COVID-19. "Сегодня зловещий ковид забрал еще одного украинца – Александра Дегтярева, генерального директора КБ "Южное" (...) Он – один из самых опытных специалистов нашей аэрокосмической отрасли. Он понимал на 100%, как важно интегрировать Украину в глобальную работу по расширению возможностей человечества в космосе. Ему удавалось это даже тогда, когда эгоизм украинских политиков мешал увидеть хоть что-то, кроме их собственной выгоды", -  говорится  в сообщении Офиса президента на странице в фейсбуке. В ОП также добавили, что Украина обязательно восстановит свой потенциал в аэрокосмической отрасли. "Это – наш долг перед теми, кто видел и боролся за технологическую и современную Украину. И это та самая большая мечта, ради которой жил генеральный директор Конструкторского бюро "Южное" Александр Дегтярев. Искренние соболезнования семье, близким и Украине", - отмечается в сообщении. Александр Дегтярев родился 31 октября 1951 года. Работал в КБ "Южное" с 1975 года. Академик Национальной академии наук Украины (2015). Награжден орденами "За заслуги" III и II степеней (2002, 2011). ГП "КБ "Южное" им. М.К. Янгеля" – основной научный центр Украины, владеющий космическими технологиями, весомая часть продукции и услуг компании поставляется на экспорт, включая страны ЕС и США. Предприятия ракетно-космической отрасли Украины обеспечивали продление сроков эксплуатации стоящего на вооружении РВСН РФ ракетного комплекса 15П118М (МБР РС-20В, по западной классификации SS-18 "Satan" - ИФ) разработки ГП КБ "Южное" и производства ГП "Южмаш" (оба - Днепр) до разрыва ВТС с РФ.]]></text>
</doc>
