<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736358</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736358</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 08:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Карабах из Ульяновска вылетели уже шесть самолетов с миротворцами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">Ульяновск</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - С аэродрома "Ульяновск-Восточный" в Карабах вылетели уже шесть самолетов Ил-76 с российскими миротворцами, автомобилями и бронетранспортерами, сообщило Минобороны России. Всего в регион перебросят 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники. В Степанакерте будет развернуто командование этим контингентом. В основе миротворческих сил будут подразделения 15 отдельной мотострелковой бригады (миротворческой) Центрального военного округа. Ранее российское военное ведомство  объявило , что развертывание миротворцев в Карабахе начнется с 6 утра одновременно с выводом оттуда армянских войск. Президент Владимир Путин в телеобращении сообщил, что миротворцы встанут вдоль линии соприкосновения в Нагорном Карабахе и вдоль коридора, соединяющего Нагорный Карабах с Арменией. Он добавил, что стороны договорились разблокировать все экономические и транспортные связи в регионе, а российская погранслужба ФСБ будет там контролировать транспортное сообщение. Перед этим президент Азербайджана Ильхам Алиев, премьер-министр Армении Никол Пашинян и Путин сделали совместное  заявление о прекращении  боевых действий в Карабахе. Они договорились, что азербайджанские и армянские подразделения остановятся на занимаемых позициях.]]></text>
</doc>
