<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737823</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737823</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 14:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме понадеялись, что блокировки YouTube в РФ удастся избежать</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Хинштейн</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">YouTube</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Автор законопроекта о запрете цензуры в интернете, глава комитета Госдумы по информационной политике Александр Хинштейн заявил, что эта инициатива не должна привести к тотальной блокировке YouTube. "Мы очень рассчитываем на то, что тот законопроект, который внесен в Государственную Думу, будет использоваться и применяться очень бережно и очень аккуратно. Это не дубина", - сказал Хинштейн в интервью телеканалу "Россия 24" (ВГТРК) в четверг. "Поэтому я надеюсь, что блокировки YouTube на территории Российской Федерации не произойдет", - добавил он. Законопроект предполагает, что к интернет-ресурсам, которые допускают интернет-цензуру, могут применяться, помимо полной блокировки, и другие предусмотренные российским законодательством меры, пояснил Хинштейн. В том числе это частичная блокировка, замедление трафика и штрафы. Введение таких мер будет возможно только по санкции генпрокурора после консультаций с МИД России. Вместе с тем депутат утвердительно ответил на вопрос, позволит ли законопроект заблокировать YouTube в России. "Теоретически закон такое право дает", - сказал парламентарий. Отвечая на вопрос о том, не будут ли вследствие законопроекта нарушены права миллионов российских пользователей, Хинштейн высказал мнение, что государство должно искать компромиссы и иметь возможность применять "механизм, который защищает граждан". "Понимаете, это такой же философский спор, как может, имеет ли право государство на жестокость по отношению к преступникам (...) Мы имеем с вами ровно такую же ситуацию. Пожалуйста, не нарушайте конституционные права граждан, не блокируйте аккаунты российских СМИ в социальных сетях, не блокируйте материалы, выпущенные российскими СМИ", - сказал Хинштейн. Он также пояснил, что законопроект не говорит о полном и тотальном запрете на модерацию российского контента - речь идет о том, что нельзя цензурировать контент. "Хочу подчеркнуть, что речь идет именно о проявления цензуры. В случае, если те или иные материалы нарушают существующее законодательство, международное право, пропагандируют культ насилия, расовую, религиозную нетерпимость и вражду, то понятно - блокировка такого контента - это обязанность самих интернет-ресурсов, и здесь о цензуре речи быть не может", - сказал глава профильного думского комитета. В четверг в Госдуму был внесен законопроект (№ 1058572-7)  о запрете цензуры в интернете . Документ предусматривает санкции вплоть до полной блокировки в отношении интернет-порталов за ограничение доступа к материалам российских СМИ и за нарушение права на свободу информации на русском языке. Потенциально законопроект может быть применен против популярных западных социальных сетей. Авторы в пояснительной записке отмечают, что среди порталов, которые в 2020 году блокировали информацию российских СМИ, замечены Twitter, Facebook и Youtube.]]></text>
</doc>
