<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731034</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731034</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 02:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный инфекционист США отверг участие в предвыборной рекламе Трампа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Главный инфекционист США, доктор Энтони Фаучи заявил, что не соглашался участвовать в предвыборной рекламе президента США Дональда Трампа и его слова были вырваны из контекста. "За почти пять десятилетий моей государственной службы я никогда публично не поддерживал ни одного политического кандидата. Комментарии, приписываемые мне без моего разрешения в рекламе штаба Республиканской партии, были вырваны из контекста развернутого заявления, которое я сделал несколько месяцев назад об усилиях (по борьбе с COVID-19 -ИФ) федеральных чиновников общественного здравоохранения", - заявил Фаучи телеканалу CNN. В 30-секундном ролике, вышедшем в эфир после выписки Трампа из госпиталя после лечения нового типа коронавируса, была использована цитата Фаучи: " Я не могу себе представить, что кто-то может делать больше." Таким образом складывается впечатление, что главный инфекционист США хвалит президента за предпринятые усилия по борьбе с COVID-19. Данное интервью Фаучи дал еще в марте Fox News. Тогда он высоко оценил круглосуточные усилия целевой группы Белого дома по коронавирусу в реагировании на пандемию. В ответ на заявление Фаучи директор по коммуникациям кампании Трампа Тим Мурто сказал: "Это собственные слова доктора Фаучи. Видео взято из телевизионного интервью, в котором доктор Фаучи хвалил работу администрации Трампа. Слова произнесены точно и прямо из уст доктора Фаучи."]]></text>
</doc>
