<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737699</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737699</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 17:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следствие нашло свидетеля просмотра порно историком Дмитриевым</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Петрозаводский суд</tag>
    <tag type="str">Верховный суд Карелии</tag>
    <tag type="str">Геннадий Сараев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Дело главы карельского "Мемориала" Юрия Дмитриева вернули на новое рассмотрение, поскольку свидетели видели, как он смотрел на своем компьютере порнофильмы, заявил на пресс-конференции детский омбудсмен республики Геннадий Сараев. "Есть показания свидетелей, которые подтверждают, что, мало того, что фильмы находились в компьютере, Дмитриев еще эти фильмы просматривал, и свидетельские показания в суде были озвучены. Именно это стало основанием для возврата судом дела об изготовлении порнографических снимков с участием несовершеннолетней обратно в городской суд", - объяснил он. По его словам, то, что Дмитриев просматривал на компьютере порнографические фильмы, суд может рассматривать как мотив совершения им преступления по ст.242.2 УК (использование несовершеннолетнего в целях изготовления порнографических материалов или предметов). "Если раньше был непонятен мотив, и те снимки обнаженного ребенка, которые находились в компьютере и на которых также были видны гениталии ребенка, рассматривались и представлялись стороной защиты как дневник здоровья, то на сегодня уже, так как эти фотографии находились рядом с порнографическими материалами, есть мотив, который сейчас судья будет рассматривать", - сказал Сараев. 24 ноября Петрозаводский городской суд в третий раз начнет рассматривать дело, в рамках которго историк обвиняется по статьям о развратных действиях, изготовлении детской порнографии и хранении оружия (ст. 135, ч. 3 ст. 135, п. "в" ч. 2 ст. 242.2, ч. 1 ст. 222 УК). В 2018 году этот суд признал Дмитриева виновным только в хранении элементов оружия, а два другие обвинения с него снял. Верховный суд Карелии отменил этот приговор и направил дело на пересмотр. Перед вторым кругом историку добавили обвинение в сексуальном насилии в отношении несовершеннолетней и оставили первые три. В 2020 году городской суд  назначил  Дмитриеву три с половиной года колонии по статье о сексуальном насилии и оправдал по трем оставшимся статьям. Затем Верховный суд Карелии  назначил  подсудимому 13 лет колонии строгого режима, а обвинения по трем оставшимся статьям снова вернул на пересмотр. Дмитриев вины не признает.]]></text>
</doc>
