<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735800</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/735800</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 02:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские клубы в 12 матчах ЛЧ и ЛЕ не выиграли ни одного</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Лига чемпионов УЕФА</tag>
    <tag type="str">Лига Европы УЕФА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Российские футбольные клубы продолжили безвыигрышную серию в финальных стадиях Лиги чемпионов и Лиги Европы УЕФА. После матчей третьего тура серия без побед достигла 12 игр. При этом "Зенит" и "Краснодар" в матчах ЛЧ были близки к победному результату. Петербургский клуб в среду на своем поле принимал гостей из итальянского "Лацио", в первом тайме повел в счете. Однако на 82-й минуте пропустил ответный гол и  победу в итоге упустил  – 1:1 Позднее в тот же вечер "Краснодар" в выездном матче против испанской "Севильи" вел 2:0. Незадолго до окончания первого тайма российский клуб позволил сопернику сократить отставание в счете, однако еще до перерыва испанская команда осталась в меньшинстве. Но во втором тайме, несмотря на численное преимущество, "Краснодар" пропустил два гола и  в итоге потерпел поражение  – 2:3. Сутками ранее "Локомотив" дома играл против другого испанского клуба, "Атлетико". Поначалу хозяева проигрывали, но смогли сравнять счет с пенальти (назначенный арбитром после просмотра видеоповтора эпизода в штрафной площади). Оба гола состоялись в первом тайме. Итог:  ничья 1:1 . В Лиге Европы, в отличие от Лиги чемпионов, Россия представлена лишь одним клубом – московским ЦСКА. Армейцы в четверг играли в гостях с нидерландским "Фейеноордом". Во втором тайме ЦСКА за девять минут пропустил три гола, а потом отквитал один благодаря автоголу соперника. Игра завершилась  поражением москвичей  1:3. Итак, в 12 матчах российские клубы набрали 6 очков: "Локомотив" – 2, "Краснодар" – 1, "Зенит" – 1, ЦСКА – 2.]]></text>
</doc>
