<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740652</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740652</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 00:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Выезд из Белоруссии через наземные пункты приостановят из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Белоруссия с 20 декабря приостановит выезд из страны через наземные пункты пропуска из-за коронавируса COVID-19. "Временно приостановить пересечение Государственной границы Республики Беларусь на выезд из Республики Беларусь гражданами Республики Беларусь, а также иностранцами, имеющими разрешение на постоянное или временное проживание на территории Республики Беларусь", - сказано в постановлении Совета министров от 7 декабря 2020 года № 705, официально  опубликованном  на национальном правовом интернет-портале в четверг. Речь идет об автодорожных пунктах пропуска, пунктах упрощенного пропуска, пунктах пропуска на железнодорожных вокзалах и станциях, в речных портах. Выезд может быть разрешен "в исключительных случаях, связанных с чрезвычайными обстоятельствами", и "в целях обеспечения национальных интересов Республики Беларусь". В постановлении есть перечень лиц, на которых ограничение на выезд  не распространяется , в том числе: - дипломаты, - люди, выезжающие в связи с тяжелой болезнью или смертью близкого родственника, - граждане Белоруссии, имеющие вид на жительство или иной действительный документ, подтверждающий право на постоянное проживание в иностранном государстве, в случае выезда из Белоруссии к месту постоянного проживания. Ограничение на выезд начнет действовать через десять дней после официального опубликования постановления. Оно принято на основании законов о госгранице и о санитарно-эпидемиологическом благополучии населения. Как сообщалось, с 1 ноября Белоруссия  приостановила пересечение границы  на въезд для иностранцев и лиц без гражданства.]]></text>
</doc>
