<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738927</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738927</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 10:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД рассчитывает через год ввести в Москве паспорта с чипами</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это будут пластиковые карты с чипами, на которых будут размещены паспортные данные человека</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Минцифры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - МВД вместе с Минцифры, другими госорганами и правительством Москвы планирует запустить паспорта с электронным носителем информации в столице до 1 декабря 2021 года. Об этом  сообщила  пресс-служба ведомства. Речь идет об экспериментальном запуске в Москве, а впоследствии такой документ собираются распространить по всей России. "Предполагается, что электронный паспорт, как и дополняющее его мобильное приложение, станет ключом к государственным и коммерческим услугам, обеспечит всех граждан квалифицированной электронной подписью. Паспорт с электронным носителем информации будет отличаться более высокой степенью защищенности по сравнению с бумажным, практичностью, износостойкостью, а при утере появится возможность его быстрой блокировки", - объяснили в МВД. Это будет пластиковая карта размером с банковскую (формата ID1) с электронным носителем информации отечественного производства. На нем будут размещены данные, которые содержатся в действующем бумажном паспорте гражданина Российской Федерации (о регистрации по месту жительства, о семейном положении, о детях). При этом основные сведения о гражданине будут размещены на самой пластиковой карте. Считать данные можно будет с помощью мобильного приложения без дополнительных затрат со стороны граждан и бизнеса. Подходы к организации работы всех заинтересованных сторон обсуждаются на площадках разного уровня, в том числе в Правительстве Российской Федерации. Основные параметры проекта определятся "в рамках системного проекта инфраструктуры оформления, выдачи и применения паспорта с электронным носителем, проведение которого взяло на себя Минцифры". По планам МВД, к декабрю 2021 года завершится правовая и техническая подготовка эксперимента. Цифровые паспорта в ведомстве опробуют в рамках цифровой трансформации. В МВД напомнили, что цифровая транформация в экономике, социальной сфере и госуправлении является одной из пяти национальных целей развития страны, определенных президентом. "Одно из основных направлений цифровой трансформации МВД России – переход к электронным документам личного хранения и их "двойникам" в информационной среде", говорится в пресс-релизе.]]></text>
</doc>
