<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731266</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731266</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 13:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На МКС доставят оборудование для поиска места утечки воздуха</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Экипаж космического корабля "Союз МС-17" возьмет на станцию новое оборудование для поиска места утечки воздуха в российском модуле "Звезда", сообщил командир экипажа Сергей Рыжиков. "Мы с собой возьмем дополнительное оборудование, которое позволит более точно и более детально определить место утечки. В детали я вдаваться не буду. Также мы возьмем с собой дополнительный герметический материал, которым заделаем место утечки", - сказал Рыжиков на предполетной пресс-конференции экипажа. Старт ракеты-носителя "Союз-2.1а" с пилотируемым кораблем "Союз МС-17" с космодрома Байконур запланирован на 14 октября, в 08:45 по московскому времени. В основном экипаже корабля космонавты "Роскосмоса" Сергей Рыжиков и Сергей Кудь-Сверчков, а также астронавт Кэтлин Рубинс. В дублирующий экипаж входят российские космонавты Олег Новицкий и Петр Дубров, а также американский астронавт Марк Ванде Хай. Об утечке воздуха на МКС  стало известно  20 августа. Тогда пресс-служба "Роскосмоса" сообщила об  изоляции  экипажа станции в российском модуле "Звезда" на время проверки давления в американском сегменте. Проверка двух модулей российского сегмента Международной космической станции (МКС) и пристыкованного к ней грузовика "Прогресс"  не показали  наличия утечек воздуха. 24 августа гендиректор госкорпорации Дмитрий Рогозин сообщил "Интерфаксу", что утечка воздуха на МКС незначительна и еле уловима приборами. По его словам, причина утечки может быть связана с микрометеоритами или стыками модулей на американском сегменте. Экипаж МКС 26-27 сентября был  изолирован  в российском сегменте станции для поиска источника утечки воздуха. Для работ им доступны модули "Заря", "Звезда", "Поиск", грузовой корабль "Прогресс МС-14" и пилотируемый "Союз МС-16". В настоящее время на борту МКС работают российские космонавты Анатолий Иванишин, Иван Вагнер и американский астронавт Крис Кэссиди.]]></text>
</doc>
