<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729317</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729317</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 12:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская объявила о формировании теневого правительства Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская приступила к формированию теневого правительства, следует из сообщения в ее Telegram-канале в среду. "Тихановская назначила представителем по правам человека Гарри Погоняйло - известного белорусского юриста и правозащитника. Представителем по экономическим реформам назначен экономист Алесь Алехнович", - говорится в сообщении. Погоняйло был адвокатом по многим делам о правах человека в Белоруссии, включая дела белорусских журналистов Павла Шеремета и Дмитрия Завадского. Более 20 лет он является заместителем председателя Белорусского Хельсинкского комитета. Алехнович является вице-президентом Аналитического центра CASE-Belarus, который занимается изучением экономики, а также разработкой экономических реформ для Белоруссии. "Режим Александра Лукашенко не только нелегитимен, он больше не справляется со своими задачами. Мы не можем бездействовать и наблюдать, как страна все больше погружается в кризис. Поэтому, чтобы обеспечить проведение новых выборов, я продолжаю свою работу по объединению всех демократических сил белорусского общества", - заявила Тихановская. Ее пресс-секретарь Анна Красулина пояснила агентству "Интерфакс", что речь идет о формировании команды Тихановской. "Это ответ на вопрос: Светлана Тихановская - это один человек? Или у нее есть команда? И если есть команда, то кто это?", - сказала она. "Мы работаем вместе с КС ( Координационным советом ). Согласованно. Для единой цели", - заявила Красулина в ответ на вопрос, войдут ли в формирующуюся команду Тихановской члены Координационного совета белорусской оппозиции. Как сообщалось, соратники Тихановской сформировали Координационный совет оппозиции для обеспечения транзита власти. Власти Белоруссии признали создание совета незаконным, возбуждено уголовное дело.]]></text>
</doc>
