<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732695</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732695</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 15:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Из-за протестов в Белоруссии возбудили более 400 уголовных дел</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Брылев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Более 400 уголовных дел возбуждено в Белоруссии в связи с несанкционированными акциями протеста. "С 9 августа возбуждено более 400 уголовных дел в связи с массовыми беспорядками, организацией и подготовкой действий, грубо нарушающих общественный порядок, в связи с сопротивлением, насилием или угрозой его применения к сотруднику милиции, осквернением и порчей имущества, хулиганством", - сообщил официальный представитель генеральной прокуратуры Дмитрий Брылев. Его комментарий размещен в телеграм-канале надзорного ведомства в четверг. По словам Брылева, к настоящему времени прокуроры направили в суды для рассмотрения более 40 уголовных дел. Он отметил, что причиненный ущерб обвиняемые часто возмещали добровольно, еще на стадии предварительного следствия. Речь идет о повреждении служебных автомобилей МВД, памятников, дорожного покрытия, госсимволики. Ряд лиц уже осуждены, в том числе к лишению свободы. "Государственные обвинители с учетом обстоятельств преступлений ориентируют суды на вынесение максимально суровых мер наказания", - заявил официальный представитель Генпрокуратуры. В Белоруссии уже третий месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, занимающий этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
