<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735853</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735853</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 12:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Навальный отрицает, что у него панкреатит</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Юлия Навальная</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Политик Алексей Навальный отвергает версию транспортной полиции и российских врачей, по которой он впал в кому в августе из-за обострения панкреатита. Он  написал  об этом в твиттере, отметив, что "уже устал смеяться". "Я каждый год проходил медицинский чекап и есть мои анализы на несколько лет. На 20 августа 2020 года я был совершенно здоров", - заявил он. Политик  добавил,  что утверждения МВД о том, что его жена Юлия рассказывала врачам о его диете, не соответствуют действительности: "Они просто берут и придумывают ее слова." Ранее в пятницу управление МВД на транспорте по Сибирскому федеральному округу  заявило , что многократные исследования подтвердили, что у Навального в августе произошло нарушение углеводного обмена, это основной диагноз. Сопутствующим диагнозом они назвали хронический панкреатит с нарушением внешне- и внутрисекреторной функции и обострением. Отравление не подтвердилось. В анализах, на одежде и вещах, к которым мог прикасаться Навальный в Томске, следов отравляющих веществ не нашли. "Супруга Навального сообщила медработникам, что муж ограничивал себя в еде, в течение 3-5 дней его беспокоил дискомфорт после приема пищи, питание носило нерегулярный характер. Супруга также предположила, что причинами недомогания могли стать диеты пациента, направленные на снижение веса", - говорилось в  пресс-релизе . В полиции отметили, что сопровождавшие Навального в Томске соратники - Владлен Лось, Мария Певчих и Георгий Албуров - "организованно изъяли из номера гостиницы, в котором проживал Навальный, три пластиковые бутылки из-под воды". После этого Лось и Албуров делали противоречивые заявления о судьбе этих вещей. Теперь они уклоняются от явки к следователю и от дачи пояснений, "а их действия свидетельствуют о хорошо спланированной провокации". "При этом неясно, была ли одна из этих бутылок вывезена в Федеративную Республику Германия, в том числе с учетом того, что аналогичная бутылка с водой приобретена Певчих в аэропорту Толмачево (г. Новосибирск) при вылете в г. Омск", - говорилось в пресс-релизе. Проверка случившегося с Навальным продолжается. Ранее в этот же день сообщение по теме  выпустила  и Генпрокуратура. Ее представитель отметил, что Германия дала ответ на один из четырех запросов о правовой помощи по ситуации с Навальным, но по сути ничего полезного не сообщила. Это мешает российским компетентным органам достоверно установить, что же случилось с политиком. Российскую сторону интересует информация об отравляющем веществе, об обнаружении которого заявили германские эксперты.]]></text>
</doc>
