<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731145</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731145</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 17:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Завершено расследование дело соратника Навального о клипе Rammstein</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Архангельск</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Андрей Боровиков</tag>
    <tag type="str">Децл</tag>
    <tag type="str">Rammstein</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Завершено расследование уголовного дела координатора архангельского штаба Навального Андрея Боровикова о распространении порнографии. Он заявил, что подписал документ о завершении следствия. 15 октября оппозиционер будет изучать материалы дела. Суд, по его словам, пройдет примерно в конце ноября. Комментарием правоохранительных органов "Интерфакс" пока не располагает. Об уголовном деле в отношении Боровикова стало известно 29 сентября. К нему домой  пришли с обыском , изъяли всю технику, а его самого после допроса отпустили под подпиской о невыезде. Он сказал, что поводом для возбуждения дела стал клип Pussy группы Rammstein, который он выложил "ВКонтакте" в 2014 году. Штаб со ссылкой на постановление о привлечении Боровикова в качестве обвиняемого сообщал, что претензии к нему связаны с тем, что он не ограничил доступ к этому клипу "... с целью доведения до общего обозрения циничных, вульгарных, не имеющих художественной, культурной ценности материалов, содержащих изображения половых органов, полового акта, а также с целью незаконного распространения и публичной демонстрации порнографических материалов". 4 сентября 2020 года Октябрьский суд Архангельска  оштрафовал  Боровикова на 4000 рублей по административной статье о пропаганде наркотиков (статья 6.13 КоАП). Поводом стал копия клипа на песню Децла "Лигалайз" во "ВКонтакте". В сентябре 2019 года суд в Архангельске  приговорил  Боровикова к 400 часам обязательных работ по "дадинской статье" (ст. 212.1 УК - неоднократное нарушение правил проведения публичных мероприятий).]]></text>
</doc>
