<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734540</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734540</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 13:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Delivery Club откроет доставку из "Утконоса"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Delivery Club</tag>
    <tag type="str">Утконос</tag>
    <tag type="str">Утконос Онлайн</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Сервис доставки еды Delivery Club договорился о партнерстве с интернет-магазином продуктов "Утконос Онлайн", говорится в совместном пресс-релизе компаний. На первом этапе в Delivery Club появилась доставка из "Утконоса" от 2 часов (доступно более 13 тыс. товаров) по Москве и Московской области, на втором – станет доступна доставка в день заказа или на следующий день (свыше 40 тыс. товаров). В перспективе партнеры планируют расширить географию доставки на другие города, включая Санкт-Петербург. Обработка и доставка заказов будет осуществляться собственной курьерской службой "Утконос". В пресс-релизе отмечается, что для "Утконоса" это первый опыт сотрудничества с агрегатором, в результате которого компания рассчитывает, в том числе, нарастить продажи. Delivery Club партнерство позволит расширить ассортимент продуктов, а также начать доставку новых категорий товаров: для дома и дачи, бытовую технику и др. Деливери Delivery Club входит в  портфель активов СП  Mail.ru Group и Сбербанка в сфере транспорта и доставки еды. Выручка сервиса в III квартале выросла в 2,1 раза год к году - до 2,6 млрд руб. Количество заказов выросло в 2 раза – до 15,3 млн. К Delivery Club подключено более 30,8 тыс. заведений общественного питания в 265 городах РФ. "Утконос Онлайн" (принадлежит "Севергрупп" Алексея Мордашова) – один из крупнейших игроков на российском рынке онлайн-торговли продуктами питания. Ассортимент онлайн-магазина насчитывает более 40 тысяч SKU. В III квартале 2020 года компания увеличила продажи на 65% год к году – до 3,6 млрд рублей. Средний чек увеличился на 8%, до 5,923 тыс. рублей, среднее количество позиций в заказе достигло 45. По данным агентства InfoLine, "Утконос" занимает 30% объема продаж российских онлайн-магазинов продуктов питания.]]></text>
</doc>
