<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738694</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738694</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 19:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США анонсировали санкции против 4 структур в РФ и КНР за помощь Ирану</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Вашингтон вводит ограничительные меры в отношении четырех организаций в России и Китае за поддержку Ирана в реализации его ракетной программы. Об этом заявил в среду спецпредставитель США по Ирану Эллиотт Абрамс. "Сегодня мы вводим санкции в отношении четырех структур за поддержку ракетной программы Ирана. Это четыре структуры в Китае и России", - заявил Абрамс в ходе виртуального саммита Института Бейрута. Абрамс отметил, что эти юридические лица попадают под санкции "за передачу технологий Ирану для ракетных разработок". При этом спецпредставитель не уточнил, какие именно компании вносят в санкционные списки. По его словам, о введении санкций позднее объявят в Вашингтоне. Администрация США проводит так называемую политику максимального давления на Иран. В рамках этой политики США не только усиливают санкции в отношении Ирана, но и вводят их в отношении сотрудничающих с Тегераном физических и юридических лиц. Санкционное давление США на Иран, усилившееся при администрации президента Дональда Трампа, может быть использовано в дальнейшем, чтобы убедить Тегеран урегулировать спорные вопросы, заявил Эллиот Абрамс. По его мнению, от Ирана реально будет добиться заключения соглашения, охватывающую не только мирный атом, но и ракетную программу и региональные вопросы. "Если будет просто отказ ( от санкций - ИФ ), то ничего не выйдет. Если же эти санкции будут использованы ( как аргумент на переговорах - ИФ ), то есть шанс на конструктивное соглашение", - добавил спецпредставитель. Так он прокомментировал то, сможет ли администрация Джо Байдена, объявившего о победе на выборах в США, решить весь спектр проблем между Вашингтоном и Тегераном.]]></text>
</doc>
