<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729762</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729762</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 20:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первая партия российской вакцины "Спутник V" поступила в Венесуэлу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Венесуэла</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Венесуэла получила первую партию вакцины "Спутник V" против коронавируса. Об этом сообщила в пятницу в эфире международного латиноамериканского телеканала Globovision ("Глобовисьон") вице-президент этой страны Делси Родригес. По ее словам, "Венесуэла стала первой страной Западного полушария, получившей вакцину против коронавируса". Родригес сообщила об этом, находясь вместе с главой венесуэльского МИД Хорхе Арреасой, министром здравоохранения Карлосом Альворадо и поверенным в торговых делах российского посольства Алексеем Бесединым. Со своей стороны Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ) сообщил, что "вакцинирование добровольцев в Венесуэле начнется в ближайшие дни в рамках проведения в стране двойного слепого рандомизированного плацебо-контролируемого исследования вакцины "Спутник V". Венесуэла стала первой страной Латинской Америки, в которой стартовали клинические исследования вакцины "Спутник V" после ее регистрации в России – в исследовании примут участие 2 тыс. человек. Первые результаты пострегистрационного исследования в России, в которых принимает участие 40 тыс. человек, как ожидается, будут опубликованы в октябре-ноябре, сообщает РФПИ. 19 августа "Рособоронэскпорт" сообщил, что  отправил  в Венесуэлу гуманитарную помощь для борьбы с коронавирусной инфекцией, в том числе лекарства и российские тест-системы. 9 сентября президент Венесуэлы Николас Мадуро сообщил, что вакцину "Спутник V" поставят из РФ в Венесуэлу в сентябре для проведения клинических испытаний. "Спутник V" стал первой российской вакциной от коронавируса. Препарат разработан Институтом имени Гамалеи Минздрава РФ. Это векторная вакцина на основе безопасного аденовируса, который используется в качестве контейнера для доставки отдельных белков "короны" коронавируса в организм. Заявки на вакцину "Спутник V" поступили от более 50 стран СНГ, Европы, Азии, Ближнего Востока и Латинской Америки. Ранее РФПИ объявлял о достигнутых договоренностях с партнерами в Мексике по поставке 32 млн доз, в Бразилии – до 50 млн доз, а также Индии – 100 млн доз и Узбекистане – до 35 млн доз и Непале – 25 млн доз.]]></text>
</doc>
