<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731447</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731447</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 13:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков подтвердил контакты с США по ядерным арсеналам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Между Москвой и Вашингтоном нет конкретных договоренностей о замораживании ядерных арсеналов, но есть контакты на высоком и экспертном уровне по этому вопросу, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Действительно, на этот счет ведутся контакты на экспертном уровне и высоком уровне. Вместе с тем пока мы не говорим о достижении каких-то четких договоренностей", - сказал Песков журналистам в среду. Так представитель Кремля прокомментировал по просьбе "Интерфакса" заявление спецпредставителя президента США по контролю над вооружениями Маршалла Биллингсли о  достижении  "принципиального соглашения на самых высоких уровнях" по этому вопросу. "Позиция российской стороны хорошо известна, она последовательна. Пока мы не стали бы говорить о том, что какие-то железобетонные договоренности достигнуты на этот счет", - добавил Песков. Пескова также попросили прокомментировать заявления на этот счет, прозвучавшие из российского министерства иностранных дел. В частности, ему процитировали слова замглавы МИД РФ Сергея Рябкова, назвавшего соответствующее предложение Вашингтона неприемлемым. "Чем это отличается от того, что я сказал? Я сказал, что никаких железобетонных договоренностей нет. Разве это отличается чем-то?", - отреагировал представитель Кремля. "Если говорить о понимании необходимости продления ДСНВ, то мы надеемся, что в этом плане мы на одном треке, что мы понимаем, что его надо продлевать. Это и в интересах наших двух стран, и стратегической безопасности всего мира. А в остальном договоренности не достигнуты", - добавил Песков. Ранее Биллингсли заявил, что Вашингтон и Москва достигли принципиального согласия по продлению договора СНВ-3, срок действия которого истекает в феврале, при условии, что Россия ограничит или заморозит свой ядерный арсенал. "На самом деле мы готовы продлить СНВ-3 на какой-то период времени при условии, если они в ответ согласятся на ограничение или заморозку их ядерного арсенала", - сказал Биллингсли во вторник во время онлайн-дискуссии в Heritage Foundation, добавив, что США готовы сделать то же самое.]]></text>
</doc>
