<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738033</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738033</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 16:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Массовую COVID-вакцинацию в РФ планируют запустить в течение 2 недель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Вакцинация от коронавируса граждан, не входящих в профессиональные группы риска, начнется в РФ до конца ноября, возможно, уже на следующей неделе, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Массовая вакцинация - речь идет о гражданах, не входящих в группы риска, таких как врачи и учителя - начнется в течение двух недель. В принципе, все к этому готово. Не исключено, что старт будет дан на следующей неделе", - сказал собеседник агентства. По словам источника, в ноябре в РФ будет получено порядка 300 тыс. доз вакцины "Спутник V" подтвержденного качества. "Часть этой вакцины можно будет использовать для массовой вакцинации", - отметил он. Базовым регионом для вакцинации от новой коронавирусной инфекции станет Москва, уточнил другой собеседник агентства. "Власти столицы уже развернули пункты вакцинации", - сказал он. 18 ноября вице-премьер РФ Татьяна Голикова на совещании президента Владимира Путина с членами правительства сообщила, что в гражданский оборот уже выпущено 60 тыс. доз вакцины "Спутник V". Всего в ноябре планируется направить для вакцинации более 650 тыс. доз препарата, еще 2,2 млн доз - в декабре. Россия 11 августа первой в мире зарегистрировала вакцину от коронавируса, которая получила название "Спутник V". Препарат был разработан Национальным исследовательским центром эпидемиологии и микробиологии имени Гамалеи.]]></text>
</doc>
