<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737722</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737722</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 20:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты предостерегли от введения курортного сбора во всех регионах РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валентина Матвиенко</tag>
    <tag type="str">Совфед</tag>
    <tag type="str">Андрей Игнатьев</tag>
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">Сергей Шпилько</tag>
    <tag type="str">РСПП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Введение туристского сбора во всех регионах России на законодательном уровне повысит финансовую нагрузку как на турбизнес, так и на туристов, что нежелательно в условиях связанного с пандемией кризиса отрасли, заявили представители общественных объединений в сфере туризма. Председатель Совета Федерации Валентина Матвиенко в среду предложила создать закон, который позволит вводить туристический сбор всем регионам, а собранные средства направить на сохранение памятников архитектуры и развитие туристской инфраструктуры. По ее словам, субъекты РФ должны вводить его по своему усмотрению. Матвиенко считает, что если ставка будет невысокой, в пределах 50 рублей, то это не будет чувствительно для туризма. "Сегодня туриндустрия в России находится в критическом состоянии, и нагружать участников отрасли дополнительными сборами категорически нельзя. Многочисленные инициативы по повышению финансовой нагрузки на турбизнес и потребителей туруслуг фактически обнуляют даже такие позитивные начинания, как национальный проект по туризму", - заявил президент Российского союза туриндустрии (РСТ)  Андрей Игнатьев . Он отметил, что взимание туристического сбора активно применяется в странах Евросоюза. "Но там и НДС для гостиниц в среднем составляет 10,5%, а не 20%, как в России. Если НДС будет уменьшен до европейского уровня, то можно будет обсуждать и туристический сбор", - сказал Игнатьев. С коллегой согласился глава комиссии по туризму и индустрии гостеприимства Российского союза промышленников и предпринимателей (РСПП)  Сергей Шпилько . "Денег на реставрацию памятников и благоустройство на местах не хватает не потому, что нет туристского сбора. А потому, что бюджетная система РФ устроена таким образом, что львиная часть региональных доходов направляется в федеральный бюджет", - считает эксперт. По мнению Шпилько, 50 рублей курортного сбора с туриста не решат проблемы: те, кто приезжает на отдых "дикарем", вовсе не будут его платить. Он также сомневается, что в регионах будет утверждена такая низкая ставка. "Сначала 50 рублей. А потом? Минфин уже третий год продвигает закон "О внесении в Налоговый кодекс неналоговых платежей", предусматривающий его  (туристского сбора - ИФ)  размер в объеме до 3% от стоимости услуг временного проживания", - добавил Шпилько. Если вводить такой сбор, нельзя параллельно внедрять обязательную для любых организованных поездок платную электронную путевку, закон о которой уже принят в первом чтении, потому что это будет "уже не один, а два туристских сбора", - сказал Шпилько. Закон о курортном сборе в РФ был принят в июле 2017 года. Он предусматривает введение  в экспериментальном режиме  в 2018-2022 годах сбора с туристов за пользование курортной инфраструктурой в Алтайском, Краснодарском, Ставропольском краях и в Крыму. Ставку сбора определяют местные власти, но она не должна превышать 100 рублей с человека за сутки проживания в объекте размещения.]]></text>
</doc>
