<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729109</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729109</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 13:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны РФ пообещало защищать интересы Белоруссии в любых условиях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Картаполов</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Российские военные будут отстаивать интересы Белоруссии и обеспечивать ее безопасность при любых обстоятельствах, заявил замминистра обороны РФ Андрей Картаполов. "Вооруженные силы России, верные союзническим обязательствам, выполнят все поставленные задачи по защите интересов наших народов и обеспечения безопасности Союзного государства в любых условиях", - сказал Картаполов, выступая на пленарном заседании VII Форума регионов Белоруссии и России во вторник. "Как заявили лидеры наших государств, Россия и Белоруссия продолжат сотрудничество в военной сфере. И мы намерены выполнить большую часть совместных мероприятий, запланированных на этот год", - отметил замминистра обороны РФ. По его словам, в противовес размещению войск НАТО в Европе Россия и Белоруссия принимают ответные меры, в том числе проводят совместные учения - на днях  завершилось  "Славянское братство-2020", в октябре пройдет еще одно -  "Нерушимое братство" . "Кроме того, идет работа по совершенствованию системы совместной подготовки наших Вооруженных сил на 2021 и последующие годы", - подчеркнул Картаполов. Также он сообщил, что расширяется программа военно-научного и военно-технического сотрудничества двух стран. В частности, "успешно развиваются различные виды интеграции между предприятиями оборонно-промышленного комплекса".]]></text>
</doc>
