<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732093</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732093</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 11:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Академик призвал привлечь церковь к борьбе с антипрививочниками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Николай Брико</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Морозов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Главный внештатный эпидемиолог Минздрава, академик РАН Николай Брико призвал запустить в России широкомасштабную кампанию по поддержке вакцинации за счет средств федерального бюджета с привлечением СМИ, школ и религиозных организаций. "Государство должно взять на себя расходы по организации и проведению кампании против антипрививочной пропаганды. Необходимо выделение специальных средств на нужды пропаганды вакцинопрофилактики", - сказал Брико в понедельник на "круглом столе" комитета Госдумы по охране здоровья, посвященном вакцинопрофилактике. Согласно презентации, продемонстрированной Брико, он считает необходимым "привлекать представителей различных религиозных конфессий к пропаганде прививок для сохранения здоровья и жизни путем проведения бесед с прихожанами, печатных изданий и другими способами". Кроме того, академик предложил обязать газеты, журналы и интернет-ресурсы открыть разделы, посвященные вакцинации, а также создать в России специальное СМИ или специальный канал, где будут говорить о пользе прививок. Наконец, согласно презентации, главный эпидемиолог предлагает "освещать достижения иммунопрофилактики среди детей и школьников, включить эту информацию в школьный курс по биологии, обществознанию и другим дисциплинам", а также в задания всероссийских и региональных олимпиад. Брико также заявил, что нужно провести анкетирование среди врачей России и населения в целом, чтобы "изучить приверженность медицинских работников, различных групп населения иммунопрофилактике". "Мы, кстати, в процессе выполнения этой задачи", - сказал Брико. Председатель Комитета Госдумы по охране здоровья Дмитрий Морозов поддержал выступление Брико. "Я поддерживаю вас практически по всем позициям", - сказал Морозов. По его словам, акцент нужно сделать на том, чтобы у людей было достаточно достоверной информации о вакцинопрофилактике. Противостояние между противниками и сторонниками прививок обострилось на фоне разработки вакцин от COVID-19. Спецпредставитель Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) в России Мелита Вуйнович ранее подчеркивала, что  особенно остро стоит вопрос о безопасности COVID-вакцин : если с вакцинами что-то пойдет не так, "антивакцинальное лобби" воспользуется этим - и люди начнут меньше доверять прививкам.]]></text>
</doc>
