<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729627</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729627</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 05:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Запуск американского грузовика Cygnus к МКС отменили за минуты до старта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Cygnus</tag>
    <tag type="str">Northrop Grumman</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">НАСА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Из-за технических проблем запуск грузового космического корабля Cygnus американской компании Northrop Grumman, который в пятницу по московскому времени должен был отправиться к Международной космической станции (МКС), был отменен за две минуты 40 секунд до старта, сообщило Национальное управление США по аэронавтике и исследованию космического пространства (НАСА). "Запуск был остановлен автоматикой за две минуты 40 секунд до старта из-за проблемы, возникшей в наземной технике обеспечения", - говорится в сообщении. Если проблема окажется незначительной и может быть быстро разрешена, то следующая попытка запуска будет осуществлена через сутки, отметили в НАСА. В этом случае американский "грузовик" прибудет на МКС на день позже запланированного - 5 октября. Запуск планировалось осуществить с помощью ракеты-носителя Antares 1 октября в 21:38 по времени Восточного побережья США (2 октября в 04:38 мск) с космодрома НАСА Уоллопс, который размещается на одноименном острове у атлантического побережья американского штата Вирджиния. Стыковка с МКС предполагалась 4 октября. Запуск осуществляется в рамках коммерческого контракта НАСА с корпорацией Northrop Grumman, которой принадлежит ракета-носитель и автоматический грузовой космический корабль. Cygnus должен доставить на МКС около 3,6 тонн груза, в том числе продовольствие, а также оборудование и материалы для проведения десятков научных исследований.]]></text>
</doc>
