<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707492</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707492</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 16:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Режим самоизоляции в Москве сохранится после 12 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Режим самоизоляции после снятия части ограничений с 12 мая не ослабнет, заявил мэр Москвы Сергей Собянин на совещании по вопросам реализации ранее принятых мер по поддержке экономики и социальной сферы. "Режим самоизоляции при этом не ослабевает, наоборот, надо четко ему следовать, чтобы давать возможность работы большему количеству предприятий, работа на этих предприятиях должна четко регулироваться инструкциями, предписанными санврачами", - сказал мэр. По его мнению, в этом случае удастся "сохранить стабильность эпидситуации и постепенно, по возможности, раскрывать одну за другой сферы деятельности". В ходе этого совещания он ранее сообщил, что с 12 мая  возможно снятие запрета  на работу промышленных и строительных предприятий, благодаря чему на работу вновь выйдет полмиллиона москвичей. Но запрет на работу предприятий сферы услуг снимать пока рано: их открытие несет риски дальнейшего распространения инфекции. Как пояснил мэр в связи с ростом числа зарегистрированных случаев коронавируса, в столице за последнее время кратно увеличилось количество проводимых тестов на COVID-19, что позволяет увеличить выявляемость инфицированных.  "Та динамика, которую мы видим по росту выявляемости, она впрямую не свидетельствует о росте заболеваемости, она в первую очередь свидетельствует о большом количестве тестов и выявляемости заболевших", - подчеркнул Собянин.]]></text>
</doc>
