<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728380</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728380</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 10:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Coca-Cola запустит новый бизнес в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Coca-Cola</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Costa Coffee</tag>
    <tag type="str">Александр Ружевич</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Coca-Cola начинает новый бизнес в России - продажу зернового и молотого кофе, сообщает в четверг  "Коммерсантъ"  со ссылкой на представителей американской компании. Coca-Cola планирует продавать в РФ кофе под брендом Costa Coffee. Рекомендованная регулярная полочная цена с НДС за упаковку в 200 г составляет 399 руб. В будущем компания может также начать продавать кофе в капсулах и для профессионального использования, отмечает "Ъ". В Coca-Cola прогнозируют, что на рынках присутствия компании категория кофе будет расти на 4% в год. Гендиректор Coca-Cola HBC в России Александр Ружевич рассказал изданию, что компания внимательно проанализировала российский рынок. "Большинство чашек кофе употребляется именно дома, это самый большой сегмент, поэтому мы начали с горячих напитков, а также сегмента самообслуживания в канале HoReCa. Мы также рассматриваем возможности и в других кофейных сегментах", - сообщил он. "Ъ" обращает внимание, что потребление зернового и молотого кофе в России растет. По данным аналитической компании Nielsen, в крупнейших розничных сетях РФ с августа 2019 года по июль 2020 года продажи этого продукта выросли на 16,1% в денежном выражении и на 12,8% в натуральном. Однако ряд собеседников издания отмечает, что Coca-Cola может столкнуться с трудностями на этом рынке. Так, гендиректор ассоциации "Росчайкофе" Рамаз Чантурия поясняет, что 80% кофе в РФ - продукт местной обжарки и конкурировать с ним американской компании будет сложно. Источник "Ъ" обращает внимание, что одним из главных рисков при развитии нового бизнеса для Coca-Cola будет повышение курса рубля, что скажется на стоимости продукции.]]></text>
</doc>
