<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730614</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730614</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 16:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Переболевший COVID-19 Трамп заявил, что уже не опасен для окружающих</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп предположил в четверг, что уже не может кого-либо заразить коронавирусом COVID-19. "Я думаю, что я уже совсем не заразный", - сказала Трамп в эфире телеканала Fox News. Он добавил, что чувствует в себе силы вернуться к предвыборной кампании, но пока будет соблюдать меры предосторожности. При этом американский лидер отметил, что на предвыборных митингах он находится далеко от других людей, потому риск заразить кого-то в любом случае невелик. "Скоро я сдам анализ", - отметил президент США. Трамп также сообщил, что его супруга Мелания Трамп, у которой ранее тоже подтвердился коронавирус, чувствует себя хорошо. "Она чувствует себя хорошо, я чувствую себя хорошо. Действительно, хорошо", - сказал он. У Трампа  выявили коронавирус  на прошлой неделе, его госпитализировали и на третий день выписали. Все это время он заявлял о хорошем самочувствии. Однако в СМИ все же появлялись сообщения о том, что на самом деле определенные проблемы у Трампа все же наблюдались. В среду, 7 октября, его врач сообщил, что президент хорошо себя чувствует, а в его крови обнаружены антитела от COVID-19. Трамп также вернулся к работе в Овальном кабинете. Столь быстрое возвращение Трампа к работе вызвало настороженную реакцию многих американских СМИ. Издание The Hill напоминает, что согласно действующим рекомендациям властей страны, пациенты с коронавирусом должны оставаться на самоизоляции минимум 10 дней, чтобы свести минимуму риск заражения других людей.]]></text>
</doc>
