<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738314</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738314</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 14:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербуржец отсудил у "Ленфильма" 620 тыс. руб. за упавшее на его "Мерседес" дерево</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Ленфильм</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Петроградский суд Петербурга удовлетворил иск местного жителя Антона Бармашева к АО "Киностудия "Ленфильм" о возмещении ущерба за разбитый автомобиль, сообщает в понедельник объединенная пресс-служба судов города. 19 декабря 2019 года у дома на Новобелицкой улице (правообладателем земельного участка является АО "Ленфильм") на автомобиль Mercedes-Benz Е200 истца во время шторма упало дерево. По данным на сайте управления МЧС по городу, порывы ветра в тот день достигали 20 м/с, а в некоторых районах северной столицы - 28 м/с. Специалисты оценили ремонт машины в 587 тыс. рублей. Истец попросил взыскать с "Ленфильма" стоимость ремонта, судебные расходы и госпошлину на общую сумму более 620 тыс. рублей, говорится в сообщении. Ответчик настаивал, что дерево упало под воздействием дополнительной ветровой нагрузки, в связи с чем "Ленфильм" не виноват в причинении вреда машине Бармашева. Однако представитель киностудии не предоставил допустимых доказательств падения дерева непосредственно из-за ветра. Как отметил суд, в соответствии со шкалой Бофорта, ветер со скоростью 25-28 м/с может вырвать дерево с корнем, а порывы до 20 м/с только раскачивают стволы и ломают сучья; между тем сила ветра в день инцидента не была определена. Также ответчик не оспорил указанный истцом размер ущерба, следует из пресс-релиза. Суд полностью удовлетворил иск Бармашева. "Установив, что упавшее дерево росло на территории, принадлежащей ответчику, суд пришел к выводу, что ответственность за вред, причиненный истцу, должна быть возложена на АО "Ленфильм", - отметила пресс-служба.]]></text>
</doc>
