<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734737</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734737</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 13:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков счел невозможным появление в РФ журнала формата Charlie Hebdo</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Charlie Hebdo</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Существование журналов, подобных французскому Charlie Hebdo, в России невозможно, заявил журналистам пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. "Давайте не забывать, что Россия отчасти мусульманская страна, в России живет порядка 20 млн мусульман. В России преобладающей религией является христианство, но уникальность нашей страны в многонациональности и многоконфессиональности. И все конфессии живут в полном уважении друг к другу", - отметил Песков. "Поэтому существование такого журнала у нас абсолютно невозможно, в том числе и с учетом нашего действующего законодательства", - подчеркнул пресс-секретарь президента. Песков назвал недопустимыми как факты оскорбления чувств верующих, так и преступления на религиозной почве. Журналисты в четверг поинтересовались у Пескова, считают ли в Кремле допустимыми карикатуры на пророков или святых. "Я не буду сейчас (комментировать). Это настолько сложная субстанция, что участвовать в ее обсуждении с какой-то официальной позицией невозможно", - сказал на это Песков. Он назвал ужасающей трагедией происшествие в Ницце, где неизвестный напал с ножом на прихожан церкви Нотр-Дам. "Пока воздержусь от дальнейших комментариев по этому вопросу", - сказал Песков. Ранее в четверг стало известно о нападении на церковь в Ницце, в результате которого, по последним данным, погибли  три человека . По данным СМИ, один из погибших был обезглавлен. Похожий инцидент произошел ранее в октябре близ Парижа. Тогда мужчина чеченского происхождения обезглавил преподавателя, показавшего ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда из журнала Charlie Hebdo. В 2015 году нападению подверглась редакция издания, тогда были убиты 12 человек, в том числе восемь журналистов и художников. Те же карикатуры были опубликованы в сентябре 2020 года, после чего 18-летний выходец из Пакистана напал на людей у входа в здание, где ранее располагался Charlie Hebdo.]]></text>
</doc>
