<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741988</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/741988</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 16:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Катки и парки в Москве в новогоднюю ночь будут закрыты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Алексей Немерюк</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Петр Бирюков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - В Москве в новогоднюю ночь не будут работать парки и катки, сообщил первый замруководителя аппарата мэра и правительства столицы, глава департамента торговли и услуг Алексей Немерюк. Он сослался на указ мэра Сергея Собянина о запрете зрелищных мероприятий до 15 января и добавил, что запрет касается и новогодней ночи. Поэтому праздничная программа в парках и на катках не предусмотрена. По словам чиновника, в праздники сходить в парк или на каток можно будет днем и вечером, но при строгим соблюдением установленных требований по профилактике распространения коронавируса. Он также напомнил, что запрет на работу предприятий общественного питания с 23 часов до 6 утра также касается новогодней ночи. Следить за этим будут и в ночь на 1 января. Сейчас столичному общепиту запрещено работать с 23:00 до 06:00. Перед этим ресторанам и клубам рекомендовали вводить регистрацию посетителей по QR-кодам. Запрет на развлекательные мероприятия распространяется и на уличные праздники и гуляния. В частности, в городе впервые был отменен крупный уличный фестиваль "Путешествие в Рождество". Несмотря на это, центр Москвы украсили новогодними световыми конструкциями, но заммэра по ЖКХ Петр Бирюков заверял, что это будут  прошлогодние декорации , в новых город закупать не будет. Собянин также обещал  не вводить комендантский час  в новогоднюю ночь и не возражал, чтобы москвичи встречали Новый год на улице. Транспорт и коммунальные службы в ночь на 1 января  работать буду т.]]></text>
</doc>
