<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740149</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740149</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: воскресенье, 6 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Обновленный антирекорд по коронавирусу в России, акции протеста в Минске и Кишиневе, крупный пожар в Ростове-на-Дону</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России зафиксирован очередной антирекорд по числу случаев COVID-19 за сутки.  Заболели еще  29 039 человек , из них в Москве - 7 512, в Петербурге - 3 753. -  В Белоруссии снова прошли протестные акции.  По последним данным, только в Минске были задержаны  более 300 человек . -  В Кишиневе прошла   По итогам мероприятия была  принята резолюция  с требованием отставки правительства и проведения досрочных парламентских выборов. Участники акции также требовали вступления Санду в должность  досрочно  - 10 декабря. -  Кипр выдал России экс-советника главы Росрыболовства Юрия Хохлова.  В России он обвиняется в  покушении на мошенничество : по версии следствия, он требовал от потерпевшего $7 млн для себя и соучастников в обмен на трудоустройство. -  Бывший гендиректор "Нижегородского авиационного общества" умер в московском СИЗО-2.  Во ФСИН, не уточняя личности мужчины, назвали причиной смерти острую сердечно-сосудистую недостаточность. По данным столичной ОНК, речь идет о  Василии Клепалове  - фигуранте дела о взятке в размере 2 млн рублей. -  В Москве полицейский ранил несовершеннолетнюю девушку из травматического оружия.  Инцидент произошел на Судостроительной улице, пострадавшая попала в больницу. Возбуждено  уголовное дело о хулиганстве . -  На рынке в Ростове-на-Дону удалось ликвидировать открытое горение.  Площадь пожара достигала  четырех тысяч квадратных метров , загорелся павильон с пиротехникой. Предварительная причина возгорания -  короткое замыкание . -  Во Владивостоке открыли движение по мосту на остров Русский.  С вант сняли  около 2,3 тыс. тонн льда .]]></text>
</doc>
