<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709729</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709729</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 20:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК возобновил подготовку к голосованию по поправкам в Конституцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦИК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Центризбирком РФ опубликовал постановление, которым разрешил использовать ранее замороженные средства, выделенные на подготовку к Общероссийскому голосованию по поправкам в Конституцию. В документе говорится, что в целях обеспечения "подготовительных мероприятий к возобновлению действий по подготовке и проведению общероссийского голосования" ЦИК постановляет признать утратившими силу ряд пунктов из ранее опубликованного постановления о приостановке подготовки. В частности, речь идет о том, что с 28 марта избирательным комиссиям предписывалось приостановить принятие бюджетных обязательств на поставку товаров, выполнение работ, оказание услуг, а также по выплате дополнительной оплаты труда членам избирательных комиссий, выделенных из федерального бюджета на подготовку и проведение общероссийского голосования. Перечисление денежных средств комиссиям было приостановлено. Министерству иностранных дел и министерству обороны также было предписано приостановить финансирование участковых избирательных комиссий, образованных за пределами территории Российской Федерации. Часть мероприятий по подготовке к общероссийскому голосованию по поправкам в Конституцию уже завершена, поэтому, как только позволит ситуация с коронавирусом и президент назначит дату его проведения, Центризбиркому РФ понадобится 20-30 дней на завершение его организации. Об этом заявила "Интерфаксу" секретарь ЦИК Майя Гришина. "ЦИК проведет голосование к той дате, которая будет в указе президента. Те процедуры, которые сейчас предусмотрены, рассчитаны где-то на 20-30 дней. Порядок организации голосования, который мы приняли, в основной своей части приостановлен, поэтому мы ждем, когда будут возобновлены процедуры - мы их возобновим сразу, как только будет дата определена. Исходя из всех уже проведенных мероприятий будет определен дальнейший порядок проведения", - сказала Гришина. По ее словам, регионам будет также достаточно этого срока. Она также сообщила, что "сейчас прорабатывается вопрос" о том, будет ли дистанционное электронное голосование использоваться в регионах кроме Москвы. Госдума разрешила проводить дистанционное электронное голосование на выборах всех уровней. Ранее планировалось, что при проведении общероссийского голосования оно будет проводиться только в Москве. Ранее Общероссийское голосование по поправкам в Конституцию было назначено на  22 апреля . Однако 25 марта президент Владимир Путин  отложил  его на неопределенный срок из-за пандемии коронавируса. Путин в своем послании Федеральному Собранию 15 января предложил ряд важных поправок в Конституцию. В частности, глава государства выступил с инициативой введения запрета на иностранное гражданство для высших должностных лиц, усиления роли парламента, губернаторов и Госсовета, предложил закрепить нормы о верховенстве Конституции в правовом пространстве РФ и о том, что МРОТ не должен быть ниже прожиточного минимума трудоспособного населения, а пенсия должна ежегодно индексироваться. Поправки 11 марта  одобрил  парламент, а 14 марта закон  подписал  президент, однако по предложению Путина они вступят в силу только после одобрения на Общероссийском голосовании - специальной процедуре, аналогов которой ранее в России не проводилось. Ряд СМИ сообщали, что в администрации президента рассматривают варианты проведения голосования либо  24 июня  вместе с перенесенным парадом Победы, либо 8 июля - в День семьи, любви и верности. Оба варианта возможны только в случае улучшения эпидемиологической обстановки. В ЦИКе официально заявили, что о возможных датах проведения голосования им неизвестно. Глава комиссии Элла Памфилова говорила "Интерфаксу", что голосование лучше было бы провести до конца июня, чтобы затем можно было начать подготовку к единому дню голосования в сентябре, не накладывая кампании друг на друга.]]></text>
</doc>
