<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735742</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735742</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 17:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко рассказал о предложении Путина производить COVID-вакцину РФ в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Александр Косинец</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что российская сторона предложила организовать в Белоруссии производство вакцины от коронавируса на "дружеских основаниях". Заняться проработкой вопроса президент Белоруссии поручил своему помощнику Александру Косинцу. "Сядьте и подумайте, посмотрите на аналогичные производства и предложите. Вы лучше меня знаете, что это непростое производство и оно недешевое. Никто никому свое производство не отдает. Это президент России предложил на дружеских основаниях", - сказал в четверг Лукашенко, которого  цитирует  госагентство БелТА. Он заявил, что " вчера разговаривал с президентом России  - там очень серьезная озабоченность" ростом заболеваемости коронавирусом. "Он сам предложил: "Если у тебя есть желание, мы можем вам давать исходный материал для вакцины. Пожалуйста, разворачивай производство, мы все сделаем. Производите вакцину для себя, хотите продавать - продавайте", - пересказал Лукашенко слова Владимира Путина. "Если нас российская вакцина устраивает, изучите вопрос и срочно внесите предложения по организации производства. Надо посмотреть, сколько это будет стоить", - добавил Лукашенко. Между тем заместитель министра здравоохранения Белоруссии Борис Андросюк в четверг заявил, что производство российской вакцины от коронавируса может быть налажено на белорусском ПО "Белмедпрепараты". "Площадку  (для производства вакцины - ИФ)  практически согласовали - это "Белмедпрепараты". Теперь идет отработка передачи, трансфера технологий. Какая будет вакцина, технология - этот разговор идет уже непосредственно между специалистами  (двух стран - ИФ) ", - сказал замминистра в комментарии для БелТА. По его словам, в Белоруссии еще продолжаются клинические испытания российской вакцины. Между тем накануне, 4 ноября, пресс-служба Лукашенко сообщила, что инициатива организации производства антиковидной вакцины исходила от белорусской стороны. "В части противодействия инфекции речь шла об организации производства вакцины в Белоруссии, передаче российских технологий и технологического процесса для данного производства. Это предложение белорусского лидера было поддержано российским коллегой", - говорилось в сообщении пресс-службы после состоявшегося в среду вечером телефонного разговора Лукашенко с Путиным.]]></text>
</doc>
