<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728478</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728478</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 16:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокурор предложил не считать "индульгенцией" проверку Абызова в 2015 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Абызов</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Гагаринский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Проверка 2015 года, которая не выявила нарушений у экс-министра Открытого правительства Михаила Абызова, проводилась только по сообщениям СМИ, заявил в суде прокурор и предложил не считать ее "индульгенцией". "Прошу обратить внимание, что прокуратура провела проверку в 2015 году в отношении Абызова, не выявив нарушений с его стороны", - заявил адвокат Абызова. "Вы воспринимаете этот документ, как знаете, в средние века католическая церковь выдавала индульгенции, так и вы. Но для индульгенции покаяться надо", - отметил гособвинитель. Он подтвердил, что в 2015 году замгенпрокурора письменно отвечал Абызову после проведенной проверки. "Истина заключается в том, что Абызов обратился в Генеральную прокуратуру с просьбой проверить ряд средств массовых информации, прокуратура не проверяла имущественное положение Абызова, а проверила только те данные, на которые обратил внимание сам Абызов", - пояснил прокурор. Тогда прокуроры не проводили объемную и долгую проверку, как сейчас. Гагаринский суд Москвы рассматривает иск Генпрокуратуры об обращении в доход государства 32,5 млрд рублей средств бывшего чиновника. Экс-министру предъявлено обвинение в организации преступного сообщества (ч. 3 ст. 210 УК), особо крупном мошенничестве, незаконной предпринимательской деятельности (ст. 289 УК) и легализации преступных доходов (ч. 4 ст. 174.1 УК). Он арестован. Все обвинения он отрицает.]]></text>
</doc>
