<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741538</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/741538</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 12:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва потеряет больше 600 млрд рублей в 2020 году из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - В 2020 году бюджет Москвы потеряет больше 600 млрд рублей из-за коронавируса, заявил в  годовом отчете  мэр города Сергей Собянин. Он уточнил, что около 300 млрд рублей из этой суммы составят выпадающие доходы бюджета, а "еще 300 с лишним миллиардов - вынужденные, незапланированные расходы на борьбу с пандемией". Мэр считает, что экономика Москвы выдержала этот удар: выполняются социальные обязательства, продолжаются стройки, инвестиции в основной капитал в 2020 году возросли на 2%, превысив сумму в 3 трлн рублей. Точную сумму ущерба от пандемии подсчитают позднее, добавил Собянин. "Серьезные потери понесли торговля, сфера услуг, туризм, индустрия спорта, отдыха и развлечений, другие важнейшие отрасли экономики. Ощутимо сократились доходы граждан, тысячи людей потеряли работу или вынуждены были закрыть свой бизнес", - сказал он. Собянин добавил, что считает неуместными как пессимизм, так и эйфорию при оценке перспектив развития города. "Экономика будет восстанавливаться, но это произойдет не само по себе, не так просто", - добавил мэр. О том, что из-за пандемии выпадающие доходы бюджета Москвы превысят по итогам года 300 млрд рублей, в середине ноября  говорила  глава департамента финансов столицы Елена Зяббарова. Она спрогнозировала сокращение доходной части бюджета на 3% к уровню прошлого года. По ее словам, с марта общий объем мер по поддержке экономики города превысил 109 млрд рублей.]]></text>
</doc>
