<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732610</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732610</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 09:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве временные госпитали при клиниках начали прием COVID-больных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Построенные весной на территории столичных медицинских учреждений временные госпитали начали прием пациентов с COVID-19, сообщила заместитель мэра Москвы по вопросам социального развития Анастасия Ракова. Она напомнила, что временные госпитали были зарезервированы на случай неблагоприятного развития эпидемиологической обстановки.  Ракова добавила, что прием пациентов с коронавирусной инфекцией начали госпитали, созданные на базе таких учреждений, как больницы №67 им. Л.А. Ворохобова и №52, медицинский комплекс в Коммунарке, Институт скорой помощи имени Склифосовского, инфекционная больница №2. Госпитали-родеры - это временные клиники для лечения и наблюдения пациентов с коронавирусом. Эти госпитали размещены так, чтобы врачам было удобно транспортировать больных из COVID-корпусов стационаров. Все койки в подобных госпиталях обеспечены кислородными аппаратами. Пункты отвечают требованиям эпидбезопасности - в них оборудованы санпропускники и шлюзы. Всего в Москве создано около 50 временных госпиталей на территории 16 городских больниц. Общая мощность таких объектов составляет примерно 3 тыс. коек. Также в столице работают госпитали для пациентов с COVID-19, созданные в ледовом дворце "Крылатское", конгрессно-выставочном центре "Сокольники", автомобильном торговом центре "Москва" и павильоне №75 на ВДНХ. Они также начали прием больных с диагнозом коронавирусная инфекция.]]></text>
</doc>
