<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740797</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740797</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 18:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нидерланды выдворят двух российских дипломатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Нидерландские власти в четверг приняли решение выслать двух российских дипломатов, которых подозревают в шпионаже, сообщила Общая служба разведки и безопасности Нидерландов (AIVD). "Недавно AIVD сорвала секретную операцию сотрудника Службы внешней разведки (СВР) Российской Федерации. Сотрудник разведки, который работал в российском посольстве в Гааге с дипломатической аккредитацией, был вовлечен в шпионскую деятельность в сфере науки и технологий", - говорится в заявлении службы. "Второй сотрудник СВР России, который также работал в российском посольстве в Гааге с дипломатической аккредитацией, выступал помощником", - сообщает AIVD. МВД страны объявило обоих дипломатов "персона нон грата". "Ввиду этого им более не разрешается работать в качестве дипломатов в Нидерландах, они должны будут немедленно покинуть страну", - заявляет разведывательная служба. Уточняется, что первый дипломат "контактировал с лицами, у которых был доступ к секретной информации и сфере высоких технологий". Более того, некоторые из них "получали вознаграждение" в обмен на информацию. Россия адекватно ответит на высылку дипломатов из Нидерландов, заявил председатель комитета Госдумы по международным делам Леонид Слуцкий журналистам в четверг. Он считает, что "высылка российских дипломатов из Нидерландов - очередной провокационный жест". "Все обвинения в шпионаже - голословны и написаны как под копирку", - сказал глава комитета. Глава Комитета Совета Федерации по международным делам Константин Косачев также в беседе с "Интерфаксом" выразил мнение, что ответ России будет зеркальным. "Реакция в таких случаях, как известно, абсолютно предсказуема, и ее характер не должен меняться под обстоятельства", - сказал сенатор.]]></text>
</doc>
