<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739755</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739755</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые сочли, что вакцина БЦЖ помогает в борьбе с коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СПбГУ</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Леонид Чурилов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Ученые Санкт-Петербургского государственного университета, проанализировав около 100 научных работ и статистику по заболеваемости COVID-19 в разных странах мира, пришли к выводу, что вакцина БЦЖ способна сдержать распространение коронавируса и облегчить его течение, сообщает пресс-служба вуза в четверг. "Анализ этих данных показал: распространение новой коронавирусной инфекции происходит медленнее там, где велик процент вакцинированных от туберкулеза вакциной БЦЖ, а сама эта прививка, сделанная в раннем детстве, меняет иммунную систему таким образом, что новая коронавирусная инфекция протекает менее тяжело", - говорится в сообщении. Согласно проанализированным данным, смертность от COVID-19 оказалась ниже в тех странах, где работали ранее или продолжаются и сегодня национальные программы иммунизации вакциной, особенно если практиковались ревакцинации: в Восточной Европе, Финляндии, Китае, Японии, Корее, Средней и Южной Азии, Африке, в ряде стран, входивших в СССР. Значительно выше показатель смертности там, где массовая БЦЖ-вакцинация никогда не проводилась или прекратилась более 20 лет назад, например, в США, Италии, Нидерландах, Бельгии, западных землях Германии (по сравнению с восточными). По данным авторов обзора, ревакцинацию БЦЖ сейчас практикуют только четыре страны: Белоруссия, Казахстан, Туркменистан и Узбекистан. По словам авторов статьи, вакцина БЦЖ активирует местный иммунный ответ на слизистых оболочках. Именно через них распространяется вызванное SARS-CoV-2 острое респираторное заболевание. Вакцина БЦЖ запускает тренированный иммунитет, который активирует моноциты (крупные лейкоциты), макрофаги и натуральные киллеры - клетки, мобилизующие неспецифические защитные силы организма. Также вырабатываемые после вакцинации БЦЖ гамма-интерферон и другие медиаторы в конечном итоге могут способствовать менее тяжелому течению заболевания. Исследователи отмечают, что эффект тренированного иммунитета достигается, если вакцина БЦЖ вводится при незрелой иммунной системе. Обзор опубликован в научном журнале Juvenis scientia. Авторами статьи, созданной под руководством заместителя руководителя лаборатории мозаики аутоиммунитета, заведующего кафедрой патологии СПбГУ Леонида Чурилова, стали студентка вуза, лаборант-исследователь лаборатории Алина Петяева, врач-терапевт, выпускница онлайн-курса СПбГУ General Pathophysiology Яна Ивашкевич, ведущая научную работу в университете, а также врач Любовь Козачевская. "Есть основания полагать, что у взрослых и пожилых людей, не привитых в раннем детстве, эффект от позднего введения вакцины будет существенно меньше. В то же время имеются работы исследователей из Нидерландов, где в детстве не проводят вакцинацию БЦЖ, указывающие, что ее введение взрослым не ухудшает, а, возможно, несколько облегчает течение болезни при инфицировании новым коронавирусом", - отметил Чурилов. Еще весной ученые всего мира активно обсуждали, есть ли связь между вакцинацией от туберкулеза в раннем детстве и легким течением новой коронавирусной инфекции, но не делали уверенных заключений. БЦЖ (Бацилла Кальмета - Герена, фр. Bacillus Calmette-Guerin, BCG) - вакцина против туберкулеза, приготовленная из штамма ослабленной живой бычьей туберкулезной палочки, которая практически утратила вирулентность для человека, будучи специально выращенной в искусственной среде.]]></text>
</doc>
