<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738638</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738638</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 13:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские пранкеры позвонили премьеру Канады от имени Греты Тунберг</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Лексус и Вован призвали Трюдо вывести его страну из НАТО, а также упомянули в беседе "Южный парк"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Кузнецов</tag>
    <tag type="str">Алексей Столяров</tag>
    <tag type="str">Джастин Трюдо</tag>
    <tag type="str">Канада</tag>
    <tag type="str">Грета Тунберг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Российские пранкеры Владимир Кузнецов и Алексей Столяров, известные под псевдонимами Вован и Лексус, позвонили канадскому премьеру Джастину Трюдо и, представившись экоактивисткой Гретой Тунберг, призвали его вывести Канаду из НАТО, пишет в среду  The Guardian . Розыгрыш продлился примерно 10 минут, пранкеры выложили  запись телефонного разговора  в интернет. Он был записан еще в январе 2020 года после того, как Иран сбил украинский пассажирский самолет. В ходе разговора пранкеры от имени шведской активистки выразили обеспокоенность в связи с международной обстановкой и угрозой третьей мировой войны. Беседу с Трюдо вел женский голос, довольно отдаленно напоминающий реальный голос Тунберг. "Выходите из НАТО. Откажитесь от оружия. Собирайте цветы. Улыбайтесь природе", - сказала по телефону ненастоящая активистка. Трюдо отвечает на это: "Я тоже мечтаю о мире, где не нужны будут солдаты, но, к несчастью, мы пока не живем в таком мире". "Вы взрослые ведете себя как дети. Мы можем создать мир, где будет место для всех. Для черных и белых, для христиан и мусульман, для Трампа и Путина, для вас и для меня. Для Бориса Джонсона. Для Корбина  (британский политик Джерими Корбин - ИФ) . Для Терранса и Филиппа, которые известны в вашей стране", - сказали пранкеры, имея в виду персонажей мультсериала "Южный парк". Затем ненастоящая Грета Тунберг обвинила Меган Маркл, супругу британского принца Гарри, в том, что она манипулирует мужем, имея в виду решение пары переехать в Канаду. После этого она вновь возвращается к персонажам мультсериала и просит Трюдо познакомить ее с ними, и тогда он понимает, что его разыгрывают и завершает разговор.]]></text>
</doc>
