<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732067</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732067</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 10:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты узнали об атаках хакеров из КНДР на военные организации в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Kimsuky</tag>
    <tag type="str">Северная Корея</tag>
    <tag type="str">Group-IB</tag>
    <tag type="str">Анастасия Тихонова</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">РТ-Информ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Хакерская группировка Kimsuky из Северной Кореи атакует военные и промышленные организации в ряде стран, в частности, в России и на Украине, пишет в понедельник  "Коммерсантъ"  со ссылкой на экспертов по кибербезопасности. Как заявила изданию руководитель отдела исследования сложных угроз компании Group-IB Анастасия Тихонова, весной этого года хакеры, воспользовавшись пандемией коронавируса, проводили вредоносные рассылки, в том числе через соцсети, для получения конфиденциальной информации из аэрокосмических и оборонных компаний. По словам эксперта, целью злоумышленников стали военные организации в сфере производства артиллерийской техники и бронетехники в России, на Украине, в Словакии, Турции и Южной Корее. Тихонова рассказала, что Kimsuky известна под именами Velvet Chollima, Black Banshee. С 2010 года группировка начала активно атаковать объекты на территории Южной Кореи, но позже расширила географию атак, отмечает эксперт Group-IB. "Ъ" со ссылкой на доступные в интернете документы отмечает, что в атаках использовался целенаправленный фишинг (мошеннические рассылки). Эксперт по кибербезопасности "Лаборатории Касперского" Денис Легезо говорит, что группировки хакеров, которые принято относить к Северной Корее, стали использовать в своих документах-приманках данные о вакансиях в аэрокосмической и оборонной отраслях. Это позволяет предположить, что эти группы теперь также стали интересоваться промышленным шпионажем, тогда как раньше занимались только кибершпионажем, связанным с политикой, или коммерческими проектами (например, атакуя криптобиржи), говорит Лезего. "Ъ" также приводит данные телеграм-канала SecAtor, согласно которым в апреле 2020 года Kimsuky атаковали "Ростех". В "РТ-Информ" (дочерняя компания госкорпорации, которая занимается информационной безопасностью) не подтвердили и не опровергли эту информацию, отмечает издание. Однако там заявили об увеличении числа кибератак на информационные ресурсы "Ростеха" и его организаций в период с апреля по сентябрь. Вместе с тем в "РТ-Информ" отметили, что большинство атак были плохо подготовлены и не представляли собой серьезной угрозы.]]></text>
</doc>
