<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727096</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727096</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 22:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Apple презентовала новые iPad</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Компания анонсировала iPad Air с дизайном в стиле iPad Pro и бюджетный iPad восьмого поколения</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Apple</tag>
    <tag type="str">iPad Air</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Компания Apple во вторник на презентации в штаб-квартире в Купертино представила бюджетный iPad восьмого поколения и четвертое поколение iPad Air с дизайном в стилистике iPad Pro. За работу планшета отвечает новый 5-нм процессор A14 Bionic. Такой процессор впервые устанавливается на устройства Apple. Новинка будет на 40% быстрее предыдущего поколения. В новом iPad Air установили такой же, как в iPad Pro экран – Liquid Retina Display, его разрешение – 2360х1640 пикселей, диагональ дисплея 10,9 дюйма. Предусмотрена поддержка Apple Pencil второго поколения. Улучшена фронтальная камера, а основная камера унаследовала от iPad Pro 12 мегапикселей. В планшете убрали с привычного места кнопку Home, она теперь встроена в кнопку питания. Распознавание лиц Face ID исчезло, а датчик отпечатков пальцев Touch ID перенесли на боковую кнопку. У iPad Air имеются разъем Smart Connector, чтобы подключить клавиатуру Magic Keyboard и разъём USB-C. Цена iPad Air 4 с Wi-Fi начинается от $599, а цена модели с Wi-Fi и сотовой сетью начинается от $729. Продажи стартуют с октября. Бюджетный iPad 8 будет управляться процессором A12X Bionics. Такой же процессор был у iPad Pro 2018 года. У планшета Retina-дисплей с диагональю 10,2 дюйма с поддержкой Apple Pencil 1-го поколения. Имеется кнопка "Домой"и Touch ID. В планшете есть смарт-коннектор для подключения сторонних клавиатур. Обещают, что iPad сможет работать до 10 часов. Поддерживаются nanoSIM и "виртуальные" eSIM. iPad восьмого поколения будет продаваться с адаптером питания и кабелем USB‑C/Lightning. Новый iPad можно будет заказать по цене от 29 990 рублей (для модели WiFi) и от 41 990 рублей (для модели WiFi+Cellular). Минимальная цена за новый iPad в США составит $329, можно будет купить устройства с 32 Гб и 128 Гб памяти.]]></text>
</doc>
