<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736813</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736813</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 15:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские следователи возбудили дело после гибели Ми-24 в Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Ми-24</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Российские военные следователи возбудили уголовное дело по факту гибели военного вертолета Ми-24 на границе Армении и Азербайджана, сообщил "Интерфаксу" информированный источник в четверг. "Уголовное дело возбуждено по статье 351 УК РФ ( нарушение правил полетов или подготовки к ним )", - сказал собеседник агентства. Он уточнил, что в настоящее время российские военные следователи вместе с коллегами из Армении и Азербайджана "проводят первоначальные следственные действия". Они осмотрели место происшествия, назначили несколько экспертиз, в том числе летно-техническую. Источник пояснил при этом, что "в ходе расследования дела, скорее всего, оно будет переквалифицировано на более тяжкое". Статья 351 УК РФ предусматривает наказание в виде лишения свободы на срок до семи лет. Расследование ведут военные следователи с российской базы в Гюмри. Российский ударный вертолет Ми-24 был сбит в минувший понедельник в воздушном пространстве Армении, вне зоны боевых действий, заявил ранее представитель Минобороны РФ Игорь Конашенков. Минобороны РФ сообщило, что двое российских военнослужащих погибли, еще один ранен. Инцидент  произошел  9 ноября около 18:30 (17:30 по Москве). Вертолет сопровождал автоколонну 102-й российской военной базы по территории Армении в воздушном пространстве рядом с армянским населенным пунктом Ерасх вблизи границы Нахичеванской автономной республики (Азербайджан), сообщили в Минобороны РФ В МИД Азербайджана  заявляли , что Ми-24 был случайно сбит азербайджанскими военными над территорией Армении. Азербайджанская сторона заявила, что готова выплатить соответствующую компенсацию. Азербайджан также  возбудил  дело о сбитом российском Ми-24 по статье о халатности.]]></text>
</doc>
