<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729679</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729679</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 12:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мосгорсуд 23 октября проверит приговор по делу "Седьмой студии"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кирилл Серебренников</tag>
    <tag type="str">Мещанский суд</tag>
    <tag type="str">Алексей Малобродский</tag>
    <tag type="str">Седьмая студия</tag>
    <tag type="str">Софья Апфельбаум</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд назначил на 23 октября начало рассмотрения апелляций на приговор по делу "Седьмой студии" Кирилла Серебренникова. Об этом сообщили в пресс-службе суда. Дело  поступило в суд  25 сентября. Апелляции на приговор подали бывший генпродюсер "Седьмой студии" Алексей Малобродский, бывший гендиректор организации Юрий Итин и бывшая чиновница Минкультуры, ныне директор РАМТа Софья Апфельбаум. Серебренников  сказал , что обжаловать обвинительный приговор не будет, так как устал от судов. Адвокат режиссера Дмитрий Харитонов подтвердил, что Серебренников не будет участвовать в суде. Все заявители настаивают на отмене обвинительного приговора и вынесении нового - оправдательного. Гособвинение и потерпевшая сторона - Минкультуры - апелляций подавать не стали. Мещанский суд Москвы 26 июня приговорил Серебренникова к трем годам лишения свободы условно и оштрафовал на 800 000 рублей по обвинению в мошенничестве. Малобродский получил два года условно со штрафом в 300 000 рублей, экс-гендиректор АНО Итин - три года условно со штрафом в 200 000 рублей. Апфельбаум обвинение переквалифицировали на халатность, оштрафовали на 100 000 рублей, но  освободили от наказания  за сроком давности. Суд также взыскал с Серебренникова, Малобродского и Итина почти 129 млн рублей по иску Минкультуры о возмещении ущерба. Суд и следствие установили, что бывшие руководители "Седьмой студии", объединившись и сформировав преступный план, под общим руководством Серебренникова, обманывая сотрудников Минкультуры, похитили почти 129 млн рублей из 216,5 млн, выделенных АНО из государственного бюджета на театральный проект "Платформа" в 2011-2014 годах. Апфельбаум вменили ненадлежащую проверку документов "Седьмой студии". Все фигуранты дела вину отрицали.]]></text>
</doc>
