<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707839</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707839</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Смольном отрицают госпитализацию душевнобольных в "Ленэкспо"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Ленэкспо</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Оксана Кутафина-Шишлова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Все, кого кладут на лечение во временный госпиталь "Ленэкспо" в Петербурге, рассматриваются как зараженные коронавирусом, больных с психиатрическими патологиями туда не помещают, заявили в пресс-службе городского комитета по здравоохранению. Так чиновники ответили на жалобу петербурженки Оксаны Кутафиной-Шишловой. Она  написала  во "ВКонтакте", что на обсервацию в "Ленэкспо" ее перевели из больницы. До того ее госпитализировали с двусторонней пневмонией, но ее тест на коронавирус оказался отрицательным. Она потребовала, чтобы ее из "Ленэкспо" отпустили, поскольку там плохие условия. По ее словам, там ковид-положительные пациенты находятся рядом с незараженными, без масок, в непроветриваемом помещении с общими для всех туалетами и душевыми. Также ее пугали "предоставленные сами себе" "психически больные люди", которые находились в том же ангаре. Еще ее возмутил отказ персонала кормить больных. "Конечно, условия размещения отличаются от гостиничных или санаторных, но вместе с тем, они удовлетворяют минимальным потребностям: пациенты имеют спальное место, обеспечены качественным питанием и круглосуточным медицинским наблюдением", - заявили в комитете. Там напомнили, что в "Ленэкспо" кладут больных с легкой формой коронавирусной инфекции, которые не могут дома изолироваться от семьи или соседей по коммуналке. "Нахождение в "Ленэкспо" пациентов с подтвержденной и неподтвержденной коронавирусной инфекцией объясняется тем, что все больные с пневмониями рассматриваются как COVID- положительные в силу того, что лабораторные тесты не обладают 100%-ой чувствительностью. Диагноз зачастую ставится по данным компьютерной томографии и оцениваемой врачами клинической картине, что является общепринятой мировой практикой. Выписка пациентов домой происходит только после получения двух отрицательных результатов анализов", - добавили в пресс-службе. Руководство госпиталя не получало жалоб на угрозы от одних пациентов другим. "Больные новой коронавирусной инфекцией с психиатрическими патологиями не госпитализируются в госпиталь в "Ленэкспо". Для данной категории больных развернут отдельный корпус Городской психиатрической больницы № 3 имени И.И.Скворцова-Степанова", - подчеркнули в пресс-службе. Отдельную проверку по жалобе пациентки проводит и прокуратура Петербурга. Госпиталь в павильоне выставочного комплекса "Ленэкспо" на Васильевском острове рассчитан на 1000 коек. 3 мая он начал принимать первых пациентов. Затем городу были переданы и другие павильоны, где планируют развернуть 2500 коек.]]></text>
</doc>
