<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730474</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/730474</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 21:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор выявил грубые нарушения на игре "Спартак" - "Зенит"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Отмечается, что лимит числа болельщиков в условиях пандемии был превышен</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Спартак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Лимит числа болельщиков на стадионе "Открытие Арена во время матча 10-го тура чемпионата России по футболу "Спартак" - "Зенит" было превышен, сообщает управление Роспотребнадзора по городу Москве. Также были выявлены другие нарушения медсанитарно-эпидемиологической безопасности. "В период проведения самого мероприятия, на котором присутствовало более 20 700 болельщиков, при максимальной загрузке стадиона 45 000 человек были выявлены грубые нарушения медсанитарно-эпидемиологической безопасности: организатором мероприятия не обеспечен надлежащий контроль и не приняты эффективные меры по соблюдению на трибунах социальной дистанции и масочно-перчаточного режима на протяжении всего матча, как болельщиками команд "Спартака", так и "Зенита", - говорится в сообщении. Подчеркивается, что "за необеспечение выполнения требований, направленных на разрыв механизма передачи инфекции, в том числе использования болельщиками медицинских масок и перчаток и соблюдения социальной дистанции, в период повышенной заболеваемости новой коронавирусной инфекцией и регистрации среди молодежи преимущественно бессимптомных форм, специалистами Территориального отдела Управления Роспотребнадзора по г.Москве в СЗАО возбуждено административное расследование". В итоге на гендиректора "Спартака", коим является Шамиль Газизов, составлены соответствующие протоколы; административные материалы направлены в Тушинский районный суд. Данная статья предусматривает административное наказание на должностных лиц от 50000 до 150000 рублей, на юридических лиц - от 200 000 до 500000 рублей, либо административное приостановление деятельности до 90 суток. Матч прошел 3 октября и завершился миром – 1:1. По официальным сведениям, на игре присутствовало 17150 человек. Однако эксперты  сочли эти цифры заниженными  и обратились за разъяснениями в лигу, а та, как пишут СМИ – в "Спартак". По сведениям источников, стадион "Открытие Арена" могут на время закрыть. Стадион "Открытие Арена" вмещает 45 тысяч зрителей. Согласно регламенту в условиях пандемии на трибунах во время матча в Москве могут присутствовать зрители в количестве не более 50% от вместимости стадиона (рассадка - с учетом соблюдения социальной дистанции). Допускаются теперь и болельщики гостей, квота для которых составляет 5% от билетной программы. Ранее в среду в пресс-службе "Спартака" "Интерфаксу" заявили, что клуб придерживается "официальных данных". По данным лиги, на игре присутствовало 17 150 человек. Контрольно-дисциплинарный комитет Российского футбольного союза выписал "Спартаку" штраф в размере 30 тысяч рублей за нарушение санитарного регламента. "Зенит" за аналогичное нарушение наказан на 35 тысяч рублей.]]></text>
</doc>
