<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739483</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739483</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 18:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первому осужденному за избиения в ИК-1 уменьшили срок на полгода</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ярославская область</tag>
    <tag type="str">ИК-1</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Судебная коллегия по уголовным дела Ярославского областного суда во вторник частично удовлетворила жалобу адвоката заместителя начальника оперативного отдела колонии №1 Сергея Ефремова, осужденного в январе по делу об избиении осужденного, сообщила журналистам пресс-секретарь облсуда Ольга Козлова. "Приговор изменен, назначенное наказание снижено до 3 лет 6 месяцев, в остальной части приговор оставлен без изменения",- сказала пресс-секретарь. Как сообщалось ранее, Ефремов 15 января этого года был признан виновным в превышении должностных полномочий (статья 286 УК РФ) и  приговорен  к лишению свободы на 4 года в колонии общего режима. Он был лишен специального звания капитана внутренней службы, а также на два года лишен права занимать определенные должности. Ефремов был первым фигурантом дела об избиении в ярославской колонии, который предстал перед судом. По данным следствия, сотрудники ИК-1 УФСИН России по Ярославской области в июне 2017 года избили осужденного Евгения Макарова, отбывающего наказание в исправительном учреждении. В результате ему были причинены телесные повреждения, не повлекшие вреда здоровью. "Новая газета" 20 июля 2018 года опубликовала видео  избиения заключенного  Макарова в ярославской ИК-1, которое получила адвокат Ирина Бирюкова и фонд "Общественный вердикт". На записи видны пытки мужчины, скованного наручниками. Попавший на видео инцидент произошел 29 июня 2017 года. Летом 2019 года газета и фонд распространили  еще один ролик  с избиениями заключенных в ИК-1. На этом видео сотрудники колонии, среди которых есть как те, кто фигурировал на первой записи, так и новые, выстраиваются вдоль стен, избивая проходящих мимо заключенных руками и дубинками и оскорбляя их.]]></text>
</doc>
