<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737607</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737607</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 09:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Квартальная выручка ведущих инвестбанков мира взлетела на 20%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Coalition</tag>
    <tag type="str">Goldman Sachs</tag>
    <tag type="str">JPMorgan Chas</tag>
    <tag type="str">Citigroup</tag>
    <tag type="str">Bank of America</tag>
    <tag type="str">Morgan Stanley</tag>
    <tag type="str">Deutsche Bank</tag>
    <tag type="str">Barclays</tag>
    <tag type="str">Credit Suisse</tag>
    <tag type="str">UBS</tag>
    <tag type="str">HSBC</tag>
    <tag type="str">BNP Paribas</tag>
    <tag type="str">Societe Generale.</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Выручка 12 крупнейших инвестиционных банков мира в третьем квартале подскочила на 20% и достигла $44 млрд по сравнению с $36,8 млрд за аналогичный период прошлого года, показало исследование аналитической компании Coalition. Доходы от торговли акциями и производными инструментами увеличились на 12% - до $11,1 млрд, от инвестиционного банкинга - на 16%, до $11,7 млрд. Активность в сегменте операций с активами с фиксированной доходностью, валютами и сырьевыми товарами (FICC) в минувшие три месяца нормализовалась после беспрецедентного уровня волатильности в первом полугодии, говорится в сообщении. Совокупный доход ведущих банков от FICC взлетел на 26% и составил $21,3 млрд, что является максимальным объемом почти за десять лет. За девять месяцев общая выручка инвестбанков выросла на 28% - до $147,5 млрд против $114,8 млрд годом ранее. В том числе доходы от торговли акциями и производными инструментами повысились на 5%, составив $33,6 млрд, а в сфере инвестиционного банкинга - на 18%, до $35,4 млрд. Выручка в сегменте FICC в январе-сентябре подскочила на 48%, в основном за счет сильного подъема в первом полугодии, и достигла $78,6 млрд. Сырьевые рынки стали одним из основных источников роста в данном секторе, продемонстрировав подъем более чем на 80%. Штаты инвестбанков с начала текущего года сократились на 1%. При этом американские банки набирали сотрудников (+1%), в основном, в подразделения FICC, в то время как европейские увольняли (-5%). По итогам всего 2020 года аналитики прогнозируют повышение совокупной выручки крупнейших инвестбанков на 25% - до $188,2 млрд. В прошлом году она снизилась на 1%. В частности, как ожидается, доходы от торговли акциями и производными инструментами вырастут на 6% (до $43,4 млрд), от инвестиционного банкинга - на 17% (до $46,9 млрд), в сегменте FICC - на 42% ($97,8 млрд). Coalition включает в число крупнейших инвестбанков мира Goldman Sachs Group, JPMorgan Chase & Co., Citigroup Inc., Bank of America Corp., Morgan Stanley, Deutsche Bank, Barclays, Credit Suisse, UBS, HSBC Bank Plc, BNP Paribas, Societe Generale. При этом анализ компании не учитывает крупные австралийские и канадские банки и финансовые компании стран с развивающейся экономикой, которые отличаются значительным объемом операций с сырьем.]]></text>
</doc>
