<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735431</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735431</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 13:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полиция Вашингтона переведена на усиленный режим работы из-за выборов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вашингтон</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Полиция американской столицы переведена на режим повышенной готовности в связи с возможными беспорядками после президентских выборов в США, сообщило управление внутренней безопасности и чрезвычайных ситуаций Вашингтона. Все полицейские округа Колумбия в предстоящие сутки будут находиться на службе. Тем временем в центре городе различные заведения и учреждения продолжают закрывать щитами окна своих зданий, а федеральные власти усилили меры безопасности в районе Белого дома. В частности, вокруг него ночью возведен еще один ряд ограждений. В готовности к защите Белого дома помимо сотрудников Секретной службы США также находятся 250 резервистов Национальной гвардии, которые в случае необходимости придут на помощь городской полиции. Мэр Вашингтона Мюриэл Баузер заявила, что полиция готова к возможным беспорядкам. Она сказала, что приветствует мирные протесты, но предупредила, чтобы они не перерастали в насилие. По словам официальных представителей округа Колумбия, по меньшей мере шесть групп активистов уже запросили разрешения на проведение акций протеста в ближайшие дни. Ожидается, что большие группы соберутся на площади Black Lives Matter Plaza возле Белого дома. Мэр подчеркнула, что она не рассматривает возможность введения комендантского часа в округе Колумбия, но при необходимости сделает это. Накануне, 2 ноября, пресс-секретарь президента США Кейли Макинани заявила, что Дональд Трамп будет следить за результатами выборов главы государства, находясь в Белом доме. В эфире телеканала Fox News она рассказала, что Трамп, "скорее всего, проведет ночь после выборов" в Белом доме. Она добавила, что "вместе с ним будут некоторые его советники". Президентские выборы в США пройдут во вторник, 3 ноября. Республиканец Трамп попытается добиться переизбрания. Его соперником от демократов выступает бывший вице-президент Джо Байден. Выборы развернутся на фоне сложной эпидемиологической ситуации с коронавирусом в США и вызванных эпидемией экономических проблем.]]></text>
</doc>
