<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732058</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732058</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 08:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Назначен новый гендиректор "Российского энергетического агентства"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Новак</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
    <tag type="str">Алексей Кулагин</tag>
    <tag type="str">Российское энергетическое агентство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Министр энергетики РФ Александр Новак назначил на должность генерального директора ФГБУ "Российское энергетическое агентство" Минэнерго России Алексея Кулапина, говорится в сообщении ведомства. Ранее Кулапин возглавлял департамент государственной энергетической политики Минэнерго. При его непосредственном участии были актуализированы ключевые отраслевые документы стратегического планирования - Доктрина энергетической безопасности, Энергетическая стратегия Российской Федерации, разработаны Прогноз научно-технологического развития отраслей ТЭК и план мероприятий по развитию в стране водородной энергетики. "Российское энергетическое агентство" занимается научным, информационно-аналитическим и организационно-технологическим обеспечением национальной энергетической политики. "Сегодня перед агентством поставлена цель стать ключевым отраслевым центром компетенций: обеспечить качественную аналитическую и методологическую поддержку реализации государственной энергетической политики, содействие в выстраивании эффективного диалога между государством и компаниям ТЭК. Также приоритетным является повышение статуса агентства на международной арене", - говорится в сообщении Минэнерго. Как сообщалось, в начале сентября Басманный суд Москвы по ходатайству следствия  отправил под арест  заместителя министра энергетики РФ Анатолия Тихонова, обвиняемого в особо крупном мошенничестве. Тихонов оставлен под стражей на срок до 8 ноября 2020 года. Потерпевшим по уголовному делу признано "Российское энергетическое агентство", следует из материалов уголовного дела, оглашенных в суде. Тихонов свою вину он не признает. Как заявили в Следственном комитете России, уголовное дело, по которому был задержан замминистра, расследуется  по факту хищения не менее 603 млн рублей , выделенных РЭА для создания информационной системы ГИС ТЭК. Причастными к хищению следствие в настоящее время считает непосредственно Тихонова, его советника Романа Рыжкова, а также вице-президентов АО "ЛАНИТ" Владимира Макарова и Виктора Серебрякова. Последние трое были арестованы Басманным судом на тот же срок, что и Тихонов. Кроме этого, следствие помимо названных фигурантов устанавливает других лиц, причастных к этому преступлению.]]></text>
</doc>
