<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736541</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736541</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 10:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Выручка "Ростелекома" в III квартале выросла на 13%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростелеком</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Выручка ПАО "Ростелеком" в III квартале 2020 года составила 134,99 млрд рублей, что на 13% выше аналогичного показателя прошлого года, сообщила компания. Основной вклад внесли доходы от цифровых сервисов (они увеличились год к году на 62%) и мобильного бизнеса (на 14%). OIBDA выросла на 17% и составила 53,68 млрд рублей, рентабельность по показателю повысилась до 39,8% с 38,2% годом ранее. По итогам 9 месяцев 2020 года рост выручки составил 12% (383,9 млрд рублей), OIBDA - 15% (149,6 млрд рублей). Результаты квартала превысили ожидания: согласно консенсус-прогнозу "Интерфакса", рост выручки ожидался на уровне 11,2% (133 млрд рублей), OIBDA - на 11% (50,8 млрд рублей). Рост выручки ПАО "Ростелеком" по итогам 2020 года ожидается на уровне 9% и более. В таком же диапазоне ожидается рост показателя OIBDA. Ранее оператор прогнозировал рост показателей на уровне 5% и выше. "Несмотря на ужесточение ограничений из-за второй волны пандемии и сохранение неопределенности в отношении дальнейшей динамики макроэкономических показателей, солидный задел первых трех кварталов позволяет нам повысить прогноз показателей "Ростелекома" в целом по 2020 году", - говорится в пресс-релизе. Прогноз СAPEX сохраняется в пределах 100-110 млрд рублей (без учета реализации госпрограмм). Компания с начала года демонстрирует рост финансовых показателей выше прогнозов, поэтому аналитики называли ранее представленные менеджментом ожидания по году излишне консервативными. "Ростелеком" не обновлял прогноз по итогам II квартала из-за сохраняющейся неопределенности с пандемией. Дивиденды "Ростелеком" намерен сохранить выплату дивидендов акционерам на привлекательном уровне, говорится в сообщении компании. Дивидендная политика "Ростелекома" предусматривает выплату не менее 75% FCF и одновременно не менее 5 рублей на акцию. Также выплаты не должны превышать 100% чистой прибыли. "Мы планируем сохранить привлекательный уровень дивидендных выплат, что в сочетании с ростом бизнеса дает акционерам уникальную инвестиционную возможность в долгосрочной перспективе", - приводятся в сообщении слова президента компании Михаила Осеевского. По результатам 2020 года компания планировала вернуться к промежуточным дивидендам, однако позднее президент "Ростелекома" сообщил, что за 2020 год компания, скорее всего, тоже не будет платить промежуточные дивиденды. По его словам, "Ростелеком" вернется к обсуждению этого вопроса осенью, однако вероятность возврата к двухразовым выплатам сейчас оценивается как низкая - менее 50%. "Ростелеком" в ближайшее время также планирует утвердить и представить обновленную стратегию, отметил Осеевский. В ней, по его словам, будут скорректированы акценты работы оператора. Стратегия предусматривает корректировку целей с учетом консолидации 100% Tele2. Помимо этого она также будет включать развитие облачных услуг на базе собственных решений, а также с учетом бизнеса DataLine, сообщал ранее оператор. На годовом собрании акционеры компании утвердили выплату дивидендов за 2019 год в размере 5 руб. на обыкновенную и привилегированную акции. Всего на выплату было направлено 17,46 млрд рублей - это 77% от свободного денежного потока "Ростелекома" за прошлый год. Free float "Ростелекома" составляет 29,02%. Росимущество владеет 38,2% оператора, 8,44% акций принадлежит ВТБ, еще 20,98% у АО "Телеком Инвестиции" (в которой у ВТБ 43,91%, остальное - у партнеров банка по инвестициям в Tele2). Доля ВЭБ.РФ в "Ростелекоме" составляет - 3,36%.]]></text>
</doc>
