<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">699695</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/699695</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-18 10:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Музеи и театры в РФ перейдут в онлайн на время закрытия из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 марта. INTERFAX.RU - Министр культуры РФ Ольга Любимова поручила подведомственным театрам, музеям и концертным залам на время  закрытия  из-за угрозы распространения коронавируса подготовить онлайн-программы для посетителей, сообщили в пресс-службе ведомства. "В связи с профилактикой распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-19) федеральные музеи, театры и концертные залы должны предложить зрителям интерактивные мероприятия, доступные на соответствующих интернет-площадках", - говорится в сообщении пресс-службы. Как отметила Любимова, слова которой приводятся в сообщении, "вынужденные ограничения нельзя рассматривать как полное прекращение культурных мероприятий. Они просто меняют прописку и переходят в онлайн". "Многие учреждения культуры имеют прекрасный опыт по общению со своими зрителями и посетителями в интерактивном формате: виртуальные экскурсии, записи спектаклей, концертов и лекций достаточно востребованы. Но нужно расширять палитру проектов, делая упор на образовательном и просветительском контенте, ведь сегодня самые активные пользователи интернета - это школьники и студенты", - сказала глава Минкультуры РФ. Виртуальные выставки для посетителей доступны на сайтах  Государственного исторического музея ,  ГМИИ им. А.С. Пушкина ,  Третьяковской галереи , Государственного музея Л.Н. Толстого и других. Большой театр 29 марта в режиме онлайн-трансляции покажет балет "Ромео и Джульетта" в постановке Алексея Ратманского (запись 2018 года). Собственный телевизионный канал имеет Мариинский театр, где знакомит зрителей со своими проектами. Ближайшая трансляция запланирована на 19 марта. На онлайн-ресурсах Малого театра зрителям предоставлены аудиозаписи спектаклей с 1938 года. На сайте Московской филармонии бесплатно доступно более 2,4 тыс. видеозаписей концертов и интервью со звездами современной академической музыки. Кроем того, на портале "Культура.рф" собраны  видеозаписи более 800 спектаклей , представляющих сокровищницу русского театра.]]></text>
</doc>
