<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735556</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735556</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 09:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар США и US Treasuries дорожают на фоне усиления позиций Трампа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU -  Доллар США уверенно дорожает в среду, цены US Treasuries растут на фоне продолжающегося подсчета голосов на выборах президента США. Борьба между кандидатом в президенты США от Демократической партии Джо Байденом и действующим президентом Дональдом Трампом оказалась более напряженной, чем ожидалось, пишет MarketWatch. По последним данным, Байден опережает Трампа, набирая 224 голоса членов коллегии выборщиков из необходимых 270, при 212 голосах у Трампа. Однако Трамп получил поддержку в ряде важных штатов на юге США, и это может существенно сократить преимущество Байдена в итоговых результатах, сделав его менее очевидным. Трамп, в случае небольшого отставания от Байдена, может оспорить результаты выборов. В этих условиях растет спрос на наиболее надежные активы, включая доллар и US Treasuries. Однозначная победа Байдена означала бы принятие властями масштабной программы мер поддержки экономики, находящейся в сложной ситуации из-за пандемии коронавируса. Подсчеты голосов, вероятно, займут не один день, поскольку рекордное количество американцев в этом году голосовали досрочно или по почте в связи с пандемией коронавируса. И если результаты досрочного голосования учитываются сразу, то обработка почтовых отправлений требует больше времени. Курс евро к доллару США опустился в ходе торгов до $1,1658 по сравнению с $1,1722 на закрытие предыдущей сессии. Стоимость американской валюты относительно иены выросла до 104,92 иены против 104,5 иены накануне. Доллар прибавляет соответственно 0,6% и 0,8% в парах с фунтом стерлингов и австралийским долларом. Индекс ICE, отслеживающий динамику доллара США относительно шести валют (евро, швейцарский франк, иена, канадский доллар, фунт стерлингов и шведская крона), прибавляет 0,4% на торгах в среду. Более широкий WSJ Dollar Index поднялся на 0,5%. Доходность десятилетних облигаций американского казначейства опустилась на 0,1 процентного пункта, до 0,81% годовых.]]></text>
</doc>
