<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739940</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739940</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 14:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Коала украсила рождественскую елку семьи австралийцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аделаида</tag>
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">1300Koalaz</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Семья из штата Южная Австралия вечером 2 декабря, вернувшись домой, обнаружила на уже установленной и украшенной новогодней елке коалу, которая сидела на стволе среди игрушек и пыталась есть искусственную хвою. Хозяйка дома Аманда Маккормик  рассказала  об этом Guardian. Это случилось неподалеку от столицы штата Аделаида, в местности, где обитают коалы. Выходя из дома, хозяева выпустили собаку во двор, заперли заднюю дверь и выключили свет. Когда они вернулись три часа спустя, их удивило, что собака сразу побежала к елке и стала тревожно принюхиваться. На елке сидела коала, немного запутавшаяся в гирлянде с лампочками. Аманда позвонила на горячую линию в специальную организацию 1300Koalaz, которая занимается защитой коал. Оператор на линии сначала подумала, что ее разыгрывают, но затем все же отправила по вызову специалистов. Коалу распутали, сняли с елки, несмотря на грозное ворчание, и посадили на дерево рядом с домом - подумать над своим поведением. Комментируя случившееся, в 1300Koalaz предположили, что сумчатое залезло в чужой дом в поисках новогоднего настроения и уже на месте решило изобразить из себя фейри, помощника Санты. Со-основатель 1300Koalaz Ди Херн-Хеллон отметила, что коалы могут заходить в жилище человека, но это случается довольно редко. Она также предостерегла сограждан от попыток ловить и перемещать коал самостоятельно, поскольку животное может проявить агрессию и у него очень длинные когти и острые зубы. Австралийским коалам грозит сокращение популяции из-за лесных пожаров, нападений собак, и ДТП, эти инциденты участились в последнее десятилетие,  отмечает  CNN.]]></text>
</doc>
