<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">721188</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/721188</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-10 23:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Матч ТВ" показал запись переговоров судьи на игре "Спартак" – "Сочи"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
    <tag type="str">Матч ТВ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 августа. INTERFAX.RU - Телеканал "Матч ТВ" обнародовал запись переговоров главного арбитра матча РПЛ "Спартак" – "Сочи" Василия Казарцева с судьей, отвечавшим за работу с VAR Алексеем Еськовым при назначении резонансного пенальти в ворота москвичей. Речь идет об эпизоде на 88-й минуте игры, когда при счете 2:1 в пользу "Спартака" игрок "Сочи" Анатолий Немченко неточно пробил по воротам москвичей, после чего врезался в футболиста столичной команды Самюэля Жиго. В частности, Казарцев, как следует из носящего сумбурный характер обмена репликами, констатирует:  "Удар по воротам, Жиго сбивает". "Проверим, проверим!"  – (неоднократно) говорит так же он. " Я не могу это не отменить  (подразумевается, скорее всего, решение Казарцева назначить пенальти - ИФ)", - реагирует, в свою очередь, Еськов. Далее идет просмотр повтора эпизода с разных ракурсов, после чего Еськов говорит " Подтверждаю решение, продолжай игру. Проверка завершена ". Пенальти был назначен, "Сочи" его реализовал и счет стал 2:2. По словам руководителя проекта VAR в России Виталия Калошина, запись была получена благодаря исключительному разрешению со стороны Международного совета футбольных федераций (IFAB). "Это вещь, которая не должна быть регулярной; разовая акция. Учитывая, что начало сезона, первый тур, такая ситуация, нам пошли навстречу, за что огромная благодарность IFAB", - сказал Калошин в эфире "Матч ТВ". В первом туре чемпионата Российской премьер-лиги "Спартак" на своем поле сыграл вничью с ФК "Сочи" - 2:2. Московский клуб вел со счетом 2:0, но пропустил два гола, оба - с пенальти. После матча в воскресенье владелец московского ФК "Спартак" Леонид Федун заявил, что клуб снимется с участия в чемпионате России из-за очередных неоднозначных, по его мнению, решений судей. "Я завтра объявлю, что мы снимаемся с чемпионата. Пусть играют без нас. Можете так и написать. В этой клоунаде, которую устроили, я участвовать не хочу. И тратить деньги тоже. Не нужен "Спартак", значит, не нужен!" - приводит слова Федуна "Спорт-Экспресс". Резонансными стали решения судей в отношении "Спартака" и в конце предыдущего сезона. Преимущественно они приводили к отмене голов "Спартака" в ворота соперников.]]></text>
</doc>
