<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737829</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737829</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 14:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Руководство ярославской колонии оправдали по делу о пытках осужденного</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Ярославская область</tag>
    <tag type="str">Евгений Макаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Заволжский районный суд Ярославля вынес оправдательный приговор в отношении руководителей исправительной колонии N1 УФСИН по Ярославской области Дмитрия Николаева и Игита Михайлова, сообщает фонд "Общественный вердикт", представляющий интересы потерпевших. При этом фонд сообщил, что 11 сотрудников этой колонии признаны виновными по делу о превышении должностных полномочий. Шестеро сотрудников получили от 3 до 3 лет и 5 месяцев колонии общего режима, они освобождены в зале суда. Четверо сотрудников ИК-1 приговорены к четырем годам лишения свободы, еще один - к 4 годам и 3 месяцам. "Михайлов и Николаев (руководство колонии - ИФ) признаны невиновными, оправданы в связи с отсутствием события преступления, за ними признано право на реабилитацию", - сказала журналистам пресс-секретарь Ярославского облсуда Ольга Козлова. Гособвинение просило приговорить Николаева и Михайлова к семи годам колонии общего режима, запретить им занимать определенные должности на два года и девять месяцев, а также лишить их всех специальных званий. По данным следствия, сотрудники ИК-1 УФСИН по Ярославской области в июне 2017 года избили осужденного Евгения Макарова, отбывавшего там наказание. Ему были причинены травмы, не повлекшие вреда здоровью. "Новая газета" 20 июля 2018 года  опубликовала  видео избиения заключенного Макарова в ярославской ИК-1, которое получила адвокат Ирина Бирюкова и фонд "Общественный вердикт". На записи видны пытки мужчины, скованного наручниками. Попавший на видео инцидент произошел 29 июня 2017 года. В августе прошлого года газета и фонд распространили еще один ролик с избиениями заключенных в ИК-1. На этом видео сотрудники колонии, среди которых есть как те, кто фигурировал на первой записи, так и новые, выстраиваются вдоль стен, избивая проходящих мимо заключенных руками и дубинками и оскорбляя их.]]></text>
</doc>
