<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740326</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740326</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 21:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Запрет на массовые мероприятия в школах РФ продлен до конца 2021 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Постановлением главного санитарного врача РФ Анны Поповой до 1 января 2022 года продлены санитарно-эпидемиологические правила для образовательных организаций и других объектов социальной инфраструктуры для детей и молодежи, следует из  документа , опубликованного на официальном интернет-портале правовой информации в понедельник. Этот запрет относится к деятельности образовательных организаций, за исключением организаций среднего профессионального и высшего образования, а также организаций дополнительного образования и досуговых организаций, он введен в целях предотвращения распространения коронавируса. В частности, до конца следующего года  запрещается проведение массовых мероприятий  в школах, спортивных организациях, специализированных учреждениях для несовершеннолетних, организациях временного досуга детей в помещениях: в зданиях торговых центров, аэропортов, железнодорожных вокзалов. В обязательные правила для таких организаций, включая школы и детские сады, также вошли пункты об обязательном  измерении температуры , регулярной уборке и проветривание помещений,  изоляции  одних групп детей от других. Расписание для занятий должно составляться таким образом, чтобы минимизировать контакты детей: за каждым классом должен быть закреплен свой кабинет. Ныне действующие правила о запрете проведения массовых мероприятий в школах, детских садах были приняты в июне и действовали до 1 января 2021 года.]]></text>
</doc>
