<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726750</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726750</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 22:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Памфилова поручила проверить жалобы на досрочное голосование в Ростовской области</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Ростовская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Центризбиркома РФ Элла Памфилова поручила избиркому Ростовской области оперативно разобраться с жалобами на досрочное голосование на выборах главы региона, о которых заявили представители КПРФ и ЛДПР. "Мой наказ: действуйте оперативно, предметно, справедливо, открыто абсолютно, с привлечением прессы и наблюдателей", - сказала Памфилова на телемосте с зампредом избиркома Ростовской области Александром Энтиным вечером в воскресенье. При этом она отметила, что претензии к голосованию были озвучены представителями партий еще до окончания выборов. "Я так понимаю, что заявление было сделано еще до окончания выборов. (...) С другой стороны, для меня странно, что сразу неприятие нашего голосования трехдневного... Зато они в три ладошки хлопают и поддерживают то, как прошли замечательные выборы, извините, в Белорусии - пять дней голосовали. Ну тогда, ребята, вы или крестик снимите или еще чего-то сделайте", - добавила председатель ЦИК. Ранее кандидаты на пост губернатора Ростовской области Евгений Бессонов (КПРФ) и Петр Пятибратов (ЛДПР) заявили, что намерены обратиться в генеральную прокуратуру РФ с требованием отменить результаты досрочного голосования. По их мнению, "реально никакого волеизъявления в Ростовской области не было". В частности, Пятибратов сообщил, что располагает информацией о нарушениях, допущенных в ходе выборов в ряде городов Ростовской области.]]></text>
</doc>
