<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729451</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729451</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 11:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России число случаев COVID-19 за сутки приблизилось к 9 тысячам</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Число случаев заражения в Москве достигло максимума за 4 месяца</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России составил  8 945 новых случаев  в 85 регионах, на Москву пришлись  2 424 случая  заражения, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в четверг. Число случаев COVID-19 в РФ начало снова расти в сентябре: сначала была преодолена отметка в пять тысяч случаев, но 19 сентября число заболевших достигло шеститысячной отметки, впервые с июля. 25 сентября была преодолена отметка в семь тысяч новых случаев коронавирусной инфекции в РФ, 28 сентября - в восемь тысяч случаев. За последние сутки подтверждено  169 летальных случаев ,  5 985 человек выписаны . В Российской Федерации нарастающим итогом зарегистрирован  1 млн 185 231 случай  (+0,8%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. Количество выздоровевших пациентов за весь период составило 964 242 человека, Умер 20 891 человек. В Москве суточный прирост случаев заражения достиг максимума за четыре месяца: 31 мая были зафиксированы 2 595 случаев за сутки, с 1 июня - менее 2 300 ежедневно. 30 сентября сообщалось о 2 308 новых инфицированных. При этом за последние сутки в городе вылечились 1 211 пациентов, а общее число выздоровевших достигло 249 861 (85% от заболевших). Умерли 24 пациента. Среди заболевших за последние сутки в Москве 13,6% - дети, днем ранее их доля составляла 16,2%. Весной и летом доля детей среди заболевших коронавирусом обычно не превышала 10%. Еще 285 новых случаев за сутки зарегистрировано в Санкт-Петербурге, 230 - в Московской области, 205 - в Ростовской области, 186 - в Нижегородской области, 171 - в Воронежской области, 162 - в Кемеровской области, 157 - в Свердловской области, 151 - в Ставропольском крае, 147 - в Ханты-Мансийском автономном округе, 141 - в Архангельской области, 139 - в Коми, по 132 в Волгоградской области и в Ямало-Ненецком АО, 127 случаев - в Саратовской области, 125 - в Ульяновской области, 118 - в Удмуртии, 116 - в Красноярском крае, 112 - в Самарской области, 109 - в Оренбургской области. В остальных регионах России суточный прирост за минувшие сутки составил менее ста случаев.]]></text>
</doc>
