<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708943</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708943</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 12:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первая партия саудовской нефти в субботу поступит на белорусский "Нафтан"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">нефть</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
    <tag type="str">Белнефтехим</tag>
    <tag type="str">Нафтан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Первая партия нефти, закупленная Белоруссией в Саудовской Аравии, начнет поступать на ОАО "Нафтан" в субботу, сообщил журналистам пресс-секретарь концерна "Белнефтехим" Александр Тищенко. "Сегодня днем из Клайпеды на "Нафтан" прибудет первый железнодорожный состав с саудовской нефтью", - проинформировал он. В составе 60 цистерн, общий объем - 3,6 тыс. тонн. Как сообщалось, первый танкер с 87 тыс. тонн нефти, закупленной у компании Saudi Аramco, прибыл в порт Клайпеды и встал под разгрузку 12 мая. Данный танкер стал седьмым в этом году с нефтью для Белоруссии, который прибывает в порт Клайпеды. Предыдущий танкер с 86 тыс. тонн нефти прибыл в Клайпеду из Норвегии 13 апреля. Из Клайпеды до "Нафтана" нефть поставляется по железной дороге литовским оператором. Как сообщалось, в "Белнефтехиме" не исключают, что в дальнейшем возможно заключение новых сделок с Saudi Аramco. Как отмечал Тищенко, "поставки аравийской нефти могут продолжиться, это зависит от ценовой конъюнктуры и ситуации на рынке". В феврале возможность покупки нефти в Саудовской Аравии анонсировал президент Белоруссии Александр Лукашенко. Он также сообщал, что Минск ведет переговоры о поставках нефти со всеми участниками мирового рынка нефти, в том числе США и ОАЭ. 15 мая МИД Белоруссии и Госдепартамент США заявили  о начале поставок нефти из США  в Белоруссию. Белоруссия в период отсутствия нефти из России в первом квартале начала поиск альтернативных путей получения сырья, в частности, импортировала нефть через порты Одессы и Клайпеды. В апреле поставки танкерной нефти составили 170 тыс. тонн.]]></text>
</doc>
