<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738031</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738031</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 16:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске задержали администратора нескольких оппозиционных телеграм-каналов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - В Белоруссии сотрудники МВД задержали 33-летнюю неработающую минчанку, которая является администратором телеграм-каналов "Мая Краiна Беларусь" "Беларусь 24", "Баста", "Беларусь Головного Мозга" и "Элехтарат". "Женщина признана подозреваемой по ранее возбужденному уголовному делу об организации и участии в массовых беспорядках, активно сотрудничает со следствием и дает признательные показания", - говорится в сообщении в телеграм-канале официального представителя МВД Ольги Чемодановой в пятницу. Кроме того, по словам Чемодановой, установлено, что женщина управляла пабликом "Европейская Беларусь" и активно сопровождала его в соцсетях. "За это ежемесячно получала около Br600 от основного координатора одноименной кампании", - сообщила официальный представитель МВД. "В ходе обыска квартиры минчанки изъяты шесть мобильных телефонов, ноутбук, винчестер, флэш-накопитель, 700 евро, банковская платежная карточка и протестная атрибутика", - добавила она. Чемоданова рассказала, что участники телеграм-каналов "Мая Краiна Беларусь" "Беларусь 24", "Баста", "Беларусь Головного Мозга" и "Элехтарат" "выдвигают политические требования, призывают к забастовкам и остановке производства на госпредприятиях, протестовать и оказывать сопротивление милиционерам". В чатах также публикуются оскорбления и угрозы в адрес правоохранителей, а также распространяется информация, направленная на дестабилизацию обстановки в обществе.]]></text>
</doc>
