<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728476</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728476</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 16:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские прокуроры нашли у Абызова не менее 70 компаний в Эстонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Абызов</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Генпрокуратура РФ обращалась к правоохранительным органам Эстонии в связи с делом экс-министра РФ по делам Открытого правительства Михаила Абызова и получила сведения о не менее чем 70 эстонских компаниях, связанных с бывшим чиновником. "Обращу ваше внимание только на одно обстоятельство, крайне красноречивое. Я запросил в Эстонии, а знаете ли нашего министра Абызова (...), в большой надежде получить ответ, "нет, не знаем", - сказал прокурор в Гагаринском суде Москвы, где слушается  иск Генпрокуратуры  об обращении в доход государства средств бывшего чиновника в размере 32,5 млрд рублей. По его словам, правоохранительные органы Эстонии предоставили РФ материалы, где Абызов указан "конечным бенефициаром, владельцем и пользователем не менее 70 компаний". При этом, отметил прокурор, на тот момент Абызов уже не имел права участвовать в деятельности коммерческих компаний за рубежом. Ранее прокурор сообщил в суде, Абызов, занимая должности на госслужбе, активно участвовал в коммерческой деятельности  пяти кипрских компаний  и компании "Сибэко", поставщика электроэнергии в Сибири. Абызов и другие фигуранты его дела были задержаны в марте 2019 года. С тех пор бывший министр находится под арестом. Ему вменяют организацию преступного сообщества, мошенничество в особо крупном размере, незаконный бизнес и отмывание денег. Все обвинения он отрицает.]]></text>
</doc>
