<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741196</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741196</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль отверг обвинения в адрес РФ в хакерских атаках на Минфин США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков отверг обвинения в адрес России в организации хакерских атак на системы, принадлежащие министерству финансов США и Национальному управлению телекоммуникаций и информации (NTIA). "Я в очередной раз могу отвергнуть эти обвинения. (....) Если на протяжении многих месяцев и американцы ничего не могли с этим сделать, то, наверное, не нужно так голословно сразу во всем обвинять русских. Мы здесь ни при чем", - сказал Песков журналистам в понедельник. Песков напомнил, что ранее президент РФ Владимир Путин выступил с  инициативой  сотрудничества с США в области кибербезопасности. "Это позволило бы нашим двум странам сотрудничать и противодействовать каким-либо киберпреступлениям, попыткам кибершпионажа и так далее. Эта инициатива Путина не получила отклика США", - отметил Песков. Ранее посольство России в США также  опровергло  связь РФ с кибератаками на американские ведомства. Ранее в американских СМИ появились сообщения, что хакеры, связанные с иностранным правительством, взломали системы, принадлежащие министерству финансов США и Национальному управлению телекоммуникаций и информации (NTIA). По их данным, группа хакеров, поддерживаемая правительством иностранного государства, получила доступ к системам обоих ведомств и похитила данные. По утверждению газеты Washington Post, за кибератаками  стоит хакерская группа  APT29 или Cozy Bear, якобы работающая на российскую Службу внешней разведки.]]></text>
</doc>
