<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709668</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709668</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 14:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин объявил новую дату начала ЕГЭ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">ЕГЭ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Единый государственный экзамен по всей России начнется 29 июня, его будут сдавать только те, кто хочет поступить в вузы в этом году, заявил президент РФ Владимир Путин. "Учитывая устойчивое снижение угрозы коронавируса, считаю необходимым Единый государственный экзамен провести по всей стране, он начнется 29 июня", - сказал Путин в четверг на совещании по вопросу о ситуации в системе образования в условиях распространения новой коронавирусной инфекции. "При этом школы помогут выпускникам готовиться к экзаменам в дистанционном режиме", - отметил президент. Он сообщил, что зачисление в высшие учебные заведения России по результатам Единого государственного экзамена начнутся уже в августе. Тогда же сдать экзамен смогу те выпускники, которые не смогли этого сделать раньше по уважительной причине, что позволит им начать учиться уже осенью. "Подать документы по результатам ЕГЭ можно сразу в несколько вузов, причем без личного присутствия, что сейчас особенно важно для людей. Зачисление ( в вузы ) пройдет в августе", - сказал Путин. По его словам, аттестаты выпускникам выдадут без экзаменов. Президент отметил, что "такое решение является исключением, оно носит временный характер". Глава государства сообщил также, что ранее ему поступали разные предложения, в том числе и об отмене ЕГЭ в этом году из-за эпидемиологической ситуации. "За более чем десятилетие ЕГЭ, несмотря на все проблемы, - а их было много, мы об этом знаем хорошо, - все-таки стал эффективным механизмом объективной оценки знаний. Правила, установленные в рамках этих экзаменов, понятные и справедливые, на мой взгляд, уже достаточно удобные", - сказал Путин. Президент надеется, что начало учебного года сильно не затянется. Ранее в конце марта было объявлено о переносе старта основной волны сдачи ЕГЭ с 25 мая  на 8 июня  на фоне ситуации с распространением коронавируса.]]></text>
</doc>
