<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736407</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736407</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Соратник лидера Палестины скончался после заражения коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Саиб Эрекат</tag>
    <tag type="str">Махмуд Аббас</tag>
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">Палестина</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Один из ближайших соратников палестинского лидера Махмуда Аббаса, главный палестинский переговорщик c Израилем и другими иностранными государствами Саиб Эрекат скончался после заражения коронавирусом COVID-19 в возрасте 65 лет, передает во вторник  The Times of Israel . Эрекат заразился коронавирусом в октябре. Сначала несколько дней он лечился дома, за ним ухаживала его дочь. Затем его госпитализировали в израильскую больницу Хадасса в Иерусалиме. Причиной смерти дипломата стали осложнения, вызванные коронавирусом. В прошлом Эрекат перенес сердечный приступ, операцию по трансплантации легких, страдал от фиброза. Эрекат родился в 1955 году в Абу Дисе, небольшом городе близ Иерусалима. Степень бакалавра и магистра он получил в Университете Сан-Франциско в США, затем он получил докторскую степень в Брэдфорде в Великобритании. После этого он вернулся на Западный берег, где начал преподавать политические науки в национальном университете Аль-Наджах в Наблусе. Саиб Эрекат был членом палестинского движения ФАТХ и доверенным лицом его главы Ясира Арафата, после его смерти стал помощником его преемника Махмуда Аббаса. Эрекат считается одним из "архитекторов" соглашений в Осло, подписанных израильской и палестинскими сторонами в начале 1990-ых. Он был одним из сторонников переговоров с Израилем и считал, что палестино-израильский конфликт не имеет военного решения. После того, как переговоры зашли в тупик, Эрекат продолжил представлять палестинскую дипломатию в мире и освещать позицию палестинцев по тому или иному вопросу. В частности, он, как и многие другие палестинские представители, резко раскритиковал план, предложенный администрацией президента США Дональда Трампа. По его мнению, план Трампа лишил израильтян стимула садиться за стол переговоров с палестинцами.]]></text>
</doc>
