<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709261</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709261</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 11:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнес-омбудсмен призвал сенаторов отклонить закон о повышении подписного фильтра на выборах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Партия роста</tag>
    <tag type="str">Борис Титов</tag>
    <tag type="str">Виктор Звагельский</tag>
    <tag type="str">Валентина Матвиенко</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Совет Федерции</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Лидер "Партии роста", бизнес-омбудсмен Борис Титов попросил спикера Совета Федерации Валентину Матвиенко отклонить одобренный Госдумой закон, который снижает с 10% до 5% долю допустимого брака в подписях, собранных на региональных выборах. Об этом "Интерфаксу" сообщили в пресс-службе партии. "Уложиться и в 10% было невозможно, что уж говорить о пяти. Как бы скрупулезно они не собирались, техническая погрешность есть всегда. Это подтвердит не только любой политтехнолог, но даже сборщик подписей", - объяснил зампредседателя партии Виктор Звагельский. В партии считают, что "речь идет о фактическом отсечении неугодных кандидатов от предвыборной гонки и закате любых демократических выборов в стране", добавил он. Титов предложил Матвиенко разработать новый законопроект, который повысил бы с 10% до 15% процент допустимого брака в подписных листах, собранных в поддержку кандидатов и партий. Критикуемый в партии закон прошел третье чтение на прошлой неделе. Совет Федерации может рассмотреть этот законопроект 20 мая. "Протащить его в Госдуму позволяет время - коронавирус, тот период, когда люди далеки от политических баталий, когда мысли заняты выживанием: и в прямом смысле, и в экономическом. Вывод напрашивается сам собой - такими изменениями власть хочет проконтролировать выборы в пользу "своих кандидатов", - заявил Звагельский. Член федерального политсовета "Партии Роста" Александр Хуруджи напомнил, что подписи часто бракуют по формальным признакам: "Бабушка неуверенной рукой расписалась - бракуем! Адрес не совпадает, не улица там по базе, а бульвар, тоже бракуем! А кандидат сам этот адрес в паспорте гражданина видел, и не его вина, что запись паспортистки не совпадает с записью в базе избиркома. Еще причины: избиратель случайно вылез за пределы клетки, это не препятствует идентификации человека, но становится основанием для того, чтобы зарубить его подпись за неугодного кандидата". "Партия роста" в сборе подписей в настоящий момент не нуждается, поскольку имеет своих представителей в нескольких региональных заксобраниях. Госдума ранее в мае также  приняла закон  о возможности голосовать по почте в условиях пандемии. Также она лишили возможности избираться осужденным по ряду уголовных статей, в том числе по " дадинской ".]]></text>
</doc>
