<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">677496</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/677496</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-23 11:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Красноярске открыли памятник Дмитрию Хворостовскому</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярск</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Хворостовский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Церемония открытия памятника всемирно известному оперному исполнителю Дмитрию Хворостовскому состоялась в Красноярске,  сообщает  пресс-служба правительства региона. Памятник установили в сквере, расположенном на нижнем ярусе Красноярского государственного института искусств. В августе 2018 года там была заложена капсула с прахом вокалиста. Место размещения капсулы и будущего памятника выбрали родители артиста - Александр и Людмила Хворостовские, а также вдова оперного певца - Флоранс, говорится в сообщении. Победителем конкурса на изготовление памятника Хворостовскому, который был объявлен в 2018 год, стал проект заслуженного художника России Владимира Усова и архитектора, члена Союза архитекторов России Андрея Касаткина. Проект монумента выбрала семья артиста. Ранее имя Хворостовского было присвоено Красноярскому государственному театру оперы и балета, детской музыкальной школе № 4, где учился певец, и Сибирскому государственному институту искусств. По итогам народного голосования именем Дмитрия Хворостовского назван аэропорт Красноярска. Помимо этого, было принято решение проводить в Красноярске фестиваль его имени, который откроется в нынешнем году 16 октября выступлением звезд мировой оперной сцены. Дмитрий Хворостовский - российский оперный певец (баритон), народный артист России, родился 16 октября 1962 года в Красноярске. Являлся лауреатом российских и международных музыкальных конкурсов, лауреатом премии "Грэмми" (посмертно), выступал на самых престижных мировых оперных площадках.  Скончался  Хворостовский 22 ноября 2017 года в Лондоне.]]></text>
</doc>
