<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726706</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726706</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЦИК Чувашии сообщили о множестве сигналов о нарушениях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
    <tag type="str">Чувашия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Представители Центральной избирательной комиссии Чувашии и республиканского МВД проверяют информацию о возможных нарушениях в ходе выборов в регионе. "Поступает большое количество сигналов о различных нарушениях. Те сигналы, на которые мы можем отреагировать сами, поправить нижестоящие комиссии, мы их отрабатываем. Но есть серьезные сигналы, которые требуют оперативного и эффективного вмешательства правоохранительных органов", - сообщил журналистам глава ЦИК республики Александр Цветков. По его словам, сигналы касаются "нарушений по предвыборной агитации, подкупа избирателей". "Был тревожный сигнал, на наш взгляд, что в одном из округов Чебоксар - поселок Лапсары - оказывается давление на избирателей, до угроз. МВД сейчас отрабатывает этот вопрос, обещали принять меры и не допустить негативного влияния на волеизъявление избирателей", - рассказал Цветков. Он также отметил, что проверяется информация о возможном подкупе избирателей. "Были сигналы, что 200-300-500 рублей платят. Пока идет проверка", - сказал глава республиканского ЦИК. Кроме того, Цветков сообщил, что зафиксированы факты незаконной агитации с помощью транспортных средств. "МВД принимает меры. Они выявили владельцев этих транспортных средств и ставят вопрос о привлечении их к ответственности по ст.5.12 КоАП РФ ( изготовление, распространение или размещение агитационных материалов с нарушением требований законодательства о выборах и референдумах )", - сказал он. В Чувашии в единый день голосования 13 сентября проходят выборы разных уровней, в том числе главы республики и депутатов городского собрания Чебоксар. На выборах главы Чувашии к 12:00 по московскому времени проголосовали около 400 тысяч человек - это порядка 43% избирателей, сообщил журналистам глава республиканского ЦИК. На аналогичных выборах пять лет назад к полудню проголосовали 27,88% избирателей. Наибольшая явка отмечена в Яльчикском районе республики, наименьшая - в малых городах: Канаш, Алатырь, Шумерля. Цветков отметил, что темпы роста явки "чуть-чуть замедлились: за прошедшие два часа (с 10:00 до 12:00 по Москве) рост составил 43,5%".]]></text>
</doc>
