<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729220</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729220</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 22:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Саммит ЕС 1-2 октября обсудит Белоруссию, Навального и карабахский конфликт</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Председатель Европейского совета Шарль Мишель в письме-приглашении главам государств и правительств стран ЕС на саммит Евросоюза 1-2 октября сообщил, что они обсудят в четверг "ситуацию в Белоруссии, случай Алексея Навального и Нагорный Карабах. "В конце заседания (1 октября - ИФ) мы обсудим текущие вопросы, требующие нашего внимания, а именно: ситуацию в Беларуси, отравление Алексея Навального и нагорно-карабахскую эскалацию", - написал Мишель европейским лидерам. Глава Евросовета сообщил, что ужин первого дня саммита "будет полностью посвящен ситуации в восточном Средиземноморье и нашим отношениям с Турцией". "Наша цель - создать пространство для конструктивного диалога с Турцией ради достижения стабильности и безопасности во всем регионе, а также для обеспечения полного уважения суверенитета и суверенных прав всех государств-членов ЕС. Это будет возможно только при конструктивном взаимодействии Турции. Все варианты для защиты законных интересов ЕС и его государств-членов остаются на столе", - отметил Мишель. В повестке встречи ЕС на высшем уровне - отношения между ЕС и Китаем. "Мы хотим работать с Китаем над решением основных глобальных проблем, таких как пандемия COVID-19 и изменение климата. Мы также хотим настаивать на более сбалансированных и взаимных экономических отношениях, обеспечивающих равные условия. И мы продолжим продвигать наши ценности и стандарты", - подчеркнул председатель Евросовета. Мишель планирует обсудить с главами государств и правительств ЕС, как сделать союз более устойчивым, особенно на фоне последствий кризиса COVID-19. "Что особенно важно, я хотел бы, чтобы мы обсудили, как мы можем наилучшим образом усилить стратегическую автономию ЕС наряду с открытой и конкурентной социальной рыночной экономикой", - пояснил он. Поэтому в пятницу, 2 октября, состоится "подробное обсуждение раскрытия всего потенциала единого рынка, разработки амбициозной промышленной политики и использования возможностей, предоставляемых последними цифровыми разработками". "В конце встречи мы представим краткую информацию о переговорах с Соединенным Королевством (о Brexit - ИФ)", - сообщил глава Евросовета. По его словам, специальный саммит ЕС в четверг и пятницу "будет в первую очередь посвящен месту Европы в мире и нашей способности определять свою судьбу".]]></text>
</doc>
