<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739698</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739698</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 10:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Кузбасса ждет спада добычи угля на 10% из-за проблем с его вывозом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кемеровская область</tag>
    <tag type="str">Сергей Цивилев</tag>
    <tag type="str">РЖД</tag>
    <tag type="str">Кузбасс</tag>
    <tag type="str">Транссиб</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Губернатор Кемеровской области Сергей Цивилев допустил, что добыча угля в регионе может по итогам года снизиться на 10% из-за проблем с его вывозом по Транссибу. Он сказал это в бюджетном послании депутатам областного заксобрания. "Сегодня есть серьезный дефицит провозных мощностей на Транссибе", - сказал он. Губернатор напомнил, что в сентябре РЖД отменили скидку на вывоз угля через порты на западе страны. "Угольщики на западном направлении несут огромные финансовые убытки", - добавил он. В целом, по оценкам губернатора, в связи с падением мирового спроса на сырье, нехваткой вывозных мощностей чистая прибыль угледобывающих предприятий Кузбасса за девять месяцев 2020 года сократилась на 50 млрд рублей. Сейчас угольщики формируют более 40% доходной части бюджета Кемеровской области. Как считает Цивилев, в 2020 году они сократят платежи в региональную казну на 16,8 млрд рублей, а в целом доходная часть бюджета сократится на 17% в сравнении с 2019 годом, или на 27 млрд рублей. Как сообщалось, в 2019 году в Кузбассе было добыто 251 млн тонн угля (на 1,7% меньше, чем в 2018 году). В январе-октябре 2020 года угледобывающие предприятия Кемеровской области сократили добычу угля на 11,4% по сравнению с показателем аналогичного периода прошлого года, до 182,6 млн тонн.]]></text>
</doc>
