<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736934</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736934</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 10:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ведомости" узнали, что Apple получит в России частоты для технологии UWB</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Apple</tag>
    <tag type="str">ГКРЧ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Госкомиссия по радиочастотам может выделить ООО "Эппл рус", "дочке" Apple Inс., частоты в диапазоне 6,2-8,2 ГГц,  пишут  "Ведомости" со ссылкой на материалы к заседанию ГКРЧ. В документах говорится, что частоты выделяются для проверки электромагнитной совместимости сверхширокополосных беспроводных устройств малого радиуса действия с другим радиооборудованием. Решение будет приниматься на заседании 23 ноября, его действие - до 1 октября 2021 года. В этом диапазоне будет тестироваться технология связи на малых расстояниях UWB (ultra wide band), которую поддерживают iPhone 11 и iPhone 12, рассказал изданию источник, знакомый с планами компании. UWB технологически может заменить технологию Bluetooth - она имеет большую информационную вместимость и требует меньших энергозатрат. Технология позволяет достигать большей скорости обмена данными, а также увеличить расстояние, на котором устройства могут взаимодействовать до 300 метров. Она также позволяет точечно, без ввода пароля, передавать данные на находящиеся рядом устройства. Сейчас Apple – единственная компания, которая продвигает эту технологию. Apple пыталась получить частоты на UWB в России в диапазоне 6 ГГц еще в прошлом году, но получила отказ ГКРЧ, так как на этих частотах работают радиолокаторы. Как объяснял изданию источник в компании-партнере производителей электроники, вероятность создания помех крайне мала: радиус действия UWB на открытой местности не превышает 300 м; маловероятно, что iPhone окажется на таком расстоянии от гражданского и, тем более, военного радара и создаст помехи.]]></text>
</doc>
