<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735221</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735221</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 12:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД попросило суд арестовать экс-гендиректора "ТНС энерго" Аржанова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ТНС Энерго</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Россети</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
    <tag type="str">Евгений Гинер</tag>
    <tag type="str">Тверской суд</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Аржанов</tag>
    <tag type="str">Сергей Афанасьев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Следственный департамент МВД попросил Тверской суд арестовать на два месяца бывшего гендиректора ПАО "ТНС энерго" Дмитрия Аржанова, подозреваемого по делу об особо крупном мошенничестве. Об этом сообщили в пресс-службе суда. На прошлой неделе Тверской суд отправил в СИЗО гендиректора этой компании  Сергея Афанасьева  и его заместителя  Бориса Щурова . Оба проходят по делу о мошенничестве в особо крупном размере. По сведениям "Коммерсанта", уголовное дело на руководителей "ТНС энерго" возбудили 22 октября по жалобе компании "Россети Центр и Приволжье". Заявители считают, что "ТНС энерго" и дочернее "ТНС энерго Нижний Новгород" с августа 2011 по октябрь 2020 года мошенническим путем похитили более 5,5 млрд рублей, которые они задолжали за поставку электроэнергии. Следствие полагает, что они переводили собранные с потребителей деньги в офшоры вместо того, чтобы расплачиваться с сетями. Позднее в пресс-центре МВД подтвердили эту информацию. Там добавили, что в деле есть еще двое задержанных: София Афанасьева, она арестована, и Джамил Дашин, которого решили поместить под домашний арест. ПАО "ГК "ТНС энерго" (бывшее ООО "Транснефтьсервис С") - частная энергосбытовая компания, занимающаяся энергоснабжением предприятий на территории России. Акционерами "ТНС энерго" является Sunflake Limited (28,26%), ООО "ИК "Технопромэкспорт" (приобрело долю в 25% у своего акционера Евгения Гинера), ВТБ (косвенное распоряжение 19,9%), также акциями владеют "Гарант энерго" и банк "Российский капитал".]]></text>
</doc>
