<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735480</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735480</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 17:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шанхайская биржа отложила IPO Ant Group</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шанхайская фондовая биржа</tag>
    <tag type="str">Ant Group</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Шанхайская фондовая биржа откладывает запланированное на четверг первичное размещение Ant Group, сообщает The Wall Street Journal. Днем ранее представители Народного банка Китая (НБК) и регулирующих органов банковского и страхового сектора КНР провели встречу с миллиардером Джеком Ма, контролирующим компанию, а также с ее руководителями. Детали этого мероприятия не раскрывались. Встреча с регулирующими органами и изменение нормативно-правовой базы лишили Ant права на листинг в этот четверг, говорится в заявлении биржи, опубликованном во вторник. На фоне новостей котировки американских депозитарных расписок Alibaba Group Holding Ltd. падают более чем на 6% в ходе предварительных торгов во вторник. Ant, крупнейшая в Китае компания сферы финансовых технологий и оператор популярного платежного сервиса Alipay, намеревалась провести размещение акций в Гонконге и Шанхае. Объем двойного IPO должен стать рекордным и составить не менее $34 млрд. При том, что Ant считает себя технологической компанией, она остается под надзором регуляторов финансового сектора КНР, поскольку является поставщиком финансовых услуг. Помимо платежного сервиса, важными направлениями бизнеса Ant являются микрокредитование и страховые услуги. В сентябре этого года НБК объявил о введении новых правил для компаний финансового сектора, в том числе для Ant, ужесточив требования к резервам капитала и управлению рисками в компаниях. Эти правила вступили в силу 1 ноября. В соответствии с новыми положениями, компании, владеющие двумя или более видами бизнеса в финансовой сфере, будут классифицироваться как финансовые холдинги. Им необходимо будет иметь зарегистрированный и оплаченный уставный капитал в размере не менее 5 млрд юаней. Джек Ма выступил с критикой новых регулятивных требований, заявив, что "нельзя регулировать будущее вчерашними методами".]]></text>
</doc>
