<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733791</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733791</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 02:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США ввели санкции против посла Ирана в Ираке и двух членов "Хезболлы"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">Ирак</tag>
    <tag type="str">КСИР</tag>
    <tag type="str">Хезболла</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Власти США объявили о введении санкций против посла Ирана в Ираке Ираджа Масджеди за его руководящую роль в иранском военно-политическом элитном подразделении - Корпусе Стражей Исламской революции (КСИР). "Сегодня Соединенные Штаты предпринимают еще один шаг для защиты иракского народа от пагубного влияния сил специального назначения "Аль-Кудс" КСИР, вводя санкции в отношении Ираджа Масджеди, старшего генерала КСИР в Ираке, который также служит послом Ирана в Ираке", - говорится в сообщении, распространенном госдепом США. Отмечается, что Масджеди на протяжении многих лет помогал руководить различными видами деятельности КСИР в Ираке, включая "подготовку и оказание поддержки иракским ополченческим группам, а также содействие крупномасштабным финансовым операциям с участием КСИР". "За десятилетия своей службы в КСИР Масджеди руководил программой подготовки и поддержки иракских ополченческих группировок, подрывая иракское правительство, усиливая сектантство и направляя насилие против мирных протестующих иракских граждан. Он руководил или поддерживал группы, ответственные за нападения на американские и коалиционные силы в Ираке. Сегодняшние действия являются еще одним напоминанием о том, что Соединенные Штаты будут продолжать противодействовать пагубному поведению иранского режима в регионе", - отметили во внешнеполитическом ведомстве. Кроме того, в санкционный список попали два представителя проиранской шиитской группировки "Хезболла" - Набиль Каук и Хасан аль-Багдади. По данным госдепа, Каук и Аль-Багдади являются членами Центрального совета "Хезболлы". Каук также входил в Исполнительный совет "Хезболлы", который курирует социальную и экономическую деятельность этой группы. "Группировка "Хезболла" остается террористической угрозой для Соединенных Штатов, наших союзников и наших интересов на Ближнем Востоке и во всем мире. Крайне важно, чтобы страны приняли меры по ограничению деятельности "Хезболлы" и разрушению сетей содействия террористической группировке", - заявили в Госдепартаменте. Глава Минфина США Стивен Мнучин указал, что Каук и аль-Багдади "несут ответственность за создание и реализацию дестабилизирующей и насильственной повестки дня террористической организации против интересов США и наших партнеров по всему миру". "Соединенные Штаты будут продолжать использовать имеющиеся в их распоряжении инструменты и власть для борьбы с иранским режимом и должностными лицами КСИР, которые пытаются вмешиваться в дела суверенных государств, включая любые попытки повлиять на выборы в США", - добавил министр финансов США, имея ввиду недавнее  заявление  директора Национальной разведки Джона Рэтклиффа о том, что Тегеран пытается повлиять на общественное мнение, связанное с президентскими выборами 2020 года. В США "Хезболла" считается террористической организацией с 1997 года.]]></text>
</doc>
