<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731599</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731599</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 11:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбербанк консолидирует 100% Сетелем банка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">BNP Paribas Personal Finance</tag>
    <tag type="str">Сбербанк. Сетелем банк</tag>
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Лоран Давид</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Сбербанк сообщил, что заключил соглашение с BNP Paribas Personal Finance о выкупе 20,8% акций Сетелем банка у дочерней компании BNP Paribas Personal Finance - Leval 20 S.A.S. В результате Сбербанк станет единственным владельцем Сетелем банка. Сбербанк стал акционером этой кредитной организации в 2012 году. Сетелем банк специализируется на розничных кредитах, в том числе на автокредитах. "Соглашение о совместном предприятии также давало Сберу возможность выкупить долю BNP Paribas Personal Finance и консолидировать 100% долю участия в Сетелем банке на определенном этапе развития бизнеса. Эта возможность и используется группой Сбера сегодня", - говорится в пресс-релизе. Сделка позволит максимально интегрировать Сетелем банк с технологиями и сервисами Сбербанка и предложить клиентам новые продукты, считают в Сбербанке. "Желаем Сбербанку успехов в реализации автомобильной стратегии и уверены, что Сетелем банк станет одним из его ключевых активов", - отметил через пресс-службу гендиректор BNP Paribas Personal Finance Лоран Давид. Сделка будет закрыта в соответствии с общепринятыми юридическими процедурами, включая рассмотрение и одобрение регулирующих органов России и Франции. Цена пакета BNP Paribas в пресс-релизе не раскрывается. Из отчетности на сайте Банка России следует, что собственный капитал Сетелем банка по Базель III составил на 1 сентября 23,8 млрд рублей. Сетелем банк по итогам второго квартала 2020 года занимает 46-е место по размеру активов в рэнкинге "Интерфакс-100", подготовленном "Интерфакс-ЦЭА".]]></text>
</doc>
