<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">677833</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/677833</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-25 11:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пласидо Доминго ушел из "Метрополитен-оперы" из-за скандала о домогательствах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пласидо Доминго</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Оперный певец Пласидо Доминго заявил об уходе из "Метрополитен-оперы" из-за обвинений в сексуальных домогательствах. Об этом  сообщило  в среду агентство Associated Press со ссылкой на сообщение этого оперного театра. "Мой дебют в "Метрополитен-опере" состоялся, когда мне было 27 лет, я пел в этом прекрасном театре на протяжении 51 великолепного года, - говорится в заявлении Доминго. - Пока я решительно оспариваю недавние обвинения, выдвинутые в отношении меня, я обеспокоен тем, в каком состоянии находятся люди, обвиненные без суда и следствия. После некоторых размышлений я решил, что мое участие в постановке "Макбет" будет отвлекать моих коллег от интенсивной работы как на сцене, так и за кулисой". "Таким образом, я попросил позволить мне уйти", - добавил оперный певец. Доминго должен был исполнять главную роль в премьере оперы Джузеппе Верди "Макбет" в среду вечером. Это должно было стать его первым выступлением в США после того, как стало известно об обвинениях Доминго в сексуальных домогательствах. Руководство оперного театра в свою очередь выразило Пласидо Доминго благодарность за принятое решение. Ранее стало известно, что около 20 женщин, работающих в опере,  обвинили  Доминго в сексуальных домогательствах, которые начались с 1980-х годов. Многие из них пожелали остаться анонимными, кроме певиц Анжелы Тёрнер Уилсон и Патриции Вульф.]]></text>
</doc>
