<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731498</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731498</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 14 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В РФ больше 14 тыс. случаев COVID-19 за сутки, ученики 6-11 классов в Москве перейдут на "дистанционку", "Союз МС-17" долетел до МКС за рекордное время</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России число случаев COVID-19 за сутки впервые превысило 14 тысяч.  На Москву пришлись  более 4,5 тысяч  случаев. Вице-премьер РФ Татьяна Голикова заявила, что ситуация  не требует локдауна , но на утро среды в России свободными были  24% специального коечного фонда  для пациентов с COVID-19. Между тем президент РФ Владимир Путин объявил о  регистрации второй вакцины . -  Россия возобновляет авиасообщение с Японией, Сербией и Кубой.  C 1 ноября  станут доступны  два рейса Москва - Токио и один рейс Владивосток - Токио в неделю. Также будут запущены два рейса Москва - Белград и перелеты из Москвы в Кайо-Коко и Санта-Клару. -  Комитет постпредов государств в ЕС   По данным источника, постановление  будет опубликовано в четверг утром . The New York Times сообщает, что  под санкции попадут  первый замглавы администрации президента Сергея Кириенко, директор ФСБ Александр Бортников, заместители министра обороны РФ Павел Попов и Алексей Криворучко и еще два чиновника. -  Путин согласился допустить на российской рынок   Это "Брацлав", Барский машиностроительный завод и Рубежанский картонный комбинат. -  Учеников 6-11 классов в Москве переведут на дистанционное обучение с 19 октября по 1 ноября.  При этом  младшеклассники  будут ходить на очные занятия. Для проведения уроков вместо пожилых учителей будут приглашены  студенты и выпускники  педагогических вузов. -  В Карабахе заявили о   Премьер-министр Армении Никол Пашинян признал, что армянские военные  были вынуждены отступить на двух направлениях . Между тем глава МИД РФ Сергей Лавров предложил разместить  российских военных наблюдателей  на линии соприкосновения. Азербайджан  пригрозил разрывом дипотношений  странам, которые признают независимость Карабаха. -  Алексей Навальный назвал людей, оплативших его лечение.  По счету  на сумму в 49 900 евро  заплатили предприниматель Евгений Чичваркин, экономист Сергей Алексашенко и "айтишник Роман Иванов aka @kukutz". Частный медицинский спецборт для перелета в Берлин (79 тыс. евро) оплатил предприниматель Борис Зимин. -  Корабль "Союз МС-17" установил рекорд скорости полета к МКС.  Он пристыковался к станции через  3 часа и 4 минуты  после запуска.  Момент старта  с борта МКС запечатлел космонавт Иван Вагнер.]]></text>
</doc>
