<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740239</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740239</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 13:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков опроверг предположение о миссии Чубайса как переговорщика с США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Анатолий Чубайс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Специальный представитель президента Российской Федерации по связям с международными организациями для достижения целей устойчивого развития Анатолий Чубайс будет заниматься конкретно этой темой, а не диалогом с США, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. Журналисты в понедельник попросили Пескова прокомментировать предположение о том, что Чубайс может стать переговорщиком между Кремлем и администрацией президента США. Песков ответил, что "достижение целей устойчивого развития могло бы являться одной из составляющих двустороннего диалога между Москвой и Вашингтоном", но не является. "Диалог между Москвой и Вашингтоном, в целом, сейчас пребывает не в очень хорошем состоянии, причем не по вине российской стороны", - объяснил пресс-секретарь. "Даже если бы это являлось одной из составных частей нашего диалога, это была бы не единственная составная часть. Конечно, как мы уже говорили, Чубайс будет заниматься конкретно темой устойчивого развития", - добавил он. Он отметил, что двусторонними российско-американскими отношениями занимается МИД РФ и другие ведомства в координации с ним, а также президент РФ. На прошлой неделе президент России Владимир Путин  подписал указ о назначении  Анатолия Чубайса специальным представителем президента Российской Федерации по связям с международными организациями для достижения целей устойчивого развития. Чубайс на посту спецпредставителя президента будет заниматься связями с организациями, входящими в систему ООН, сообщил "Интерфаксу" пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. На вопрос о том, связи с какими международными организациями будут входить в функционал Чубайса в новой должности, Песков сказал: "ООН".]]></text>
</doc>
