<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728214</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728214</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 11:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белоусов поддержал идею создать в РФ единого регулятора рынка табака</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Белоусов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - В России обсуждается создание единого федерального органа власти, отвечающего за табачный рынок (по аналогии с алкогольным, за который отвечает Росалкогольрегулирование), появление такого регулятора поддерживает первый вице-премьер РФ Андрей Белоусов. "Что касается единого органа - я "за" эту идею, могу сразу сказать. Эта тема обсуждается, я "за" нее. Я считаю, что это позволит навести порядок. Особенно когда мы  ввели маркировку , нужен орган, который будет в целом отвечать за наведение порядка в этой области", - сказал Белоусов в ходе правительственного часа в Совете Федерации, отвечая на вопрос о возможности создания единого органа, отвечающего за регулирование табачной отрасли, по аналогии с алкогольной. По словам Белоусова, введение маркировки сигарет помогло увеличить собираемость акцизов. "Я не соглашусь, что маркировка ничего не дала. У нас собираемость акцизов по табаку существенно возросла, об этом кстати недавно (глава Минпромторга Денис) Мантуров докладывал на совещании у президента, приводил конкретные цифры. Существенно возросла, в разы", - подчеркнул первый вице-премьер. "Есть, действительно, большие проблемы, связанные и с администрированием, и, самое главное, с открытостью границ, с проблемами во взаимоотношениях с нашими странами-партнерами по единому таможенному пространству. Но эти вопросы постепенно решаются, я думаю, что мы их решим", - добавил Белоусов.]]></text>
</doc>
