<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718293</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/718293</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-21 12:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Деревянную церковь из "Сибириады" перенесут в Томск</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Томская область</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Хромовка</tag>
    <tag type="str">Андрей Кончаловский</tag>
    <tag type="str">Сибириада</tag>
    <tag type="str">Нагорный Иштан</tag>
    <tag type="str">Федор Кузьмич</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 июля. INTERFAX.RU - Деревянную церковь Петра и Павла 1872 года постройки, рядом с которой Андрей Кончаловский снимал "Сибириаду", решили перенести из деревни Нагорный Иштан в Томск. На разработку проекта операции чиновники готовы потратить 2,6 млн рублей. Торги на разработку документации объявил ОГАУК "Центр по охране памятников", следует из данных на сайте госзакупок. 2,6 млн рублей - начальная (максимальная) цен контракта. Торги пройдут в форме запроса предложений. Их итоги будут подведены 31 июля. Будущему подрядчику предстоит разработать проект перемещения церкви в поселок Хромовка на востоке Томска и ее реставрации. Контракт предусматривает проведение комплексных научных исследований, а также инженерных изысканий. На разработку документации отведено 90 дней с учетом продолжительности историко-культурной экспертизы. Церковь  решили перенести  из-за оползней на холме, на котором стоит храм, и из-за того, что здание пришло в аварийное состояние. В Хромовке чиновники власти планировали создать паломнический центр возле памятника старцу Федору. Проектирование центра началось в 2016 году, однако об итогах работ не сообщалось. Предполагалось, что в центре будут воссозданный дом с монашескими кельями, сувенирная лавка, действующий памятник, стоянка автотранспорта, объекты ресурсоснабжения. Одноэтажная церковь Петра и Павла -  одна из трех деревянных церквей-памятников, сохранившихся в Томской области. Федор Кузьмич - старец, живший в Сибири в XIX веке. По романовской легенде, возникшей в середине XIX века, это был император Александр I, который якобы инсценировал свою смерть и стал скитальцем. В Томской губернии старец познакомился с купцом Семеном Хромовым, который уговорил его переселиться к нему в Томск. Федор Кузьмич в том числе проживал на загородной купеческой заимке, где в настоящее время располагается поселок Хромовка.]]></text>
</doc>
