<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707652</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707652</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 15:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Индекс самоизоляции" в Москве снова опустился до отметки в 2,6</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индекс самоизоляции</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Только половина жителей Москвы соблюдают режим самоизоляции, следует из статистики от компании "Яндекс". По  данным сервиса , "индекс самоизоляции" в Москве на 15:00 четверга, 7 мая, составил 2,6. Это среднее значение уровня городской активности по шкале от 0 до 5 (0 - уровень самоизоляции низкий и на улицах много людей, а 5 - уровень изоляции высокий и на улицах почти никого). "На улице много людей", - следует из статистики "Яндекса" от 7 мая. Накануне, 6 мая, в это же время  индекс также был равен 2,6 . Тогда этот показатель впервые с момента введения ограничительных мер в Москве опустился до такой низкой отметки . В городах Московской области уровень самоизоляции варьируется от 3,0 до 1,8. Так, наиболее высокий показатель к этому часу - 3,0 - в Лобне, Королёве и Железнодорожном. Самые низкие значения, по данным "Яндекса", сейчас в Ногинске (1,8), Ступино (1,9), Егорьевске (1,9) и Котельниках (1,9). "Индекс самоизоляции" - это интегрированный показатель, рассчитанный на данных об использовании различных приложений и сервисов "Яндекса". В его основе сравнение уровня городской активности в сегодняшний день и в обычный день до эпидемии. Ограничительные меры, введенные в Москве в связи с коронавирусом и устанавливающие запрет на работу большинства организаций, а также строек и каршеринга,  продлены до 11 мая включительно . Аналогичные меры введены и в Подмосковье. С 15 апреля для передвижения по Московскому региону на общественном транспорте, личном автомобиле или такси необходимо иметь электронный пропуск.]]></text>
</doc>
