<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739729</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739729</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 12:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбербанк допустил увольнение каждого десятого сотрудника кредитной службы</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это произойдет, если банк не будет наращивать кредитование быстрее рынка</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Сергей Бессонов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Сбербанк в 2021 году может сократить до 10% сотрудников кредитной службы, если не будет наращивать кредитование быстрее рынка, пока портфель устойчиво растет, сообщил вице-президент, директор дивизиона "Кредитные продукты и процессы" банка Сергей Бессонов. "Мы видим, устойчивый рост сейчас идет кредитного портфеля год к году, поэтому уже конкретная цифра по 2021 году будет зависеть от того, насколько мы будем прирастать в кредитном портфеле. Я допускаю, что если мы будем прирастать значительно выше рынка, у нас никаких сокращений не будет, потому что, по большому счету, будет на 10-20% больше задач. Если будем прирастать по рынку, то тогда может быть сокращение на 10%", - сказал он. Сейчас в кредитной службе по всем территориальным банкам без учета центрального аппарата работает больше 3000 человек. "Мы считаем, что применение искусственного интеллекта и онлайн-процессов, машинного обучения позволит делать оптимизацию не менее 10% в год. Но что такое оптимизация, есть несколько вариантов ответа. С одной стороны, можно сократить 10% персонала. С другой стороны, если у вас возрастает количество кредитов, которые вы предоставляете, вы должны либо 10% персонала набрать с рынка, либо никого не набирать, а просто меньшим количеством делать большее количество задач", - объяснил Бессонов.]]></text>
</doc>
