<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728421</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728421</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 13:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кассация отклонила жалобу осужденного по "дадинской статье" Котова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Константин Котов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мосгордума</tag>
    <tag type="str">Конституционны суд</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Тверской суд</tag>
    <tag type="str">Ильдар Дадин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Второй кассационный суд общей юрисдикции оставил без изменений приговор активисту Константину Котову, осужденному на полтора года лишения свободы по так называемой "дадинской статье". Об этом сообщили в суде. Котов был задержан в числе других фигурантов "дела 27 июля" о массовых беспорядках в дни несогласованных акций в Москве.  Задержан  он был 10 августа в день согласованого митинга за честные выборы в Мосгордуму. Ему вменили уголовную статью 212.1, которая вводит уголовную ответственность за неоднократные нарушения на митингах. Статью называют "дадинской" по имени первого осужденного по ней - Ильдара Дадина. В сентябре 2019 года Тверской суд Москвы признал Котова виновным по этой статье и приговорил к четырем годам колонии. Свидетели обвинения - 13 полицейских - заявили, что подсудимый участвовал в несогласованной акции 10 августа, кричал лозунги и давал интервью. Телеканал "Дождь"  нашел запись  задержания Котова и сообщил, что на видео Котов вышел из метро, ничего не скандируя, и уже через полминуты был задержан. Мосгорсуд 14 октября признал приговор законным. Конституционный суд России 27 января опубликовал определение по жалобе Котова, определив пересмотреть судебные решения в отношении активиста. Второй кассационный суд общей юрисдикции 2 марта, рассмотрев жалобы защиты Котова и  представление  Генпрокуратуры на приговор, отказался прекращать его дело либо смягчать наказание и  направил  уголовное дело на новое рассмотрение апелляционной инстанции Мосгорсуда. Мосгорсуд 20 апреля по итогам апелляционного пересмотра дела Котова  смягчил  ему наказание до полутора лет колонии общего режима.]]></text>
</doc>
