<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734498</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734498</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 11:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рестораторы попросили об отсрочке по налогам за 2020 год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шоколадница</tag>
    <tag type="str">Росинтер</tag>
    <tag type="str">Грабли</tag>
    <tag type="str">Теремок</tag>
    <tag type="str">Андерсон</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">ФНС</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Крупнейшие сети ресторанов попросили премьер-министра Михаила Мишустина о новых мерах поддержки - продлить им отсрочку по уплате налогов за 2020 год с возможностью погашения в 2022 году без банковских гарантий и залогов. Об этом  пишет  "Коммерсантъ" со ссылкой на копию их обращения. Они предлагают гасить долги по налогам равными долями в течение 2022 года. Письмо подписали владельцы групп "Шоколадница" (включает "Ваби Саби" и "Кофе Хауз"), ПАО "Росинтер ресторантс" ("Планета суши", "Шикари", TGI Fridays и др.), ГК "Грабли", сетей "Теремок" и "Андерсон". 27 октября "Коммерсантъ"  писал , что из-за падения спроса и ради экономии рестораны начали сокращать часы работы и урезать меню. В тот же день Роспотребнадзор в связи с ростом заболеваемости COVID-19  издал рекомендации  регионам запретить работу общепита по ночам. Рестораторы уже получили субсидии и отсрочку по налогам на полгода, что помогло им возобновить работу после отмены карантинных ограничений, говорится в письме. В октябре трафик и выручка заведений снова начали падать, а полученных в июле—сентябре доходов хватило только на зарплаты, расчеты с поставщиками, частичное погашение долгов и просроченных процентов по кредитам, пишет бизнес. "В компаниях проведены работы по сокращению расходов, однако, если прекратить выплаты по этим пунктам, бизнес остановится", - объясняют рестораторы. Налоговое законодательство не позволяет ФНС дать им дополнительную отсрочку по уплате налогов без обеспечения в виде банковских гарантий или под залог имущества. Банкиры же не готовы брать на себя риски, так как учитывают низкие финансовых показателей ресторанов и опасаются последствий новой волны пандемии, говорится в письме. Источник издания в правительстве сказал, что рассматриваются возможные варианты продления отсрочки рестораторам. Официально в кабмине и ФНС на запросы газеты не ответили. По данным Росстата, по итогам января—августа оборот ресторанного рынка России сократился на 24%, до 814,9 млрд руб. Исполнительный директор Restcon Андрей Петраков ожидает восстановление трафика только весной 2021 года, когда в том числе люди перестанут бояться заразиться в общепите.]]></text>
</doc>
