<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737429</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737429</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 11:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны РФ перебросило в Нагорный Карабах саперов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Минобороны РФ направило в Нагорный Карабах саперов, которые будут выполнять задачи в составе миротворческого контингента. "Сапёры будут выполнять задачи по инженерной разведке, разминированию местности, дорог и объектов. Для обнаружения и поиска взрывоопасных предметов будут задействованы служебные собаки", - говорится в сообщении Минобороны РФ. Переброска в Нагорный Карабах военнослужащих, спецтехники и оборудования инженерно-саперного подразделения миротворческой бригады Центрального военного округа идет с аэродрома "Ульяновск" самолетами Ил-76. 17 ноября заместитель командующего российским миротворческим контингентом Вооруженных сил РФ Алексей Полюхович сказал, что российские миротворцы ведут разминирование Лачинского коридора, связывающего Армению и Карабах. В сообщении Минобороны РФ, распространенном накануне, отмечалось, что российские миротворцы занимаются разминированием дорог по всему Нагорному Карабаху. Они ведут разминирование разбитой техники и убирают ее с дорог общего пользования. Азербайджан с 27 сентября вел наступательную операцию в Нагорном Карабахе. Действия Азербайджана в Карабахе поддерживала Турция. Президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении приняли заявление, согласно которому с полуночи 10 ноября на московскому времени объявлено о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях. В Нагорном Карабахе также разворачивается российский миротворческий контингент из 1960 военнослужащих.]]></text>
</doc>
