<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727613</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727613</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 15:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роскомнадзор пожаловался на Google из-за ограничений YouTube к фильму про Беслан</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
    <tag type="str">Youtube</tag>
    <tag type="str">Google</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Роскомнадзор просит Генпрокуратуру принять меры в отношении компании Google из-за ограничений, введенных на YouTube в отношении фильма  "Беслан: Фильм Александра Рогаткина" . "Расценивая действия Google LLC как дискриминацию в отношении российских граждан, Роскомнадзор просит Генеральную прокуратуру обратить внимание на противоправность действий компании в проявлении акта цензуры в отношении фильма, обеспечив защиту прав граждан Российской Федерации на свободный поиск и получение информации", - говорится в сообщении ведомства, поступившем в "Интерфакс" в пятницу. В письме на имя генпрокурора РФ Игоря Краснова указывается, что 7 сентября Роскомнадзор выявил ограничение распространения администраций YouTube российского фильма, который ранее транслировался на телеканале "Россия 1". Отмечается, что фильм был промаркирован следующим образом: "это видео может оказаться неприемлемым для некоторых пользователей". В письме, направленном в тот же день руководству Google LLC, указывалось, что действия компании расценены как акт цензуры и содержалось требование соблюдения Конституции РФ при работе на территории России сервисов, принадлежащих компании. "От официального ответа Google воздержался, лишь распространив информацию, что упомянутая маркировка осуществляется по жалобам пользователей", - напомнили в ведомстве. "Отметив, что ограничение распространения фильма нарушает конституционное право граждан РФ на поиск и получение информации, Роскомнадзор в письме в адрес Генпрокуратуры подчеркнул предвзятость компании Google LLC при ограничении размещении фильма о трагедии в Беслане в 2004 году", - сообщили в РКН. Там подчеркнули, что "неоднократно выявляемым Роскомнадзором на Youtube роликам cо сценами насилия не присваивается маркировка, подобная той, которая появляется при попытке просмотра фильма про трагедию в Беслане". Ранее пресс-служба Google  объяснила , что YouTube ввел возрастные ограничения в отношении документального фильма "Беслан. Фильм Александра Рогаткина" из-за сцен насилия. Документальный фильм-расследование "Беслан" был показан 3 сентября телеканалом "Россия 1". Автор проекта Александр Рогаткин, как говорилось в анонсе фильма, "в 16-ю годовщину трагических событий совершил попытку их осмысления". В фильме были показаны "уникальные свидетельства заложников и спецназовцев, которые спасали детей". 1 сентября 2004 года во время торжественной линейки, посвященной началу учебного года, в школе N1 города Беслана террористы захватили в заложники более тысячи школьников, их родителей и учителей школы. Жертвами трагедии стали 334 человека, в том числе 186 детей. При освобождении заложников погибли 10 бойцов спецназа и два сотрудника МЧС.]]></text>
</doc>
