<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726790</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726790</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 09:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Избирком объявил о победе врио главы Поморья на губернаторских выборах</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">За кандидата от "Справедливой России" проголосовали больше половины избирателей НАО</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Цыбульский</tag>
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
    <tag type="str">Олег Мандрыкин</tag>
    <tag type="str">Ирина Чиркова</tag>
    <tag type="str">Шиес</tag>
    <tag type="str">Игорь Орлов</tag>
    <tag type="str">НАО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Врио губернатора Архангельской области Александр Цыбульский ("Единая Россия") победил на выборах главы региона, набрав 69,65% голосов, сообщили в региональном избиркоме. Там обработаны 100% протоколов. Явка составила 32,64%. Цыбульский - единоросс. Кандидат от "Справедливой России" Ирина Чиркова получила 16,91%, Сергей Пивков от ЛДПР - 6,75%, Андрей Есипов от "Коммунистической партии социальной справедливости" - 2,13%, Николай Вакорин от "Партии пенсионеров" - 1,78%, Айман Тюкина от "Зеленой альтернативы" - 1,24%. "Яблочник" Олег Мандрыкин, координировавший протесты против строительства свалки для московского мусора в Шиесе, не был допущен к выборам. Большая часть избирателей в Ненецком автономном округе (НАО) проголосовали за Чиркову, в Нарьян-Маре она набрала 69,78% голосов, сообщили "Интерфаксу" в окружном избиркоме в понедельник. НАО входит в состав Архангельской области, жители округа голосуют на выборах губернатора региона. По результатам подсчета голосов в территориальной избирательной комиссии (ТИК) Нарьян-Мара, Цыбульский набрал в округе 13,57%, Пивков - 7,2%, Есипов - 2,51%, Вакорин - 2,84%, Тюкина  - 2,04%. На ТИК Заполярного района у Чирковой 51,87%, у Цыбульского - 28,79. Пивков набрал 7,72%, Вакорин - 3,04%, Есипов - 3,33%, Тюкина - 1,95%. Явка в округе составила 21,77% (7 391 избиратель из 33 942). В 2015 году выборы губернатора Архангельской области тоже выиграл врио главы региона Игорь Орлов. Он тогда набрал 53,28% голосов при явке 20,99%. В апреле 2020 года Орлов  ушел в отставку  по собственному желанию, сославшись на данные неких социологических исследований. Перед этим в Поморье проходили долгие протесты против свалки в Шиесе. Цыбульский до назначения врио губернатора Архангельской области был губернатором Ненецкого автономного округа.]]></text>
</doc>
