<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734268</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734268</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 17:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цены на нефть вновь ускорили падение на опасениях из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Цены на нефть вновь ускорили снижение в ходе торгов в понедельник, теряя около 3%, на фоне опасений, связанных с распространением коронавируса в США и Европе, и быстрого возобновления добычи в Ливии. Стоимость декабрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 17:23 по Москве в понедельник составила $40,65 за баррель, что на $1,12 (2,68%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на декабрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени равнялась $38,7 за баррель, что на $1,15 (2,89%) ниже уровня предыдущей сессии. Ранее в ходе торгов падение стоимости обоих контрактов превышало 3%. Государственная нефтекомпания Ливии National Oil Corp. (NOC) в понедельник сообщила, что отменяет форс-мажор на месторождении El Feel (Elephant), отметив, что добыча на нем вернется "к нормальным уровням" в ближайшие дни. Это последний действовавший форс-мажор на нефтяных месторождениях и в портах, заявили в NOC. Ранее NOC сообщила, что планирует увеличить добычу до уровня выше 1 млн баррелей в сутки (б/с) в течение четырех недель. В настоящее время добыча NOC составляет 560 тыс. б/с. Компания предупредила, однако, что не сможет вернуться к прошлогодним уровням производства, порядка 1,2 млн б/с, в связи с повреждением инфраструктуры и недостатком финансирования. Тем временем Главное таможенное управление КНР сообщило, что  Саудовская Аравия обошла Россию  и стала крупнейшим поставщиком нефти в Китай в сентябре. Импорт из США, которые являются четвертым крупнейшим поставщиком нефти в Китай, достиг рекордных 3,9 млн тонн (952 тыс. б/с). Китай увеличил импорт нефти за девять месяцев текущего года на 13%. В том числе, импорт из России вырос на 16%, до 64,62 млн тонн, из Саудовской Аравии - на 6,5%, до 63,57 млн тонн, из Бразилии - на 15,6%, до 33,69 млн тонн. "В последние несколько недель рынок фокусировался на перспективах ухудшения спроса на нефть в связи с ростом заболеваемости COVID-19", - отметил главный аналитик по сырьевым рынкам Australia & New Zealand Banking Group Дэниел Хайнс. "Теперь на первый план выходит вопрос роста предложения, учитывая, что Ливия говорит о планах существенного наращивания добычи в ближайшие месяцы. Это может стать новой проблемой для ОПЕК", - приводит слова Хайнса агентство Bloomberg. В США в пятницу, 23 октября, было зафиксировано рекордное количество новых случаев заражения - 83,7 тыс., пишет CNBC со ссылкой на данные университета Джонса Хопкинса. В субботу в стране также было выявлено более 83 тыс. новых случаев заболевания. Тем временем власти Испании для противодействия распространению коронавируса ввели режим чрезвычайного положения.]]></text>
</doc>
