<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708892</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708892</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 20:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арестованный певец Чельдиев внесен в список подозреваемых в экстремизме</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росфинмониторинг</tag>
    <tag type="str">Вадим Чельдиев</tag>
    <tag type="str">Северная Осетия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Росфинмониторинг включил оперного певца из Северной Осетии Вадима Чельдиева, обвиняемого в распространении фейков о коронавирусе, в перечень организаций и физических лиц, в отношении которых имеются сведения об их причастности к экстремистской деятельности, следует из информации на сайте ведомства. Ранее адвокат Чельдиева Батраз Кульчиев сообщил "Интерфаксу" о получении постановления о возбуждении  уголовного дела об экстремизме  (часть 2 статьи 280 УК РФ), рассматривается вопрос об обжаловании. Он также отметил, что защита Чельдиева до сих пор не получила информации о назначении даты рассмотрения апелляции по предыдущим жалобам, в частности на арест своего подзащитного. Промышленный суд Владикавказа оштрафовал Чельдиева на 75 тыс. рублей за злоупотребление свободой массовой информации. Суд посчитал отягчающим обстоятельством совершение им правонарушения в период угрозы распространения опасного заболевания и действия ограничительных мероприятий, введенных из-за коронавируса. Чельдиева ранее доставили в Северную Осетию, где Ленинский районный суд Владикавказа арестовал его на два месяца. Затем его поместили в СИЗО Пятигорска. Ему были  предъявлены обвинения  по части 1 статьи 318 УК РФ ( применение насилия в отношении представителя власти ) и статье 207.1 УК РФ ( публичное распространение заведомо ложной информации об обстоятельствах, представляющих угрозу жизни и безопасности граждан ). 20 апреля на площади во Владикавказе прошла несанкционированная акция протеста против режима самоизоляции. Затем ее участники пришли к Дому правительства. Люди протестовали против ограничений, а также против задержания Чельдиева, который выступал против ограничительных мер. Глава Северной Осетии Вячеслав Битаров призвал участников акции к конструктивному диалогу и позже встретился с инициативной группой. Сотрудники правоохранительных органов задержали после митинга более 100 человек, порядка 40 из которых ранее привлекались к уголовной ответственности. Составлено более 170 протоколов, 65 жителям республики судом вынесена санкция в виде административного ареста сроком до 15 суток. В настоящее время возбуждены уголовные дела в отношении более 20 фигурантов по статье "хулиганство".]]></text>
</doc>
