<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737940</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737940</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 10:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Беременная и младенец погибли в провалившейся под лед в ХМАО машине</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ХМАО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Легковой автомобиль провалился под лед в Ханты-Мансийском автономном округе - Югре, погибли беременная женщина и девочка 2020 года рождения, сообщает пресс-служба регионального управления МВД. По данным ведомства, сообщение о случившемся поступило в пятницу около 5:30 по местному времени. По предварительным данным, на берегу реки Северная Сосьва, в районе устья Ляпин, в 12 км от поселка Сосьва вниз по течению провалилась под лед "Нива Шевроле". В машине находились шесть человек: мужчина 1991 года рождения, две женщины 1988 и 1991 годов рождения, а также девочки 2010, 2014 и 2020 годов рождения. В результате происшествия погибли беременная 1991 года рождения и девочка 2020 года рождения. На месте происшествия работает следственно-оперативная группа. Как уточняет пресс-служба прокуратуры Югры, еще один ребенок получил травмы и был госпитализирован. Надзорное ведомство начало проверку соблюдения законодательства в сфере безопасности дорожного движения. "Будет дана оценка деятельности уполномоченных органов, ответственных за обеспечение безопасности дорожного движения на данном участке, а также за обустройство и содержание переправы через водный объект", - уточнила прокуратура. В свою очередь, ГУ МЧС по ХМАО предупреждает, что сейчас действующих ледовых переправ и автозимников на территории округа нет. Сейчас на водоемах формируется лед, так что выход людей и выезд техники на него запрещен, так как опасен для жизни.]]></text>
</doc>
