<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734211</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734211</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 13:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Автотор" задумался о производстве автомобиля собственного проекта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Автотор</tag>
    <tag type="str">Калининград</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Группа компаний "Автотор" хочет спроектировать и выпускать автомобиль собственной разработки. Об этом сообщил журналистам старший вице-президент ООО "Автотор Холдинг" по проектам в Калининградской области Владимир Кривченко. "Как бы ни было сложно сейчас из-за пандемии, мы нашли возможность и коллектив сохранить, и двигаться в направлении увеличения объемов выпуска, а также освоения и улучшения технологий. Мы создали инженерный центр, в который подбираем и концентрируем специалистов. Приходим к пониманию, что какой-то вид автомобиля мы будем проектировать ( и выпускать - ИФ ) сами", - сообщил Кривченко. При этом топ-менеджер не стал говорить о возможных сроках реализации данной идеи. Специнвестконтракт (СПИК) "Автотора" с Минпромторгом РФ подразумевает, в частности, углубление инжиниринговых компетенций. "В рамках проекта запланировано создание инжинирингового, IT, учебного центров, которые поднимут на новый уровень инженерно-конструкторское и технологическое обеспечение производства, позволят провести цифровизацию управления производством и подготовить высококвалифицированные кадры для производства нового уровня", - говорил гендиректор ООО "Автотор Холдинг" Александр Сорокин летом прошлого года, комментируя подписание СПИКа. Как сообщалось, "Автотор" по итогам 2019 года выпустил 213 тыс. автомобилей, что на 5,4% больше, чем годом ранее. Руководство компании в текущем году, на фоне пандемии коронавируса, ожидание падения производства на 32%, до 145 тыс. машин. "Автотор", основанный в 1994 году, начал производство автомобилей в 1997 году. В настоящее время завод выпускает около 40 моделей под марками BMW, Kia, Hyundai, TATA Daewoo, FAW, Ford.]]></text>
</doc>
