<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740269</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/740269</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 15:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Монтаж самого высокого в Европе колеса обозрения начался в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВДНХ</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Монтаж самого высокого в Европе колеса обозрения начался рядом с территорией ВДНХ в Москве, сообщили в пресс-службе аттракциона "Солнце Москвы". "В Москве начался монтаж крупнейшего колеса обозрения в Европе и пятого по величине в мире. На данный момент ведутся активные работы и уже возведен первый ярус опорных конструкций с правой стороны колеса. Каждая такая конструкция состоит из трех частей. Монтаж второго яруса правой стороны планируют завершить до конца года", - сказали в пресс-службе. Там уточнили, что опорная часть колеса высотой 136 м монтируется при помощи регулировочных пластин, чтобы достигнуть одинакового уровня и угла наклона для всех фундаментов. После того, как будут возведены все три уровня опорных колонн правой стороны колеса, начнется монтаж аналогичных конструкций с левой стороны. Впоследствии установят центральную ось, на которую будут крепиться внешний и внутренний обода колеса. Рядом с колесом обозрения возводится многофункциональный центр, через который будет осуществляться проход на аттракцион по крытому траволатору. Строительство планируется завершить во втором квартале 2021 года. Как сообщалось, "Солнце Москвы" станет самым большим в Европе и одним из крупнейших в мире - наряду с аналогичными сооружениями в Лас-Вегасе ("High Roller", 167 м), Сингапуре ("Singapore Flyer", 165 м) и Лондоне ("London Eye", 135 м). Аттракцион появится левее южного входа ВДНХ рядом с павильоном №7 "Семена". Он будет иметь 30 закрытых кабин вместимостью по 15 человек. Ожидается, один оборот колесо будет делать за 18 минут и 40 секунд. Участок под строительство колеса обозрения расположен в южной части ВДНХ, не входящей в состав парка аттракционов "Парк будущего". Стоимость проекта, полностью реализуемого за счет частных инвестиций, ранее предварительно оценивалась в 12 млрд рублей. Старое колесо обозрения "Москва-850" на ВДНХ было демонтировано летом 2016 года, поскольку технически устарело и стало небезопасным.]]></text>
</doc>
