<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731204</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731204</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 06:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Испытания вакцины от COVID-19 компании Johnson &amp; Johnson приостановлены из-за заболевания участника</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Johnson &amp; Johnson</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Компания Johnson & Johnson объявила, что приостановила испытания вакцины от COVID-19 из-за "необъяснимой болезни", поразившей участника испытаний. "Мы временно приостановили дальнейшее предоставление доз во всех наших клинических испытаниях кандидата на вакцину от COVID-19, включая испытание третьей фазы, из-за необъяснимой болезни у участника исследования", - говорится в заявлении компании, опубликованном на ее сайте. Отмечается, что в соответствии с руководящими принципами компании болезнь участника изучается. "Неблагоприятные события - болезни, несчастные случаи и т. д., даже те, которые являются серьезными, являются ожидаемой частью любого клинического исследования, особенно крупного", - заявила компания. Johnson & Johnson пообещала предоставить дополнительную информацию по ситуации, когда будут изучены все факты. В конце сентября Johnson & Johnson начала третью стадию клинических испытаний вакцины от коронавируса COVID-19. В новой фазе исследований принять участие должны были до 60 тыс. волонтеров как из США, так и из других стран мира. Johnson & Johnson стала уже четвертой компанией в США, которая вступила в третий этап испытаний вакцины от COVID-19. Ранее о приостановке клинических испытаний вакцины против COVID-19 сообщила компания AstraZeneca. Причиной также была названа "потенциально необъяснимая болезнь" участника испытаний.]]></text>
</doc>
