<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708263</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708263</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На главу управления ветеринарии Якутска возбудили дело после уничтожения 200 животных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Якутия</tag>
    <tag type="str">Якутск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Следственные органы возбудили уголовное дело против начальника управления ветеринарии Якутска Павла Павлова после того, как в муниципальном пункте передержки бездомных животных из-за заболевшего бешенством пса уничтожили более 200 собак и кошек. Пресс-служба прокуратуры  сообщает , что дело возбуждено по части 1 статьи 286 УК РФ ( превышение должностных полномочий ). Сотрудники ведомства взяли на контроль ход расследования. Отмечается, что ранее правоохранительные органы отказали в возбуждении уголовного дела по статье 245 УК РФ ( жестокое обращения с животными ). В настоящее время прокуратура республики проверяется законность этого решения, говорится в сообщении. Помимо этого, возбуждены административные дела в отношении нескольких городских служащих. Как сообщалось, в начале марта в пункте передержки животных Якутска было выявлено бешенство у одной из собак. Пункт закрыли на карантин, а более 200 животных по приказу главы городского управления ветеринарии уничтожили. Событие вызвало широкий общественный резонанс. МВД и прокуратура начали проверку. Глава Якутии также поручил провести проверку по данному инциденту. Созданная по его поручению комиссия не нашла нарушений в работе пункта передержки и подтвердила необходимость эвтаназии животных в связи с обнаружением вируса бешенства. В конце марта глава Якутии сообщил, что руководитель департамента ветеринарии Якутии Василий Бураев снят с должности. Более 20 известных артистов обратились к генпрокурору, главе Следственного комитета и  министру внутренних дел РФ  с просьбой привлечь к ответственности виновных в жестоком обращении с собаками и кошками в пункте передержки Якутска.]]></text>
</doc>
