<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729068</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729068</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 09:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия начала выводить десантников из Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Славянское братство-2020</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Подразделения всех трех дивизий ВДВ РФ, участвовавшие в учениях "Славянское братство-2020" на территории Белоруссии, возвращаются в Россию, сообщили во вторник в Минобороны РФ. "Сегодня в пункт постоянной дислокации в Иваново после выполнения учебно-боевых задач на учении прибыл усиленный парашютно-десантный батальон Ивановского гвардейского парашютно-десантного полка", - говорится в сообщении. "В дальнейшем в пункты постоянной дислокации прибудут подразделения Псковского и Тульского гвардейских соединений ВДВ, также принимавших участие в плановом совместном белорусско-российском тактическом учении "Славянское братство-2020"", - заявили в Минобороны РФ. Совместные учения двух стран проходили  с 14 по 25 сентября  на полигоне "Брестский" в Белоруссии. Россия направила на эти учения более 900 военнослужащих - три батальонных тактических группы из трех дивизий ВДВ РФ - Псковской, Тульской и Ивановской. На учениях в Белоруссии на минувшей неделе российские военные задействовали стратегические бомбардировщики Ту-160 и дальние бомбардировщики Ту-22М3. Учения прошли на фоне обострения политической ситуации в Белоруссии. В стране продолжаются многотысячные акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Лукашенко. Оппозиция не признала объявленные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными. Такой же позиции придерживаются в ЕС и США. 15 сентября Минобороны РФ сообщило, что учения на территории Белоруссии 12-16 октября проведут миротворческие силы Организации Договора о коллективной безопасности (ОДКБ). "В командно-штабном учении примут участие подразделения от шести государств-членов ОДКБ: Российской Федерации, Республики Беларусь, Армении, Казахстана, Киргизии и Таджикистана", - сообщили в российском военном ведомстве.]]></text>
</doc>
