<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707917</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707917</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 21:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Итальянская провинция Больцано откроет магазины на неделю раньше</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Италия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Провинция Больцано на севере Италии приняла решение об открытии магазинов в эту субботу, на неделю раньше, чем было запланировано правительством страны, в связи с нормализацией обстановки после вспышки коронавируса. Об этом  сообщает  в пятницу итальянское издание Il Messaggero. Местные власти также заявили, что, начиная с понедельника, в провинции начнут работать бары, рестораны, парикмахерские и музеи. Во многих других частях страны это запланировано на 1 июня. Министр по делам регионов и автономий Франческо Боччиа заявил, что считает такие меры преждевременными, так как пока не разработаны планы по обеспечению безопасности и охраны здоровья сотрудников в упомянутых секторах. Ссылаясь на свои автономные права, администрация Больцано приняла такое решение, так как в провинции уже на протяжении некоторого времени не зафиксировано летальных исходов пациентов с подтвержденным COVID-19. Более того, в регионе сравнительно небольшой процент заболевших: их количество составляет около одного процента от случаев заражения инфекцией по всей стране. С 4 мая в Италии возобновилась работа предприятий, работающих на экспорт. В частности, возобновилась деятельность в сфере автомобилестроения, производства одежды, в том числе - для домов высокой моды. В скором времени планируется возобновление и религиозных богослужений: с 18 мая католики вновь смогут посещать мессы в церквях при соблюдении свода правил. Верующие должны будут носить в маски в обязательном порядке. Внутри здания церкви они должны будут соблюдать дистанцию с другими людьми и не обмениваться рукопожатиями. Кропильницы со святой водой, куда верующие опускают пальцы при входе в церковь, чтобы ознаменовать себя крещением, останутся пока пустыми. Постоянно открытыми будут держать двери церквей днем, чтобы верующие не касались их ручек. В Италии за последние сутки скончались 243 пациента с подтвержденным коронавирусом, общее число умерших преодолело порог в 30 тыс. человек. В общей сложности, в стране зафиксировано 217185 случаев заражения COVID-19. Более 99 тысяч пациентов полностью выздоровели.]]></text>
</doc>
