<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739912</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739912</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 12:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РСТ сообщил о массовой аннуляции новогодних туров в Петербург</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Тюрина</tag>
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Туристы начали массово аннулировать забронированные туры в Санкт-Петербург на новогодние праздники из-за введенных в городе ограничений, сообщила порталу "Интерфакс-Туризм" пресс-секретарь Российского союза туриндустрии (РСТ) Ирина Тюрина. "Жесткие ограничения, введенные в Санкт-Петербурге на новогодние праздники, вызвали массовые аннуляции туров в этот город. Туроператоры полагают, что туристы еще успеют переориентироваться на другие направления. Однако есть опасения, что инициатива властей Петербурга может притормозить новогодний спрос в целом или даже вызвать цепную реакцию запретов в других регионах", - сказала она. Тюрина подчеркнула, что в комплексе введенных в Петербурге ограничений на работу развлекательных заведений есть меры, которые фактически ставят крест на турпоездках в город. "В городе с 30 декабря по 10 января будут полностью закрыты все музеи, а также театры, концертные залы, кафе и рестораны. Надежды питерских туроператоров, что музеи все-таки в праздники будут работать, не оправдались. В дополнение ко всему власти города прямым текстом заявили, что  туристам не следует приезжать ", - сказала пресс-секретарь РСТ. Она рассказала, что туроператоры в настоящее время туристам вместо Петербурга предлагают поехать в соседнюю Ленинградскую область, в которой почти нет ограничений, а также в Калининград, Карелию, Вологду и на Кавказ. Ранее власти Петербурга ввели дополнительные ограничения по коронавирусу на период новогодних праздников. С 4 декабря ужесточаются требования к проведению мероприятий численностью более 50 человек, закрываются аквапарки и океанариумы. С 25 декабря по 29 декабря и с 4 января по 10 января предприятия общепита смогут принимать посетителей только 6:00 до 19:00. С 30 декабря по 3 января работа предприятий общественного питания  приостанавливается полностью , они смогут работать только навынос. С 30 декабря по 10 января запрещается доступ посетителей в музеи, театры, иные организации исполнительских искусств, на выставки и концерты, а также проведение в помещениях любых мероприятий численностью более 50 человек, если иное не предусмотрено Роспотребнадзором после 2 декабря.]]></text>
</doc>
