<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731930</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/731930</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 14:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Велогонщик Ильнур Закарин перешел в команду "Газпром-РусВело"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">велоспорт</tag>
    <tag type="str">Газпром-РусВело</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Российский велогонщик Ильнур Закарин подписал контракт с отечественной профессиональной командой "Газпром-РусВело". "Российский гонщик Ильнур Закарин усилит состав команды "Газпром-РусВело" в 2021 году. Контракт рассчитан на два года", - говорится в сообщении пресс-службы команды. В настоящее время россиянин является гонщиком польской команды CCC Team. "У меня было предложение остаться в Мировом туре, но когда Ренат Хамидулин (генеральный менеджер команды – ИФ) предложил мне перейти в "Газпром-РусВело", я, недолго думая, согласился", - приводятся слова Закарина. "Я очень рад вернуться в команду, где я начинал и провел два важных для моей карьеры сезона. Также я лично знаком с большинством гонщиков, уверен, что буду чувствовать себя как дома. Со спортивным директором Дмитрием Конышевым мы долго работали вместе, и я всегда ценил его мнение и оставался с ним на связи", - отметил гонщик. "Хочу подчеркнуть, что перехожу в команду не с целью только передавать свой опыт, а с настроем показывать максимум и добиваться побед. Мы уже обсудили календарь гонок на сезон следующего года с руководством команды. Буду настраиваться на первую половину сезона, постараюсь выйти на пик формы к весенним многодневным гонкам",  - заявил он. Среди главных профессиональных достижений Ильнура — победы на этапах Гранд-туров "Тур де Франс", "Джиро д"Италия" и третье место в генеральной классификации "Вуэльты Испании".]]></text>
</doc>
