<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734752</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734752</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 14:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин предложил продлить общепиту отсрочку по налогам на три месяца</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">ВТБ Капитал</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Отсрочка по налогам и страховым взносам для сферы общественного питания и других услуг будет продлена еще на три месяца, пообещал президент Владимир Путин, выступая на инвестиционном форуме "ВТБ Капитала" "Россия зовет!". "Особый акцент мы делаем на поддержке малого и среднего бизнеса. Напомню, что для таких компаний вдвое снижены страховые взносы с 30% сразу до 15% при чем не на текущий только кризисный период, а на постоянной основе. Для тех малых и средних компаний, которые работают в пострадавших отраслях, предоставлены отсрочки по налогам и страховым взносам за первый квартал текущего года, предусмотрена продолжительность такой отсрочки до полугода", - сказал он. По его словам, не все компании в пострадавших отраслях имели объективную возможность восстановить свое прежнее положение и проблемы у них остаются. "Прежде всего, это сфера общественного питания, другие услуги. Для таких компаний предлагаю продлить уже предоставленную отсрочку по налогам и страховым взносам еще 3 месяца", - сказал президент. Днем ранее "Коммерсантъ"  сообщил , что крупнейшие сети ресторанов попросили премьер-министра Михаила Мишустина продлить им отсрочку по уплате налогов за 2020 год с возможностью погашения в 2022 году без банковских гарантий и залогов. Они объяснили, что без этого не смогут выжить.]]></text>
</doc>
