<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728230</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728230</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 12:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В "Газпром нефти" предупредили о рисках для нефтегазохимии от новых налогов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром нефть</tag>
    <tag type="str">Александр Дюков</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">СИБУР</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Предложенные Минфином изменения в налогообложении нефтяных компаний приведут к снижению инвестиций в нефтяной отрасли, что лишит сырья нефтегазохимическую отрасль, развитие которой хочет стимулировать правительство обратным акцизом, заявил гендиректор "Газпром нефти" Александр Дюков. Дюков, бывший руководитель и ныне миноритарный акционер "СИБУРа", одного из главных выгодоприобретателей законопроекта по стимулированию нефтегазохимии, прокомментировал  внесенные в Думу поправки  на Тюменском нефтегазовом форуме. Ситуацию он назвал "интересной" и "даже парадоксальной". "С одной стороны, то решение, которое уже почти принято, по стимулированию переработки этана и СУГ - оно как раз направлено на дополнительные инвестиции, стимулирует строительство газохимических производств, но в то же самое время те новации, которые готовит Минфин, они приведут к сокращению инвестиций со стороны нефтяной отрасли", - отметил топ-менеджер. "Это, безусловно, повлияет не только на региональные бюджеты и на наших смежников (нефтесервисные компании, производители материалов и оборудования для нефтегазовой отрасли), но и, безусловно, это повлияет через какое-то время на объемы добычи ( нефти, конденсата и попутного нефтяного газа, который перерабатывают нефтехимики. - ИФ. )", - сказал он. "Меньше добычи - меньше того сырья, которое использует нефтехимия. Действительно выглядит достаточно странно - с одной стороны, стимулируется создание и строительство подобного рода производств, при этом делается все, чтобы оставить их без этого сырья. Есть некая непоследовательность", - сказал Дюков. Во вторник "Газпром нефть"  комментировала  предложения Минфина через пресс-службу.]]></text>
</doc>
