<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730240</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730240</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 15:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп выступил против введения общенационального карантина в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп заявил, что несмотря на пандемию коронавируса COVID-19, вводить общенациональный режим изоляции в Соединенных Штатах нельзя. Он сослался на данные о смертности от гриппа в стране. "Приближается сезон гриппа! Каждый год множество людей, иногда более 100 тыс., умирают от гриппа, несмотря на наличие вакцины. И мы собираемся закрывать нашу страну?" -  написал  он в твиттере во вторник. "Нет, мы научились жить с ним  (с гриппом - ИФ) , как мы учимся жить с COVID-19, который гораздо менее летален во многих группах населения!" - добавил президент. Ранее Трамп, выписавшийся из военного госпиталя имени Уолтера Рида, где его  лечили от коронавируса , заявил, что чувствует себя хорошо, и призвал народ США не бояться коронавируса. "Я так много узнал о коронавирусе. И одно можно сказать наверняка. Не позволяйте ему доминировать над вами. Не бойтесь этого. Мы должны победить его. У нас есть лучшее медицинское оборудование, лучшие лекарства, все они разработаны недавно", - отметил президент США. Однако, по данным телеканала CNN, Трамп пока что будет работать в Белом доме во временных кабинетах, оборудованных в картографическом зале и дипломатической приемной, что обеспечит более быстрый доступ политика к врачам и медицинскому оборудованию. Между тем, согласно расписанию Трампа, распространенному Белым домом, пока президент США не планирует никаких мероприятий.]]></text>
</doc>
