<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710654</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/710654</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-28 10:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Apple примет участие в создании нового фильма Скорсезе с Ди Каприо</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мартин Скорсезе</tag>
    <tag type="str">Убийцы цветочной луны</tag>
    <tag type="str">Леонардо Ди Каприо</tag>
    <tag type="str">Роберт Де Ниро</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Apple</tag>
    <tag type="str">Paramount Pictures</tag>
    <tag type="str">Apple TV+</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 мая. INTERFAX.RU - Новый фильм Мартина Скорсезе "Убийцы цветочной луны" с участием Леонардо Ди Каприо и Роберта Де Ниро будут транслировать на видеосервисе Apple TV+, принадлежащем корпорации Apple, сообщает  издание Wall Street Journal  со ссылкой на источники, знакомые с ситуацией. Фильм будет помечен как Apple Original Film, то есть как оригинальный контент Apple. Киностудия Paramount Pictures, работающая над съемками "Убийц цветочной луны", будет отвечать за прокат картины в кинотеатрах. Компания Imperative Entertainment, владеющая правами на одноименный бестселлер 2017 года, по которому и снимается фильм, также выступает продюсером киноленты. У Paramount Pictures ранее возникли как творческие, так и финансовые затруднения в работе над новой картиной, затраты на съемки которой уже превысили 200 млн долларов, отмечает WSJ со ссылкой на источник, знакомый с ситуацией. В компании даже пытались переписать сценарий, чтобы снизить расходы на производство фильма, но эти попытки потерпели неудачу и в итоге Paramount Pictures на какое-то время забросила этот проект. В свою очередь  журнал Variety  со ссылкой на источники отмечает, что Apple будет финансировать съемки "Убийц", а также выступит в качестве творческой студии для создания картины. Сделка между "яблочной" корпорацией и создателями фильма еще не заключена, однако источники издания предполагают, что это может произойти в ближайшие дни. Книга "Убийцы цветочной луны. Нефть. Деньги. Кровь" была выпущена в 2017 году, ее автор - американский журналист Дэвид Гранн. Книга рассказывает об уничтожении индейского племени осейджи в штате Оклахома в 1920-х годах.]]></text>
</doc>
