<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726505</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/726505</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 13:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Словакия в июле стала 4-м крупнейшим покупателем газа "Газпрома"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Словакия</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">ФТС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Федеральная таможенная служба РФ опубликовала предварительные данные об экспорте российского газа за июль 2020 года, а также уточненные данные за предыдущие месяцы 2020 года. Таможенная статистика отражает около 90% поставок "Газпрома" на экспорт. Она содержит данные о поставках добытого в России газа на экспорт, тогда как "Газпром" еще перепродает в Европу примерно 20 млрд куб. м газа из Средней Азии. Главная новость, в том, что Словакия в июле 2020 года стала четвертым после Германии (1,469 млрд куб. м), Италии (1,669 млрд куб. м) и Белоруссии (1,278 млрд куб. м) крупнейшим покупателем - покупателем-миллиардником: поставки за месяц составили 1,065 млрд куб. м. Через Словакию российский газ идет не только в Европу, но и виртуальным реверсом на Украину. Поставки российского газа в Турцию по "Голубому потоку" выросли до 363,707 млн куб. м с символических 2,4 млн куб. м в июне, следует из данных ФТС России. C конца июля до 10 августа останавливалась на ремонт первая, турецкая, нитка газопровода "Турецкий поток" в связи с плановыми профилактическими работами на ее сухопутной части, обслуживаемой турецким монополистом Botas. Во втором квартале по "Турецкому потоку" Турция потребляла около 150 млн куб. м, то есть около 5 млн куб. м в сутки. Предварительные данные турецкой стороны указывают, что в июле страна увеличила общий импорт газа в полтора раза. Поставки газа в дальнее зарубежье в июле 2020 года (по предварительной сводке) составили 12,388 млрд куб. м, правда в дальнейшем цифра может увеличиться, как показывает опыт наблюдения за данными ФТС. В июне 2020 года, по уточненным данным с использованием источников из стран-импортеров, было поставлено 14,468 млрд куб. м.]]></text>
</doc>
