<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709272</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709272</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 12:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Больницу в городе Шулань в КНР превратят в COVID-центр после вспышки коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шулань</tag>
    <tag type="str">Цзилинь</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Власти города Шулань в провинции Цзилинь на северо-востоке КНР приняли решение перепрофилировать одну из больниц для лечения пациентов с коронавирусной инфекцией после того, как в этом городе были выявлены 40 случаев COVID-19, сообщила во вторник китайская газета Global Times. "Больница традиционной китайской медицины в Шулани в провинции Цзилинь на северо-востоке Китая будет превращена в специальное учреждение для лечения от COVID-19, объявили во вторник  (в администрации - ИФ)  города", - передает Global Times в  твиттере . Между тем, ранее издание The Guardian сообщало, что китайские власти взяли в изоляцию Шулань с населением примерно 700 тыс. человек в связи со вспышкой COVID-19. Выход жителей из квартир в город был строго ограничен, а въезд в город лиц, не проживающих в нем, запрещен. Сотни людей были также помещены в карантин. Китайские СМИ отмечали, что Шулань является одним из последних очагов заболевания в стране. В свою очередь агентство Bloomberg накануне, 18 мая, сообщало, что  примерно 108 млн человек  на северо-востоке Китая снова оказались в условиях режима изоляции из-за новой вспышки коронавируса. Bloomberg передавало, что в провинции Цзилинь было зафиксировано в общей сложности всего 127 случаев коронавируса. С декабря прошлого года жертвами коронавируса в Китае стали 4 633 человека, зарегистрировано 82 960 активных случаев заражения, из них 1 707 ввезенных из-за границы.]]></text>
</doc>
