<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734636</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734636</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 28 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Рекордное число смертей от COVID-19 в России за сутки, обвал российского рынка акций и продление "удаленки" в Москве</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России за сутки зафиксированы рекордные 346 смертей от COVID-19.  За сутки коронавирус выявлен еще у  16 202 человек , из них на Москву пришлись 3 670 случаев. Вице-премьер Татьяна Голикова заявила, что в стране свободны  19,1% коечного фонда  для COVID-пациентов, но лекарств в некоторых регионах хватит на две недели или даже меньше. -  Российский рынок акций обвалился вслед за падением мировых площадок.  Индексы МосБиржи и РТС  обновили минимумы с апреля-мая , а откат индекса РТС стал рекордным с мая. К 19:00  курс доллара США  составил 78,72 руб. (+1,41 рубля к уровню закрытия предыдущих торгов), евро стоил 92,5 руб. (+1,18 рубля). -  Счетная палата представила свой  -  В Москве режим удаленной работы продлен до 29 ноября.  Домашний режим для групп риска сохранится  до конца ноября . Между тем ученики 6-11 классов останутся на дистанционном обучении  до 8 ноября . Мэр Москвы Сергей Собянин заявил, что ситуация с коронавирусом в столице вызывает  осторожный оптимизм . -  Президент Азербайджана Ильхам Алиев   Он, в частности, заявил о готовности к переговорам с премьер-министром Армении Николом Пашиняном в Москве  без предварительных условий . Глава государства оценил потери армянской стороны  в 5 тысяч человек , Армения эту информацию  отвергла . -  В России лечение спинальной мышечной атрофии у детей будет финансироваться государством.   В перечень также включат  еще 18 орфанных заболеваний и 29 болезней, которые представляют угрозу жизни и здоровью детей. -  Замглавы омского Минздрава отстранен от работы   В Омск  направлена комиссия  в связи с тем, что накануне две скорые привезли пожилых больных к зданию областного Минздрава из-за отсутствия мест в больницах.]]></text>
</doc>
