<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732042</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732042</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 01:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Министерский комитет ОПЕК+ обсудит ситуацию на нефтяном рынке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">нефть</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">ОПЕК+</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Министры мониторингового комитета ОПЕК+ (JMMC) в понедельник соберутся на очередную встречу, чтобы обсудить ситуацию на нефтяном рынке и выполнение договоренностей по снижению нефтедобычи. Комитету предшествовал двойной за неделю телефонный разговор глав стран-лидеров сделки ОПЕК+. В апреле текущего года страны ОПЕК+ договорились о рекордном сокращении добычи в ответ на кризис, вызванный пандемией коронавируса COVID-19. Соглашение предполагает снижение добычи нефти на 9,7 млн баррелей в сутки в мае-июне (позднее было принято решение о продлении этих ограничений еще и на июль), далее, до конца 2020 года согласованное снижение составляет 7,7 млн б/с. С января 2021 года до мая 2022 года - 5,8 млн б/с. Базовым уровнем для расчета корректировок является добыча нефти на октябрь 2018 года, за исключением Саудовской Аравии и России, которые снижают добычу от уровня 11 млн б/с. Предполагается, что вопрос о продлении этого соглашения будет рассмотрен в декабре 2021 года. Однако ситуация на нефтяном рынке за прошедший месяц осложнилась из-за появления признаков второй волны пандемии, а также окончанием военных действий в Ливии, имеющей потенциал наращивания добычи нефти. В начале октября The Wall Street Journal со ссылкой на источники написал, что Саудовская Аравия может выступить за то, чтобы страны ОПЕК отказались от планируемого увеличения добычи нефти в январе 2021 года из-за двух этих факторов. Как сообщила пресс-служба Кремля, 13 октября по инициативе саудовской стороны состоялся телефонный разговор президента РФ Владимира Путина с наследным принцем Королевства Саудовская Аравия Мухаммедом Бен Сальманом Аль Саудом. Лидеры провели обстоятельный обмен мнениями по текущей ситуации на мировых рынках энергоносителей. "Подчеркнута важность продолжения совместной работы, в том числе в формате "ОПЕК плюс", - говорилось в сообщении. В интервью, вышедшем в журнале "Энергетическая политика" через день министр энергетики РФ Александр Новак заявил, что ОПЕК+ пока рассчитывает начать постепенное ослабление ограничений на добычу нефти с 2021 года, как это и планируется в рамках текущей сделки. "На текущий момент, несмотря на начало второй волны эпидемии в ряде стран, мы с коллегами продолжаем смотреть на ситуацию с оптимизмом и рассчитываем, что сможем постепенно наращивать добычу, согласно условиям сделки, без ущерба для рынка", - сказал он. Новак и ранее высказывался за то, чтобы как можно меньше менять условия сделки, хотя стороны готовы при необходимости принимать решения, как об увеличении, так и сокращении добычи нефти. ОПЕК в своем ежемесячном отчете сохранила оценку падения спроса на нефть в 2020г без изменения, а прогноз роста в 2021г ухудшен лишь на 80 тыс. б/с. При этом отмечается падение коммерческих запасов нефти стран ОЭСР в августе на 21 млн барр. В то же время ОПЕК теперь ожидает, что страны, не входящие в картель, в текущем году снизят добычу меньше на 300 тыс. б/с, чем предполагалось месяц назад. Прогноз изменен в основном из-за роста добычи в США. МЭА также сохранили оценку спроса на 2020 год, несмотря на вторую волну COVID-19. В ходе технического комитета ОПЕК+, прошедшего 15 октября, как сообщили источники "Интерфакса", не обсуждалась возможность изменения текущих условий сделки, все было "без сюрпризов". Хотя, говорят источники, возвращения спроса на нефть на докризисные уровни уже никто не ждет раньше конца 2021 года, хотя ранее ОПЕК+ ожидала восстановления во втором квартале следующего года. Однако, в минувшую субботу наследный принц Саудовской Аравии и президент Путин снова созвонились и "в продолжение предыдущей беседы по телефону 13 октября проведен обстоятельный обмен мнениями о ходе реализации имеющихся договоренностей в формате "ОПЕК+". С обеих сторон вновь подчеркнута готовность к дальнейшей тесной координации на данном направлении в интересах поддержания стабильности на мировом рынке энергоносителей. Также обсуждалась тематика взаимодействия в борьбе с распространением коронавирусной инфекции, в частности, перспективы использования российской вакцины "Спутник-V" в Саудовской Аравии. Одним из острых вопросов обсуждения министерского комитета является выполнение не только условий сделки, но и плана компенсаций недосокращенных ранее объемов. Самым злостным нарушителем является Ирак, Нигерия и ряд других стран. ОПЕК в сентябре снизил добычу нефти на 47 тыс. баррелей в сутки к августу - до 24,1 млн б/с, при этом ОАЭ, допустившие в прошлом месяце существенное превышение обязательств по сделке ОПЕК+, снизили добычу на 240 тыс. б/с, а Ирак, не выполняющий соглашение, увеличил ее на 50 тыс. б/с, следует из ежемесячного отчета организации. Согласно расчетам "Интерфакса", таким образом, страны, участвующие в соглашении ОПЕК+, исполнили его на 104% без учета компенсаций за ранее неисполненные договоренности. Технический комитет констатировал, что в сентябре страны-участницы исполнили соглашение на 102%, при этом страны ОПЕК исполнили его на 105%, а не-ОПЕК - на 97%. С учетом того, что по итогам августа в целом страны ОПЕК+ недосократили 2,3 млн б/с (в пересчете на месяц) и текущего уровня исполнения соглашения, уровень "недосдачи" по итогам сентября остался примерно тем же. Из этого объема не-ОПЕК "должна" около 800 тыс. б/с, ОПЕК - 1,5 млн б/с, из них Ирак - порядка 850 тыс. б/с, Нигерия - около 300 тыс. б/с, Габон и Ангола - порядка 150 тыс. б/с. Официально известно лишь о согласованном объеме компенсаций Ирака, который обязался дополнительно снизить добычу на 400 тыс. б/с в августе и сентябре, поскольку не снизил добычу в мае-июле до оговоренных уровней. Однако с учетом этих договоренностей в августе страна исполняла сделку на 80%, в сентябре - на 77%. Министр энергетики Саудовской Аравии принц Абдулазиз бен Сальман на сентябрьском министерском мониторинговом комитете призывал, чтобы недовыполненные обязательства были компенсированы до конца года, хотя ранее предполагалось, что это будет сделано до конца сентября. Это было зафиксировано в итоговом коммюнике JMMC, однако план компенсаций не раскрыт. В августе серьезно недоисполнили сделку ОАЭ, но министр нефти ОАЭ Сухейль аль-Мазруи объяснил, что это связано с неоправданно высоким спросом в стране, и пообещал компенсировать объемы в октябре-ноябре, но уже в сентябре страна исполнила соглашение на 110%. Еще одним фактором риска для нефтяных производителей является Ливия, где с января проходили военные противостояния, а в сентябре нарастила добычу на 50 тыс. б/с - до 150 тыс. б/с после урегулирования ситуации и запуска ряда месторождений. До войны Ливия добывала порядка 1 млн б/с и выше. При этом Ливия не участвует в сделке ОПЕК+, поэтому у нее нет никаких мотивов для ограничения добычи нефти - основного источника дохода страны. Таким образом, министрам мониторингового комитета ОПЕК+ предстоит оценить ситуацию со спросом и предложением, включая возможности по стимулированию "двоечников" всемерно исполнять соглашение. Если последнее удастся, возможно, странам ОПЕК+ не нужно будет дополнительно сокращать добычу. В любом случае, министерский комитет, где главными являются Россия и Саудовская Аравия, может только давать остальным участникам сделки рекомендации, а решение принимается в полном составе. По плану - следующее заседание всех министров в начале декабря, поэтому есть еще месяц, чтобы оценить ситуацию. Либо решить все сейчас и созвать внеочередную встречу министров. Благо для этого не нужно никуда ехать - просто нажать кнопку на компьютере.]]></text>
</doc>
