<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732276</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732276</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 12:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны РФ объяснило полет двух "стратегов" вблизи Аляски</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Ту-95МС</tag>
    <tag type="str">Аляска</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">NORAD</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Полет двух российских стратегических бомбардировщиков Ту-95МС недалеко от Аляски был плановым, он проходил над нейтральными водами, сообщили во вторник в Минобороны РФ. "Два стратегических ракетоносца Ту-95МС дальней авиации выполнили плановый полет в воздушном пространстве над нейтральными водами акваторий Чукотского, Бофорта, Берингова и Охотского морей. Продолжительность полета составила около 12 часов", - говорится в сообщении военного ведомства. В Минобороны сказали, что на отдельных этапах маршрута стратегические ракетоносцы сопровождались истребителями Су-35С ВКС России, МиГ-31 морской авиации ВМФ РФ, а также истребителями F-22 ВВС США. Ранее Объединенное командование аэрокосмической обороны Северной Америки (NORAD) сообщило, что истребители ВВС США в понедельник вечером  вылетали на перехват  двух российских Ту-95, которых сопровождали два Су-35, у побережья Аляски. Российские самолеты находились в международном воздушном пространстве и не заходили в воздушное пространство США или Канады, заявили в NORAD. "Летчики дальней авиации регулярно совершают полеты над нейтральными водами Арктики, Северной Атлантики, Черного и Балтийского морей, Тихого океана. Все полеты самолетов Воздушно-космических сил России выполняются в строгом соответствии с международными правилами использования воздушного пространства", - говорится в сообщении Минобороны РФ. Самолеты Ту-95МС, как и Ту-160 - воздушный компонент российской ядерной триады. Они предназначены для поражения наиболее важных целей в удаленных районах и в глубоком тылу континентальных театров военных действий. Ту-95МС (по кодификации НАТО: Bear - "Медведь") был запущен в серийное производство в 1981 году как модификация стратегического бомбардировщика Ту-95, стоявшего на вооружении отечественных ВВС с 1957 года. В ноябре 2017 года начальник Генштаба РФ Валерий Герасимов заявил, что Россия увеличила интенсивность полетов стратегической авиации до уровня, который был при СССР. "Если сравнить достигнутые показатели с аналогичными времен Советского Союза, то интенсивность полетов Дальней авиации поддерживается на таком же уровне. При этом налет на экипаж стратегических ракетоносцев Ту-160 и Ту-95МС в год вырос на 10%", - сказал тогда Герасимов.]]></text>
</doc>
