<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726514</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/726514</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Егорова подала заявление об отставке с поста председателя Мосгорсуда</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ольга Егорова</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Ольга Егорова подала заявление о прекращении ее полномочий на посту председателя Мосгорсуда с 23 октября. Об этом  говорится  на сайте Высшей квалификационной коллегии судей (ВККС) РФ. Коллегия рассмотрит заявление Егоровой 22 сентября в 16:30. Ранее ВККС и Комиссия при президенте по предварительному рассмотрению кандидатур на должность судей федеральных судов поддержали кандидатуру председателя Южного окружного военного суда  Михаила Птицына  на аналогичный пост в Мосгорсуде. В Мосгорсуде "Интерфаксу" подтвердили информацию о том, что Егорова подала заявление об отставке. Егорова возглавляет столичные суды с 2000 года. В последний раз она была переназначена на должность указом президента РФ от 25 октября 2014 года. Егорова имеет первый квалификационный класс судьи, степень кандидата юридических наук, ученое звание доцента. Награждена орденом "За заслуги перед Отечеством" IV степени и другими наградами. Среди достижений Егоровой за 20 лет работы, по мнению Мосгорсуда - решение вопросов с волокитой при рассмотрении дел, с кадровым составом и материальным обеспечением московских судей и сотрудников аппаратов судов; повышение качества судебных решений, налаживание работы судов присяжных и мировых судов; открытие новых комплексов, как для районных судов, так и для самого Мосгорсуда; развитие "электронного правосудия" и повышение открытости судебной системы для СМИ.]]></text>
</doc>
