<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731773</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731773</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 12:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РСТ считают, что без срочной господдержки турбизнес не переживет зиму</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">Сергей Шпилько</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Российской туристической отрасли срочно нужен новый пакет мер государственной поддержки, иначе она не доживет до следующего высокого сезона, считает почетный президент Российского союза туриндустрии (РСТ) Сергей Шпилько. Из уже оказанной помощи он высоко оценил отсрочку обязательств туроператоров по сорванным турам и последнюю программу субсидирования туров на основе кэшбэка. "Меры общего порядка тоже важны, особенно в части выплаты зарплаты, - но они не дошли до многих участников рынка. И сегодня срочно нужен новый пакет мер по поддержке туриндустрии", - сказал он. Шпилько подчеркнул, что остались считаные дни до уплаты налогов и напомнил, что с марта РСТ не раз просил не переносить уплату налогов, а ввести налоговые каникулы, включая освобождение до конца кризиса от страховых взносов в социальные фонды. "В сочетании с продолжением программы кредитования зарплаты в размере того же МРОТ в наиболее пострадавших отраслях это хоть как-то затормозило бы процесс реального распада отечественной туриндустрии. Хотя лучше уж сразу эти расходы субсидировать, чтобы потом не списывать. Срочно нужен новый пакет мер для спасения туриндустрии, иначе она может просто не дожить до следующего высокого сезона", - заключил он. Почетный президент РСТ отметил, что в условиях закрытия границ и падения курса рубля наиболее выиграл внутренний туризм, но и его сейчас накрывает вторая волна коронавируса, аннуляции растут. "Падение доходов по сравнению с прошлым годом составит около 30%. Более половины турагентств, то есть многие тысячи, уже закрыли свои офисы", - сказал Шпилько. Въездной туризм, по его словам, просто рухнул. "Въездной туризм при этом гораздо труднее перезапустить, поскольку технологически на формирование, продвижение и реализацию групповых туров в большинстве зарубежных стран уходит больше полугода", - заметил он. Шпилько напомнил, что в структуре загрузки гостиниц в России доля иностранных туристов составляет менее 15%. Но в Москве это уже 33%, а в Санкт-Петербурге - 35%. При этом из 10,1 млн иностранцев, размещавшихся в прошлом году в российских гостиницах, 5,2 млн побывали в Москве и 2,3 млн - в Петербурге. "Из-за отсутствия иностранных туристов в этом году питерские отели потеряют более 20 млрд рублей доходов, московские - более 50 млрд, а российские в целом - более 100 млрд. Это по самым скромным подсчетам. Недополучит страна львиную часть доходов от экспорта услуг по статье "Поездки" платежного баланса, которые в прошлом году составили около $11 млрд. И как минимум половину этих потерь уже можно смело прогнозировать на будущий год", - сказал он.]]></text>
</doc>
