<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727825</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727825</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 08:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Думе предложили изменить базу для расчета НДПИ при добыче алмазов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">АЛРОСА</tag>
    <tag type="str">Гохран</tag>
    <tag type="str">Алмазювелирэкспорт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Правительство внесло в Госдуму законопроект о новом порядке оценке стоимости добытых драгоценных камней для исчисления НДПИ для добывающих компаний. Предлагается оценивать их стоимость исходя из цены их продажи, а не из действующей сейчас первичной оценки, то есть прейскурантов Минфина. Сейчас НДПИ при добыче алмазов, изумрудов, рубинов, сапфиров, жемчуга и других драгоценных камней составляет 8%. База для НДПИ рассчитывается на основании прейскурантов Минфина. Министерство рассчитывает их на основе предложений Гохрана, АО "В/О "Алмазювелирэкспорт" и компаний по добыче. Прейскурант пересматривается в случае изменения цены более чем на 10%, которое держится в течение 90 дней. Внесенный законопроект № 1022670-7 предлагает оценивать стоимость добытых драгоценных камней исходя из сложившихся у налогоплательщика в налоговом периоде цен реализации (без НДС), но не ниже прейскурантов Минфина. "Оценка стоимости добытых драгоценных камней производится исходя из сложившихся у налогоплательщика в соответствующем налоговом периоде (а при их отсутствии - наибольших в ближайшем из двенадцати предыдущих налоговых периодов) цен реализации добытых драгоценных камней без учета налога на добавленную стоимость, но не ниже их первичной оценки, проводимой в соответствии с законодательством России о драгоценных металлах и драгоценных камнях", - говорится в законопроекте. При этом в поправках, в отличие от пояснительной записки, нет упоминания о том, что сумма цены продажи для расчета НДПИ на алмазы уменьшается на расходы налогоплательщика по их доставке до получателя, как это сделано, например, в случае с драгоценными металлами. В случае принятия закон вступит в силу с 1 января 2021 года.]]></text>
</doc>
