<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729909</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729909</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-04 18:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Женеве установили самый высокий МРОТ в мире</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Швейцария</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - Женевский кантон (Швейцария) установил самый высокий в мире минимальный размер оплаты труда (МРОТ). Как  сообщает  CNN, он установлен на уровне 23 швейцарских франка в час ($25 в час). По данным властей, на референдуме 58% голосов было отдано в поддержку этого решения. За установление такого МРОТ выступала коалиция профсоюзов, провозгласившая целью борьбу с бедностью, поддержку социальной интеграции. В Швейцарии не установлен минимальный уровень оплаты труда, но Женева стала четвертым из 26 кантонов, которые провели голосование по данному вопросу. Новый МРОТ затронет около 6% работников, отмечается в заявлении государственного советника Женевы Мауро Поджиа. Профсоюзы уточняют, что напрямую выиграют от установления МРОТ примерно 30 тыс. человек, две трети которых - женщины. По словам Поджиа, при 41-часовой рабочей неделе такой МРОТ дает доход около 4 тыс. швейцарских франков в месяц (примерно $4347 в месяц). Профсоюзы констатируют, что пандемия коронавируса подтвердила, что значительная часть швейцарцев не может себе позволить жить в Женеве. Отмечается, что размер МРОТ - это лишь "минимум, который не даст упасть за черту бедности". Как поясняет CNN, планку в $25 в час следует рассматривать в контексте Женевы, которая занимает 10-е место в списке самых дорогих городов мира по версии The Economist. По оценкам Федерального статистического управления Швейцарии на 2018 год, черта бедности для семьи из двух взрослых и двух детей составляет 3968 франков.]]></text>
</doc>
