<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737684</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737684</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 15:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва ослабила позиции в рейтинге самых дорогих городов мира</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">The Economist</tag>
    <tag type="str">EIU</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">Гонконг</tag>
    <tag type="str">Цюрих</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Гонконг, Париж и Цюрих разделили между собой первое место в  списке самых дорогих городов мира , составляемом Economist Intelligence Unit (EIU) - аналитическим подразделением британского журнала The Economist, Москва в этом рейтинге ослабила свои позиции. Париж и Цюрих вытеснили с первого места Сингапур и Осаку, поднявшись с пятого места, которое они делили ранее. Отмечается, что цены в Сингапуре упали на фоне оттока иностранной рабочей силы из-за пандемии. Население Сингапура сократилось впервые с 2003 года, что привело к снижению спроса и дефляции. Наибольший рост цен был зафиксирован в Тегеране, что объясняется санкциями США, повлиявшими на поставки товаров. В результате иранская столица переместилась на 79-е со 106-го места рейтинга. Индекс, отслеживающий изменение стоимости жизни, больше всего снизился в бразильских Рио-де-Жанейро и Сан-Паулу, которые опустились на 23 строчки в рейтинге - на 119-е место. EIU связывает это с ослаблением национальной валюты и ростом уровня бедности. Москва опустилась в рейтинге на 20 позиций - на 106-е место. Согласно докладу EIU, стоимость жизни снизилась по сравнению с прошлым годом в странах Северной и Южной Америки, Африки и Восточной Европы, в то время как жить в западноевропейских городах стало дороже, что, в частности, связано с укреплением евро относительно доллара США. EIU прогнозирует, что многие ценовые тренды сохранятся в 2021 году. "Поскольку мировая экономика вряд ли до 2022 года достигнет уровня, наблюдавшегося до пандемии, расходы останутся ограниченными, а цены будут испытывать понижательное давление", - говорится в докладе. EIU рассчитывает индексы стоимости проживания для 133 города мира дважды в год, используя в качестве отправной точки прожиточный уровень в Нью-Йорке. Эксперты рассматривают цены на более чем 400 наименований товаров и услуг в 138 категориях.]]></text>
</doc>
