<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709240</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709240</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 11:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Строительство Нижегородского гидроузла на Волге отложили из-за споров чиновников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
    <tag type="str">Нижегородский гидроузел</tag>
    <tag type="str">Волга</tag>
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
    <tag type="str">Городец</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Начало работы над проектом по созданию Нижегородского гидроузла на Волге отложили на середину 2021 года, так как федеральное правительство не смогло договориться с администрацией региона о деталях,  пишет  "Коммерсантъ". Газета ссылается на письмо вице-премьера Марата Хуснуллина президенту Владимиру Путину. Гидроузел стоимостью 43 млрд рублей должен решить проблему мелководья на Волге в районе Городца и избавить судоходную отрасль от ежегодных миллиардных потерь. Первоначально его собирались сдать в 2021 году. Часть выделенных на него средств уже перебрасывали на другие проекты. Правительство предлагает построить низконапорную плотину и сезонное водохранилище, которое обеспечит необходимый уровень воды в навигацию. В письме Хуснуллина говорится, что проект не получил положительного заключения госэкспертизы из-за "нерешенных вопросов, связанных с экологическими последствиями реализации проекта, а также необоснованным определением зон влияния создаваемого водохранилища". Общественность, активисты и власти города Балахны выступают против этого проекта, опасаясь затопления территорий. Администрация Нижегородской области предлагает альтернативный вариант — построить третью нитку шлюзов в рйаоне Городца всего за 7,5 млрд рублей. Хуснуллин назвал это предложение "также необоснованным", так как его стадия проработки "начальная, а для разработки необходимой проектной документации и подготовки материалов инженерных изысканий потребуется еще около двух лет". В Росморречфлоте убеждены, что эта схема не решит проблему малых глубин. Теперь правительство и Российская академия наук решили проанализировать оба предложения вариантов с использованием математического и 3D-моделирования, отметил вице-премьер. В результате всех отсрочек проект, строительство которого займет почти пять лет, рискует выйти за пределы 2024 года, о чем ранее уже предупреждал Аналитический центр при правительстве. Сейчас на Волге от Городецких судоходных сооружений до Нижнего Новгорода гарантированная глубина составляет лишь 1,8 м вместо 4 м. Из-за этого суда вынуждены идти недозагруженными и простаивать в ожидании попусков воды из Горьковского водохранилища. В результате ряд грузопотоков ушел с реки на железную дорогу, рассказал источник газеты в отрасли: прямые убытки судоходных компаний оцениваются в 1,5–2 млрд руб. в год, а упущенная выгода от невозможности увеличения грузопотоков — в разы больше. Строительство Нижегородского низконапорного гидроузла необходимо для сохранения сквозного судоходства по Волге. Плотина является альтернативой подъему Чебоксарского водохранилища до отметки 68 метров.]]></text>
</doc>
