<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726529</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726529</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 15:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белград и Приштина договорились о возобновлении авиасообщения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сербия</tag>
    <tag type="str">Косово</tag>
    <tag type="str">Белград</tag>
    <tag type="str">Приштина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Авиасообщение между Белградом и Приштиной возобновится в течение последующих месяцев, сообщает в пятницу белградская радиостанция Б92. Она приводит слова представителя косовской краевой администрации, ответственного за развитие инфраструктуры Арбана Абраши, который сообщил, что "полеты возобновятся в рекордный срок". Специальный посланник администрации США на Балканах Ричард Гренелл также сообщил "о достижении соглашения по первому полету между Белградом и Приштиной в XXI веке". Власти Сербии и автономного края Косово и Метохия подписали меморандум о намерениях, касающийся возобновления авиасообщения по линии Белград-Приштина еще в феврале. В нем в частности улажены такие имевшиеся в прошлом препятствия, как контроль за воздушным пространством и ситуация с налогообложением. В соответствии с этим меморандумом, путешественники, летящие из Белграда в Приштину, смогут использовать в качестве документа не паспорт, а удостоверение личности. При этом жители Косово и Метохии, имеющие паспорта самопровозглашенной "Республики Косово", смогут использовать их, но лишь при транзите через белградский аэропорт "Никола Тесла". Авиасообщение между Белградом и Приштиной было прекращено в период вооруженных конфликтов на территории бывшей Югославии в конце прошлого века. На прошлой неделе при посредничестве Вашингтона Белград и Приштина договорились о налаживании экономических отношений. Сербская сторона настояла на том, чтобы из текста соглашения был изъят пункт, в котором, в частности, упоминается "взаимное признание". Представленные албанским этническим большинством власти сербского автономного края Косово и Метохия в феврале 2008 года в одностороннем порядке провозгласили независимость от Сербии под наименованием "Республика Косово". Ряд стран признал этот шаг. Сербия этого не признает.]]></text>
</doc>
