<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740941</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740941</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 16:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин поручил доработать расследование дела об убийстве Немцова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Борис Немцов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Расследование убийства политика Бориса Немцова "надо дорабатывать", считает президент РФ Владимир Путин. "Я много раз говорил и своим коллегам, и вам еще раз хочу сказать. Вы это знаете. Известное убийство Старовойтовой Галины, тоже петербурженки, все найдены, посажены и понесли ответственность. Убийство Немцова. Недавно я с коллегами еще это обсуждал, надо дорабатывать, наверное, и там, но в целом все понятно, исполнители найдены, да и заказчики", - сказал он на заседании президентского Совета по правам человека (СПЧ) в четверг, 10 декабря. Стенограмма мероприятия опубликована в пятницу на сайте Кремля. Немцов был убит 27 февраля 2015 года на Большом Москворецком мосту. В июле 2017 года за убийство политика по найму в составе организованной группы  были осуждены пять человек . Заказчик преступления до сих пор не найден. После развала СССР Немцов стал первым губернатором Нижегородской области (1991-1997). Работал в правительстве России в качестве министра топлива и энергетики (1997) и первого заместителя председателя правительства (1997-1998). Несколько раз избирался в российский парламент. Немцов был сопредседателем оппозиционной "Республиканской партии России - Партии народной свободы" (с 2012 года), одним из создателей и лидеров движения "Солидарность", членом Координационного совета российской оппозиции. С сентября 2013 года был депутатом Ярославской областной думы.]]></text>
</doc>
