<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731867</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731867</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 19:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оштрафованные противники храма в сквере Екатеринбурга обратились в ЕСПЧ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">РПЦ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Жители Екатеринбурга, которые были оштрафованы в ходе несогласованных акций против строительства храма Святой Екатерины в сквере у Драмтеатра в Екатеринбурге, обратились в Европейский суд по правам человека. В случае, если суд встанет на сторону заявителей, они могут получить до 1,5-2 тыс. евро компенсации, сообщил "Интерфаксу" адвокат Алексей Бушмаков, представляющий интересы заявителей. "Мы все-таки надеемся, что, если Европейский суд по правам человека усмотрит нарушение конвенции, прав, которые конвенция дает, он присудит справедливую компенсацию. Министерству юстиции придется как-то (...) позицию свою Европейскому суду докладывать. Может быть, это повлечет какую-то гуманизацию закона в этой части. Думаю, что ( размер компенсации - ИФ ) может составить порядка 1,5-2 тысяч евро, думаю, могут присудить каждому", - сказал собеседник агентства. Всего, по информации Бушмакова, общее число жалоб в ЕСПЧ от екатеринбуржцев, участвовавших в акции, порядка 30-ти. Суд поделил заявления на два блока: тех, кому было назначено наказание в виде административного ареста, и тех, кому был назначен штраф (таких оказалось 13). "Сначала готовы к рассмотрению "штрафники". Ждут своей очереди те, кому назначен административный арест, это будет второй блок", - уточнил адвокат. Он отметил, что суть жалоб "штрафников" состоит в том, что они были привлечены к ответственности безосновательно, "так как мирно выражали свое мнение относительно строительства храма, мирно выражали свой протест против этого". "То есть это мирное выражение мнения по общественным вопросам, которые требуют какой-то дискуссии и не должны требовать согласований, как указывали все суды – что нужно было подать уведомление, согласовать мероприятие. Но по вопросам актуальной повестки дня и такие спонтанные мероприятия по выражению мнения, мы считаем, и по мнению ЕСПЧ, не нуждаются в согласовании", - сказал собеседник агентства. В случае, если бы участники акции подавали заявки на согласование, то "актуальность мероприятия была бы утрачена", так как "заявки согласуются месяцами". "Все бы уже, грубо говоря, исчезло, и никто бы ничего не выразил", - пояснил адвокат. Суть жалоб второго блока –"безосновательное доставление в отдел полиции для составления протокола". "Людей там держали, они были лишены свободы. Практически при всех были паспорта, что позволяло сотрудникам полиции установить их личность и составить протокол на месте происшествия. Но все сотрудники полиции, вызванные в суды, говорили о том, что им было удобно отвозить людей в полицию и составлять протоколы там", - пояснил Бушмаков. В середине мая 2020 года в центре Екатеринбурга прошли массовые акции протеста против строительства храма Святой Екатерины в сквере Октябрьской площади у Драмтеатра. Было задержано около ста человек, более 30 подверглись административному аресту. После этого власти Екатеринбурга решили провести опрос, чтобы учесть мнение горожан, а Екатеринбургская епархия отказалась от идеи строить собор в сквере. Опрос состоялся 13 октября. Большинство голосов было отдано за площадку бывшего Приборостроительного завода в центре Екатеринбурга, которую в итоге поддержала и епархия.]]></text>
</doc>
