<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726765</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726765</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 02:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Действующие главы регионов набирают более 75% на выборах в Поволжье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ПФО</tag>
    <tag type="str">Поволжье</tag>
    <tag type="str">Пермский край</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Пензенская область</tag>
    <tag type="str">Чувашия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - На выборах глав Татарстана, Чувашии, Пермского края и Пензенской области, состоявшихся в Приволжском федеральном округе, с очевидным перевесом продолжают лидировать действующие руководители регионов, следует из данных ЦИК РФ, размещенных в эфире телеканала "Россия 24". Так, врио главы  Пермского края  самовыдвиженец  Дмитрий Махонин  по итогам обработки 96% бюллетеней набирает 75,9% голосов. На выборах президента  Татарстана  обработано 30,1% бюллетеней. За действующего президента республики  Рустама Минниханова , выдвинутого партией "Единая Россия", свои голоса отдали 87,1% избирателей. На выборах губернатора  Пензенской области  по результатам обработки 67,4% протоколов 81,2% голосов получает представитель "Единой России" губернатор  Иван Белозерцев . Врио главы  Чувашии Олег Николаев  лидирует с 77,1% голосов по результатам обработки 54,2% протоколов на выборах главы республики. Ранее  сообщалось , что на выборах глав регионов в Центральной России также уверенно лидируют действующие губернаторы. В этом году глав региона выбирали в Севастополе, Чувашии, Коми, Татарстане, ЕАО, Пермском, Краснодарском и  Камчатском краях , Иркутской, Калужской, Архангельской, Ленинградской, Костромской, Смоленской, Пензенской, Тамбовской, Брянской и Ростовской областях. Выборы проводились три дня с учетом двух дней досрочного голосования. Ранее выборы в регионах проходили в течение одного дня.]]></text>
</doc>
