<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708493</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708493</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 17:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 60 тыс. москвичам на карантине аннулировали рабочие пропуска для поездок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - В Москве с начала действия пропускной системы аннулировали более 60 тыс. рабочих цифровых пропусков пациентов с подтвержденным коронавирусом и горожан с симптомами ОРВИ, сообщили в пресс-службе департамента информационных технологий города в среду. "За этой время недействительными были признаны пропуска 23,5 тыс. пациентов с COVID-19, проходящих лечение на дому, и 36,6 тыс. жителей с симптомами ОРВИ, подписавших постановление главного санитарного врача о соблюдении режима изоляции", - уточнил собеседник агентства. Он напомнил, что эти горожане обязаны соблюдать строгий карантин в течение 14 дней с момента подписания соответствующих документов или дольше, если такой срок устанавливает врач в ходе лечения. На протяжении этого времени они должны оставаться дома, чтобы не подвергать риску заражения других горожан. "В связи с этим рабочие пропуска жителей с COVID-19 и ОРВИ аннулируются. После окончания лечения или срока карантина они смогут оформить новые цифровые пропуска", - пояснили в пресс-службе. Срок действия пропускной системы в Москве  продлен по 31 мая . Оформить цифровой пропуск можно на портале nedoma.mos.ru, по смс на номер 7377 (только с использованием российского паспорта) и по телефону единой справочной службы правительства Москвы +7 (495) 777-77-77. Проверить свой цифровой пропуск горожане могут с помощью сервиса на сайте  nedoma.mos.ru .]]></text>
</doc>
