<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740728</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740728</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 13:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рабочие нефтепромысла в Красноярском крае объявили забастовку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Работники компаний-подрядчиков на Тагульском нефтяном месторождении (север Красноярского края) 8-9 декабря объявили забастовку в связи с невыплатой заработной платы, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе краевой прокуратуры. В забастовке приняли участие работники ООО "Главэнергомонтаж", ООО "МК Групп" и ООО "Газхиммонтаж" (все три компании зарегистрированы в Санкт-Петербурге). Начата проверка соблюдения их трудовых прав. Во вторник на месторождение вылетели прокурор Игарки, представитель заказчика - ООО "РН-Ванкор" (структура "Роснефти"), сотрудники полиции, которые встретились с трудовым коллективом и провели совещание. От подрядных организаций истребованы копии трудовых договоров, табелей учета рабочего времени. Всего от работников поступило 48 заявлений, по которым прокуратура обратится в суд в их интересах для взыскания невыплаченной зарплаты. По предварительным данным, сумма задолженности "Главэнергомонтажа" перед десятью работниками составила 1,2 млн рублей, "МК Групп" перед 106 сотрудниками - 6,3 млн рублей, "Газхиммонтаж" должен одному работнику около 250 тыс. рублей. Долги по зарплате в компаниях накопились за сентябрь и октябрь, отметили в прокуратуре. В ходе проверки прокурор объявил гендиректору ООО "Главэнергомонтаж" предостережение о недопустимости нарушения требований трудового законодательства. Материалы проверки будут направлены в прокуратуру Санкт-Петербурга, по месту регистрации и фактического нахождения компаний. Как сообщил "Интерфаксу" пиар-менеджер "Главэнергомонтажа" (ГЭМ), компания "планирует в течение десяти календарных дней решить вопрос по выплате заработной платы". Он отметил, что ООО "Главэнергомонтаж" ведет строительно-монтажные работы на Тагульском нефтяном месторождении. Для привлечения квалифицированных рабочих между ООО "ГЭМ" и ООО "МК Групп" был заключен договор подряда. На основании информации в соцсетях и Телеграме сделан запрос в ООО "МК Групп", ведутся переговоры с руководством компании по урегулированию ситуации, сообщил пиар-менеджер. Главное следственное управление СКР по Красноярскому краю СКР по краю начало собственную проверку. "Принятыми в ходе проверки мерами руководством ООО "Главэнергомонтаж", ООО "МК Групп" полностью погашена задолженность по заработной плате перед 45 работниками за сентябрь 2020 года в размере свыше 1 млн рублей", - проинформировало управление. Между тем в соцсетях работники нефтепромыслов сообщают, что их начали вывозить с месторождения, многие из них написали заявления об увольнении. По данным информационной системы " СПАРК-Интерфакс ", ООО "Главэнергомонтаж", ООО "Газхиммонтаж" и ООО "МК Групп" зарегистрированы в Санкт-Петербурге в 2005, 2010 и 2016 годах соответственно, принадлежат гражданам РФ, специализируются на строительстве жилых и нежилых зданий. Тагульское входит в состав Ванкорского нефтегазового месторождения, находится на севере Красноярского края, его оператором является ООО "РН-Ванкор" (создана в апреле 2016 года путем выделения из АО "Ванкорнефть"). По данным компании, в настоящее время на Тагульском месторождении пробурено 28 поисковых и разведочных скважин, выполнено более 1 тыс. кв. км сейсморазведочных работ. В 2018 году "в добычу" из эксплуатационного бурения были введены 44 нефтяные скважины. Запасы нефти и конденсата оцениваются в 296 млн тонн, газа - в 251 млрд кубометров.]]></text>
</doc>
