<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727580</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727580</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 12:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков заявил, что в деле Навального вопросов становится все больше</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Российская сторона ограничена в возможностях проводить расследование инцидента с Алексеем Навальным, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. В ходе общения с журналистами Пескова спросили, согласны ли в Кремле со словами спикера Госдумы Вячеслава Володина о том, что за инцидентом с Навальным стоят иностранные спецслужбы. "Здесь мы не можем заявить ни о согласии, ни о несогласии с ним. Вопросов в этой ситуации становится гораздо больше, чем ответов", - сказал представитель Кремля. "Мы, к сожалению, весьма ограничены в своих возможностях реально проводить какое-то расследование на этот счет", - добавил он. Как пояснил Песков, "выяснилось, что какие-то предметы, скажем так, были ликвидированы, увезены из России, нет возможности ознакомиться с результатами анализов и так далее". "Это все осложняет расследование", - сказал он. Ранее в пятницу Володин, которого процитировала пресс-служба Госдумы, заявил, что немецким парламентариям  нужно выяснить роль немецких спецслужб  в истории с предполагаемым отравлением Навального. "Если для западных стран существуют такие понятия, как демократия, международное право и закон, они должны принять меры ответственности в отношении тех, кто в Европарламенте инициирует подобные решения. Поэтому предлагаю в рамках парламентского измерения Бундестагу еще раз обсудить, насколько в происходящем замешаны их спецслужбы и чиновники. Другим парламентам стран Европы также было бы правильно разобраться с этим вопросом", - сказал спикер нижней палаты парламента.]]></text>
</doc>
