<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728976</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728976</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 16:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шувалов заявил, что ВЭБ не конкурирует с банками на кредитном рынке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЭБ</tag>
    <tag type="str">Игорь Шувалов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - ВЭБ не конкурирует с коммерческими банками на рынке кредитования - дешевых денег у госкорпорации нет, но она готова выступать партнером кредитных организаций в синдикатах для реализации различных проектов. "Мы полностью изменили свою бизнес-модель, и в этом смысле уже не представляем никакой конкуренции на рынке коммерческого кредитования. В ВЭБе нет дешевых денег, и таких кредитных ставок, которые могут себе позволить Сбер или ВТБ, в ВЭБе нет. У нас нет такой базы  (пассивов - ИФ) , мы не работаем с гражданами, мы не можем себе позволить такие низкие ставки", - сказал председатель ВЭБа Игорь Шувалов в ходе пленарной сессии Российской недели ГЧП. "Но что мы можем, мы можем в наиболее удобной форме создавать синдикаты. В этом смысле у нас есть специальное регулирование, есть законодательство, есть возможности, которые мы используем и самым активным образом со Сбером, ВТБ, Газпромбанком, с другими банками пытаемся работать", - отметил глава ВЭБа. "Мы запускаем Фабрику проектного финансирования, работаем просто по модели синдикатов и, конечно, верим в то, что наши самые важные проекты в субъектах впереди", - сказал Шувалов. Он также напомнил, что бизнес-модель ВЭБа предполагает совместные с коммерческими банками инвестиции в экономику РФ в размере около 10 трлн рублей. О том, что ВЭБ должен научиться работать так, чтобы не подменять деятельность коммерческих банков, Шувалов заявил сразу после назначения на пост главы госкорпорации в 2018 году. "Задача перед ВЭБом стоит превратиться в реальный институт развития с сильной экспертизой, в том числе инвестиционной экспертизой. Заниматься возможностью предоставления ликвидности для осуществления проектов и научиться работать так, чтобы не подменять своей кредитной деятельностью коммерческие банки, в том числе Сбербанк и ВТБ", - сказал он тогда.]]></text>
</doc>
