<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707288</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707288</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 08:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Казахстан решил взыскать с Узбекистана ущерб за прорыв дамбы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Казахстан</tag>
    <tag type="str">Узбекистан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Казахстан попросит Узбекистан возместить ущерб, нанесенный казахстанской стороне в результате прорыва дамбы, заявил вице-министр экологии, геологии и природных ресурсов Казахстана Сергей Громов. "Мы готовим ноту для МИД Узбекистана, где укажем все наши пожелания, скорее требования, поскольку мы имеем право сегодня требовать, мы пострадавшая сторона, по возмещению  (ущерба - ИФ) , возможно", - сказал Громов журналистам. Кроме того, по его словам, в официальном письме также будет указано пожелание казахстанской стороны о том, чтобы впредь Сардобинское водохранилище, где прорвало дамбу, не восстанавливали. "Наше желание такое, чтобы это водохранилище не восстанавливали. А если и восстановят, то в совсем малом объеме. Оно построено без согласования с нами, на трансграничной реке вопреки конвенции ООН", - заявил вице-министр. Он добавил, что строительство водохранилища не согласовывалось с Казахстаном, который неоднократно указывал на это узбекской стороне, "но получал лишь дозированную информацию". "Сегодня мы подготовили ноту, через МИД она будет передана, в которой просим предоставить нам полный список всех объектов, которые были построены в бассейне реки Сырдарья на трансграничных наших водах", - добавил Громов. Из-за прорыва дамбы в Узбекистане оказались подтоплены 14 населенных пунктов на юге Казахстана, оттуда эвакуированы более 31 тысячи человек. По данным региональных властей, в результате подтоплений пострадало 3,6 тысячи гектаров посевных площадей. Предварительная сумма ущерба, причиненного растениеводству региона, составляет 404 млн тенге (около 943 тысяч долларов). 1 мая на западе Узбекистана прорвало участок дамбы Сардобинского водохранилища. Для уменьшения количества воды в водохранилище Узбекистан произвел сброс, в результате чего водой наполнились несколько приграничных коллекторов Мактаральского района Туркестанской области Казахстана. Из-за притока воды произошел розлив из коллектора на границе Мактаральского района, что привело к подтоплению более десятка поселков в этом районе.]]></text>
</doc>
