<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738988</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738988</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роскосмос" сообщил об опасном сближении спутников РФ и Индии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Индия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Российский и индийский спутники пролетели в 224 метрах друг от друга,  сообщили  в "Роскосмосе" в пятницу. "По данным главного информационно-аналитического центра автоматизированной системы предупреждения об опасных ситуациях в околоземном космическом пространстве ЦНИИмаш, 27 ноября 2020 года в 04:49 по московскому времени произошло опасное сближение с российским космическим аппаратом "Канопус-В" действующего индийского спутника CARTOSAT 2F массой более 700 кг", - заявили в госкорпорации. Согласно расчетам центра, минимальное расстояние между российским и иностранным спутниками составило 224 метра, добавили в "Роскосмосе". "Оба аппарата предназначены для дистанционного зондирования Земли", - отмечается в сообщении. На данный момент единственный известный случай столкновения двух искусственных спутников Земли произошел в 2009 году. Тогда столкнулись неработающий спутник Космических войск России "Космос-2251" и спутник связи "Iridium 33". 15 октября Роскосмос сообщал  об угрозе столкновения  неработающего советского спутника "Космос-2004" со ступенью китайской ракеты "Великий поход-4С". В январе первый замглавы Роскосмоса Юрий Урличич сообщил, что Роскосмос собирается вывести на орбиту четыре спутника системы предупреждения об опасных ситуациях в космическом пространстве. Два из них будут нацелены на мониторинг околоземного пространства, и два - космического. Система получит название "Млечный Путь". В марте 2019 года Индия провела испытания противоспутникового оружия, успешно поразив спутник на низкой околоземной орбите. По данным NASA, это привело к образованию 400 объектов космического мусора. Как сообщали в начале 2019 года специалисты МГТУ им. Баумана, в околоземном пространстве находится около 3 млн фрагментов космического мусора, в том числе более 7 тыс. объектов размером более 10 см. Замусоривание космического пространства может привести к "Синдрому Кесслера" - гипотетической ситуации, когда космического мусора будет настолько много, что космические полеты станут невозможными. Ситуация усугубляется тем, что фрагменты мусора при столкновении друг с другом распадаются на более мелкие частицы, увеличивая тем самым число фрагментов на орбите. Как заявлял в мае 2019 года директор Института Астрономии РАН Борис Шустов, есть вероятность того, что "Синдром Кесслера" уже начал реализовываться и предотвратить его воплощение в жизнь невозможно. "Перешли ли мы эту границу или нет, непонятно. Если перешли, то в каких зонах? Этим надо заниматься очень внимательно, потому что это критический момент для нашей космической деятельности", - отметил ученый.]]></text>
</doc>
