<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726456</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726456</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 09:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК Белоруссии проверит информацию о насилии против протестующих</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Павел Латушко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Следственный комитет Белоруссии обещает проверить сообщения о чрезмерном применении силы сотрудниками правоохранительных органов к участникам акций протеста. "По поступающим в подразделения Следственного комитета сообщениям и заявлениям граждан о незаконном применении сотрудниками правоохранительных органов физической силы и специальных средств проводятся проверки, о результатах которых заявители будут уведомлены в установленном порядке", - говорится в ответе СК белорусскому оппозиционеру Павлу Латушко. Между тем, Следственный комитет отказал Латушко в проведении проверки по его заявлению, так как "в обращении отсутствуют сведения о конкретных преступлениях, пострадавших лицах и иных обстоятельствах". Члены Координационного совета белорусской оппозиции неоднократно обращались в СК с просьбой расследовать факты избыточной жестокости силовиков при задержаниях на уличных акциях протеста. В Белоруссии уже месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем на них был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Самые массовые акции проходят в Белоруссии по воскресеньям. По оценкам СМИ, некоторые их них собирали более 100 тыс. человек. В первые дни акций протеста были задержаны около 7 тыс. человек, затем большая часть была освобождена. В последние дни задержания возобновились. В ходе акций протеста есть погибшие, однако их количество разнится. 25 августа основной оппонент Лукашенко Светлана Тихановская сообщила, что  погибли не менее шести человек . Управление Верховного комиссара ООН по правам человека заявляло о  гибели четырех человек  на акциях протеста в Белоруссии. Экспертам ООН по правам человека также известно о 450 задокументированных случаях жестокого обращения с людьми во время задержаний.]]></text>
</doc>
