<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737993</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737993</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 13:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Школьникам могут добавить неучебных дней из-за Единого дня голосования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - В российских школах могут объявить дополнительные неучебные дни в сентябре, чтобы обеспечить трехдневное голосование на выборах различных уровней, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Поскольку в российском законодательстве предусмотрено трехдневное голосование, возникла необходимость развести учебный и избирательный процессы", - сказал собеседник агентства. По его словам, "в качестве приоритетного обсуждается вариант, при котором в российских школах в сентябре будут объявлены дополнительные неучебные дни". Единый день голосования в РФ проводится во второе воскресенье сентября. Источник, близкий к Минпросвещения, в свою очередь сообщил, что "многодневные выборы было бы целесообразно проводить в конце августа, чтобы не перекраивать график каникул". "Однако это предложение пока поддержки не получило", - сказал собеседник "Интерфакса". В Госдуме пока ничего не известно о вариантах дополнительных неучебных дней для проведения Единого дня голосования. "Я таких законопроектов пока не видел", - сказал "Интерфаксу" в пятницу первый заместитель председателя комитета Госдумы РФ по образованию и науке Геннадий Онищенко. Депутат предлагает другой вариант решения проблемы - организовать избирательные участки не в школьных зданиях. "В этом году в РФ использовали опыт трехдневного голосования, который показал хорошие результаты с точки зрения вовлеченности в этот процесс большего количества людей. Если такая практика будет продолжена, надо будет искать решение, максимально выводить избирательные участки из школ", - сказал Онищенко. Вместе с тем, по мнению Онищенко, в регионах, в отличие от Москвы, могут возникнуть проблемы с поиском альтернативных помещений. Источник, близкий к администрации президента, признав наличие проблемы, подчеркнул, что "никаких решений по поводу дополнительных сентябрьских каникул в школах пока не принято". 6 сентября глава ЦИК Элла Памфилова на встрече с президентом Владимиром Путиным предложила развести учебный и избирательный процессы, поскольку почти половина участков расположена в школах. Ранее пресс-секретарь президента Дмитрий Песков сказал, что в Кремле нет четкой позиции по вопросу переноса Единого дня голосования. В июле Путин  подписал закон , допускающий проведение голосования на выборах и референдумах в течение трех дней. Согласно закону, голосование на выборах "может проводиться в течение нескольких дней подряд, но не более трех дней".]]></text>
</doc>
