<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">652908</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/652908</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-04 11:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Картину Куинджи  "Ай-Петри. Крым" собрались перенести на новый холст</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Русский музей</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 марта. INTERFAX.RU - Картина Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" отправится на реставрацию после выставки в Русском музее, сообщила журналистам в понедельник ведущий художник-реставратор учреждения Наталья Романова. "На картине имеются небольшие повреждения в виде нескольких царапин по краям. Они не представляют опасности. На предстоящей выставке она будет в том виде, в котором сейчас, а затем отправится в реставрационную мастерскую", - сказала Романова. По ее словам, в ходе реставрации будут решены не только проблемы царапин. "Возможно, будет новый холст. Мы передублируем картину на новый холст, чтобы обезопасить ее лицевую сторону. Старый при этом снимается, авторская бумага остается неприкосновенной и не повреждается", - отметила реставратор. Она уточнила, что повреждения картины возникли, скорее всего, после ее выемки из рамы похитителем. "Произведение поступило в Русский музей в 30-е годы. Ее ранее никогда не реставрировали, сейчас будет повод сделать целый комплекс мероприятий", - добавила Романова. На выставке картина Куинджи будет демонстрироваться в застекленном виде. Стекло поставили в Третьяковской галерее после инцидента с кражей. 27 января в Третьяковской галерее случилась вызвавшая большой резонанс кража картины А.Куинджи "Ай-Петри. Крым". Полотно было украдено из зала в Инженерном корпусе. Похититель снял его со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. На следующий день подозреваемый в хищении картины был задержан, а 1 февраля утром картина вернулась в экспозицию. После инцидента Минкультуры приняло решение провести проверку безопасности федеральных музеев и разослало соответствующие рекомендации в регионы.]]></text>
</doc>
