<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731287</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731287</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 15:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мария Колесникова отказалась участвовать во встрече с Лукашенко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Колесникова</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">КГБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Член президиума Координационного совета белорусской оппозиции Мария Колесникова отказалась участвовать во встрече арестованных оппозиционеров с президентом Александром Лукашенко 10 октября. Об этом сообщил телеграм-канал штаба Виктора Бабарико. Колесникова ранее была координатором штаба. "После субботней встречи в СИЗО КГБ, кроме главного вопроса "это что вообще было", всех интересовал ещё один - а где Мария Колесникова? Выяснилось, что Мария сама отказалась от встречи", - говорится в сообщении. О встрече Лукашенко с арестованными 10 октября  сообщил  телеграм-канал "Пул Первого", близкий к пресс-службе президента. Канал опубликовал фото со встречи. В кадр попали экс-претендент на пост президента и бывший глава "Белгазпромбанка" Виктор Бабарико и его сын Эдуард, члены президиума Координационного совета оппозиции Лилия Власова и Максим Знак, координатор штаба Бабарико Юрий Воскресенский. Адвокат политтехнолога Виталия Шклярова Антон Гашинский рассказал, что на встрече был и блогер Сергей Тихановский. Лукашенко говорил оппозиционерам о грядущей реформе Конституции. По словам Гашинского, в конце встречи, когда все пожимали друг другу руки, Шкляров  пожаловался  Лукашенко, что в СИЗО редко удается вымыться. Президент поручил охране организовать арестантам поездку в баню. Кроме того, Сергею Тихановскому впервые за много месяцев  разрешили поговорить  по телефону с женой Светланой, которая покинула Белоруссию после президентских выборов. После встречи с Лукашенко директора компании PandaDoc Дмитрия Рабцевича и политолога Юрия Воскресенского  перевели  под домашний арест. Колесникова перестала выходить на связь 7 сентября. Жительница Минска рассказала журналистам, что видела, как ее задержали. 8 сентября государственные СМИ сообщили, что Колесникова задержана за попытку нарушить границу с Украиной. Позднее представители совета Антон Родненков и Иван Кравцов, оказавшиеся в Киеве, рассказали, что их троих пытались выдворить из Белоруссии, но на границе Колесников  порвала свой паспорт , вылезла из машины спецслужб через окно и пошла в сторону белорусской территории. Сейчас Колесникова, а также юристы Илья Салей и Максим Знак содержатся под стражей в качестве  обвиняемых  по ч. 3 ст. 361 УК Белоруссии (призывы к действиям, направленным в ущерб внешней безопасности Республики Беларусь, ее суверенитету, территориальной неприкосновенности, национальной безопасности и обороноспособности).]]></text>
</doc>
