<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">662359</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/662359</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-24 15:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Библию первопечатника Ивана Федорова продадут на аукционе в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 мая. INTERFAX.RU - Знаменитая Острожская Библия - первое в истории печатное издание писания на русском языке, созданное в XVI веке первопечатником Иваном Федоровым, - а также прижизненное издание Александра Пушкина и уникальный автограф Марины Цветаевой уйдут с молотка в Петербурге,  сообщает  пресс-служба "Российского аукционного дома". Острожская Библия, изданная в 1581 году и помеченная типографской маркой издателя, оценивается в 500-550 тысяч рублей. Тираж издания составил 1-1,5 тысячи экземпляров, к началу 2000-х годов сохранилось более 300. Отмечается, что большинство крупных российских библиотек и музеев обладает экземплярами Острожской библии, встречаются эти раритеты и в некоторых частных собраниях. Самое дорогое издание предстоящих торгов и, возможно, самая невероятная находка экспертов - это последнее прижизненное издание Марина Цветаевой - сборник "После России. 1922-1925", опубликованный в 1928 году в Париже. Его тираж составил всего 500 экземпляров, из которых первые 100 в продажу не поступали. На обороте титульного листа издания Цветаева оставила свой автограф. Лот оценен в 1,2-1,5 млн рублей. Издание является библиографической редкостью и отсутствует во многих крупных библиотеках. Всего на предстоящий аукцион выставлен 341 лот: издания по истории, финансам, праву, искусству, художественная литература, издания для детей, описания стран и городов, автографы, гравюры, литографии, плакаты, а также коллекционные виниловые пластинки и киноафиши. Диапазон начальных цен - от тысячи рублей до 1,2 млн рублей.]]></text>
</doc>
