<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734888</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734888</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 11:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Авиакомпания Royal Flight начала полеты на остров Занзибар</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Royal Flight</tag>
    <tag type="str">Занзибар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Первый после возобновления авиасообщения сообщения чартерный рейс из Москвы авиакомпании прибыл на остров Занзибар в Танзании, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе туроператора Coral Travel. Утром 30 октября на острове приземлился первый чартерный рейс Royal Flight, на борту было 490 человек. В дальнейшем рейсы будут выполняться 1 раз в 10 дней. Время в пути - около 9 часов. Заказчик чартерной программы - Coral Travel, сообщила руководитель отдела по связям с общественностью туроператора Марина Макаркова. Занзибар - архипелаг из 75 островов на восточном побережье Африки, относится к Танзании. Занзибар известен как место рождения певца Фредди Меркьюри. В год Танзанию посещает около 1,5 млн иностранных туристов. По данным Росстата, в 2019 году в Танзании побывало 6,3 тыс. российских граждан, в том числе около 4 тыс. - с туристическими целями, в 2018 - 9,9 тыс. Она отметила, что с ноября география вылетов Royal Flight на Занзибар расширится, и программа станет самой обширной на региональном рынке. Так, улететь на остров чартерными рейсами, помимо москвичей, смогут жители еще семи городов. Рейсы запланированы из Ростова-на-Дону (с 9 ноября), Новосибирска и Уфы (с 14 ноября), Казани (с 11 ноября), Санкт-Петербурга (с 7 ноября), Самары (с 17 ноября), Красноярска (с 16 ноября). Периодичность всех программ - 1 раз в 10 дней. Россия  возобновила авиасообщение с Танзанией  1 августа. Однако авиакомпании начали полеты лишь в октябре, так как это направление не востребовано в летний сезон.]]></text>
</doc>
