<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740930</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740930</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 15:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роснефть" продаст Equinor долю в добычных проектах в Восточной Сибири</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Equinor</tag>
    <tag type="str">Северо-Даниловское месторождение</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Equinor заключила соглашение с "Роснефтью", которое увеличивает присутствие норвежской компании в проектах на суше в России. В рамках соглашения Equinor приобретает 49% ООО "КрасГеоНац", которое владеет двенадцатью лицензиями на разведку и добычу на участках в Восточной Сибири, сообщила норвежская компания. Сумма сделки составит около $550 млн и включает денежное вознаграждение в размере $325 млн. Среди активов, в которые входит Equinor, Северо-Даниловское месторождение. Добыча на нем началась в июле текущего года. Ожидается, что к 2024 году добыча нефти достигнет 40 тыс. баррелей в сутки, а в дальнейшем будет увеличена до 70 тыс. б/с. При этом Equinor подчеркивает, что по итогам сделки с "Роснефтью" компания больше не имеет никаких обязательств разведочному проекту на шельфе Охотского моря. Северо-Даниловское месторождение открыто "Роснефтью" в 2011 году в границах Даниловского участка в Иркутской области. Геологические запасы нефти месторождения, по последним данным, оцениваются в 125 млн тонн, извлекаемые запасы нефти – в 25 млн тонн. ООО "КрасГеоНац" владеет 12 лицензиями. "Роснефть" и Statoil (в настоящее время Equinor) в 2012 году подписали соглашение о сотрудничестве, в соответствии с которым было предусмотрено совместное освоение участков российского шельфа, а также участие "Роснефти" в освоении участков норвежского шельфа. В 2016 году партнеры пробурили две поисково-оценочные скважины на шельфе Охотского моря. Глубина скважины на Лисянском участке составила 1900 м, на Магадане-1 – около 2600 м. По словам Сергея Донского, который возглавлял министерство природных ресурсов в то время, компании не получили положительных результатов при бурении. Доля "Роснефти" в проекте (СП "Магаданморнефтегаз" и "Лисянскнефтегаз") составляла 67%, у Statoil – 33%. По условиям соглашения, норвежская компания должна была полностью профинансировать работы по геологоразведке. Кроме того, норвежский партнер должен был возместить "Роснефти" исторические затраты и 33,3% стоимости расходов российской компании за оплату лицензии. Прогнозные ресурсы нефти участка Магадан-1 составляли 346,5 млн тонн (геологические) и 103,9 млн тонн (извлекаемые); газа – 338,2 млрд кубометров.]]></text>
</doc>
