<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729095</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729095</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 11:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Екатеринбуржец приговорен к пожизненному сроку за убийство 2 девушек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Алексей Александров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Свердловский областной суд во вторник признал Алексея Александрова виновным в убийстве двух девушек на склоне горы в Екатеринбурге. "Признать виновным в совершении преступления и назначить ему в качестве наказания пожизненное лишение свободы в колонии особого режима", - сказал судья. Судья также отметил, что Александров свою вину признал полностью, жертвы были выбраны им случайно. Мотивом для убийства послужила возникшая у обвиняемого в конце 90-х годов идея возмездия за издевательства в школе. Ранее сообщалось, что во вторник Александрову во время оглашения приговора в суде  стало плохо , в процессе объявили короткий перерыв, после чего заседание продолжилось. Убийство произошло поздно вечером 25 августа 2018 года. Обе девушки получили огнестрельные ранения. Одна из них погибла на месте, вторая скончалась в больнице на следующий день. Предполагаемый преступник, работавший инженером на одном из местных предприятий, был задержан полицией 9 декабря 2019 года. Найти его удалось после информации о покупке им составляющих частей к пневматической винтовке 6,35 калибра. Из такого же оружия были убиты девушки. Мужчина дал признательные показания. По информации полиции, екатеринбуржец готовил преступление около месяца. Ездил на велосипеде к месту будущей расправы, тестировал винтовку, делал съемку территории при помощи квадрокоптера. Экспертиза признала его вменяемым.]]></text>
</doc>
