<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708091</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708091</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 04:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В китайском Ухане снова начало расти число больных COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Накануне в городе выявили одного инфицированного коронавирусом, сегодня - сразу пять вновь заболевших</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Ухань</tag>
    <tag type="str">Хубэй</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - В материковом Китае за истекшие сутки были зарегистрированы 17 новых случаев коронавирусной инфекции  COVID-19  и 12 бессимптомных больных, сообщил Госкомздрав КНР на своем официальном сайте. Из новых заболевших десять заразились внутри страны, пять - в провинции Хубэй. Провинциальный Комитет здравоохранения уточняет, что все пять новых случаев COVID-19 выявлены в Ухане, где впервые была зарегистрирована вспышка коронавируса в декабре прошлого года. Накануне в Ухане был подтвержден первый с 3 апреля случай заражения коронавирусом. Таким образом, число зараженных в активной форме в Ухане по состоянию на утро понедельника составляет шесть человек, все госпитализированы. Семь новых случаев COVID-19 - "импортированные" из-за границы (все в автономном районе Внутренняя Монголия). Все 12 бессимптомных случаев зафиксированы внутри страны, 780 бессимптомных носителей коронавируса находятся под наблюдением медиков. За сутки в стране не зафиксировано ни одного летального исхода, связанного с коронавирусом. С декабря от вызываемых коронавирусом осложнений в Китае умерли 4 633 человека, зарегистрировано 82 918 случаев заражения, из них 1 690 - ввезенных из-за границы. В медучреждениях страны продолжает проходить курс лечения 141 человек, состояние девяти больных оценивается как тяжелое. Излечились и выписаны из больниц более 78 тыс. человек. На китайских территориях вне материковой части за сутки зафиксированы три новых случая заражения, все - в Гонконге. С декабря прошлого года в трех районах подтверждено 1 532 случая заболевания: в Гонконге - 1 047 (при четырех случаях смертельного исхода), в Макао - 45, на Тайване - 440 (шесть случаев смерти).]]></text>
</doc>
