<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739310</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739310</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 17:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян отменил намеченный на начало декабря визит в Москву</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Евразийский межправсовет</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Армении Никол Пашинян не поедет в Москву в начале декабря, сообщили "Интерфаксу" в правительстве страны. "Поскольку принято решение о проведении заседания Евразийского межправсовета 4 декабря и саммита глав стран ОДКБ в режиме видеоконференции, премьер-министр Армении не поедет в Москву", - заявили в пресс-службе правительства. Собеседник агентства отметил также, что командировка начальника Службы протокола аппарата премьера в Москву для подготовки визита Пашиняна отменена. Ранее в понедельник стало известно, что премьер-министры Армении и РФ Пашинян и Михаил Мишустин провели телефонный разговор. "Михаил Мишустин проинформировал, что, исходя из эпидемиологической обстановки, он обратился в Евразийскую экономическую комиссию с просьбой провести запланированное на 4 декабря в Москве заседание Евразийского межправсовета в режиме видеоконференции", - сообщала пресс-служба армянского правительства. Пашинян и Мишустин обсудили также ряд вопросов, касающихся повестки армяно-российских союзнических отношений, добавили в пресс-службе. Сессия Совета коллективной безопасности (СКБ) Организации Договора о коллективной безопасности состоится 2 декабря под председательством президента РФ Владимира Путина и пройдет в формате онлайн, сообщили ранее в секретариате ОДКБ. Ранее сообщалось, что Пашинян собирается посетить с визитом Россию. На сайте правительства республики была опубликована информация, что решением армянского премьера начальник службы протокола аппарата главы правительства Эдуард Арутюнян командируется в Москву с 30 ноября по 4 декабря включительно для подготовки визита политика в столицу РФ. Между тем источник в правительстве Армении сообщал "Интерфаксу", что Пашинян может посетить Москву 3 декабря. По его словам, армянский премьер в Москве примет участие в заседании Евразийского межправительственного совета. Главы правительств стран Евразийского экономического союза (ЕАЭС) 9 октября в Ереване договорились, что очередное заседание Евразийского межпрасовета состоится 4 декабря в Москве.]]></text>
</doc>
