<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728134</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728134</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 19:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Си Цзиньпин призвал не политизировать тему коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КНР</tag>
    <tag type="str">Си Цзиньпин</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Мировым лидерам не следует пытаться политизировать тему борьбы против коронавируса COVID-19, заявил во вторник председатель КНР Си Цзиньпин. "Следует отвергать попытки политизации и маргинализации ( стран - ИФ )", - сказал он в ходе видеообращения к Генассамблее ООН, говоря об этом заболевании. По словам Си Цзиньпина, "вирус будет побежден, человечество одержит победу". Он призвал все страны работать вместе над достижением этой цели и сотрудничать с ВОЗ. Си Цзиньпин отметил, что власти Китая стремятся мирно решать все проблемы на мировой арене, так как войны им не нужны. "Мы не хотим быть втянутыми в холодную или "горячую" войну" - сказал он в ходе видеообращения. Глава КНР подчеркнул, что Китай выступает за диалог и переговоры по спорным вопросам с другими странами. Говоря о ситуации в мире, он выразил опасения по поводу возможного "столкновения цивилизаций". Ранее во вторник президент США Дональд Трамп призвал ООН добиться того, чтобы Китай  понес ответственность  за распространение коронавируса COVID-19 в мире. "Китайское руководство и Всемирная организация здравоохранения, которую буквально контролирует Китай, солгали о том, что не было зафиксировано передачи инфекции от человека к человеку", - заявил американский лидер, выступая на Генассамблее ООН. Он отметил, что "в самые первые дни распространения вируса Китай заблокировал внутренние поездки по стране, но позволил при этом выполнять рейсы из Китая и заражать весь мир". Коронавирус начал распространяться в китайском городе Ухань (провинция Хубэй) в конце прошлого года. Большинство ученых считают, что COVID-19 - вирус зоонозного происхождения. Предполагается, что он мог передаться человеку от летучих мышей. В середине апреля Трамп принял решение о временной приостановке участия США в работе ВОЗ до проведения расследования о неудачном ответе организации на вспышку коронавируса. США в июле уведомили генерального секретаря ООН Антониу Гутерриша о выходе из ВОЗ, решение вступит в силу 6 июля 2021 года. В Вашингтоне считают работу ВОЗ неэффективной, при этом не только в ситуации с COVID-19.]]></text>
</doc>
