<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730388</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730388</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль обеспокоен нахождением боевиков в Нагорном Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">СВР</tag>
    <tag type="str">Сергей Нарышкин</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Нахождение боевиков в зоне горячего конфликта в Нагорном Карабахе, на ближних подступах к России, вызывает глубокую озабоченность Москвы, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. Его попросили прокомментировать слова директора Службы внешней разведки России Сергея Нарышкина о том, что в зоне вооруженного конфликта появились боевики из Сирии. На вопрос, может ли эта обеспокоенность выразиться в конкретном противодействии боевикам, Песков завил: "В настоящий момент мне неизвестно об этом". Он также обратил внимание, что Россия несет обязательства перед Арменией как членом ОДКБ в плане обеспечения безопасности, но этим обязательства  не распространяются  на непризнанный Нагорный Карабах. Он опроверг заявления, будто бы боевые действия перешли на территорию Армении. Боевые действия в Нагорном Карабахе Азербайджан начал с утра 27 сентября.  Баку  и Ереван сначала обвинили друг друга в привлечении в регион боевиков из Сирии. Затем премьер-министр Армении Никол Пашинян  заявил , что на стороне "азербайджано-турецкого тандема" в этом конфликте воюют наемники-террористы, и что это признало международное сообщество. Источник "Интерфакса" в Ереване уточнял, что турецкая сторона переправила в регион боевиков протурецких группировок, воевавших в Сирии и Ливии. Российский МИД  заявил , что у него есть  свои данные  о присутствии в НКР боевиков, и выражал озабоченность в связи с этим. Данные о боевиках есть и у руководства Франции. В начале октября CNN  показала человека , который назвался боевиком из северной Сирии и рассказал, что он и 90% его отряда заключили трехмесячный контракт на отправку в Нагорный Карабах.]]></text>
</doc>
