<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739462</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739462</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 1 декабря</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России коронавирус выявили еще у 26 402 человек.  Смертность за сутки оказалась рекордной:  скончались 569 пациентов . Глава Роспотребнадзора Анна Попова сообщила, что  рост заболеваемости продолжается в 24 регионах . По словам главы Минздрава Михаила Мурашко, по загрузке больниц самая сложная ситуация  в Калининградской области и Санкт-Петербурге . -  Умерла президент ГМИИ имени Пушкина   Незадолго до смерти у нее был  диагностирован коронавирус . -  Михаил Мишустин потребовал наказать организаторов концерта в Петербурге.  Глава Роспотребнадзора Анна Попова сообщила премьеру, что  приостановлена работа  спортивно-развлекательного центра, где проходил концерт. Ранее в Ледовом дворце прошли концерты Басты. В соцсетях появились сообщения о большом числе зрителей и о нарушении санитарных норм. -  Глава Роспотребнадзора сообщила о высокой степени готовности российской вакцины от ВИЧ.  Разработкой прототипа занимается  научный центр "Вектор" . -  В СКР опровергли проведение проверки в отношении Алексея Навального.  Ранее во вторник информированный источник сообщил о  проверке  заявлений оппозиционера в апрельском эфире на "Эхе Москвы" на предмет экстремизма. Главред радиостанции Алексей Венедиктов отметил, что претензий от правоохранительных органов  не поступало . -  Китайский аппарат совершил успешную посадку на Луну.  В течение 48 часов он должен собрать  около двух килограммов грунта . -  Никита Мазепин будет выступать в "Формуле-1" за команду Haas.  Он станет  четвертым россиянином , который примет участие в автогонках этого класса.]]></text>
</doc>
