<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737959</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737959</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 11:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД сообщило о похищении жителя Колпина представителями "кочевого народа"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Колпино</tag>
    <tag type="str">Новгородская область</tag>
    <tag type="str">Чудово</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Полицейские задержали трех подозреваемых в похищении 54-летнего петербуржца, которого вывезли в Новгородскую область, спаивали и убеждали подписать документы о продаже комнаты в коммунальной квартире, сообщили в пресс-службе ГУ МВД Петербурга и Ленинградской области. По версии следствия, 54-летнего потерпевшего утром 10 ноября вывели из квартиры на Раумской улице в Колпине, отобрали паспорт и увезли. Полицейские нашли его на съемной квартире в городе Чудово Новгородской области под "присмотром" двоих местных жителей. "Сотрудники полиции задержали двух граждан, 30 и 35 лет, - представителей кочевого народа, и освободили мужчину. Позднее в Колпино был задержан третий соучастник - 31-летний представитель этой же народности", - рассказали в ГУ МВД. В полиции считают, что 31-летний задержанный, который живет в Колпине, был знаком с потерпевшим и входил к нему в доверие, угощая алкоголем. По версии следствия, фигуранты хотели завладеть комнатой потерпевшего в коммуналке. Они вывезли его в Чудово и заставляли подписать документы на продажу комнаты, взамен предлагая комнату в Новгородской области и небольшую сумму денег, выяснили в полиции. По данным следствия, силу в отношении потерпевшего не применяли, но несколько дней накачивали алкоголем. В полиции подозревают, что это не единственный подобный эпизод противоправной деятельности задержанных.]]></text>
</doc>
