<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741973</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741973</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Набиуллина объяснила ускорение роста цен в РФ группой факторов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Ускорение роста цен вызвано группой факторов, при этом в цены сейчас переносится не только осеннее ослабление рубля, но и в какой-то степени его изменение с весны 2020 года, заявила председатель Банка России Эльвира Набиуллина на пресс-конференции в пятницу. "Ускорение роста цен вызвано группой факторов. Среди них - ситуация на отдельных продовольственных рынках: волатильность ценовой динамики здесь, прежде всего, связана с ростом мировых продовольственных цен и ослаблением рубля. Динамика валютного курса также отражается на ценах непродовольственных товаров", - сказала она. По оценкам ЦБ РФ, в цены переносится не только осеннее ослабление рубля, но, в какой-то мере, и его изменение с весны текущего года. "Весной производители и продавцы могли откладывать перенос ослабления рубля в цены, учитывая сдержанный спрос, а также наличие товарных запасов, которые были сформированы ранее еще по старым закупочным ценам", - добавила глава ЦБ РФ. "Давление на инфляцию со стороны издержек происходит и под другим причинам: это и нехватка рабочей силы в отдельных отраслях, затраты на соблюдение дополнительных санитарно-эпидемиологических норм, возможные временные сбои в поставках на фоне ухудшения ситуации с пандемией", - пояснила Набиуллина. Как сообщалось, в пятницу Банк России  повысил свой прогноз по инфляции  на 2020 год - ожидает ее в интервале 4,6-4,9% по сравнению с предыдущей оценкой в 3,9-4,2%. При этом ЦБ сохранил свой прогноз по инфляции в 2021 году - 3,5-4%.]]></text>
</doc>
