<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735107</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735107</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 10:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ремонт больницы в Челябинске после взрыва кислорода начнут 2 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Челябинск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Ремонтные работы челябинской больницы, где взорвалось кислородное оборудование, начнутся 2 ноября, сообщил замглавы Челябинска по городскому хозяйству Александр Астахов на заседании оперативного штаба в воскресенье. Накануне произошел  взрыв кислородной будки  и пожар в Городской больнице №2 Челябинска. Погибших и пострадавших нет. Из больницы эвакуировали 153 пациента. Также был поврежден жилой дом, который расположен рядом с больницей. Сейчас в доме проводится обход, составляются акты о повреждениях и ущербе. Ремонт в поврежденном доме начнется, когда будет составлена смета, сказал Астахов. Начальник Главного управления МЧС по Челябинской области Юрий Буренко, уточнил, что огнем повреждено восемь квартир, в пяти из них - балконы, залито водой 10 квартир, остекление повреждено в 21 квартире. Кроме того, по его словам, повреждения получили автомобили. "У нас пять единиц получили механические повреждения от ударной волны и теплового воздействия. Наибольшие повреждения получили две пожарные цистерны ГУ МЧС (...) и три легковых автомобиля, принадлежащих частным лицам", - рассказал он. Также один автомобиль поврежден огнем. Губернатор Челябинской области Алексей Текслер в свою очередь на брифинге сообщил, что режим ЧС был введен в Челябинске для оказания помощи в оперативном режиме и он будет снят после решения финансовых вопросов. "С утра повстречался с жителями. В целом все организовано, жители знают и понимают к кому обращаться за помощь (...) Уже сегодня к вечеру, если безопасность по электрике будет обеспечена, жители смогут возвращаться в те квартиры, которые не пострадали от чрезвычайной ситуации", - уточнил он. Текслер также сообщил, что всем пострадавшим будет выдана единая сумма. Необходимая для ремонта квартир помощь будет выдаваться в зависимости от конкретных повреждений. Кроме того, служба соцзащиты Челябинска готова оказывать помощь людям в индивидуальном порядке. Накануне начальник ГУ МЧС по Челябинской области Юрий Буренко сообщал, что рассматриваются несколько версий пожара в челябинской больнице, основная - аварийный режим работы электрооборудования. СК в связи с ЧП в больнице возбудил уголовное дело о халатности .]]></text>
</doc>
