<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736758</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736758</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 12:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Московские ЗАГСы ограничили число гостей на бракосочетаниях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЗАГС</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Светлана Уханева</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Столичные ЗАГСы ограничили число гостей на церемонии бракосочетания до пяти человек из-за ситуации с коронавирусом, говорится в сообщении на официальном портале мэра Москвы. "Мы рекомендуем молодоженам перенести дату регистрации брака на более благоприятный период. И в целях предотвращения распространения коронавирусной инфекции в Москве начнут действовать ограничения по количеству гостей на торжественных церемониях заключения брака. В зале торжественной регистрации могут присутствовать не более семи человек, включая молодоженов, с условием обязательного использования средств индивидуальной защиты - масок и перчаток, а также с соблюдением социальной дистанции", - сообщила и.о. начальника Управления ЗАГС Москвы Светлана Уханева. Она уточнила, что на бракосочетании молодожены могут находиться без масок, однако во время ожидания и проверки документов им необходимо использовать средства индивидуальной защиты. "При входе в отдел ЗАГС или Дворец бракосочетания всем посетителям измеряют температуру", - отмечается в сообщении. В случае если температура у посетителя будет повышена или он будет без маски или перчаток, в ЗАГС его не пустят. С 12 октября в отделах ЗАГС граждан принимают  по предварительной записи  и ранее поданным заявлениям. Подать заявление на регистрацию брака можно онлайн через единый портал госуслуг. Посещение отдела ЗАГС необходимо только в особых случаях, например, если один из молодоженов - иностранный гражданин или есть законные основания, по которым сокращается срок ожидания регистрации. Ранее указом мэра Москвы Сергея Собянина было ограничено  проведение массовых мероприятий  в столице в период с 13 ноября до 15 января. Также была приостановлена работа ресторанов и баров  в ночное время .]]></text>
</doc>
