<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735837</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735837</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 11:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пермяка приговорили к исправительным работам за портрет Власова для "Бессмертного полка"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">Андрей Власов</tag>
    <tag type="str">Пермский краевой суд</tag>
    <tag type="str">Бессмертный полк</tag>
    <tag type="str">Банк памяти</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">СССР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Пермский краевой суд приговорил Даниила Шестакова к девяти месяцам исправительных работ за реабилитацию нацизма (ч. 3 ст. 354.1 УК),  сообщили  Генпрокуратура и адвокат осужденного Анастасия Шардакова ("Агора", ее  цитирует  лидер группы Павел Чиков). Шестаков привлечен к уголовной ответственности за попытку разместить фотографию Андрея Власова в интернете на акции "Бессмертный полк онлайн". Как  сообщали  в СК, Шестаков не позднее мая отправил эту фотографию в  проект Сбербанка  "Банк памяти", разместив ее на сайте. По данным Генпрокуратуры, суд установил, что он с персонального компьютера "оформил заявку на сайте "Бессмертный полк онлайн" для публичной демонстрации неограниченному кругу лиц фотографии Андрея Власова, который приговором Военной коллегии Верховного суда Союза ССР от 1 августа 1946 года признан изменником Родины". "При этом обвиняемый был достоверно осведомлен об участии Власова в боевых действиях на стороне нацистской Германии против СССР", - отметило надзорное ведомство. Подсудимому назначены исправительные работы с удержанием 15% заработка в доход государства. Изъятый у него компьютер обратят в доход государства, добавляет Чиков. Приговор в законную силу не вступил. Защита собирается его обжаловать. В суде Шардакова говорила, что Шестаков, действительно, направил заявку с фотографией генерала Власова, но в итоге она была заблокирована сотрудником, проекта, который проверял поступающие заявки: "То есть, кроме него фото Власова никто и не видел". 1 сентября еще один житель Перми Даниил Симанов по этой же статье  был приговорен  к 200 часам обязательных работ и конфискации компьютера за отправку в "Банк Памяти" фото Власова.]]></text>
</doc>
