<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738294</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738294</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 12:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин поручил Новаку обсудить с Арменией подготовку Карабаха к зиме</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Александр Новак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - президент РФ Владимир Путин поручил вице-премьеру Александру Новаку в контакте с армянской стороной иметь в виду вопрос подготовки жителей Нагорного Карабаха к зиме. "В нашей работе принимает участие вице-премьер Александр Валентинович Новак. Сейчас никаких докладов я от вас не прошу. Просто обращаю ваше внимание на то, что зима наступает. Все-таки такая местность гористая. Там холодно. Холода уже близко. Поэтому в контакте с армянской стороной в данном случае нужно иметь в виду эти вопросы. Я вас прошу на это обратить внимание", - сказал российский лидер.  Путин попросил Новака позднее доложить по этому вопросу отдельно. Президент также поручил руководителям российских силовых и экономических ведомств наладить тесный контакт с партнерами в Армении и Азербайджане. В соответствии с договоренностями, указанными в совместном заявлении президента РФ, президента Азербайджана и премьер-министра Армении, с полуночи 10 ноября по Москве объявлено полное прекращение огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Для контроля за прекращением огня и военных действий в Нагорном Карабахе развернут миротворческий контингент Российской Федерации. Основу российского контингента составляют подразделения 15-й отдельной мотострелковой бригады (миротворческой) Центрального военного округа.]]></text>
</doc>
