<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730903</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730903</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 14:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Соратница экс-президента Киргизии Атамбаева заявила о его задержании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Бывший президент Киргизии Алмазбек Атамбаев задержан сотрудниками правоохранительных органов, сообщила "Интерфаксу" в субботу представитель Социал-демократической партии Киргизии Кундуз Жолдубаева. Агентство не располагает официальным подтверждением задержания бывшего президента Киргизии. Ранее в субботу она заявила "Интерфаксу", что спецназ прибыл к расположенной в пригороде Бишкека резиденции Атамбаева для его задержания. Вместе с тем очевидцы распространяют в социальных сетях видеозаписи, на которых видно, что военные машины стоят у въезда в резиденцию Атамбаева в Кой-Таше. Накануне Атамбаев со своими сторонниками пришел на митинг в центре Бишкека, но акции не дали состояться агрессивно настроенные сторонники оппозиционного политика Садыра Жапарова, выдвижение которого на пост премьера Киргизии одобрил 6 октября парламент республики. В момент отъезда экс-президента с площади неизвестный произвел  несколько выстрелов  в машину Атамбаева. Ранее Атамбаев был осужден по обвинению в незаконном освобождении криминального авторитета, он также является главным фигурантом дела о столкновениях в Кой-Таше в августе 2019 года. В ходе протестов в ночь на 6 октября демонстранты в Бишкеке  освободили  экс-президента Киргизии из СИЗО Госкомитета нацбезопасности страны. После этого суд в Бишкеке заявил о переводе фигуранта под  домашний арест .]]></text>
</doc>
