<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740715</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740715</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 12:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме уточнили формулировку об оскорблении со стороны чиновников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Хинштейн</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Комитет Госдумы по госстроительству и законодательству в четверг одобрил поправки  в проект закона  о штрафах для чиновников за оскорбление граждан, сообщил "Интерфаксу" автор инициативы, председатель думского комитета по информационной политике Александр Хинштейн. "Комитет сегодня согласился с поправкой, конкретизирующей формулировку, что считать со стороны чиновников оскорблением, унижением чести и достоинства другого лица, выраженным в неприличный форме", - сказал Хинштейн. Он пояснил, что это понятие расширяется, а именно, что оскорбление может быть выражено и "в иной, противоречащей общепринятым нормам морали и нравственности форме". "Таким образом, мы сможем расширить это понятие "в неприличной форме", потому что "неприличная форма" - это только с использованием нецензурной лексики. А нецензурная лексика, увы, не охватывает большинство случаев вызывающего поведения чиновников", - сказал парламентарий. По его словам, "это конституционная формулировка, она уже существует в законодательстве и она более конкретна". Хинштейн отметил, что это заменит прописанную в проекте закона форму: "или в иной унизительной, оскорбляющей общественную нравственность форме". По мнению парламентария, "здесь не возникает разночтения, двойных толкований: что оскорбляет общественную нравственность, что не оскорбляет". "Иными словами ситуация, связанная с резонансными историями, например  с покойным ныне  главой республики Чувашия Игнатьевым, который заставлял сотрудников МЧС  прыгать за ключами , - вот к нему формулировка "нарушение норм морали и нравственности" точно подошла бы", - сказал Хинштейн. Ко второму чтению также предлагается редакция следующего характера: убирается "унижение достоинства группы лиц", остается только "одного лица", отметил автор проекта закона. Кроме того, расширяется перечень субъектов ответственности: она коснется не только "лица, замечающего государственную муниципальную должность или должность государственной или муниципальной службы", но и тех, кто находятся на "гражданской службе", сообщил Хинштейн. Согласно проекту закона, за вышеуказанную форму оскорбления в связи с осуществлением своих полномочий (должностных обязанностей) чиновнику будет грозить штраф в размере от 50 тыс. до 100 тыс. руб., либо дисквалификация на срок до 1-го года. За повторное совершение такого правонарушения предусматривается штраф в размере от 100 тыс. до 150 тыс. рублей, либо дисквалификация на срок до 2-х лет. Законопроект  был внесен в Госдуму  Хинштейном и секретарем Генсовета "Единой России" Андреем Турчаком.]]></text>
</doc>
