<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728057</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728057</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 12:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков заявил, что друзья Навального увезли важные для следствия улики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Российская сторона по-прежнему испытывает проблемы при проверке ситуации с оппозиционером Алексеем Навальным, так как многие улики были вывезены, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. В ходе общения с журналистами во вторник Пескова спросили, контролируют ли в Кремле сроки доследственной проверки по ситуации с Навальным. "Наверняка, это контролируют сами правоохранительные органы, действуют они в строгом соответствии с законом РФ. Вы видите, что они испытывают определенные проблемы, потому что многие улики были, к сожалению, увезены. Здесь надо понять: сознательно пытаются скрыть какие-то улики или несознательно, что за этим стоит", - сказал Песков. Ранее в инстаграме Навального сообщалось, что немецкая лаборатория в ходе исследования  бутылки с водой  из номера томской гостиницы, где жил оппозиционер, обнаружила на ней следы отравляющего вещества "Новичок". Отмечалось, что остававшиеся в Томске сотрудники ФБК, узнав о том, что Навальному стало плохо, с адвокатом зашли в его номер и начали фиксировать и упаковывать все, что там нашли, в том числе и эту бутылку. По словам Пескова, российская сторона по-прежнему испытывает проблемы при получении информации из Германии по этой ситуации, что затрудняет следственные действия. Песков по просьбе журналистов прокомментировал  требование Навального  вернуть изъятую у него российскими правоохранительными органами одежду. "При всем уважении к пациенту мы одеждой не занимаемся. Не наш профиль", - сказал пресс-секретарь президента. Он также ответил на тезис о том, что на одежде Навального могут содержаться "доказательства" его отравления. "Мы до этого слышали заявления, что сопровождающие лица вместе с пациентом увезли большое количество доказательств, улик и так далее. Мы не знаем, что они еще увезли, но знаем однозначно, что что-то важное они увезли, явно в чем испытывает необходимость те, кто занимается проверочными действиями", - сказал Песков.]]></text>
</doc>
