<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738963</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738963</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 13:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путевую инфраструктуру трамваев в Москве передадут в ведение метрополитена</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">метрополитен</tag>
    <tag type="str">Максим Ликсутов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Путевую инфраструктуру трамвайной сети столицы передадут в ведение "Московского метрополитена", сообщил заммэра столицы по вопросам транспорта Максим Ликсутов. "Стандарты обслуживания инфраструктуры в метрополитене у нас одни из самых строгих, надежных и лучших в мире. Так что этот опыт необходимо внедрять и на другие виды транспорта, в частности, на городской рельсовый, к которому мы будем предъявлять более жесткие требования, чем сейчас. Поэтому мы передадим в московское метро управление путевой инфраструктуры трамвая", - написал Ликсутов в своей  колонке  на Едином транспортном портале в пятницу. Он отметил, что теперь будет многократно усилен контроль за состоянием трамвайных путей, ужесточатся нормативы и требования к их содержанию. "Тем более, что мы почти полностью обновили парк трамваев и в ближайшие 1-2 года полностью заменим все старые вагоны на новые", - сказал заммэра. По его словам, процесс объединения управления городским транспортом в Москве был начат давно, и горожане уже отметили позитивные результаты. В качестве примера он привел единые стандарты обслуживания пассажиров, уже действующие в Москве. "Одним из примеров может служить единая навигационная система, реформирование которой началось именно с Московского метрополитена, карта "Тройка". Кроме того, сервис по сопровождению маломобильных пассажиров был разработан и внедрен также на базе метро, а позже масштабирован на МЦК, МЦД и некоторые наземные маршруты", - рассказал Ликсутов.]]></text>
</doc>
