<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727134</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727134</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 10:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рынок акций РФ открылся ростом индексов МосБиржи и РТС на 0,1%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Акции металлургических компаний падают на сообщениях о планах повысить для них НДПИ</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МосБиржа</tag>
    <tag type="str">РТС</tag>
    <tag type="str">ФРС США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Рынок акций РФ на старте торгов в среду демонстрирует смешанную динамику blue chips на фоне выросшей нефти и забуксовавшей фондовой Азии в преддверии итогов двухдневного заседания Федрезерва США; индексы МосБиржи и РТС за минуту торгов прибавили по 0,1%. К 10:01 по Москве индекс МосБиржи составил 2984,75 пункта (+0,1%), индекс РТС - 1255,46 пункта (+0,1%); цены большинства "голубых фишек" на Московской бирже изменились в пределах 1,4%. Доллар стоит 74,9 рубля (-0,1 рубля), золото - $1969,7 за тройскую унцию (+0,2%). Подорожали акции Московской биржи (+0,8%), "Татнефти" (+0,7%), "ЛУКОЙЛа" (+0,6%), банка ВТБ (+0,6%), "Роснефти" (+0,5%), "Газпром нефти" (+0,4%), МТС (+0,4%), "НОВАТЭКа" (+0,4%), "Россетей" (+0,4%), "РусГидро" (+0,3%), "Аэрофлота" (+0,2%), "Газпрома" (+0,2%), Сбербанка (+0,2% и +0,3% "префы"), "Сургутнефтегаза" (+0,2%), "Интер РАО" (+0,2%), ПАО "Полюс" (+0,2%), Polymetal (+0,1%). Подешевели акции UC Rusal (-1,6%), "Норникеля" (-1,4%), "НЛМК" (-0,9%), "Северстали" (-0,5%), "ММК" (-0,4%), "АЛРОСА" (-0,2%), АФК "Система" (-0,1%), "ФСК ЕЭС" (-0,1%). По словам ведущего аналитика компании "Олма" Антона Старцева, в начале торгов возможно продолжение движения вверх по индексу РТС за счет нефтегазового сектора - обстановка на мировом рынке энергоносителей остается благоприятной. Между тем, сектор цветной металлургии отстает от рынка из-за сообщений прессы об инициативе Минфина РФ по увеличению налоговой нагрузки на отрасль: акции металлургических компаний падают на открытии торгов в среду после того, как "Коммерсантъ" со ссылкой на источники  написал , что министерство ради пополнения бюджета предложило повысить НДПИ для экспортеров химической и металлургической продукции. В частности, по итогам первых 10 минут торгов ценные бумаги "Норникеля" подешевели на 2,3% (до 19,13 тыс. рублей за штуку), АК "АЛРОСА" - на 1,5% (74,15 рубля за штуку), "РусАла" - на 1,3% (до 32,555 рубля за штуку), "Новолипецкого металлургического комбината" - на 0,8% (до 167,56 рубля за штуку), "Северстали" - на 0,74% (до 990,6 рубля за штуку), "Магнитогорского металлургического комбината" - на 0,7% (38,95 рубля за штуку), "ФосАгро" - на 0,7% (до 2739 рубля за штуку), "Русолова" - на 0,55% (до 7 рублей за штуку). Наиболее ожидаемым событием дня является комментарий ФРС США по итогам регулярного заседания, но он будет озвучен уже после закрытия основной торговой сессии на МосБирже. На валютном рынке в начале торгов вероятно продолжение консолидации доллара вблизи уровня 75 руб./$1 в преддверии объявления итогов заседания Федрезерва. Ведущий аналитик компании "Открытие Брокер" Андрей Кочетков оценивает внешний фон утром в среду как нейтральный. Позитивом для российского рынка акций и рубля выступает нефть, которая дорожает второй день подряд на фоне падения запасов в США и остановки добычи около четверти объема в Мексиканском заливе. Утренний фон говорит о возможности дальнейшего укрепления рубля и, как минимум, консолидации рынка акций. Вечером состоится одно из главных событий недели. От ФРС США не ждут изменений в денежной политике, но прогнозы траектории ставки могут быть весьма полезны для поддержки аппетитов к риску. В России бумаги "РусАгро" будут торговаться последний день с дивидендами 13,9 руб. на акцию. По словам начальника отдела анализа рынков ИГ "Универ Капитал" Елены Шишкиной, несмотря на то, что в ходе летнего заседания Федрезерва обсуждался вопрос ослабления монетарной политики, в дальнейшем макроданные показали улучшение ситуации, что, вероятно, позволит ФРС взять паузу и оставить политику без изменений. После недели распродажных настроений американский рынок смог стабилизироваться, а те компании, которые несколько дней назад задавали тон снижению, теперь тянут индексы вверх. Остается надеяться, что неприятные сюрпризы сентября на этом закончились, отмечает аналитик. В США во вторник индексы выросли на 0,01-1,2%, лидировал технологичный Nasdaq (+1,2%). Индекс производственной активности Нью-Йорка Empire Manufacturing в сентябре поднялся до 17 пунктов с 3,7 пункта месяцем ранее, что указывает на уверенный рост активности в штате. Значение индикатора значительно превысило консенсус-прогноз на уровне 6 пунктов, отмечает Trading Economics. В то же время, объем промышленного производства в США в августе 2020 года вырос на 0,4% по сравнению с предыдущим месяцем, говорится в отчете Федеральной резервной системы (ФРС) США. Консенсус-прогноз экспертов предусматривал повышение показателя на 1%, свидетельствуют данные Trading Economics. В среду в Азии динамика индексов смешанная (японский Nikkei 225 вырос на 0,1%, китайский Shanghai Composite теряет 0,4%, гонконгский Hang Seng снижается на 0,1%), но "плюсуют" американские фондовые фьючерсы (контракт на индекс S&P500 вырос на 0,1%) в ожидании новостей от Федеральной резервной системы (ФРС). Федеральный комитет по операциям на открытом рынке (FOMC) в среду завершает очередное заседание, которое стало первым с момента одобрения ФРС новой долгосрочной стратегии. Новая стратегия, одобренная Федрезервом в конце августа, предусматривает изменение подхода центробанка к таргетированию инфляции. ФРС будет стремиться к достижению среднего уровня инфляции в 2% "за определенный период времени". В тексте, обнародованном по итогам июльского заседания, ФРС заявила, что намерена сохранять целевой диапазон ставки по федеральным кредитным средствам на уровне 0-0,25% годовых, пока не будет уверена, что "экономика выдержала последние события" и движется к поставленным целям. Эксперты ждут, что новая стратегия Федрезерва, предусматривающая более мягкий подход к денежно-кредитной политике, найдет отражение в конкретных мерах поддержки американской экономики, учитывая, что перспективы одобрения властями США очередной порции бюджетных стимулов становятся все более сомнительными. Тем временем в минувший вторник, 15 сентября, Всемирная торговая организация (ВТО), основываясь на выводах специальной комиссии, заявила, что введенные США против Китая тарифы нарушают правила торговли, поскольку они применяются только к Китаю и превышают максимальные ставки, согласованные США с организацией. В свою очередь в Вашингтоне подвергли критике решение ВТО по пошлинам и заявили, что ВТО полностью неспособно привлечь Китай к ответственности за его торговую политику. Статданные, опубликованные в среду, показали, что экспорт из Японии в августе сократился по итогам 21-го месяца подряд, однако темпы снижения замедлились по сравнению с предыдущим месяцем. Согласно официальным данным, объем экспорта упал на 14,8% по сравнению с тем же периодом прошлого года - до 5,23 трлн иен ($49,7 млрд). В июле было отмечено падение на 19,2%. Эксперты в среднем ожидали более существенного снижения экспорта в августе - на 16,1%, сообщает Trading Economics. Япония в августе зафиксировала профицит баланса внешней торговли в размере 248,3 млрд иен по сравнению с дефицитом в 152,2 млрд иен годом ранее. Аналитики прогнозировали августовский дефицит на уровне 38,5 млрд иен. В июле был зафиксирован профицит в размере 10,9 млрд иен. Нефть утром в среду продолжает подъем, подогретый данными Американского института нефти (API) о снижении запасов нефти в США на 9,52 млн баррелей по итогам прошлой недели; цена Brent находится на $1,1 выше уровня, что отмечался при закрытии рынка акций РФ во вторник. Стоимость ноябрьских фьючерсов на Brent к 10:01 по Москве составила $41,26 за баррель (+1,8% и +2,3% во вторник), октябрьская цена WTI - $39,09 за баррель (+2,1% и +2,7% накануне). Официальный еженедельный доклад Минэнерго США о запасах энергоносителей будет опубликован в среду в 17:30 по Москве. Эксперты, опрошенные S&P Global Platts, в среднем прогнозируют снижение запасов нефти в США за неделю, завершившуюся 11 сентября, на 1,8 млн баррелей, падение запасов бензина на 7 млн баррелей и увеличение запасов дистиллятов на 500 тыс. баррелей. Повышению цен на нефть накануне способствовали позитивные данные по экономике Китая и США, повысившие оптимизм в отношении перспектив спроса на энергоносители. Тем не менее, Международное энергетическое агентство (МЭА) во вторник присоединилось к хору голосов, ожидающих снижения спроса на нефть. МЭА заявило, что перспективы нефтяного рынка стали "еще более неопределенными" в связи с возобновлением роста заболеваемости COVID-19, также агентство ухудшило прогноз снижения спроса на нефть в 2020 году на 300 тыс. баррелей в сутки (б/с) - до 8,4 млн б/с.]]></text>
</doc>
