<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735307</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735307</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 17:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин выдвинул предложение по вознаграждениям для глав госкомпаний</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Алексей Моисеев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Минфин предлагает перевести значительную часть вознаграждения глав госкомпаний из постоянной в переменную часть. Об этом на форуме в Москве сообщил замглавы ведомства Алексей Моисеев. "Предположительно, чтобы 60% вознаграждений была фиксированная плата с учетом достижения краткосрочных целей, 20% - бонус, 20% - это долгосрочная программа мотиваций, которая привязана либо к общему доходу акционера, либо если компания непубличная, то к таким показателям, как ROE, ROA, ROI, в зависимости от того, что применимо к этой компании", - сказал он. По словам замминистра, эта схема уже предложена правительству, и кабинет "склоняется к тому, чтобы поддержать, чтобы была выстроена неформальная система вознаграждения менеджмента в зависимости от KPI" в госкомпаниях. Система вознаграждения должна быть выстроена таким образом, "чтобы менеджмент был сильно экономически мотивирован в том, чтобы увеличивать доходы акционера в полном объеме", отметил Моисеев. Он выразил надежду, что такие подходы в ближайшее время будут реализованы для всех компаний с госучастием. Ранее Минфин уже заявлял о намерении поменять систему оценки эффективности управления госкомпаниями, сделав ее более экономически прозрачной. "Это политика, которой мы будем придерживаться. Мы будем формировать КП ( ключевые показатели. - ИФ. ) для руководителей, три четверти или две трети КП будут исключительно экономическими КП, например, рентабельность инвестиций, выплата дивидендов и общая прибыль для акционеров", - сообщал Моисеев.]]></text>
</doc>
