<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740180</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740180</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 08:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число заразившихся COVID-19 в мире превысило 67 млн человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Университет Джонса Хопкинса</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Бразилия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Число выявленных случаев заражения COVID-19 в мире с начала пандемии достигло на 8:00 по Москве понедельника 67 063 428 случаев, свидетельствуют данные американского университета Джонса Хопкинса. Во всем мире число умерших от связанных с COVID-19 заболеваний выросло за сутки до 1 536 023, выздоровели более 43 млн человек. В число стран с 5 млн и более заражений COVID-19 входят США, Индия и Бразилия. Лидером по числу заразившихся и скончавшихся остаются  Соединенные Штаты , где выявлено суммарно 14 756 914 инфицированных COVID-19 и 282 268 летальных исходов, излечились более 5,6 млн. Второе место по числу заразившихся занимает  Индия , где число инфицированных выросло за истекшие сутки до 9 677 203, число скончавшихся - до 140 573, поправились более 9,1 млн. человек. Третья позиция в мире по числу инфицированных у  Бразилии . Здесь за время пандемии зарегистрировано 6 603 540 заболевших, умер 176 941 больной, вылечились более 5,8 млн человек. По данным портала Worldometer, который специализируется на статистике по важнейшим мировым событиям, коэффициент смертности от коронавируса на 1 млн населения планеты составил на утро понедельника 197,8. В США на 1 млн жителей скончался 871 человек, в Индии - 101, в Бразилии - 830.]]></text>
</doc>
