<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741678</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741678</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 09:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВОЗ сможет помочь странам АТР с COVID-вакцинами только в апреле-июне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">АТР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) сможет начать распределение вакцин от коронавируса COVID-19 в странах Азиатско-Тихоокеанского региона примерно в апреле - июне 2021 года, сообщила координатор по медикаментам и медицинским технологиям ВОЗ Сокорро Эскаланте. Доставка вакцин будет производиться через COVAX - глобальный проект ВОЗ по распространению в мире вакцин от COVID-19. "Важно подчеркнуть, что большинство, если не все страны западной части Тихого океана участвуют в COVAX. В рамках COVAX мы ожидаем поставок вакцин во втором квартале 2021 года", - приводит слова Эскаланте агентство Associated Press (AP). Она уточнила, что в то же время ряд стран региона полагается на собственные контракты с производителями вакцин. В свою очередь региональный директор ВОЗ Такеси Касай напомнил, что производство вакцины в достаточных количествах и ее доставка всем нуждающимся требует времени. По мнению ВОЗ, необходимо, чтобы вакцинация началась среди тех групп населения, которым в наибольшей степени угрожает коронавирус, поскольку вакцина пока будет доступна лишь в ограниченных количествах. Кроме этого, в ВОЗ заявили, что вакцинация не заставит вирус исчезнуть, поэтому правительствам разных стран надо принять долгосрочный подход в борьбе с вирусом, включая тестирование на COVID-19, отслеживание контактов зараженных и карантинные меры. На фоне нынешней эпидемиологической ситуации представители ВОЗ обратились к молодежи, среди которой наблюдается все больше случаев инфицирования, с призывом соблюдать дистанцию и прочие меры безопасности. AP напоминает, что в сферу ответственности бюро ВОЗ по Западной части Тихого океана входят 37 стран и территорий с населением 1,9 млрд человек.]]></text>
</doc>
