<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738053</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738053</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 17:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российскому люксовому рынку спрогнозировали падение на 20-25%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Еще одним трендом российского рынка станет централизация продаж в Москве</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">FCG</tag>
    <tag type="str">Анна Лебсак-Клейманс</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Louis Vuitton</tag>
    <tag type="str">Chanel</tag>
    <tag type="str">Dior</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Япония</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Prada</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Люксовый сегмент российского fashion-рынка по итогам 2020 года сократится на 20-25%, меньше, чем среднеценовой и низкоценовой сегменты, прогнозирует Fashion consulting group (FCG). "Сокращение объемов люксового сегмента рынка будет меньше, чем сокращение других сегментов", - сказала гендиректор FCG Анна Лебсак-Клейманс на онлайн-конференции "Российский рынок товаров роскоши", организованной Франко-российской торгово-промышленной палатой. Одним из трендов рынка она назвала рост рублевых цен на товары от международных люксовых брендов, обусловленный политикой брендов и девальвацией рубля. Российские дистрибуторы вряд ли будут активно продолжать политику ориентации на "европейские цены", говорится в презентации FCG. Рост цен - это мировой тренд, люксовые бренды повышают цены из-за переоборудования производств в связи с пандемией, удорожания себестоимости из-за специальных требований эпидемиологической безопасности, нарушения цепочки поставок, затрат на развитие новых каналов. Так, Louis Vuitton поднял цены на 3% в марте и еще на 5% в апреле, Chanel повысила цены на некоторые сумки и мелкие кожаные изделия на 5-17%, Dior повысил цены на свои основные продукты на 10-12%, Prada повысила цены в пределах 10%, сообщается в презентации FCG. Кроме того, в связи с падением туризма бренды вернулись к стратегии локальных цен. Например, цены в Японии и Китае на 25-35% выше "базовых" европейских цен, в США - на 15%. Еще одним трендом российского рынка станет централизация продаж в Москве в перспективе ближайших трех лет и возвращение к структуре рынка до 2008 года, когда в Москве было сосредоточено до 70% продаж. Продажи в регионах будут осуществляться преимущественно через онлайн-каналы, считает FCG. Интернет к 2025 году станет ведущим каналом для покупок предметов роскоши, прогнозирует компания. В 2020 года доля онлайн-продаж выросла почти в два раза - до 23% с 12% в 2019 году. Мировой рынок предметов роскоши для личного пользования в 2020 году сократится на 23%, сообщила Лебсак-Клейманс со ссылкой на оценки Bain & Company (объем рынка составит 217 млрд евро против 281 млрд евро в 2019 году). После кризиса 2008 года снижение рынка составило 7,5%. Текущий кризис носит системный характер и падение ожидается больше, отметила эксперт.]]></text>
</doc>
