<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737290</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737290</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 13:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Результаты тестов на коронавирус станут доступны на портале госуслуг</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Результаты тестов на коронавирус скоро можно будет получать на портале госуслуг, сообщила глава Роспотребнадзора Анна Попова на заседании президиума координационного совета по борьбе с COVID-19. Работа по переводу в цифровой формат передачи результатов COVID-тестов ведется совместно с Минцифры, заявила Попова. "И в рамках пилотного проекта с 6 по 13 ноября мы уже осуществили цифровую интеграцию между лабораторией Роспотребнадзора и порталом "Госуслуги", - сказала глава Роспотребнадзора. Она уточнила, что завершение этой работы позволит очень быстро передавать данную информацию и доводить ее до населения. Попова добавила, что сегодня были внесены изменения в постановление главного санитарного врача РФ, согласно которым выдача результатов тестов из лабораторий будет происходить в течение 48 часов после поступления материала. "Это жесткие требования, но их необходимо исполнить для того, чтобы снизить напряжение и с объемом исследований, и со своевременным информированием человека, который имеет заболевание, и медперсоналом, который должен взять под медицинское наблюдение такого пациента", - пояснила Попова. Она также рассказала, что изменения внесены и в санитарно-эпидемиологические правила по профилактике коронавируса. По ее словам, изменения направлены на увеличение объема тестирований. "Теперь планка для всех субъектов  (РФ - ИФ)  - это не менее 200 исследований на 100 тысяч населения в сутки. Значительная часть субъектов выполняют больше этого количества исследований, но тем, кто еще не выполняют, немедленно нужно довести эти уровни до заданной планки", - подчеркнула главный санитарный врач.]]></text>
</doc>
