<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736885</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736885</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 21:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На втором рейсе из России на Кубу выявили 14 туристов с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Куба</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - На втором после возобновления авиасообщения рейсе из России на Кубу выявили 14 туристов с COVID-19, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе туроператора ANEX Tour. Рейс ZF-535 выполнила авиакомпания AZUR air по заказу туроператора, самолет 9 ноября отправился из Москвы на курорт Кайо-Коко. Всем туристам по прилете в аэропорт Кубы сделали бесплатные тесты на коронавирус. На рейсе обнаружили 14 человек с положительным результатом по данным первого анализа. Для исключения ошибки проведут повторный анализ, сообщили в компании. В ANEX Tour уточнили, что пациенты с бессимптомным течением заболевания размещаются для лечения и наблюдения в Moron Hotel Hospital. Те, кто контактировал с больными, размещены в отеле Pullman Cayo Coco на изоляции, спустя 5 дней им проведут контрольный ПЦР-тест. "Пациенты с осложнениями, требующими стационарного лечения, будут направлены в больницу Hospital General Provincial Roberto Rodriguez Fernandez. Таких среди туристов ANEX Tour нет", - добавили в пресс-службе. В компании отметили, что во избежание сложностей туристам следует самостоятельно позаботиться о страховке от невыезда, а также пройти тестирование на COVID перед поездкой. При наличии страхового полиса в случае положительного результата такого теста деньги за тур путешественникам будут возвращены в полном объеме. Первый после возобновления авиасообщения рейс на Кубу прилетел из Москвы 4 ноября, на борту авиакомпании Nordwind находилось 429 туристов Pegas Touristik. У 11 россиян обнаружили коронавирус, еще 8 человек попали в обсерватор. После этого случая посольство Кубы попросило российских туристов проверять здоровье перед вылетом в страну.]]></text>
</doc>
