<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729952</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729952</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 08:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Moody's отозвало рейтинг Rosneft International из-за недостатка информации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Moody's</tag>
    <tag type="str">Rosneft International</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Рейтинговое агентство Moody's Investors Service сообщило, что отозвало рейтинг эмитента Rosneft International Holdings Limited (RIHL, бывшее TNK-BP International Ltd.), дочернего предприятия "Роснефти", из-за недостатка информации. На момент отзыва рейтинг находился на уровне "Baa3", прогноз по рейтингу был "стабильный". D пресс-службе "Роснефти" "Интерфаксу" напомнили: "В связи с погашением в феврале 2020 года последнего выпуска еврооблигаций компании Rosneft Finance S.A, поручителем по которому выступала Rosneft International Holdings, "НК "Роснефть" принято решение об отсутствии необходимости поддержания кредитного рейтинга данных компаний". "Отзыв рейтинга не окажет влияния на деятельность ПАО "НК "Роснефть": компания продолжает поддерживать кредитные рейтинги головной компании по международной шкале от S&P и Moody's. В соответствии с принятой международной практикой, данные рейтинги транслируются на все контролируемые "Роснефтью" компании", - добавили в "Роснефти". Moody's также отозвало рейтинг программы приоритетного необеспеченного долга Rosneft Finance S.A. под гарантии RIHL, который находился на отметке "(P)Baa3". Рейтинги "Роснефти" не затронуты этими рейтинговыми действиями. "Решение Moody's отозвать рейтинги отражает решение RIHL прекратить публикацию своей аудированной годовой финансовой отчетности после погашения последнего выпуска еврооблигаций Rosneft Finance S.A. в феврале 2020 года", - отмечается в сообщении.]]></text>
</doc>
