<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">647371</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/647371</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-23 14:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве скончался кинооператор Валерий Никонов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валерий Никонов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 января. INTERFAX.RU - Ушел из жизни заслуженный деятель искусств РФ, кинооператор Центральной студии документальных фильмов Валерий Никонов, сообщили в среду в Союзе кинематографистов РФ. "Долгие годы, борясь с болезнью, находясь на аппарате искусственного дыхания, Валерий Владимирович находил силы поддерживать связь с Гильдией кинооператоров. Давал советы, участвовал в обсуждении памятника фронтовым кинооператорам... Переписка, общение с ним, человеком, обладающим такой жаждой жизни и любви к жизни, мужественного терпения была источником и нашего вдохновения", - говорится в сообщении, размещенном на сайте организации. Никонов скончался 22 января. За операторские работы Никонов был награжден многочисленными призами отечественных и зарубежных кинофестивалей. Являлся обладателем приза Международной ассоциации телевидения "За мастерство в видеопроизводстве", был номинирован на премию американского телевидения "ЭММИ", уточнили в Союзе кинематографистов. "Прощание состоится в ритуальном зале ЦКБ 25 января в 12:00 по улице Маршала Тимошенко, 25", - добавили в Союзе. Никонов родился 3 февраля 1942 года в Москве. В 1973 году окончил операторский факультет ВГИКа. Являлся оператором Центральной студии документальных фильмов (1972-1993), затем проработал оператором Российской центральной киновидеостудии хроникально-документальных и учебных фильмов (1994-1996). Был главным оператором телеканала "Доверие" (Москва). С 1996 по 2007 гг. являлся консультантом отдела Департамента массовых коммуникаций, культуры и образования аппарата правительства Российской Федерации. Снял более 100 полнометражных и короткометражных документальных фильмов.]]></text>
</doc>
