<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732152</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732152</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 16:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕС заработала система взаимодействия мобильных COVID-приложений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Тьерри Бретон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Система взаимодействия мобильных приложений для отслеживания контактов и цепочек заражения COVID-19 заработала в понедельник в Европейском союзе. "Государства-члены запустили свои приложения для добровольного отслеживания контактов и предупреждения, а (Европейская) Комиссия их поддержала, обеспечив безопасное взаимодействие приложений", - объявил комиссар ЕС по единому рынку Тьерри Бретон, сообщая о начале работы общеевропейской системы Gateway ("Шлюз"). Никакие другие данные, кроме произвольных ключей, сгенерированных приложениями, не будут обрабатываться сервисом, подчеркивает Еврокомиссия в своем коммюнике. Информация псевдонимизирована, зашифрована, хранится в минимальном объеме и только до тех пор, пока это необходимо для отслеживания инфекции. Сервис не позволяет идентифицировать отдельных лиц, отслеживать геолокацию или перемещение устройств. После пилотной фазы с понедельника к сервису подключились первые национальные приложения: Corona-Warn-App в Германии, tracker COVID в Ирландии и Immuni в Италии. Их загрузили в общей сложности около 30 миллионов человек, что составляет две трети загрузок приложений в ЕС. "Свободное передвижение является неотъемлемой частью Единого рынка, и Gateway способствует ему, помогая спасать жизни", - сказал Бретон. Комиссар ЕС по вопросам здравоохранения и безопасности пищевых продуктов Стелла Кириакидис отметила, что мобильные приложения могут эффективно дополнять другие меры, такие как массовое тестирование и отслеживание контактов вручную. Особенно система Gateway полезна для тех, кто регулярно работает за границей - в другой стране союза. Большинство государств ЕС решили запустить приложение для отслеживания контактов и предупреждения COVID-19. В общей сложности 20 приложений, основанных на децентрализованных системах, могут взаимодействовать через европейский "Шлюз". Вторая группа приложений будет подключена к сервису на следующей неделе после протокольных тестов, проверок и выпуска обновлений. Это чешская eRouska, датская Smitte stop, латвийская Apturi COVID и испанская Radar Covid. Следующие подключения ожидаются в ноябре. Пользователям нужно будет установить только одно приложение.]]></text>
</doc>
