<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738319</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738319</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 14:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефть Brent подорожала до трехмесячного максимума в $45,44 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Нефтяные цены в понедельник повышаются на новостях о нескольких вакцинах от коронавируса. Стоимость январских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 14:13 по московскому времени в понедельник составляет $45,44 за баррель, что на $0,48 (1,07%) выше цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на январь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составляет $42,79 за баррель, что на $0,37 (0,87%) выше уровня предыдущих торгов. Ранее в ходе торгов оба контракта прибавляли в цене более 2%, находясь на максимальном уровне с начала сентября, отмечает Trading Economics. Этому способствовала новость о том, что иммунизация вакциной от коронавируса фармацевтической компании  AstraZeneca  может начаться в декабре при условии одобрения властей. Американская Pfizer Inc. и немецкая BioNTech в пятницу подали запрос на экстренное использование в США их вакцины от коронавируса, и руководитель американской государственной программы по подготовке к вакцинации Монсеф Слауи заявил, что вакцинация может начаться уже 11-12 декабря. При этом трейдеры упускают из вида то, что заболеваемость по всему миру продолжает расти, и власти многих государств вынуждены вводить новые карантинные меры, пишет Bloomberg. Количество новых случаев COVID-19 в США в ноябре почти на 110 тыс. в день выше, чем в предыдущем месяце. Тем временем, Сингапур и Гонконг отложили на две недели план возобновления свободных полетов между двумя городами из-за всплеска заболеваемости в Гонконге. "Мы можем наблюдать огромный прогресс в разработке вакцин, однако в ближайшее время ситуация с COVID-19 в Европе и Северной Америке, вероятно, будет ухудшаться, - отметила основатель консалтинговой компании Vanda Insights Вандана Хари. - Вакцины не смогут остановить текущие волны пандемии". Тем временем йеменские повстанцы-хуситы сообщили в понедельник о  пуске ракеты  по нефтяной распределительной станции саудовской компании Saudi Aramco в городе Джидда на Красном море.]]></text>
</doc>
