<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732535</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/732535</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 17:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Спартак" проиграл "Енисею", но вышел  в 1/8 финала Кубка России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Кубок России по футболу</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Футболисты московского "Спартака" со счетом 0:1 уступили красноярскому "Енисею" во втором туре группового этапа Кубка России. На 47-й минуте встречи, прошедшей в Красноярске, гол провел Хуан Лескано. Каждый из участников группы 2 набрал по 3 очка (на счету команд по одной победе и поражению), однако "Спартак" занял первое место по лучшей разности забитых и пропущенных мячей (5:2) и стал обладателем путевки в 1/8 финала. Второй стала московская "Родина" (4:5), третьим – "Енисей" (1:3). В нынешнем сезоне турнир проходит по другому формату. Вместо 1/16 финала – стадии, в которой традиционно подключаются к соревнованию клубы РПЛ, организован элитный раунд. Он подразумевает групповой этап с участием 30 команд. Они разделены на десять групп по три команды в каждой. Ранее в среду путевку в 1/8 финала завоевал екатеринбургский "Урал". Каждая из групп состоит из команд Российской премьер-лиги, а также преодолевшие предыдущие стадии розыгрыша команды Футбольной национальной лиги (ФНЛ) и Профессиональной футбольной лиги (ПФЛ) - второго и третьего по статусу дивизионов отечественного футбола. Команды проводят друг с другом по одной встрече. Победители групп выйдут в 1/8 финала, к ним присоединятся участники еврокубков нынешнего сезона - петербургский "Зенит", московский "Локомотив", ФК "Краснодар", московский ЦСКА, ФК "Ростов", московское "Динамо". До этого практиковался другой формат соревнования. Клубы ПФЛ начинали турнирный путь с ранних стадий, после этого к участникам турнира присоединялись команды ФНЛ, с 1/16 финала - клубы РПЛ.]]></text>
</doc>
