<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740720</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740720</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 12:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экипаж МКС вновь восстановил работу системы получения кислорода</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Система получения кислорода "Электрон-ВМ" в российском сегменте Международной космической станции (МКС) введена в строй и работает штатно, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе "Роскосмоса". Собеседник агентства отметил, что экипаж МКС провел работу по включению системы "Электрон-ВМ". О  сбое работы  системы "Электрон-ВМ" на МКС стало известно в октябре. "14 октября 2020 года в 23:31 на российском сегменте Международной космической станции отключилась система "Электрон-ВМ", расположенная в модуле "Звезда", отвечающая за получение кислорода", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе "Роскосмоса". 17 октября экипаж МКС под руководством специалистов главной оперативной группы управления полётом станции  починил  систему. 19 октября в переговорах с ЦУПом российские космонавты  вновь сообщили о неполадках  в работе системы получения кислорода. По словам космонавта Анатолия Иванишина, неполадки были вызваны тем, что в системе закончилась вода. 20 октября в "Роскосмосе" сообщили, что все технические неполадки были устранены. Очередной сбой  системы "Электрон" произошел 21 октября. Согласно указаниям наземных специалистов, космонавты отключили систему и разобрали ее для поиска неисправностей. Система "Электрон" располагается на российском сегменте МКС в модуле "Звезда". Во время починки системы работала дублирующая система в американском сегменте станции. Как отметили в "Роскосмосе", ситуация не представляла опасности для экипажа. С августа 2020 года экипаж МКС занимается поиском и устранением утечки воздуха в российском модуле "Звезда". Высказывается мнение, что разгерметизация может быть связана с возрастом станции. Такой точки зрения придерживается в частности космонавт Иван Вагнер, вернувшийся со станции в октябре. При этом исполнительный директор "Роскосмоса" Сергей Крикалев отверг утверждения об увеличении числа поломок на станции и заявил, что модули МКС способны проработать существенно дольше своего гарантийного срока. Ранее глава "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин заявил, что Россия готовится к созданию новой орбитальной станции.]]></text>
</doc>
