<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737268</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737268</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 12:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Франции допустили, что страна миновала пик эпидемии COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Оливье Веран</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Франция, скорее всего, миновала пик эпидемии коронавируса COVID-19 благодаря введенным ранее ограничительным мерам, заявил глава французского Минздрава Оливье Веран. "Спасибо локдауну, как и в марте, что вирус стал циркулировать меньше. В течение 10 дней подряд количество новых случаев COVID-19, уровень положительных анализов на наличие вируса и показатели его распространения снижаются. Все позволяет нам думать, что мы перевалили через пик эпидемии", - приводит в понедельник слова министра телеканал France 24. "Мы возвращаем контроль над эпидемией, это хорошая новость", - пояснил он. В то же время министр подчеркнул, что вирус еще не побежден, и ослаблять усилия по борьбе с ним нельзя. 12 ноября премьер-министр Франции Жан Кастекс заявил, что режим изоляции, введенный в стране с 30 октября с целью сдержать распространение коронавируса, продолжится еще по меньшей мере две недели. France 24 напоминает, что накануне, 15 ноября, французские медицинские службы зарегистрировали 27 228 случаев вируса и 302 летальных исхода среди инфицированных. При это раньше во Франции фиксировались и такие суточные показатели как 58 - 60 тыс. случаев, а рекордным был показатель в 86 852 случая. Согласно данным статистического сайта Worldometers, всего во Франции за время пандемии диагностировали свыше 1,98 млн случаев заражения коронавирусом. Более 44,5 тыс. инфицированных скончались. Франция занимает четвертое место в мире по количеству случаев COVID-19 и седьмое по числу летальных исходов.]]></text>
</doc>
