<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728543</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728543</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 08:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москвичей старше 65 лет попросили оставаться дома из-за COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Кроме того, работающим пенсионерам и лицам с хроническими болезнями рекомендовано перейти на "дистанционку"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Мэр Москвы Сергей Собянин из-за ухудшения ситуации с коронавирусом в городе рекомендовал жителям столицы старше 65 лет и гражданам с хроническими заболеваниями не выходить из дома и не покидать загородный садовый участок без особой необходимости с понедельника, 28 сентября. "Просьба временно отказаться от контактов с родственниками и знакомыми, которые проживают отдельно", -  написал  Собянин на своем личном сайте в пятницу. При этом прогулки и занятия физкультурой на воздухе не ограничиваются, отметил он. "Ежедневные покупки и оплату счетов следует поручить более молодым членам семьи. А если это невозможно, то ходить в магазины и аптеки нужно как можно реже и обязательно в масках и перчатках", - говорится в сообщении на сайте мэра. Кроме того, мэрия настоятельно рекомендует работающим пенсионерам старше 65 лет и лицам с хроническими заболеваниями перейти на дистанционный формат работы или взять отпуск. "При необходимости вам будут выданы больничные листы", - отметил Собянин. Если же присутствие граждан из указанных категорий на рабочем месте остро необходимо, то им следует соблюдать максимум осторожности, говорится в сообщении. Кроме того, Собянин обратился к руководителям столичных предприятий и организаций, призвав их снова перевести как можно больше сотрудников на "дистанционку". "Также прошу обеспечить строгое соблюдение мер санитарно-эпидемиологической безопасности на рабочих местах, включая дезинфекцию, использование средств индивидуальной защиты, социальную дистанцию, измерение температуры работников и тестирование на COVID-19", - сообщил мэр. Собянин также обратил внимание, что коронавирус пока не побежден, пандемия все еще продолжается. "И, как я уже говорил, на нее может наложиться осенне-зимний всплеск простудных заболеваний", - подчеркнул он. "Прошу вас строго соблюдать масочный и перчаточный режим на транспорте, в магазинах и других общественных местах", - обратился мэр к жителям столицы. Собянин также отметил, что ни властям, ни гражданам не хочется возвращаться к жестким ограничениям, которые были введены из-за коронавируса в столице этой весной. "Надеюсь, что мы сможем избежать этого. Но только если будем беречь себя и близких нам людей", - подытожил мэр. Накануне, 24 сентября, источник "Интерфакса", знакомый с ситуацией,  сообщил , что столичные власти рассматривают возможность возвращения к карантинным мерам для пожилых людей и горожан с хроническими заболеваниями на фоне роста числа заражений коронавирусом. Вместе с тем, собеседник агентства подчеркнул, что пока "закрывать" экономику, а также возвращаться к пропускному режиму в столице не планируется. Оперативный штаб Москвы в четверг сообщил, что в Москве фиксируется рост заболеваемости коронавирусом, преодолена психологическая отметка  в более чем 1000 выявленных случаев . Кроме того, по информации мэрии, за последнюю неделю ежедневное число госпитализированных в городе увеличилось примерно на 30%.]]></text>
</doc>
