<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731607</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731607</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 12:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнес предложил мэрии ввести QR-коды в Москве в условиях пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Алексей Немерюк</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - В условиях тяжелой ситуации с коронавирусом в Москве бизнес предложил властям ввести QR-коды, заявил руководитель департамента торговли и услуг Алексей Немерюк. "Коллеги ( представители бизнеса. - ИФ. ) вышли с инициативой, которую мы готовы поддержать и поддержим - о введении QR-кодов, чекинов в Москве",- сказал он. Весной в условиях режима самоизоляции в Москве вводился пропускной режим - ездить в общественном транспорте и на личных машинах можно было по электронным пропускам. Работающим москвичам выдавали многоразовые пропуска, для разовых поездок можно было оформить не больше двух разовых пропусков в неделю (кроме поездок в медицинские учреждения). До сих пор в мэрии  говорили , что возвращение пропусков не обсуждается. "Мы бьем некие антирекорды за последние две недели. За неделю количество новых случаев коронавируса выросло на 30%. К сожалению, увеличивается и количество пациентов на ИВЛ", - сказал Немерюк 14 октября. Рост заболеваемости коронавирусной инфекцией в Москве начался с середины сентября. Мэр Сергей Собянин отправил школьников на двухнедельные каникулы с 5 октября, а по их окончании распорядился, чтобы учащиеся старших классов до 1 ноября учились удаленно. Пожилым людям и лицам с хроническими заболеваниями рекомендовано по возможности оставаться дома. Работодателям поручено  перевести на удаленку  до 30% персонала. 14 октября в мэрии  решили ввести регистрацию  для всех посещений ночных клубов и других ночных заведений.]]></text>
</doc>
