<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737860</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/737860</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нурмагомедов отверг перспективу возобновления карьеры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабиб Нурмагомедов</tag>
    <tag type="str">UFC</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Хабиб Нурмагомедов отверг возможность проведения тридцатого боя в своей карьере в UFC. "У меня нет планов драться. (Если) я подерусь еще раз, там появится еще один претендент, который выиграл 7-8 или 10 боев подряд, которого будут называть бойцом с высококлассной ударной техникой. Они же умеют создавать героев, они умеют создавать звезд, так что я думаю, это бесконечность. Можно драться до 40 (лет), можно и еще, как Федор (Емельяненко), драться и до 45, но цель же должна быть. У меня была цель - взобраться на вершину, я взобрался" - сказал Нурмагомедов на встрече с молодежью в городе Дербенте с участием госсекретаря Дагестана Хизри Абакарова. "Дальше соревновательного интереса у меня там нет. Если даже есть с кем драться - я думаю, что миссию, которая у меня была, я выполнил", - отметил чемпион UFC в легком весе. "Если посмотреть с другой точки зрения - можно было бы и денег заработать, на пике славы хорошие и запросы, и условия. Но цель же другая была, деньги в другом месте будем зарабатывать", - сказал Нурмагомедов. В настоящее время на счету Нурмагомедова 29 побед в 29 боях, в том числе - 13 в рамках UFC. Последний его бой состоялся в ночь на 25 октября в ОАЭ, где он  победил  американца Джастина Гэтжи и вновь защитил чемпионский пояс UFC в легком весе. По окончании того поединка россиянин объявил о завершении карьеры. Таким образом, Нурмагомедов остается непобедимым бойцом в смешанных единоборствах. Как сообщалось, Нурмагомедов сохранил за собой первое место в объединенном, вне зависимости от весовой категории, рейтинге UFC. Также он лидирует в рейтинге бойцов легкого веса.]]></text>
</doc>
