<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727128</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727128</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 09:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин предложил пополнить бюджет за счет НДПИ с химиков и металлургов</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По оценке металлургического лобби, это позволит собирать дополнительно 90 млрд рублей в год</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Алексей Сазанов</tag>
    <tag type="str">ФосАгро</tag>
    <tag type="str">Еврохим</tag>
    <tag type="str">Уралкалий</tag>
    <tag type="str">НЛМК</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">РусАл</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Ради пополнения бюджета Минфин снова вернулся к идее повышения НДПИ для экспортеров - на этот раз не угля, а химической и металлургической продукции,  пишет  "Коммерсантъ". Компании, рентабельности которых эта идея угрожает, лоббируют отказ от этой инициативы, говорят источники издания. Предложение увеличить налог на добычу удобрений и некоторых руд в 3,5 раза было включено в поправки в Налоговый кодекс, который 15 сентября обсуждала комиссия правительства. В основном это были поправки в налог на дополнительный доход от добычи углеводородов. Новую поправку Минфин подготовил "фактически секретно", говорят собеседники газеты. Она предусматривает введение увеличивающего рентного коэффициента 3,5 к ставке НДПИ при добыче калийных солей, апатит-нефелиновых, апатитовых и фосфоритовых руд, соли природной и чистого хлористого натрия, нефелинов, бокситов, горнорудного неметаллического сырья. По оценке металлургического лобби, мера приведет к росту платежей на 90 млрд рублей в год. Она может затронуть производителей удобрений "ФосАгро", "Еврохим", "Уралкалий", а также такие металлургические компании, как "Норникель", НЛМК и "РусАл". Ассоциация "Русская сталь" раскритиковала поправки Минфина в своем обращении в Минпромторг, пишет "Коммерсантъ". По данным источников "Интерфакса", поправки Минфина не затрагивают алмазы, драгметаллы, предусмотрен еще ряд исключений. 15 сентября статс-секретарь - замминистра финансов Алексей Сазанов заявил, что вопрос о введении НДПИ на добычу полезных ископаемых по попутному нефтяному газу (ПНГ) снят с повестки на ближайший год. Ранее Минфин предлагал это для выплаты обратного акциза на СУГ (сжиженный углеводородный газ) и этан. Сазанов объяснил, что финансировать выплату обратного акциза по СУГ и этану теперь предполагается за счет федерального бюджета."Это федеральный бюджет, но только с 2022 года. Любой отрицательный акциз на них вступит в силу только с 1 января 2022 года", - пояснил замминистра.]]></text>
</doc>
