<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730247</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730247</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 16:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержаны пятеро предполагаемых соучастников братьев Ананьевых</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Ананьев</tag>
    <tag type="str">Алексей Ананьев</tag>
    <tag type="str">Промсвязьбанк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - По делу братьев Дмитрия и Алексея Ананьева о хищении миллиардов у Промсвязьбанка установлены их девять соучастников, пятеро из них задержаны,  сообщили  в Следственном комитете. Им скоро выберут меру пресечения. Всем фигурантам вменяют ч. 4 ст. 160 УК (растрата, то есть хищение чужого имущества, совершенное лицом с использованием своего служебного положения, организованной группой, в особо крупном размере). По версии следствия, в 2017 году Ананьевы, опасаясь потерять контроль над Промсвязьбанком из-за выявленных Банком России многочисленных нарушений при кредитовании, создали организованную группу для хищения у банка денег. В группу вошли восемь бывших сотрудников Промсвязьбанка и один иностранец. По указанию Дмитрия Ананьева 14 декабря 2017 года соучастники произвели оплату в пользу частной компании с ограниченной ответственностью "Promsvyaz Capital B.V.", зарегистрированной в Амстердаме (Нидерланды), якобы за приобретенные у этой иностранной компании ценные бумаги - акции ПАО "Промсвязьбанк" и облигации, выпущенные ООО "ПСН Проперти Менеджмент", АО "ПромСвязьКапитал", АО "PSB Finance S.A. UNDT", деятельность которых контролировалась братьями Ананьевыми. При этом фактически ценные бумаги банком не приобретались, а сделка была вымышленной, говорится в пресс-релизе. На счета иностранной компании были переведены 57,3 млрд рублей и $505,6 млн. После этого соучастники Ананьевых "изготовили фиктивные договоры купли-продажи ценных бумаг и другие документы, подтверждающие якобы совершенную сделку", - считают в СК. В результате из оборота в России в Кипр были выведены в общей сложности 87,2 млрд рублей. После этого братья организовали отмывание этих денег и потратили их на дальнейшие незаконные операции. Следствие с помощью ФСБ, МВД и Росфинмониторинга нашло имущество Ананьевых на 50 млрд рублей и наложило на него арест. Следователи будут искать имущество и других фигурантов дела, а также уточнять их роли в хищениях. Братья были заочно арестованы Басманным судом 10 сентября 2019 года. Тогда следователь говорил, что в их отношении расследуется несколько уголовных дел, в том числе  о растрате денег  Промсвязьбанка на 102,2 млрд рублей и причинении банку имущественного ущерба на 100 млрд рублей при отсутствии признаков хищения. Тогда же в СК утверждали, что 14 декабря 2017 года Дмитрий Ананьев  растратил более чем 66 млрд рублей  и $575 млн Промсвязьбанка в пользу компании "Промсвязь Капитал Б.В.", конечным бенефициаром которой был его брат. В июле 2020 года председатель СКР Александр Бастрыкин  сообщил , что на Ананьевых возбуждены новые уголовные дела о хищениях в 2017 году денег Промсвязьбанка на суммму более 15 млрд рублей.]]></text>
</doc>
