<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728649</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728649</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 16:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Израиль ввел ограничения на вылеты из страны из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Мири Регев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Правительство Израиля ввело ограничения на вылеты из страны, сообщила министр транспорта Мири Регев. "Те, кто купил билет до вступления в силу ограничительных мер, то есть до 14.00  (время совпадает с московским - ИФ)  25 сентября, могут покинуть страну. Но билетами, купленными позже, воспользоваться будет нельзя", - говорится в заявлении министра транспорта. Регев добавила, что граждане Израиля смогут беспрепятственно возвращаться в страну. Правительство Израиля накануне, 24 сентября,  утвердило решение  об ужесточении в стране режима общенационального карантина из-за роста случаев заражения коронавирусом. Новые меры вступили в силу в пятницу в 14.00. Теперь жители должны оставаться в радиусе одного километра от дома, а все частные предприятия, кроме тех, без которых нельзя обойтись, закрыты. Синагоги, в соответствии с рекомендациями правительства, можно будет открыть только 27-28 сентября на время праздника Йом-Кипур (день покаяния, отпущения грехов) для небольших групп людей. В Израиле в последний месяц резко обострилась эпидемиологическая ситуация. Это произошло после того, как страна ослабила ограничительные меры. За последнюю неделю ежесуточный прирост случаев коронавируса в среднем составлял 7 тыс. Общее число выявленных заражений COVID-19 в Израиле составляет более 206 тыс., из них 1,3 тыс. инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
