<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">652680</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/652680</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-01 17:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ведомости" узнали о споре кинотеатров с Минкультом из-за мультфильма о корги</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 марта. INTERFAX.RU - Частные российские кинотеатры отказываются показывать в марте отечественный "Гурвинек. Волшебная игра", если Минкульт не позволит прокатать в те же даты бельгийский мультфильм "Королевский корги",  сообщают  "Ведомости" со ссылкой на сотрудников трех кинокомпаний. Издание отмечает, что требования изложены в письме Ассоциации владельцев кинотеатров, под которым также подписались три крупных киносети, которые в это объединение не входят — "Синема Star", "Каро" и "Киномакс". Президент ассоциации Олег Березин подтвердил, что кинотеатры направили письмо Минкульту из-за ситуации с "Королевским корги", но в детали вдаваться не стал. "Королевский корги" прокатывает в России кинокомпания "Вольга", премьера была запланирована на 7 марта. Однако "Ведомости" со ссылкой на представителя "Вольги" подчеркивают, что Минкульт в пятницу, 1 марта выдал прокатное удостоверение этой картине с датой проката лишь в конце марта или начале апреля. Отмечается, что чиновники сослались на постановление правительства, согласно которому могут отказывать прокатчику в премьере на запрошенную дату, если в то же время выходит аналогичный отечественный проект. Как констатирует издание, в те же даты выходит мультфильм "Гурвинек", произведенный студией имени М. Горького совместно с чешскими и бельгийскими кинокомпаниями при поддержке ВГТРК. Прокатывает этот мультфильм компания "Мульт в кино", которая занимается дистрибуцией анимации от ВГТРК.]]></text>
</doc>
