<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728412</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728412</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 12:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кировского депутата оштрафовали за убийство охотничьих собак</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кировская область</tag>
    <tag type="str">Зуевский суд</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Ягдаров</tag>
    <tag type="str">Андрей Рогачев</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">прокуратура</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В Кировской области Зуевский суд оштрафовал на 240 000 рублей депутата регионального заксобрания за убийство двух западносибирских лаек из ружья, сообщили областная  прокуратура  и  СК . Имя депутата они не назвали, местные СМИ  пишут , что это Вячеслав Ягдаров. Суд установил, что 29 декабря депутат ехал на снегоходе неподалеку от деревни Блиновская, увидел охотничьих собак и выстрелил в них не меньше пяти раз из охотничьего ружья. Собаки погибли. Хозяин животных Андрей Рогачев пожаловался в полицию и записал видеоролик о случившемся. Уголовное дело по факту  возбудили  1 января. Суд оценил ущерб, причиненный Рогачеву, в 108 000 рублей. Депутат признан виновным в жестоком обращении с животными и умышленном уничтожении чужого имущества. Помимо выплаты штрафа суд обязал его заплатить 10 000 рублей Рогачеву в порядке компенсации морального вреда, уточнили "Интерфаксу" в прокуратуре региона. До суда он был под подпиской о невыезде и надлежащем поведении. Вины он не признал, отметили в СК. Рогачев в видеообращении утверждал, что в телефонном разговоре с ним депутат признал, что убил собак, но обвинил его в том, что отпустил их бегать без присмотра. Заксобрание Кировской области еще до возбуждения уголовного дела  публично осудило  жестокое обращение с животными.]]></text>
</doc>
