<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739276</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739276</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 15:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Верховный суд Киргизии отменил приговор экс-президенту Атамбаеву</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
    <tag type="str">Кой-Таш</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Верховный суд Киргизии отменил приговор экс-президенту страны Алмазбеку Атамбаеву по делу о незаконном освобождении криминального авторитета Азиза Батукаева. Дело передано в Первомайский суд Бишкека на пересмотр. 23 июня Атамбаев был приговорен к 11 годам и двум месяцам лишения свободы по этому обвинению. 14 августа это решение подтвердил Бишкекский городской суд. В ходе  протестов в ночь на 6 октября  демонстранты в Бишкеке освободили Атамбаева из СИЗО Госкомитета нацбезопасности страны. После этого суд заявил, что его перевели под домашний арест. 10 октября его  снова задержали  по делу о массовых беспорядков. Ранее в понедельник адвокат Замир Жоошев заявил, что на рассмотрении Верховного суда находится кассационное представление на приговор двух инстанций в отношении трех фигурантов дела о незаконном освобождении криминального авторитета, в рамках которого экс-президент Киргизии был осужден на 11 лет лишения свободы. Гособвинение не согласилось с мягким, по его мнению, приговором обвиняемым, которые, в отличие от Атамбаева не были осуждены на реальное лишение свободы. Экс-президент является фигурантом сразу нескольких уголовных дел - о беспорядках в родовом селе Атамбаева Кой-Таш, о незаконном приобретении участка земли, о коррупции при модернизации ТЭЦ в Бишкеке и о не законном обогащении. 25 ноября суд объединил их в одно производство. Азиз Батукаев, отбывавший длительный срок в колонии, в 2013 году был освобожден по состоянию здоровья, после чего уехал в Чечню. Парламентская комиссия в том же году установила, что о его освобождении ходатайствовал экс-омбудсмен Киргизии Турсунбек Акун, к выезду криминального авторитета были причастны высокопоставленные члены правительства и сотрудники системы исполнения наказаний.]]></text>
</doc>
