<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730279</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730279</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 19:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Росстат зафиксировал месячную дефляцию в сентябре впервые за год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Дефляция в РФ в сентябре составила 0,1% на фоне сезонного удешевления плодоовощной продукции после нулевого значения в августе, сообщил во вторник Росстат. Такой показатель отмечается  после инфляции 0,4% в июле, 0,2% - в июне, 0,3% - в мае, всплеска до 0,8% в апреле и 0,6% в марте, 0,3% - в феврале и 0,4% - в январе За январь-сентябрь 2020 года цены выросли на 2,88% (за январь-сентябрь 2019 года прирост цен был ниже - 2,25%). Дефляция в сентябре разошлась с консенсус-прогнозом экономистов, подготовленным "Интерфаксом" в начале месяца, который предполагал нулевое значение, попав в вилку прогноза Минэкономразвития, которое ожидало минус 0,1-0,0%. В последний раз дефляция фиксировалась в сентябре 2019 года - на уровне 0,16%. В  годовом выражении инфляция  в сентябре 2020 года, по данным Росстата,  ускорилась до 3,7%  ( 3,67% без округления до десятых - максимум с октября 2019 года, когда годовая инфляция равнялась 3,8% ) с 3,6% ( 3,58% без округления до десятых ) в августе, 3,4% в июле, 3,2% в июне и 3,0% в мае, 3,1% в апреле, 2,5% в марте, 2,3% в феврале и 2,4% в январе. Росстат раньше публиковал в справке о месячной инфляции данные с точностью до десятых, затем данные с точностью до сотых появлялись с лагом в несколько дней в таблицах на сайте Росстата (в частности, в августе была дефляция 0,04%, которая при публикации с точностью до десятых округлялась до нуля). Базовый индекс потребительских цен, исключающий изменения цен на отдельные товары, подверженные влиянию факторов, которые носят административный, а также сезонный характер, в сентябре составил 100,30% (в сентябре 2019 года - 100,15%), в годовом выражении - 103,27%. Продовольственные товары в сентябре 2020 года подешевели на 0,41% (в сентябре 2019 года - подешевели на 0,44%), продовольственные товары без плодоовощной продукции подорожали на 0,3% (в сентябре 2019 года - подорожали на 0,22%). Непродовольственные товары в сентябре стали дороже на 0,56% (выросли на 0,19% в сентябре 2019 года).]]></text>
</doc>
