<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729693</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729693</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 13:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Апелляция отменила приговор фигуранту дела о попытке подрыва бизнесмена Пригожина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Владимир Иванютенко</tag>
    <tag type="str">Евгений Пригожин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Санкт-Петербургский городской суд признал незаконным приговор в отношении активиста Владимира Иванютенко, осужденного в феврале на 3,5 года колонии-поселения за незаконное приобретение взрывчатых веществ. Решение суда первой инстанции отменено, и дело направлено на новое рассмотрение, сообщили в объединенной пресс-службе судов города. В феврале Невский районный суд северной столицы признал Иванютенко виновным в незаконном хранении взрывчатых веществ и  приговорил  его к 3,5 годам колонии-поселения, а также штрафу в размере 30 тыс. рублей. Суд первой инстанции установил, что мужчина незаконно хранил в магазине "Пятерочка" и передал для изготовления взрывного устройства человеку, участвовавшему в оперативном эксперименте, отрезок огнепроводного шнура, содержащего дымный порох, и два электродетонатора с зарядом гексогена массой около 1 г. В ходе судебного разбирательства дознание указывало, что фигурант является активным участником запрещенной в России националистической организации "Антивоенный комитет", склонен к экстремизму, в том числе с использованием силовых методов, а также не имеет регистрации на территории в РФ. Подсудимый в свою очередь отрицал причастность к "Антивоенному комитету" и называл возбужденное в отношении него дело "провокацией правоохранительных органов". По данным СМИ, Иванютенко готовил покушение на петербургского бизнесмена Евгения Пригожина, намереваясь подорвать его автомобиль с помощью самодельного взрывного устройства.]]></text>
</doc>
