<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738557</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738557</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 00:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армия Азербайджана вошла в Кельбаджарский район в Карабахе</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ранее Армения вывела свои войска из этого района в соответствии с трехсторонним заявлением Еревана, Баку и Москвы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Кельбаджарский район</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Азербайджанская армия в ночь на среду вступила в Кельбаджарский район, сообщает Минобороны Азербайджана. "Согласно трехстороннему заявлению, подписанному президентами Азербайджана, РФ и премьер-министром Армении, подразделения азербайджанской армии 25 ноября вошли в Кельбаджарский район. Для обеспечения движения наших подразделений в этом направлении завершены инженерные работы, производится разминирование и подготавливаются труднопроходимые горные дороги по маршруту движения войск", - сказано в сообщении. В соответствии с  трехсторонним соглашением , заключенным в ночь на 10 ноября, Армения должна была до 15 ноября вернуть Азербайджану Кельбаджарский район, до 20 ноября - Агдамский район, а до 1 декабря - Лачинский район. Впоследствии Баку дал Еревану отсрочку на вывод людей из Кельбаджарского района  до 25 ноября . Соглашение устанавливает режим прекращения огня в зоне нагорно-карабахского конфликта. Для контроля за выполнением договоренностей на территорию Нагорного Карабаха и Лачинский коридор было решено ввести российский миротворческий контингент. Кроме того, на территории Азербайджана при участии России и Турции  будет создан  Совместный центр по контролю за режимом прекращения огня в Нагорном Карабахе. Вечером во вторник президенты РФ и Турции Владимир Путин и Реджеп Тайип Эрдоган  обсудили  создание мониторингового центра.]]></text>
</doc>
