<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737279</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737279</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В штате Вашингтон объявили о новых ограничениях из-за COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">О новых мерах борьбы с коронавирусом объявил также штат Мичиган</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Вашингтон</tag>
    <tag type="str">Джей Инсли</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Губернатор американского штата Вашингтон Джей Инсли сообщил о новых ограничительных мерах для борьбы с коронавирусом COVID-19 в регионе, которые вступят в силу с полуночи понедельника. По  информации  издания The Seattle Times, в штате будут закрыты фитнес-клубы, театры и музеи, ресторанам будет разрешено работать только на открытом воздухе, обслуживать они смогут до пяти человек. Собираться в помещениях люди, не проживающие вместе, смогут только после минимум недельного карантина и при отрицательном результате теста на коронавирус. "В нашем штате бушует пандемия. Если ее не остановить, она приведет к перегруженности больниц и моргов, и это не даст людям возможности получить плановое лечение при заболеваниях, не связанных с COVID-19", - цитирует губернатора газета. Отмечается, что ограничительные меры продлятся не менее четырех недель. Между тем агентство Associated Press  сообщает , что ограничения вводит также штат Мичиган. В частности, ресторанам запрещается обслуживание посетителей в помещениях, отменяются спортивные мероприятия. В тренажерных залах приостанавливаются групповые занятия. Согласно данным статистического сайта Worldometers, всего в США с начала пандемии выявлено более 11,3 млн случаев заражения коронавирусом, более 251 тыс. пациентов скончались.]]></text>
</doc>
