<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741297</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/741297</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 03:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве простятся с Валентином Гафтом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валентин Гафт</tag>
    <tag type="str">театр</tag>
    <tag type="str">кино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Прощание с народным артистом РСФСР Валентином Гафтом, скончавшемся 12 декабря на 86-м году жизни, пройдет во вторник в театре "Современник", где артист прослужил более 50 лет, похоронят артиста на Троекуровском кладбище. Церемония прощания пройдет на основной сцене "Современника" с 10:00 до 12:00. Сотрудники театра просят не забывать о мерах безопасности и приходить на церемонию прощания в масках и перчатках, а также соблюдать социальную дистанцию. После церемонии артиста похоронят на Троекуровском кладбище. Гафт скончался 12 декабря. Причиной смерти стал инсульт, перенесенный артистом в августе 2019 года. Валентин Гафт родился 2 сентября 1935 года. Советский и российский актёр театра и кино, театральный режиссёр, поэт и писатель. Народный артист РСФСР (1984). Окончил Школу-студию МХАТ в 1957 году. В 1957 году дебютировал на сцене Театра имени Моссовета. Через некоторое время перешёл в Московский драматический театр (ныне Театр на Малой Бронной). Позже работал в Театре имени Ленинского комсомола (ныне "Ленком") С 1969 года - актёр театра "Современник". На сцене "Современника" исполнял роли в спектаклях Валерия Фокина - Городничего в "Ревизоре" по комедии Николая Гоголя, Галины Волчек - Хиггинса в "Пигмалионе" по пьесе Бернарда Шоу, Вершинина в "Трех сестрах" Антона Чехова, Игоря Кваши - Рахлина в постановке "Кот домашней средней пушистости" по пьесе Владимира Войновича и Григория Горина и других. Дебютировал в кино в 1956 году в фильме "Убийство на улице Данте" (в роли одного из эпизодических персонажей - убийцы). Зрителям Гафт запомнился по ролям в кинокартинах Эльдара Рязанова "Гараж", "О бедном гусаре замолвите слово", "Забытая мелодия для флейты", "Небеса обетованные", "Старые клячи", "Карнавальная ночь 2, или 50 лет спустя" и многим другим. Всего за свою жизнь сыграл более 100 ролей в кино и сериалах. Также Гафт был известен как писатель и поэт, среди его книг "Я постепенно познаю..." (1997), "Жизнь - театр" (1998, совместно с Леонидом Филатовым), "Сад забытых воспоминаний" (1999), "Красные фонари" (2007), "Мостовая" (2017) и другие. Особенно популярными были созданные им эпиграммы, которые он адресовал коллегам. Обладатель множества наград, в их числе орден "За заслуги перед Отечеством" III степени (2005) и II степени (2011), театральная премия К.С.Станиславского за вклад в развитие актерского искусства (2007), премия "Золотой Орел" за лучшую мужскую роль в фильме "12" (2007), премия имени Андрея Миронова "За служение театральному Отечеству" (2011), "Звезда Театрала" в номинации "Легенда сцены" (2015).]]></text>
</doc>
