<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734296</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734296</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 21:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Франция готовит ответные меры из-за оскорбительных заявлений Эрдогана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Обострение отношений Парижа и Анкары после оскорбительных замечаний турецкого президента Реджепа Тайипа Эрдогана в адрес президента Франции Эммануэля Макрона может вылиться с французской стороны в серию мер, призванных наказать Турцию, сообщила радиостанция Europe1. Радиостанция со ссылкой на свои данные сообщила в понедельник, что окружение Макрона в Елисейском дворце "работает над контратакой", которая может произойти через два или три дня. На сайте Europe1 отмечается, что после  отзыва Францией своего посла  в Турции в Париже "изучаются три варианта отпора". Во-первых, после турецкого  призыва бойкотировать французские товары  во Франции размышляют над экономическими санкциями, в частности, ограничением импорта турецкой продукции. В военном плане рассматривается возможность интенсификации операций в восточном Средиземноморье, где активно присутствуют ВМС Турции. Наконец, в том, что касается внутренних дел, могут быть усилены контроль и давление на сети турецкого влияния в стране, которые и так уже находятся под бдительным наблюдением Генеральной дирекции внутренней безопасности (DGSI). После высказываний Эрдогана, выразившего  сомнение в психическом здоровье Макрона , и призывов бойкотировать французские продукты президент Франции в воскресенье заявил: "Мы не приемлем язык ненависти и никогда не будем соглашаться с ним". После трагедии в октябре в городе Конфлан-Сент-Онорин, где исламистский радикал  убил и обезглавил учителя  истории и обществоведения, демонстрировавшего ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера выражения свободы мнения, Макрон пообещал реформировать закон от 1905 года, чтобы еще больше разделить религию и государство. Кроме того, французский президент заявил о намерении оградить ислам во Франции от иностранного влияния и строже контролировать источники финансирования мечетей.]]></text>
</doc>
