<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709121</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709121</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 13:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минтруд объяснил решение увеличить срок выплаты пенсионных накоплений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтруд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Минтруд подтвердил, что увеличивает срок выплаты пенсионных накоплений, но в ведомстве убеждены, что это не затронет россиян, кто такие пенсии уже получает. Кроме того, настаивают в ведомстве, почти 99% новых "накопительных" пенсионеров это тоже никак не коснется. "Обращаем внимание, что накопительная пенсия выплачивается пожизненно, а ожидаемый период выплаты - величина, которая используется однократно - для расчета ежемесячного размера пенсии. На размер накопительных пенсий тех граждан, кто ушел на пенсию в предыдущие годы, устанавливаемый на 2021 год коэффициент не влияет", - заявили "Интерфаксу" в ведомстве. Ранее "Известия"  сообщили , что Минтруд планирует увеличить ожидаемый период выплаты накопительной пенсии на 2021 год на 6 месяцев - с 258 до 264 месяцев. Соответствующий законопроект разработан ведомством. В результате сумма накоплений будет делиться на большее число ежемесячных долей, когда будет назначаться ежемесячная выплата. Газета провела расчеты, согласно которым, к примеру, ежемесячная выплата пенсионерам составит 3,78 тыс. рублей, если речь идет, например, о сумме 1 млн рублей. В 2020 году это было бы 3,87 тыс. рублей. Показатель ожидаемого периода выплаты увеличивается в связи с ростом средней ожидаемой продолжительности жизни россиян, пересмотр предусмотрен федеральным законом. Согласно пояснениям Минтруда изменения коснутся только первого назначения накопительных пенсий для новых пенсионеров. Изменившийся расчет затронет чуть более 1% людей, которым в новом году назначат накопительную пенсию. Дело в том, поясняют в ведомстве, что 98,7% граждан, выходящих на пенсию, получают средства накопительной части пенсии единовременно - при выходе на пенсию. "Известия" напоминают, что срок выплат накопительных пенсий повышается ежегодно с 2016 года. За это время он вырос уже на 30 месяцев.]]></text>
</doc>
