<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727214</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727214</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ОНК Челябинской области не получали жалоб от Тесака</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Марцинкевич</tag>
    <tag type="str">Тесак</tag>
    <tag type="str">Челябинская область</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Реструкт</tag>
    <tag type="str">ОНК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Максим Марцинкевич (Тесак), которого 16 сентября нашли мертвым в одиночной камере в челябинском СИЗО, ни на что не жаловался в региональную Общественную наблюдательную комиссию, сказал один из членов этой ОНК Олег Гришкевич. Он отметил, что члены комиссии даже в условиях пандемии имели возможность реагировать на подобные жалобы и посещать осужденных, пусть и с ограничениями. По его словам, посещения с учетом эпидемической ситуации были ограничены, но "в случае необходимости члены ОНК могли зайти". "У нас отлажено взаимодействие со структурами. Я лично принимал участие в таких выездах - маски, перчатки и так далее", - отметил Гришкевич. О том, что 36-летний националист, отбывающий срок за разбой, пытался покончить с собой,  сначала рассказал  источник "Интерфакса". В ГУ ФСИН Челябинской области  затем заявили , что его нашли в камере без признаков жизни и врачи не смогли его реанимировать. В СК начали проверку случившегося и отметили, что в камере найдена предсмертная записка. На место выезжали и сотрудники прокуратуры. Надзорное ведомство проверит, как сотрудники СИЗО соблюдали требования закона о содержании заключенных и контроле за ними. Адвокат Марцинкевича Иван Сидоров заявил, что не верит в версию суицида, у его подзащитного не было для этого причин, считает он и предполагает, что "ему кто-то помог". По словам юриста, Марцинкевича должны были скоро повезти в Москву для дачи показаний по делу 1999 года. Тесак отбывал десятилетний срок за разбой и хулиганство. В декабре 2018 года Бабушкинский суд Москвы установил, что он и его соратники по движению "Реструкт" нападали на людей с электрошокерами, дубинками и газовыми баллончиками, избивали, унижали и грабили. Активисты вычисляли потерпевших в том числе через интернет, подозревая их в продаже запрещенных курительных смесей. Такой деятельностью в "Реструкте" занимались проекты "Оккупай-наркофиляй" и "Оккупай-педофиляй", предполагалось, что они будут сдавать своих жертв полиции. До этого Марцинкевич был трижды судим по экстремистским статьям. Его книга "Реструкт!" была признана экстремистской и запрещена. Движение "Реструкт" самораспустилось.]]></text>
</doc>
