<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708647</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708647</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 15:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вакцину от коронавируса после испытания на здоровых добровольцах проверят на врачах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Биокад</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Первые испытания вакцины от коронавируса после их исследования на здоровых добровольцах проведут на врачах и соцработниках, которые контактируют с больными коронавирусом, сообщил генеральный директор ЗАО "Биокад" Дмитрий Морозов. "Мы подготовим финальный отчет. Обращаемся к Минздраву для получения разрешения на испытания вакцины на здоровых добровольцах", - сказал он в ходе совещания с президентом по вопросам развития генетических технологий в РФ. Морозов рассказал, что в случае успешного испытания на здоровых добровольцах, ученые планируют расширить клинические испытания "с целью испытать эту вакцину на людях, которые входят в группу риска, связанную с их профессиональной деятельностью".  После испытаний вакцины разработчики проведут адаптированное исследование, "чтобы мы могли туда включить лиц пожилого возраста и тех лиц, которые имеют сопутствующие патологии". Он отметил, что в настоящий момент идет оптимизация формы и до конца этого месяца вакцина будет передана в научный исследовательский центр "Вектор", чтобы коллеги приступили к полноценным доклиническим испытаниям. "Наши коллеги исследовательского центра "Вектор" будут заниматься исследованием протективных свойств вакцины, они здесь большие специалисты. Мы на себя возьмем исследования, связанные с безопасностью", - добавил Морозов, уточнив, что все доклинические испытания завершатся в течение 45 дней с момента передачи препарата в "Вектор". По результатам, которые будут получены, Минздрав примет решение по регистрации вакцины, уточнил Морозов. Также он сообщил, что планируется увеличить производство вакцин до 60 млн доз в год.]]></text>
</doc>
