<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738580</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738580</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 08:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Житель СССР" задержан в Барнауле за отказ надеть маску в ТЦ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Барнаул</tag>
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Полицейские в Барнауле задержали местного жителя, который вызвал их после отказа в обслуживании в торговом центре из-за отсутствия медицинской защитной маски в период пандемии, сообщили "Интерфаксу" в пресс-центре главного управления МВД РФ по региону в среду. "В один из торговых центров покупатель вызвал сотрудников полиции в связи с тем, что его не обслуживали, так как он отказывался надеть маску, заявляя о нарушении своих прав. По вызову прибыл наряд полиции, гражданину разъяснили требования указа губернатора края. В результате посетителя торгового центра доставили в отдел полиции. В его отношении составили протокол по статье 20.6.1. КоАП РФ (невыполнение правил поведения при ЧС)". - сказали в пресс-центре. Там отметили, что санкция для физических лиц предусматривает предупреждение или штраф до 30 тыс. рублей. Материалы направлены в суд для принятия решения. Сам "антимасочник" разместил в соцсетях видео, на котором он вызывает полицию в торговый центр и беседует со стражами порядка. В этом разговоре мужчина заявляет о том, что не знает о существовании указа губернатора и "не желает знать, так как родился в СССР и подчиняется законам СССР". Житель Барнаула на видеозаписи утверждает, что отказ в обслуживании в магазине - преступление и требует принять меры в отношении администрации и продавцов. Нынешний случай уже не первый в Барнауле, связанный с отказом людей соблюдать меры защиты от коронавируса. Так, в конце октября полицейские задержали 17 жителей города, которые массово отказались надевать медицинские маски в трамвае и снимали все происходящее на телефоны. В результате движение трамваев было заблокировано. По данным мэрии, только за неделю электротранспорт в Барнауле простоял без движения в совокупности более 4,5 часов из-за пассажиров, отказывающихся надеть маски в период пандемии коронавируса. Из-за простоев МУП "Горэлектротранс" Барнаула за несколько дней потерял около 50 тыс. рублей планового дохода.]]></text>
</doc>
