<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729158</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729158</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 16:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СВР узнала о подготовке в Белоруссии "резонансной провокации"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Речь идет о покушении на авторитетного священника РКЦ, заявил глава спецслужбы Сергей Нарышкин</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Нарышкин</tag>
    <tag type="str">СВР</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">РКЦ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Директор Службы внешней разведки (СВР) Сергей Нарышкин обвинил США во вмешательстве в религиозную ситуацию в Белоруссии и заявил о подготовке противниками нынешней власти в республике "резонансной провокации", в ходе которой может быть ранен или даже убит авторитетный католический священник. "По имеющимся данным, США также бесцеремонно вмешиваются в религиозную ситуацию в Белоруссии, стремясь столкнуть представителей православной и католической ветвей христианства. Пытаясь втянуть пока проявляющий сдержанность Ватикан в белорусские события, американцы ведут работу по более активному подключению католических священников к участию в антиправительственных выступлениях", - говорится в заявлении Нарышкина, распространенном пресс-службой СВР. Нарышкин отметил: "До клира Римско-католической церкви доводятся призывы открыто выступить с критикой белорусских властей и использовать религиозные мероприятия, в том числе проповеди, молебны, крестные ходы, для ведения оппозиционной политической пропаганды среди верующих". "По замыслу американцев, это должно вынудить Минск на жесткие ответные меры в отношении римско-католической церкви (РКЦ). По имеющимся данным, среди укрывающихся сейчас за рубежом экстремистски настроенных противников нынешних властей Белоруссии вынашивается план резонансной провокации, в ходе которой был бы арестован или даже ранен или убит один из авторитетных священнослужителей РКЦ. Расчет на то, что это позволит существенно повысить антиправительственные настроения среди католиков и подстегнуть их к более активному участию в уличных протестах", - подчеркнул директор СВР.]]></text>
</doc>
