<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727036</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727036</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 15:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зеленский заявил о "начале диалога" между Киевом и Москвой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Донбасс</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Австрия</tag>
    <tag type="str">Александр ван дер Белен</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский заявил, что пока рано говорить о восстановлении отношений между Киевом и Москвой, однако отметил, что имеет место "начало диалога". "К сожалению, мы потеряли это слово  ("отношения" - ИФ) . И потеряли значение этого слова между нашими странами, после того, как Россия аннексировала незаконно Крым и началась война на востоке Украины", - сказал политик на совместном брифинге во вторник в Вене с президентом Австрии Александром ван дер Беленом, отвечая на вопрос о том, какие у него отношения с российским лидером Владимиром Путиным. Зеленский отметил, что раньше украинцы и россияне называли друг друга "братьями и сестрами", и между странами были прекрасные отношения. "А сегодня 14 тысяч погибших, а сегодня - нет двух территорий нашей независимой страны. Поэтому я пока что не нашел слова о том, что "между нами", - подчеркнул президент Украины. При этом Зеленский указал, что Киев и Москва начали говорить, что привело к режиму тишины в Донбассе, который "сложнее, чем мы думали, но он есть", благодаря чему Украина смогла все-таки вернуть домой 140 своих граждан. "Я считаю, что это и есть начало диалога. А по поводу "отношений" нам, мне кажется, еще очень и очень рано говорить", - добавил украинский президент.]]></text>
</doc>
