<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728790</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728790</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 09:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Омбудсмен Нагорного Карабаха сообщил о жертвах среди мирных жителей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Омбудсмен непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) Артак Бегларян сообщил журналистам о жертвах и раненых среди гражданского населения Карабаха. Он сообщил журналистам, что в Мартунинском районе погибли ребенок и женщина, ударам подверглись школы в Степанакерте. "Масштабные повреждения гражданских объектов есть в многочисленных населенных пунктах", - отметил Бегларян. Он также заявил, что ВС Азербайджана нанесли многочисленные удары по гражданским объектам Нагорного Карабаха. "Утром 27 сентября Азербайджан открыл ракетно-артиллерийский огонь и использовал беспилотные летательные аппараты, нанося удары по многочисленным гражданским поселениям и объектам инфраструктуры, включая столицу Степанакерт. Eсть потери среди населения и разрушения гражданских объектов", - говорится в заявлении Бегларяна, распространенном позднее в воскресенье его пресс-службой. Омбудсмен призывает международное сообщество дать соответствующую оценку действиям Азербайджана. Ранее в воскресенье пресс-служба Минобороны Нагорного Карабаха сообщила об ожесточенных боях в зоне карабахского конфликта. "27 сентября в 7:15 ( 6:15 по Москве ) ВС Азербайджана с применением артиллерийских средств и ударных беспилотников перешел в наступление по всей линии соприкосновения арцахских и азербайджанских сил. В качестве мишени были избраны также находящиеся в глубоком тылу населенные пункты, а также столица Степанакерт", - сообщили в пресс-службе Минобороны. Согласно сообщению, в настоящее время "ожесточенные бои продолжаются". Со своей стороны пресс-секретарь президента Нагорного Карабаха Ваграм Погосян написал на своей странице в фейсбуке, что "подразделения Армии обороны НКР мощными ударами предотвращают действия противника".]]></text>
</doc>
