<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731848</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731848</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 17:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вот и поговорили – "Яндекс" и "Тинькофф" развелись, не поженившись. Обобщение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Тинькофф банк</tag>
    <tag type="str">TCS Group</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Виртуальный союз "Яндекса" и Тинькофф-банка просуществовал чуть меньше месяца и, так и не став реальным, распался. Крупнейшая M&A на российском финтех-рынке не состоится. У сторон были какие-то разногласия, и они их не смогли преодолеть – такова вкратце суть пресс-релизов, выпущенных TCS Group и "Яндексом" в пятницу днем. Обрывочные сведения о ходе провалившихся переговоров свидетельствуют, что дело не в цене, да и сама последовательность событий противоречит этой версии: ведь сумму возможной сделки стороны раскрыли изначально. "Это точно не про деньги – сумму сделки стороны сразу обговорили. И не про команду – глупо покупать Tinkoff без команды", - сказал источник "Интерфакса", знакомый с ходом переговоров. "Вполне могло такое быть", - ответил он на вопрос, могло ли "Яндекс" не устроить то, как основатель TCS Олег Тиньков собирался в дальнейшем участвовать в управлении компанией. Сам Тиньков в свойственной ему экспрессивной манере изложил собственную версию причин неудачи переговоров в письме сотрудникам. Своего рода теневой пресс-релиз: официального "регуляторного" статуса не имеет, но отправитель, безусловно, понимает, что письмо и все содержащиеся в нем слова – включая нехорошие – прочтут не только его подчиненные. Правда, и оно оставляет вопросы: неужели изначально у кого-то могли быть иллюзии братского союза равных, когда одна компания покупает другую за $5,5 млрд? Действительно шутки в соцсетях в адрес "Яндекса" и его возможного влияния на корпоративную культуру "Тинькофф" так задели акционера, что он передумал продавать бизнес? По этой логике продать банк нельзя будет не только "Яндексу", но и вообще никому: над тем же Сбербанком, в уважении к которому Тиньков не раз признавался публично, в интернете зачастую шутят намного жестче, чем над IT-гигантами. Собственно, "Тинькофф" и сам один из этих шутников. В рекламном ролике на тему "Трех богатырей" (кстати, запущенном в эфир в разгар переговоров с "Яндексом", словно напоминание надменному покупателю – кто есть кто) "Илья Муромец", символизирующий лидера рынка, выглядит вполне комично. Письмо про сделку получили и сотрудники "Яндекса". Разумеется, написанное в совершенно ином ключе и наполненное иным смыслом. Планируемую сделку , в рамках которой "Яндекс" мог стать владельцем 100% акций TCS Group, заплатив $5,48 млрд деньгами и своими акциями, стороны анонсировали 22 сентября. Предварительные условия предусматривали цену $27,64 за одну акцию TCS Group, что означало премию в 8% к цене закрытия торгов 21 сентября, премию в 10,4% к средневзвешенной цене за один месяц торгов и 16,9% за трехмесячный период, закончившийся 21 сентября. Основным акционером TCS Group является Олег Тиньков, владеющий 40,4%. В марте 2020 года он передал права на свою долю в семейный траст. Менеджменту группы принадлежит 6,5%. В конце февраля 2020 года  стало известно о претензиях  налоговой службы США (IRS) к Тинькову. Министерство юстиции США позднее сообщило, что Тинькову по предъявленным ему двум обвинениям грозит суммарно до шести лет тюремного заключения. Власти США обвиняют россиянина в уклонении от уплаты налогов и сокрытии подлинных доходов. В начале марта Тиньков заявил о постановке ему диагноза "острая форма лейкемии". Сейчас он лечится и иногда  сообщает  через соцсети о том, как лечение проходит. Спустя некоторое время после первого объявления Тиньков сделал  осторожный комментарий : шанс сделки – 50 на 50. Впрочем, это можно было трактовать и как навязываемую юристами сдержанность, так как любая не закрытая сделка формально подпадает под определение "либо будет, либо не будет". Однако прошло меньше двух недель, и телеграм-каналы уже пестрели сообщениями о том, что сделка под угрозой, а Тиньков обсуждает, или когда-то обсуждал, продажу актива с Владимиром Евтушенковым (контролирует АФК "Система" и через нее - оператора МТС, который строит собственную экосистему, в том числе и в сегменте финансовых услуг). В пятницу участники планируемого союза – как и в первый раз, сначала TCS, вскоре вслед за ней "Яндекс" – объявили, что переговоры не увенчались успехом и сделки не будет. "После дальнейших переговоров, в том числе с контролирующим акционером Tinkoff ( Олегом Тиньковым - ИФ ), стороны договорились не совершать сделку. Таким образом, переговоры между сторонами в отношении возможной сделки прекращены", - говорится в сообщении TCS. Группа, несмотря на это, надеется и дальше сотрудничать с "Яндексом" по текущим и будущим проектам. TCS Group больше ни с кем не ведет переговоров о покупке, планирует продолжить развиваться самостоятельно, сообщил "Интерфаксу" представитель группы. "Мы ни с кем переговоры не ведем, Tinkoff будет развиваться дальше самостоятельно", - сказал он. "Яндекс" не смог согласиться с окончательными условиями сделки, в связи с чем все переговоры были прекращены, заявила, в свою очередь, интернет-компания. Представитель "Яндекса" отказался комментировать "Интерфаксу" дальнейшие планы компании по развитию финтеха, который компания решила активно развивать с момента завершения партнерских отношений со Сбербанком (до этого у компаний действовало соглашение о неконкуренции). Надежда на дальнейшее сотрудничество с "Яндексом", о которой вслух говорит TCS, сильно диссонирует с тональностью письма Тинькова сотрудникам. Сложно себе представить, что в "Яндексе" быстро забудут некоторые слова, адресованные Тиньковым к компании - даже в авторской версии написания. "Сегодня я  принял решение  разорвать вероятную сделку с "Яндекс". Почему? Мы начали разговор с объединения, поисков синергий и быстрого роста нашей клиентской базы. И хотели построить самую большую частную компанию России. По факту все вылилось в продажу, они хотели просто купить "Тинькофф", со всеми вытекающими негативными последствиями для нас. "Тинькофф" не продается ни "Яндексу", ни МТС", - написал Тиньков в письме сотрудникам. Бизнесмена неприятно удивили негативные комментарии в соцсетях в адрес "Яндекса" и в целом отношение к этому бренду. "Я не верю в эту забюрокраченную компанию!", - написал Тиньков. "Сделка с "Тинькофф" не состоялась. Так бывает – мы не смогли договориться об условиях, и я бы хотел в двух словах объяснить почему. В июле Олег обратился к Аркадию ( Воложу, крупнейшему акционеру "Яндекса" - ИФ ) с предложением рассмотреть покупку банка. Олег уже много лет старается продать свой банк, а тут и "Яндекс" освободился от нон-компита со Сбером (после  продажи доли  в "Яндекс.Деньгах"). Объединиться с довольно крупным банком, с которым у нас несколько совместных проектов, было интересной для нас возможностью. В "Тинькофф" сильная и близкая нам по духу команда – и это было для нас самым важным в этой истории", - в свою очередь, написал сотрудникам "Яндекса" управляющий директор группы Тигран Худавердян. "Однако финальная договоренность, которую мы с Олегом ранее согласовали и вместе анонсировали, оказалась сорванной. Мы постоянно шли навстречу Олегу в его дополнительных требованиях. И, конечно, мы согласились с тем, что после сделки Олег будет участвовать в управлении банком и помогать "Яндексу" в целом (это было логично, потому что вследствие сделки Олег стал бы крупным акционером "Яндекса"). К сожалению, после каждого этапа переговоров возникали все новые и новые требования. Поэтому, когда сегодня мы узнали, что Олег принял решение выйти из сделки, мы не удивились", - говорится в письме сотрудникам "Яндекса". "Что дальше? Мы будем развивать финтех, используя все доступные нам ресурсы и создавая новые партнерства. У нас все впереди!", - резюмировал Худавердян. Акции и "Яндекса", и TCS, которые на  сентябрьских новостях  о планируемой сделке ощутимо прибавили в цене, в пятницу сначала сильно упали - на 3,7% и 6,8% (рикошетом задело и "Систему" с МТС), но потом значительную часть снижения отыграли. Банк России в связи с этим напомнил, что его стандартная практика - проверка всех необычных сделок на предмет установления признаков инсайдерской торговли. "Но о наличии таких признаков или выявлении подозрительных операций мы сообщим уже после окончания расследований, в том числе чтобы опосредованно не воздействовать на котировки", - отметил директор департамента противодействия недобросовестным практикам Валерий Лях. Аналитики при этом отнеслись к распаду несостоявшегося союза спокойно, общий тон комментариев – что "Яндекс", что TCS жили и росли друг без друга, и имеют все шансы успешно продолжить самостоятельное плавание. "Для "Тинькофф" на самом деле ничего не меняется. Он как развивался, так и развивается. Актив остается успешным, интересным во всех отношениях", - отметил аналитик Газпромбанка Андрей Клапко. "Мне кажется, для бизнеса "Тинькофф" какие-то downside риски от этого ( отказа от сделки с "Яндексом" - ИФ ) небольшие. Каких-то своих долгосрочных целей они, конечно, могли достичь с "Яндексом" быстрее, чем самостоятельно, в первую очередь, планов по росту клиентской базы. Но я не думаю, что бизнес-процессы "Тинькофф" пострадают", - сказал старший аналитик Альфа-банка Евгений Кипнис. "Мы год назад в нашумевшей презентации пытались расписать сценарии, по которым эта сделка может пройти, и как раз делали акцент на том, что это, скорее, всего будет партнерство, а не выкуп "Яндексом" 100% "Тинькофф". Возможно, Тинькова не устроило то, что он не будет принимать активное участие в принятии решений", - добавил он. Первая реакция рынка говорит о том, что он немного разочарован срывом сделки, констатирует Виктор Дима из "Атона". "Сама по себе сделка, в первую очередь, была интересна для "Яндекса", потому что она добавила бы ему дополнительную вертикаль в экосистему. Но в целом ничего страшного не произошло, просто все пойдут своей дорогой, и в этом смысле фундаментально для "Яндекса" ничего не меняется", - сказал он. "Его судьба не зависела от этой сделки, и в этом смысле то, что случилось, говорит о том, что они в сегмент финтеха, возможно, войдут чуть позже. Каким образом они это сделают – в партнерстве с кем-то, либо самостоятельно – вопрос открытый. Сейчас "Яндекс" просто закрыл тему приобретения "Тинькофф", такое бывает", - отметил эксперт. Фундаментально для "Яндекса" ничего не меняется, потому что у них есть достаточно сильные драйверы роста на ближайшие годы, на которых компания сфокусируется. "И сегменты мобильности, и e-commerce - все они дадут компании неплохой рост в ближайшие несколько лет. Я уверен, что они найдут, куда свободные деньги пристроить и как их грамотно инвестировать. Так, быстроразвивающиеся сегменты e-commerce и логистики требуют огромных инвестиций", - отметил аналитик "Атона". "В этом смысле их позиция – не надо покупать все то, что продается, но нужно заниматься только теми проектами, которые подходят – мне кажется довольно правильной. Например, по какому-то критерию они не договорились, и они вполне спокойно уходят из сделки. Для меня это, скорее, признак того, что компания самодостаточна, и у них нет какой-то спешки", - сказал он. В теории, по словам Виктора Димы, построить финтех-проект можно и с нуля, "но это достаточно длительный вариант, который потребует от "Яндекса", по сути интернет-компании, развития компетенций, которые более специфичны для очень регулируемой банковской среды, где есть жесткий надзор и детальные нормативы".]]></text>
</doc>
