<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732094</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732094</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 12:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В профильном комитете Думы заявили, что КС РФ сможет возглавить и политик</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">КС РФ</tag>
    <tag type="str">Конституционный суд</tag>
    <tag type="str">Конституция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Поправка к законопроекту о Конституционном суде расширяет круг лиц, из числа которых может быть избран председатель; это может быть и человек с политическим опытом, заявил "Интерфаксу" первый зампредседателя комитета Госдумы по законодательству и госстроительству Михаил Емельянов. "Не готов обсуждать фамилии, но то, что Конституционный суд может возглавлять человек, который не только сведущ в праве, но имеющий политический опыт, это очевидно", - сказал Емельянов в понедельник. Он отметил, что накануне комитет по законодательству и госстроительству одобрил поправку к президентскому законопроекту о Конституционном суде. Согласно поправке председатель Конституционного суда и его заместитель избираются не обязательно из числа судей Конституционного суда, как сейчас. "Мы заинтересованы в том, чтобы наиболее профессиональные люди оказывались в числе судей, особенно на посту председателя и имели безупречную репутацию. Это ширит круг, из числа которого может быть председатель", - отметил Емельянов. По его словам, "Конституционный суд не должен превращаться в некую касту высокопоставленных жрецов, которые вершат судьбу государства". Законопроект о Конституционном суде, как следует из документов комитета, будет рассмотрен Госдумой во втором чтении на этой неделе.]]></text>
</doc>
