<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729550</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729550</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 16:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Давление на МКС опустилось чуть ниже нормы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Байконур</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Анатолий Иванишин</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Прогресс</tag>
    <tag type="str">Звезда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Атмосферное давление на Международной космической станции составляет 731 мм ртутного столба, это ниже нормы, сообщил с борта МКС космонавт Анатолий Иванишин. Его переговоры с ЦУПом транслирует NASA. Экипаж станции пока не сумел найти точное место утечки воздуха, они проведут повторное обследование модуля "Звезда" и в поисках будут заново отсоединять внутренние панели. "Нам надо искать везде, в том числе в тех местах, которые мы уже смотрели" - сказал Иванишин. В ЦУПе сообщили, что для продолжения поисков понадобится законсервировать грузовой корабль "Прогресс", пристыкованный к модулю "Звезда". Наземные специалисты также рекомендовали космонавтам "следить за своим самочувствием" в ходе работ в модуле. Накануне пресс-служба "Роскосмоса" сообщила, что экипаж станции сузил зону поиска точного места утечки воздуха до переходного отсека модуля "Звезда" в российском сегменте. Дыру искали ультразвуковым прибором. Служебный модуль с точки зрения конструкции состоит из четырех отсеков, три из которых герметичны (переходный, рабочий и промежуточная камера). "Сложившаяся ситуация не представляет опасности для жизни и здоровья экипажа МКС и не препятствует продолжению полета станции в пилотируемом режиме", - отметили в госкорпорации. О последней утечке воздуха на МКС стало известно 20 августа. Тогда "Роскосмос" сообщил, что в двух модулях российского сегмента и на "Прогрессе" утечки не нашли, американские астронавты перебрались в российский модуль "Звезда" для проверки их сегмента. 29 сентября "Роскосмос"  рассказал , что источник утечки был локализован в рабочем отсеке служебного модуля "Звезды", но конкретное место космонавты на тот момент так и не нашли. Это не первый случай падения давления на станции. В 2004 году оно опускалось до 720 мм ртутного столба. На МКС находятся российские космонавты Анатолий Иванишин, Иван Вагнер и американский астронавт Крис Кэссиди.]]></text>
</doc>
