<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731710</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731710</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 21:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Около миллиона москвичей перешли на "удаленку"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Работодатели перевели на удаленный режим около миллиона москвичей. "Около миллиона человек перешли на дистанционку. Граждане 65+ и хронически больные москвичи тоже нас услышали в большинстве. Мы видим минимальные передвижения по городу в метро, на наземном общественном транспорте, где-то 39% снижение", - сообщил мэр Москвы Сергей Собянин в эфире канала "Россия 1". Он также отметил и хорошее соблюдение масочного режима. "Ситуация с точки зрения реакции москвичей, она значительно лучше стала у нас, соблюдение масочного режима радикально изменилось к тому, что было месяц назад, когда был полный нигилизм", - заявил Собянин. Ограничительные меры для противодействия распространению коронавируса в Москве с 19 октября, когда старшеклассники перейдут на дистанционное обучение, затронут более 3 млн человек. "Не трогая экономику, мы создаем ограничения для тех групп населения, которые меньше всего влияют на занятость, на доходы. Первая группа – 65+ - это около 2 млн человек. Если взять хронических больных, которые младше 65 – их около 600 тысяч. Полмиллиона – это школьники с 6 по 11 классы. Если взять эти группы и снизить их передвижения и контакты, то мы, вполне возможно, добьемся положительного результата", - сказал Собянин. Он напомнил, что с 19 октября ученики с 1 по 5 классы вернутся после каникул в школы, а ученики постарше перейдут на дистанционное обучение. "Заболеваемость среди учащихся среди старших классов с 6 по 11 значительно больше. Это ( переход старшеклассников на "дистанционку" - ИФ ) вынужденная мера", - сказал Собянин.]]></text>
</doc>
