<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">659037</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/659037</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-23 11:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкульт заявил, что Disney не просила перенести премьеру "Мстителей"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Показать фильм до 29 апреля хотели некоторые кинотеатры, однако министерство не может поменять дату релиза без инициативы со стороны прокатчика</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мстители</tag>
    <tag type="str">Disney</tag>
    <tag type="str">Минкульт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 апреля. INTERFAX.RU - Блокбастер "Мстители: Финал" выйдет в российский прокат 29 апреля, согласно ранее выданному прокатному удостоверению, прокатчик не просил двигать дату релиза, сообщили "Интерфаксу" во вторник в пресс-службе Минкультуры. Ранее в СМИ появилось сообщение о письме кинотеатров "Каро", "Киномакс" и "Синема стар" с просьбой перенести премьеру фильма "Мстители: Финал" на 25 апреля. "Минкультуры России не может самостоятельно назначать или передвигать даты выхода фильмов на широкий экран. При обращении в ведомство прокатчик заявляет определенное число того или иного месяца, когда фильм выйдет в прокат. В данном случае компания Disney не просила сдвинуть премьеру ленты", - сообщили "Интерфаксу" в министерстве. Там отметили, что прокатчик подавал документы на выход картины "Мстители: Финал" в широкий прокат 29 апреля и прокатное удостоверение уже выдано с указанной датой. "Что касается письма, то оно действительно поступило в Минкультуры России, однако подчеркнем, что дату определяет прокатчик, а не кинотеатры или министерство", - заключили в ведомстве. "Мстители: Финал" рассказывает о противостоянии оставшихся в живых членов команды Мстителей и их союзников и могущественного титана Таноса. Главные роли в картине исполнили Роберт Дауни-младший, Крис Эванс, Марк Руффало, Скарлетт Йоханссон, Джереми Реннер, Пол Радд и другие.]]></text>
</doc>
