<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737650</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737650</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС и России предложили заняться разрешением кризиса в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Павел Латушко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Член президиума Координационного совета белорусской оппозиции и руководитель Народного антикризисного управления (НАУ) Павел Латушко направил обращения председателю Европарламента Давиду-Марии Сассоли и верховному представителю ЕС по иностранным делам и политике безопасности Жозепу Боррелю о конкретных действиях для разрешения кризиса в Белоруссии; он, в частности, предлагает подключить к урегулированию ситуации представителей ЕС и России. "Исходя из доклада ОБСЕ в рамках "московского механизма" и подхода, высказанного в резолюции Европарламента 21 октября 2020 года, НАУ среди иных мер предложило в ближайшее время сформировать миссию высокого уровня, которая бы содействовала разрешению кризиса в и вокруг Беларуси", - говорится в  сообщении  официального телеграм-канала НАУ. Из текста следует, что в миссию нужно включить высоких представителей ЕС и России. "Участие РФ в разрешении кризиса приветствуется и зависит от готовности дать реальную оценку массовому и жестокому насилию силового аппарата и поддержать подходы белорусского общества по прекращению грубого нарушения Конституции в стране", - говорится в сообщении. Латушко вместе с представителями демократических политических сил Белоруссии  объявил о создании НАУ  28 октября. "В то время, как Координационный совет создан для проведения переговоров, НАУ будет органом, обеспечивающим достижение следующих целей - начала переговоров и стабильности в стране в момент перехода власти к демократическим силам", - объяснил тогда Латушко этот шаг. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
