<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708225</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708225</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 10:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль дешевеет к доллару и евро на старте торгов на негативе с внешних рынков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МосБиржа</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Доллар и евро укрепляются на Московской бирже во вторник утром, рубль дешевеет к бивалютной корзине на фоне негативной динамики мировых рынков и снижения валют emerging markets. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 73,55-73,72 руб./$1, по итогам первой минуты торгов курс составил 73,62 руб./$1 (+22,5 копейки к уровню предыдущего закрытия). Евро подорожал до 79,7 руб./EUR1 (+14,25 копейки). Бивалютная корзина ($0,55 и EUR0,45) увеличилась на 18,98 копейки к уровню закрытия пятницы, 8 мая, до 76,36 рубля. Доллар при этом оказался на 24,75 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 30,39 копейки ниже официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль дешевеет к доллару и евро на старте торгов на фоне уменьшения интереса инвесторов к рисковым активам в условиях постепенного смягчения по всему миру жестких ограничений, введенных ранее с целью сдерживания коронавирусной инфекции COVID-19. Рынки опасаются возникновения второй волны пандемии в результате начавшегося снятия ограничительных мер, пишет Dow Jones. Предупредительным сигналом стала ситуация в Южной Корее: после недавней отмены жестких мер социального дистанцирования правительство страны сообщило о новом скачке заражений коронавирусом и заявило о необходимости быть готовыми ко второй волне пандемии. За сутки в административном центре китайской провинции Хубэй - городе Ухане, который считается эпицентром распространения COVID-19, выявлены пять новых случаев вызываемой коронавирусом пневмонии, сообщил в понедельник, 11 мая, провинциальный комитет здравоохранения. В воскресенье  было объявлено  о первом с 3 апреля случае заболевания в городе, больной находится в тяжелом состоянии. Президент Владимир Путин 11 мая  объявил об окончании нерабочих дней  в РФ. В то же время он подчеркнул, что с 12 мая и до полного выхода из режима ограничений санитарные требования должны быть сохранены, исключены любые массовые мероприятия, сохранен режим повышенной безопасности для людей старше 65 лет и граждан с хроническими заболеваниями. "Выход из режима ограничений быстрым не будет, он потребует значительного времени. Поэтому, начиная с 12 мая, на всех этапах, вплоть до полного завершения эпидемии, необходимо будет сохранять как общие санитарные требования, так и дополнительные профилактические меры в регионах", - сказал Путин в понедельник на совещании по санитарно-эпидемиологической ситуации в стране в связи с коронавирусом. Цены на нефть поднимаются во вторник после падения по итогам предыдущей сессии, несмотря на информацию о планах дополнительного сокращения добычи нефти Саудовской Аравией и некоторыми другими странами ОПЕК. Стоимость июльских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 10:01 по Москве увеличилась на 0,67% - до $29,83 за баррель. По итогам торгов в понедельник, 11 мая, июльские фьючерсы подешевели на 4,3%. Фьючерс на нефть WTI на июнь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени подорожал на 1,53% - до $24,51 за баррель. К закрытию предыдущих торгов цена контракта опустилась на 2,4%. Министерство энергетики Саудовской Аравии предписало госкомпании Saudi Aramco сократить добычу нефти в июне еще на 1 млн баррелей в сутки (б/с) в дополнение к обязательствам страны в рамках сделки ОПЕК+. Таким образом, по сравнению с апрелем снижение добычи Саудовской Аравией составит 4,8 млн б/с. Кроме того, Saudi Aramco поручено изыскать возможности по снижению нефтедобычи в мае ниже 8,492 млн б/с по договоренности с клиентами. Представитель министерства энергетики подчеркнул, что цель королевства - простимулировать другие страны-производители выполнять обязательства и обеспечить дополнительные сокращения для стабилизации мирового нефтяного рынка. ОАЭ и Кувейт поддержали Саудовскую Аравию, также объявив о планах дополнительного снижения производства.]]></text>
</doc>
