<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740765</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740765</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 17:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мексика остается самой опасной страной для журналистов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мексика</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - В Мексике в 2020 году убили 13 сотрудников СМИ, эта страна остается самой опасной для работы журналистов, свидетельствуют  данные  Международной федерации журналистов (IFJ). "В рейтинге 2020 года по странам Мексика занимает первое место в четвертый раз за пять лет с 13 убийствами ( журналистов - ИФ )", - говорится в сообщении на сайте организации. На втором месте - Пакистан (пятеро погибших), а третье делят между собой Афганистан, Индия, Ирак и Нигерия (по три случая убийства). По два случая насильственной смерти журналистов зарегистрированы на Филиппинах, в Сомали и Сирии. Россия занимает одно из последних мест: организация зафиксировала один случай убийства журналиста. Всего в 2020 году IFJ зарегистрировала 42 убийства, жертвами которых стали журналисты. Это меньше, чем в прошлом году, когда в мире убили 49 сотрудников СМИ. Но организация считает, что журналисты продолжают сталкиваться с угрозами и смертельной опасностью при исполнении своих служебных обязанностей. По данным IFJ, под стражей сейчас находятся 235 журналистов в 34 странах мира. В этот список не включены те сотрудники СМИ, которых отпустили под залог. Исследование организации показало, в частности, что часть журналистов арестовывает на короткий период без предъявления обвинений, что указывает на отсутствие нарушений с их стороны. Также IFJ отмечает, что сотрудников СМИ часто задерживали на фоне массовых протестов.]]></text>
</doc>
