<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707746</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707746</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 08:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ задумались о выделении многодетным семьям бесплатных масок, продуктов и планшетов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Вице-премьер РФ Татьяна Голикова поручила Минтруду и Минфину рассмотреть вопрос о дополнительной помощи многодетным семьям, попавшим в трудную жизненную ситуацию на фоне пандемии коронавируса. Об этом говорится в поручениях вице-премьера по итогам заседания Совета при правительстве РФ по вопросам попечительства в социальной сфере, текст поручений имеется в распоряжении "Интерфакса". Согласно документу, Минтруд и Минфин совместно с заинтересованными региональными и федеральными органами власти до 15 мая должны представить предложения "о целесообразности предоставления дополнительных мер поддержки" семьям в период распространения COVID-19. В частности, ведомствам предлагают подумать об обеспечении многодетных семьей в трудной жизненной ситуации средствами индивидуальной защиты (к ним относятся  медицинские маски , цены на которые выросли в России за последние месяцы), продуктовыми наборами, а также "электронными и другими устройствами для поддержки обучения детей в дистанционном режиме". Также поднят вопрос о дополнительной поддержке семей с детьми, если кто-то из родителей потерял работу или если доход семьи на одного человека упал ниже прожиточного минимума, а также семей в трудной ситуации, где есть инвалид - как ребенок, так и взрослый. При этом нужно оценить возможность оказания семьям с детьми соцподдержки не по месту прописки, а по месту фактического пребывания. Кроме того, Голикова поручила главам регионов проработать возможность размещения в гостиницах и пансионатах людей, живущих в приютах и домах престарелых. Вице-премьер также поручила Минздраву и МВД подумать об облегчении на период пандемии выписывания для детей с паллиативным статусом наркотических средств и психотропных веществ. Это касается возможности выездных служб паллиативной медпомощи выписывать такие препараты наравне с первичным звеном здравоохранения. В том числе допускается возможность двукратного увеличения количества выписанного препарата на одном рецепте, а также электронная выписка рецептов в рамках норм, предусмотренных законодательством.]]></text>
</doc>
