<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730394</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730394</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 14:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Shell не согласилась с решением Польши по "Северному потоку 2"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Shell</tag>
    <tag type="str">Nord Stream 2</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Британо-нидерландская Royal Dutch Shell, участвующая в финансировании газопровода "Северный поток 2", не согласна с решением польского антимонопольного ведомства UOKiK в отношении кредиторов проекта, включая Shell, заявили "Интерфаксу" в компании. "Мы выражаем несогласие с решением UOKiK (наложить штраф - ИФ). В настоящее время мы изучаем это решение и определяемся с дальнейшими шагами. Shell как один из кредиторов проекта "Северный поток 2" ведет хозяйственную деятельность в соответствии с применимым национальным и международным законодательством, включая антимонопольные правила", - говорится в комментарии. В пресс-службе австрийской OMV сообщили, что получили решение польского антимонопольного ведомства и проанализирует его более подробно. "OMV твердо убеждена, что соблюдает все применимые законы", - прокомментировали в компании. Ранее в "Газпроме" уже заявили, что  намерены обжаловать этот штраф. "Газпром" и европейские компании обвиняются в несогласованном с польскими властями создании совместного предприятия для реализации проекта "Северный поток 2". Фактически проект реализован не СП, а дочерней компанией "Газпрома" с привлечением заемного финансирования", - отметили в "Газпроме". Польский антимонопольный регулятор UOKiK наложил на "Газпром" и еще пять компаний, участвующих в строительстве газопровода "Северный поток 2", максимальные штрафы - в $7,6 млрд и $61 млн соответственно, за строительство газопровода без его согласия. Как говорится в твиттере регулятора, он также издал приказ о расторжении контрактов, заключенных для финансирования строительства газопровода "Северный поток 2". В Кремле не сомневаются, что компания "Газпром" обеспечит соответствующие контрдействия на решение польского регулятора оштрафовать компанию по делу "Северного потока-2". Говоря о том, может ли подобное решение Варшавы сказаться на Российско-польских отношениях, пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков сказал: "Вряд ли можно назвать Российско-польские отношения процветающими к сожалению. И вряд ли можно предположить, что что-то скажется негативно. В целом отношения находятся не на должном уровне к сожалению".]]></text>
</doc>
