<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733910</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733910</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 15:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Набиуллина допустила пилотный запуск цифрового рубля через год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
    <tag type="str">цифровой рубль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Пилотирование внедрения цифрового рубля возможно к концу 2021 года, если будет принято решение выпустить такую валюту, сообщила на пресс-конференции председатель Банка России Эльвира Набиуллина. "Если будет принято решение о целесообразности запуска цифрового рубля, мы подготовим уже полноценную концепцию. Затем должен быть обязательно, на наш взгляд, этап пилотирования на ограниченном количестве пользователей, для того чтобы все было отработано и мы понимали, как это все работает. И такое пилотирование мы считаем возможным где-то к концу следующего года", - сказала она. В середине октября ЦБ опубликовал  консультативный доклад  о возможности эмиссии цифрового рубля как формы национальной валюты, но окончательное решение не принято. Отзывы и замечания по проекту регулятор будет принимать до конца 2020 года. "И по мере получения тех результатов мы будем двигаться дальше. Основное, конечно, сейчас - оценить плюсы и риски такого решения", - уточнила Набиуллина 23 октября. В докладе регулятора говорилось, что ЦБ изучает возможность дополнить безналичную и наличную форму рубля цифровой формой. "Цифровой рубль - это все тот же российский рубль, который будет выпускаться Банком России в цифровой форме дополнительно к существующим формам денег", - отмечал ЦБ. Цифровые рубли можно будет зачислять на электронные кошельки и пользоваться ими как в онлайн, так и в офлайн-режиме.]]></text>
</doc>
