<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726555</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726555</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 18:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думе обсудят случившееся с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">Василий Пискарев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Думская комиссия по расследованию иностранного вмешательства на ближайшем заседании обсудит случившееся с Алексеем Навальным. Как уточнил глава комиссии Василий Пискарев, депутаты рассмотрят данные, собранные российской стороной. Заседание пройдет после открытия осенней сессии. Члены комиссии обсудят в том числе публикации по этой теме в западных СМИ. Пискарев напомнил, что в конце августа спикер Госдумы Вячеслав Володин поручил комитету по безопасности и противодействию коррупции "проанализировать случившееся, чтобы понять, не было ли это попыткой иностранных государств нанести вред здоровью российского гражданина с целью создания напряжения внутри России". Депутаты уже направили необходимые запросы в правоохранительные органы, а в пятницу Пискарев обсудил случившееся с Навальным с представителями МИД. По словам депутата, он и его коллеги обнаружили обвинительный уклон во многих публикациях о Навальном в зарубежных СМИ.  "В ходе мониторинга в период с 20 августа по 10 сентября мы насчитали около 170 материалов по данной теме у "Немецкой волны", более 150 публикаций разместило "Радио Свобода", свыше 120 - "Голос Америки", более 90 - "Медуза". Во многих публикациях этих СМИ превалирует обвинительный уклон в адрес России, - сообщил Пискарев. По его словам, в публикациях в западных СМИ на иностранных и русском языках "мы столкнулись с массированной кампанией по дискредитации России и ее руководства в глазах зарубежной общественности и населения страны". "Мы видим, что готовится почва для введения против нашей страны новых санкций и приостановки строительства газопровода "Северный поток-2" (...), остается только сожалеть, что, участвуя в этой кампании, европейские политики так явно демонстрируют свою несамостоятельность и действуют в ущерб своим государствам", - считает парламентарий. Навальному стало плохо 20 августа при перелете из Томска в Москву. Его соратники считают, что его отравили. Сначала он был госпитализирован в Омске, два дня спустя его перевезли в берлинскую клинику Charite. Правительство Германии заявило, ссылаясь на результаты исследования лаборатории Бундесвера, что российского политика отравили нервно-паралитическим веществом из группы "Новичок". В Москве указывают, что российские врачи не обнаружили у Навального следов каких-либо ядов,  упрекают  Берлин за отказ делиться информацией и объясняют, что  не будут проводить  расследование по указке извне.]]></text>
</doc>
