<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730236</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730236</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Парламент Киргизии 7 октября назначит главу временного правительства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Жогорку Кенеш</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Парламент Киргизии в среду рассмотрит выдвинутых оппозицией кандидатов на пост временного главы правительства, сообщил вице-спикер Мирлан Бакиров. Во вторник депутаты на экстренной встрече определили процедуру завтрашнего заседания. "Для выхода из сложившейся кризисной ситуации необходимо избрание главы временного правительства, - заявил Бакиров. - Сложившаяся ситуация также показала необходимость перехода на мажоритарную систему избрания депутатов". Ранее во вторник источник в аппарате Жогорку Кенеша говорил "Интерфаксу", что экстренное заседание, созванное на 16:00 (13:00 по московскому времени) не может начаться из-за отсутствия кворума. Депутаты собирались заседать в гостинице, поскольку парламентский комплекс в Бишкеке разгромили протестующие. В парламенте 120 депутатов. 4 октября прошли очередные парламентские выборы, 5 октября Центризбирком сообщил, что, по предварительным данным, в Жогорку Кенеш пройдут только четыре партии. Ряд оппозиционных партий результаты выборов не признал, и в Бишкеке начались массовые протесты. Набравшая, по данным ЦИК, 24,5% партия "Биримдик" еще в понедельник заявила, что готова к новому голосованию. Утром во вторник президент Сооронбай Жээнбеков заявил о попытке захвата власти в стране. Затем ЦИК заявил, что признает итоги выборов недействительными. Оппозиция сформировала координационный совет для перехода к правовому режиму. Член совета Темир Сариев  сказал,  что совет предложит Жээнбекову подать в отставку. Источник "Интерфакса" в окружении президента  сказал , что тот из Киргизии не уезжал. Освобожденный из колонии протестующими экс-депутат Садыр Жапаров  предложил  упразднить в Киргизии институт премьер-министра и создать президентскую республику. Между тем сторонники Жапарова выдвинули его кандидатуру на пост и.о. премьера. Минфин Киргизии  объявил , что признал власть народа, прекратил все финансовые операции и нашел себе нового руководителя.]]></text>
</doc>
