<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715660</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/715660</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-02 16:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российским легкоатлетам приостановили выдачу нейтрального статуса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">легкая атлетика</tag>
    <tag type="str">ВФЛА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 июля. INTERFAX.RU - Международная легкоатлетическая ассоциация (World Athletics) отложила процесс выдачи нейтрального статуса для участия в соревнованиях атлетам из РФ, говорится в заявлении организации. Решение связано с тем, что Всероссийская федерация легкой атлетики (ВФЛА) не выплатила World Athletics долг в размере $5 млн. "World Athletics подтверждает, что не получила выплат от Всероссийской федерации легкой атлетики в срок до 1 июля", - говорится в заявлении. "Рабочая группа работала вместе с ВФЛА и добилась определенного прогресса. В нее были включены два независимых эксперта, также начата работа над планом по восстановлению членства ВФЛА (в World Athletics), также был запущен процесс выдачи нейтрального статуса для российских легкоатлетов для участия в международных соревнованиях. Оба этих процесса отложены до заседания Совета, (. . .) чтобы убедиться, что World Athletics не несет дополнительных расходов, которые не могут быть возмещены", - отмечается в заявлении международной ассоциации. В результате приостановлена деятельность Рабочей группы по восстановлению ВФЛА до заседания Совета World Athletics, который состоится 29 - 30 июля. Ранее сообщалось, что World Athletics наложил штраф на ВФЛА в размере $5 млн, срок выплаты которого истекает 1 июля. В случае невыплаты, World Athletics оставляет за собой право прекратить процедуру выдачи россиянам нейтрального статуса для участия в международных соревнованиях, включая летние Олимпийские игры. World Athletics выдает 10 подобных разрешений для россиян. Ранее сообщалось, что ВФЛА обращалась к World Athletics с просьбой об отсрочке. Комиссия спортсменов ВФЛА и Олимпийского комитета России просили World Athletics о том, чтобы российские легкоатлеты получили возможность выступать, несмотря на ситуацию с долгом ВФЛА перед World Athletics.]]></text>
</doc>
