<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740401</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740401</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин подписал закон об удаленке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин подписал закон о дистанционной работе. Соответствующий документ опубликован на официальном портале правовой информации во вторник. Документ дает в Трудовом Кодексе (ТК) определения понятий дистанционной (удаленной) работы, временной и комбинированной дистанционной работы. Так,  дистанционной работой  является выполнение трудовых обязанностей вне помещений работодателя с использованием интернета для взаимодействия с ним. Комбинированная дистанционная работа предполагает совмещение выполнения трудовых функций на рабочем месте и дистанционной работы. Временный же перевод сотрудника на дистанционную работу не может превышать шести месяцев. Постоянное, временное или комбинированное выполнение работы в дистанционном формате может быть предусмотрено в трудовом договоре или дополнительном соглашении к нему. Там же должны быть обозначены условия обеспечения работника оборудованием и программным обеспечением для выполнения дистанционной работы и порядке возмещения работодателем сопутствующих расходов, таких как оплата интернета и программного обеспечения. Работодатель также наделяется правом перевести сотрудника на дистанционную работу без согласия последнего в случае введения чрезвычайной ситуации (из-за стихийного бедствия, эпидемии). Такой перевод должен быть обоснован соответствующими распоряжением федеральных, местных или муниципальных властей. Если работодатель не может обеспечить сотрудника оборудованием для выполнения работы дистанционно, либо работник в силу специфики работы не может выполнять ее дистанционно, время простоя считается не зависящим от сторон договора и оплачивается соответственно нормам ТК РФ, если иное не указано в договоре или дополнительном соглашении. Отдельно в ТК РФ вводится норма, согласно которой выполнение работы дистанционно не может быть основанием для снижения заработной платы, в том числе при внеплановом переводе сотрудника на временную удаленную работу. В законе об удаленке специально оговаривается основание для увольнения за прогул.  Прогулом  при дистанционной работе будет считаться отсутствие связи между работником и работодателем более двух рабочих дней подряд без уважительной причины. Закон вступает в силу с 1 января 2021 года.]]></text>
</doc>
