<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731367</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731367</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 01:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Второе казино в игорной зоне "Приморье" откроется на этой неделе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
    <tag type="str">Шамбала</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Открытие нового гостинично-развлекательного комплекса "Шамбала" в интегрированной развлекательной курортной зоне (ИРКЗ) "Приморье" состоится в пятницу, это второй проект казино в Приморском крае. Как сообщила пресс-служба правительства Приморья, на данный момент в проект вложено 3,5 млрд рублей, общая сумма инвестиций составит 8 млрд рублей. В рамках первой очереди комплекса "Шамбала" построен игровой зал общей площадью 5,2 тыс. кв. метров. Вторая очередь будет введена в эксплуатацию в 2022 году, в том числе 5-звездочный отель на 270 номеров. Инвестором проекта выступает ЗАО "Шамбала" (Краснодар, резидент ликвидированной игорной зоны "Азов-Сити"). Согласно установленным в Приморском крае налоговым ставкам на игорный бизнес, объект компании "Шамбала" будет приносить в бюджет региона более 120 млн рублей ежегодно без учета других налоговых отчислений. Как сообщалось, резидент интегрированного развлекательного курорта "Приморье" компания G1 Entertainment в октябре 2015 года ввела в работу свой первый объект - крупнейшее в России казино  Tigre de Cristal . В 2021 году планируется открытие гостинично-развлекательного комплекса Naga Vladivostok (инвестор - крупный игорный оператор из королевства Камбоджа). Интегрированная курортная зона "Приморье" расположена в бухте Муравьиная под Владивостоком. Всего на территории игорной зоны планируется открытие 12 развлекательных комплексов с отелями и казино.]]></text>
</doc>
