<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">713022</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/713022</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-13 15:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦСКА заступился за Евролигу после угрозы "Панатинаикоса" покинуть ее</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">баскетбол</tag>
    <tag type="str">Евролига</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 июня. INTERFAX.RU - Десять баскетбольных клубов с лицензиями Евролиги, включая московский ЦСКА, выступили с заявлениями в поддержку руководства турнира. Заявление, текст которого приводится на сайте ЦСКА, стало реакцией на действия руководства греческого "Панатинаикоса", которое, выдвигая финансовые претензии Евролиге, объявило о намерении покинуть состав ее участников. "Все десять клубов без исключения верили в коллективный проект баскетбольной Евролиги и продолжают верить в него, - говорится в тексте коллективного заявления. - Клубы остаются едины и сильны все вместе, достигнув успеха благодаря этому единству". "Положительная эволюция Евролиги за последние 20 лет, и, особенно, за последнее десятилетие, только усилила эту веру и настроенность группы клубов на то, чтобы развивать успех и выводить европейский баскетбол на следующий уровень. Рост (проекта) выдающийся не только в плане охвата аудитории, повышения известности и интереса к Евролиге, но и в отношении экономики вокруг турнира. Это привлекло в экосистему Евролиги множество бизнес-партнеров, которые видят компанию как идеальный инструмент для дополнительного роста их организаций", - отмечается в тексте заявления. При этом клубы выразили желание, что "Панатинаикос" продолжит выступление в Евролиге, "потому что клуб был неотъемлемой частью проекта на протяжении последних 19 лет". Помимо ЦСКА, заявление подписали "Анадолу Эфес" (Стамбул), "Олимпия" (Милан), "Барселона", "Фенербахче" (Стамбул), "Баскония" (Витория), "Маккаби" (Тель-Авив), "Олимпиакос" (Пирей), "Реал" (Мадрид), "Жальгирис" (Каунас). Шестикратный победитель Евролиги "Панатинаикос", недовольный распределением доходов от участия в турнире, 11 июня объявил о желании покинуть его.]]></text>
</doc>
