<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738973</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738973</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 14:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Барк "Седов" вернулся в Калининград после кругосветного плавания</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Седов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Российский барк "Седов" этой ночью зашел в порт "Калининград" после завершения кругосветной экспедиции, сообщили в пятницу "Интерфаксу" в Балтийской государственной академии (БГА, оператор барка). "Возвращение "Седова" стало логическим завершением кругосветного плавания с участием парусников "Паллада" и "Крузенштерн", посвященного 200-летию открытия Антарктиды русскими мореплавателями, а также 75-летию Победы. За время плавания суммарно парусники прошли более 85 560 морских миль, из них 16 тысяч – только под парусами", - сказали в БГА. С возвращением экипаж и курсантов поздравил президент России Владимир Путин. "Искренне рад, что ваша экспедиция прошла успешно и курсанты из разных городов страны – будущие судоводители, механики, мотористы, радисты - достойно справились с поставленными задачами, продемонстрировали отличные знания и подготовку, командный дух и сплоченность", - говорится в телеграмме, текст которой опубликован на сайте Кремля. "Впервые в истории мореплавания за одну навигацию парусное судно пересекло Берингово, Чукотское, Восточно-Сибирское моря, море Лаптевых, Карское и Баренцево, причем часть маршрута была пройдена под парусом, без помощи двигателя, что является беспрецедентным случаем в арктических широтах и позволяет говорить о безопасности и мощном транспортном потенциале СМП как кратчайшего маршрута между западными регионами России и Дальним Востоком", - отметил президент. Барк "Седов" вышел в плавание 8 декабря 2019 года и преодолел 35 395 морских миль, пересек 4 океана и 13 морей, посетил 16 портов в десяти странах. Ключевым событием для судна стал его трансарктический переход из Владивостока в Мурманск по маршруту Северного Морского Пути.]]></text>
</doc>
