<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729829</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729829</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 16:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян счел геноцид армян целью обострения конфликта в НКР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Премьер Армении Никол Пашинян обвинил Турцию и Азербайджан в "продолжении геноцида армян".  В своем обращении к народу он заявил, что "Турция и Азербайджан преследуют не только военно-политически цели, здесь не только вопрос территорий": "Их цель - армяне, их цель - продолжение геноцида армян". Кроме того, считает он, высокопоставленные военные Турции находятся в Азербайджане и руководят боевыми действиями против Нагорного Карабаха. "В конфликт вовлечены сирийские наемники, террористы, спецназ Турции, около 150 высокопоставленных военных, которые в командных пунктах армии Азербайджана руководят военными действиями", - сказал он в обращении к народу. По его словам, Нагорный Карабах противостоит "азербайджано-турецкому террористическому нападению, объемы и масштаб которого беспрецедентны". "Ни в одной из зон конфликта в 21 веке не было таких объемов, применяются сотни танков и БМП, тысячи снарядов и ракет, десятки самолетов, сотни беспилотников, сотни тысяч пехоты. Они атакуют Армию обороны по всей протяженности линии соприкосновения. Только на одну боевую позицию Армии обороны Карабаха они бросают от 150 до 250 военнослужащих", - сказал Пашинян. Как отметил премьер Армении, "и все эти атаки сопровождаются поддержкой авиации, артиллерии". По его словам, несмотря на многочисленные жертвы и потери военной техники с карабахской стороны, "противник не смог решить ни одну тактическую задачу", и "интенсивные бои продолжаются". Новое   обострение конфликта в Нагорном Карабахе началось утром 27 сентября. Его стороны несут потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
