<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728295</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728295</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 16:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Болгарская прокуратура обвинила двух дипломатов РФ в шпионаже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Болгария</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Прокуратура Болгарии в среду обвинила двух российских дипломатов в шпионаже, сообщает агентство Bloomberg. По данным местных СМИ, надзорное ведомство полагает, что два российских дипломата, обладающих дипломатическим иммунитетом, вели разведывательную деятельность в период с 2016 года по настоящее время. По информации прокуратуры, они с помощью граждан Болгарии, которые имели доступ к информации, связанной с ВПК страны, собирали данные о планах модернизации болгарской армии и технической поддержке военной техники. Начато досудебное производство по факту совершения преступления в отношении Республики Болгария - сборе иностранцами информации, составляющей государственную тайну, с целью дальнейшей ее передачи иностранному государству или организации - российской военной разведке в Москве. Главный прокурор Болгарии Иван Гешев ранее в среду официально уведомил главу МИД Болгарии о ходе расследования и действиях надзорного ведомства. Аналогичный инцидент  произошел  в январе этого года. Тогда болгарская прокуратура также заподозрила двух российских дипломатов в шпионаже. По версии следствия, один из них с 2017 года собирал данные о выборах в Болгарии, он был аккредитован в МИД этой страны как первый секретарь консульского отдела посольства. Второй, служивший в торговом представительстве России, с 2018 года собирал информацию об энергетическом секторе экономики страны, составляющую государственную или служебную тайну. Собранные данные он передавал в Москву. В ходе сбора информации он выходил на связь с гражданами Болгарии, имевшими доступ к таким сведениям. Болгарские судебные власти поясняли тогда, что у обоих россиян есть дипломатическая неприкосновенность, и поэтому предъявить им обвинения нельзя. В итоге дипломаты  были выдворены  из Болгарии.]]></text>
</doc>
