<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731502</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731502</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 17:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник сообщил о предъявленном топ-менеджеру "Траста" обвинении</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Защита Михаила Хабарова считает, что были допущены нарушения, и фактически обвинение не предъявлено</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Траст</tag>
    <tag type="str">Михаил Хабаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Следственный комитет предъявил обвинение арестованному на прошлой неделе первому заместителю президента-председателя правления, главному исполнительному директору банка "Траст"  Михаилу Хабарову, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. По его словам, Хабарову предъявлено обвинение в особо крупном мошенничестве (ч. 4 ст. 159 УК РФ). В свою очередь адвокаты Хабарова заявили "Интерфаксу", что следственные действия с бизнесменом проходили с нарушением требований закона и, по мнению защиты, обвинение ему фактически предъявлено не было. "По факту не предъявили. Не соблюден порядок предъявления обвинения. (. . .) Не соблюдена ч. 1 ст. 173 УПК РФ - порядок допроса обвиняемого", - сказал агентству адвокат Тимур Хутов. "Юридически не предъявили, хотя следствие, вероятно, будет утверждать об обратном", - поддержал коллегу адвокат Владимир Слащев, пояснив, что более подробный комментарий по ситуации защита предоставит позднее. Комментариями СК по ситуации "Интерфакс" в настоящее время не располагает. Пресненский суд Москвы 9 октября по ходатайству следствия  арестовал  Хабарова до конца ноября. По данным защиты, уголовное дело было возбуждено по заявлению Александра Богатикова - бывшего партнера Хабарова по компании "Деловые линии". Согласно заявлению Богатикова, Хабаров в составе группы лиц похитил у него в 2014-2017 годах 842 млн рублей. Заявитель утверждает, что Хабаров принудил его заключить соглашения об опционе и оказании услуг, введя тем самым в заблуждение. Свою причастность к преступлению Хабаров отрицает. Защита расценивает уголовное преследование банкира как попытку оказать на него давление с целью отказа от требований по искам в Лондонском арбитражном суде (LCIA), второй стороной в которых выступает Богатиков. В "Трасте" "Интерфаксу" заявили, что руководство банка "считает происходящее вопиющей ситуацией и выражает поддержку Михаилу Хабарову и его семье". В поддержку Хабарова выступили деловые сообщества России. Письма с просьбой проверить законность преследования и ареста банкира в Генпрокуратуру, Следственный комитет и председателю Верховного суда  направили  Общероссийская общественная организация малого и среднего предпринимательства "Опора России", Торгово-промышленная палата РФ, "Деловая Россия", Российский союз промышленников и предпринимателей.]]></text>
</doc>
