<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728863</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728863</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 01:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Титов предложил правительству РФ изменения в налогообложении малого и среднего бизнеса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Борис Титов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Бизнес-омбудсмен Борис Титов предложил ряд изменений в систему налогообложения малого и среднего бизнеса, которые, по его мнению, будут стимулировать экономическую активность, предотвратят ухудшение финансового положения плательщиков Единого налога на вмененный доход (ЕНВД). В письме, направленном премьеру Михаилу Мишустину, Титов предлагает в отношении упрощенной системы налогообложения (УСН) поднять порог допустимой выручки до 300 млн. руб., порог остаточной стоимости основных средств до 300 млн. руб., допустимое количество работников до 150 человек, сообщает пресс-служба бизнес-омбудсмена. Для индивидуальных предпринимателей предложено поднять порог взимания дополнительного пенсионного взноса за себя в размере 1% от выручки - с нынешних 300 тыс. руб. до 600 тыс. руб., не менее 50% поступлений от УСН зачислять в местные бюджеты. Для субъектов предпринимательства, переходящих с ЕНВД на УСН, Титов предложил установить переходный период на три года с льготными ставками 3% (налоговая база "доходы") и 7,5% (налоговая база "доходы минус расходы"). В случае несвоевременного уведомления налогового органа о переходе с ЕНВД на иные режимы налогообложения, установить автоматический перевод бывших плательщиков ЕНВД на режим УСН по базе "доходы". В отношении патентной системы налогообложения Титов считает целесообразным увеличить максимально возможную среднюю численность наемных работников с 15 до 30 человек, дать органам местного самоуправления право участвовать в определении параметров применения ПСН (размер потенциально возможного дохода или налоговая ставка), ввести семейные или коллективные патенты (в случаях, когда несколько человек занимаются одним видом бизнеса - с возможностью передачи прав и обязательств, в том числе по наследству). В отношении общей системы налогообложения (ОСНО) для субъектов предпринимательства, переходящих с ЕНВД на ОСНО, установить переходный период на три года с льготной ставкой по налогу на прибыль в размере 10%. В отношении налога на профессиональный доход (НПД), который распространяется на самозанятых, предложено ввести перечень разрешенных видов деятельности. Бизнес-омбудсмен считает целесообразным рассчитывать максимально допустимый для применения НПД размер дохода, исходя из принципа "не более 200 МРОТ", установленного в субъекте РФ, то есть ввести дифференциацию максимального дохода по регионам. В аппарате бизнес-омбудсмена полагают, что меры, предлагаемые Титовым, "помогут сделать налоговую систему более гибкой, приспособленной под потребности конкретных территорий, упростят переход бизнеса с ЕНВД на другие режимы, позволят настроить режим самозанятых, создадут потенциал роста малых предприятий, стимулируют динамику их выхода из тени".]]></text>
</doc>
