<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709623</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709623</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 11:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возбуждено дело о причинении ущерба Татфондбанку на 41 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татфондбанк</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Роберт Мусин</tag>
    <tag type="str">АСВ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В Татарстане возбуждено уголовное дело о причинении ущерба лишенному лицензии Татфондбанку на 41 млрд рублей,  сообщает  пресс-служба СКР. Дело завели по заявлению Агентства по страхованию вкладов, которое три года было конкурсным управляющим банка. Фигурантами дела стали руководители банка. Расследование идет по статьям о растрате, фальсификации финансовых документов и отчетности, преднамеренном банкротстве и злоупотреблении полномочиями. По версии следствия, в 2015-2016 году некоторые действия должностных лиц из топ-менеджмента Татфондбанка привели к ухудшению финансового положения учреждения. В частности, активы банка формировались технической ссудной задолженностью, рыночные активы замещались на техническую задолженность, приобретались акции технических эмитентов, снималось надлежащее обеспечение по технической задолженности заемщиков, перечислили в СК. В результате банк получил более 41,2 млрд рублей ущерба, лишился лицензии и затем был признан банкротом. СКР напомнил, что еще одно уголовное дело, связанное с Татфондбанком, уже находится в суде. Бывшего предправления банка и экс-депутата Госстовета Татарстана судят по обвинению в злоупотреблении полномочиями, повлекшем причинение банку более 53 млрд рублей ущерба. Завершается расследование дела пяти бывших сотрудников "ИК "ТФБ Финанс", "похитивших средства 1739 граждан на сумму более 2,3 млрд рублей и обративших их в распоряжение "Татфондбанка" и подконтрольных юрлиц", добавили в СК. Банк России  отозвал лицензию  у Татфондбанка в марте 2017 года. В апреле 2017 года Арбитражный суд Татарстана  признал  банк банкротом. В июле 2018 года банкротом был признан Роберт Мусин. Дело в отношении Мусина возбудили в марте 2017 года. 3 марта 2017 года его арестовали. В январе 2018 года по просьбе следствия его перевели  под домашний арест , где он должен оставаться до 4 июля. В декабре 2019 года АСВ подало в Арбитражный суд Татарстана заявление о привлечении к субсидиарной ответственности по обязательствам Татфондбанка  на 141,4 млрд рублей  бывших руководителей организации. В иске, кроме Мусина, были указаны еще один бывший предправления банка Ильдус Мингазетдинов, зампред правления Наиль Тагипров и еще восемь человек.]]></text>
</doc>
