<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738950</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738950</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 12:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отказал в УДО фигуранту "дела 27 июля" Малышевскому</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эдуард Малышевский</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мосгордума</tag>
    <tag type="str">Тверской суд</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Увинский суд</tag>
    <tag type="str">Удмуртия</tag>
    <tag type="str">Агора</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Увинский районный суд Удмуртии отказался освободить из колонии условно-одсрочно Эдуарда Малышевского, осужденного по "делу 27 июля" за применение насилия к полицейскому в ходе протестов в Москве летом 2019 года. Об этом сообщил адвокат международной правозащитной группы "Агора" Павел Терентьев. Он пообещал обжаловать решение об отказе в УДО. По его словам, против освобождения его подзащитного выступили администрация колонии и прокуратура. В администрации Малышевскому дали характеристику с упоминанием, что он нерегулярно посещает воспитательные и "социально-правовые мероприятия", не соблюдает установленный порядок отбывания наказания и не выполняет "законные требования администрации". Также в характеристике говорится, что Малышевскому свойственны "инфантилизм", "желание привлечь к себе внимание окружающих, добиться сочувствия и понимания, симпатии", а его "ведущей деятельностью является общение". Малышевский по видеосвязи сказал суду, что администрация колонии намеренно накладывает на него взыскания по незначительным поводам, чтобы не выпустить по УДО, пояснил адвокат. 9 декабря Тверской суд Москвы  приговорил  Малышевского к трем годам колонии за применение насилия к полицейскому. По версии следствия, 27 июля его задержали на Тверской улице в ходе не согласованной акции в поддержку независимых кандидатов в Мосгордумы. Он изнутри выбил стекло в полицейском автозаке. Оно упало на сотрудника МВД и причинило ему боль. В суде Малышевский говорил, что его действия были вызваны агрессией силовиков к протестующим, но он никого не хотел травмировать. Мосгорсуд в январе 2020 года  сократил  ему срок наказания на три месяца.]]></text>
</doc>
