<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734372</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734372</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Почти 600 человек задержали на акциях протеста в Белоруссии в понедельник</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Более 580 человек задержаны на протестных акциях в понедельник в Белоруссии. Пресс-служба министерства внутренних дел страны сообщает во вторник, что вчера за нарушение законодательства о массовых мероприятиях задержан 581 человек, из них в Минске – 486. До рассмотрения в суде дел по административным правонарушениям в места содержания задержанных водворены 434 человека. По данным МВД, в понедельник в различных населенных пунктах страны зафиксировано "несколько десятков очагов социально-политической активности, в которых приняли участие около 3,6 тыс. человек". Так, в Минске в 14:00 на площади Независимости разрозненные группы людей образовали колонну и прошли до улицы Якуба Коласа. Основную массу участников составили пенсионеры и студенты вузов. В 17:00 протестующие разошлись. "Вечером в результате массированного распространения различными деструктивными телеграм-каналами протестных призывов зафиксированы массовые сборы и групповые шествия на центральных улицах столицы агрессивно настроенных граждан. Ими предпринимались многочисленные попытки блокирования движения транспорта, оказания неповиновения и сопротивления при задержаниях", - проинформировали в МВД. Там также сообщили, что были замечены случаи организации "ложной занятости путей (закорачивание рельсов металлической проволокой) на участках железной дороги. Как отмечается, при определенных условиях это могло привести к чрезвычайным ситуациям. В Белоруссии уже третий месяц продолжаются массовые протесты несогласных с итогами президентских выборов, которые состоялись 9 августа. Протестующие требуют отставки действующего президента республики Александра Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. Ранее экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская выступила с ультиматумом, в котором содержался призыв к общенациональной забастовке с 26 октября в случае отказа Лукашенко выполнить требования протестующих.]]></text>
</doc>
