<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730527</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730527</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 10:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"ЛУКОЙЛ" создаст СП с "Казмунайгазом" по проекту в казахском секторе Каспия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЛУКОЙЛ</tag>
    <tag type="str">Казмунайгаз</tag>
    <tag type="str">Каспийское море</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Главы "ЛУКОЙЛа" и "Казмунайгаза" Вагит Алекперов и Алик Айдарбаев подписали соглашение по проекту "Аль-Фараби" (ранее участок "I-P-2") в казахстанском секторе Каспийского моря, сообщила российская компания. Документ определяет права и обязанности "ЛУКОЙЛа" и "Казмунайгаза" при осуществлении деятельности будущего недропользователя проекта. Это следующий этап после заключения соглашения о принципах в июне 2019 года. После этого предполагается подписание контракта на разведку и добычу углеводородного сырья. Соглашение вступит в силу после получения "Казмунайгазом" права недропользования и завершения планируемой сделки между компаниями по созданию совместного предприятия с распределением долей: "Казмунайгаз" – 50,01%, "ЛУКОЙЛ" – 49,99%. "Сотрудничество ЛУКОЙЛ и КМГ является стратегическим. Компании являются партнерами в крупных проектах "Карачаганак", "Тенгиз", "Кумколь", а также в нефтетранспортном проекте "Каспийский трубопроводный консорциум". 1 апреля 2019 года между министерством энергетики Казахстана, КМГ и "ЛУКОЙЛ" был подписан контракт на разведку и добычу углеводородного сырья на морском участке "Женис", - напоминает "ЛУКОЙЛ". Участок Аль-Фараби расположен в казахстанском секторе Каспийского моря. Глубина воды в пределах участка составляет 150-500 м, расстояние до берега – 100-130 км, площадь – свыше 6 тыс. кв. км. Акватория участка свободна ото льда в течение всего года.]]></text>
</doc>
