<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733759</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733759</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 19:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил, что лично помог Навальному выехать за границу на лечение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин рассказал, что лично просил генеральную прокуратуру дать разрешение на выезд оппозиционера Алексея Навального на лечение в Германию, несмотря на наложенные на него ограничения. "Сразу же, как только жена этого гражданина обратилась ко мне, я тут же дал поручение прокуратуре проверить возможность выезда его за границу на лечение, имея в виду, что могли бы и не выпускать", - сказал он, выступая на пленарной сессии дискуссионного клуба "Валдай" в четверг. "У него были ограничения на выезд", - добавил он. Путин пояснил, что у Навального были ограничения на выезд, связанные с судебным следствием и уголовным делом. Президент рассказал, что версия с отравлением оппозиционера звучит не в первый раз. "Если бы фигурант, о котором вы говорите, действительно (был отравлен), власти во всяком случае хотели бы кого-то отравить, вряд ли бы отправили его на лечение в Германию, не так ли?" - сказал Путин. Впервые об участии Путина в отправке Навального за границу  заявил  1 октября спикер Госдумы Вячеслав Володин. По его словам, оппозиционера в России "искренне спасали все – от пилотов и врачей до президента". "Навальный – бесстыдник и подлец. Путин спас его жизнь. Если то, что с ним случилось, было срежиссировано спецслужбами западных государств – тогда его заявление укладывается в эту логику, - считает спикер. - И делать такие заявления может только непорядочный человек". Так Володин отреагировал на интервью Навального журналу Der Spiegel. В нем оппозиционер высказал мнение, что российский президент причастен к его отравлению. "Я утверждаю, что за этим преступлением стоит Путин, и у меня нет других версий", - цитирует Spiegel Навального. Президент РФ предложил европейским партнерам участие России в совместном расследовании инцидента с Навальным. "Я предложил в одном из разговоров с одним из европейских лидеров, чтобы наши приехали специалисты в Германию вместе с французскими, немецкими, шведскими специалистами. Поработали бы на месте, получили бы какие-то материалы. Эти материалы мы могли бы положить в основу возбуждения уголовного дела. Если это действительно криминальное событие, расследовать это", - сказал он, выступая на пленарной сессии дискуссионного клуба "Валдай". Он напомнил, что Генпрокуратура РФ в соответствии с соглашениями с Германией неоднократно просила дать биологический материал и официальное заключение, подтверждающее, что Навальный мог быть отравлен "Новичком". "Ну, дайте нам, пожалуйста, материалы: биологический материал и официальное заключение, чтобы мы могли в свою очередь доисследовать это и чтобы у нас появились официальные и юридико-формальные основания для возбуждения уголовного дела", - сказал Путин. "Но ничего же не дают. Как вы объясните, почему? Объяснения нет", - добавил он. "Сказали, там нашли следы "Новичка". Потом все было передано в ОЗХО и вдруг нам говорят, "это не "Новичок", это что-то другое". Так это "Новичок" или не "Новичок"? Возникают сомнения в том, что было сказано в начале", - заявил президент. "Давайте это вместе расследовать. Если это так, то мы безусловно это следствие проведем", - сказал он. Путин напомнил, что в России были случаи покушения на общественных деятелей и бизнесменов. "Это все расследовано в России, найдены виновные и наказаны", - сказал президент. "Мы и в данном случае готовы работать с полной отдачей", - подчеркнул Путин. Навальному стало плохо и он впал в кому при перелете из Томска в Москву рейсом S7 20 августа. Пилоты экстренно сели в Омске, там его доставили в токсикологическую реанимацию. Два дня спустя омские врачи разрешили перевезти его спецрейсом в берлинскую клинику Charite по приглашению канцлера Ангелы Меркель. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось. В настоящее время он восстанавливается в Германии. 9 сентября немецкие СМИ со ссылкой на германское министерство обороны сообщили, что Берлин передал в ОЗХО результаты исследования Навального и не видит необходимости направлять их напрямую России. В ОЗХО в свою очередь подтвердили, что политик был отравлен разновидностью нервнопаралитического вещества "Новичок", отметив при этом, что она не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. "Этот ингибитор холинэстеразы не занесен в приложение о химических веществах конвенции", - говорится в заявлении. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с Навальным и выражают готовность к открытому и опирающемуся на факты диалогу по этой ситуации.]]></text>
</doc>
