<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708980</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708980</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 21:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пять магазинов были закрыты в Москве за сутки после проверок Роспотребнадзора</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - В течение 15 мая столичное управление Роспотребнадзора провело 74 проверки различных объектов, в результате пяти магазинам предписано временно приостановить работу, сообщает сайт ведомства в субботу. "Нарушения установлены в ходе 52 из 74 проверок. В отношении виновных лиц, не обеспечивших выполнение мер безопасности на объектах, возбуждены административные дела по частям 1 и 2 статьи 6.3 КоАП РФ", - говорится в сообщении. Опечатаны пять объектов, в том числе четыре магазина: ООО "Мезолит", ООО "Апрель-7", ООО "Шако", ООО"Мельница" и один незаконно функционировавший при скоплении людей склад на территории завода на юго-востоке города. Кроме того, по решению суда приостановлена на 10 суток работа хозяйственного магазина ИП Гусевой в Северо-Западном округе. В магазинах не обеспечивалась социальная дистанция, работникам не измеряли температуру тела перед началом смены и в течение дня, в помещениях не было бактерицидных облучателей для обеззараживания воздуха, запаса дезинфицирующих средств, кожных антисептиков, запаса масок и перчаток. Также не соблюдались требования к частоте уборки и и обработки поверхностей. В отношении некоторых магазинов, гостиниц и предприятий пищевой промышленности не применялась мера в виде временного запрета работы, так как руководство устранило нарушения до завершения проверок или в течение одного-двух дней после проверки.]]></text>
</doc>
