<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707929</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707929</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 22:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД Москвы предупредило об ответственности при нарушении самоизоляции в День Победы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В столичном управлении полиции призвали граждан не покидать жилище без крайней необходимости в день празднования Победы в Великой Отечественной войне. "Главное управление МВД России по Москве напоминает гражданам, что в городе сохраняется введённый режим повышенной готовности. Полицейские в ежедневном режиме проверяют цифровые пропуска у граждан находящихся на улицах, проводят профилактические беседы о недопустимости нарушения введённого в городе режима. А также напоминают о необходимости соблюдения социальной дистанции, установленной Указом мэра Москвы", - говорится в сообщении, опубликованном на сайте управления. В полиции напомнили, что нарушившие ограничительные меры граждане привлекаются к ответственности в соответствии с законом. "Призываем вас без крайней необходимости не покидать жилище. Оставайтесь дома! Берегите себя и своих близких", - подчеркнули в МВД. Ранее в Минобороны РФ сообщили, что в День Победы, 9 мая над 47 городами России состоится воздушная часть парада с участием почти 600 самолётов и вертолётов. Заместитель главкома Воздушно-космических сил Сергей Дронов сообщил, что над Москвой спланирован пролет 75 самолетов и вертолетов. Из-за риска заразиться коронавирусом москвичам следует посмотреть салют с балкона или по телевизору, сказал мэр столицы Сергей Собянин. "Но что бы я попросил москвичей: не надо приходить на салют, не надо устраивать там толпу, не надо создавать ситуацию, при которой действительно можно получить массовое заражение", - сказал Собянин в интервью телеканалу "Россия 24" (ВГТРК). По словам мэра, правоохранительные органы будут следить, чтобы толп на салюте не было. "Пожалуйста, посмотрите пролет самолетов, салют со своих балконов, если это возможно, а лучше - по телевидению", - сказал мэр. Ранее в пятницу в оперативном штабе сообщили, что за последние сутки в России подтвержденных случаев коронавирусной инфекции Covid-19 - 10 699 в 83 регионах. В Москве было выявлено 5846 новых случаев инфекции. Таким образом, общее число зарегистрированных в столице диагнозов достигло 98 522. Между тем, как сообщалось, Россия вышла на пятое место в мире по числу заболевших коронавирусом, обогнав ФРГ и Францию.]]></text>
</doc>
