<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738909</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738909</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 09:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Владивосток первым в мире столкнулся с обледенением вантового моста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владивосток</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - В мировой истории не было случаев обледенения вантовых мостов после ледяного шторма, случай с мостом на остров Русский - уникальный, сообщил журналистам в пятницу министр по развитию Дальнего Востока и Арктики Алексей Чекунков. "Мы искали, какие в мире есть варианты, не нашли прецедента. Такой высокий вантовый мост никогда так еще в мире ни разу не обледеневал - это высота Эйфелевой башни. Вот считайте вручную надо парочку Эйфелевых башен за несколько дней очистить, ребята работают", - сказал Чекунков. Мост, связывающий остров Русский с материковой частью Владивостока, от обледенения очищает вручную бригада альпинистов. Он был введен в эксплуатацию в августе 2012 года. Высота пилонов - 324 м. Общая длина - 1885,53 м, ширина проезжей части - 21 м. Из-за прошедшего 19 ноября ледяного шторма мост обледенел, его  закрыли  21 ноября. По словам специалистов, на пилонах остается 26 тысяч погонных метров льда. Выехать с Русского можно только паромом, который курсирует девять раз в день. По словам очевидцев, к парому выстраиваются многочасовые очереди из автомобилей. Предположительно, мост откроют 30 ноября. Также из-за циклона на острове произошли энергоаварии. Часть жителей поселков  остаются без света  уже девятый день. На острове Русский в поселках живут несколько тысяч человек. Здесь расположен Дальневосточный федеральный университет (ДВФУ), медцентр ДВФУ и Приморский океанариум.]]></text>
</doc>
