<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737562</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737562</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 20:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сотрудники МЧС с 1 июля смогут проверять ТЦ без предупреждения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МЧС России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Сотрудники МЧС смогут проверять торговые центры на предмет нарушений пожарной безопасности без предупреждений и не обнаруживая своего присутствия, сообщили журналистам в пресс-службе МЧС России. "С 1 июля 2021 года начнет действовать новая система надзора... В частности, инспектор сможет оценивать соблюдение требований пожарной безопасности в ходе выездных обследований. Такой вид мероприятия не предусматривает контакта с юрлицом или индивидуальным предпринимателем, а строится исключительно на визуальном осмотре объекта инспектором. В его рамках, например, сотрудник Госпожнадзора может посетить торговый центр, осмотрев общедоступные для посетителей помещения, такие как торговый зал или места общего пользования", - сказали в ведомстве. Там отметили, что при необходимости оперативного реагирования на нарушения требований пожарной безопасности, создающих реальную угрозу, инспектор может нанести и "инспекционный визит". "Его продолжительность не превышает одного дня и не требует заблаговременного вручения уведомления", - добавили в МЧС. Также в пресс-службе отметили, что частота проверок будет зависеть от категорий риска, которые будут присваиваться тому или другому объекту. Всего таких категорий шесть: чрезвычайно высокая, высокая, значительная, средняя, умеренная, низкая. "МЧС России создан специальный сервис "онлайн-калькулятор", с помощью которого специалисты могут определить категорию риска для каждого объекта... С начала следующего года он будет размещен на портале ведомства и станет доступен предпринимателям, которые смогут сами контролировать отнесение объектов к одной из шести категорий риска", - подчеркнули в МЧС.]]></text>
</doc>
