<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">670158</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/670158</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-23 17:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Худрука Ярославского театра имени Волкова выберут с помощью конкурса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ярославль</tag>
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Театр имени Волкова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 июля. INTERFAX.RU - Министерство культуры РФ объявило конкурс концепций развития Ярославского театра драмы имени Федора Волкова, заявки от участников принимаются до 9 августа, сообщили в пресс-службе министерства. Участники конкурса должны иметь высшее профессиональное образование в сфере культуры и искусства, стаж работы главным режиссером или худруком театра не менее 3 и 5 лет соответственно, наличие собственных постановок, а также режиссерский опыт в кино и на телевидении. Отмечается, что очный этап конкурса пройдет 16 августа в Министерстве культуры. Ранее в Минкультуры РФ сообщили, что ведут переговоры с несколькими кандидатами на должность худрука Ярославского театра драмы имени Волкова и планируют назвать его имя в конце августа. До этого министр культуры Владимир Мединский говорил, что кандидатура худрука ярославского театра уже согласована и ее представят 19 августа, но фамилию он тогда не назвал. 5 июля из-за внутреннего конфликта в театре Мединский  уволил  директора театра Алексея Туркалова, а худруку Евгению Марчелли объявил выговор, после чего тот решил уволиться. Туркалов стал директором театра в декабре 2018 года вместо арестованного по  делу "Седьмой студии"  Юрия Итина. До этого он возглавлял одновременно Владивостокский цирк и Хабаровский краевой театр драмы. 5 июля  врио директора  театра имени Волкова до 20 августа стала замдиректора по финансам Юлия Серова. Российский государственный академический театр драмы имени Волкова - старейший драматический театр России, основанный в 1750 году.]]></text>
</doc>
