<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726900</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726900</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 18:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СПЧ пожаловался в ООН на Украину на фоне дефицита воды в Крыму</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СПЧ</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Постоянная комиссия по международному сотрудничеству в области прав человека Совета при президенте РФ по развитию гражданского общества и правам человека призывает ООН вмешаться в ситуацию с обеспечением пресной водой жителей Крыма, в столице которого ввели жесткие графики подачи воды по часам. "Мы обращаемся к верховному комиссару Организации Объединенных Наций по правам человека г-же Мишель Бачелет Херия и комиссару Совета Европы по правам человека г-же Дуне Миятович с призывом вмешаться в ситуацию и защитить право жителей на доступ к питьевой воде, предотвратить гуманитарную катастрофу на полуострове", - говорится в заявлении комиссии. Его авторы указывают, что "в условиях засушливого лета обеспечить питьевой водой полуостров могла бы вода из крупнейшего трансграничного водотока – реки Днепр, но украинские власти полностью прекратили подачу пресной воды по Северо-Крымскому каналу на полуостров" после вхождения полуострова в состав РФ в 2014 году. В СПЧ считают, что канал был перекрыт украинскими властями "в нарушение международных правовых актов и абсолютно по политическим мотивам". "Действия украинских властей по прекращению подачи воды по Северо-Крымскому каналу на полуостров считаем неправовыми, антигуманными и политически мотивированными", - заявили авторы. По данным комиссии, в международном праве право на воду признано в качестве неотчуждаемого права человека. "В соответствии со статьей 2 Конвенции ООН по охране и использованию трансграничных водотоков и международных озер, принятой 17 марта 1992 года, стороны "принимают все соответствующие меры для предотвращения, ограничения и сокращения любого трансграничного воздействия на проходящие по их территориям водотоки", - указывается в заявлении. "Этого же требуют от государств и "Берлинские правила по водным ресурсам" (2004 год), где прямо указано на необходимость бассейновых государств уклоняться от нанесения своими действиями трансграничного вреда: "Бассейновые государства, при управлении водами международного водосборного бассейна, воздерживаются и предотвращают действия или бездействия в пределах своей территории, которые могут причинить значительный вред другому бассейновому государству, с должным учетом права каждого бассейнового государства на справедливое и разумное использование вод" (Статья 16. Уклонение от трансграничного вреда)", - подчеркивают авторы заявления.]]></text>
</doc>
