<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655216</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655216</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-21 19:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве вручили премии "Поэт года" и "Писатель года"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 марта. INTERFAX.RU - Большое жюри премий "Поэт года" и "Писатель года" назвало лауреатов в основных и дополнительных номинациях в ходе церемонии, которая состоялась в один из главных литературных праздников - Всемирный день поэзии, сообщили организаторы конкурса в четверг. Первая премия "Поэт года" в основной номинации вручена Александру Рудту, вторая - Кире Данилянц, третья - Анне Арканиной. Первой премии "Писатель года" в основной номинации удостоен Владимир Жестков, второй - Дмитрий Красавин, а третью получил Сергей Гамаюнов. Также были оглашены победители в дополнительных номинациях. Премия "Поэт года" в номинации "Лирика" была присуждена Аркадию Стебакову, а премия "Писатель года" в номинации "Мемуары" - Александру Демидову. В номинации "Дебют" премию "Поэт года" получил Игорь Бирюков, а "Писатель года" - Ульяна Васильева-Лавриеня. В номинации "Фантастика" "Писателя года" получил Эдуард Ластовецкий, в номинации "Юмор" лучшим стал Владимир Демыкин. "Поэта года" в номинациях "Песни" и "Детская литература" получили Сергей Мячиков и Игорь Боголей соответственно. Перед началом церемонии награждения прошла презентация книг лауреатов премий прошлого сезона. Среди них - новые книги поэтов Вениамина Голубицкого и Ивана Малова, писателей Олега Ларионова, детского поэта Александра Коротича и писателя-фантаста Дмитрия Басова, а также книга члена Большого жюри премии "Поэт года" поэта Валентина Никитина. Ведущими церемонии выступили Анна Шатилова и Евгений Сулес. Отбор номинантов проходил на протяжении всего 2018 года, в течение которого жюри оценило произведения нескольких тысяч авторов. В число финалистов вошли 200 поэтов и 100 прозаиков из разных регионов России, а также авторы, пишущие на русском языке, из 13 стран Европы, Средней Азии и Северной Америки. Премии являются самыми масштабными в России по количеству участников. В Большое жюри премий вошли литераторы и деятели культуры: Владислав Артёмов, Павел Басинский, Владимир Вишневский, Игорь Волгин, Александр Городницкий, Борис Грачевский, Полина Дашкова, Роман Злотников, Константин Кедров, Бахыт Кенжеев, Татьяна Полякова, Марк Розовский, Анатолий Трушкин и другие. Лауреаты премий получают право издания собственной книги за счет Российского союза писателей, а также символ премии - статуэтку, выполненную в форме золотого, серебряного или бронзового пера. Учредителем премий является Общероссийская общественная организация Российский союз писателей. Церемония награждения прошли при поддержке Роспечати.]]></text>
</doc>
