<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737255</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737255</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 11:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские военные приступили к разминированию Лачинского коридора</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Полюхович</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Лачинский коридор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Российские миротворцы ведут разминирование Лачинского коридора, связывающего Армению и Карабах, заявил заместитель командующего миротворческим контингентом Вооруженных сил РФ Алексей Полюхович. Как сообщил военный на видео, распространенном российским Минобороны, сейчас идет обмен телами погибших и очистка дороги от взрывных устройств и неразорвавшихся боеприпасов. "Дорога готовится к возращению беженцев, которые желают вернуться обратно в Степанакерт", - сказал Полюхович. Он добавил, что военные готовы обеспечить безопасность колонн, которые возвращаются в Карабах. В сообщении Минобороны РФ говорится, что российские миротворцы занимаются инженерной разведкой и разминированием дорог по всему Нагорному Карабаху. Кроме того, они также разминируют разбитую технику и уберут ее с дорог общего пользования. В Степанакерте восстановлено дорожное движение, а также электро- и водоснабжение социальных объектов и жилых домов, отметили в ведомстве. Азербайджан с 27 сентября вел наступательную операцию в Нагорном Карабахе. Действия Баку в Карабахе поддерживала Турция. На прошлой неделе президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении  приняли заявление , согласно которому с 00:00 по Москве 10 ноября объявлено о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях. Россия и Турция договорились о создании на территории Азербайджана совместного центра, который будет следить за прекращением огня в Нагорном Карабахе. В регионе разворачивается российский миротворческий контингент: 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники. В его основе - подразделения 15-й отдельной мотострелковой бригады Центрального военного округа.]]></text>
</doc>
