<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707589</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707589</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 10:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У "Омбудсмена полиции" Воронцова выпилили дверь и провели обыск</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В ГУ МВД Москвы заявили, что его подозревают в вымогательстве 300 тысяч рублей у бывшего полицейского</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Воронцов</tag>
    <tag type="str">Омбудсмен полиции</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - В Москве к создателю интернет-проекта "Омбудсмен полиции" Владимиру Воронцову пришли с обыском, его доставили на допрос, сообщила "Правозащита Открытки", которая представляет его интересы. Жена Воронцова сказала правозащитникам, что дверь в его квартиру выпилили. Активиста доставили в ГСУ ГУ МВД Москвы, сообщила организация. "Пока неизвестно, в рамках какого дела проводятся следственные действия. Дверь в квартиру Воронцова выпилили, как рассказала его жена, перед началом обыска к нему в окна с крыши по веревкам спускался спецназ", - заявили в "Правозащите Открытки". Проект "Омбудсмен полиции" занимается защитой прав сотрудников правоохранительных органов, поднимает актуальные для системы проблемы. Пресс-служба столичного главка полиции  сообщила , что 7 мая задержан москвич, администратор групп в социальных сетях и мессенджерах. "Ему инкриминируется вымогательство в крупном размере в отношении бывшего сотрудника московской полиции за нераспространение фотографий личного характера", - сообщил глава пресс-службы, полковник внутренней службы Владимир Васенин. Потерпевший сообщил, что с 2012 по 2017 год он служил в одном из столичных подразделений полиции. Он вспомнил, что в октябре 2017 года "ему позвонил подозреваемый, с которым он был знаком ранее, и потребовал 300 тысяч рублей, угрожая в противном случае выложить личные фотографии полицейского в общий доступ". Заявитель заплатить отказался, и тогда в группе были опубликованы в широком доступе дискредитирующие его фотографии. По факту следственное управление МВД возбудило дело по статье о вымогательстве в крупном размере (часть 2 статьи 163 УК). В апреле у Воронцова и родителей его жены  прошли обыски  по уголовному делу о распространении заведомо ложной информации об обстоятельствах, представляющих угрозу жизни и безопасности граждан (ст. 207.1 УК). Ему вменили распространение слухов о заражении коронавирусом до 70% курсантов и офицеров в одном из вузов силовых структур в Петербурге. В СК тогда заявили, что на тот момент случаев заражения в этом вузе не было. После обысков Воронцова допросили как свидетеля.]]></text>
</doc>
