<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739875</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739875</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 09:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Иск о взыскании с "Норникеля" 148 млрд руб. за аварию на ТЭЦ отложили на неделю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">Росприроднадзор</tag>
    <tag type="str">НТЭК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Красноярского края в пятницу отложил до 11 декабря рассмотрение иска Росприроднадзора о взыскании с "дочки" "Норникеля" "Норильско-Таймырской энергетической компании" (НТЭК) 148 млрд рублей ущерба в связи с аварией на норильской ТЭЦ, сообщил корреспондент "Интерфакса" из зала суда. Суд вновь запросил дополнительные документы по делу. По ходатайству "дочки" "Норникеля" суд приобщил к делу материалы о затратах на ликвидацию последствий аварии, сообщил журналистам представляющий интересы НТЭК юрист Юлий Тай. На данный момент НТЭК представила материалы, подтверждающие затраты на сумму 3,7 млрд рублей. "В соответствии с позицией Верховного суда, все эти затраты должны быть оценены судом. Второй вопрос - учтет или не учтет суд эти траты (в сумме исковых требований). Но посчитать и проанализировать эти затраты - это прямая обязанность как сторон, так и суда в такой категории дел", - сказал он. "Норникель" ранее оценивал свои затраты на ликвидацию в 10 млрд рублей. Стороны спорят о том, должна ли сумма затрат учитываться в сумме ущерба. Итоговая сумма, по мнению "Норникеля", должна учитывать затраты на устранение загрязнения и восстановление окружающей среды (такую возможность дает статья 78 закона об охране окружающей среды). При этом "Норникель" в отчетности за первое полугодие отразил резерв в $2,13 млрд под экологические требования. 29 мая на территории ТЭЦ-3 из-за проседания фундамента разгерметизировался резервуар с соляркой, и наружу  вылилось  около 21 тыс. тонн нефтепродуктов. Росприроднадзор оценил ущерб от этой аварии в  147,8 млрд рублей , "Норникель" - в  21,4 млрд рублей .]]></text>
</doc>
