<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740979</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740979</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 19:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Таиланд упростит визовый режим для туристов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таиланд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Власти Таиланда намерены вернуть туристические визы по прибытию и продлить срок их действия с 30 до 45 дней,  сообщает  портал Travel Daily. "Власти Таиланда планируют вернуться к практике выдачи туристических виз по прибытии. Они также намерены увеличить срок их действия с 30 до 45 дней, чтобы путешественники могли пройти в стране 14-дневный карантин", - пишет портал. Визы будут доступны туристам из 56 стран, включая Россию. Как отмечается, мера направлена на стимулирование экономики за счет удвоения числа прибывающих в страну иностранных путешественников. В министерстве здравоохранения Таиланда уверены, что смогут сдержать распространение COVID-19. На данный момент Таиланд выдает лишь долгосрочные визы типа TR и STV, для получения которых нужно соблюсти ряд условий – в том числе, подтвердить платежеспособность и наличие медицинской страховки на сумму $100 тысяч. Туристам нужно сделать ПЦР-тест на коронавирус перед вылетом, получить справку о здоровье, а после прилета провести 14 дней на карантине в одном из одобренных правительством отелей. В московском офисе Туристического управления Таиланда (ТАТ) "Интерфаксу" в пятницу сообщили, что существуют и альтернативные варианты размещения. Так, игроки в гольф могут провести 15 ночей в гольф-отелях. В течение этого времени они смогут играть в гольф и заниматься другими активными видами спорта. Альтернативный карантин оплачивается иностранными гражданами самостоятельно.]]></text>
</doc>
