<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731831</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731831</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова потребовала покончить с безответственным отношением к COVID-ограничениям</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По ее словам, осенний всплеск заболеваемости оказался выше весеннего</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Урал</tag>
    <tag type="str">Сибирь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Россия может перешагнуть суточный прирост в 15 тысяч зарегистрированных случаев заражения коронавирусом, если люди не прекратят безответственно относиться к мерам безопасности, заявила "Первому каналу" глава Роспотребнадзора Анна Попова. "Так как у нас во всей стране идет одномоментный подъем, то, естественно, и цифры сегодня выше. Если мы не перестанем так безответственно относиться в части тех людей, которые именно так относятся к ситуации, мы, к сожалению, можем и этот порог преступить", - сказала она. Попова отметила, что осенью всплеск заболеваемости COVID-19 оказался выше весеннего. "Растущие цифры связаны еще и с тем, что в весенний период волна ковида шла по стране постепенно: сначала крупные города, в том числе Москва, потом распространялась за Урал, в Сибирь. Сегодня во всех субъектах, во всех городах, практически во всех населенных пунктах есть люди, встретившиеся с ковидом, и есть источники этой инфекции", - сказала глава Роспотребнадзора. На утро 16 октября в России  был зарегистрирован  рекордный прирост заболеваемости с начала пандемии – 15 150 новых случаев заражения коронавирусом за сутки (всего – 1 369 313 случаев заражения). Высокопоставленные  чиновники  уже не раз  говорили , что локдауна экономики для сдерживания инфекции не потребуется, если люди будут соблюдать уже введенные ограничения.]]></text>
</doc>
