<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734732</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734732</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 13:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФАС проверит рост цен на сахар</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Минсельхоз</tag>
    <tag type="str">Андрей Тенишев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Федеральная антимонопольная служба начала проверку Союзроссахара и некоторых поставщиков сахара в связи с ростом цен. Об этом на пресс-конференции объявил начальник управления ФАС по борьбе с картелями Андрей Тенишев. Ситуацию он назвал "неоднозначной". Ранее ФАС объяснила причины роста цен на сахар сокращением посевных площадей под сахарную свеклу и сокращением урожая из-за неподходящей погоды. При этом служба обещала отслеживать ситуацию на рынке сахара "на предмет соблюдения его участниками антимонопольного законодательства и установления экономически обоснованных цен". По данным ФАС, с 2015 года, по сравнению с другими продовольственными товарами потребительские цены на сахар показали отрицательную динамику. В сезоне 2019/20 годов цены достигли минимальных 7-летних значений. При этом переходящие товарные запасы достигли максимальных исторических значений. В этом году цены восстановились до уровня сезона 2015/2016 годов во многом из-за роста себестоимости, связанного с неурожаем сахарной свеклы. В ФАС считают, что собранного урожая хватит для производства сахара, необходимого для внутреннего потребления. С учетом переходящих остатков дефицита сахара не ожидается. По данным Минсельхоза, приведенных в очередном обзоре Центра агроаналитики, на 21 октября средняя цена производителей на сахарную свеклу нового урожая установилась на уровне 3 446 рублей за тонну, что в 1,8 раза выше прошлогодних цен. "Это благоприятные для сельхозпроизводителей цены после рекордного снижения стоимости корнеплодов в 2019 году", - говорится в обзоре. Цена производителей на сахар повысилась в 1,9 раза, до 39 676 рублей за тонну. По данным Росстата, потребительские цены на сахар продолжают лидировать по темпам роста на продовольственном рынке. За период с 20 по 26 октября сахар подорожал на 3,8%. Но рост постепенно замедляется: неделю назад он составлял 4%.]]></text>
</doc>
