<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741524</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741524</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 12:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минобороны Британии заявили о сложности налаживания отношений с РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бен Уоллес</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Сергей Скрипаль</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Британским властям хотелось бы наладить хорошие отношения с российским народом, однако в создавшихся условиях это непросто, заявил в интервью газете The Daily Telegraph глава Минобороны Британии Бен Уоллес. Издание отмечает, что конструктивным отношениям, по словам министра, мешает то обстоятельство, что РФ "использовала нервно-паралитическое вещество на улицах Англии". Говоря об  инциденте в Солсбери , министр подчеркнул, что использованное там вещество семейства "Новичок" в случае иного способа его применения "могло бы убить тысячи людей". "Министр обороны также предостерег, что Москва способна организовать еще одну операцию по отравлению в духе того, что произошло в Солсбери. Это могло бы привести к гибели тысяч людей в Соединенном Королевстве", - пишет The Daily Telegraph. Уоллес также заявил, что российский оппозиционер  Алексей Навальный  недавно был отравлен "чем-то вроде "Новичка", и что закономерно, когда НАТО задает по этому поводу вопросы России. 4 марта 2018 года Сергей и Юлия Скрипали были обнаружены без сознания в Солсбери. Впоследствии британские следователи пришли к выводу, что Скрипали пострадали от нервно-паралитического отравляющего вещества, названного "Новичок" (А-234). Выводы британцев подтвердила комиссия Организации по запрещению химического оружия. Ответственность за покушение на Скрипалей британские власти возложили на Россию. В Москве отвергают эти обвинения.]]></text>
</doc>
