<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741626</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741626</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 19:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Парламент Молдавии утвердил русский в статусе языка межнационального общения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Парламент Молдавии принял в окончательном чтении закон о функционировании языков на территории республики, в котором русский язык становится языком межнационального общения. Закон был принят единогласно голосами депутатов парламентского большинства - Партии социалистов и партии "Шор", передает корреспондент "Интерфакса" из парламента Молдавии. Оппозиция бойкотируют заседание парламента в знак протеста против утвержденной парламентским большинством "токсичной" повестки дня.  Согласно принятому закону, во взаимоотношениях с органами государственной власти, а также с предприятиями и организациями, расположенными на территории Молдовы, языком устного и письменного общения является государственный язык и/или русский язык как язык межнационального общения по выбору гражданина. Также предусмотрено, что "государство должно создать все условия для использования и развития русского языка в качестве языка межнационального общения". Согласно законопроекту, на русский язык должны переводиться все названия производимых в стране товаров и услуг, продаваемых лекарств, а также таблички государственных и общественных учреждений. Законопроект предлагает ввести "личную ответственность" чиновников в случае, если они отказываются, по требованию граждан, дать ответ на устную или письменную петицию на русском языке. В то же время, закон обязывает руководителей государственных учреждений владеть государственным языком. Принятый закон призван заменить закон о функционировании языков, который функционировал раньше. Он был принят в Молдавской ССР 31 августа 1989 года, но был отменен в 2018 году Конституционным судом, который признал его "устаревшим".]]></text>
</doc>
