<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736495</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736495</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 21:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эрдоган предложил применить "карабахский сценарий" урегулирования в Сирии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган в разговоре с президентом России Владимиром Путиным предложил применить в Сирии механизм, похожий на тот, что планируется использовать в Карабахе. "Необходимым является создание коридора между Азербайджаном и эксклавом Нахичевань, а также возвращение перемещенных азербайджанцев в их дома", - цитирует телеканал TRT слова Эрдогана. "Такие же механизмы могут быть применены в Сирии", - сказал турецкий лидер. В ночь на вторник стало известно, что президент России Владимир Путин, его азербайджанский коллега Ильхам Алиев и премьер-министр Армении Никол Пашинян приняли трехстороннее заявление, согласно которому с 00:00 по московскому времени 10 ноября объявляется о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения Вооруженных сил Азербайджана и Армении останавливаются на занимаемых позициях. В целях контроля соблюдения договоренностей сторонами конфликта предусмотрено создание российских наблюдательных постов вдоль линии соприкосновения в Нагорном Карабахе и вдоль Лачинского коридора. Для управления миротворческой операцией в районе Степанакерта развертывается командование российских миротворческих сил.]]></text>
</doc>
