<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727345</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727345</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 10:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВВП Новой Зеландии во II квартале рухнул на рекордные 12,2%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новая Зеландия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - ВВП Новой Зеландии во втором квартале рухнул на 12,2% относительно предыдущих трех месяцев, сообщило статистическое управление страны в четверг. Аналитики в среднем ожидали, что экономика потеряет 12,8% в прошедшем квартале,  сообщает  Trading Economics. Респонденты Wall Street Journal оценивали сокращение в 12%. Это рекордное снижение обусловлено введенными в конце марта ограничительными мерами, направленными на предотвращение распространения коронавирусной инфекции COVID-19 и вызвавшими приостановку работы бизнеса, а также самоизоляцию населения. В частности, потребительские расходы упали на 12,1%, строительная отрасль - на 25,8%, обрабатывающая промышленность - на 13%. "Такие отрасли, как розничная торговля и транспорт, гостиничный и ресторанный бизнес значительно сократились, поскольку на них в наибольшей степени повлияли запрет на международные поездки и строгий локдаун по всей стране", - сообщило статагентство. Падение ВВП в апреле-июне по сравнению с аналогичным периодом прошлого года составило 12,4%. Эксперты прогнозировали спад на 13,3%, по данным Trading Economics. Согласно уточненным данным, в первом квартале экономика сократилась на 1,4% в поквартальном выражении против ранее объявленных 1,6%. Снижение в годовом выражении было пересмотрено на 0,1% с 0,2%. Между тем последние данные указывают на то, что экономика Новой Зеландии в текущем квартале быстро восстанавливается после локдауна. Тем не менее, по прогнозам министерства финансов, безработица в стране продолжит расти до первого квартала 2022 года. Основной фондовый индекс страны NZX 50 снизился по итогам торгов на 0,3%. С начала текущего года он поднялся на 2,5%. Курс новозеландского доллара опускается в четверг на 0,58% относительно доллара США.]]></text>
</doc>
