<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737786</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737786</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 10:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Производитель гаубиц и минометов сообщил о сложностях с финансами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Уралтрансмаш</tag>
    <tag type="str">Нижний Тагил</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">Уралвагонзавод</tag>
    <tag type="str">Мста</tag>
    <tag type="str">Акаация</tag>
    <tag type="str">Тюльпан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Нижнетагильское АО "Уралтрансмаш" (входит в концерн "Уралвагонзавод") заявило о сложной финансовой ситуации в просьбе об отсрочке исполнения судебного акта по одному из дел, рассматриваемых Арбитражным судом Свердловской области. В определении суда на это заявление говорится, что на конец 2019 года у предприятия образовались долгосрочные и краткосрочные обязательства по кредитам на общую сумму 23,14 млрд рублей, непокрытый убыток прошлых лет составил 10,76 млрд рублей, чистый убыток - 858,62 млн рублей. Эти данные "свидетельствуют о сохранении неблагоприятной финансовой ситуации на АО "Уралтрансмаш" и, как следствие, сложностях с урегулированием вопроса погашения кредиторской задолженности общества", говорится в резолютивной части определения. Тяжелое материальное положение предприятия также подтверждается уже предоставленной рассрочкой исполнения решений по нескольким делам о задолженностях компании. "Данное положение усугубляется также и постоянными арестами расчетных счетов и кассы общества подразделениями Федеральной службы судебных приставов, что не позволяет АО "Уралтрансмаш" вести нормальную хозяйственную деятельность", - отметил суд. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе "Уралтрансмаша", изначально финансово-экономическое состояние предприятия ухудшилось в 2014-2015 годах из-за увеличения кредитного портфеля по причине роста курса валют, увеличения стоимости обслуживания ранее полученных кредитов (в том числе за счет существенного роста процентных ставок), а также снижения объемов реализации по специальной и гражданской продукции. "С целью улучшение финансового состояния на предприятии разработана программа финансового оздоровления, содержащая экономическое обоснование, перечень и сроки исполнения мероприятий, позволяющих повысить платежеспособность и выйти на безубыточную деятельность", - отметил представитель компании. По его словам, имеющаяся загрузка по гособоронзаказу и по гражданской продукции позволяет предприятию функционировать в обычном режиме и выполнять поставленные задачи. По данным пресс-службы, в 2020 году предприятие изготовило и поставило для Минобороныновые самоходные гаубицы 2С19М2 "Мста-С", модернизированные самоходные гаубицы 2С19М1 "Мста-С" и 2С3М "Акация", а также минометы 2С4 "Тюльпан" после капремонта. "В рамках ГОЗ был проведен капитальный ремонт с модернизацией самоходной гаубицы 2С19 "Мста-С" до уровня 2С19М1. Гаубицу оснастили автоматизированной системой управления наведением и огнем (АСУНО)", - отметили на предприятии. Кроме того, в сентябре предприятие подписало новый контракт о модернизации комплексного тренажера 2Х51 для подготовки расчетов самоходных гаубиц 2С19М2. Отмечается, что для повышения экспортной привлекательности предприятие провело работу по глубокой модернизации самоходной гаубицы "Мста-С". "Выход на экспорт возможен и в части гражданской продукции. Последняя разработка завода - узкоколейная модель трамвая 71-411 - в марте 2020 года была презентована в Евпатории, где до этого прошла все приемо-сдаточные испытания, получила акт межведомственной комиссии и сертификат соответствия", - сообщил представитель АО. "Уралтрансмаш" рассчитывает на заказы по линии гражданской продукции и на внутреннем рынке. "Уралтрансмаш" специализируется на производстве самоходных артиллерийских установок и гусеничных минных заградителей, а также изготавливает продукцию гражданского назначения, в том числе трамваи. 99,16% акций предприятия принадлежит АО "Уралвагонзавод".]]></text>
</doc>
