<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729687</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729687</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан заявил о планах Армении отправить женщин на фронт</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Армянская армия в связи с недостатком личного состава формирует женский батальон для отправки в зону боевых действий, заявил руководитель пресс-службы министерства обороны Азербайджана Вагиф Даргяхлы. "По имеющимся данным, противник, понесший большие потери в результате ожесточенных боев в последние дни, испытывает серьезную нехватку личного состава. Причиной этого, наряду с большим количеством жертв, является деморализация личного состава ряда частей вооруженных сил Армении на передовой и участившийся отказ многих военнослужащих воевать", - сказал Даргяхлы. По его словам, министерством обороны Армении уже сформирован женский батальон, который в настоящее время укомплектовывается личным составом. Ранее в пятницу министерство обороны Азербайджана сообщило, что его военные  взяли под контроль  высоты вокруг селения Мадагиз на Агдаринском направлении в Нагорном Карабахе, боевые действия велись ночью и утром. В свою очередь информационный центр непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР)  сообщил  о потерях Азербайджана с с начала конфликта 27 сентября до 1 октября. Отмечается, что ВС Азербайджана потеряли убитыми 1 280 военнослужащих, было ранено 2 700 солдат, уничтожено 90 беспилотников, 12 вертолетов, 181 танк и БМП, три тяжелые огнеметные системы "ТОС", две системы "Смерч", четыре самолета. Минобороны Азербайджана утром 27 сентября заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. Ведомство объявило о "контрнаступательной операции" в ответ на провокации Армении. Со своей стороны, премьер Армении Никол Пашинян сказал, что Азербайджан напал на НКР.]]></text>
</doc>
