<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741152</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741152</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 05:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первая партия вакцины от COVID-19 прибыла в Канаду</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Канада</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Первая партия доз вакцины Pfizer-BioNTech от коронавируса прибыла в Канаду, сообщил премьер-министр страны Джастин Трюдо. "Это хорошая новость. Но наша борьба с COVID-19 еще не закончена", - написал он в своем твиттере. Премьер отметил: "Мы можем сгладить кривую. Мы знаем, как это сделать - на самом деле, мы даже делали это раньше. Нам просто нужно сделать это снова. Давайте бороться с этим вирусом вместе, следуя правилам общественного здравоохранения. Трюдо добавил, что надо продолжать "сохранять бдительность": носить маски, мыть руки, избегать собраний. В то же время, как сообщило агентство Associated Press (AP), первые партии вакцины активно готовят к отправке по различным штатам в США. Американские власти подготовили план первой фазы вакцинации населения и начнут его реализацию в понедельник. По сообщению американских СМИ, руководитель этой операции генерал Гас Перна сообщил, что препарат от компаний Pfizer и BioNTech в понедельник поступит в 145 центров по вакцинации. Во вторник вакцину получат еще 425 центров и 66 - в среду. Это пока что все центры, имеющие оборудование для хранения вакцины при очень низких температурах, как этого требуют производители. Ранее на этой неделе Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) разрешило экстренное применение вакцины. В субботу разрешение выдали и Центры по контролю и профилактике заболеваний (CDC). Таким образом, препятствий для начала вакцинации в США больше нет.]]></text>
</doc>
