<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736128</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736128</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 20:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: воскресенье, 8 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Заявление Алиева о взятии Шуши, сложная ситуация с коронавирусом в России и очередные протесты в Белоруссии</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России коронавирусом заразились еще 20 498 человек.  Прирост остается  выше 20 тысяч  третьи сутки подряд. Мэр Москвы Сергей Собянин заявил, что перевод старшеклассников на дистанционное обучение  не сдержал рост заболеваемости . В Петербург  отправились  представители руководства Минздрава. Бригады специалистов направлены и в другие регионы, в том числе в Хакасию, где сотрудник скорой записал обращение к властям с просьбой о помощи. -  Алиев объявил о взятии   В Армении эту информацию не подтвердили и сообщили о  продолжающихся боях . Между тем президент Азербайджана уже получил  поздравления  от президента Турции Реджепа Тайипа Эрдогана и принял  глав МИД и Минобороны  этой страны. -  В Белоруссии снова прошли акции протеста.  Правозащитники насчитали  более 500 задержанных  по всей стране. В частности, в Минске  задержали  легкоатлета Андрея Кравченко и кикбоксера Ивана Ганина. -  Следствие назвало основные версии крушения самолета Cessna в Подмосковье.  К катастрофе, в результате которой погиб журналист Александр Колтовой, могли привести  отказ техники или ошибка пилота . -  Подростка задержали в Петербурге за попытку убить родителей.  Мальчик ударил ножом племянницу, а затем выстрелил в отца и мать,  никто не погиб . -  В Подмосковье убили доцента РЭУ имени Плеханова и ее мать.  Колото-резаные ранения получила также  шестилетняя девочка , она выжила и была госпитализирована в тяжелом состоянии. По данным СКР, в доме искали ценности. -  Артема Дзюбу в ближайшее время не будут приглашать в сборную.   Решение главного тренера  Станислава Черчесова последовало за утечкой интимного видео футболиста в сеть. Нападающий "Зенита" попал в стартовый состав на матч с "Краснодаром", но  лишился капитанской повязки . -  Сборная России по хоккею]]></text>
</doc>
