<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">666386</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/666386</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-24 12:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Театр "ФЭСТ" после конфликта в марте добился утверждения нового устава</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФЭСТ</tag>
    <tag type="str">Мытищи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 июня. INTERFAX.RU - Утверждена новая редакция устава мытищинского театра "ФЭСТ", которая предусматривает возврат должности директора учреждения, сообщается на сайте театра. "Мы можем сообщить, что глава городского округа Мытищи Виктор Азаров подписал новую редакцию устава театра "ФЭСТ", учитывающую наши основные требования. Будут возвращены раздельные должности художественного руководителя и директора", - говорится в сообщении. В нем уточняется, что художественный руководитель театра будет назначаться по согласованию с его коллективом, а директор - по согласованию с худруком. Также в штатном расписании появится заместитель директора по финансам. В пресс-службе администрации городского округа Мытищи "Интерфаксу" подтвердили, что Азаров подписал новую редакцию устава театра. "Кроме того, совет депутатов утвердил корректировку бюджета, предусматривающую почти полный возврат денежных средств, ранее незаконно изъятых у театра", - отмечается также в сообщении "ФЭСТа". Как заявляют в театре, именно эти требования были ключевыми для коллектива "ФЭСТа". При этом там обращают внимание, что до сих пор ведется уголовное дело после  обыска  учреждения 26 марта. В начале марта в театре "ФЭСТ" была начата проверка по факту нецелевого использования бюджетных средств. Руководство учреждения в свою очередь подало в прокуратуру жалобу, попросив проверить законность сокращения бюджетной субсидии на 12 млн руб. 26 марта правоохранительные органы провели обыск у экс-директора театра Игоря Соколова. Мероприятия, по данным местных властей, были связаны с проверкой Следственного комитета в связи с уголовными делами в отношении руководства театра. 27 марта в правительстве Московской области прошло совещание, посвященное ситуации с театром. На нем было принято решение проработать проект нового устава "ФЭСТа", в котором планировалось оговорить штатное расписание и прописать "определенную автономность руководителя учреждения". Также предлагалось вернуть в театр должность директора. Кроме того, министерство культуры Московской области начало проверку соответствия муниципальных заданий, данных "ФЭСТу", и смет. В ведомстве при этом заявили, что муниципальная субсидия, назначенная театру, должна быть доведена до него в полном объеме.]]></text>
</doc>
