<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715630</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/715630</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-02 14:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Долг Союза биатлонистов России перед IBU сократился до 300 тысяч евро</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">биатлон</tag>
    <tag type="str">Союз биатлонистов России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 июля. INTERFAX.RU - Бюджет Союза биатлонистов России отрицательный, заявил вице-президент СБР, кандидат в президенты организации Виктор Майгуров. "Долг СБР перед Международным союзом биатлонистов (IBU) зимой составлял около 500 тысяч евро. После окончания сезона он уменьшился, так как IBU выплатил компенсационные выплаты федерациям, а мы - одна из лидирующих федераций. Не скажу, на сколько долг уменьшился, но, с учетом этой компенсации, он составляет 300 тысяч евро. Наверно, он будет расти", - сказал Майгуров на пресс-конференции в четверг. "Кроме долга IBU бюджет СБР носит минусовый характер - порядка 10 млн рублей. Это касается выплат в различные фонды, долги по зарплатам и призовым спортсменам за прошлый сезон. Это основное", - добавил он. Президентом СБР с 2018 года является Владимир Драчев, срок его полномочий истекает в 2022 году. 11 июля состоится Внеочередная конференция СБР, на которой пройдут выборы нового президента и состава правления союза. В апреле ряд именитых биатлонистов и тренеров выступили с критикой действующего руководства союза. С 2017 года членство СБР в Международном союзе биатлонистов (IBU) ограничено. Ограничения не касаются выступления российских биатлонистов под российским флагом, однако, Россия не может претендовать на проведение у себя международных турниров и не может выдвигать своих кандидатов в руководящие органы IBU.]]></text>
</doc>
