<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731690</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731690</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 18:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Германия, Франция и Польша призвали к новым выборам в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Страны "Веймарского треугольника" – Франция, Германия и Польша – призывают к проведению новых выборов в Белоруссии, говорится в совместном заявлении глав МИД трех стран. "Наши три страны серьезным образом осуждают насилие белорусских властей и произвольные аресты, последовавшие за президентскими выборами, результата которых мы не признаем. Они (страны) призывают к новым свободным и честным выборам в соответствии с международными стандартами в присутствии наблюдателей БДИПЧ ОБСЕ ( Бюро по демократическим институтам и правам человека - ИФ ), без внешнего вмешательства", - сказано в заявлении. Представители Берлина, Парижа и Варшавы поддерживают усилия ОБСЕ по установлению диалога между белорусскими властями и гражданами, призывают освободить политических заключенных и начать сотрудничать в рамках Московского механизма ОБСЕ. "Они приветствуют жесткий ответ ЕС посредством принятия санкций, за выполнением которых будут регулярно следить и готовность принять дальнейшие ограничительные меры, включая меры против субъектов и высокопоставленных официальных лиц, включая  А. Лукашенко ", - сказано в документе. Также три страны призывают Еврокомиссию разработать план по экономической поддержке Белоруссии и ее граждан. "Мы приветствуем немецкую программу гражданского общества "Развитие сотрудничества с гражданским обществом в странах Восточного партнерства и России", которая открыта для польских и французских представителей гражданского общества", - сказано в тексте. Программа подразумевает выделение на поддержку гражданского общества около 1 миллиона евро. 2 октября Совет ЕС  утвердил  дополнительные индивидуальные санкции в отношении белорусских официальных лиц. В санкционный список включены 40 человек, которых в Евросоюзе считают причастными к фальсификации итогов президентских выборов 9 августа и насилию против манифестантов в ходе мирных протестов. Имя Лукашенко не внесли в санкционный список. Глава дипломатии ЕС Жозеп Боррель заявил о возможности дальнейших санкций, если ситуация в стране не улучшится.]]></text>
</doc>
