<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738041</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738041</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 17:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко заявил, что договорился с РФ об отсрочке долга на $1 млрд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Российская сторона предоставила Минску отсрочку по уплате в текущем году $1 млрд госдолга, заявил президент Белоруссии Александр Лукашенко. "Мы договорились недавно с россиянами, что миллиард долларов мы им в этом году не платим - они отложили наши долги. Пятьсот миллионов долларов мы у них заимствовали через Евразийский банк. Я думал, поддержим машиностроение и прочее. А ничего подобного, все пятьсот миллионов я пока держу и финансирую лечение людей от ковида", - заявил Лукашенко в пятницу, которого цитирует его пресс-служба. По его словам, "здоровье людей - главное, и никуда от этого не денешься". "Поэтому где-то надо потерпеть, сжав зубы, - уж очень непростой будет следующий год", - отметил белорусский лидер. Как сообщалось, 14 сентября президент РФ Владимир Путин в ходе встречи с Лукашенко в Сочи пообещал предоставить Белоруссии госкредит на $1,5 млрд. Ранее Лукашенко заявлял о необходимости привлечения госкредита РФ для рефинансирования долговых обязательств перед Россией в 2021 году. Позднее глава Минфина РФ Антон Силуанов  пояснял , что речь идет о предоставлении Минску госкредита в российских рублях на $1 млрд и финкредита Евразийского фонда стабилизации и развития (ЕФСР) на $0,5 млрд. Он также отмечал, что Белоруссия за счет кредита ЕФСР полностью погасит накопленную задолженность за поставки газа перед "Газпромом" в сумме $330 млн по состоянию на середину сентября. Затем министерство финансов Белоруссии сообщило, что подготовило схему погашения задолженности перед "Газпромом" за счет кредита ЕФСР. 16 октября ЕФСР перечислил Минску 5-летний кредит на $0,5 млрд с официальной формулировкой "на поддержку бюджета Белоруссии в условиях негативных последствий пандемии COVID-19". В тот же день Минэнерго Белоруссии заявило, что полностью выполнило свои обязательства перед "Газпром траснгаз Беларусь" (100% дочерняя компания "Газпрома" в Белоруссии) по расчетам за газ. Между тем, компания в свою очередь заявила, что обязательства белорусской стороной  выполнены не в полном объеме , в частности, не была погашена пеня. "Газпром" 11 ноября сообщил о начале переговоров с Минском о цене поставок газа в 2021 году, так как белорусская сторона погасила долг в полном объеме. "В начале встречи стороны отметили, что вопрос погашения задолженности белорусских потребителей за поставки российского газа полностью урегулирован. В связи с этим были начаты переговоры в отношении условий поставки газа в Беларусь с 1 января 2021 года", - отмечал "Газпром". По данным Минфина Белоруссии, в 2021 году должны быть погашены обязательства Минска перед РФ в объеме $0,6 млрд.]]></text>
</doc>
