<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731679</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731679</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 17:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роскосмос" подтвердил вероятность столкновения советского спутника со ступенью китайской ракеты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Роскосмос подтвердил вероятность столкновения на орбите вышедшего из строя советского спутника "Космос-2004" с третьей ступенью китайской ракеты "Великий поход-4C", сообщили "Интерфаксу" в четверг в пресс-службе госкорпорации. "Расчетами Автоматизированной системы предупреждения об опасных ситуациях в околоземном космическом пространстве (АО "ЦНИИмаш", входит в состав госкорпорации "Роскосмос") подтверждена вероятность одновременного пересечения траектории полета аппарата "Космос-2004" и ступени иностранной ракеты-носителя, оба объекта относятся к категории космического мусора", - сказали в пресс-службе. Там пояснили, что, по предварительным данным, объекты не представляют опасности для космических аппаратов российской орбитальной группировки на данный момент. "В случае их столкновения между собой, будет проведен анализ разлета осколков и определена вероятность угрозы для действующих на орбите Земли космических аппаратов российской группировки", - сказал собеседник. Ранее в четверг американская компания по мониторингу космоса LeoLabs сообщила о возможности столкновения давно вышедшего из строя советского навигационного спутника военного назначения "Космос-2004" с третьей ступенью китайской ракеты "Великий поход-4C". Общая масса двух объектов достигает 2,8 тонны. В случае столкновения на орбите может образоваться большое количество обломков. Возможное столкновение прогнозируется 16 октября в 03:56 по Москве на высоте 991 км над морем Уэдделла у побережья Антарктического полуострова Антарктиды. По данным компании, вероятность столкновения составляет от 1 до 20%. Спутник "Космос-2004" был запущен ракетой-носителем "Космос-3М" 22 февраля 1989 года. Он принадлежит к серии российских (советских) навигационных спутников военного назначения "Парус" (Индекс ГУКОС - 11Ф627). Спутники "Парус" служат для обеспечения космической связью и навигационными данными подводных и надводных кораблей ВМФ РФ. Они образуют боевую космическую навигационно-связную систему "Циклон", обеспечивающую навигацию и дальнюю двустороннюю радиосвязь с активной ретрансляцией через космические аппараты сообщений с подводных лодок и надводных кораблей в любом районе Мирового океана. Система была принята на вооружение в 1976 году. Последний запуск спутника серии "Парус" был осуществлен 27 апреля 2010 года. "Великий поход-4C" или "Чанчжэн 4C", или CZ-4C - трёхступенчатая орбитальная ракета-носитель Китайской Народной Республики серии "Чанчжэн". Третья ступень, которая может столкнуться со спутником, принадлежит ракете, которая стартовала на орбиту в 2009 году.]]></text>
</doc>
