<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731768</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731768</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 11:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Крыма заявил о "просветлении" в умах американских политиков</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Так Аксенов отреагировал на снятие Вашингтоном запрета на полеты в районе Симферополя</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Аксенов</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Симферополь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Глава Крыма Сергей Аксенов назвал прагматичным решение США разрешить своим авиакомпаниям полеты в определенных районах зоны воздушной ответственности Симферополя. "Это решение свидетельствует о некотором "просветлении" в умах американской власти в определенных вопросах и о том, что в США способны воспринимать реальность и действовать прагматично", - написал Аксенов  на своей странице во "ВКонтакте"  в пятницу. Он заявил, что "в Крыму ситуация с безопасностью всегда была стабильной, несмотря на все внешние попытки дестабилизации". О снятии с 27 октября запрета на полеты в связи со "снижением рисков для гражданской авиации США"  стало известно  из уведомления Федерального авиационного управления (FAA) страны, опубликованном в четверг, 15 октября, для ознакомления на сайте Федерального реестра. Крым, который после развала Советского Союза остался в составе независимой Украины в качестве автономной республики, в марте 2014 года, после смены власти в Киеве, вошел в состав России по итогам регионального референдума. Украина его результаты не признает и считает полуостров своей, но временно оккупированной территорией. Страны ЕС и США называют действия РФ аннексией и ввели санкции в отношении ряда компаний, политиков и бизнесменов. Россия заявляет, что тема Крыма закрыта навсегда, полуостров принадлежит ей.]]></text>
</doc>
