<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732249</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732249</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 10:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рынок акций РФ открылся снижением индексов на 0,4-0,6%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МосБиржа</tag>
    <tag type="str">РТС</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Рынок акций РФ открылся во вторник снижением blue chips на фоне ухудшения внешней конъюнктуры из-за отсутствия прогресса в согласовании нового пакета стимулирующих мер в США, а также нейтральной позиции ОПЕК+ в отношении возможного изменения параметров сделки с нового года; индексы МосБиржи и РТС за минуту торгов просели на 0,4-0,6%. К 10:01 по Москве индекс МосБиржи составил 2782,95 пункта (-0,4%), индекс РТС - 1128,43 пункта (-0,6%); цены большинства "голубых фишек" на Московской бирже снизились в пределах 2%. Доллар стоит 77,73 рубля (+0,06 рубля), золото - $1903,7 за тройскую унцию (-0,4%). Подешевели акции UC Rusal (-2%), "Яндекса" (-1,5%), "Татнефти" (-0,7%), Polymetal (-0,7%), ПАО "Полюс" (-0,6%), Сбербанка (-0,5% и -0,3% "префы"), "Интер РАО" (-0,5%), "ЛУКОЙЛа" (-0,4%), "Роснефти" (-0,4%), банка ВТБ (-0,4%), "АЛРОСА" (-0,3%), Московской биржи (-0,3%), "Магнита" (-0,3%), "НЛМК" (-0,2%), "Сургутнефтегаза" (-0,2%), "Норникеля" (-0,2%), "РусГидро" (-0,2%), "Газпрома" (-0,1%), "Северстали" (-0,1%), "Россетей" (-0,1%). Подорожали акции "ММК" (+0,7%), "НОВАТЭКа" (+0,3%), "ФСК ЕЭС" (+0,3%), "Аэрофлота" (+0,2%). Как отмечает ведущий аналитик компании "Олма" Антон Старцев, в начале торгов возможна коррекция вниз по индексу РТС за счет нефтегазового сектора - трейдеры на нефтяном рынке оказались разочарованы отсутствием намеков на продление сделки ОПЕК+ по итогам  прошедшего заседания мониторингового комитета  (базовым сценарием в стратегии ОПЕК+ остается повышение объемов добычи начиная с января 2021 года). В течение дня на настрой инвесторов продолжит влиять поток корпоративной отчетности, в США выйдут данные по строительству домов (15:30 по московскому времени). На валютном рынке в начале торгов возможно продолжение консолидации доллара вблизи 78 руб./$1 - некоторое ухудшение обстановки на нефтяном рынке компенсируется ослаблением доллара США к корзине мировых валют, отмечает аналитик. Как отмечает ведущий аналитик компании "Открытие брокер" Андрей Кочетков, внешний фон утром во вторник нельзя назвать особенно негативным, хотя фьючерсы на европейские индексы указывают на негативный старт торгового дня. Российский рынок акций может продолжить сползание в сторону зоны поддержки 2720-2750 пунктов по индексу МосБиржи. Из корпоративных событий стоит выделить операционную отчетность "Группы ЛСР" за III квартал. Впрочем, на фоне падения ставок по ипотечным кредитам можно ожидать, что она будет сильной. У оптимистов есть надежда на то, что пакет экономической поддержки в США все же будет согласован, что позволит улучшить глобальные аппетиты к риску. Соответственно, пока сохраняется данная неопределенность с потенциальным позитивным исходом, продавцы и покупатели будут испытывать сомнения. В любом случае, какие-либо разворотные настроения пока не подтверждаются объемами. В американских СМИ, которые однозначно поддерживает демократа Джо Байдена, опросы указывают на его безусловное лидерство. Менее акцентированные СМИ говорят о том, что разрыв между кандидатами сокращается. Впрочем, похожая ситуация была в 2016 году, когда Хиллари Клинтон уже готовила иннаугурационную речь, но проиграла Дональду Трампу. Приближение выборов также снижает вероятность одобрения пакета экономической поддержки до голосования. Президент Трамп заявил, что готов выделить $0,25 трлн местным администрациям на сохранение рабочих мест полицейских и медицинских работников, но не собирается финансировать обанкротившуюся пенсионную систему Чикаго. Глава администрации Белого дома Марк Медоуз сообщил, что администрация повысила свое предложение до $1,9 трлн и не возражает против поддержки как отдельных домохозяйств, так и малого бизнеса. На рынке рассматривают возможную паузу в согласовании пакета в качестве попытки демократов затянуть процесс, чтобы вернуться к нему, когда Белый дом будет под их контролем. В этом случае от демократов ждут еще более агрессивных вливаний. Соответственно, улучшение поддержки Дональда Трампа считают угрозой будущим масштабным стимулам. Впрочем, в действиях сторон преобладает популизм, и реальные стимулы слабо зависят от того, кто займет кресло в Овальном кабинете в будущем. Нефть продолжает сползать вниз. На совещании мониторингового комитета ОПЕК+ рынок услышал почти все, что ожидал, но этого оказалось мало. Итогом самого совещания стало то, что пока в ОПЕК+ не пересматривают производственные планы. Некоторую поддержку котировкам оказывают ожидания того, что запасы нефти и нефтепродуктов в США снизились за прошлую неделю. Однако поводов для активности в нефтяных контрактах, тем более, для их устойчивого роста, на текущий момент нет, считает Кочетков. В США индексы накануне снизились на 1,4-1,7% из-за отсутствия прогресса в согласовании нового пакета стимулирующих мер. Спикер Палаты представителей Конгресса США Нэнси Пелоси в субботу, 17 октября, вечером призвала Белый дом за 48 часов прийти к договоренности по оставшимся неурегулированным вопросам, сообщила The Wall Street Journal. Пелоси и министр финансов США Стивен Мнучин планировали в понедельник, 19 октября, провести очередные обсуждения. Между тем газета The Washington Post сообщила со ссылкой на источники, что сделка между Пелоси и администрацией президента США Дональда Трампа не "звучит как неизбежная". Новость привела к падению основных индикаторов до минимальных внутридневных значений. Дополнительное давление на рынок оказывает рост числа новых заражений коронавирусной инфекцией COVID-19. Анализ данных американского университета Джонса Хопкинса, проведенный CNBC, показал, что количество заражений коронавирусом по состоянию на пятницу, 16 октября росло на 5%, при этом рост наблюдался более чем в 38 штатах США. В понедельник число выявленных случаев коронавирусной инфекции COVID-19 в мире превысило отметку в 40 млн, более 30 млн заразившихся успешно переболели инфекцией, свидетельствуют данные статистического сайта Worldometer. Во вторник преобладает снижение индексов акций в Азии (японский индекс Nikkei 225 просел на 0,4%, китайский Shanghai Composite подрос на 0,4%, гонконгский Hang Seng теряет 0,1%) из-за ослабления надежд, что Вашингтон согласует новые меры стимулирования до ноябрьских президентских выборов; однако "плюсуют" американские фондовые фьючерсы (контракт на индекс S&P 500 подрос на 0,5%). Участники рынка ждут новых данных, которые бы свидетельствовали о продолжающемся восстановлении экономики Китая и способствовали росту остальных регионов Азии. Народный банк Китая (НБК) во вторник сохранил неизменной базовую процентную ставку по кредитам (loan prime rate, LPR) по итогам шестого месяца подряд на фоне продолжающегося восстановления экономики после кризиса, вызванного пандемией коронавируса. Годовая LPR оставлена на уровне 3,85% годовых. В последний раз эта ставка была снижена в апреле текущего года. Ставка по пятилетним кредитам оставлена на уровне 4,65%, сообщил НБК. Эксперты также не ожидали изменения ставок, свидетельствуют данные Trading Economics. Нефть подешевела после завершения заседания министерского мониторингового комитета ОПЕК+ (JMMC), который рекомендовал отстающим странам активизировать свои усилия по сдаче "долгов" в плане сокращения добычи, но не затронул вопрос возможного изменения параметров сделки. Цена Brent находится на $0,5 ниже уровня, отмечавшегося при закрытии основных торгов рынка акций РФ 19 октября. Стоимость декабрьских фьючерсов на Brent к 10:01 по Москве составила $42,48 за баррель (-0,3% и -0,7% в понедельник), ноябрьская цена WTI - $40,76 за баррель (-0,2% и -0,1% накануне). Срок действия ноябрьских фьючерсов на WTI завершается во вторник. JMMC подтвердил приверженность стран ОПЕК+ достижению полного соответствия и восполнению любых пробелов в планах компенсации недосокращенных ранее объемов производства нефти. Комитет ОПЕК+ рекомендовал всем странам, участвующим в соглашении, активизировать свои усилия по сдаче "долгов" для скорейшей балансировки рынка и "предотвращения неоправданной задержки в этом процессе". Несмотря на информацию в СМИ в преддверии заседания о том, что якобы Саудовская Аравия может выступить за отказ стран ОПЕК от планируемого увеличения добычи нефти в январе 2021 года, такая опция комитетом не обсуждалась. Это было интерпретировано трейдерами как сигнал того, что нефтедобывающие страны устраивает текущий уровень цен на нефть, пишет Dow Jones. Эксперты, однако, не исключают, что страны ОПЕК+ примут решение об отказе от планируемого наращивания добычи на заседаниях, намеченных на конец ноября - начало декабря, учитывая низкий спрос на нефть из-за пандемии коронавируса и растущее предложение нефти на мировом рынке, в частности, со стороны Ливии, пишет Bloomberg.]]></text>
</doc>
