<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732297</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732297</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Башне Федерации" пригрозили штрафом за несдачу данных об "удаленщиках"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ОАТИ</tag>
    <tag type="str">Башня Федерации</tag>
    <tag type="str">Нестле</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - ЗАО "Башня Федерации" не предоставила в мэрию данные о переводе 30% персонала на удаленку, компании грозит штраф в 300 000 рублей, сообщил главный инспектор Объединения административно-технических инспекций Москвы Дмитрий Комаров. Он напомнил, что такой штраф предусматривает статья 20.6.1 КоАП России. 18 октября таким же штрафом ОАТИ  пригрозила  ООО "Нестле Россия". В компании  возразили , что указ мэра Сергея Собянина о переводе части персонала на удаленку выполнили, но не смогли ввести все данные в систему. "Ежедневно более 50% состава сотрудников московского офиса работают в удаленном режиме. Списки сотрудников, находящихся на удаленном формате работы, доступны и готовы к предоставлению, однако компания столкнулась с техническим сложностями при загрузке требуемых сведений на портал mos.ru", - заявили в пресс-службе "Нестле Россия" и подчеркнули, что "все возможные шаги для загрузки данных на портал" предпринимаются с 12 октября. Мэр Москвы в связи с ростом заболеваемости COVID-19  обязал всех  работодателей города с 5 по 28 октября перевести в дистанционный формат до 30% персонала и раз в неделю сообщать в мэрию данные об их количестве, указывая номера их телефонов, транспортных или социальных карт и личных автомобилей. Если на удаленке остаются одни и те же сотрудники, передавать их данные каждую неделю не потребуется.]]></text>
</doc>
