<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738629</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738629</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 12:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле призвали не путать работу миротворцев и гуманитарного центра в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Центр гуманитарного реагирования занимается решением проблем, которые усугубились войной в Нагорном Карабахе, миротворческая миссия выполняет другие функции, заявил в среду пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. В ходе общения с журналистами у Пескова спросили, действительно ли расширяется миротворческая миссия в Карабахе с учетом того, что туда направляются, в том числе, врачи и специалисты для решения вопросов теплоснабжения, и с чем это связано. "Нет, это ошибочное впечатление. С одной стороны, не нужно их полностью разделять, но и не нужно путать чисто миссию наших военных миротворцев, которые стоят на линии соприкосновения конфликтующих сторон, с гуманитарным центром - совместный гуманитарный центр, который открыт и функционирует там, набирает, собственно, свои обороты", - сказал Песков. Он добавил: "Разумеется, такое количество проблем, которые усугубились в связи с войной, вот гуманитарный центр как раз ими и занимается. И все, что происходит, это как раз в этих рамках". Ранее в среду стало известно, что в Карабах вылетел еще один самолет с российскими спасателями. В МЧС России отметили, что сводная группировка сформирована из сотрудников Ногинского и Тульского спасательных центров, центра Лидер, специалистов центрального аппарата, а также специалистов Минэнерго. Минобороны России, в свою очередь, перебрасывает с Дальнего Востока в Карабах медицинский отряд спецназначения для обеспечения миротворческого контингента РФ и оказания медицинской помощи местному населению.]]></text>
</doc>
