<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738576</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738576</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 07:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: среда, 25 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Военные Азербайджана в Кельбаджарском районе, процесс передачи власти в США, оценка ущерба от ледяного шторма в Приморье</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Азербайджанская армия в ночь на среду вступила в   Это было одним из условий трехстороннего заявления, подписанного президентами Азербайджана, РФ и премьер-министром Армении. - Госдепартамент США   который, по предварительным данным, победил на президентских выборах. Также Белый дом одобрил предоставление ему доступа к  ежедневным президентским докладам спецслужб . Кроме того, сам Байден рассказал о своих планах на первые 100 дней президентства и заявил, что его правление  не будет "третьим сроком Обамы" . - Депутаты гордумы Хабаровска, объявившие о выходе из ЛДПР,   По словам спикера думы Михаила Сидорова, на изменение решения повлиял ряд факторов, в том числе встреча с врио губернатора Михаилом Дегтяревым. В итоге 17 депутатов посчитали "наиболее правильным" работать "в рядах той партии, от которой стали депутатами". - Правительство РФ   Приморские власти предварительно  оценили ущерб в 250 млн руб. , но предупредили, что сумма может увеличиться. В регионе седьмой день устраняют последствия циклона. - "Зенит" и "Краснодар" потеряли шансы на выход в плей-офф Лиги чемпионов УЕФА.  Петербургский клуб в гостях  со счетом 3:1  уступил римскому "Лацио" в матче четвертого тура группового этапа, "Краснодар" дома проиграл испанской "Севилье"  со счетом 1:2 .]]></text>
</doc>
