<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741659</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741659</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 03:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Politico узнала о скором соглашении по пакету стимуляционных мер в США</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Участники переговоров в Конгрессе США близки к принятию пакета мер по стимулированию экономики в условиях пандемии COVID-19, сообщает Politico. По словам осведомленных источников издания, лидеры американского Сената и Палаты представителей находятся на пороге соглашения, стоимость которого оценивается в $900 млрд. Оно будет включать прямые стимулирующие выплаты в размере от 600 до 700$ и дополнительную помощь по безработице в размере 300$ в неделю. Между тем, новая сделка, не предусматривает $160 млрд, направленных на помощь штатам и властям на местах, а также ответственность за защиту бизнеса и других организаций. Лидер сенатского большинства Митч Макконнелл в среду утром выразил оптимизм по поводу прогресса, достигнутого за последние 24 часа. Он отметил, что нынешнее соглашение может пройти как в Палате представителей, так и в Сенате и получить поддержку обеих партий. "Мы добились значительного прогресса в разработке целевого пакета помощи", - сказал Макконнелл в Сенате. Лидер сенатского меньшинства Чак Шумер также заявил, что переговорщики близки к соглашению. Он добавил, что демократы будут настаивать на более крупной сделке в следующем году, когда Джо Байден вступит в должность президента. В свою очередь, Байден, отвечая на вопросы журналистов после официального объявления Пита Буттиджича своим кандидатом на пост министра транспорта, заявил, что, похоже, переговорщики близки к заключению соглашения по стимулированию экономики. "Пакет стимулирующих мер обнадеживает. Похоже, его принятие очень, очень близко, и похоже, что будут прямые платежи. (...) Это очень важно сделать, и я хвалю двухпартийную группу за совместную работу", - отметил он. Решение о принятии мер по поддержке экономики в условиях пандемии должно быть принято до 31 декабря. Ранее Конгресс выделил на поддержку экономики более 3 трлн долларов.]]></text>
</doc>
