<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732099</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732099</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 13:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Проверявшая Даниила Монахова инспектор стала фигурантом уголовного дела</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Даниил Монахов</tag>
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
    <tag type="str">Большеорловское</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Росгвардия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - В Нижнем Новгороде возбудили уголовное дело в отношении инспектора отдела по делам несовершеннолетних отдела полиции № 3 (по Ленинскому району). Как  сообщили  в областном СК, в марте 2019 года она необоснованно отказалась возбудить уголовное дело в отношении Даниила Монахова, "нижегородского стрелка". Тогда он был еще школьником, по факту его противоправных действий проводилась доследственная проверка по ч. 1 ст. 30 п.п. "а, е" ч. 2 ст. 105 УК. Инспектор не стала возбуждать дело в связи с отсутствием события преступления, хотя в материалах проверки было достаточно данных о наличии в действиях школьника признаков преступления, считают в СК. Дело возбуждено по статье о злоупотреблении должностными полномочиями. Ранее в понедельник стало известно, что  арестован врач , который 20 июля выдал Монахову справку о том, что у него нет медицинских противопоказаний к владению оружием. На основании этой справки и других документов в Росгвардии молодому человеку  дали разрешение  на владение оружием. 12 октября Монахов в поселке Большеорловское начал  стрелять по людям  из ружья. Три человека погибли на месте, трое были ранены. Тело подозреваемого нашли на следующий день. Источник сообщал, что юноша приезжал погостить к бабушке, поссорился с ней и выстрелил в нее, а затем начал стрелять на улице. Бабушка выжила. В СК затем заявили, что Монахов страдал депрессией, однако не наблюдался у психиатра, и что медики частной организации выдали подозреваемому справки для получения разрешения на оружие  без фактического  и необходимого медицинского исследования.]]></text>
</doc>
