<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731601</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731601</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 12:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роскосмос" назвал неопасной поломку системы подачи кислорода в российской части МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Выход из строя системы получения кислорода на МКС, произошедший вечером в среду, не представляет опасности для экипажа, сейчас на станции работает дублирующая система в американском сегменте, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе "Роскосмоса". "14 октября 2020 года в 23:31 на российском сегменте Международной космической станции отключилась система "Электрон-ВМ", расположенная в модуле "Звезда", отвечающая за получение кислорода", - сказал собеседник агентства. Он уточнил, что в четвергэкипаж экспедиции под руководством Главной оперативной группы управления полетом проведет восстановительные работы в модуле и включит систему.  "Дублирующая система на американском сегменте работает штатно, безопасности экипажа и МКС ничего не угрожает", - сказали в пресс-службе. 20 августа стало известно об  утечке воздуха на МКС . Тогда пресс-служба "Роскосмоса" сообщила об изоляции экипажа станции в российском модуле "Звезда" на время проверки давления в американском сегменте. Проверка двух модулей российского сегмента МКС и пристыкованного к ней грузовика "Прогресс" не показали наличия утечек воздуха. 24 августа гендиректор госкорпорации Дмитрий Рогозин сообщил "Интерфаксу", что утечка воздуха на МКС незначительна и еле уловима приборами. По его словам, ее причина может быть связана с микрометеоритами или стыками модулей на американском сегменте. Экипаж МКС 26-27 сентября был изолирован в российском сегменте станции для поиска источника утечки воздуха. Для работ им доступны модули "Заря", "Звезда", "Поиск", грузовой корабль "Прогресс МС-14" и пилотируемый "Союз МС-16". Сейчас российские космонавты ищут место утечки воздуха. Область поисков удалось сузить до переходного отсека российского модуля "Звезда". Как сообщал командир экипажа корабля "Союз МС-17" Сергей Рыжиков, экипаж корабля доставит на станцию допоборудование для поиска места и герметик для устранения утечки.]]></text>
</doc>
