<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736866</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736866</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 19:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокуратура заявила иск на 5,8 млрд рублей к братьям Магомедовым</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Надзорное ведомство направило их уголовное дело в суд</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Зиявудин Магомедов</tag>
    <tag type="str">Магомед Магомедов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Генеральная прокуратура РФ заявила иск о возмещении ущерба, причиненного государству, к совладельцу группы "Сумма" Зиявудину Магомедову и его брату Магомеду, обвиняемым в создании преступного сообщества и многомиллиардных хищениях бюджетных средств. В пресс-службе надзорного ведомства отметили, что заявлен гражданский иск о взыскании ущерба в размере более 5,8 млрд рублей. Там уточнили, что на остальную сумму вмененного Магомедовым ущерба, составляющего всего 11 млрд рублей, в ходе расследования уголовного дела заявлены иски представителями потерпевших. В пресс-службе надзорного ведомства также сообщили, что Генпрокуратура утвердила обвинительное заключение по уголовному делу в отношении братьев Магомедовых, а также четырех их соучастников. Они обвиняются в совершении преступлений, предусмотренных частью 1 и частью 3 статьи 210 УК РФ ( организация преступного сообщества и участие в нем ), частью 4 статьи 159 УК РФ ( мошенничество ) и частью 4 статьи 160 УК РФ ( растрата ). Уголовное дело направлено для рассмотрения в Басманный районный суд Москвы. Как полагает следствие, не позднее 2010 года братья Магомедовы, стремясь к незаконному обогащению путем хищения бюджетных денег и имущества коммерческих организаций, создали на территории Москвы преступное сообщество. В его состав на роли руководителей структурных подразделений были привлечены доверенные лица братьев – Эльдар Нагаплов и Давид Каплан, определившие круг непосредственных участников преступной организации в количестве более 15 человек. В качестве материальной базы преступного сообщества Магомедовы использовали аффилированные с ними юридические лица, входящие в состав холдинга ООО "Группа "Сумма", пояснили в Генпрокуратуре. С 2010 по 2016 год этими лицами по госконтрактам и договорам, заключенным с подконтрольными им компаниями, было похищено более 11 млрд руб., резюмировали в ведомстве. Согласно окончательной фабуле, в уголовном деле в отношении Магомедовых идет речь о девяти эпизодах хищений – в частности, при создании искусственного земельного участка в районе Крестовского острова в Санкт-Петербурге, подготовке земельного участка для строительства стадиона "Балтика" в Калининграде, поставке электротехнического оборудования подстанции "Василеостровская" в Петербурге и "Нерюнгринской ГРЭС", реконструкции калининградского аэропорта "Храброво" и др. Магомедовы отрицают предъявленные обвинения. Зиявудин Магомедов называл свое уголовное дело "симбиозом лжи и абсурда". Всего фигурантами расследований, связанных с Магомедовыми, проходят порядка 20 человек, часть из которых находится в розыске и арестованы в России заочно.]]></text>
</doc>
