<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732690</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732690</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 14:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нарышкин заявил о стремлении сменить власть в Белоруссии извне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СВР</tag>
    <tag type="str">Сергей Нарышкин</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Директор Службы внешней разведки России Сергей Нарышкин назвал очевидным влияние на события в Белоруссии извне. Он заявил об этом в Минске, его  цитирует  "БелТА". "Что касается влияния извне, оно очевидное. И мы это видим и у нас в России. Это видят и наши коллеги - сотрудники Комитета государственной безопасности Белоруссии. Это влияние не бескорыстное. Конечно, мы видим стремление неконституционными методами попытаться изменить существующее устройство, существующую политическую власть", - сказал он журналистам. Глава СВР уверен, что для Белоруссии важна стабильность. "Реформа Конституции, начало которой положено, даст ответы на многие вопросы. Но при этом сохранение стабильности - крайне важное условие для развития государства и общества", - сказал Нарышкин. Он находится в Минске, где встречался с президентом Белоруссии Александром Лукашенко. Тот  поблагодарил  российскую сторону за информацию, которую ему передают росийские спецслужбы. Белорусская сторона организовала проведение  коллегии  спецслужб двух стран в Минске. Пресс-секретарь президента Владимира Путина Дмитрий Песков  заверил , что поездка Нарышкина проводится в рамках регулярных контактов по линии Союзного государства, а не в связи с событиями в Белоруссии.]]></text>
</doc>
