<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736959</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736959</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 12:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В мордовской колонии пообещали не мешать спать Уилану</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пол Уилан</tag>
    <tag type="str">Валерий Крутов</tag>
    <tag type="str">Мордовия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ОНК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Общественная наблюдательная комиссия (ОНК) Мордовии посетила осужденного в РФ за шпионаж американца Пола Уилана, который отбывает наказание в мордовской колонии №17, сообщил "Интерфаксу" глава комиссии Валерий Крутов в пятницу. "Комиссия посетила Уилана после его обращения, это его первое обращение к нам. Вопрос был по его режиму сна. Начальник колонии пообещал, что проблем со сном у него не будет", - сказал Крутов. Как сообщал ранее брат Уилана Дэвид, Пол жалуется, что по ночам его  будят каждые несколько часов . Позднее Уилан в интервью американскому телеканалу ABC News сказал, что "по ночам охранники поднимают его каждые два часа, поскольку он  находится под особым наблюдением ". Мосгорсуд 15 июня приговорил Пола Уилана  к 16 годам колонии строгого режима , признав его виновным в шпионаже (ст. 276 УК РФ). Свою вину Уилан не признал, однако приговор решил не обжаловать, поскольку надеется, что его обменяют. Осведомленный источник ранее сообщал "Интерфаксу", что Москва и Вашингтон активно обсуждают возможность обмена Уилана на осужденных в США Константина Ярошенко и Виктора Бута в рамках их помилования президентами двух стран. Защита американца ранее утверждала, что американца могут обменять в сентябре. Позже адвокат заявил, что, по его информации, американская сторона "не активно участвует в переговорах", в связи с чем решение все еще не принято.]]></text>
</doc>
