<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737064</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737064</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 22:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко рассказал, что перед выборами-1994 его предлагали устранить</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко во время интервью белорусским и зарубежным журналистам заявил, что тогдашнему председателю Совета Министров Вячеславу Кебичу в преддверии выборов 1994 года предлагали его физически устранить. "После я узнал, что к моему альтернативному кандидату, Кебичу (мы же вдвоем остались во втором круге), пришли "доброжелатели" и предложили вариант: мы расстреливаем твою машину (его, Кебича) и Лукашенко, вы остаетесь живы, Лукашенко погибает. А поскольку мы были в альтернативе нацменам, "свалим это все на Позняка и Шушкевича, на националистов", - рассказал Лукашенко. Его цитирует госагентство БелТА в пятницу. По словам президента, это был реальный вариант. "И никто бы не разбирался. Развалился Союз, там ядерное оружие двигали-передвигали, оно еще у нас было на территории, никто бы даже не разбирался в этом. Кебич на это не пошел, за что я его всю жизнь ценю, хоть он был моим альтернативным жестким кандидатом, поддерживаемый Россией тогда и так далее. Я его ценил, ценю и каждый фактически месяц интересуюсь его состоянием здоровья. Всегда его поддерживал. Он на это не пошел", - заявил он. Лукашенко также спросил, знают ли журналисты, что в него на первых выборах стреляли? "Но я не плакался. И не ходил и не рассказывал. Когда стал президентом, мне принесли документы: надо расследовать. Я говорю: положите в архив КГБ. Я даже не стал расследовать эти случаи. Сейчас эти документы где-то пылятся в КГБ", - резюмировал он.]]></text>
</doc>
