<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737495</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737495</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 15:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">S7 предложила продлить авиакомпаниям срок возврата кредитов до 2022 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">S7</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Куделькин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Авиакомпания S7 предлагает продлить для авиаперевозчиков до 2022 года срок возврата кредитов, выданных по программы господдержки на фоне пандемии. Об этом в Союзе транспортников Росии заявил замгендиректора S7 Дмитрий Куделькин. "Крайне важной мерой поддержки были льготные кредиты для системообразующих предприятий, их получили все ключевые перевозчики отрасли. Однако срок их возврата уже наступает в апреле-мае 2021 года, и понятно, что по итогам низкого сезона возвращать их будет крайне сложно", - объяснил он, уточнив, что речь идет о льготных кредитах, выданных по постановлениям правительства №582 и №651. Авиакомпания предлагает продлить на один год сроки их возврата и сроки субсидирования процентных ставок по ним. S7 - российская авиационная группа, включает авиакомпанию "Сибирь" (летает под брендом S7 Airlines) и вспомогательные структуры. Ее создали Владислав и Наталия Филевы. Госпрограмма выдачи кредитов на пополнение оборотных средств была утверждена для поддержки бизнеса на фоне COVID-19. Суммарный объем кредита для группы компаний  не должен превышать  3 млрд рублей, а ставка по нему - 5% годовых. Период субсидирования ставки ограничен 12 месяцами со дня заключения договора. В начале июня S7 взяла льготный кредит у Сбербанка на 1 млрд рублей на зарплаты сотрудникам. По этой программе деньги предоставляются под 2% годовых на 13 месяцев. В конце июня авиакомпания  привлекла  субсидируемый кредит ВТБ в 3 млрд рублей для пополнения оборотных средств.]]></text>
</doc>
