<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731800</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731800</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вакцину "Вектора" могут начать использовать до окончания исследований</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вектор</tag>
    <tag type="str">ЭпиВакКорона</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Вакцина "ЭпиВакКорона" может использоваться для вакцинации групп риска от коронавируса еще до окончания стадии ее пострегистрационных клинических исследований, сообщили "Интерфаксу" в государственном научном центре вирусологии и биотехнологии "Вектор" Роспотребнадзора. "Да, прививание групп риска возможно до окончания пострегистрационных клинических исследований", - сказали в центре в ответ на соответствующий вопрос агентства. В настоящее время группы риска прививают первой зарегистрированной в РФ вакциной от коронавируса "Спутник V" разработки института им.Гамалеи Минздрава России. В "Векторе" также сообщили, что пострегистрационные клинические исследования "ЭпиВакКороны" начнутся в ближайшее время. "Точная дата пока не определена. Протокол пострегистрационных клинических исследований находится в стадии согласования", - заявили "Интерфаксу" в научном центре. "Планируемая продолжительность многоцентрового пострегистрационного клинического исследования составит шесть месяцев после вакцинации последнего участника", - добавили там. Там уточнили, что планируется, что клинические исследования будут проходить в различных регионах РФ, включая Москву, Санкт-Петербург, Новосибирскую область, Алтайский край и другие. "Выбор центров для проведения пострегистрационных клинических исследований находится на стадии согласования", - сказали в "Векторе". Первой российской вакциной стала разработка института им. Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Сейчас она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков, врачей, учителей. Вторая российская вакцина "ЭпиВакКорона" научного центра "Вектор" Роспотребнадзора была зарегистрирована 14 октября. В пострегистрационных исследованиях препарата  примут участие также 40 тысяч человек  в разных регионах России, а также отдельно ее протестируют на 150 добровольцах старше 60 лет. Центр имени Чумакова РАН разработал свою вакцину, которая содержит цельный вирус. Данная вакцина также проходит стадию клинических испытаний, в которых задействованы 300 добровольцев. Как ожидается, зарегистрирована вакцина может быть до конца года.]]></text>
</doc>
