<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739429</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739429</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 14:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рогозин объяснил повторный перенос запуска "Союза" сбоем на Куру</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Рогозин</tag>
    <tag type="str">Куру</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Очередной перенос пуска ракеты-носителя "Союз" с Куру во Французской Гвиане скорее всего вызван проблемами в инфраструктуре космодрома, сообщил глава "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин. "Погода была в "зеленом коридоре". Скорее всего, технический сбой в наземной инфраструктуре. С ракетой и Фрегатом всё в порядке, но для наших стартовиков в Гвиане это тяжелая работа, поскольку снова пришлось сливать компоненты топлива. Надеюсь, этой ночью все пройдет без сбоев", - написал Рогозин на своей странице в фейсбуке. Ранее сообщалось что запуск перенесен на сутки. Его планировали провести  29 ноября , однако с тех пор старт два раза  переносился . Планировавшийся в понедельник новый старт был отменен за четыре минуты до его проведения из-за неблагоприятных погодных условий в районе космодрома. Ранее глава Роскосмоса сообщил, что в ракете была обнаружена неисправная деталь, которая могла привести к аварии при запуске. После этого 24 ноября ракета была  допущена  к вывозу на стартовый комплекс. Как сообщали в Роскосмосе, первый пуск "Союза" с Куру после временного закрытия космодрома из-за пандемии коронавируса запланирован на ноябрь. Изначально запуск ракеты-носителя "Союз-СТ" со спутником Falcon Eye 2 ОАЭ с аппаратурой наблюдения высокого разрешения должен был состояться 6 марта. Из-за  неполадок в разгонном блоке  "Фрегат" старт тогда был перенесен на апрель. Однако с марта космодром Куру прекратил деятельность из-за пандемии коронавируса. Запланированные пуски российских ракет с космодрома Куру были  перенесены  на осень.]]></text>
</doc>
