<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708010</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708010</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 04:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин пообещал закончить перевооружение в любых обстоятельствах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин заявил, что Россия при любых обстоятельствах реализует планы по укреплению всех видов и родов войск, по оснащению их передовым оружием и техникой. "Будем и дальше развивать, совершенствовать Вооруженные Силы. При любых обстоятельствах реализуем намеченные планы по укреплению всех видов и родов войск, по оснащению их передовым оружием и техникой, в том числе стратегическими, не имеющими до сих пор аналогов в мире высокоточными и гиперзвуковыми системами, беспилотными и автоматизированными ударными комплексами", – говорится в опубликованном на сайте Кремля поздравлении главы государства, адресованном выпускникам высших военно-учебных заведений страны. Путин подчеркнул, что "в ближайшие годы предстоит повысить интенсивность боевой учебы, в том числе отработать новые формы взаимодействия войск при внезапных проверках с использованием самых передовых технологий, которые определят будущий облик армии и флота России". Президент рассчитывает, что выпускники вузов Минобороны и правоохранительных ведомств будут стоять на страже государственных интересов и следовать законодательству страны. "Вы, офицеры России, – наследники Великой Победы и, уверен, всегда будете держать равнение на поколение победителей, как и они, честно и преданно служить Родине. (...) Уроки Великой Отечественной войны, вся история страны учат нас, что наша армия должна быть всегда сильной, способной ответить на любые вызовы и угрозы, надёжно обеспечить суверенитет и национальные интересы России, безопасность и мирную жизнь наших граждан", - подчеркнул Путин.]]></text>
</doc>
