<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739519</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739519</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 03:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Небензя  призвал мировые государства предотвратить распространение неонацизма</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Постоянный представитель России при ООН Василий Небензя призвал мировые государства предотвратить распространение неонацизма. "Именно на государствах лежит основная ответственность за предотвращение и борьбу с распространением неонацизма. Международное сообщество должно оставаться единым и все время быть настороже, чтобы вовремя подавлять любые зачатки нацистской идеологии. Наша задача - не дать человечеству вновь скатиться в бездну войны. Мы должны сделать это ради тех, кто отдал свои жизни во имя Победы", - заявил Небензя в ходе выступления на заседании ГА ООН. Он отметил, что в данный момент можно наблюдать "постыдные попытки переписать историю Второй мировой войны". "Эти действия нельзя оправдать, какие бы политические или геополитические соображения за ними ни стояли, а их авторам никогда не удастся изменить неоспоримый приговор, вынесенный самой историей", - сказал постпред РФ. Он напомнил, что ежегодно Россия, Армения, Азербайджан, Белоруссия, Китай, Казахстан, Киргизия, Таджикистан, Туркмения, Узбекистан вносят на рассмотрение Генеральной Ассамблеи ООН проект резолюции "Борьба с героизацией нацизма, неонацизмом и другими видами практики, которые способствуют эскалации современных форм расизма, расовой дискриминации, ксенофобии и связанной с ними нетерпимости". "Благодарим международное сообщество за поддержку этой инициативы подавляющим большинством", - добавил Небензя.]]></text>
</doc>
