<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728316</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728316</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 18:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске на улицы начали выходить недовольные инаугурацией Лукашенко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Участники несанкционированной акции, выступающие против инаугурации Александра Лукашенко, начинают собираться в центре Минска. Как передает корреспондент "Интерфакса", несколько десятков людей с бело-красно-белой символикой (используется сторонниками оппозиции - ИФ) замечены возле метро "Фрунзенская", еще несколько десятков людей движутся от станции "Немига" в сторону стелы "Минск город-герой", другая группа протестующих собирается у ТЦ "Галерея". Тем временем, сотрудники силовых структур, начавшие устанавливать металлические ограждения вокруг площади Независимости, сняли их и покинули площадь. На Октябрьской площади рядом с Дворцом спорта дежурят усиленные патрули. Туда также подвезли заградительные приспособления и колючую проволоку. Рядом с площадью стоят до 10 автозаков. Еще один автобус с силовиками дежурит на пересечении проспекта Независимости и улицы Комсомольской. Также усиленные патрули дежурят рядом с площадью Свободы и рядом со стелой "Минск город-герой", там припаркованы автобусы с милиционерами. Пока сотрудники правоохранительных органов никого не задерживают. Ранее официальный представитель МВД Ольга Чемоданова сообщила "Интерфаксу", что белорусская милиция работает в усиленном режиме в связи с призывами к несанкционированным акциям. По ее словам, силовики будут действовать "с учетом изменения обстановки". Как сообщалось, в среду, в день  инаугурации  Лукашенко,  уже было задержано несколько человек . В белорусской столице проходят стихийные несанкционированные мероприятия. В Белоруссии уже полтора месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года.]]></text>
</doc>
