<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733821</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733821</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 10:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФСБ раскрыла экстремистов, призывавших установить халифат на Кавказе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">КЧР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - ФСБ выявила две экстремистские ячейки сторонников запрещенного в РФ движения "Ат-Такфир Валь-Хиджра" в Карачаево-Черкесии и Дагестане, члены которых занимались пропагандой идей установления халифата на Северном Кавказе, сообщили "Интерфаксу" в Центре общественных связей (ЦОС) спецслужбы. Как заявили в ЦОС, ФСБ пресекла деятельность двух ячеек экстремистов общей численностью более 20 человек в Малокарачаевском районе КЧР, а также в нескольких городах Дагестана - в Махачкале, Каспийске и Избербаше. Члены ячеек вели активную пропаганду радикальной идеологии, вербовали в религиозно-экстремистскую секту новых сторонников, призывали верующих отвергать светские законы и институты гражданского общества, "а также выступали за создание на территории Северного Кавказа теократического исламского государства - "Халифат", отметили в спецслужбе. "По адресам их проживания и конспиративных сборов обнаружены и изъяты: 3 гранаты с боевыми запалами, 3 пистолета ПМ, патроны различных калибров, обрез охотничьего ружья, холодное оружие, 190 экземпляров псевдорелигиозной литературы, 5 рукописных текстов с записями лекций радикальных проповедников, 6 тетрадей с финансовой отчетностью, большое количество флэш-накопителей и компакт-дисков, содержащих материалы экстремистского характера", - говорится в сообщении. Следственными подразделениями УФСБ России по КЧР и Дагестану возбуждены и расследуются уголовные дела, в рамках которых будут установлены и привлечены к ответственности участники организации. ФСБ не уточнила, по какой статье возбуждены уголовные дела, а также процессуальный статус членов экстремистской организации.]]></text>
</doc>
