<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738470</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738470</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 13:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В 2021 году за рубежом выпустят 1 млрд доз вакцины "Спутник V"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Для международных рынков стоимость дозы будет меньше $10</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Sputnik V</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - В следующем году за рубежом будет произведено 1 млрд доз российских вакцин "Спутник V" на 500 млн человек (по две инъекции на человека), сообщает Российский фонд прямых инвестиций в пресс-релизе, размещенном во вторник в твиттер-аккаунте вакцины. "Действующие соглашения между РФПИ и ведущими зарубежными фармацевтическими компаниями позволяют производить вакцину "Спутник V" за рубежом для 500 млн человек в год, начиная с 2021 года", - говорится в сообщении РФПИ. В фонде пояснили "Интерфаксу", что в вакцине содержится два флакона, таким образом, всего будет произведено 1 млрд доз. "Стоимость одной дозы вакцины "Спутник V" для международных рынков будет  менее $10 . "Спутник V" - это двухдозовая вакцина", - говорится в сообщении РФПИ. В нем отмечается, что таким образом, "Спутник V" будет  вдвое дешевле зарубежных вакцин  с аналогичными уровнями эффективности. Вакцина от коронавируса, разработанная американской компанией Pfizer и немецкой BioNTech, во время испытаний продемонстрировала эффективность 95%, ее цена составит $19,5 за дозу. В свою очередь компания Moderna объявляла, что эффективность разрабатываемой ею вакцины от коронавируса составляет 94,5%, ее цена составит $25-37 за дозу. Вакцинация  для российских граждан будет бесплатной. В сообщении отмечается, что "в настоящее время РФПИ рассматривает дополнительные заявки от ряда стран и компаний для дальнейшего увеличения производственных мощностей". Первые международные поставки российской вакцины Sputnik V потребителям ожидаются в январе 2021 года на основе существующих партнерских отношений с иностранными производителями. Те партнеры, которые "недавно подали заявку, смогут получить первые партии вакцины с марта 2021 года", говорится в сообщении фонда. "Мы готовы начать поставки вакцины Sputnik V на зарубежные рынки благодаря партнерским отношениям с производителями в Индии, Бразилии, Южной Корее, Китае и четырех других странах", - приводятся в пресс-релизе слова гендиректора РФПИ Кирилла Дмитриева. Ранее во вторник РФПИ сообщил об  эффективности вакцины в 95%  случаев. 11 августа года вакцина "Спутник V" производства НИЦЭМ им. Н.Ф.Гамалеи получила свидетельство о регистрации министерства здравоохранения России, став первой зарегистрированной вакциной от коронавируса в мире. В настоящее время одобрена и проводится третья фаза клинических исследований в Белоруссии, ОАЭ, Венесуэле и ряде других стран, а также фаза II-III - в Индии. Заявки на приобретение свыше 1,2 млрд доз вакцины "Спутник V" поступили от более чем 50 стран.]]></text>
</doc>
