<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738924</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738924</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 10:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кафе и ТЦ возобновят работу в Бурятии после 2-недельного закрытия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бурятия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Оперативный штаб Бурятии принял решение о возобновлении с 1 декабря работы организаций торговли, общепита и потребительских услуг после двухнедельного закрытия, сообщает пресс-служба правительства республики в пятницу. При этом отмечается, что для всех организаций сохраняются требования по эпидемиологической безопасности посетителей. Так, руководству торговых центров и комплексов, а также торгово-развлекательных комплексов необходимо разделить потоки входящих и выходящих из здания посетителей. Вход покупателей во все помещения допускается только в масках. Также посетителям должна быть предоставлена возможность приобрести маски и перчатки при входе в торговый центр. Условия посещения предприятий общественного питания также предполагают разделение потоков и максимальное разобщение людей. Кафе, бары, рестораны смогут принимать посетителей до 22:00. Разрешена рассадка за одним столом не более четырех человек, без учета детей. Как сообщалось, 18 ноября предприниматели ряда торговых центров Улан-Удэ  вышли на улицы в центре города в знак протеста  против введенных региональным правительством ограничений. Бурятия с 16 ноября ввела жесткие меры по борьбе с COVID-19, на две недели прекращалась работа предприятий общественного питания, торговых центров, кинотеатров, салонов красоты, бань и саун. Разрешено было работать продовольственным магазинам, аптекам, магазинам, торгующим мобильными телефонами, непродовольственными товарами первой необходимости. По словам главы Бурятии Алексея Цыденова, после 30 ноября ограничения продлеваться не будут.]]></text>
</doc>
