<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730899</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730899</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 13:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Акция протеста сторонников Фургала возобновилась в Хабаровске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Сторонники экс-губернатора Хабаровского края Сергея Фургала второй раз за субботу проводят несанкционированную акцию протеста, передает корреспондент агентства "Интерфакс" с места событий. Акция началась около 19:30 по местному времени (12:30 по Москве). Люди снова собрались у здания правительства Хабаровского края. Некоторые находились там большую часть дня. По оценкам оппозиции, на площади имени Ленина находится около 500 человек. Они скандируют лозунги в поддержку Фургала, также звучит критика органов власти. У здания правительства дежурят полицейские. Сотрудники правоохранительных органов предупреждают о том, что акция не санкционирована с властями и в случае отказа участников ее прекратить к ним будет применена физическая сила. Как сообщалось, ранее ОМОН  пресек  не согласованную с властями дневную акцию поддержки Фургала. После митинга и шествия, которые традиционно начинаются в 12:00, протестующие разбили палатки прямо на газонах площади. Как сообщили в мэрии, "силовики были вынуждены вмешаться и убедить митингующих убрать палатки. Так как участники акции отказались это сделать добровольно, незаконные сооружения были демонтированы стражами порядка". По данным пресс-службы администрации города, в результате были  задержаны 25 человек . Двоих  направили в больницу , после осмотра врачей они были отпущены домой. Их состояние оценивалось как удовлетворительное. О задержании Сергея Фургала следственный комитет сообщил в ночь на 9 июля. По версии следствия, он организовал покушение на предпринимателя и убийства еще двух бизнесменов в 2004-2005 годах (ч. 2 ст. 105 УК РФ и ст. 30, ст. 33 ч. 2 ст. 105 УК РФ). 20 июля президент России Владимир Путин подписал указ об отрешении Фургала от должности губернатора Хабаровского края в связи с утратой доверия. Врио главы региона назначен представитель ЛДПР, депутат Госдумы Михаил Дегтярев. Басманный суд Москвы 3 сентября продлил Фургалу срок ареста до 9 декабря.]]></text>
</doc>
