<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737024</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737024</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 17:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко допустил восстановление в вузах отчисленных за протесты студентов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко поручил выработать механизм восстановления в вузах студентов, отчисленных за участие в акциях протеста, под соответствующие гарантии. В интервью журналистам Лукашенко сообщил, что идёт "вал писем" с просьбами восстановить отчисленных студентов. "Я поручил соответствующим должностным лицам, парламентариям, депутатам выработать механизм. Надо вернуться когда-то к этому вопросу и посмотреть на этих отчисленных. У меня есть практика - под гарантии", - цитирует госагентство БелТА в пятницу слова Лукашенко. По словам президента, по такому принципу - под гарантии - уже "протестунов выпускали". "Ну, выкинули мы этих 300 человек. Я не скажу, что они отмороженные и плохие. И успевают нормально, некоторые вообще очень способные люди", - подчеркнул Лукашенко. По его словам, будут сформированы комиссии, куда войдут "представители вузов (молодёжные, студенческие комитеты), плюс уполномоченные ответственные". "Они соберутся и рассмотрят все эти заявления. На них же надо отвечать. Родители пишут, многие студенты пишут", - сказал президент. Лукашенко подчеркнул, что "возможны разные методы, нам не нужна драка в обществе". "И во имя спокойствия, чтобы это все не разрасталось, мы будем использовать разные методы, чтобы люди нас поняли и чтобы мы смогли договориться. Но при этом надо помнить - закон есть закон", - заявил он.]]></text>
</doc>
