<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738619</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738619</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 12:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК РФ предложил назначить Наталью Чечину главой избиркома Петербурга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
    <tag type="str">Наталья Чечина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Центризбирком России на заседании в среду предложил назначить члена петербургской избирательной комиссии с правом решающего голоса Наталью Чечину на должность председателя городской избирательной комиссии Санкт-Петербурга. "Единогласное голосование (членов ЦИК РФ) - это результат собеседования, которое было проведено с вами, и надежда на то, что городская избирательная комиссия с вашим приходом изменит не только настроение внутри, но и восприятие внешнее", - сказал зампред ЦИК РФ Николай Булаев в ходе заседания, обращаясь к Чечиной. С учетом предложения ЦИК избирательная комиссия Санкт-Петербурга примет решение о назначении нового председателя. Центризбирком на заседании 18 ноября предложил назначить главу администрации Курортного района Санкт-Петербурга Чечину членом петербургской избирательной комиссии с правом решающего голоса. По словам Булаева, она вошла в состав городской избирательной комиссии по решению губернатора Санкт-Петербурга Александра Беглова. 30 сентября ЦИК РФ признала неудовлетворительной работу Санкт-Петербургской избирательной комиссии и выразила недоверие ее председателю Виктору Миненко. В постановлении Центризбирком рекомендовал предложить членам комиссии сложить полномочия. Памфилова отметила, что у ЦИК остается право обратиться в суд для роспуска комиссии. 12 ноября губернатор Санкт-Петербурга Беглов подписал постановление об  освобождении от должности  главы городской избирательной комиссии Миненко в соответствии с подпунктом "а" пункта 6 статьи 29 закона "Об основных гарантиях избирательных прав и права на участие в референдуме граждан РФ". Данный подпункт устанавливает основание для досрочной отставки члена комиссии на основании заявления о сложении полномочий. За день до этого, 11 ноября Беглов вручил Миненко  орден Почета  "за большие заслуги перед государством, многолетнюю плодотворную деятельность". Глава Центризбиркома Элла Памфилова  выразила удивление  в связи с награждением.]]></text>
</doc>
