<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">711057</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/711057</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-30 21:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Накамура стал соперником Дубова в финале онлайн-супертурнира</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">шахматы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 мая. INTERFAX.RU - Американский гроссмейстер Хикару Накамура стал вторым финалистом онлайн-супертурнира Lindores Abbey Rapid Challenge. В субботу он выиграл решающий матч в рамках полуфинала у действующего обладателя мировой шахматной короны норвежца Магнуса Карлсена. Счет по победам стал 2-1 в пользу представителя США. В финале Накамура сыграет с россиянином Даниилом Дубовым. В матчах плей-офф каждая пара проведет серию мини-матчей до двух побед. Мини-матч состоит из четырех партий по системе рапид: 15 минут на ход плюс 10 секунд добавления (как и на круговом турнире). В случае ничьей в матче (2:2) назначается партия Армагеддона, в которой у игрока белыми будут 5 минут, у его соперника – 4. Если эта партия завершается вничью, победа присуждается игроку черными фигурами. Финальные матчи Дубова против Накамуры пройдут в понедельник, вторник и (если потребуется) – в среду. Изначально в турнире приняли участие 12 шахматистов. По итогам кругового этапа восемь лучших вышли в плей-офф, остальные выбыли из борьбы. Дубов на круговом этапе финишировал седьмым. В четвертьфинале он одолел своего соотечественника Сергея Карякина, в полуфинале – гроссмейстера из Китая Ли Дижэня. Накамура на круговом этапе стал первым. В четвертьфинале он обыграл армянина Левона Ароняна, в полуфинале – Карлсена. На круговом турнире Дубов и Накамура сыграли друг с другом вничью. Lindores Abbey Rapid Challenge является вторым этапом Шахматного Тура, организованного Магнусом Карлсеном. Первый этап, Magnus Carlsen Invitational, выиграл сам Карлсен.]]></text>
</doc>
