<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">673306</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/673306</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-20 09:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В "Ленкоме" подтвердили госпитализацию Марка Захарова с высокой температурой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ленком</tag>
    <tag type="str">Марк Захаров</tag>
    <tag type="str">Марк Варшавер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 августа. INTERFAX.RU - Директор "Ленкома" Марк Варшавер подтвердил, что художественного руководителя театра Марка Захарова положили в больницу. Утверждение о том, что это пневмония, он назвал преждевременным. "Поместили его в больницу, потому что температура была высокая, больше никаких симптомов не было. Мне сказали, что в течение двух-трёх дней покапают, что-то сделают, ничего страшного нет", - сказал Варшавер. Точный диагноз Захарову поставят по результатам анализов, добавил он. Ранее РЕН ТВ  сообщил , что 85-летний режиссер попал в реанимацию из-за двустороннего воспаления легких. Марк Захаров родился 13 октября 1933 года в Москве. В 1955 году он окончил актерский факультет ГИТИСа. С 1965 года был режиссером Московского театра сатиры, с 1973 года является главным режиссером "Ленкома". На его счету почти полсотни театральных постановок, более 20 телеспектаклей, художественные картины, например, "12 стульев", "Убить дракона" и "Тот самый Мюнхгаузен". Захаров является полным кавалером ордена "За заслуги перед Отечеством". Награжден Госпремией СССР (1987), Госпремией Российской Федерации (1992, 1997, 2002). Является обладателем орденов Святого Станислава и Святого Александра Невского. За выдающийся вклад в развитие театрального искусства он был награжден театральной премией "Золотая маска". Он также обладатель премий "Хрустальная Турандот", "Чайка". Награжден спецпризом кинопремии "Золотой орел" "За выдающийся вклад в российский кинематограф".]]></text>
</doc>
