<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731808</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731808</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 14:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Московские СИЗО начнут принимать заключенных только после карантина</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В ОНК говорят, что сейчас все изоляторы закрыты на прием</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">ОНК Москвы</tag>
    <tag type="str">Алексей Мельников</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Все следственные изоляторы Москвы закрыты на прием новых подозреваемых и обвиняемых, рассказал ответственный секретарь Общественной наблюдательной комиссии (ОНК) Москвы Алексей Мельников. "Новых поступающих будут направлять в СИЗО-7 для прохождения карантина на 14 дней", - добавил он. После карантина их будут распределять по другим изоляторам, если у них будут отрицательные тесты на коронавирус. Новый порядок вступит в силу с 19 октября, уточнил вице-президент российского подразделения международного комитета защиты прав человека Иван Мельников. "Помимо этого немедленно начинаются обследование подозреваемых и обвиняемых на коронавирус. С понедельника также будет ограничен выезд из СИЗО для участия в судебных заседаниях, будет увеличено число заседаний проводимых по видеосвязи", - сказал он. Также приостанавливается прием любых передач, кроме лекарств и других средств медицинского назначения. В начале октября были введены ограничения в столичных следственных изоляторах в связи с COVID-19. Согласно распоряжению главного санитарного врача ФСИН, прекращены долгосрочные свидания, обход прокуроров и членов ОНК по камерам. В мае ФСИН  подтвердила  случаи заражения коронавирусом в "Лефортово",]]></text>
</doc>
