<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732512</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732512</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 15:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС к концу года намерен подготовить ответ на возможные санкции США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Кристофер Бургер</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Еврокомиссия планирует выработать идеи по мерам реагирования на экономические санкции, в том числе со стороны США, к концу года, сообщил официальный представитель МИД ФРГ Кристофер Бургер. "Еврокомиссия планирует выработать собственные предложения к концу года", - сказал Бургер в среду, отвечая на вопрос "Интерфакса". В среду газета Handelsblatt сообщила, что аналитический центр ЕС, Европейский совет по международным отношениям ECFR, разрабатывает меры реагирования на возможные санкции США и Китая. По информации издания, разработка идей для "защиты Европы против принудительных мер" ведется под руководством представителей ФРГ и Франции, в работе задействованы ключевые чиновники, парламентарии и представителей сферы экономики. Предложения подразумевают формирование экспортного банка ЕС вплоть до создания цифрового евро с тем, чтобы быть независимыми от финансовой системы США. "Общеевропейский инструмент" должен дать ЕС возможность реагировать на санкции ответными санкциями в качестве крайней меры. Также в числе обсуждаемых мер - ограничения на импорт мобильных телефонов из Китая. Бургер сказал, что инициатива действительно имеет место быть и поддерживается Германией и Францией. Предполагается, что она выработает опции для возможных ответов на экономические ограничения ЕС со стороны других стран. "Мы в течение долгого времени наблюдаем, что третьи страны используют силу для решения экономических вопросов", - сказал он. Бургер отказался сообщить, на какие конкретно страны в первую очередь нацелены предложения ответных санкций, процитировав главу МИД Германии Хайко Мааса. Маас указывал на то, что ЕС и ФРГ обеспокоены "экстерриториальными санкциями", которые принимаются крупными экономическими державами "в мире конкуренции больших властей".]]></text>
</doc>
