<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708313</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708313</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 16:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Роспотребнадзоре предупредили, что коронавирус останется с человечеством надолго</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Ученые сходятся во мнении, что коронавирусная инфекция останется надолго, сказала на брифинге во вторник глава Роспотребнадзора Анна Попова. "Разные мнения излагают сегодня ученые в разных странах мира по отношению к новой коронавирусной инфекции, но практически все из них сходятся к одному, и российские ученые с этим выводом также согласны, его разделяют и поддерживают: новая коронавирусная инфекция нас сегодняшний день определена как инфекция, которая с нами останется на достаточно долгий период", - заявила Попова. Для сохранения жизни и здоровья, а также чтобы вернуться к привычному образу жизни нужно выработать ряд правил, подчеркнула она. Попова отметила, что обязательными для граждан останутся меры по ношению масок, дезинфекции поверхностей, мытью рук и соблюдению социальной дистанции. "Сегодня  (вступает в силу - ИФ)  этап, когда ряд регионов могут выйти на другой уровень послаблений этих ограничений для того, чтобы этот порядок был четким, понятным и определенным", - сказала Попова. По ее словам, ряда правил, введенных для борьбы с коронавирусной инфекцией, нужно придерживаться каждый день. Она добавила, что в первую очередь это касается ношения масок. Глава Роспотребнадзора подчеркнула, что все субъекты РФ уже приняли решение об обязательном ношении масок. Также Попова отметила, что становится обязательной дезинфекция поверхностей, с которыми соприкасается человек и которые его окружают. Кроме того, по ее словам, "обязательно чистыми должны оставаться руки и эти требования с нами теперь остаются надолго". "Безусловно, это и соблюдение социальной дистанции,.. и соблюдение дистанции при ношении маски сокращает, сводит до минимума возможность вируса переходить от одного человека к другому", - подчеркнула главный санитарный врач РФ. Также Попова добавила, что "сегодня уже показано и доказано, что вирус достаточно устойчив к окружающей среде, он сохраняется на поверхности до 72 часов". В связи с этим требование по усиленным мерам дезинфекции должно соблюдаться неукоснительно, подчеркнула она. Кроме того, в ходе брифинга глава Роспотребнадзора заявила, что несмотря на стабильный прирост числа заболевших COVID-19 в течение последних 10 дней, ограничительные мероприятия России  не потеряли актуальности . Она добавила, что санитарно-эпидемиологическая обстановка в стране "остается достаточно напряженной".]]></text>
</doc>
