<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736062</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736062</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 21:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На трубопроводе месторождения в ЯНАО произошел розлив нефти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росприроднадзор</tag>
    <tag type="str">ЯНАО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Росприроднадзор начал проверку инцидента с возгоранием на внутрипромысловом трубопроводе Еты-Пуровского месторождения в ЯНАО, которое разрабатывает дочерняя компания ПАО "Газпром нефть" - АО "Газпром нефть-Ноябрьскнефтегаз". "Росприроднадзор начал проверку по факту происшествия. Специалисты ведомства и ЦЛАТИ выехали на место аварии и произвели отбор проб. Их анализ покажет масштаб загрязнения и поможет оценить размер ущерба",- сообщила глава службы Светлана Радионова в своем инстаграме. Как сообщалось, в субботу утром на внутрипромысловом нефтесборном трубопроводе Еты-Пуровского месторождения произошла разгерметизация с последующим возгоранием, которое было оперативно ликвидировано, пострадавших нет. Ситуационно-аналитический центр Минэнерго России сообщил, что обнаружен розлив нефтесодержащей жидкости по предварительным данным на площади около 200 кв. м. Природоохранной прокуратурой округа организована проверка соблюдения требований природоохранного законодательства, а также законодательства о промышленной безопасности опасных производственных объектов. В компании сообщали, что работа "Газпром нефть - Ноябрьскнефтегаза" продолжается штатно, инцидент с возгоранием на внутрипромысловом трубопроводе Еты-Пуровского месторождения не отразится на производстве нефти предприятия. Днем в пресс-службе "Газпром нефти" сообщили, работа трубопровода и части скважин на месторождении остановлена, однако скважины планируется запустить в ближайшее время. "Запуск остановленного фонда (66 скважин) планируется в течение 12 часов. Все объекты подготовки и транспортировки нефти на предприятии работают в штатном режиме", - сказал представитель компании. "Газпромнефть-Ноябрьскнефтегаз" - одно из основных добывающих предприятии ПАО "Газпром нефть" (MOEX: SIBN) и самое крупное нефтедобывающее предприятие ЯНАО.]]></text>
</doc>
