<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708509</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708509</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 19:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор предложил запретить в школах общение разных классов и проверять мытье рук</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Российские школы после открытия заработают в новом режиме: каждый класс будет учиться по своему расписанию, следует из рекомендаций Роспотребнадзора. В тексте рекомендаций,  опубликованных  ведомством, предлагается  изменить время начала первого урока  для разных классов и  время проведения перемен  в целях максимального разобщения классов. Общение между классами  в школе во время перемен и прогулок запретят. За каждым классом закрепят  одну классную комнату , и все уроки будут идти только в ней. Число учеников в каждом классе предписано по возможности сократить. Объединять классы  и группы в группы продленного дня будет запрещено, "вечерние дежурные группы" также будут упразднены. Массовые мероприятия  в школе также исключат, таким образом, под запретом окажутся традиционные для российского начального и среднего образования общешкольные праздники и мероприятия в актовых залах. Кроме того, Роспотребнадзор рекомендует "максимально организовывать пребывание детей и проведение занятий на открытом воздухе", если позволяет погода. В том числе занятия физкультурой рекомендуется проводить на открытых спортплощадках, сократив количество занятий в закрытом спортзале. Перед началом занятий в школу пустят только после прохождения "утреннего фильтра" с обязательной проверкой температуры как школьников, так и учителей. В школах перед открытием пройдет генеральная уборка, затем дезинфекционные мероприятия будут проводиться несколько раз в день - обрабатывать будут все контактные поверхности, от ручек дверей до унитазов. В классах установят приборы для обеззараживания воздуха, после каждого урока классы должны проветриваться. Столы, посуду и столовые приборы в столовой будут дезинфицироваться, а персонал пищеблока будет работать только в масках и перчатках. Наконец, школам рекомендовано "усилить педагогическую работу по гигиеническому воспитанию обучающихся, воспитанников и их родителей", и  контролировать, как учителя и ученики моют руки.]]></text>
</doc>
