<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729507</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729507</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская понадеялась на посредничество Путина в разрешении кризиса в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Президент России Владимир Путин мог бы сыграть роль посредника в урегулировании политического кризиса в Белоруссии, заявила в четверг лидер белорусской оппозиции Светлана Тихановская. "Было бы хорошо, если бы президент Макрон убедил президента Путина принять участие в этих переговорах в качестве посредника", - сказала она в интервью французской радиостанции RTL. Тихановская пояснила, что, по ее мнению, все соседи Белоруссии могут оказать такую помощь и взять на себя роль посредников. Она рассказала, что рассчитывает на следующей неделе провести встречу с канцлером ФРГ Ангелой Меркель. По ее словам, в пятницу это должны анонсировать. В конце августа Тихановская в  интервью  Euronews также заявила, что Россия может стать посредником при внутренних переговорах в Белоруссии. "Так как это кризис внутри страны, и он не направлен против какого-либо государства, то мы берем на себя ответственность в разрешении этого кризиса путем переговоров внутри страны. Но если нам понадобится международное посредничество в переговорах, мы, конечно же, видим Россию как одного из участников этого процесса. Россия – это страна, с которой мы дружим, с которой у нас тесные взаимоотношения", - отметила бывший кандидат в президенты Белоруссии. Ранее Тихановская также  высказала  мнение, что руководство России поддерживает президента Белоруссии Александра Лукашенко, но делает это умеренно.]]></text>
</doc>
