<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731005</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731005</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 17:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ереване отвергли обвинения Баку в обстрелах азербайджанских сел</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Армия обороны Карабаха не обстреливает азербайджанские села, заявила пресс-секретарь министра обороны Армении Шушан Степанян. "Такого нет, Армия обороны поддерживает режим прекращения огня", - сказала Степанян "Интерфаксу" в воскресенье, опровергнув таким образом информацию Минобороны Азербайджана о том, что из Карабаха якобы ведется огонь по азербайджанским селам. Между тем пресс-служба Армии обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики сообщила, что Вооруженные силы Азербайджана 11 октября предприняли попытку перейти в наступление в северо-восточном направлении карабахского фронта. "Подразделения Армии обороны пресекли попытку противника атаковать, повредив две единицы бронетехники последних", - отмечается в сообщении. Информационный штаб НКР на своей странице в фейсбуке сообщил, что "после объявления о прекращении огня ночью ВС Азербайджана подвергли ракетному обстрелу город Мартуни, в результате чего погиб один гражданин, и повреждены жилые дома". В Минобороны Азербайджана ранее утверждали, что Вооруженные силы Армении обстреливают в воскресенье села Тертерского, Агдамского, Агджабединского и Физулинского районов. До этого военное ведомство сообщило, что азербайджанские ВВС нанесли удары по специальному артполку ВС Армении, армянская сторона понесла большие потери. Ранее в воскресенье президент Азербайджана Ильхам Алиев обвинил ВС Армении в нанесении ракетного удара по второму по величине городу республики Гяндже и нарушении Ереваном гуманитарного перемирия. Его помощник - заведующий отделом по вопросам внешней политики администрации президента Азербайджана Хикмет Гаджиев - утверждал, что ракетный обстрел Гянджи осуществила армия непризнанной Нагорно-Карабахской республики. Министерство обороны непризнанной НКР опровергло данные обвинения Баку.]]></text>
</doc>
