<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727858</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727858</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 11:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Волгоградский суд отказался отменить переход области на московское время</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Волгоградская область</tag>
    <tag type="str">Волгоградская облдума</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Центральный суд</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Центральный районный суд Волгограда не удовлетворил иск двадцати местных жителей, которые потребовали признать незаконным решение областной думы восстановить в регионе московское время, передает корреспондент "Интерфакса" с места событий. "Постановление областной думы фактически является актом законодательной инициативы и не нарушает права, свободы и интересы граждан Волгоградской области", - сказала судья. Производство по этому административному иску прекращено. Иск был подан в суд 3 сентября. Заявители оспорили постановление Волгоградской областной Думы от 20 августа 2020 года о внесении в Госдуму проекта федерального закона "О внесении изменений в пятую статью "Об исчислении времени".  Областная дума попросила федерального законодателя изменить часовой пояс региона по итогам референдума. Истцы указали, что это постановление напрямую затрагивает их право на комфортную среду проживания, поскольку смена часового пояса приведет к нарушению их прав и законных интересов. В Волгоградской области 18 марта 2018 года прошел референдум о переходе региона с московского времени (вторая часовая зона, UTC+3) в третью часовую зону (московское время плюс один час, UTC+4). Явка составила 66,38%. 58,82% избирателей поддержали смену времени на час вперед, против высказались 40,16% жителей. 28 октября 2018 года был принят соответствующий федеральный закон, и Волгоградская область сменила часовой пояс. После этого люди начали жаловаться. Депутаты областной Думы, получив ряд жалоб, предложили обсудить вопрос повторно через несколько лет. 12 марта 2020 года депутаты решили провести в регионе новый референдум о часовом поясе, совместив  его с голосованием по поправкам. Плебисцит  прошел летом . Явка составила 74%. В результате более 65% жителей Волгоградской области, а это почти 900 000 человек, указали, что им удобнее жить по московскому времени, против высказались около 34%. По итогам опроса областные депутаты попросили Госдуму снова изменить для региона часовой пояс.]]></text>
</doc>
