<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739008</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739008</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бишкек счел важным официальный статус русского языка для Киргизии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Талант Мамытов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Исполняющий обязанности президента Киргизии, спикер парламента Талант Мамытов призвал прекратить политические игры вокруг языкового вопроса, сообщает в пятницу пресс-служба главы государства. "В Киргизии недопустимы политические игры и всякие инсинуации вокруг языкового вопроса. Языковой фактор надо рассматривать, как фактор стабильности и межнационального согласия в обществе", - заявил Мамытов. По его словам, русский язык для киргизстанцев является очень близким. "Русский язык сыграл важную роль в социально-экономическом и культурном развитии нашего горного края. Исторически сложилось так, что русский язык сыграл огромную прогрессивную роль в формировании киргизской культуры и системы просвещения", - сказал Мамытов. Врио президента считает, что в рамках Евразийского экономического союза возрастает роль русского языка. "Основные потоки трудовой миграции из Киргизии в Россию идут из регионов страны. Это одна из причин, почему киргизстанцы хотят изучать официальный язык. Киргизия и Россия были и всегда будут друзьями. Исторический путь наших стран во многом похож", - отметил политик. "Сегодня в рамках ЕАЭС потребность в знании русского языка возрастает, учитывая, что именно русский язык является главным средством коммуникации в рамках евразийского объединения. Уверен, что официальный язык станет хорошей основой на пути дальнейшего взаимодействия между нашими странами. Поэтому я приветствую решение членов конституционного совещания об утверждении киргизского языка государственным, а русского - официальным", - подчеркнул врио президента. "Наша главная задача - построение эффективной языковой политики, обеспечивающей полномасштабное функционирование государственного языка как важнейшего фактора укрепления единства народа Киргизии при сохранении языков всех этносов, проживающих в стране, формирование нового многоязычного поколения киргизстанцев, свободно владеющих родным, государственным, официальным, а также другими языками", - добавил Мамытов. Накануне, 26 ноября, член киргизского Конституционного совещания Садирдин Торалиев на заседании предложил лишить русский язык в Киргизии  статуса официального . "Может, будет звучать радикально, но я предлагаю оставить в Конституции государственным языком только киргизский язык. По другим языкам необходимо принять отдельные законы. Молодежь перестала разговаривать на киргизском, потому что в нем нет потребности, такого не должно быть", - заявил Торалиев. Согласно Конституции страны, государственным языком является киргизский, в качестве официального используется русский. Конституционное совещание в Киргизии  не стало рассматривать  вопрос о лишении русского языка статуса официального]]></text>
</doc>
