<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737499</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737499</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 15:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минск пообещал "чувствительный" ответ на возможные экономические санкции ЕС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Макей</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Министр иностранных дел Белоруссии Владимир Макей анонсировал возможность "адекватной и очень чувствительной реакции" в случае введения со стороны Евросоюза экономических санкций в отношении республики по инициативе оппонентов официального Минска. "Белоруссия готовит ответные меры на возможное расширение санкций ЕС. Если кому-то захочется и дальше нагнетать ситуацию - а вы видите, что со стороны тех, кто уехал из Белоруссии в Европу, раздаются призывы к введению экономических санкций - будьте уверены, что эти инициативы, в случае их принятия нашими европейскими партнерами, не останутся без ответа", - заявил Макей после совещания у президента Александра Лукашенко по внешней политике во вторник. Макея цитирует госагентство "БелТА". "Реакция будет действительно адекватной и очень чувствительной для наших европейских партнеров. Еще раз повторю: не мы были инициаторами - мы лишь старались, как нам кажется, адекватно реагировать на те вызовы, с которыми столкнулась и сталкивается Белоруссия", - подчеркнул глава МИД. По его словам, "сегодня на совещании  (у Лукашенко - ИФ)  обсуждался и в целом был поддержан целый ряд мер, которые могут быть предприняты в Белоруссии в случае, если наши партнеры примут решение об ужесточении этих санкций - о переходе от персональных санкций к экономическим, к чему их призывают некоторые белорусские оппоненты власти". Глава МИД также добавил, что Белоруссия понижает до экспертного уровень участия в европейской инициативе "Восточное партнерство" из-за политизированного подхода партнеров. Как сообщалось, находящаяся в Литве экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская призвала европейских лидеров  ужесточить санкции  против официального Минска. В частности, она предлагает отключить Белоруссию от международной системы межбанковских расчетов SWIFT, запретить европейским банкам предоставлять кредиты белорусским госбанкам и ввести эмбарго на поставки белорусских нефтепродуктов в Европу. ЕС 6 ноября расширил персональные санкции в отношении должностных лиц Белоруссии, включив в санкционный список  Лукашенко . Позднее, 13 ноября, Евросоюз заявил о планах ввести дополнительные санкции против официального Минска в связи с гибелью оппозиционного активиста  Романа Бондаренко . В Белоруссии более 3 месяцев продолжаются массовые акции протеста несогласных с итогами президентских выборов 9 августа. Власти реагируют на акции протеста жесткими задержаниями с применением насилия и спецсредств. ЕС и США заявляли, что не считают Лукашенко легитимным президентом Белоруссии и предлагают провести повторные выборы для разрешения внутриполитического кризиса в стране.]]></text>
</doc>
