<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729748</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729748</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 18:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Санкционный список Минска в отношении ЕС будет применяться и в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Новые санкции Евросоюза в отношении Белоруссии - давление на власти этой республики и вмешательство в ее внутренние дела, заявили в МИД РФ. Как подчеркивается в  комментарии  официального представителя МИД РФ Марии Захаровой, опубликованном на сайте внешнеполитического ведомства, в соответствии с союзническими обязательствами белорусский ответный санкционный список, вступивший в силу с сегодняшнего числа, начинает автоматически применяться и в РФ. "Опять со стороны ЕС ни слова не сказано в поддержку конституционной реформы, нацеленной на либерализацию политической системы Белоруссии путем общенационального диалога", - отметила Захарова. По ее словам, представители Евросоюза и его стран-членов неоднократно заверяли об отсутствии в их подходах геополитики. "Однако принимаемые в ЕС решения, язык угроз, равно как и другие действия в отношении Белоруссии, свидетельствуют об обратном. Налицо нарушение одного из ключевых принципов Устава ООН и хельсинкского Заключительного акта СБСЕ - невмешательства во внутренние дела", - говорится в комментарии Захаровой. "Вместо того, чтобы сыграть конструктивную роль и содействовать стабилизации ситуации в Белоруссии, в Евросоюзе решили пойти на поводу у отдельных стран-членов, настроенных на дальнейшее "раскачивание" внутриполитического положения в Белоруссии. Призываем ЕС задуматься об опасных последствиях такой линии", - подчеркнула российский дипломат.]]></text>
</doc>
