<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732337</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732337</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 15:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ФРГ двоим предъявлены обвинения в нарушении оружейного эмбарго в отношении России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Аугсбург</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Генпрокуратура Германии  обвинила  двух сограждан Александра С. и Александра О. в нарушении эмбарго на поставки военного оборудования и оборудования двойного назначения в Россию. Об этом сообщила пресс-служба ведомства. Обвинения были им выдвинуты перед сенатом по охране государственного строя Ганзейского высшего земельного суда Гамбурга. Александр С. обвиняется в нарушении закона о внешней торговле, ему вменяют семь случаев нарушений. Также его обвиняют в том, что он действовал в интересах спецслужбы иностранного государства. Александр О. помогал главному обвиняемому, считают в Генпрокуратуре. Александр С. руководил компанией с офисом на юге Германии. В этом качестве он поставлял станки военному концерну в России, который производит ракеты, а чтобы это скрыть, вел свои дела через различных подставных покупателей, считает обвинение. Кроме этого, была сфальсифицирована информация о цели использования оборудования. Таким образом, в период с января 2016 по январь 2018 года было произведено семь поставок, общая сумма заказов - примерно 8 млн евро. По информации прокуратуры, ряд станков были объективно предназначены для использования в военных целях, а другое оборудование является так называемыми товарами с двойным назначением и входит в список запрещенных поставок. Вывоз таких товаров запрещен в случае, если они полностью или частично могут быть использованы для военных целей или предназначены для военного потребителя. Александра С.  задержали  11 февраля 2020 года в Аугсбурге. Ордер на арест Александра О.  был выдан  в июне. Его тогда подозревали в отмывании. В 2014 году Евросоюз одобрил так называемые секторальные санкции в отношении России, чтобы вынудить Москву изменить политику в отношении Украины. Помимо финансовой и энергетической сферы, они касаются также и военной. ЕС ввел эмбарго на торговлю оружием с Россией и ограничил экспорт товаров двойного назначения.]]></text>
</doc>
