<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728814</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728814</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 13:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджанские военные в ходе операции заняли несколько сел</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Вооруженные силы Азербайджана в воскресенье в ходе операции в зоне карабахского конфликта взяли под контроль несколько сел на Физулинско-Джабраильском направлении, заявил пресс-секретарь Министерства обороны Азербайджана Анар Эйвазов. "В ходе контрнаступательной операции в Физули-Джабраильском направлении освобождены ряд сел, долгие годы находившиеся под армянской оккупацией. В частности, села Гараханбейли, Гарвянд, Горадиз, Йухары Абдулрахменлы Физулинского района, Джабраильского района - Боюк Мярчанлы и Нюзгяр освобождены", - сказал Эйвазов на брифинге в воскресенье. Министр обороны Азербайджана Закир Гасанов на заседании Совета Безопасности заявил о получении контроля над семью селами. Он добавил, что на Агдаринском направлении фронта и на Муровдагском хребте подразделения азербайджанской армии "уничтожили ряд постов оккупантов, взяты под контроль ряд господствующих высот". помощник президента Азербайджана Хикмет Гаджиев на брифинге также сказал, что Азербайджан проинформировал международные организации о ситуации на линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. Ранее в воскресенье секретарь Совета безопасности Нагорного Карабаха Самвел Бабаян сообщил, что "с армянской стороны потеряно четыре-пять боевых позиций, но с возможностью восстановления". Об эскалации карабахского конфликта стало известно в воскресенье утром. Азербайджан назвал свою операцию контрнаступлением в ответ на обстрел со стороны Армении, в результате которого погибли военные и мирные жители.]]></text>
</doc>
