<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739472</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739472</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 18:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Siemens задумался о переводе газовых турбин на водородное топливо</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Siemens</tag>
    <tag type="str">Германия Олег Титов</tag>
    <tag type="str">Финспонге</tag>
    <tag type="str">Александр Новак</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Германский концерн Siemens разрабатывает возможности по использованию водородного топлива в своих газовых турбинах, сообщил на Российско-европейской конференции по климату президент "Сименс энергетика" в России Олег Титов. Для примера он привел завод компании в Финспонге (Швеция), где производятся турбины малой и средней мощности. "Такая турбина, как SGT-800, например. Для нее мы изготовили и испытали более 800 горелок для работы на водородном топливе и соответствующим образом испытывали лопатки. По крайней мере уже сейчас опыт показывает, что в такой турбине мы можем до 50% использовать водород. А в турбинах на базе авиационных - практически 100%", - отметил топ-менеджер. Ранее 1 декабря вице-премьер Александр Новак объявил, что Россия и Германия прорабатывают различные формы сотрудничества в области водородной энергетики, а "Газпром" анонсировал создание специализированной дочерней компании "Газпром водород" для реализации проектов в этой области. В октябре правительство России опубликовало распоряжение о плане мероприятии "Развитие водородной энергетики в РФ до 2024 года". В преамбуле документа отмечается, что одним из вызовов энергетической безопасности для страны является изменение структуры спроса на энергоресурсы, включая замещение углеводородов другими видами энергетических ресурсов, в том числе водородом. О необходимости занимать появляющиеся в рамках энергоперехода ниши, в том числе возобновляемая и водородная энергетика, говорил тогда еще министр энергетики Александр Новак, выступая в Госдуме перед назначением на пост вице-премьера.]]></text>
</doc>
