<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734212</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734212</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 13:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Белоруссии в понедельник задержали больше 100 вышедших на протесты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Более 100 человек уже задержаны в Белоруссии в понедельник после объявленного оппозицией "народного ультиматума", сообщает незарегистрированный в республике правозащитный центр "Весна". Список задержанных  размещен  на сайте центра, он обновляется. Согласно данным "Весны", подавляющее число задержаний зафиксировано в Минске. Ранее сообщалось о 40 задержанных. В Белоруссии уже третий месяц продолжаются массовые протесты несогласных с итогами президентских выборов, которые состоялись 9 августа. Протестующие требуют отставки действующего президента республики Александра Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. Ранее экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская выступила с "ультиматумом", в котором содержался  призыв к общенациональной забастовке  с 26 октября в случае отказа Лукашенко выполнить требования протестующих. Утром в понедельник белорусские телеграм-каналы и СМИ начали сообщать о собраниях рабочих и возможных забастовках на  крупных белорусских предприятиях . Кроме того, к ним присоединяются предприятия частного бизнеса. Так, на дверях некоторых магазинов и предприятий общепита висят объявления, что они в понедельник не работают по техническим причинам, из-за переучета либо просто объявили выходной. Приходят сообщения и о "сидячих" забастовках в ряде белорусских вузов.  Студенты  некоторых вузов вышли небольшими колоннами на улицы Минска. На улицах Минска также с утра начали выстраиваться "цепи солидарности".]]></text>
</doc>
