<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737931</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737931</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 08:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Около 15 тыс. петербургских медиков столкнулись с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Лисовец</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Татьяна Суровцева</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Около 15 тыс. медработников Санкт-Петербурга болеют или переболели COVID-19 с начала пандемии, сообщил председатель городского комитета по здравоохранению Дмитрий Лисовец. "Большая часть уже выздоровела: я могу это сказать на основании тех данных, что около 9 тыс. медицинских работников получили компенсационные выплаты вследствие заболевания", - сказал Лисовец в эфире телеканала "78". Он уточнил, что в городе развернуто "без малого 11 тыс. коек" для лечения пациентов с коронавирусной инфекцией и пневмониями, из них на утро четверга, 19 ноября, было свободно порядка 10%. В ковидных стационарах работают около 10 тыс. медработников, из них 25% - врачи, большая часть - средний медицинский персонал. Примерно такое же количество медиков оказывает амбулаторную помощь. Главный врач городской клинической больницы №20 Татьяна Суровцева отметила в эфире телеканала, что за время пандемии коронавируса из учреждения уволилось 30% персонала, однако потери были восполнены. В свою очередь, Лисовец подчеркнул, что большая часть медиков увольнялась весной, когда страх пандемии был сильнее. По его словам, сейчас в Петербурге нельзя говорить о дефиците медицинских кадров. Лисовец также отметил, что порядка 350-400 петербургских студентов работают в "красных зонах" ковидных стационаров.]]></text>
</doc>
