<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740243</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740243</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фотографа, осужденного за убийство жены-модели, освободили досрочно</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Лошагин</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Суд в Екатеринбурге в понедельник заменил неотбытую часть наказания фотографу Дмитрию Лошагину, отбывающему срок за убийство жены-модели в колонии строгого режима, ограничением свободы, сообщает пресс-служба прокуратуры Свердловской области. "Чкаловский районный суд Екатеринбурга удовлетворил ходатайство осужденного Дмитрия Лошагина, заменив неотбытую часть наказания в виде лишения свободы на ограничение свободы сроком на три года 25 дней. Прокуратура в течение десяти дней изучит постановление суда на предмет наличия или отсутствия оснований для его обжалования", - говорится в сообщении. Отмечается также, что представитель надзорного ведомства Александр Клементьев возражал против удовлетворения ходатайства осужденного, так как он свою вину не признал и не принес извинения потерпевшим, а также имел дисциплинарное взыскание в 2018 году. Кроме того, против выступала и администрация колонии. По данным прокуратуры, Лошагин отбыл от положенного срока 6 лет, 9 месяцев и 5 дней, ему оставалось просидеть в колонии еще 3 года и 25 дней. Как сообщалось, 24 июня 2015 года Октябрьский районный суд Екатеринбурга признал Лошагина виновным в убийстве жены-фотомодели Юлии Прокопьевой и  приговорил  его к десяти годам колонии строгого режима. Свердловский облсуд 9 сентября 2015 года после рассмотрения апелляционной жалобы защиты осужденного  уменьшил срок заключения  Лошагина до девяти лет и десяти месяцев в колонии строгого режима. По версии следствия, Лошагин, находясь в состоянии алкогольного опьянения, во время ссоры избил жену, она скончалась на месте. После этого фотограф вывез тело в лес недалеко от Старомосковского тракта. Чтобы скрыть следы преступления и затруднить опознание девушки, он облил ее голову легковоспламеняющейся жидкостью и поджег, после чего скрылся.]]></text>
</doc>
