<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739953</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739953</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 16:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ до конца года больше не будет наращивать портфель ОФЗ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Андрей Костин</tag>
    <tag type="str">Юрий Соловьев</tag>
    <tag type="str">ОФЗ</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - ВТБ, как и планировал, довел объем ОФЗ в своем портфеле до 750 млрд рублей, вкладываться в этот инструмент в текущем году на оставшихся декабрьских аукционах больше не намерен, сообщил в кулуарах Первого евразийского форума глава банка Андрей Костин. Комментируя свои планы на 2021 год, Костин отметил: "Не знаю, ОФЗ хороший такой, ликвидный инструмент. Посмотрим. Но мы в принципе не против покупать ОФЗ, они репуются. У нас сейчас с ликвидностью нет проблем". Ранее, в конце октября, Костин сообщал, что банк вложил 400-500 млрд рублей в ОФЗ и готов нарастить объемы до 750 млрд рублей в 2020 году. "Мы очень осторожно заходили в рынок и, честно говоря, ждали, когда этот рынок будет корректироваться до той цифры, которая нас в большей степени устраивала", - сказал он. "Сейчас мы видим, что рынок примерно на том уровне, на котором нам есть смысл брать сегодня с точки зрения нашей финансовой деятельности", - отметил глава ВТБ. Первый зампред ВТБ Юрий Соловьев объяснял, что банку "очень нравится спред". "Мы считаем, что спред ( в облигациях с переменным купоном. - ИФ. ) достиг своего максимума и на нем мы действительно осуществили достаточно большие для нас покупки. По облигациям с фиксированной доходностью мы тоже считаем, что расширение спредов закончилось и часть нашей позиции, она сконцентрирована в длинном конце ОФЗ и тоже отражает наш взгляд на рынок - то, что дальше кривая будет, скорее, идти в обратную сторону, то есть доходности будут уменьшаться", - сказал он. Директор долгового департамента Минфина Петр Казакевич ранее говорил, что до конца года потребность бюджета в заемных средствах не превысит 350 млрд рублей, поэтому массированных заимствований, как это было последние 1,5-2 месяца, в декабре не будет. "У нас сейчас есть определенная гибкость, мы можем позволить себе тестировать рынок с помощью тех инструментов, которые мы активно не предлагали, я имею в виду ОФЗ-ПД. Пробовать различные сроки, при этом мы не исключаем возможности привлечения средств с помощью флоатеров также, в ограниченном объеме, но ориентир я озвучил - наши планы таковы", - сказал он. 2 декабря Минфин предложил ОФЗ-ПД двух серий. В итоге было продано ОФЗ-ПД 26234 на 9 млрд 464 млн рублей по номиналу при спросе 20 млрд 532 млн рублей и объеме предложения 30 млрд рублей и ОФЗ-ПД 26235 на 8 млрд 987 млн рублей при спросе 14 млрд 143 млн рублей. По итогам последнего ноябрьского аукциона общий объем размещений в IV квартале составил 2,327 трлн рублей по номиналу при плане в 2 трлн рублей. Всего чистое привлечение по итогам 2020 года ожидается в размере 5,02 трлн рублей.]]></text>
</doc>
