<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729651</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729651</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 10:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Решетников допустил сохранение мер поддержки бизнеса и после пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ФНС</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Минэкономразвития анализирует меры поддержки бизнеса, введенные в связи с коронавирусом, и, возможно, сохранит часть из них после окончания пандемии, сообщил на встрече с камчатскими предпринимателями глава ведомства Максим Решетников. "Потому что мы кучу всяких мораториев ввели, приостановили какие-то там проверки и так далее, и ничего [плохого] не произошло. И вопрос [о том], а насколько вообще все это надо - это большая пища для размышлений", - сказал министр. По его словам, этот вопрос будут обсуждать в том числе с Федеральной налоговой службой, чтобы по возможности сохранить существующие моратории на приостановление банковских операций за налоговые недоимки. Этот вопрос, по мнению собравшихся на встрече представителей бизнеса, позволит добросовестным предпринимателям исправить проблему с неуплатой налога во многих случаях. 1 октября премьер-министр Михаил Мишустин объявил, что правительство  продлевает до начала января  2021 года мораторий на возбуждение дел о банкротстве по заявлению кредиторов для организаций и индивидуальных предпринимателей из отраслей, наиболее пострадавших во время пандемии. Такие компании в период действия моратория смогут также воспользоваться судебной рассрочкой. В России был принят пакет мер по борьбе с пандемией, где, в том числе правительству предоставлялась возможность вводить мораторий на возбуждение дел о банкротстве в течение полугода. Под мораторий на банкротство в стране, по данным Минэкономразвития, потенциально попадает более чем 500 тыс. организаций и 1,6 тыс. индивидуальных предпринимателей.]]></text>
</doc>
