<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731040</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731040</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 07:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">CNN узнал о планах Байдена и Трампа отказаться от второго раунда дебатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп может ответить на вопросы избирателей в эфире телеканала NBC, а кандидат от Демократической партии Джо Байден на телеканале ABC в этот четверг, сообщает CNN. Согласно многочисленным источникам телеканала, команда Трампа ведет переговоры с NBC о встрече с избирателями. Предполагается, что скорее всего она пройдет на открытом воздухе в Майами. Вероятным модератором данной встречи станет соведущая шоу "Today" Саванна Гатри. Отмечается, что официального подтверждения от NBC нет, и планы Трампа могут измениться. Между тем, Байден собирается принять участие во встрече, организованной телеканалом ABC, в четверг в 20:00 (03:00 по мск). Модератором будет ведущий Джордж Стефанопулос. Ранее комиссия по предвыборным дебатам кандидатов в президенты Соединенных Штатов объявила об отмене второго раунда дебатов, запланированного на 15 октября. В распространенном заявлении комиссии говорится: "Каждый из кандидатов объявил собственные альтернативные планы на этот день". В связи с этим комиссия делает вывод, что "теперь совершенно ясно, что 15 октября дебатов не будет". Отмена дебатов связана с тем, что президент Трамп отказался принимать участие в дебатах в онлайн- формате, как того потребовали организаторы мероприятия в связи тем, что Трамп был инфицирован коронавирусом. Его соперник - кандидат в президенты от Демократической партии Джо Байден - такое согласие дал. Комиссия объявила, что оба кандидата согласились принять участие в дебатах 22 октября. Они будут обязаны пройти тестирование на вирус. Масочный режим и меры социального дистанцирования будут обязательными.]]></text>
</doc>
