<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741698</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741698</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 10:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-помощнице вице-премьера Дворковича предъявили еще одно обвинение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аркадий Дворкович</tag>
    <tag type="str">Анастасия Алексеева</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Следствие предъявило обвинение в получении крупной взятки Анастасии Алексеевой - бывшей помощнице заместителя председателя правительства РФ Аркадия Дворковича, ранее арестованной по делу об особо крупном взяточничестве, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. Он пояснил, что новое дело против Алексеевой было возбуждено в сентябре, сейчас ей предъявлено соответствующее обвинение. Фабулу нового дела собеседник "Интерфакса" не раскрыл. В качестве взяткодателя по делу проходит гендиректор ГК "Медполимерпром" Алексей Борисов, которому тоже предъявлено обвинение. Борисов, по словам собеседника агентства, полностью признал вину и дал изобличающие Алексееву показания. В деле также фигурируют арестованный в феврале 2020 года вместе с Алексеевой  гражданин США , топ-менеджер компании "ХимРар" и бывший председатель совета директоров "Медполимерпрома" Джин (Евгений) Спектор, а также неустановленные лица, которых следствие считает посредниками во взяточничестве. Официальными комментариями следствия и других участников дела агентство в настоящее время не располагает. Алексеева и Спектор были  арестованы  в феврале 2020 года по обвинению в получении особо крупной взятки и посредничестве даче особо крупной взятки соответственно. По данным следствия, в 2015-2016 годах Алексеева получила более 4 млн руб. "за действия в пользу взяткодателя". Взятка, утверждает следствие, представляла собой билеты и путевки на отдых: на новогодние каникулы 2016 года в Пхукет (Таиланд) - 2 млн рублей и на майские каникулы того же года в Доминикану - также 2 млн рублей. Как отмечало следствие, взятку Алексеевой передал экс-гендиректор и совладелец ООО "Промомед Рус" Максим Якушкин, а еще одним посредником выступил советник гендиректора АО "Р-Фарм" Вадим Белоножко. Оба, как говорил "Интерфаксу" осведомленный собеседник, находятся на свободе. Алексеева вину не признает.]]></text>
</doc>
