<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731530</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731530</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 21:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный инфекционист США подтвердил, что Трамп больше не заразен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Энтони Фаучи</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Главный американский инфекционист Энтони Фаучи проверил последние медицинские данные президента США Дональда Трампа и заключил, что глава государства не заразен коронавирусом COVID-19, сообщает телеканал CNN со ссылкой на заявление Национального института аллергии и инфекционных заболеваний. "По запросу Белого дома, директор Национального института аллергии и инфекционных заболеваний Энтони Фаучи и заместитель директора Клиффорд Лэйн проверили общее количество результатов тестов президента на COVID-19, в том числе тест полимеразной цепной реакции, который был сделан в NIH (Национальные институты здравоохранения США)", - говорится в заявлении. "Они подтвердили, что все имеющиеся данные свидетельствуют о том, что президент не является заразным для кого-либо", - заявили в NIH. CNN отмечает, что данные были собраны и проанализированы во вторник, 13 октября, вечером. Национальные институты здравоохранения США - учреждение американского Минздрава, состоит из 27 институтов и исследовательских центров. 11 октября о незаразности Трампа,  перенесшего  коронавирусную инфекцию,  объявил его лечащий врач  Шон Конли. В записке на имя пресс-секретаря Белого дома Кейли Макинани доктор написал: "Рад сообщить, что в дополнение к тому, что президент соответствует критериям CDC  (Центр по контролю и профилактике заболеваний - ИФ)  для безопасного прекращения изоляции, сегодняшняя утренняя ПЦР-проба на COVID-19 показала, что по признанным в настоящее время стандартам он больше не является источником передачи инфекции". На этой неделе президент вернулся к предвыборной кампании. Он начал с митинга в Сэнфорде (штат Флорида) в понедельник, 12 октября, вечером, во вторник провел митинг в Пенсильвании. Ожидается, что сегодня Трамп посетит Айову, где также будет организован предвыборный митинг.]]></text>
</doc>
