<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708876</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708876</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 18:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Получившую деньги от Greenpeace НКО оштрафовали на 300 000 рублей как иноагента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кубань</tag>
    <tag type="str">Краснодарский краевой суд</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Шевченко</tag>
    <tag type="str">Greenpeace</tag>
    <tag type="str">Минюст</tag>
    <tag type="str">Горячий Ключ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - На Кубани суд города Горячий Ключ при повторном рассмотрении дела о нарушении закона об НКО-иноагентах оштрафовал на 300 000 рублей некоммерческую организацию "Гражданская инициатива против экологической преступности". Об этом сообщили в пресс-службе Краснодарского краевого суда. Ранее Минюст уличил НКО в том, что она в 2018-2019 годах получила деньги и автомобиль от отделения международной неправительственной НКО "Совет Гринпис" - Greenpeace. В этот период "Гражданская инициатива против экологической преступности" занималась реализацией проекта "Ясный горизонт", цель которого - создание системы общественного мониторинга и реагирования на ландшафтные пожары в Краснодарском крае и Адыгее. В рамках проекта также было создано объединение "Добровольные пожарные Кубани" и запущен интернет-сайт. Получив иностранное финансирование, организация не подала заявления, чтобы ее внесли в реестр НКО-иноагентов, нарушив закон, считает министерство. Нарушение было выявлено в ходе внеплановой проверки организации в сентябре-октябре 2019 года. В декабре 2019 года суд Горячего Ключа уже признал это нарушение и оштрафовал НКО. Организация оспорила это решение в Краснодарском краевом суде, который вернул дело на новое рассмотрение. Согласно данным информационной системы " СПАРК-Интерфакс ", исполнительный директор и единственный учредитель АНО "Гражданская инициатива против экологической преступности" - Дмитрий Шевченко. Он также является заместителем координатора общественной организации "Экологическая вахта по Северному Кавказу".]]></text>
</doc>
