<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734907</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/734907</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 13:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ увеличил бюджет "Динамо" на 800 млн руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Динамо</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Результаты московского "Динамо" в минувшем сезоне, по итогам которого клуб квалифицировался в еврокубки и успешно выступил в молодежном первенстве, позволили ВТБ увеличить финансирование, заявил первый зампред банка Юрий Соловьев. Соловьев, возглавляющий совет директоров "Динамо", на пресс-конференции в рамках форума "Россия зовёт!", отметил, что это было сделано без нарушения требования финансового fair play. "Инвестбанкир! В любой ситуации покажет себя с лучшей стороны! Все выполнили... Посмотрим!", - ответил на это глава ВТБ Андрей Костин. Он раскритиковал "Динамо" за неожиданный вылет из Лиги Европы, процитировал "Песню о конькобежце на короткие дистанции" Владимира Высоцкого: "Жалко тренера, он тренер неплохой...". "Тут гордиться нечем, потому что в квалификационном раунде мы с треском провалились", - согласился Соловьев. Тем не менее, результаты прошлого сезона позволяют вписать увеличившийся спонсорский пакет ВТБ "в структуру расчетов в рамках FFP", добавил он. Соловьев не стал комментировать общий размер бюджета "Динамо", отметив, что это зависит от других спонсоров, а также от зимней трансфертной кампании. "Мы делаем точечное усиление в последние два трансфертных окна, и именно в таком режиме будем работать", - заключил он. У нового тренерского штаба во главе со специалистом из Германии Сандро Шварцем, по словам Соловьева, есть целый набор ключевых показателей эффективности, связанных с улучшением качества игры и результата "Динамо". "Сейчас мы находимся на пятом месте. Хотелось бы видеть команду повыше", - сказал председатель совета директоров клуба.]]></text>
</doc>
