<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741406</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741406</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 16:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фаучи рекомендовал Байдену привиться от COVID-19 до инаугурации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Энтони Фаучи</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Главный инфекционист США Энтони Фаучи рекомендовал Джо Байдену, чью победу на выборах в Соединенных Штатах подтвердило  голосование коллегии выборщиков , пройти вакцинацию от коронавируса COVID-19 прежде, чем он официально вступит в должность президента страны. "Это человек, который очень скоро станет президентом Соединенных Штатов... Я действительно твердо убежден, что из соображений безопасности нам нужно их  (Байдена и его заместителя Камалу Харрис - ИФ)  вакцинировать так скоро, как только сможем", - заявил Фаучи  в эфире телеканала ABC . Он подчеркнул, что хочет видеть "полностью защищенного  (от инфекции - ИФ)  Байдена, вступающего в должность президента в январе". Кроме того, по мнению Фаучи, вакцинацию также должны пройти действующий президент США Дональд Трамп и вице-президент Майк Пенс. Он подчеркнул, что несмотря на то, что Трамп переболел коронавирусом осенью и на несколько месяцев у него в организме появились антитела к COVID-19, прививку сделать стоит, чтобы быть "вдвойне уверенными" в его иммунитете. Сам Трамп накануне, 14 декабря, заявил, что  пока не планирует прививаться против COVID-19 , но готов сделать это в соответствующее время. "Люди, работающие в Белом доме должны получить доступ к вакцине несколько позже в рамках программы, если в этом нет особой необходимости. Я попросил, чтобы эта поправка была сделана. Я не планирую принимать вакцину, но надеюсь сделать это в соответствующее время. Спасибо!" - написал Трамп в твиттере. Ранее агентство Bloomberg со ссылкой на источники сообщило, что Трамп и другие высокопоставленные американские официальные лица в ближайшие дни получат возможность  привиться от коронавируса COVID-19 . "Вакцину предложат руководителям, выполняющим жизненно важные для страны функции во всех трех ветвях власти. Возможно, их начнут прививать с понедельника", - отмечало агентство. При этом планируется использовать вакцину от компаний Pfizer и BioNTech, получившую разрешение на экстренное применение в США. Вакцинация американского руководства продлится 10 дней, отмечает Bloomberg. Это делается, чтобы в случае возникновения побочных эффектов, вакцинируемые руководители не почувствовали бы их одновременно. Планируется, что такая мера среди прочего поможет убедить американцев в безвредности вакцины, говорилось в сообщении.]]></text>
</doc>
