<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727897</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727897</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 14:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Очередной запуск спутников OneWeb ракетой "Союз" запланировали на декабрь</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Союз</tag>
    <tag type="str">OneWeb</tag>
    <tag type="str">Arianespace</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Следующий старт российской ракеты "Союз" со спутниками OneWeb планируется осуществить в декабре текущего года, сообщила в понедельник компания-оператор Arianespace. "Мы возобновляем запуски для вывода на орбиту спутников OneWeb. Следующий запуск "Союза" намечен уже на декабрь 2020 года, - говорится в сообщении. - До 2022 года планируется осуществить в общей сложности 16 миссий с космодрома Куру, Байконура и Восточного". В июне 2015 года "Роскосмос" подписал контракт с компанией Arianespace на 21 коммерческий запуск 672 спутников связи космической системы британской компании OneWeb на ракетах-носителях "Союз-2" с разгонными блоками семейства "Фрегат" с космодромов Байконур, Восточный, а также Куру во Французской Гвиане. Как сообщалось, стоимость контракта составляла $1,2 млрд. Первый пуск с шестью спутниками состоялся весной 2019 года с космодрома Куру, в марте 2020 года с Байконура стартовала ракета "Союз", которая вывела на орбиту третью (и последнюю на данный момент) партию из 34 аппаратов. После третьего пуска OneWeb объявила о банкротстве и начала поиск новых инвесторов. В мае заместитель командующего штаба Космических войск США генерал Дэвид Томпсон заявил, что министерство обороны США рассматривает возможность использования услуг OneWeb для улучшения обеспечения связью военных в Арктике. По его словам, в этой связи Пентагон планирует оказать OneWeb финансовую поддержку. "Что касается OneWeb, мы продолжаем работать, - сказал он 13 мая на форуме в Институте аэрокосмических исследований имени Митчелла в Арлингтоне (штат Вирджиния). - Мы работаем с Белым домом, и мы будем работать с Конгрессом, сосредоточившись не только на OneWeb, но и на всех других коммерческих космических компаниях, которые сталкиваются с банкротством и с этими проблемами ( пандемией коронавируса - ИФ )". Томпсон сообщил, что в настоящее время Пентагон рассматривает список инвестиций в космические компании, в том числе OneWeb, которые нуждаются в быстрых и решительных действиях. Эти вложения необходимы для того, чтобы новые космические технологии оставались в распоряжении США и "не стали добычей потенциальных противников", подчеркнул он. Как поясняла сама компания, ей пришлось заняться вопросами продажи своего бизнеса в рамках процедуры банкротства. По словам ее представителей, "хотя компания была близка к получению финансирования" в результате переговоров с инвесторами, процесс не продвигается из-за турбулентности рынка, связанной с пандемией COVID-19. По данным западных СМИ, ряд китайских компаний уже предложил финансовую поддержку компании OneWeb. На данный момент компания уже вывела на орбиту 74 спутника, обеспечив глобальное интернет-покрытие. Строительство более половины из ее 44 наземных станций уже завершено, либо находится в стадии завершения. В настоящее время Космические силы США используют всего два полярных спутника для обеспечения безопасной и устойчивой к помехам военной связи. Однако коммерческие спутниковые провайдеры предоставляют значительно большие возможности, в которых остро нуждается Пентагон.]]></text>
</doc>
