<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718540</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/718540</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-22 17:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">КХЛ допустила перенос старта сезона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">КХЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 июля. INTERFAX.RU - Континентальная хоккейная лига рассмотрит перенос старта регулярного чемпионата сезона-2020/21 только в случае резкого ухудшения эпидемиологической ситуации в стране, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе КХЛ. "Эта дата (2 сентября) остается основной для лиги и клубов, с расчетом на нее подготовлен календарь чемпионата. В то же время приоритетом для лиги было и остается здоровье всех участников чемпионата. КХЛ совместно с клубами делает все возможное для того, чтобы не допустить переноса старта регулярного сезона. Только резкое ухудшение эпидемиологической ситуации в стране может оказать влияние на дату старта", - заявил собеседник агентства. В КХЛ подчеркнули, что ситуация с распространением коронавирусной инфекции в клубах отслеживается медицинским управлением лиги в режиме онлайн. "Клубы придерживаются рекомендаций, разработанных КХЛ, и предпринимают необходимые меры профилактики коронавирусной инфекции", - отмечается в сообщении. "Для игроков с подтвержденным положительным анализом на COVID-19 соблюдается карантинный режим, тестирование хоккеистов и других сотрудников клубов проводится на регулярной основе. Клубы оперативно меняют предсезонные планы, исходя из сложившейся ситуации. При этом предсезонная подготовка идет с учетом того, что регулярный чемпионат начнется 2 сентября 2020 года", - добавили в лиге. Ранее сообщалось о вспышках коронавируса в омском" Авангарде ", московских "Спартаке" и ЦСКА, а также в фарм-клубе столичного" Динамо ". Из-за пандемии коронавируса не был доигран предыдущий сезон в КХЛ.]]></text>
</doc>
