<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737714</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737714</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 19:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Замгендиректора компании, подконтрольной мэру Томска, обвинили в мошенничестве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Томское пиво</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Литвин</tag>
    <tag type="str">Иван Кляйн</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Следственные органы предъявили обвинение в мошенничестве заместителю генерального директора по правовым вопросам ОАО "Томское пиво" Вячеславу Литвину, который ранее был задержан и арестован. Ему предъявлено обвинение в совершении преступления, предусмотренного частью 4 статьи 159 УК РФ ( мошенничество в особо крупном размере ). Вину Литвин не признал, сообщается в телеграм-канале адвокатов мэра Томска Ивана Кляйна (ему подконтрольно ОАО "Томское пиво"), обвиняемого в превышении полномочий по другому делу. Также отмечается, что следователи просили Литвина дать показания против Кляйна, но тот отказался. Как сообщалось, следственное управление СКР по Томской области  возбудило  против Литвина дело о мошенничестве. По версии следствия, в 2016 году он ввел в заблуждение томского предпринимателя при покупке у него двух земельных участков для нужд "Томского пива". В результате ОАО получило участки по заниженной стоимости, ущерб предпринимателю составил более 1 млн рублей. По данным источника "Интерфакса", потерпевшим по делу является бизнесмен Ринат Аминов, который также является свидетелем обвинения по уголовному делу о превышении полномочий в отношении Кляйна. По данным следствия, Кляйн дал поручение внести сведения о наличии у подконтрольного ему ОАО "Томское пиво" 300-метровой санитарно-защитной зоны, из-за чего местный предприниматель не смог построить на своем земельном участке многоквартирные дома. Следственное управление СКР по Томской области по материалам регионального управления ФСБ возбудило уголовное дело в отношении Кляйна по части 2 статьи 286 УК РФ ( превышение должностных полномочий, совершенное главой органа местного самоуправления ), в мэрии Томска и "Томском пиве" прошли обыски. 14 ноября Кировский районный суд  арестовал  Кляйна на два месяца – до 13 января. Виновным мэр себя не признает. Адвокаты направили жалобу на решение суда об аресте мэра. 18 ноября суд временно отстранил Кляйна от должности на период следствия.]]></text>
</doc>
