<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736089</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736089</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 09:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Политолог спрогнозировал переход России в число главных врагов США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Николай Злобин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - После избрания Джо Байдена президентом США Россия окажется в числе главных врагов Вашингтона, сместив на этом месте Китай, прогнозирует политолог, глава Центра глобальных интересов в Вашингтоне Николай Злобин. "Я думаю, он подвинет Россию на первое место в "списке врагов" Америки, сместив оттуда Китай. Поэтому я думаю, что китайцы могут облегченно вздохнуть", - сказал он в интервью "Интерфаксу". По словам эксперта, "параноидального давления на Китай, который делал Трамп, наверное, не будет". "Но Россия вновь окажется в американских документах и политике врагом номер один. Это соответствует всей линии политики Байдена в последние десятилетия", - отметил Злобин. Он выразил мнение, что ожидать изменения политики санкций в отношении России со стороны США после избрания Байдена не стоит. "Я бы прекратил использовать слово "санкции". Потому что в нынешних условиях в мире после "холодной войны" это не санкции. Это элемент внешней политики, нравится нам это или нет. Элемент, уже ставший традиционным: многие страны его используют, и я не думаю, что он уйдет с появлением того или иного президента. Это просто уже часть внешнеполитического инструментария", - сказал он. По словам эксперта, "я бы просто говорил о том, что такие методы используются, но это не санкции". "Слово "санкции" подразумевает, что когда-нибудь это отменится, все это прекратится. Нет. Как явление это стало частью политики в нашем мире. С этим уже ничего не сделаешь. Это метод политической и экономической конкуренции, хорошо, что не военной", - подчеркнул Злобин. Он напомнил, что основные санкции в отношении РФ были приняты, когда Байден был вице-президентом при бывшем президенте США Бараке Обаме. "Ожидать, что Байден откажется от этих методов, я бы не рискнул", - отметил политолог.]]></text>
</doc>
