<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732137</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732137</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украинца осудили в Омске за попытку контрабанды военной продукции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Первомайский районный суд Омска отправил в колонию гражданина Украины за попытку контрабанды военной продукции с омского завода, сообщает пресс-служба регионального управления ФСБ. Как отмечается в сообщении, в 2019 году Игорь Кузнецов спланировал вывозить контрабандой детали авиационной военной техники из Омска на Украину. Для этого он привлек посредника - россиянина Николая Черноскутова. "В дальнейшем Кузнецов с его помощью начал устанавливать контакты с жителями различных регионов, имеющими отношение к деятельности предприятий оборонного комплекса", - рассказали в ФСБ. В ноябре 2019 года Кузнецов лично приехал в Омск для приобретения совместно с Черноскутовым интересовавших его деталей военного назначения. Однако они были задержаны сотрудниками ФСБ. В ходе расследования сотрудники ведомства установили, что в дальнейшем гражданин Украины намеревался организовать устойчивый канал контрабандных поставок за рубеж продукции военного назначения, производимой российскими предприятиями. Решением суда Кузнецов признан виновным по ч. 1 ст. 30, ч. 1 ст. 226.1 УК РФ (приготовление к контрабанде вооружения), ему назначено наказание в виде 2 лет 2 месяцев колонии общего режима и штрафа в размере 500 тыс. рублей. Черноскутов получил за пособничество (ч. 5 ст. 33, ч. 1 ст. 30, ч. 1 ст. 226.1 УК РФ) 1 год 10 месяцев колонии общего режима со штрафом 300 тыс. руб.]]></text>
</doc>
