<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727619</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727619</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Литва пообещала адекватный ответ Белоруссии на закрытие границ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гитанас Науседа</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Саулюс Сквернялис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Литовский президент Гитанас Науседа назвал провокацией угрозы белорусского руководителя Александра Лукашенко закрыть границу и предупредил о зеркальном ответе в случае принятия подобного решения. "Я думаю, что это провокация, без конкретных оснований. Власти некоторых стран просто забывают, что в международных отношениях действует зеркальный принцип - границы можно закрыть с обеих сторон", - отметил в пятницу Науседа. По сообщению администрации президента Литвы, положение в Белоруссии Науседа обсудил по телефону с польским коллегой Анджеем Дудой и пригласил Варшаву присоединиться к санкциям стран Балтии против Лукашенко. "Польша приглашена присоединиться к объявлению региональных санкций, чтобы продемонстрировать тем самым солидарность с белорусским гражданским обществом, испытывающим агрессию и политическую расправу. Глава Польши сказал, что рассмотрит введение национальных санкций", - говорится в сообщении. Ранее литовский премьер Саулюс Сквернялис пообещал, что Литва и Польша прекратят пропуск на Запад грузов из Белоруссии, если Минск решится на закрытие границ. "Если будут с их стороны такие шаги, то ответ будет адекватным", - сказал он журналистам в пятницу. "Из этой страны просто не смогут выехать грузовые автомобили - ни через Литву, ни через Польшу. Это, наверняка, будет еще одним ударом по экономике  (Белоруссии - ИФ) , которая и так тяжело больна", - отметил литовский премьер. Сквернялис подчеркнул, что после заявлений президента Белоруссии Александра Лукашенко о закрытии границ пока никаких реальных действий соседняя страна не предприняла. "Не думаю, что это будет сделано", - добавил он. Лукашенко в четверг, 17 сентября, заявил, что  Белоруссия закрывает границу  с Польшей и Литвой и усиливает охрану государственной границы с Украиной, а также добавил, что "половина армии" направляется на охрану западных границ. Командующий Службы охраны госграницы Литвы Рустам Любаев сообщил агентству BNS, что сейчас движение на пограничных пунктах с Белоруссией проходит в обычном порядке.]]></text>
</doc>
