<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728102</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728102</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 16:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Продлен арест фигурантам дела о беспорядках на Амурском ГПЗ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НИПИГАЗ</tag>
    <tag type="str">Амурский ГПЗ</tag>
    <tag type="str">СИБУР</tag>
    <tag type="str">Узбекистан</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Благовещенский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Благовещенский городской суд продлил на месяц и 24 дня арест предполагаемым активным участникам беспорядков на территории Амурского газоперерабатывающего завода, сообщил представитель суда Александр Воронин. По этому делу арестованы 26 рабочих, им вменяют участие в массовых беспорядках. Продлить им арест просило следствие. Суд учел, что они не имеют постоянного места жительства в России и поэтому могут скрыться от следствия. Также суд согласился с доводами следствия о том, что обвиняемые могут оказать давление на свидетелей. 13 июля в вахтовом городке Renaissance Heavy Industries, подрядчика строительства Амурского ГПЗ, около 300 рабочих-иностранцев  устроили погром  в бытовых и административных помещениях этой компании и сторонних организаций, требуя доплатить им долги по зарплате. Чтобы их успокоить, потребовался ОМОН и Росгвардия. Прокурорская проверка выявила, что работодатель два раза удерживал из их месячной зарплаты по 6000 рублей на расходы по оплате патентов на трудовую деятельность. Всего у более чем 1000 человек вычли  в общей сложности 14,4 млн  рублей. Работодатель затем планировал возместить эти удержания. По факту погромов возбуждены уголовные дела по ч.2 ст.212 УК (Участие в массовых беспорядках) и по ч.2 ст.213 УК (Хулиганство). Предполагаемые активные участники беспорядков  были арестованы  20 июля. После этого власти Узбекистана принимали меры по урегулированию конфликта. Министерство занятости страны в августе сообщило, что Renaissance Heavy Industries  намерена нанять  на свои российские стройки 4200 мигрантов из Узбекистана. Вице-премьер - министр инвестиций Узбекистана Сардор Умурзаков летал в Москву, чтобы договориться с руководством группы "СИБУР" и холдингом НИПИГАЗ (входит в группу) о создании отборочного механизма для трудоустройства узбекских граждан. Инвестором и заказчиком проекта строительства Амурского ГПЗ является ООО "Газпром переработка Благовещенск". Управление строительством осуществляет АО "НИПИГАЗ". На стройке занято около 30 тыс. человек.]]></text>
</doc>
