<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738490</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738490</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 15:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума приняла закон о реформе системы ОМС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Госдума приняла в окончательном, третьем чтении закон о реформе обязательного медицинского страхования (ОМС), согласно которому с 1 января 2021 года сокращается объем расходов на ведение дел (РВД) страховщиков, а частные страховые компании исключаются из работы с федеральными клиниками. Правительственный законопроект был внесен в Госдуму в сентябре, он предусматривал сокращение объема РВД страховщиков по ОМС вдвое - с нынешних 1-2% до 0,5-1% от суммы средств, поступивших в страховую медицинскую организацию по дифференцированным подушевым нормативам. Зампред ЦБ Владимир Чистюхин при обсуждении на площадке Госдумы данной инициативы заявлял, что при снижении расходов на ведение дел до 0,8% половина страховых медицинских компаний будет убыточна, при снижении до 0,7% отрасль станет убыточна полностью. К более детальной проработке законопроекта призывал и Минфин. Итоговый закон, принятый Госдумой, предполагает снижение РВД до уровня не менее 0,8% и не более 1,1%. Он также исключает частные страховые компании из работы с федеральными клиниками. Федеральный фонд ОМС будет напрямую организовывать и финансировать медицинскую помощь в них. Федеральный фонд без участия страховых медицинских организаций будет осуществлять расчеты за указанную медицинскую помощь; контроль объемов, сроков, качества и условий предоставления указанной медицинской помощи федеральными медицинскими организациями; предъявлять претензии или иски к лицу, причинившему вред здоровью застрахованного лица. Основные нормы законопроекта вступят в силу с 1 января 2021 года.]]></text>
</doc>
