<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735519</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735519</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 22:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Италии оправдал украинского нацгвардейца по делу о гибели фотографа Роккелли</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Донбасс</tag>
    <tag type="str">Славянск</tag>
    <tag type="str">Виталий Маркив</tag>
    <tag type="str">Андреа Роккелли</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Миланский апелляционный суд вынес оправдательный приговор по делу украинского военного Виталия Маркива,  сообщила  уполномоченный Верховной рады по правам человека Людмила Денисова в фейсбуке во вторник вечером. Она добавила, что Маркив возвращается с представителями украинской делегации на Украину. Нацгвардеец Виталий Маркив, имеющий двойное гражданство Украины и Италии, был задержан в Италии 30 июня 2017 года по подозрению в убийстве итальянского фотожурналиста Андреа Роккелли вблизи Славянска Донецкой области в мае 2014 года. В 2014 году уголовное дело по факту событий, при которых погиб Рокелли, было открыто Службой безопасности Украины, расследование было приостановлено на время проведения боевых действий в Донбассе. В ноябре 2019 года дело было передано для расследования в МВД Украины. Прокуратура Павии просила приговорить Маркива к 17 годам заключения за содействие в умышленном убийстве Роккелли. Согласно аргументам стороны обвинения, старший сержант Нацгвардии Украины Маркив не совершал убийства, но информировал руководство НГУ о движении гражданских лиц у фабрики Zeus Ceramica, а те, в свою очередь, контактировали с военными Вооруженных сил Украины, которые, по утверждению прокуратуры, из минометов открыли огонь по группе иностранных журналистов. 12 июля 2019 года итальянский суд  приговорил  Маркива к 24 годам лишения свободы, признав его виновным в содействии умышленному убийству итальянского фотокорреспондента Роккелли в 2014 году. Министр внутренних дел Украины Арсен Аваков заявил, что решение итальянского суда было обжаловано. В ходатайстве защита просила окончательно и безоговорочно оправдать Маркива из-за отсутствия доказательств его причастности к инциденту, произошедшему 24 мая 2014 года возле Славянска.]]></text>
</doc>
