<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738523</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738523</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 17:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возбуждено дело о захвате детей в заложники отцом в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Инцидент с удержанием детей в квартире в Колпинском районе Санкт-Петербурга будут расследовать в рамках уголовного дела, сообщила журналистам в среду заместитель руководителя городского управления СКР Екатерина Гилина. "Возбуждено дело по ст.127 УК РФ (незаконное лишение свободы). В результате переговоров подозреваемый задержан. Решается вопрос об избрании в отношении него меры пресечения", - сказала Гилина. Она подчеркнула, что дети не пострадали. Представитель полиции в свою очередь добавил, что в качестве одной из версий произошедшего рассматривается ревность: мужчина заподозрил супругу в неверности и таким образом пытался привлечь к себе внимание. Как уточнили "Интерфаксу" в пресс-службе регионального главка МВД, мужчина  сам сдался  сотрудникам правоохранительных органов. Ранее сообщалось, что во вторник житель Колпино заперся в квартире на Пролетарской улице  с шестью детьми и угрожал их убить . По предварительной информации, мужчина был пьян, он состоит  на учете в психоневрологическом диспансере . Злоумышленник отпустил детей спустя почти пять часов. По данным аппарата омбудсмена Санкт-Петербурга Анны Митяниной, дети - мальчики в возрасте 3, 5, 6, 9, 10 и 15 лет. Мужчина является биологическим отцом двух из них. 7 октября семья встала на обслуживание в районном Центре социальной помощи семье и детям (ЦСПСД) на основании сообщения из ОМВД о том, что в семье неблагоприятные условия проживания, и она находится в трудной жизненной ситуации. По информации Центра соцпомощи, семья приехала из Архангельской области и жила в съемной квартире, имеет временную регистрацию в Петербурге с мая 2020 года. Семья жила в нормальных условиях, отметили в аппарате омбудсмена. Там добавили, что как только дети окажутся в безопасности, они будут направлены в ДГБ №22. Семьей займутся органы опеки, они проверят, в каких условиях содержались дети.]]></text>
</doc>
