<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730323</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730323</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 08:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Регулятор рекомендовал киргизским банкам прекратить работу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нацбанк Киргизии</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Элкарт</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Нацбанк Киргизии рекомендовал банкам и небанковским кредитным организациям с 7 октября приостановить работу и усилить меры безопасности до стабилизации обстановки в стране. Он сообщил, что прервал работу национальных и международных платежных систем, позволяющих проводить трансграничные платежи. Национальная платежная система "Элкарт" продолжает работать и проводить безналичные платежи, но только внутри страны и с использованием инструментов безналичной и дистанционной оплаты: банковских платежных карт, электронных кошельков, мобильного приложения "Элкарт Мобайл", QR-кодов. Клиентам банков Нацбанк рекомендовал обращаться в финансовые организации посредством использования их онлайн-услуг. "Национальный банк отслеживает ситуацию и в случае необходимости примет меры для обеспечения стабильности и безопасности финансовой и банковской системы страны", - заверил регулятор. Такую же рекомендацию ЦБ давал во вторник, 6 октября. Коммерческие банки решили частично изъять средства из банкоматов. В Киргизии с 5 октября продолжаются беспорядки, которые начались с протестов против официальных результатов парламентских выборов. 6 октября Минфин Киргизии  сообщил , что приостанавливает все финансовые операции, которые через него проводятся. Также из Киргизии поступали  сообщения о захвате  золотых, медных и угольных месторождений и о попытках рейдерских захватов городских предприятий.]]></text>
</doc>
