<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730639</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730639</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 18:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ручьи близ полигона с ядохимикатами на Камчатке оказались чисты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Козельский полигон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Группа ученых Дальневосточного федерального университета (ДВФУ, Владивосток) не обнаружила признаков загрязнения в ручьях близ Козельского полигона с захороненными ядохимикатами на Камчатке, сообщает пресс-служба правительства региона. "Сегодня мы потратили целый день на исследование этих ручьев: собрали пробы воды, грунтов, организмов и оценили разнообразие, так называемых, биоиндикаторов, обитающих там. Эти биоиндикаторы показывают, что все ручьи совершенно экологически чистые", - приводятся в сообщении слова заведующего лабораторией экологии и эволюционной биологии водных организмов школы естественных наук ДВФУ Кирилла Винникова. По его словам, ученые обнаружили четыре группы организмов, которые могут жить только в кристально чистой воде без таких примесей, как гептил, и других ядохимикатов. "Это говорит о том, что с полигона в этот ручей никаких утечек не было, соответственно, из этого водоёма не поступало ядохимикатов в океан", - сказал Винников. Он уточнил, что речь идет о том ручье, который находится центре внимания СМИ. В частности, в комментариях к спутниковым снимкам, опубликованным в сети, говорилось о том, что цвет реки может свидетельствовать о её загрязнении. "Из этого ручья и близлежащих водоёмов были взяты пробы воды ещё неделю назад. Сегодня впервые нам были переданы результаты исследований лаборатории, которая находится в Институте вулканологии и сейсмологии. Они показали, что все показатели находятся в пределах нормы, даже иногда показывают высокое качество воды в этом ручье", - уточнил ученый ДВФУ. Козельский полигон ядохимикатов общей площадью 2,8 гектара находится примерно в 35 км от Петропавловска-Камчатского. По данным из открытых источников, на могильнике, законсервированном в 2010 году (тогда его обшили геомембраной для защиты от размыва дождями и талыми водами) хранятся 108 тонн ядохимикатов и пестицидов, оставшихся от местных сельскохозяйственных предприятий (в том числе около 20 тонн соединений мышьяка), захороненных с 1979 по 1982 годы. Полигон находится на землях Минобороны, но военному ведомству не принадлежит, по сути, являясь бесхозным. Сообщалось также, что в его периметре были найдены повреждения. В конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды в Тихом океане на Халактырском пляже. Они жаловались, что после заплывов у них опухали и краснели глаза, а также было раздражение на коже. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных, в том числе, осьминогах, морских ежах, морских звездах. Основатель камчатской школы серфинга Snowave Surf School Антон Морозов заявил, что более 200 человек пострадали от контакта с загрязненной водой Тихого океана на Халактырском пляже. По данным регионального Минздрава, за помощью к врачам с жалобами на ожоги глаз обратились 11 человек. В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты выявили загрязнение в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза - по нефтепродуктам. Пробы воды, песка, образцы погибших морских животных и моллюсков направлены на исследование в лаборатории Москвы и Владивостока. Ранее во вторник губернатор заявил, что в качестве наиболее вероятных версий причины экологического бедствия у берегов Камчатки специалисты рассматривают техногенное загрязнение и воздействие  токсичных микроводорослей . По факту загрязнения акватории Авачинского залива Камчатского края и гибели морских животных СК России возбудил дело по ч. 2 ст. 247, ч. 2 ст. 252 УК РФ (нарушение правил обращения экологически опасных веществ и отходов; загрязнение морской среды).]]></text>
</doc>
