<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728574</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728574</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 11:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Qiwi оставит сотрудников на удаленной работе до начала 2021 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Qiwi</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Солонин</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Qiwi оставит сотрудников на удаленной работе до 1 января 2021 года, написала в фейсбуке пресс-секретарь гедиректора компании Анастасия Журавлева. Сотрудники компании перешли на дистанционную работу 13 марта. "В период ослабления карантинных мер компания не выводила сотрудников в офис. На регулярной основе в офисе работают не более 30 человек ввиду невозможности исполнения своих функций вне офиса: безопасность, комплаенс, финансы и другие сотрудники Киви банка", - объяснила Журавлева. 24 сентября Сбербанк сообщил, что из-за ситуации с коронавирусом переводит 50% сотрудников на удаленную работу. Ранее в банке отмечали, что с 1 сентября в дистанционном формате работали только 30% сотрудников. Qiwi в мае сообщила о планах начать выводить сотрудников из режима удаленной работы не ранее 1 сентября 2020 года. Средняя численность сотрудников группы по итогам 2019 года сократилась до 3630 человек с 4194 человека по итогам 2018 года. В головном офисе Qiwi в Чертанове работает 1400 человек, из них 30 сотрудников после введения ограничительных мер продолжили работать из офиса. Qiwi управляет одним из крупнейших в России платежных сервисов. У группы 20,9 млн виртуальных кошельков и более 118 тыс. терминалов и точек приема платежей. Основным акционером Qiwi является Сергей Солонин.]]></text>
</doc>
