<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729429</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729429</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 02:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посольство в Испании знает о задержании граждан России по делу о наркотиках</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Испания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Российская сторона получила уведомление от испанский властей в связи задержанием россиян по делу о поставке в Испанию гашиша через Атлантику, сообщили в российской дипимиссии в Мадриде. "Посольство в курсе ситуации с задержанием испанскими компетентными органами группы лиц, среди которых двое россиян, по делу, связанному с наркотиками", - говорится в сообщении, размещенном на сайте посольства России в Испании. В сообщении отмечается, что "официальный представитель МВД России получил соответствующее уведомление на этот счёт". "Держим вопрос на контроле и проясняем необходимые детали", - сообщили в посольстве РФ. Ранее в среду испанское МВД сообщило о задержании девяти граждан Болгарии и России в Испании в рамках операции по пресечению деятельности наркомафии - перехвачены более 30 тонн гашиша. По данным ведомства, в рамках операции, которая проводилась 24-28 сентября в разных точках Атлантики, был совершен перехват четырех яхт с грузом наркотиков, члены команд которых часто меняли их названия и флаги приписки. В операции были задействованы четыре патрульных катера, вертолет и самолет таможенной службы Испании. Операция проходила при поддержке Национальной полиции Испании и Налогового агентства. Кроме того, в марте и июле нынешнего года в рамках операции в Атлантике были перехвачены еще две яхты, на которых было обнаружено 4,6 т гашиша. МВД Испании подчеркивает, что таким образом пресечена деятельность мафиозной группировки, занимавшейся поставкой гашиша в Испанию через Атлантику. Общее количество изъятого груза гашиша превышает 35 т. Подготовка к этой операции началась еще в октябре 2019 года при участии Национальной полиции и таможенной и налоговой служб Андалусии, напоминает ведомство.]]></text>
</doc>
