<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707705</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707705</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 21:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Би-би-си" сообщила о докладе ООН про интернациональный состав ЧВК "Вагнер" в Ливии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">ЧВК Вагнер</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - В Ливии в составе ЧВК "Вагнер", помимо россиян, находятся граждане еще четырех стран, они действуют на стороне генерала Халифы Хафтара и его Ливийской национальной армии,  сообщает  в четверг "Би-би-си" со ссылкой на доклад ООН. "В составе ЧВК, кроме россиян, воюют граждане Белоруссии, Молдавии, Сербии и Украины", - говорится в 57-страничном докладе сотрудников мониторинговой миссии комитета ООН по санкциям в отношении Ливии. Наблюдатели ООН сообщили и о сирийских наемниках, которые тоже сражаются на стороне генерала Хафтара. По данным наблюдателей, в Ливии сейчас находятся порядка 1,2 тыс. наемников из ЧВК "Вагнер". В документе подчеркивается, что это - приблизительная оценка. Информация, на основе которой был подготовлен доклад, взята из открытых источников, а также основана на "визуальных контактах", поясняют авторы доклада. Ранее в этом году президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган заявлял, что в Ливии размещены 2,5 тыс. бойцов "ЧВК "Вагнер". Также он заявлял, что там находятся еще 5 тыс. солдат из Судана, из Чада и Нигера, также воюющих на стороне Хафтара. В докладе ООН говорится, что наемники в Ливии "оказывают техническую поддержку в ремонте военных машин и участвуют в боевых операциях". Члены ЧВК работают наводчиками артиллерии, снайперами и дают консультации в области противодействия электронному наблюдению, утверждают авторы доклада. Агентство Bloomberg в сентябре 2019 года  сообщало , что более сотни бойцов ЧВК "Вагнер" прибыли в Ливию, где оказывают поддержку Хафтару. В ноябре того же года газета The New York Times  сообщила , что не менее 200 бойцов, среди которых есть снайперы, прибыли в Ливию из РФ в течение шести недель.]]></text>
</doc>
