<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727680</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727680</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 20:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдеп заявил, что "Хезболла" хранит аммиачную селитру по всей Европе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Хезболла</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - В госдепе США полагают, что движение "Хезболла" хранит запасы аммиачной селитры в ряде стран Европы для совершения там террористических нападений, сообщило агентство Associated Press (АР). "Хезболла" складирует это оружие для того, чтобы проводить крупные террористические нападения в любом месте, где им или их руководству в Тегеране заблагорассудится", - цитирует агентство координатора госдепартамента США по борьбе с терроризмом Натана Сейлса. AP приводит слова Сейлса, который заявил, что за последние годы боевики "Хезболлы" перевезли нитрат аммония из Бельгии во Францию, Грецию, Италию, Испанию и Швейцарию. При этом, не исключено, что они продолжат пополнять запасы этого вещества по всей Европе. В частности, Сейлс утверждает, что группировка занимается транспортировкой аммиачной селитры по всей Европе с 2012 года в аптечках для оказания первой помощи. Аммиачная селитра – вещество, из-за которого произошла серия  разрушительных взрывов  в портовой зоне Бейрута 4 августа. Власти Ливана тогда заявили, что причиной стали 2750 тонн  хранившейся на складе  аммиачной селитры,  конфискованной  таможенными службами  шесть лет назад . В результате трагического происшествия погибли более 170 человек, еще 6 тыс. человек  получили травмы . Взрывной волной было разрушено большое количество зданий, повреждено здание международного аэропорта. В США "Хезболла" считается террористической организацией с 1997 года.]]></text>
</doc>
