<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727853</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727853</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 11:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Три четверти россиян не пошли в кино после снятия COVID-ограничений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Большинство граждан РФ (75%) не ходили в кинотеатры после снятия ограничений, действовавших в период режима самоизоляции, из-за опасений заразиться COVID-19, свидетельствуют данные опроса ВЦИОМ, поступившие в понедельник в "Интерфакс". "Три четверти россиян после снятия ограничений не были в кинотеатрах и не собираются (75%), а практически каждый четвертый не ходил, но планирует (23%). Не планируют ходить в кино большинство граждан в возрасте 60 лет и старше (88%)", - свидетельствуют данные опроса. По информации ВЦИОМ, 45% опрошенных считают, что посещение кинотеатров сопровождается рисками заражения COVID-19, 7% респондентов испытывают по этому поводу сильные опасения, 38% участников опроса в "какой-то мере" опасаются заразиться. Намерение посетить кинотеатр чаще распространено среди заинтересованных в новинках кино молодых россиян в возрасте 18-24 лет (41%) и 25-34 лет (35%), что в два раза ниже, чем практика посещения кинотеатров представителями молодежи до пандемии. Согласно исследованию, опасение заразиться коронавирусом в местах скопления людей (33%), нехватка времени (30%), отсутствие интересных премьер в кинотеатрах (17%) и предпочтение просмотра фильмов дома (15%) являются основными причинами отказа опрошенных от похода в кино. Всероссийский инициативный опрос был проведен 25 августа 2020 года среди 1600 респондентов в возрасте от 18 лет.]]></text>
</doc>
