<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">652364</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/652364</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-27 21:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкульт выявил нарушения в системах безопасности крупнейших музеев в России</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Проверки проводились в Эрмитаже, ГМИИ имени Пушкина, Русском и Историческом музеях</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкульт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 февраля. INTERFAX.RU - Минкультуры РФ обнаружило нарушения в системах безопасности нескольких крупнейших музеев, они связаны с недоработками самих учреждений, а также подразделений Росгвардии. "Комиссия проверила взаимодействие сотрудников музеев с подразделениями Росгвардии, деятельность собственных служб безопасности, оснащение системами безопасности предметов Музейного фонда РФ и их функционирование, в том числе оснащение системами пожаротушения. Несмотря на положительную оценку работы учреждений по данному направлению были выявлены некоторые нарушения", - говорится в сообщении ведомства в среду по итогам рабочего совещания в Департаменте музеев. В Минкультуры отметили, что "выявленное - результат недоработок как самих музеев, так и подразделений Росгвардии". "Одновременно отмечается ослабление контроля в отношении соблюдения безопасности подведомственными музеями со стороны учредителя - Минкультуры", - пояснили в ведомстве. Отмечается, что проверки проводились в Эрмитаже, Русском музее, Государственном музее изобразительных искусств имени А.С. Пушкина и Государственном историческом музее. Предполагается, что остальные федеральные музеи будут проверены до конца первого полугодия. Министерство  инициировало проверки  в российских музеях после похищения картина Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" из Третьяковской галереи. 27 января похититель снял полотно со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. На следующий день подозреваемый в хищении картины был задержан, а 1 февраля утром картина вернулась в экспозицию.]]></text>
</doc>
