<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729131</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729131</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 15:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Проекты СЗПК выведены из-под закона о повышении НДПИ для химиков и металлургов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Депутаты Госдумы приняли во втором чтении законопроект о повышении с 2021 года в 3,5 раза НДПИ для производителей удобрений и металлургов. Ко второму чтению в него ввели исключение для новых проектов, которые работают в рамках соглашений о защите и поощрении капиталовложений (СЗПК). Правительство внесло в Думу проект № 1023276-7 18 сентября. 22 сентября он был принят в первом чтении. В Налоговый кодекс, в статью, где прописаны ставки НДПИ на твердые полезные ископаемые, вводится рентный коэффициент (К-рента). В размере 3,5 коэффициент предлагается применять к ряду НДПИ, в том числе калийных солей (действующая ставка - 3,8%), апатит-нефелиновых, апатитовых и фосфоритовых руд (4%), руд черных и редких металлов (сейчас - 4,8%), нефелинов, бокситов, соли природной и чистого хлористого натрия (5,5%), кондиционных руд цветных металлов (8%), а также многокомпонентной комплексной руды, содержащей медь, никель и платину и добываемой на территории Красноярского края (действующая ставка - 730 рублей/т). Ко второму чтению в законопроект было введено исключение для полезных ископаемых, добытых в рамках СЗПК на участке недр, степень выработанности запасов которых по состоянию на 1 января 2021 года составляет менее 1%. Для них НДПИ не повышается и К-рента устанавливается в размере 1. Данный коэффициент будет применяться в течение пяти календарных лет, непосредственно следующих за годом начала промышленной добычи соответствующих полезных ископаемых на участке недр. На заседании во вторник Госдума также приняла во втором чтении поправки в Бюджетный кодекс (БК), которые устанавливают, что доходы от повышенного в 3,5 раза НДПИ будут зачислятся в федеральный бюджет по нормативу 87%, а в региональный по нормативу 17%. В отношении твердых полезных ископаемых, ставка НДПИ на которых не менялась, сохраняется действующий норматив распределения доходов: в федеральный бюджет 40%, в региональный 50%. Третье чтение законопроекта планируется провести 30 сентября.]]></text>
</doc>
