<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727650</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727650</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 17:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РАН пояснили, почему не стоит опасаться нового карантина по COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Чехонин</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Вице-президент Российской академии наук, курирующий медицину, Владимир Чехонин считает, что пока не стоит опасаться объявления нового карантина по коронавирусу. "Из-за некоторого увеличения заболеваемости коронавирусом люди стали выражать боязнь объявления нового карантина. Но мы, конечно, будем делать все необходимое, чтобы распространения заболевания в таком масштабе не было. К тому же для борьбы с распространением заболевания коронавирусом у нас есть отлично накопленный потенциал", - сказал Чехонин в пятницу "Интерфаксу". По его словам, некоторое повышение заболеваемости в Москве и в стране в целом медиками было вполне ожидаемо, число больных не могло не увеличиться, потому что люди ездили в места, где была распространена коронавирусная инфекция. "На отдыхе, как известно, люди теряют бдительность, нарушают основные принципы самоизоляции. Незаметно для себя заболевают, а, возвращаясь, расширяют распространение вируса", - пояснил академик. Кроме того, добавил он, нельзя сбрасывать со счетов и сезонную активность респираторно-вирусных заболеваний. "Очень сложно проводить диагностику между коронавирусной инфекцией и просто вирусной инфекцией сезонной. Но должен подчеркнуть, что врачебное сообщество хорошо научилось диагностировать эти заболевания, и гораздо быстрее и активнее справляться с коронавирусной инфекцией", - заявил он. При этом Чехонин не ждет "какого-то бесконтрольного увеличения вирусных заболеваний". "Они будут находиться под контролем, и наши врачи с ними справятся", - считает он. Во-первых, по словам академика, "уменьшилась смертность". "Это связано с тем, что сформировался определенный алгоритм: как подходить к инфекции, как ее диагностировать и что в этом случае предпринимать - незамедлительную госпитализацию или больной может лечиться дома", - объяснил Чехонин. Кроме того, заметил он, "появились и противовирусные препараты, которые сдерживают вирусную инфекцию". "Мы накапливаем популяционный иммунитет за счет того, что большое количество людей уже переболело. Это приблизительно 18-20% заболевавших. Плюс идет активная вакцинация", - добавил он. "Все это дает уверенность в том, что дело до какого-то карантина даже в облегченном состоянии не дойдет", - резюмировал вице-президент РАН. Ранее в пятницу сообщалось, что суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России  приблизился к 6 тыс. случаев , умерли за сутки 134 человека. Накануне, 17 сентября, в России было выявлено 5 762 случая. Последние две недели количество выявляемых случаев колебалось в значениях от 5,1-5,5 тыс. заболевших коронавирусом, новый рост выявленных случаев отмечен с начала текущей недели. Более 5 тысяч заболевших в России вновь начали выявлять с 4 сентября. За минувшие сутки в Москве было выявлено 805 случаев заражения коронавирусом, сообщили журналистам в оперативном штабе по борьбе с новой коронавирусной инфекцией. Это максимальное число зафиксированных за сутки новых заболевших с 26 июня.]]></text>
</doc>
