<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740798</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740798</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 18:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США ввели санкции против ФК "Ахмат" и еще пяти российских компаний</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Администрация США в четверг объявила о санкциях против шести компаний из РФ за причастность, по версии Вашингтона, к нарушениям прав человека,  говорится  в документе Минфина США. В санкционные списки включены российская промоутерская компания Absolute Championship Akhmat, Региональный общественный фонд имени Героя России Ахмата Кадырова, бойцовский клуб "Ахмат", ООО "Чеченские минеральные воды", футбольный клуб "Ахмат" и ООО "МегаСтройИнвест". Эти компании, как  отмечает  Минфин США, "предоставляют финансирование" главе Чеченской Республики Рамзану Кадырову. По версии американского министерства, моторизованный полк "Кадыровцы", "выполняя распоряжения Кадырова", продолжает нарушать права человека, в частности, отмечаются "похищение людей, издевательства, убийство членов сообщества ЛГБТИ в Чеченской Республике". "Кадыровцев" "обвиняют в исполнении внесудебных казней и прочих нарушениях, в том числе задержании журналистов и активистов". Кроме того, под санкции попали пять человек, которые, как отмечает Минфин США, являются участниками "сети Кадырова". Среди них - заместитель премьер-министра Чечни Вакхит Усмаев, который "действовал или намеревался действовать прямо или косвенно для или от лица Кадырова". Санкции вводятся в рамках глобального "Акта Магнитского", принятого в США в 2016 году. Он дает президенту США полномочия обновлять список иностранных структур и граждан, которые, по его мнению, виновны в коррупции и нарушении прав человека.]]></text>
</doc>
