<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726726</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726726</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 18:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кандидаты в ростовские губернаторы потребовали отмены итогов досрочного голосования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростовская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Кандидаты на пост губернатора Ростовской области Евгений Бессонов (КПРФ) и Петр Пятибратов (ЛДПР) намерены обратиться в Генеральную прокуратуру РФ с требованием отменить результаты досрочного голосования. "Мы требуем от Генерального прокурора провести комплексную проверку выборной процедуры в Ростовской области, потому что реально никакого волеизъявления в Ростовской области не было, мы требуем отмены досрочного голосования", - сказал Бессонов в  видеообращении , опубликованном в его аккаунте в инстаграме. В этом же видеообращении кандидат от партии ЛДПР Пятибратов сообщил, что располагает информацией о нарушениях, допущенных в ходе выборов в ряде городов Ростовской области. "Это говорит о том, что выборы нужно признавать досрочные недействительными и незаконными. Поэтому все документы и жалобы зафиксированы, мы обращаемся в Генеральную прокуратуру, следственный комитет РФ", - заявил Пятибратов. Оба кандидата в губернаторы также сообщили, что уже обратились по данному поводу к руководству КПРФ и ЛДПР. Избирком Ростовской области назвал преждевременными заявления кандидатов в губернаторы от КПРФ и ЛДПР. "Итоги голосования, в том числе досрочного, еще не подводились, поэтому считаем преждевременными заявления об их недействительности. В любом случае, каждый имеет право отстаивать свою точку зрения, и мы готовы к полемике в рамках правого поля", - сообщили "Интерфаксу" в региональном избиркоме. По словам собеседника агентства, в течение почти трех дней голосования в избирательные комиссии всех уровней поступило свыше ста обращений. "Да, часть из них все еще находится на рассмотрении. Но на данный момент факт нарушения подтвержден только в одном случае - на участке № 539 г.Гуково", - подчеркнул он. В Ростовской области проводятся выборы губернатора, депутатов дум восьми городских округов - Ростова-на-Дону, Каменска-Шахтинского, Волгодонска, Донецка, Гуково, Зверево, Новочеркасска, Шахт, а также депутатов Заксобрания Ростовской области по Каменск-Шахтинскому избирательному округу и Целинскому избирательному округу. На должность главы региона претендуют действующий губернатор Василий Голубев ("Единая Россия"), Бессонов (КПРФ), Алексей Лященко ("Справедливая Россия"), Владимир Башкатов ("Патриоты России"), Пятибратов (ЛДПР).]]></text>
</doc>
