<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729714</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729714</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 15:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россиянам дадут еще 1,5 месяца на покупку туров по стране с кэшбэком</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростуризм</tag>
    <tag type="str">Зарина Догузова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Второй этап распродажи туров с кэшбэком пройдет с 15 октября по 5 декабря, сообщила в пятницу журналистам глава Ростуризма Зарина Догузова. "Второй этап туристического кешбэка стартует 15 октября. С этого момента и вплоть до 5 декабря в течение более полутора месяцев все желающие смогут приобрести туры и гостиничное проживание в рамках нашей программы. Мы не только расширили окно продаж, но и сделали условия участия более гибкими и доступными для наших граждан", - сказала она. Догузова добавила, что теперь в программе участвуют поездки от двух ночей, благодаря чему можно отправляться в короткие путешествия на выходные. "Мы убрали требование по минимальной стоимости проживания, и теперь возврат в размере 20% распространяется на туры любой стоимости. А максимальный размер кэшбэка увеличен до 20 тыс. рублей", - подчеркнула она. Правительство в четверг, 1 октября,  утвердило правила  реализации второго этапа распродажи туров по России с кэшбэком, ее условия изменились по сравнению с первым. Так, срок предоставления туристической услуги продлевается до 10 января 2021 года. Теперь в программе смогут участвовать не только отели и туроператоры, но и туристические агрегаторы. Как и на первом этапе, туры с кэшбэком можно будет купить на портале мирпутешествий.рф, который переадресует туристов на сайты туроператоров и отелей, участвующих в программе. Приобрести туры с кэшбэком можно только онлайн с помощью карты "Мир", зарегистрировав ее для участия в бонусной программе. Кэшбэк на нее будет начисляться автоматически в течение пяти дней с момента оплаты поездки. Программа кэшбэка на туры по России реализуется для поддержки внутреннего туризма, пострадавшего от пандемии коронавируса, правительство выделило на нее  15 млрд рублей . В первом этапе программы приняли участие около 70 тыс. туристов, которые приобрели туров на 1,4 млрд рублей. Оставшиеся средства решено было использовать для проведения второго этапа распродажи туров с кэшбэком.]]></text>
</doc>
