<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734898</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734898</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 12:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Wirecard сотрудничал с австрийской спецслужбой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Wirecard</tag>
    <tag type="str">Ян Марсалек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Разыскиваемый в Германии топ-менеджер скандально известной компании Wirecard Ян Марсалек сотрудничал с австрийской спецслужбой,  сообщает  газета Sueddeutsche Zeitung. Как пишет издание, генпрокуратура ФРГ в настоящее время проверяет его деятельность в этой сфере. Ведомство считает, что Марсалека, который родился в Австрии, "в качестве доверенного лица сопровождал сотрудник австрийского ведомства по защите конституции и противодействию терроризму BVT". Источник этой информации – ответ прокуратуры на письменный запрос депутата от фракции "Левых" Фабио де Мази. По данным газеты, сотрудники немецких правоохранительных органов давно знали о связях Марсалека с австрийской разведкой, но проинформированы они были не австрийскими коллегами. Не исключено, что Марсалек занимался в Германии шпионажем в пользу Австрии. В частности, в июле австрийская газета Presse  сообщала , что Марсалек передал полученную из ведомства BVT и из МВД республики информацию правопопулистской Австрийской партии свободы. Представители австрийских ведомств и министерств не комментируют эту информацию и ссылаются на "правовые ограничения". От комментариев отказалось и австрийское ведомство федерального канцлера. Ранее немецкие СМИ сообщали, что Марсалек  может скрываться  в России. Компания Wirecard, которая занимается банковскими операциями, была основана в 1999 году как стартап. В июне 2020 года компания провела операции на сумму в  1,9 млрд евро , а через несколько дней после этого объявила о банкротстве.]]></text>
</doc>
