<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727558</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727558</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 10:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство предложило упростить продажу квартир, купленных по ДДУ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ДДУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Правительство РФ предлагает упростить для граждан, купивших квартиру по договору долевого участия (ДДУ), процедуру ее продажи. Минимальный срок владения, после которого можно не уплачивать НДФЛ, предлагается считать не с момента оформления собственности, а с момента покупки "долевки". Сейчас от уплаты НДФЛ (в размере 13%) при продаже жилья освобождены физические лица в том случае, если владели им минимальный срок. При наследовании, дарении, приватизации, договорах пожизненной ренты в отношении единственного жилья минимальный срок составляет 3 года, для всех остальных случаев - 5 лет. В итоге минимальный срок владения для квартир, купленных по ДДУ, начинал отсчитываться с момента оформления их в собственность (сдачи дома), а не с момента оплаты по данному договору. Внесенные правительством поправки предлагают считать минимальный срок владения с момента оплаты по договору. "В случае продажи жилого помещения или доли (долей) в нем, приобретенных налогоплательщиком по договору участия в долевом строительстве (по договору инвестирования долевого строительства или по другому договору, связанному с долевым строительством), минимальный предельный срок владения таким жилым помещением или доли (долей) в нем исчисляется с даты полной оплаты стоимости такого жилого помещения или доли в нем в соответствии с указанным договором", - говорится в поправках. Законопроект (N1022670-7) опубликован в электронной базе данных парламента.]]></text>
</doc>
