<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739782</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739782</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минтранс просчитал экономику экспорта нефтепродуктов Белоруссии через РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Цветков</tag>
    <tag type="str">Минтранс РФ</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Министерство транспорта РФ просчитало экономику использования российской инфраструктуры для экспорта белорусских нефтепродуктов. "Сейчас переговоры продолжаются. У нас все расчеты имеются, предложения белорусским коллегам направлены. Идут коммерческие переговоры", - сообщил журналистам заместитель министра Юрий Цветков. Как сообщали "Интерфаксу" несколько источников, знакомых с ситуацией, поручение просчитать экономику проекта к 3 декабря было дано Минтрансу по итогам встречи 18 ноября вице-премьеров РФ Александра Новака и Алексея Оверчука с вице-премьером Белоруссии Юрием Назаровым. По словам одного из собеседников агентства, Белоруссия хотела бы, чтобы совокупные транспортные расходы на новом направлении были не больше, чем при действующей схеме поставок через Прибалтику. В то же время такой подход не устраивает российскую сторону, так как в этом случае логистический вариант будет экономически непривлекателен для РФ, говорил другой источник агентства. Президент Белоруссии Александр Лукашенко ранее заявил, что в качестве ответных мер на санкции балтийских стран Белоруссия перестанет пользоваться их портами  для перевалки своих экспортных грузов  (в основном, калийные удобрения и нефтепродукты). Основной объем транспортируемых морским путем белорусских грузов переваливается в Клайпедском порту Литвы. Концерн "Белнефтехим" отмечал, что ведет активные переговоры с российскими компаниями о возможности и условиях перенаправления перевалки белорусских нефтепродуктов из прибалтийских портов в порты РФ в объеме до 6 млн тонн в год (практически весь объем экспорта белорусских нефтепродуктов морским путем). В сентябре Новак в статусе главы министерства энергетики пояснял, что в северо-западном кластере РФ есть свободные мощности для этих целей - порт Приморск, Санкт-Петербург, Усть-Луга. В Литве ранее заявили, что Минск  накажет сам себя  при изменении торговых потоков. "Без оценки той выгоды, которую получает Беларусь, услуг и цен, которые получает при перевалке грузов через порты Литвы, накажут сами себя, а не только оказывающие услуги наши предприятия", - сказал министр экономики и инноваций Литвы Римантас Синкявичюс.]]></text>
</doc>
