<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738959</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738959</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 13:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отклонил иск украинского бизнесмена к миллиардеру Рыбакову</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Игорь Рыбаков</tag>
    <tag type="str">Global Spirits</tag>
    <tag type="str">Евгений Черняк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Савеловский суд Москвы отказал в удовлетворении иска о защите чести и достоинства владельца алкогольного холдинга Global Spirits Евгения Черняка к предпринимателю Игорю Рыбакову. "В удовлетворении исковых требований по иску о защите чести, достоинства и деловой репутации Черняка Е.А. к Рыбакову И.В. отказано", - сообщили "Интерфаксу" в суде. Там уточнили, что решение пока не вступило в силу и может быть оспорено в Мосгорсуде. Как рассказал "Интерфаксу" PR-директор Рыбакова Глеб Климентьев, поводом для иска послужил тот факт, что, когда российский бизнесмен на своем YouTube-канале произнес фразу "есть люди, которые зарабатывают на производстве и распространении алко-наркотических веществ", в ролике появлялось и исчезало лицо Евгения Черняка. По утверждению истца, "преподнесение информации в форме утверждения с одновременной демонстрацией моего изображения направлено на формирование у зрителей ложного впечатления о распространении мной алко-наркотических веществ как о достоверном факте". Изучив представленные сторонами доказательства, суд не нашёл убедительными доводы заявителя. "Алкоголь - самый страшный враг для здоровья в современном мире. Это наркотик, который уносит сотни тысяч жизней еженедельно. Я оцениваю минимальный размер ущерба для России от алкоголя в 5 трлн рублей в год, а искалеченные судьбы людей - это неоценимо", - приводит PR-директор слова Рыбакова. По словам бизнесмена, он намерен "мобилизовать силы и дать отпор алконаркодельцам". В свою очередь, представитель Евгения Черняка Санал Эрднеев отметил, что холдинг действует исключительно в рамках действующего законодательства тех стран, в которых присутствуют его подразделения. "Холдинг выступает за повышение культуры ответственного потребления алкогольной продукции, полностью поддерживает и содействует действиям государственных контролирующих органов, направленных на борьбу с рынком контрафактного или нелегального алкоголя", - сказал он "Интерфаксу". Эрднеев также подчеркнул, что спорный фрагмент видеозаписи был удалён Рыбаковым по собственной инициативе ещё до начала судебного разбирательства. Игорь Рыбаков - российский предприниматель, венчурный инвестор, филантроп, участник списка богатейших людей России по версии журнала Forbes (78-е место) 2019 года, сооснователь и совладелец корпорации "ТЕХНОНИКОЛЬ" и "Рыбаков Фонда". Евгений Черняк — бизнесмен, инвестор, входит в ТОП-30 Forbes Украины, ведущий YouTube-канала о бизнесе.]]></text>
</doc>
