<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735442</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735442</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 14:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-главы МВД и Комитета нацбезопасности Киргизии объявлены в розыск</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Кашкар Джунушалиев</tag>
    <tag type="str">Орозбек Опумбаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Бывший министр внутренних дел Киргизии Кашкар Джунушалиев и экс-председатель Госкомитета нацбезопасности (ГКНБ) Орозбек Опумбаев объявлены в общереспубликанский розыск в рамках дела о беспорядках 5-6 октября, сообщил во вторник заведующий отделом информационной политики аппарата президента республики Нургазы Анаркулов. "Речь идет в первую очередь о том, что они оставили свои посты во время беспорядков", - сказал Анаркулов. После парламентских выборов в Киргизии 4 октября в Бишкеке начались митинги недовольных итогами голосования, которые переросли в беспорядки. 5 октября во время беспорядков глава МВД Киргизии Джунушалиев и председатель ГКНБ Опумбаев покинули свои рабочие места и не вернулись. По данным Минздрава страны, за медицинской помощью в результате беспорядков в Бишкеке обратились более тысячи человек, один человек погиб. 6 октября ЦИК Киргизии признал итоги парламентских выборов недействительными. Вместе с тем в ходе митингов и собраний оппозиции прозвучали призывы к смене власти в стране. 9 октября президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков ввел в Бишкеке режим чрезвычайного положения, а 15 октября подал в отставку. На следующий день исполняющим обязанности президента Киргизии стал новый премьер-министр страны Садыр Жапаров. В тот же день парламент Киргизии отменил режим ЧП в Бишкеке.]]></text>
</doc>
