<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740506</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740506</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 09:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Осужденному за растрату строителю Приморского океанариума смягчили приговор</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
    <tag type="str">Андрей Поплавский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Приморский краевой суд на 3,5 года сократил срок лишения свободы экс-руководителю ФГУП "Дирекция по строительству в ДФО" Андрею Поплавскому, в феврале приговоренному к  12 годам  лишения свободы и штрафу в 400 млн рублей по делу о растрате более 1 млрд рублей при строительстве Приморского океанариума. Об этом говорится в распространенном в среду сообщении суда. Поплавский освобожден от наказания по двум из четырех преступлений, за которые он был осужден, в связи с истечением срока давности уголовного преследования. "По совокупности двух других преступлений Поплавскому окончательно назначено наказание в виде 8 лет 6 месяцев лишения свободы, со штрафом в размере 360 миллионов рублей с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима", - говорится в сообщении. Также суд по процессуальным основаниям отменил арест на имущество иного лица, не являющегося обвиняемым по этому уголовному делу и не несущим материальную ответственность за действия осужденного. Приговор вступил в законную силу. Апелляционные жалобы в краевой суд подавали гособвинение и защита осужденного. Как сообщалось, уголовное дело о растрате более 1 млрд рублей при строительстве Приморского океанариума рассматривалось во Фрунзенском районном суде Владивостока. Поплавский был признан виновным по части 4 статьи 160 ( растрата ) и части 3 статьи 204 ( коммерческий подкуп ) УК РФ. По версии следствия, преступление было совершено при пособничестве гендиректора ООО "НПО "Мостовик" Олега Шишова и гендиректора ЗАО "Косандра" Александра Косяченко. Они передали Поплавскому 145 млн рублей за приемку выполняемых генподрядчиками работ по строительству НОК "Приморский океанариум", их оплату и дальнейшее финансирование строительно-монтажных работ. Свою вину Поплавский не признавал. Ранее Фрунзенский районный суд Владивостока приговорил Шишова к трем годам лишения свободы и штрафу в 300 тыс. рублей. В связи со смертью обвиняемого Косяченко уголовное дело в отношении него, ранее выделенное в отдельное производство, прекращено по нереабилитирующим основаниям.]]></text>
</doc>
