<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739401</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739401</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 11:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Навального проверят на экстремизм после эфира на "Эхе Москвы"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Эхо Москвы</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - 30 ноября началась проверка высказываний политика Алексея Навального в радиоэфире, в которых он "высказал мнение о возможной необходимости изменения конституционного строя РФ, в том числе насильственным способом", сообщил "Интерфаксу" информированный источник. Поводом для проверки стало выступление Навального на радиостанции "Эхо Москвы" 27 апреля. Проверка проводится по признакам преступления, предусмотренного ч. 2 ст. 280 УК (публичные призывы к осуществлению экстремистской деятельности с использованием СМИ). Источник агентства при этом не уверен, что после проверки будет возбуждено уголовное дело: "Высказывания носили вероятностный характер, экспертам будет непросто признать их призывом". "Интерфакс" пока не располагает официальным подтверждением этой информации. Статья 280 УК РФ предусматривает наказание в виде лишения свободы на срок до пяти лет. В эфире 27 апреля Навальный разъяснял предложенную им в начале пандемии программу "5 шагов для России", в которой были изложены меры по поддержке населения и бизнеса страны. Он также критиковал власть за неэффективность. Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков  тогда отметил , что в предложениях Навального "очень много популистского, поверхностного, не имеющего отношения к реальному функционированию страны и экономики". Он объяснил это "поверхностным уровнем компетенции упомянутых составителей этого документа". Комментируя новости о начале проверки, Навальный в Instagram  предположил , что таким образом ему дают понять, чтобы он не возвращался в Россию из Германии, где он проходит реабилитацию. Он напомнил о программе "5 шагов для России", назвал ее до сих пор правильной и нужной. Также он сказал, что своего мнения о действующей власти, высказанного в том эфире, не изменил. Пескова 1 декабря спросили на брифинге, учитывает ли глава государства при принятии решений позицию оппозиционера Навального и других оппозиционных сил. "Эти позиции не учитываются", - ответил пресс-секретарь.]]></text>
</doc>
