<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727434</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727434</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 16:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуроров заинтересовало видео с мытьем ног в калининградской часовне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Калининградская епархия</tag>
    <tag type="str">Балтфлот</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Центр Э</tag>
    <tag type="str">Чечня</tag>
    <tag type="str">Рамзан Кадыров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Военная прокуратура Калининградского гарнизона начала проверку после появления в интернете видеозаписи, на которой пять мужчин моют ноги в святой воде в часовне "Живописный источник" у кафедрального собора Христа спасителя. Это оказались военнослужащие Балтфлота,  сообщили  в Генпрокуратуре. Проверка проводится на предмет возможного нарушения требований законов о борьбе с экстремизмом. Процессуальную проверку по факту проводят и в Центре по противодействию экстремизму УМВД Калининградской области. Принятие процессуального решения по данному факту находится на контроле военной прокуратуры Балтийского флота. Ролик, на котором двое из пяти мужчин моют ноги в святом источнике и комментируют свои действия с кавказским акцентом, появился в соцсетях 13 сентября. 14 сентября стало известно, что подозреваемые задержаны. Глава Чечни Рамзан Кадыров 16 сентября  написал  в Телеграме, что проверил сообщения, будто бы это его земляки, и оказалось, что "ребята вовсе не чеченцы". Он назвал их поступок проявлением "полного отсутствия нравственности". "Понятно, что человек может совершить проступок по глупости, но в ином случае - он нелюдь без религии и национальности, который непременно должен понести предусмотренное законом наказание", - считает Кадыров. Он отметил, что ему было неприятно читать, "как СМИ и блогосфера сразу придают такому событию национальный колорит". Калининградская епархия  сообщила , что один из участников инцидента извинился. Он выложил в соцсети видеообращение, в котором объяснил, что они не понимали, что вода, в которой мыли ноги, "такая серьезная и святая". В епархии добавили, что участники инцидента "уже наказаны теми последствиями и той бурной реакцией общественности, которые последовали после того, как они выложили видео со своим неблаговидным поступком в публичный доступ".]]></text>
</doc>
