<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731060</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731060</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 10:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские пассажирские авиаперевозки замедлили падение до 32,5%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росавиация</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Уральские авиалинии</tag>
    <tag type="str">Аврора</tag>
    <tag type="str">Победа</tag>
    <tag type="str">S7</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - В сентябре российские авиакомпании сократили пассажиропоток на 32,5% в годовом измерении, он составил 8,65 млн человек, сообщила Росавиация со ссылкой на оперативные данные. Пассажирооборот в сентябре упал на 45%, до 17,62 млрд пассажиро-километров. В мае 2020 года падение пассажиропотока было на уровне 91% (перевезено 949 000 человек за месяц), в июне на фоне ослабления карантина оно замедлилось до 77% (2,85 млн), в июле - до 52% (6,8 млн). В августе Россия начала возобновлять международное авиасообщение, разрешив полеты в Великобританию, несколько городов Турции,  Швейцарию  и Танзанию. В этом месяце падение пассажиропотока составило 35%. В сентябре были разрешены полеты еще в несколько стран. Крупнейшей по пассажиропотоку авиакомпанией шестой месяц подряд стала S7, которая перевезла 1,43 млн человек, рост показателя к прошлому году составил 4,8%. На втором месте - "Аэрофлот", он перевез 1,32 млн человек (-59,5%). На третьей строчке оказалась "Победа", которая обслужила 1,14 млн пассажиров (+17,8%). Рейсами "России" воспользовались 882 000 пассажиров (-32,5%). Таким образом, вместе компании группы "Аэрофлот" без учета дальневосточной "Авроры" обслужили в августе 3,34 млн человек, что примерно на 40% меньше, чем годом ранее. "Уральские авиалинии" перевезли 889 000 пассажиров (-10,6%). За январь-сентябрь 2020 года все российские авиакомпании перевезли 52,56 млн пассажиров (-47%), сообщила Росавиация. Уточненные данные о перевозках ведомство опубликует в конце октября.]]></text>
</doc>
