<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741866</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741866</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 04:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные РФ разместили на Чукотке перехватчики для контроля Арктики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чукотка</tag>
    <tag type="str">Арктика</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Истребители-перехватчики дальнего радиуса действия МиГ-31 размещены в Анадыре (Чукотка) для боевого дежурства в Арктике, сообщил командующий Тихоокеанским флотом РФ адмирал Сергей Авакянц. "С 1 декабря на боевое дежурство в Арктике заступили группы самолетов МиГ-31 морской авиации флота. Мы четко понимаем значимость этого региона для России и именно поэтому на аэродроме в Анадыре развернута соответствующая инфраструктура, которая позволит нашим силам нести непрерывное дежурство по противовоздушной обороне", – сказал Авакянц в интервью газете Минобороны РФ "Красная звезда". Анадырь – город на крайнем северо-востоке России, административный центр Чукотского автономного округа. Чукотка на востоке имеет морскую границу с США. МиГ-31 – сверхзвуковой истребитель-перехватчик дальнего радиуса действия, предназначен для длительного патрулирования и борьбы с высотными разведывательными самолетами, стратегическими бомбардировщиками и низколетящими целями. Самолет способен одновременно поражать шесть и сопровождать до 10 воздушных целей. Вооруженные силы России получают модернизированные самолеты МиГ-31БМ. Как сообщал "Интерфакс", этот самолет в модификации МиГ-31К стал первым авиационным носителем гиперзвукового оружия - ракетного комплекса "Кинжал". В 2020, 2019 и 2018 годах в Анадырь в ходе учений перебазировались российские стратегические бомбардировщики Ту-160. Об усилении военной инфраструктуры в Арктике ранее сообщал Северный флот России.]]></text>
</doc>
