<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728275</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728275</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 16:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФПИ обещал сделать лекарство от коронавируса дешевле аналогов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">ХимРАР</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">фавипиравир</tag>
    <tag type="str">Авифавир</tag>
    <tag type="str">Япония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ) пообещал, что его препарат от коронавируса "Авифавир", созданный на основе фавипиравира "Авифавир", будет на 30% дешевле аналогов. Уже появившиеся в аптеках препараты с фавипиравиром стоят около 12 000 рублей. Значит, "Авифавир" будет стоить около 8000 рублей. В пресс-службе фонда объяснили, что лекарство будет дешевле за счет снижения себестоимости "благодаря производству по полному циклу, включая субстанцию". РФПИ и "ХимРар" намерены зарегистрировать "Авифавир" для амбулаторного использования только после снижения его стоимости, заверили в фонде. Получение разрешения и начало применения препарата для амбулаторного приема запланировано на октябрь. В июле в РФПИ  рассчитывали , что "Авифавир" появится в аптеках до конца месяца. В конце мая "Авифавир"  был зарегистрирован  Минздравом, был включен в методические рекомендации министерства для лечения и стал первым в мире препаратом на базе фавипиравира, одобренным для лечения коронавируса. Производители отмечали, что препарат хорошо изучен - его зарегистрировали в Японии с 2014 года против тяжелых форм гриппа и он проявил эффективность против лихорадки Эбола. Ранее сообщалось, что Япония от фавипиравира отказалась, поскольку выяснилось, что он вызывает тяжелые побочные эффекты, в том числе у родителей, принимавших его перед зачатием, рождаются дети с отклонениями. По данным исследований, которые приводит РФПИ, у принимающих препарат пациентов элиминация вируса наступает на 30% раньше и уровень насыщения крови кислородом восстанавливается до нормы в два раза быстрее (2 дня против 4 дней) по сравнению со стандартной терапией. По результатам исследований препарат хорошо переносится, не выявлено никаких новых нежелательных явлений. 18 сентября в Минздраве России заявили, что фавипиравир  будет включен  в перечень жизненно необходимых и важных лекарственных средств.]]></text>
</doc>
