<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727958</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727958</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 19:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюст РФ рассказал о причинах ликвидации партии "Россия будущего"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минюст РФ</tag>
    <tag type="str">Россия будущего</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Министерство юстиции РФ обращалось в Верховный суд с иском о ликвидации политической партии "Россия будущего", потому что та не принимала участие в выборах семь лет подряд, сообщили "Интерфаксу" в понедельник в пресс-службе министерства. Там напомнили, что партия была создана в мае 2012 года и тогда называлась "Всероссийская политическая партия "Партия свободных граждан". 27 марта 2019 года на II внеочередном съезде партии было принято решение о внесении изменений в устав, в том числе о смене названия на "Россию будущего". Документы были представлены в Минюст 30 апреля того же года. В мае прошлого года было принято решение о государственной регистрации изменения названия партии, позднее соответствующую запись внесли в ЕГРЮЛ. Ранее сообщалось, что Верховный суд России в понедельник  ликвидировал партию  "Россия будущего". В прошлом году Минюст отказал в регистрации партии "Россия будущего" Алексея Навального, обосновав свое решение тем, что это наименование уже использовано другой политической структурой, председателем которой является Александр Зорин. Соратники Навального с 2012 года предпринимают попытки зарегистрировать свою партию под разными наименованиями ("Народный альянс", "Партия прогресса", "Россия будущего"), однако каждый раз получают отказ Минюста либо из-за ошибок в оформлении документов, либо потому, что под этими названиями уже зарегистрированы другие партии.]]></text>
</doc>
