<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">700069</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/700069</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-20 10:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Новоспасском монастыре отреставрируют фрески усыпальницы Романовых</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Спасо-Преображенский собор</tag>
    <tag type="str">Новоспасский монастырь</tag>
    <tag type="str">Владимир Ефимов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 марта. INTERFAX.RU - Мэрия Москвы объявит конкурс на реставрацию ансамбля Новоспасского монастыря, в том числе фресок у входа в усыпальницу Романовых, сообщили в городском комплексе экономической политики и имущественно-земельных отношений. Подрядчику предстоит восстановить купола церквей, стены и кирпичную кладку Преображенского собора. Также чиновники хотят восстановить фрески во внутренней части собора: "Великий ход", "Знамение Божией Матери", композиции "Собор Архангела Михаила", "Предста Царица" и другие. Сейчас готовится конкурсная документация, рассказал через пресс-службу заммэра Москвы по вопросам экономической политики и имущественно-земельных отношений Владимир Ефимов. Заказчиком работ выступит ГКУ города Москвы "Мосреставрация". "Конкурс с ограниченным участием предполагает отбор победителей с учетом ценовых и неценовых критериев, в числе которых опыт, набор необходимых компетенций", - уточнил чиновник. По словам департамента по конкурентной политике Ивана Щербакова, на выполнение всех обязательств по контракту отведено два года. "Ремонтно-реставрационные работы планируется проводить в тринадцать этапов в течение 480 календарных дней с момента заключения контракта. Таким образом, свою деятельность победитель конкурса будет вести в течение 2020-2021 годов", - отметил он. Спасо-Преображенский собор Новоспасского монастыря - второй по величине православный храм в Москве после Успенского кафедрального собора. Он был основан в 1491 году по приказу Ивана Третьего и освящен в 1497 году. В 1645-1647 году его разобрали, а на его месте построили новый собор, большего размера. Согласно историческим документам и описаниям, в подвальном этаже Спасо-Преображенского собора насчитывалось более 70 захоронений бояр Романовых и их близких.]]></text>
</doc>
