<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737999</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737999</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сулейман Керимов выиграл суд о клевете у издателей "Ведомостей" и "Собеседника"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООО "Версия"</tag>
    <tag type="str">Собеседник</tag>
    <tag type="str">АО "Бизнес Ньюс Медиа"</tag>
    <tag type="str">АО "Ас Рус Медиа"</tag>
    <tag type="str">Forbes</tag>
    <tag type="str">Ведомости</tag>
    <tag type="str">Гагаринский суд</tag>
    <tag type="str">Сулейман Керимов</tag>
    <tag type="str">Басманный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы удовлетворил иск сенатора Сулеймана Керимова о защите чести и достоинства к ООО "Собеседник медиа", АО "Рус медиа" и АО "Бизнес ньюс медиа", издателям "Собеседника", русского Forbes и "Ведомостей". "Судом удовлетворены исковые требования, в части взыскания морального вреда. С ответчиков в пользу истца взыскано по 10 тысяч рублей", - сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Ирина Сафинская. В иске Керимов оспаривал публикации о нем в фейсбуке, а также в  "Ведомостях" ,  Forbes  и "Собеседнике". В них он нашел сведения, которые порочат его честь и достоинство. Суд признал, что оспариваемая информация не соответствует действительности и обязал ответчиков опровергнуть их и удалить с сайтов. "С автора публикации в фейсбуке суд взыскал в пользу Керимова 1000 рублей в качестве возмещения морального вреда", - добавила Сафинская. По ее словам, в иске Керимов просил взыскать с юрлиц по 50 000, а с автора репоста - 10 000 рублей. Как  отметил  руководитель юридического отдела "Ведомостей" Алим Ульбашев, судья Галина Графова вышла за пределы заявленных истцом требований, обязав удалить не только указанную статью, но и все другие публикации, где цитировался спорный отрывок: "При этом Керимов требовал удалить только вышеупомянутое расследование". Издатель "Ведомостей" Михаил Нелюбин заявил, что компания подаст апелляцию на решение суда. По его словам, в издании считают, что "суд уклонился от оценки доказательств, также имели место процессуальные нарушения". В начале июня 2020 года сенатор  подал иск  о защите чести и достоинства в Гагаринский суд Москвы к издателям "Ведомостей", Forbes и газеты "Версия". Иск  ему вернули  в связи с неподсудностью.]]></text>
</doc>
