<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732481</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732481</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 13:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело журналиста "Черновика" Абдулмумина Гаджиева направлено в суд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Исраил Ахмеднабиев</tag>
    <tag type="str">Абдулмумин Гаджиев</tag>
    <tag type="str">Черновик</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - В суд направлено уголовное дело журналиста газеты "Черновик" Абдулмумина Гаджиева, Кемала Тамбиева и Абубакара Ризванова,  сообщили  в СК Дагестана. Им вменяют участие в террористической и экстремистской организациях и организацию финансирования терроризма. По версии следствия, находящийся сейчас в розыске Исраил Ахмеднабиев в 2009 году присоединился к террористической организации. Тогд же он "объединился с Гаджиевым, Ризвановым, Тамбиевым и другими неустановленными лицами для участия в деятельности экстремистских и террористических организаций". Ради распространения идей террористических организаций и финансирования терроризма они организовали сбор средств через созданные ими благотворительные фонды и группы в интернете. Жертвователи думали, что посылают деньги на сирот, тяжелобольных, строительство мечети и помощь сирийским беженцам, установило следствие. Всего, по оценкам СК, подозреваемые собрали не меньше 68 000 000 рублей, $200 000 48 000 турецких лир "Гаджиев, являясь редактором отдела религии общественно-политической еженедельной газеты, опубликовал ряд статей с призывом жертвовать деньги в созданные ими фонды. Его также обвиняют в попытке воздействовать на сознание людей с целью вовлечения их к участию в деятельности террористической организации", - говорится в пресс-релизе. Расследование дела трех фигурантов завершено и направлено в суд, дела разыскиваемых соучастников продолжают расследоваться. Абдулмумина Гаджиева и еще двух жителей Дагестана  задержали  в июне 2019 года по подозрению в финансировании терроризма. Гаджиев вину не признает, в его поддержку выступают коллеги и правозащитники. Арест он  оспорил  в ЕСПЧ. 21 июня 2019 года три дагестанских еженедельника  вышли с одинаково оформленной  первой полосой с лозунгом "Я/Мы Абдулмумин Гаджиев". 2 октября 2019 года в редакции "Черновика" по делу Гаджиева  провели обыски  и изъяли системные блоки компьютеров и документацию]]></text>
</doc>
