<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727600</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727600</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 14:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пациентов с тяжелой формой ОРВИ будут проверять на грипп и СOVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Минздрав России опубликовал приказ, согласно которому теперь пациентов со средней и тяжелой формой респираторных заболеваний будут тестировать на грипп и коронавирус. Приказ определяет, куда госпитализировать пациентов до получения результатов анализов - в спецбоксы, а также, куда их госпитализировать после получения анализов. При отрицательном результате анализа на коронавирус пациентов со среднетяжелым, тяжелым ОРВИ и пневмониями будут размещать в 2-4-местных палатах. При положительном - их будут переводить в клинику, занимающуюся лечением коронавируса. Ранее в Москве  отменили 14-дневный карантин  для больных гриппом или ОРВИ, но только при отрицательном тесте на COVID-19. Все жители столицы с проявлениями простуды, в обязательном порядке должны сдавать тест на коронавирус, это правило остаётся. В сообщении пресс-службы Минздрава также говорится, что помимо Федерального консультативного центра по диагностике и лечению коронавируса на базе Сеченовского университета создается Федеральный дистанционный консультативный центра по вопросам клиники, патогенеза и лечения тяжелых и осложненных форм гриппа у взрослых и детей на базе федерального государственного бюджетного учреждения "Научно-исследовательский институт гриппа имени А.А. Смородинцева" Минздрава России. Оба центра будут взаимодействовать друг с другом и региональными центрами и решать вопросы оказания медпомощи пациентам с гриппом.]]></text>
</doc>
