<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738504</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/738504</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 15:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство выделило 4,2 млрд руб. на поддержку российского кино</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Правительство выделило из своего резервного фонда 4,2 млрд рублей министерству культуры на поддержку отечественных фильмов в российском прокате. Как говорится в распоряжении премьер-министра Михаила Мишустина, размещенном на официальном портале правовой информации, кабмин выделяет эти средства, чтобы не допустить сокращения доли отечественного кино в российском прокате. Деньги будут предоставлены Федеральному фонду социальной и экономической поддержки отечественной кинематографии. Из этих денег на поддержку не менее чем 500 организаций, показывающих российские фильмы, выделяется 2,1 млрд руб., столько же - на оказание поддержки не менее чем 30 организациям, занимающихся производством и прокатом отечественных картин. Минкультуры до 1 апреля должно отчитаться о распоряжении этими деньгами. Ранее в пресс-службе министерства сообщили, что правительство одобрило их идею о поддержке российских кинопроизводителей в прокате. Там отметили, что в условиях ограничений из-за  коронавируса  данное решение позволит поддержать киноиндустрию - от кинотеатров до кинопроизводителей. В Минкультуры сообщили, что предлагаемые меры позволят компенсировать часть долговых обязательств, накопленных в связи с приостановкой деятельности организаций, а также часть недополученных доходов на фоне падения объема национального рынка кинопроката и снижения посещаемости кинотеатров в связи с введенными ограничениями.]]></text>
</doc>
