<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730281</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730281</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 6 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Выводы ОЗХО об отравлении Навального, антирекорды по COVID-19 в Москве, новые премьер и председатель парламента Киргизии</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В Москве за минувшие сутки зафиксированы два антирекорда по COVID-19.  Выявлено  4 082 новых случая  COVID-19 - это максимум с 15 мая. В больницу попали  более тысячи человек . В целом по России коронавирус нашли за сутки у 11 615 человек. В столице с 9 октября  приостанавливается льготный проезд  для школьников, москвичей старше 65 лет и с хроническими заболеваниями. Продажа билетов в театры и музеи переводится в режим онлайн. О пропускном режиме  пока речи нет . -  ОЗХО подтвердила данные Германии   Организация пришла к выводу, что оппозиционера отравили  новым типом  "Новичка", структурно похожим на два других, уже запрещенных вещества из этого семейства. В Кремле доклад ОЗХО пока не получали. Сам оппозиционер решил  обратиться к двум спецдокладчикам ООН , чтобы они расследовали его отравление. -  Специалисты заявили о гибели 90% донных организмов в Авачинском заливе.  Сотрудники Кроноцкого заповедника и КамчатНИРО сообщили, что отравляющее вещество распространяется на юг, и, оседая,  убивает обитателей дна . Замглавы Совбеза РФ Дмитрий Медведев заявил об угрозе биологической безопасности в России из-за опасных объектов  площадью более 77 тысяч гектаров . -  Новым премьером Киргизии   В ночь на вторник  протестующие  освободили политика из колонии, где он отбывал срок по делу о захвате заложника. Между тем оппозиционный депутат Мыктыбек Абдылдаев  возглавил парламент Киргизии . ЦИК признал итоги парламентских выборов  недействительными . Между тем СМИ сообщают  о захвате неизвестными нескольких крупных месторождений  золота, меди и угля. -  Объявлены лауреаты Нобелевской премии по физике.   Премию получили  Роджер Пенроуз, исследовавший черные дыры, а также Рейнхард Генцель и Андреа Гез, открывшие сверхмассивный компактный объект в центре нашей галактики.]]></text>
</doc>
