<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">658299</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/658299</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-15 19:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Выставка Мунка в Третьяковке впервые получила гарантии государства вместо страховки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Эдвард Мунк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 апреля. INTERFAX.RU - Выставка Мунка стала первым российским проектом, получившим государственные гарантии вместо страховки, заявила директор Третьяковской галереи Зельфира Трегулова, отвечая на вопрос "Интерфакса" в понедельник. По словам директора, впервые европейское государство "обеспечивает государственные гарантии, заменяющие коммерческое страхование, по системе "от гвоздя до гвоздя", направляя за рубеж национальное достояние Норвегии". Она пояснила, что это сложная система, за введение которой в России многие годы выступает директор Эрмитажа Михаил Пиотровский. "Введение подобной системы позволило бы музею экономить огромные средства, которые мы сейчас платим страховым компаниям, и дай Бог, если бы это были российские компании. Но мы знаем, что при страховании масштабных выставок российские компании удерживают у себя пять процентов общего объема страхования, а 95 процентов перестраховываются за рубежом. И эти деньги, государственные в том числе, утекают в зарубежные страховые компании", - пояснила Трегулова. Она подчеркнула, что страховка подобной выставки - "это астрономическая сумма". "Здесь было необходимо объединить целую группу партнеров и спонсоров и получить то что ранее никогда не представлялось ни одному музею России - государственную гарантию Норвегии", - сказала она. Выставка произведений норвежского художника Эдварда Мунка (1863-1944) расположилась в Инженерном корпусе Третьяковской галереи. Это самая масштабная в России выставка его полотен: в экспозицию включены 64 живописных, 35 графических работ, 14 фотографий и мемориальные предметы из Музея Мунка в Осло, а также два произведения из музея изобразительных искусств имени Пушкина, архивные документы из собрания Третьяковки. Одним из центральных экспонатов стал самый ранний графический эскиз картины "Крик" 1893 года. Для широкой публики выставка будет открыта c 17 апреля по 14 июля.]]></text>
</doc>
