<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709404</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709404</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 09:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Самарской области отметили четырехкратный рост заболеваемости внебольничной пневмонией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Самарская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Азаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - В Самарской области с начала года выявили 1014 случаев внебольничной пневмонии при среднем показателе за 2017-2019 годы - 251, специалисты этим встревожены, сообщило правительство региона. По словам чиновников, в последнее время коронавирус выявляется чаще всего у больных пневмонией и ОРВИ. В регионе каждую неделю формируется прирост случаев заболевания, что в свою очередь ведет к расширению круга контактных лиц. На данный момент готовы 3163 койки, из них 1622 с кислородом и 405 реанимационные, говорится в пресс-релизе. Заражения выявлены во всех муниципальных образования области, кроме Елховского и Кинель-Черкасского района. На 19 мая это было 1568 случаев, умерли 11 зараженных, выздоровели и выписались - 419. "Из числа заболевших 4% находятся в тяжелом состоянии, 20 человек подключены к ИВЛ, 25% - в состоянии средней тяжести, у 71% новая коронавирусная инфекция протекает бессимптомно или в легкой форме", - сообщило правительство. При ухудшении ситуации власти региона допустили, что смогут ввести новые ограничения. Губернатор Дмитрий Азаров через пресс-службу отметил, что возвращение ограничений будет означать, что договориться с людьми на местах не удалось. В целом работу муниципалитетов по борьбе с заражениями он оценил как недостаточную. В пресс-релизе говорится, что в регионе решается вопрос о переносе начала оздоровительного сезона в детских лагерях, последнего звонка и выпускных вечеров в школах.]]></text>
</doc>
