<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739182</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739182</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 08:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава ГК "Дело" анонсировал новую стратегию развития группы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ГК Дело</tag>
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">Трансконтейнер</tag>
    <tag type="str">Сергей Шишкарев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - В группе компаний "Дело" разработали и скоро представят новую стратегию развития группы,  сообщил  "Коммерсанту" глава ГК Сергей Шишкарев. Стратегия находится на окончательном этапе согласования, уточнил он. "Сложный для всех год стал для нас еще и годом  интеграции  "Трансконтейнера" в группу "Дело", выстраивания слаженной управленческой команды и совместной с нашими партнерами - госкорпорацией "Росатом" проработки среднесрочной стратегии развития группы. Мы хотим максимально сохранить существующие успешные наработки "Трансконтейнера" и других активов и добавить новые. ГК "Дело" разработала и скоро представит свою стратегию, которая обобщает все наиболее перспективные пути нашего развития, цели и задачи", - сказал он. Шишкарев отметил, что прошедший год группа развивала партнерские отношения с "Росатомом". "Естественно, работа шла преимущественно в организационном ключе, поскольку  вхождение в наш капитал  такого солидного госхолдинга произошло впервые в истории группы. Необходимо было наметить стратегические направления совместной работы. Именно поэтому "Росатом" активно включился в разработку стратегии группы", - добавил он. По его словам, первые контуры интегрированного с "Росатомом" глобального транспортно-логистического блока уже наметились. "Об этом может свидетельствовать успешно развивающееся сотрудничество между российским атомным холдингом и группой "Рускон", которая достойно справляется с новой для себя проектной логистикой - доставкой части изделий, включая негабаритные, для строящихся за рубежом АЭС. В дальнейшем мы рассчитываем на логистическую обработку всех грузов, доставляемых для строительства "Росатомом" собственных атомных станций (кроме ядерного топлива), и здесь я вижу значительный потенциал для проявления синергии в звене "Росатом" - группа "Рускон" - "Трансконтейнер" - стивидорные активы группы", - сказал Шишкарев. "Дело" управляет морскими контейнерными терминалами в Азово-Черноморском, Балтийском и Дальневосточном бассейнах, сетью железнодорожных контейнерных терминалов, парком контейнеров и фитинговых платформ. У Сергея Шишкарева, основателя холдинга - в нем 70%, еще 30% - у "Росатома". Стивидорное направление бизнеса группы представлено холдингом "ДелоПортс" и Global Ports (крупнейший оператор контейнерных терминалов в России, 30,75% - у APM Terminals, free float - 20,5%, GDR торгуются на Лондонской фондовой бирже), транспортно-логистическое направление - мультимодальным транспортным оператором "Рускон" и ПАО "Трансконтейнер".]]></text>
</doc>
