<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731298</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731298</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 16:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кредитор собрался обанкротить экс-зампреда ЦБ и бывшего главу ММВБ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Константин Корищенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Сообщение о намерении кредитора инициировать процедуру банкротства бывшего заместителя председателя ЦБ РФ, экс-президента Московской межбанковской валютной биржи (ММВБ) Константина Корищенко  опубликовано  во вторник на сайте Единого федерального реестра юридически значимых сведений о фактах деятельности юрлиц. "Харченко Алексей Игоревич, являющийся кредитором Корищенко Константина Николаевича, сообщает о намерении обратиться с заявлением о признании банкротом гражданина, зарегистрированного в качестве индивидуального предпринимателя", - говорится в уведомлении. Размер долга в сообщении не уточняется. Данных о взыскании с Корищенко на сайте Федеральной службы судебных приставов нет. Найти данные о судебных спорах между Харченко и Корищенко в открытых источниках не удалось. Корищенко отказался от комментариев. "У меня нет на этот счет комментариев", - сообщил он "Интерфаксу". Сейчас Корищенко как бывший экс-член совета директоров Инвестбанка наряду еще с почти двумя десятками совладельцев и топ-менеджерами кредитной организации привлечен к субсидиарной ответственности по ее долгам. Размер взыскания с каждого из них будет определен после окончания расчета с кредиторами. Весной 2017 года АСВ оценивало общую сумму в 40,5 млрд рублей. В сентябре 2020 года Арбитражный суд Москвы отказал конкурсному управляющему банку - Агентству по страхованию вкладов в наложении обеспечительных мер на имущество привлеченных к субсидиарной ответственности. ЦБ РФ в декабре 2013 года  отозвал лицензию  у Инвестбанка, занимавшего по итогам трех кварталов 2013 года 79-е место по размеру активов в рэнкинге "Интерфакс-100". В марте 2014 года суд признал банк банкротом. Корищенко занимал пост заместителя председателя ЦБ РФ в 2002-2008 гг., параллельно возглавлял совет директоров Московской межбанковской валютной биржи (ММВБ), а в 2008-2010 гг. был президентом ММВБ. Сейчас Корищенко заведует кафедрой фондовых рынков и финансового инжиниринга факультета финансов и банковского дела Российской академии народного хозяйства и государственной службы при президенте РФ (РАНХиГС). Согласно данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", Алексей Харченко зарегистрирован в качестве индивидуального предпринимателя. В качестве основного вида деятельности указана "деятельность в области инженерных изысканий, инженерно-технического проектирования, управления проектами строительства, выполнения строительного контроля и авторского надзора, предоставление технических консультаций в этих областях". Также он упоминается в числе совладельцев ООО "Горгеострой" (0,99%) и ООО "ИНТРА-БАУ М" (50%), находящихся в стадии ликвидации. Обе компании занимаются строительством.]]></text>
</doc>
