<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709681</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709681</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 15:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дети в летних лагерях смогут отдыхать без масок, но в пределах своего региона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Роспотребнадзор подготовил рекомендации для организации летнего оздоровительного отдыха детей в лагерях, в соответсвии с которыми дети смогут находиться там без масок, сообщила глава ведомства Анна Попова. Она заявила, что летнюю оздоровительную кампанию можно планировать, но проводить ее пока без выезда несовершеннолетних в другие регионы. "Прогнозные показатели и аналитические материалы позволяют нам говорить, что оздоровительную кампанию нужно сегодня планировать и начинать проводить в тех регионах, в которых эпидемиологическая ситуация будет наиболее благоприятная", - сказала Попова. По ее словам, на первом этапе "проводить ее нужно в пределах, в границах регионов,  пока без выезда детей за пределы региона ". Попова отметила, что эпидемиологическая ситуация в стране стабилизируется в течение 10 дней, отмечается ежедневное снижение впервые выявляемых и регистрируемых случаев заболевания COVID-19 в России. "Это очень позитивный показатель, и в общем количестве инфицированных с начала наблюдения, с начала марта, удельный вес детей не превышает 7%, если брать детей от 0 до 18 лет", - сказала Попова. Она отметила, что уже подготовленные методические рекомендации, подготовленные с министерством просвещения, экспертным сообществом и с учетом международного опыта для организации летней оздоровительной кампании, будут отличаться от обычных, но позволят обеспечить безопасность детей и сотрудников. "Вместе с тем они позволят детям отдыхать внутри лагеря  без масочного режима , чтобы этот отдых был полноценным", - сказала глава Роспотребнадзора. По ее словам, рекомендации предусматривают усиление контроля за состоянием здоровья, усиление дезинфекционного режима и некоторое дистанцирование детей. "Эти методические рекомендации уже работают, по ним готовятся летние оздоровительные учреждения", - сказала Попова. Она рассказала, что также готов проект постановления главного санитарного врача РФ по организации летней оздоровительной кампании в условиях сохраняющегося риска распространения COVID-19 в регионах. "При вашем согласии, при поддержке нашей концепции, при вашем поручении это постановление может быть введено и зарегистрировано в ближайшие три дня", - сказала Попова, обращаясь к президенту России.]]></text>
</doc>
