<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730200</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730200</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 13:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Продажи у турагентств резко упали с 5 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Валерий Рязанский</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Ирина Тюрина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - В России продажи у турагентств резко упали с 5 октября на слухах о возможном новом закрытии границ и на панике в связи с ростом заболеваемости COVID-19 и возможном возвращении карантинных ограничений, заявила пресс-секретарь Российского союза туриндустрии (РСТ) Ирина Тюрина. Турагентства отметили снижение или полное прекращение продаж туров по России и за границу. "Если до бронирований дело и доходит, то не более чем за два-три дня до отъезда. Масла в огонь подлил сенатор [Валерий] Рязанский, заявивший в понедельник, что из-за роста числа случаев заражения могут быть закрыты границы", - сказала она. В федеральном оперштабе по коронавирусу предположение Рязанского  затем опровергли , отметив, что идет работа только по открытию границ, но не наоборот. Аннулирования купленных туров в РСТ пока не фиксируют. "Люди заняли выжидательную позицию, не бронируют на дальние даты, так как не хотят новых аннуляций и переносов", - добавила Тюрина. До начала текущей недели продажи шли хорошо. "Продажи Турции тормозит то, что туристы боятся введения карантинов по прилету или закрытия границ. При этом сохраняется спрос на отдых в своем или соседних регионах - например, в Ростове-на-Дону покупают Кавминводы, популярны однодневные экскурсии, выезд в загородные отели на выходные", - рассказала Тюрина.]]></text>
</doc>
