<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726763</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726763</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 02:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Партия "Новые люди" проходит в три региональных парламента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новые люди</tag>
    <tag type="str">Алексей Нечаев</tag>
    <tag type="str">Рязанская область</tag>
    <tag type="str">Костромская область</tag>
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
    <tag type="str">Калужская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Партия "Новые люди" владельца Faberlic Алексея Нечаева, впервые участвующая в выборах, имеет шансы получить места как минимум в трех региональных парламентах, свидетельствуют данные ЦИК. На момент закрытия информационного центра Центризбиркома в 0:00 14 сентября по московскому времени, "Новые люди" проходили в  Рязанскую  областную думу с 5,61% голосов при подсчитанных 26,34% протокола УИК,  Костромскую  областную думу с 6% голосов при подсчитанных 0,17% протоколов и Законодательное собрание  Новосибирской области  с 7,27% - в регионе посчитали уже 51,81% протоколов. По данным экзитполов Всероссийского центра изучения общественного мнения (ВЦИОМ), партия также преодолевает 5-процентный барьер на выборах в областную думу  Калужской области . Кроме того, после обработки 80% протоколов на выборах в городскую думу Томска "Новые люди" шли четвертыми с 14,44% голосов, уступая "Единой России" (24,33%), КПРФ (17,58%) и ЛДПР (15,13%).  Всего "Новые люди" выставили своих кандидатов на выборах различных уровней в 12 субъектах. По мнению ряда экспертов, успех "Новых людей" стал главным сюрпризов прошедших выборов. Партия Нечаева была зарегистрирована весной 2020 года и участвует в выборах впервые. Мандат в региональном парламенте, полученный по списку, дает льготу на выборах в Госдуму - партия может не собирать подписи. В течение трех дней, 11-13 сентября, в России проходили выборы различных уровней в 83 субъектах. На голосование было выделено три дня, чтобы развести потоки людей и минимизировать риск заражения коронавирусом.]]></text>
</doc>
