<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709633</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709633</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 12:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Китае более 90% средних и малых предприятий возобновили работу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Хуан Либинь</tag>
    <tag type="str">Мяо Вэй</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Около 91% средних и малых предприятий в Китае по состоянию на понедельник, 18 мая, восстановили работу, которая была приостановлена из-за  пандемии коронавирусной инфекции COVID-19 , свидетельствуют официальные данные. С точки зрения отраслей в обрабатывающем и строительном секторах возобновили деятельность 93% компаний, а в секторах гостинично-ресторанного хозяйства и общественного питания - 87%, сказал представитель министерства промышленности и информатизации КНР Хуан Либинь на пресс-конференции. Китай предпринял ряд мер по поддержке МСП, которые наиболее сильно пострадали от эпидемии, включая снижение нормы обязательных резервов банков, а также предоставление средним, малым, микропредприятиям и индивидуальным предпринимателям заемных средств на общую сумму 2,85 трлн юаней ($400 млрд), отметил глава ведомства Мяо Вэй. По его словам, страна будет продолжать применять политические стимулы и наращивать финансовую поддержку этих предприятий, сообщает  агентство "Синьхуа" . В материковом Китае за истекшие сутки были зарегистрированы  два новых случая  активного протекания вызванных коронавирусом заболеваний и 31 бессимптомный больной, сообщил ранее в четверг Госкомздрав КНР на своем официальном сайте. Один из активных случаев ввезен из-за границы в провинцию Гуандун, один внутри страны выявлен в Шанхае. Из бессимптомных случаев внутри страны зафиксированы 28, три "импортированы", 375 бессимптомных носителей коронавируса находятся под наблюдением медиков. За минувшие сутки в Китае не зафиксировано ни одного летального исхода, связанного с коронавирусом.]]></text>
</doc>
