<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731905</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731905</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 05:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Очередная акция в поддержку Фургала началась в Хабаровске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Хабаровск</tag>
    <tag type="str">Сергей Фургал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Несогласованная акция в поддержку бывшего губернатора Хабаровского края Сергея Фургала проходит в Хабаровске, передает в субботу корреспондент агентства "Интерфакс" с места события. Митинг на площади имени Ленина перед зданием краевого правительства начался около полудня. Мэрия Хабаровска  заявляет , что численность участников акции аналогична той, что была неделю назад - около 500 человек. По подсчетам представителей оппозиции, на старте шествия, которое началось сразу после митинга, было не менее 1 тыс. человек. Пресс-служа мэрии также сообщает, что на этой неделе суд рассмотрел 40 материалов в отношении участников и организаторов несанкционированных публичных мероприятий. Ряд участников привлечены к административной ответственности: арестам, штрафам и обязательным работам, добавили в мэрии. В Хабаровском крае с 16 октября действуют ограничения по коронавирусу, в числе которых - запрет на проведение массовых мероприятий, число участников которых превышает 50 человек. На прошлой неделе ОМОН  разогнал  несогласованную акцию в поддержку Фургала, которая также проходила на площади имени Ленина перед зданием правительства Хабаровского края. Задержания начались после того, как протестующие поставили на площади палатки. Несколько десятков человек были  задержаны . Представитель хабаровского штаба оппозиционера Алексея Навального Андрей Пастухов сообщал о  госпитализации двух участников  акции, в том числе водителя "фургаломобиля" Андрея Маклыгина. О задержании Сергея Фургала Следственный комитет сообщил в ночь на 9 июля. По версии следствия, он организовал покушение на убийство предпринимателя и убийства еще двух бизнесменов в 2004-2005 годах. Фургалу предъявлено обвинение в организации убийств по найму и покушении на убийство  (ч. 2 ст. 105 УК РФ и ст. 30, ст. 33 ч. 2 ст. 105 УК РФ) . 20 июля президент России Владимир Путин подписал указ об отрешении Фургала от должности губернатора Хабаровского края в связи с утратой доверия. Врио главы региона назначен представитель ЛДПР, депутат Госдумы Михаил Дегтярев. После ареста Фургала в Хабаровске начались акции протеста, которые продолжаются с июля по сей день.]]></text>
</doc>
