<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736682</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736682</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 20:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лидер единороссов Москвы призвал мундепов не "ломиться в открытые ворота"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мосгордума</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Андрей Метельский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - У муниципальных депутатов Москвы была возможность внести предложения в проект бюджета Москвы на 2021-2023 годы, заявил секретарь московского отделения "Единой России" Андрей Метельский. Требование депутатов провести открытые слушания по бюджету он назвал попыткой "ломиться в открытые ворота". По его словам, в августе московское отделение "Единой России" объявило на своем сайте сбор народных предложений в бюджет 2021-2023 годов. С августа по октябрь единороссы "собрали 12300 опросных листов, провели три отраслевых круглых стола (по экономике, социальной политике и ЖКХ)". "Муниципальные депутаты 122 районных Советов сформировали свои предложения. Мы приглашали принять участие в опросе каждого муниципального депутата", - сказал "Интерфаксу" Метельский. Затем все поступившие предложения проработала экспертная группа, их оформили в единый документ и направили мэру Москвы, добавил единоросс. Он сказал, что на этом фоне требования "провести нормальные публичные слушания" и "привлечь муниципальных депутатов" смотрятся, "по меньшей мере, странно". "Это попытка ломиться в открытые ворота. Публичные слушания пройдут в предусмотренные законом сроки и, я уверен, все муниципальные депутаты смогут принять в них участие", - сказал он. Ассоциация независимых депутатов Москвы и несколько депутатов Мосгордумы  потребовали  провести открытое обсуждение проекта бюджета города на 2021-2023 годы до его принятия в первом чтении. Также они потребовали, чтобы муниципальные депутаты участвовали в его согласовании.]]></text>
</doc>
