<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732209</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732209</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 00:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме предложили разрешить носить маски на митингах в период ЧС</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Сейчас российское законодательство запрещает участникам публичных мероприятий скрывать лицо</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">ЛДПР</tag>
    <tag type="str">Ярослав Нилов</tag>
    <tag type="str">Игорь Лебедев</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - В Госдуму внесен законопроект о возможности для участников митингов, шествий и демонстраций носить маски в условиях режима чрезвычайной готовности и чрезвычайной ситуации. О внесении законопроекта сообщил журналистам один из его авторов - председатель комитета Госдумы по труду и социальной политике Ярослав Нилов. В законопроекте отмечается, что в соответствии с действующим законодательством организатор публичного мероприятия "обязан требовать от участников не скрывать свое лицо, в том числе не использовать маски, средства маскировки, иные предметы, специально предназначенные для затруднения установления личности". При этом лица, не подчинившиеся законным требованиям организатора публичного мероприятия, могут быть удалены с места проведения данного публичного мероприятия, предусматривает действующий закон. В то же время при введении режима повышенной готовности или чрезвычайной ситуации, в том числе в связи со сложной эпидемиологической обстановкой, для граждан могут вводиться ограничительные меры, включая обязательное ношение масок или иных средств индивидуальной защиты, обращают внимание депутаты. За нарушение данного требования гражданам может грозить административный штраф до 30 тыс. руб. (ч. 1 ст. 20.6.1 КоАП РФ). Вместе с тем, "ношение масок или иных средств индивидуальной защиты в местах скопления людей в целях снижения риска передачи коронавируса может стать обязательным требованием на многие годы", отмечается в пояснительной записке. Законопроектом предлагается внести изменения в статьи 5 и 6 закона "О собраниях, митингах, демонстрациях, шествиях и пикетированиях", предусматривающие возможность нахождения участников публичного мероприятия в масках или иных средствах индивидуальной защиты при введении режима повышенной готовности или чрезвычайной ситуации, когда соблюдение масочного режима является обязательным. Авторами инициативы стала группа депутатов Госдумы от фракции ЛДПР, в частности, вице-спикер Игорь Лебедев.]]></text>
</doc>
