<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729804</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729804</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 11:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трампа начали лечить от COVID-19 "многообещающим препаратом"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Экспериментальный препарат REGN-COV2, который дали заболевшему коронавирусом COVID-19 президенту США Дональду Трампу, входит в число наиболее многообещающих лекарств от этой болезни, заявил профессор Оксфордского университета Питер Хорби. "В лаборатории в культурах клеток ( у этого препарата - ИФ ) был очень сильный эффект против вируса... так что возможно, среди доступных лекарств это один из наиболее многообещающих", - приводит издание  The Guardian  слова профессора, который участвует в программе RECOVERY - британских общенациональных испытаний методов лечения пациентов с тяжелой формой коронавируса. Он уточнил, что одна доза REGN-COV2, разработанного американской биотехнологической компанией Regeneron Pharmaceuticals, дает "продолжительную защиту" на период от четырех до шести недель, и это подходит для престарелых пациентов. Профессор отметил, что REGN-COV2 уже получили 400-500 пациентов, и пока никаких данных об опасности препарата не поступало. Он добавил, что препарат отправят на следующей неделе еще в 30-40 больниц Великобритании. Накануне стало известно, что Трамп и его супруга  заразились коронавирусом . Врачи решили, что президенту лучше провести несколько дней в госпитале под наблюдением специалистов. Супруга Трампа Мелания находится на карантине в Белом доме. Позднее врачи военного госпиталя имени Уолтера Рида  прописали  Трампу препарат Remdesivir. Кроме того, ранее его личный врач сообщил, что Трампу ввели экспериментальный препарат от Regeneron Pharmaceuticals, чтобы в организме появились антитела для борьбы против вируса. Также президент США принимает витамины, аспирин и ряд других препаратов.]]></text>
</doc>
