<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708749</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708749</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 08:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Промпроизводство в Китае в апреле выросло впервые с декабря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Объем промышленного производства в Китае в апреле 2020 года вырос впервые с декабря, падение розничных продаж замедлилось на фоне постепенного восстановления экономики КНР после эпидемии коронавируса COVID-19. Согласно данным Государственного статистического управления (ГСУ) КНР, промпроизводство увеличилось на 3,9% по сравнению с апрелем прошлого года после падения на 1,1% в марте. Консенсус-прогноз экспертов предусматривал рост на 1,5%. Производство в перерабатывающей промышленности в апреле выросло на 5% (-1,8% в марте), в горнодобывающей промышленности - увеличилось на 0,3% (+4,2% в марте). Выработка предприятий коммунального сектора выросла на 0,2% (-1,6% в марте). Темпы падения розничных продаж в Китае в апреле замедлились до минимальных с декабря 7,5% по сравнению с 15,8% месяцем ранее. Аналитики в среднем прогнозировали снижение на 7%, свидетельствуют данные Trading Economics. Продажи одежды в прошлом месяце сократились на 18,5% (-34,8% в марте), ювелирных украшений - на 12,1% (-30,1% в марте), бытовых приборов - на 8,5% (-29,7% в марте). В то же время продажи автомобилей в апреле остались на уровне предыдущего месяца после падения на 18,1% в марте. Розничные продажи товаров личного ухода подскочили на 8,3% (0,3% в марте), канцелярских товаров - на 6,5% (6,1%), косметики - на 3,5% (-11,6%). Безработица в Китае в апреле увеличилась до 6% с 5,9% месяцем ранее. Инвестиции в основные активы в КНР в январе-апреле сократились на 10,3% - до 13,48 трлн юаней ($1,9 трлн), сообщило ГСУ. Консенсус-прогноз аналитиков предусматривал снижение на 10%. Для сравнения: в январе-марте падение составило 16,1%.]]></text>
</doc>
