<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729752</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729752</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 19:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Общественники увидели, что незаконный рудник в Коми не рекультивируют</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коми</tag>
    <tag type="str">Югыд ва</tag>
    <tag type="str">Голд Минералс</tag>
    <tag type="str">Чудное</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Рекультивация золоторудного месторождения "Чудное" в национальном парке "Югыд ва" в Коми, где добыча золота признана незаконной, не проводится. Об этом сообщил председатель региональной общественной организации "Комитет спасения Печоры" Иван Иванов. Национальный парк "Югыд ва" (в переводе с коми "светлая вода") расположен на Северном и Приполярном Урале на юго-востоке Коми. На юге граничит с Печоро-Илычским биосферным заповедником. Создан в 1994 году. Площадь парка - более 1,890 млн га. Территория парка входит в пределы объекта Всемирного наследия ЮНЕСКО "Девственные леса Коми". По его словам, на месторождении, в частности, не закопаны руслоотводящие каналы, по которым загрязняющие вещества попадают в водные объекты парка. "Реки "Югыд ва" впадают в Печору, они разбавляют чистой водой наши нефтяные и прочие промышленные загрязнения. То есть, если не закапывать каналы, от этого будут страдать те, кто ниже по течению", - добавил Иванов. Он утверждает, что отсутствие рекультивации также может привести к гибели уникальной флоры и фауны, для сохранения которых создавался парк. По мнению Иванова, ЗАО "Голд Минералс" (компания добывала полезные ископаемые на месторождении) не рекультивирует территорию из-за того, что добыча золота на месторождении все же будет продолжена.  В 2013 году Верховный суд РФ признал незаконной добычу золота в нацпарке "Югыд ва" в Коми. Суд признал не соответствующим российскому законодательству утвержденное Минприроды РФ положение о парке, которым из его состава была исключена территория золоторудного месторождения "Чудное". Организация "Гринпис" сообщала, что Арбитражный суд РФ предписал компании "Голд Минералс" убрать всю технику из национального парка и рекультивировать участок месторождения "Чудное". Против добычи полезных ископаемых в нацпарке выступал Совет президента РФ по правам человека. Ситуацию с исключением части нацпарка "Югыд ва" под добычу золота брала под контроль Генпрокуратура РФ.]]></text>
</doc>
