<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736449</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736449</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 16:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Британские автопроизводители потратили почти $1 млрд на подготовку к Brexit</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Brexit</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Автопроизводители в Великобритании потратили, как минимум, 735 млн фунтов стерлингов ($970 млн) на подготовку к выходу страны из Европейского союза и предупредили о риске значительно больших потерь в случае, если британские переговорщики не смогут прийти к соглашению с блоком. Почти треть расходов относится к текущему году, представители отрасли готовятся к новым таможенным декларациям и запасаются запчастями, согласно данным британского Общества производителей и продавцов автомобилей (Society of Motor Manufacturers and Traders, SMMT). Выход Великобритании из ЕС без сделки может привести к тому, что сектор недосчитается до 47 млрд фунтов от продаж легковых автомобилей и фургонов в течение следующих пяти лет,  сообщила  торговая организация. С учетом, что до завершения переходного периода 31 декабря остается менее восьми недель, SMMT обратилась к переговорщикам с рядом запросов. В том числе организация просит о льготном периоде в один год для приобретения деклараций поставщиков. "Заключение сделки – это совершенно необходимо, но сделка не может быть любой", - сказал главный исполнительный директор SMMT Майк Хоуз. Сделка, которая не будет предусматривать нулевые пошлины и нулевые квоты, "будет эквивалентна полному отсутствию сделки, ударит по рабочим местам и ограничит стремление Великобритании стать ведущим в мире производителем и рынком", отметил он. В 2019 году более 80% из 1,3 млн автомобилей, произведенных в Великобритании, ушли на экспорт, при этом на долю ЕС пришлось 55% от этого числа. Великобритания также является одним из крупнейших импортеров автомобилей - свыше 85% из 2,3 млн проданных в стране автомобилей в прошлом году были произведены за рубежом.]]></text>
</doc>
