<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729349</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729349</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 14:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутат Макаров призвал коллег не кричать с трибуны на фоне пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Андрей Макаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Глава комитета по бюджету и налогам Госдумы Андрей Макаров предложил выступающим с трибуны в нижней палате российского парламента говорить тише, чтобы снизить риски заражения коронавирусной инфекцией депутатов на первых рядах. "Когда кричишь во время коронавируса, вы знаете, обязательно выделяется слюна. А когда ты очень громко кричишь, она долетает до третьего ряда. А там сидит Галина Иннокентьевна Данчикова, очень важный член комитета по бюджету, без которого бюджетный процесс может быть сорван", - сказал Макаров, выступая с трибуны во время пленарного заседания во вторник. Он заметил, что микрофоны в Госдуме работают нормально и выступающему не обязательно переходить на крик, чтобы выступающего услышали. "Давайте побережем наших женщин, которые сидят перед нами", - тихо добавил Макаров. Бюджет РФ на очередную "трехлетку" был внесен правительством в Госдуму ранее во вторник. Накануне председатель Госдумы Вячеслав Володин заявил, что общее число депутатов, которые находятся в больницах с COVID-19, увеличилось за минувшую неделю с 10 до 18. Дума, по словам Володина, вынуждена частично перевести заседания комитетов и "круглых столов" на дистанционный режим работы. Кроме того, Дума третью неделю подряд сокращает количество заседаний нижней палаты с трех до двух в неделю. 23 сентября после заражения коронавирусом в возрасте 67 лет скончался депутат Госдумы от КПРФ Ваха Агаев.]]></text>
</doc>
