<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731750</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731750</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 10:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник COVID-вспышки в китайском Циндао нашли в местной больнице</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Циндао</tag>
    <tag type="str">Шаньдун</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Заражения коронавирусом COVID-19 в китайском городе Циндао начались с кабинета компьютерной томографии в местной пульмонологической больнице, сообщила на пресс-конференции в пятницу партийный секретарь центра по контролю и профилактики заболеваний провинции Шаньдун Ма Лисинь. "Записи с камер наблюдения в пульмонологической больнице Циндао подтвердили, что двое зараженных, находясь на изоляции в больнице, покидали закрытое больничное отделение, чтобы пройти обследование в кабинете КТ. Меры по дезинфекции не соответствовали норме, и вирус остался в кабинете КТ, это на следующий день привело к заражению одного пациента, который проходил обследование в этом же кабинете, и второго пациента, который его сопровождал. Так вирус попал в туберкулезное отделение и распространился по больнице", - сказала Ма Лисинь, ее заявление показали по китайскому ТВ. После длинных выходных по случаю Дня образования КНР и Праздника середины осени в Циндао обнаружили три бессимптомных случая заражения коронавирусом COVID-19. Поэтому власти  решили протестировать все население  города, в котором живет около 11 млн человек, и уже собрали более 10 миллионов анализов, но  пока не все проверили . Подтвердился коронавирус только у 9 человек. Власти планируют завершить тестирование к вечеру пятницы, 16 октября.]]></text>
</doc>
