<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">692573</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/692573</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-01-24 14:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Часть Великой Китайской стены закрыли для туристов из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 января. INTERFAX.RU - Министерство культуры и туризма КНР распорядилось, чтобы турагентства приостановили продажу турпакетов для путешествий по стране и за ее пределами, сообщает в пятницу агентство Bloomberg со ссылкой на документ, попавший в его распоряжение. Кроме того, для туристов закрыли часть Великой Китайской стены, к которой ежегодно приезжает около 10 млн путешественников. Такие меры - попытка сдержать распространение нового типа коронавируса, от которого в Китае скончались уже 25 человек, отмечает агентство. Они пришлись на начало китайских новогодних каникул, когда миллионы граждан Китая традиционно отправляются в путешествия по Китаю и за границу, и станут большим ударом по туристической индустрии страны, добавляет Bloomberg. В Китае из-за инфекции прекращается доступ к многим достопримечательностям. Так, закрывается часть Великой Китайской стены, находящаяся на перевале Цзюйюн. У посетителей городка Губэй, расположенного возле Великой Китайской стены, перед визитом будут измерять температуру. Пекинский национальный стадион, также известный как "Птичье гнездо", закрыли до 30 января. С субботы туристам закроют доступ в гробницы императоров династии Мин и лес пагод Иньшань в Пекине. Ранее было объявлено о закрытии комплекса парка развлечений Диснейленд в Шанхае. Компания Cirque du Soleil, организующая цирковые шоу, объявила об  отмене представлений  на востоке Китая. В декабре в китайском городе Ухане (провинция Хубэй) была зарегистрирована вспышка пневмонии. Позднее выяснилось, что причиной заболевания стал ранее неизвестный вид коронавируса. Число заболевших пневмонией, вызываемой новым типом коронавируса, в Китае достигло 830 человек, более 20 человек погибли. В Ухане приняты экстренные меры для борьбы с распространением инфекции. С четверга приостановлено авиационное, железнодорожное и другое транспортное сообщение с Уханем, остановлено движение городского транспорта. Закрываются для въезда и выезда и другие города в провинции Хубэй.]]></text>
</doc>
