<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731504</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731504</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 18:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вопрос переноса акциза на топливо с НПЗ на заправки снят с повестки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Борисов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Вопрос переноса уплаты акциза на топливо с нефтеперерабатывающих заводов на автозаправки снят с повестки, сообщили "Интерфаксу" в аппарате вице-премьера РФ Юрия Борисова, курирующего ТЭК. "Данный вопрос прорабатывался в рамках поручения президента РФ. На данный момент он снят с повестки", - заявили в аппарате. Тема переноса уплаты акциза с НПЗ (как сейчас) на АЗС обсуждается в нефтяной отрасли уже много лет. Просьбы ввести такую меру периодически поступали от нефтяников. Против этой идеи был Минфин. В ведомстве напоминали, что в 2003-2006 годах такой порядок расчетов уже приводил к негативным последствиям. "Значительно усложнилось администрирование акцизов, так как количество налогоплательщиков существенно увеличилось, что стало дополнительной нагрузкой для налоговых органов. Увеличились случаи уклонения от уплаты акцизов, а на администрирование потребовались дополнительные затраты бюджетных средств, что в текущей ситуации особенно критично", - обращали внимание на последствия такого шага в министерстве. В Минфине отмечали, что кредитный риск АЗС несопоставимо выше, чем НПЗ: "это означает, что передача акциза на АЗС неминуемо приведет к снижению собираемости за счет роста недоимки по налогу". В очередной раз вариант переноса уплаты акциза на топливо с НПЗ на АЗС ведомствам  было поручено проработать  после совещания с президентом РФ Владимиром Путиным по вопросам развития энергетики, состоявшегося 29 апреля 2020 года.]]></text>
</doc>
