<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731264</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731264</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 13:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Бишкеке заявили о неоднократных беседах Жээнбекова и Путина</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Замглавы администрации Дмитрий Козак посетил Киргизию по поручению президента</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Козак</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Омурбек Суваналиев</tag>
    <tag type="str">Александр Бортников</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков с начала политического кризиса в стране не раз обсуждал ситуацию в телефонных беседах с президентом России Владимиром Путиным, сообщила пресс-служба киргизского лидера. "С первых дней возникшего кризиса в общественно-политической ситуации в стране президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков провел неоднократные телефонные переговоры с президентом России Владимиром Путиным" - говорится в пресс-релизе. Москва "выражала беспокойство и предлагала свою помощь по урегулированию ситуации", отметили в пресс-службе. Там также сообщили, что 12 октября Жээнбеков встретился в Бишкеке с заместителем руководителя администрации президента России Дмитрием Козаком, который прилетел в Киргизию по поручению Путина. Во встрече также участвовал утвержденный парламентом премьер-министр Садыр Жапаров, бывший оппозиционный депутат, осужденный на 11,5 года и освобожденный из колонии протестующими. Беспорядки в Бишкеке начались 5 октября после того, как Центризбирком объявил предварительные результаты парламентских выборов. Их не признала часть оппозиционных партий. Протестующие захватили здание парламента в столице, а также некоторые другие административные здания, освободили из мест заключения оппозиционных политиков, в том числе экс-президента Алмазбека Атамбаева и Жапарова. 6 октября Центризбирком признал результаты парламентских выборов недействительными. Замглавы МВД Курсан Асанов заявил о бегстве министра внутренних дел и назвал себя комендантом Бишкека. Замсекретаря Совбеза Омурбек Суваналиев возглавил Госкомитет по национальной безопасности. 8 октября утром Суваналиев  заявил , что президент Жээнбеков исчез. В пресс-службе президента это  опровергли . Также 8 октября сообщалось, что директор ФСБ Александр Бортников провел телефонный разговор с новым руководителем ГКНБ Омурбеком Суваналиевым, а Кремль выразил поддержку действиям этого силовика. Вечером 8 октября Сооронбай Жээнбеков заявил, что готов уйти в отставку, но только после того, как ситуация в Киргизии вернется в правовое русло, а спецслужбы страны заявили, что они должны быть вне политики. Утром 9 октября  Суваналиев  и Асанов покинули здания ГНКБ и МВД по просьбам ветеранов этих ведомств и отказались от своих новых должностей. В тот же день пресс-секретарь Путина Дмитрий Песков отметил, что в киргизских событиях "элементы хаоса налицо" и подтвердил, что российская сторона будет и дальше осуществлять контакты с Бишкеком, "пытаясь, что называется, "нащупать почву под ногами"".]]></text>
</doc>
