<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738905</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738905</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 08:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Музей Суворова откроется в Ленобласти в пятницу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Суворов</tag>
    <tag type="str">Ленобласть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Открытие музея генералиссимуса Александра Суворова (1730-1800) состоится в Новой Ладоге (Ленинградская область) в пятницу, сообщает пресс-служба правительства региона. Экспозиция посвящена важному периоду в жизни полководца - пребыванию в городе, где он командовал Суздальским пехотным полком. В Новой Ладоге Суворов составил "Полковое учреждение" - инструкцию, содержавшую основные положения и правила по воспитанию солдат, службе и боевой подготовке войск. Эта инструкция легла в основу главного труда генералиссимуса "Наука побеждать". "Дизайн и тематическое оформление музея ставят перед посетителями ряд исследовательских и экспериментальных задач, решая которые посетители узнают об истории пребывания Александра Суворова в Новой Ладоге, истории здания, построенного солдатами и офицерами Суздальского пехотного полка в 1765 году, руководстве для офицеров "Полковое учреждение", о великих победах знаменитого полководца", - отмечается в сообщении. Суворов - русский полководец, основоположник русской военной теории, который за всю свою карьеру полководца не проиграл ни одного сражения. Он известен тем, что наголову разбивал значительно превосходящие по численности войска противника и заботился о солдатах. Он принимал участие в русско-турецких войнах 1768-1774 и 1787-1791 годов, на последнем этапе восстания Емельяна Пугачева командовал силами, направленными для его подавления. Командующий войсками во время подавления Польского восстания 1794 года. Спустя пять лет был назначен главнокомандующим русско-австрийской армией, провел итальянский и швейцарский походы, перешел Альпы.]]></text>
</doc>
