<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728441</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728441</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 14:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве началась вакцинация медиков от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Вакцинация медиков от коронавируса развернута в Москве в 11 городских поликлиниках, сообщил мэр столицы Сергей Собянин. В четверг Собянин посетил детско-взрослую поликлинику по адресу Большой Строченовский переулок, дом 23, в которой организован один из центров вакцинации медицинских работников столицы от COVID-19. "У нас поступило в гражданский оборот несколько тысяч доз вакцины. Направили в первую очередь медицинскому персоналу, которые находятся на переднем крае фронта: это участковые врачи, врачи общей практики", - сказал Собянин. Он отметил, что нужно воспользоваться такой возможностью, пока она есть. "Потому что у нас, к сожалению, динамика заражения увеличивается, выявляемость увеличивается. Госпитализация увеличивается, мы видим", - сказал Собянин. По словам мэра, это явление объяснимо, так как осенью возрастает количество заболеваний ОРВИ и гриппом. "В этот период, конечно, риски с COVID тоже будут увеличиваться, поэтому очень важно обезопасить врачей от возможного заражения", - сказал Собянин. Как сообщили в пресс-службе мэра Москвы, городские центры вакцинации медиков были развернуты на базе 11 поликлиник для взрослых. В первую очередь, вакцинацию проходит персонал амбулаторных КТ-центров, врачи и медицинские сестры кабинетов ОРВИ, сотрудники отделения медицинской помощи на дому, включая медицинских сестер, берущих образцы крови и другого биоматериала на дому. Для проведения вакцинации медиков поступило 3 472 дозы. Как отмечается в материалах пресс-службы мэра, с 15 сентября прошли вакцинацию 126 медицинских работников городской системы здравоохранения.]]></text>
</doc>
