<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737760</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737760</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 07:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд со второй попытки набрал присяжных по делу о расстреле солдат в Забайкалье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Забайкальский край</tag>
    <tag type="str">Забайкалье</tag>
    <tag type="str">Чита</tag>
    <tag type="str">Рамиль Шамсутдинов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Второй Восточный окружной военный суд в Чите в четверг сформировал коллегию присяжных заседателей по делу солдата-срочника Рамиля Шамсутдинова, застрелившего в октябре прошлого года восемь человек в воинской части в Забайкальском крае, сообщил "Интерфаксу" адвокат Руслан Нагиев в четверг. "Состав присяжных сформирован, восемь основных и четыре запасных. Из всех претендентов двум был дан отвод, одному со стороны защиты, другому со стороны обвинения. В понедельник мы приступаем к рассмотрению дела", - сказал собеседник агентства. 29 октября  суду не удалось  набрать присяжных в необходимом количестве - 12 человек. Как сообщалось, 25 октября прошлого года восемь военнослужащих воинской части в Забайкалье погибли и еще двое были ранены в результате стрельбы, которую открыл солдат-срочник Шамсутдинов, призванный на службу из Тюменской области летом 2019 года. Ему предъявлено обвинение в убийстве и покушении на убийство. Причиной своего поступка Шамсутдинов называл неуставные отношения. В августе адвокаты подали ходатайство о рассмотрении дела с участием присяжных, которое было удовлетворено. По результатам судебной психолого-психиатрической экспертизы, Шамсутдинов не страдает каким-либо психическим расстройством, слабоумием, иным болезненным состоянием психики, "которые лишали бы его способности осознавать фактический характер и общественную опасность своих действий и руководить ими". Однако сторона защиты выявила ряд нарушений при проведении экспертизы. В ходе предварительного слушания адвокаты попросили суд приобщить к делу рецензию Саратовской юридической академии на заключение психолого-психиатрической экспертизы. Документ будет рассмотрен в ходе исследования доказательств во время основного слушания.]]></text>
</doc>
