<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734419</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734419</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 17:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Голикова перечислила, что поможет избежать нового локдауна</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Деловая Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - В России получится избежать второго локдауна по коронавирусу, только если все сообща будут принимать усилия по обеспечению безопасности и если будет вовремя оказываться медпомощь и проводиться профилактика, считает вице-премьер Татьяна Голикова. Ее процитировали в ее секретариате. "Избежать второго локдауна возможно, только предпринимая совместные усилия, которые должны быть направлены на общую безопасность, безопасность наших граждан, безопасность тех трудовых коллективов, которые у нас работают, и конечно своевременное оказание медицинской помощи и осуществление профилактических мероприятий", - сказала вице-премьер на встрече с общероссийской общественной организацией "Деловая Россия". "Всегда лучше предотвратить негативную ситуацию, чем бороться с ее последствиями", - подчеркнула она. 14 октября Голикова  говорила , что на тот момент эпидемиологическая ситуация не требовала введения ограничений в экономике. Она отмечала, что положение регионов различалось и что там, где хуже контролировали масочный режим и не запрещали массовые мероприятия, ситуация была хуже. С учетом появления отечественных вакцин она назвала ситуацию управляемой, но призвала работодателей обеспечить меры безопасности на рабочих местах, а граждан - выполнять рекомендации санитарных врачей.]]></text>
</doc>
