<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731523</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731523</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 20:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Молдавии установили новый антирекорд по числу заражений COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - В Молдавии в среду установлен новый антирекорд по количеству заболевших коронавирусом - 1149 случаев за один день, свидетельствуют данные, представленные пресс-службой министерства здравоохранения, труда и социальной защиты страны. "В среду было обработано 3976 тестов, в том числе 3570 первичных тестов. В результате выяснилось, что 1149 результатов оказались положительными. Таким образом, общее число зафиксированных случаев COVID-19 в Молдавии составляет 64 424 случая", - отмечается в сообщении. По данным Минздрава, скончались еще 19 пациентов, у которых ранее диагностировали коронавирус. Всего с начала пандемии число умерших составляет 1514 человек. Согласно сообщению, из медицинских учреждений Молдавии было выписано 443 пациента, выздоровевших от коронавируса. В общей сложности от коронавируса излечились 45 545 человек. В среду в Молдавии зарегистрировано почти в два раза больше случаев заражений, чем накануне - во вторник, 13 октября, было 657 новых заражений. Нынешний показатель в 1149 случаев за один день является новым антирекордом за все время пандемии. До этого самое большое число было зафиксировано в минувший четверг, 8 октября, - 1121 случай. Накануне правительство Молдавии ввело "красный код" в связи с распространением коронавируса в 35 из 38 городов и районов республики. Только три района включены в так называемую оранжевую зону. В них количество заболевших за последние две недели составляет менее 100 человек на 100 тысяч населения. В "зеленой" и "желтой" зоне районов нет. Наиболее высокий уровень распространения COVID-19 сохраняется в Кишиневе. За последние 14 дней уровень заражения в столице Молдавии составил 798 человек на 100 тысяч населения. Разделение республики на зоны, в зависимости от степени зараженности, введено правительством Молдавии с 1 октября.]]></text>
</doc>
