<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707731</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707731</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 03:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдепе обвинили Россию в подрыве мирного процесса в Сирии и Ливии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Госдепартамент</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Россия якобы использует региональные конфликты на Ближнем Востоке в своих интересах, чем подрывает мирные процессы в Сирии и Ливии, заявил журналистам заместитель помощника госсекретаря США по Европе и Евразии Кристофер Робинсон. "Россия активизирует неконструктивную политику на Ближнем Востоке с 2015 года, когда расширила свои действия в Сирии в поддержку режима Асада  (президент Сирии Башар Асад - ИФ) . Совсем недавно Ливия стала очередной площадкой пагубных попыток России использовать региональные конфликты в своих узких политических и экономических интересах", - сказал он на брифинге. По его словам, Россия часто публично заявляет о своей поддержке политического решения, например, в Сирии или Ливии, "но одновременно занимается деятельностью, подрывающей политический мирный процесс и расширяющей конфликты". Дипломат заявил, что поддержка Москвой сил командующего Ливийской народной армией (ЛНА) Халифы Хафтара "ведет к серьезной эскалации конфликта и ухудшению гуманитарной ситуации в Ливии". Робинсон также обвинил Россию в распространении дезинформации, в частности, о распространении коронавируса  COVID-19 . "Россия ввязалась в дезинформационную кампанию, чтобы использовать в своих интересах пандемию COVID-19. Россия утверждает, что источником вируса являются Соединенные Штаты или западные державы, формируя в международном сообществе сомнения в том, кто должен нести ответственность", - отметил дипломат. По его словам, так Россия недвусмысленно дает понять, что "готова воспользоваться глобальным кризисом для реализации своей собственной дестабилизирующей программы, не считаясь с человеческими последствиями". Он добавил, что такие действия России призваны отвлечь внимание от "пагубного влияния в Ливии и Сирии". В свою очередь спецпредставитель США по Сирии Джеймс Джеффри заявил, что Россия лишь демонстрирует готовность проявлять гибкость при обсуждении с Соединенными Штатами вопросов сирийского урегулирования, но фактически не идет на компромисс, что для Вашингтона неприемлемо. "Это типично для русских - демонстрировать нам большую или меньшую тактическую гибкость в решениях по Сирии, а в конце концов - [пытаться установить] компромисс, который выглядит так: на 80% - это компромисс с нашей стороны, и только на 20% процентов - компромисс со стороны России. Это неприемлемо для нас или для многих других стран, с которыми мы сотрудничаем", - сказал дипломат на брифинге. В то же время, он отметил, что США не добиваются выхода России из Сирии, которая находится там уже 30 лет и имеет долгосрочные отношения с Сирией. "Мы не считаем, что это полезно для региона. Мы не считаем, что это действительно полезно даже для самой России. Но это не наша политика. Наша сейчас заключается в том, чтобы восстановить ситуацию 2011 года, до начала конфликта, и это в конечном итоге приведет к тому, что все иностранные вооруженные силы будут выведены", - сказал дипломат.]]></text>
</doc>
