<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735523</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735523</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 23:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Самарский Минздрав отверг сообщения о телах в подвале COVID-госпиталя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Самарская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Министр здравоохранения Самарской области Армен Бенян опроверг появившуюся в социальных сетях информацию о скопившихся трупах в подвале областной больницы им. Середавина, при которой открыт крупнейший в регионе госпиталь для пациентов с COVID-19. "Систему, помимо самой коронавирусной инфекции, может дестабилизировать отрицательная информационная активность людей. Очень часто мы, к сожалению, сталкиваемся с отдельными провокациями, с отдельным выплеском того негатива на социальные просторы. (...) Это ровно и касается публикации с переполненным моргом больницы Середавина, абсолютно несоответствующей действительности", - заявил Бенян во время прямого эфира в своем инстаграме. По его словам, "патологоанатомическая служба делает все возможное, чтобы и поставить посмертный диагноз, чтобы и родственники потом могли принять эту информацию и, конечно же, воздать последние почести". Ранее в соцсетях распространилась фотография, на которой изображена вереница больничных каталок с умершими. Автор сообщал, что фото было сделано в подвале больницы им. Середавина. В пресс-службе правительства Самарской области ранее "Интерфаксу"  сообщили , что министерство здравоохранения региона начало проверку по факту данной публикации. В конце октября появились аналогичные сообщения о скоплении трупов в подвалах "ковидного" госпиталя, тогда речь шла о больнице №12 Барнаула. Минздрав Алтайского края  признал  подлинность этой информации и объяснил хранение трупов в подвале нехваткой патологоанатомов и возросшей нагрузкой на них из-за большого числа умерших пациентов.]]></text>
</doc>
