<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741911</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741911</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 11:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тридцатиградусные морозы придут в выходные во все регионы Урала</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Низкие ночные температуры ожидаются 19 и 20 декабря во всех регионах Уральского федерального округа, следует из данных региональных гидрометцентров. Так, ночные температуры до минус 32-34 градусов при прояснении ожидаются в субботу и воскресенье в Ямало-Ненецком автономном округе ( ЯНАО ). Днем в субботу в регионе температура воздуха составит от минус 17 до минус 27 градусов, в воскресенье днем будет до минус 24 градуса. Кроме того, в выходные на Ямале ожидается ветер с порывами до 20 метров в секунду и метели. До минус 33 градусов при прояснении может опуститься температура ночью в воскресенье в  Свердловской области , ночью в субботу ожидается до минус 24 градусов. Днем в субботу в регионе столбик термометра поднимется до минус 14 - минус 19 градусов, в воскресенье днем потеплеет до минус 9 градусов. Также заморозки ожидаются в Ханты-Мансийском автономном округе ( ХМАО ). Ночью в выходные температура в регионе может опускаться до минус 30 градусов. Днем в субботу ожидается до минус 20 градусов, местами - до минус 36 градусов. Кроме того, 19 декабря синоптики прогнозируют в Югре ветер с порывами до 18 метров в секунду. На Южном Урале столбик термометра ночью в воскресенье может опуститься до минус 31 градуса в низинах. Днем в  Челябинской области  в субботу будет до минус 16, в воскресенье - до минус 20 градусов. По прогнозам синоптиков, в  Тюменской и Курганской областях  в ночь на субботу ожидаются морозы до минус 22 градусов, днем 19 декабря будет минус 10-16. Морозной в Курганской области будет и ночь с субботы на воскресенье - столбик термометра может опуститься до минус 27 градусов, в Тюменской области в ночные часы будет теплее - минус 16 градусов.]]></text>
</doc>
