<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737481</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737481</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 14:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Спрос на бензин в октябре снизился на 2% из-за COVID-ограничений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петромаркет</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Спрос на нефтепродукты в октябре 2020 года снизился по сравнению с аналогичным периодом 2019 года в связи с ограничительными мерами, введенными в период пандемии. Дальнейшее ужесточение карантинных мер, продолжит подавлять спрос на моторные топлива. Такую оценку приводит исследовательская группа "Петромаркет" в своем обзоре. Эксперты отмечают тенденцию заметного удешевления моторного топлива на оптовом рынке на минувшей неделе: стоимость Аи-92 снизилась на 3%, Аи-95 - на 2%, летнего ( вкл. межсезонного ) дизтоплива - на 1,7%. "Наблюдаемое снижение оптовых цен обусловлено падением спроса на моторные топлива в стране из-за ограничительных мер, вводимых повсеместно в связи с распространением коронавирусной инфекции. Эти меры уже в октябре привели к заметному снижению транспортных потоков. Как следствие, потребность отечественных потребителей в автобензине, по нашим предварительным оценкам, сократилась в прошедшем месяце относительно октября 2019 г. на 2%, а в дизельном топливе - на 10%", - говорится в обзоре. "Эпидемиологическая обстановка все еще ухудшается, давая основания для дальнейшего ужесточения карантинных мер, которые, в свою очередь, продолжают подавлять спрос на моторные топлива", - подчеркивают специалисты исследовательской группы. Со ссылкой на ЦДУ ТЭК "Петромаркет" отмечает, что в текущем месяце производителям пока не удается привести предложение топлива в соответствие с проваливающимся спросом: "Снижение отгрузок автобензина и дизтоплива на внутренний рынок за период с 4 по 11 ноября относительно предыдущей недели на 0,3% и 1,1% соответственно не смогло предотвратить затоваривание рынка. Уровень запасов на заводах, региональных нефтебазах и в системе "Транснефть" за тот же период, по данным ЦДУ, вырос на 2,5% для автобензина и на 2,9% - для дизтоплива. Растущие запасы, собственно говоря, и оказывают давление на оптовые цены". "Повышение экспортных нетбэков вкупе с падением цен внутреннего рынка заметно снизило премиальность внутреннего рынка моторных топлив относительно экспортной альтернативы. Так, интегральная премия (премия в цене плюс "демпфер", в данном случае отрицательный) в ценах автобензина в очередной раз обратилась в дисконт, который к концу недели, по нашим оценкам, составлял 1,1 тыс. руб./т для 92-го бензина и 450 руб./т для 95-го. Интегральная премия в цене летнего (вкл. межсезонное) дизельного топлива упала с 2,48 тыс. руб./т до 750 руб./т", - отмечается в обзоре.]]></text>
</doc>
