<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734273</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734273</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 18:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Володин предложил правительству помочь регионам с высокой убылью населения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Председатель Госдумы Вячеслав Володин в понедельник предложил правительству в рамках подготовки нового федерального бюджета создать совместную рабочую группу для разработки программ поддержки регионов России с высокой убылью населения. "Речь идет о регионах, где высокая убыль населения, это вопрос, требующий дополнительного изучения, а также возможно формирования программ индивидуальной поддержки регионов, где эта ситуация складывается на протяжении нескольких лет. Предлагаем создать вместе с правительством рабочую группу, чтобы, изучив ситуацию, вынести предложения по мерам поддержки", - сказал Володин на встрече депутатов с премьер-министром РФ Михаилом Мишустиным. Председатель нижней палаты парламента подчеркнул, что речь идет о возможных дополнительных мерах поддержки здравоохранения и семей в регионах, "которые не могут самостоятельно справиться с этим вызовом". В свою очередь в правительстве предложение о создании совместной рабочей группы поддержали. "Здесь мы будем ждать от вас соответствующих предложений, и также вице-премьеров, наших коллег министров попросим в ней поучаствовать", - сказал премьер. Также Володин обратил внимание на необходимость преодолеть разрыв в обеспечении разных субъектов РФ бюджетными средствами. По его словам, в ряде регионов, где разрыв с наиболее бюджетообеспеченными регионами составляет в меньшую сторону семь раз, "затруднено решение и социальных вопросов, и достижение целей, которые поставил перед нами президент". "Правильно было бы рассмотреть возможность продолжения работы, которая начата в прошлом году, и надо подчеркнуть, что позиция Минфина в этом была конструктивная. Мы видим, что территории, имеющие самую меньшую бюджетную обеспеченность, в рамках программ, которые были разработаны, стали получать дополнительную помощь, мы считаем правильным, чтобы эта помощь и подходы были сохранены, усовершенствованы", - добавил Володин.]]></text>
</doc>
