<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735332</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735332</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 20:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске задержали администратора телеграм-чата о блокировке дорог</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Задержан администратор телеграм-чата "Минск. Перекрытие дорог", сообщила в понедельник официальный представитель МВД Белоруссии Ольга Чемоданова. "На 21-летнего минчанина вышли и на днях задержали оперативники ГУБОПиК МВД. Молодой человек не только администрировал деструктивный телеграм-чат, но и обсуждал с его участниками организацию перекрытия дорог в Минске", - отметила Чемоданова в телеграм-канале. По ее словам, сообщество действовало два последних месяца и за это время пополнилось двумя тысячами участников. Чемоданова отметила, что задержанный разрабатывал планы блокировки транспортных артерий: определял места, рассчитывал нужное количество участников, давал инструкции по поведению и распределял роли. "В частности, пешеходы выходили на проезжую часть, мешая движению транспорта, а водители умышленно снижали скорость вплоть до полной остановки, создавая тем самым заторы", - пояснила она. Представитель МВД подчеркнула, что, по словам задержанного, главной целью чата была "полная блокировка транспортного потока в столице". Следователи возбудили уголовное дело об организации и руководстве действиями людей, грубо нарушающими общественный порядок и повлекшими нарушение работы транспорта. Задержанный ранее не судим, его арестовали. В Белорусии третий месяц продолжаются массовые протесты несогласных с итогами президентских выборов, которые состоялись 9 августа. Протестующие требуют отставки действующего президента Александра Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов.]]></text>
</doc>
