<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734703</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734703</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 10:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">VEON списал полную стоимость бизнеса в Киргизии и $723 млн в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">VEON</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Билайн</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Телекоммуникационный холдинг VEON в отчете за III квартал отразил списание в $723 млн из-за переоценки бизнеса в России и списал полную стоимость активов в Киргизии. Первое решение связано с сокращением доли Beeline и снижением выручки в России, что в свою очередь негативно сказалось на справедливой стоимости бизнеса. Негативное влияние оказали также ослабление рубля и коронавирус, спровоцировавший ограничения на поездки (это привело к снижению выручки от высокорентабельного роуминга, а также падению доходов от абонентов из числа мигрантов). Также VEON списал полную стоимость активов в Киргизии, отразив убыток в $64 млн, на фоне  политической нестабильности  в стране и неопределенности в отношении возмещаемости вложений в бизнес. В III квартале прошлого года VEON также отражал обесценение бизнеса в Киргизии из-за неудовлетворительной операционной деятельности. Помимо России и Киргизии VEON работает в Пакистане, на Украине, в Казахстане, Алжире, Бангладеш, Узбекистане, и Грузии. 29 октября VEON  объявил , что продает бизнес в Армении, сокращая свое присутствие до девяти стран. 
По итогам III квартала 2020 года VEON получил консолидированную выручку в размере $1,993 млрд (снижение год к году составило 10,4%). Отдельно показатели по Киргизии компания не раскрывает, относя бизнес в категорию "другие страны".]]></text>
</doc>
