<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708631</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708631</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 14:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин объявил о переходе Москвы на следующий уровень тестирования на COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Иммуноферментный анализ (ИФА) крови позволит довести число тестирований на коронавирус в Москве до 100 тыс., а в перспективе - до 200 тыс. в сутки, заявил мэр столицы Сергей Собянин в четверг. "Сегодня перед нами стоит следующая задача - выйти на следующий уровень качества и количества тестирований за счет ИФА-систем. В Москве появилась техническая возможность нарастить ИФА-диагностику до 100 тыс. исследований в сутки", - сказал Собянин на встрече с членами клинического комитета Москвы по COVID-19. По его словам, технические возможности позволяют столичному здравоохранению увеличить число тестирования на коронавирус в последующем до 200 тыс. в сутки. "Москва и без того является лидером среди мировых городов по тестированию. Массовое внедрение ИФА-диагностик выведет Москву в безусловные лидеры в этом вопросе", - заявил Собянин. По его словам, в предыдущие две недели в столице проводился эксперимент по ИФА-тестированию, налаживалось оборудование. "Мы уже на этой неделе переходим к практической реализации этой программы. Уже на этой неделе наши 30 поликлиник начнут забор крови у москвичей для скрининговых исследований. До 70 тыс. москвичей будут еженедельно получать приглашение прийти в поликлинику и сдать ИФА-тест на заболевание", - пояснил Собянин. Он уточнил, что в городе также будет развиваться ПЦР-тестирование на коронавирус.Собянин отметил, что ИФА-диагностика будет применяться на тех городских предприятиях и организациях, которые обязаны периодически проверять своих сотрудников на коронавирус. Речь идет о медицинских учреждениях, предприятиях ЖКХ и транспорта, правоохранительных органах. Кроме того, мэр Москвы на встрече с членами клинического комитета сообщил о том, что достигнута договоренность с губернатором Московской области Андреем Воробьевым о развертывании системы ИФА-диагностики в регионе. "Наша задача - не скрывать что-либо, не микшировать эти процессы, а, наоборот, максимально быстро, эффективно выявлять людей, которые заболели коронавирусом, выявлять людей, которые переболели и имеют иммунитет к коронавирусу", - заявил мэр. Он добавил, что это позволит определить тактику и стратегию работы всей городской системы здравоохранения, адекватно принимать решения, связанные с ограничительными мерами в Москве. Программа исследования популяционного иммунитета, которая запускается в Москве, подразумевает массовый скрининг жителей города на наличие антител к новой коронавирусной инфекции.]]></text>
</doc>
