<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732314</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732314</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В мобильном приложении "ВТБ Мои Инвестиции" появилась лента новостей "Интерфакса"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ Капитал Инвестиции</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - "ВТБ Капитал Инвестиции" обновили мобильное приложение "ВТБ Мои Инвестиции", обогатив его новостной лентой информационного агентства "Интерфакс". Теперь пользователи приложения могут читать новости о важнейших событиях в российской и мировой экономике в режиме реального времени. Интеграция новостного потока "Интерфакса" в приложение "ВТБ Мои Инвестиции" позволит клиентам настраивать оповещения о публикации новостей о компаниях из собственного инвестиционного портфеля, видеть важнейшую информацию в одно и то же время с профессиональными инвесторами и вовремя отыгрывать новости, двигающие рынок. Новости "Интерфакса", транслируемые в брокерских терминалах, охватывают экономическую ситуацию в России и в крупнейших странах, макростатистику, новости о деятельности 50 наиболее ликвидных эмитентов российского рынка и 50 топ-компаний Санкт-Петербургской биржи. Корреспонденты "Интерфакса" готовят консенсус-прогнозы финансового состояния крупнейших российских компаний от аналитиков ведущих инвестиционных домов. Сравнение отчетности по МСФО с консенсусом приводит в движение стоимость акций компании. Лента новостей "Интерфакса" также содержит рекомендации и инвестиционные идеи от авторитетных аналитиков. Отраслевые обзоры "Интерфакса" интересны тем, кто выбрал фундаментальные инвестиционные стратегии. "Частные инвесторы занимают все более прочные позиции на фондовом рынке, их доля в сделках и объемах торгов растет, и эта тенденция будет продолжаться. Одновременно с ростом присутствия физических лиц на рынке, растет и значение новостей, ведь частные инвесторы - активные читатели. Мы очень рады тому, что лидеры рынка заинтересованы в том, чтобы их клиенты были хорошо информированы и принимали обдуманные решения на основе надежной, проверенной информации", - отметил исполнительный директор службы финансово-экономической информации "Интерфакса" Юрий Погорелый. "ВТБ Капитал Инвестиции" ведут постоянную работу над совершенствованием своих продуктов и сервисов, мы регулярно обновляем мобильное приложение "ВТБ Мои Инвестиции", которое не раз признавалось лучшим в стране, и расширяем его функционал. Появившаяся в приложении лента новостей "Интерфакса" сделает процесс принятия инвестиционных решений еще более удобным для наших пользователей. Интерес к инвестициям в России сейчас растет стремительными темпами, сегодня ежедневно нашу инвестиционную платформу используют более 200 тысяч клиентов. Ежемесячно через приложение совершаются сделки на суммы более 1 трлн рублей, а общий объем средств под управлением "ВТБ Капитал Инвестиции" с начала года вырос в 1,5 раза и превысил 2,9 трлн руб. И я уверен, в дальнейшем эти цифры будут только расти", - отметил главный исполнительный директор "ВТБ Капитал Инвестиции", старший вице-президент ВТБ Владимир Потапов.]]></text>
</doc>
