<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710607</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/710607</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-27 20:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Карякин проиграл Дубову в четвертьфинале онлайн-супертурнира</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">шахматы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 мая. INTERFAX.RU - Российский гроссмейстер Сергей Карякин потерпел поражение от своего соотечественника Даниила Дубова в решающем матче 1/4 финала онлайн-супертурнира Lindores Abbey Rapid Challenge. Встреча, прошедшая в среду, завершилась победой Дубова со счетом 3:0. Счет по победам стал 2-1 в его пользу. Ранее Дубов в четвертьфинале сначала выиграл (3:0), а затем проиграл (2:3). В полуфинале Дубов сыграет с победителем пары Юй Янъи - Дин Лижэнь (оба - Китай). Первая полуфинальная пара уже известна: Хикару Накамура (США) - Магнус Карлсен (Норвегия). В матчах плей-офф каждая пара проведет серию мини-матчей до двух побед. Мини-матч состоит из четырех партий по системе рапид: 15 минут на ход плюс 10 секунд добавления (как и на круговом турнире). В случае ничьей в матче (2:2) назначается партия армагеддона, в которой у игрока белыми будут 5 минут, у его соперника – 4. Если эта партия завершается вничью, победа присуждается игроку черными фигурами. Lindores Abbey Rapid Challenge является вторым этапом Шахматного Тура, организованного Магнусом Карлсеном. В отличие от первого этапа, Magnus Carlsen Invitational, где выступили восемь гроссмейстеров, здесь играют 12 человек. По итогам кругового этапа восемь из них вышли в четвертьфинал. В круговом турнире Карякин занял второе место, Дубов – седьмое. Выйдя в полуфинал, Дубов обеспечил себе место в следующем этапе Тура - Online Chess Masters, который стартует 20 июня. Полуфиналы стартуют в четверг.]]></text>
</doc>
