<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730902</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730902</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 14:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Гринпис" предложил использовать дрон для обследования Авачинского залива</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Гринпис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Организация "Гринпис" готова предоставить свои ресурсы для проведения съемки дна Авачинского залива, чтобы установить причины экологического бедствия, сообщается в субботу в официальном телеграм-канале правительства Камчатки, посвященном ситуации с загрязнением. "Руководитель климатического направления организации Василий Яблоков рассказал, что важно выбрать правильную методику и действовать оперативно. По его мнению, использование подводного дрона является наиболее уместным решением", - говорится в сообщении. Представители организации пробудут на Камчатке, пока не прояснится ситуация с причинами и последствиями произошедшего в Тихом океане. Также 11 октября на полуостров прибудут геологи из Москвы и Санкт-Петербурга для помощи в установлении причин катастрофы. В конце сентября местные жители и серферы стали жаловаться на загрязнение акватории в районе Авачинской бухты и Халактырского пляжа. Сообщалось о необычном цвете воды и массовой гибели морских животных, поступали жалобы на першение в горле и ожоги роговицы глаз после купания. После проверки воды специалисты выявили превышения по фосфатам в 10,8 раз, по железу - в 7,2 раза, по фенолам - в 6,9 раза, по аммонию - в 6,2 раза. Причина загрязнения и источник пока не установлены. Глава Росприроднадзора Светлана Радионова сообщила, что при исследовании проб из Авачинского залива специалисты в лабораториях не обнаружили каких-либо специфических веществ, анализ собранных проб продолжается. Возбуждено уголовное дело о нарушении правил обращения экологически опасных веществ и отходов и загрязнении морской среды (ч.2 ст.247 и ч.2 ст.252 УК РФ).]]></text>
</doc>
