<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708732</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708732</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 02:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Женщину с подозрением на коронавирус, сбежавшую на Сахалине из госпиталя, решением суда вернули в больницу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сахалинская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Женщину, прилетевшую на Сахалин с Украины и не пожелавшую находиться в госпитале из-за подозрения на коронавирус, решением суда 13 мая в принудительном порядке вернули в медучреждение, сообщает пресс-служба управления Роспотребнадзора по области в пятницу. "В ходе проведения медицинского осмотра и сбора эпидемического анамнеза у прилетевшей 13 мая в аэропорт Южно-Сахалинска с Украины были выявлены симптомы острого вирусного заболевания, не исключающего заражение новой коронавирусной инфекцией. В связи с этим женщину госпитализировали в инфекционное отделение Долинской ЦРБ, но около 15:00 местного времени того же дня она покинула больницу самовольно, выбив входную дверь", - говорится в сообщении. О случившемся сотрудники инфекционного отделения сообщили в полицию. Долинский городской суд Сахалинской области 13 мая удовлетворил административный иск заместителя главного санитарного врача по Долинскому району, который "просил принудительно поместить сбежавшую гражданку под медицинское наблюдение". Сотрудники полиции нашли беглянку в одной из квартир дома, расположенного по улице Вилкова города Долинска. Добровольно вернуться в больницу женщина отказалась, "хотя медицинское обследование пройдено гражданкой не в полном объеме, что может привести к распространению опасного инфекционного заболевания". Согласно решению суда женщину (уроженка Закарпатской области Украины) принудительно доставили в инфекционный госпиталь Долинской Центральной районной больницы "на срок не менее чем 14 дней со дня прибытия при отсутствии клинических проявлений болезни и получения медицинским учреждением двукратного отрицательного анализа".]]></text>
</doc>
