<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734783</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734783</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ обвинил США в провоцировании ракетного кризиса в Европе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Роберт О'Брайен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Возможное размещение США гиперзвуковых вооружений в Европе может спровоцировать ракетный кризис на континенте, заявила в четверг официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. "Не может не вызывать глубокого и искреннего недоумения то упорство, с которым США добиваются создания предпосылок для возникновения в Европе нового ракетного кризиса", - сказала Захарова на брифинге 29 октября. Она подчеркнула, что заявления Вашингтона о возможности размещения гиперзвуковых ракет в Европе звучат особенно цинично на фоне подтверждения российской стороной приверженности мораторию на размещение ракет средней и меньшей дальности наземного базирования в европейском регионе. Накануне, 28 октября, советник по национальной безопасности американского президента Роберт О'Брайен заявил, что вооруженные силы США в случае необходимости разместят новые гиперзвуковые ракеты в Европе для сдерживания России. Захарова подчеркнула, что Москва призывает Вашингтон и его союзников внимательно изучить российскую инициативу и "конструктивно на нее отреагировать". "Развертывание ранее запрещенных ракетных вооружений стало бы крайне рискованным и в общем-то дестабилизирующим шагом", - продолжила официальный представитель МИД РФ. Захарова подчеркнула, что именно по этой причине Россия объявила односторонний мораторий на размещение подобных средств в тех регионах, где не будут появляться соответствующие системы американского производства. "Твердо убеждены, что действия, о которых говорит О`Брайен, никак не укрепляют безопасность США и их союзников. Единственное, что Вашингтону удается сдержать такими методами, - это любые поползновения со стороны европейцев проявить самостоятельность и наладить с Россией конструктивные отношения в сфере безопасности и стабильности", - сказала представитель российского МИД.]]></text>
</doc>
