<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739469</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739469</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 17:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров назвал безответственным заявление Санду о Приднестровье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Майя Санду</tag>
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Приднестровье</tag>
    <tag type="str">Игорь Додон</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Глава российского МИД Сергей Лавров расценил как безответственное требование избранного президента Молдавии Майи Санду о выводе российских военных из Приднестровья. "Трудно судить, что конкретно имела в виду госпожа Санду, когда заявляла о необходимости вывести российских миротворцев, но то, что это едва ли поможет урегулированию, и едва ли мы сможем принять такое требование, - достаточно безответственное, прямо скажем, - это факт", - сказал министр на пресс-конференции в Москве. По его словам, в Москве обратили внимание на высказывания Санду как о приоритете европейского направления развития внешних связей республики, так и о стремлении сохранить добрые отношения с Россией. "Я думаю, что добрые отношения с любой страной, в том числе для нас важно, как рассматриваются отношения с Россией новым президентом республики Молдова, предполагают учет взаимных интересов, учёт тех договоренностей, которые были достигнуты прежде", - сказал Лавров. "Российские миротворцы, как и миротворцы Молдовы и Украины, находятся в зоне конфликта в соответствии с имеющимися решениями группы 5+2, одобренными ОБСЕ, и они прежде всего решают задачи поддержания стабильности в этом регионе, который является принципиально важным, чтобы там не произошло какого-то нового всплеска кровавого конфликта", - напомнил он. Он добавил, что именно эти миротворцы остановили горячую фазу приднестровского конфликта "и с тех пор обеспечивали сохранение конфликта пусть в замороженном, но не смертельном состоянии с точки зрения гибели людей и тех рисков, которые всегда боевые действия несут с собой". В Приднестровье находится и вторая группа российских военнослужащих, которая охраняет склады боеприпасов в Колбасне: "И эти склады находятся в таком состоянии, что прекращение контроля за их состоянием чревато очень серьезными инцидентами". Бывший премьер-министр Молдавии Санду победила во втором туре президентских выборов 15 ноября. Срок действия полномочий проигравшего президента Игоря Додона истекает 23 декабря. Инаугурация Санду состоится 24 или 25 декабря. 20 ноября Санду  заявила журналистам , что верит в перспективу воссоединения Молдавии с Приднестровьем, но считает, что решение конфликта может быть только мирным. Формат решения этого конфликта, по ее словам, должен будет включать "полный вывод российских войск с территории Молдовы". 30 ноября на пресс-конференции она заявила, что российские войска должны быть выведены из Приднестровья, а миротворческая миссия должна быть преобразована в Гражданскую международную миссию под мандатом ОБСЕ. "Есть две части российских войск в Приднестровском регионе. Есть оперативная группа российских войск (ОГРВ), которая находится на территории Молдавии без каких-либо официальных документов. Нет и не было никогда соглашения о пребывании этих войск, нет согласия Молдавии на пребывание этой группы войск в нашей стране. И эти войска должны быть выведены, как и вооружение и боеприпасы, которое они охраняют", - подчеркнула избранный президент. Миротворцев она предложила заменить миссией под эгидой ОБСЕ, поскольку уже нет угрозы разгорания вооруженного конфликта в регионе. Она добавила, что в курсе, что в России считают по-другому, и пообещала начать диалог на эту тему. "Мы независимая страна, которая не хочет пребывания иностранных войск на свой территории. Будем вести переговоры. В прошлом году, когда я была премьер-министром, мы видели открытость со стороны России для таких переговоров. Об этом заявил и министр обороны Шойгу", - отметила она. Одновременно  она выступила  за развитие отношений с Россией. Комментируя слова Санду, пресс-секретарь президента Путина Дмитрий Песков  отметил , что с Игорем Додоном у Москвы был "гораздо более конструктивный" диалог. Он выразил надежду, что конструктивный настрой сохранится и "что мы будем учитывать все возможные негативные последствия каких-либо резких шагов".]]></text>
</doc>
