<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729806</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729806</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 12:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грузия опровергла слухи о движении через страну в Азербайджан боевиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Глава Службы государственной безопасности (СГБ) Грузии Григол Лилуашвили назвал ложью распространяемые в соцсетях слухи о том, что в сторону Азербайджана из Турции через грузинскую территорию якобы перемещаются участвующие в боевых действиях в Сирии неформальные вооруженные формирования. Как он заявил на брифинге после заседания Совета национальной безопасности Грузии в субботу, подобные слухи распространяются для того, чтобы вызвать напряжение в регионе. "Хочу прокомментировать распространенную в социальных медиа дезинформацию, что якобы с территории Турции в направлении Азербайджана через территорию Грузии перемещаются участвующие в боевых действиях в Сирии неформальные вооруженные формирования. (...) Хочу подчеркнуть, что у этой информации нет никаких оснований, это ложь, направленная на то, чтобы вызвать эскалацию и напряжение в Грузии и в целом в регионе", - сказал Лилуашвили. По словам главы СГБ, на заседании была рассмотрена сложившаяся в связи с конфликтом в Нагорном Карабахе напряженная ситуация в регионе. Как он отметил, "мы также рассмотрели возможные сценарии развития событий и те риски, которые могут возникнуть в направлении безопасности". По заявлению Лилуашвили, Служба государственной безопасности Грузии продолжает активные коммуникации с соответствующими ведомствами Армении и Азербайджана.]]></text>
</doc>
