<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740787</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740787</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 17:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Африка попросила передать ей излишки вакцин от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джон Нкенгасонг</tag>
    <tag type="str">Африка</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Некоторые страны накопили чересчур много вакцин от коронавируса COVID-19, и излишками препаратов следует поделиться с африканскими странами, которым, наоборот, вакцин не хватает, заявил директор центров по контролю и профилактике заболеваний Африканского союза Джон Нкенгасонг. "Некоторые страны имеют ( вакцин - ИФ ) в три-четыре, пять раз больше, чем им нужно", - приводит его слова издание  The Guardian . Нкенгасонг считает, что эти государства могли бы помочь более бедным странам запустить программы по вакцинации населения. Однако он не назвал страны, которые приобрели вакцины в чрезмерных масштабах. Он отметил, что ООН следует провести специальное заседание, посвященное вопросу честного доступа к вакцинам от COVID-19 и их распределения. Также Нкенгасонг заявил, что заболеваемость коронавирусом в Африке вновь растет. Он резюмировал, что "вторая волна" коронавируса уже в Африке. The Guardian напоминает, что центры по контролю и профилактике заболеваний Африканского союза работают со Всемирным банком и банком Afreximbank с целью собрать средства для распределения вакцин среди африканских стран. В минувшем октябре Нкенгасонг заявлял, что Afreximbank готов собрать до $5 млрд на эти цели. Накануне The Guardian сообщало со ссылкой на данные коалиции организаций, работающих в области прав человека, People's Vaccine Alliance, что девять из десяти жителей 70 бедных стран вряд ли получат вакцину от коронавируса в следующем году, поскольку западные страны уже выкупили большую часть самых многообещающих препаратов. Развитые страны, в которых живет 14% населения планеты, уже обеспечили себе самые перспективные вакцины от коронавируса. Так, 96% вакцины Pfizer выкупили западные страны. Вакцину Moderna тоже смогут получить только жители развитых стран, и цены на обе вакцины высоки. К тому же, их нужно хранить при очень низкой температуре. Компания AstraZeneca, напротив, собирается отправить 64% доз вакцины развивающимся странам. Больше всего доз на душу населения закупила Канада: каждый канадец при желании сможет сделать прививку от коронавируса пять раз.]]></text>
</doc>
