<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737827</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737827</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 14:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ВОЗ заявили, что ношение масок 95% европейцев исключит локдауны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">Ханс Клюге</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Страны Европы смогут избежать локдаунов, если использование масок достигнет 95%, считает глава европейского подразделения ВОЗ Ханс Клюге. Он сказал на пресс-конференции, что считает локдаун крайней мерой. Он также назвал неэффективным закрытие школ в условиях нынешней пандемии. По его данным, дети и подростки не способствуют распространению COVID-19. Клюге считает, что начальные школы в Европе должны продолжать работу в очном режиме. С 30 октября во Франции ввели режим изоляции для борьбы с коронавирусом. 18 ноября представитель правительства страны Габриэль Атталь сказал, что до отмены ограничений еще далеко. По  сведениям  Le Figaro, на следующей неделе президент Эммануэль Макрон объявит о постепенном выходе из карантина в декабре, а пока он выбирает между различными сценариями. На столе остается замена локдауна на комендантский час с послаблениями в дни праздников. В Германии с начала декабря закрыты музеи и театры, спортзалы и бассейны, не работают бары и рестораны, еду можно купить только с собой. В стране не будут работать традиционные рождественские базары, которые обычно открываются в ноябре. Облегченный вариант режима самоизоляции с 5 ноября и до 2 декабря действует в Англии. Жителям реги она разрешено покидать дома только по необходимости - для поездок на работу, учебу или для совершения покупок в продовольственных магазинах. Прогулки тоже разрешены. Общепит работает только "на вынос". Магазины, за исключением продуктовых, парикмахерские, салоны красоты, а также места отдыха и развлечений приостановили работу. При этом школы, колледжи и университеты продолжают работать.]]></text>
</doc>
