<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728605</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728605</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 13:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Восстановление рыбных запасов после аварии на ТЭЦ Норильска займет 18 лет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таймыр</tag>
    <tag type="str">Росрыболовство</tag>
    <tag type="str">Норильск</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Восстановление рыбных запасов на Таймыре после аварии на ТЭЦ в Норильске займет не менее 18 лет, сообщил журналистам замминистра сельского хозяйства - руководитель Росрыболовства Илья Шестаков. "В ходе специальной экспедиции был обследован полностью бассейн озера Пясино. Те результаты, которые есть, говорят о том, что возмещение ущерба потребует значительного времени - порядка 18 лет", - сказал он. По его словам, ущерб, нанесенный водным биоресурсам, Росрыболовство оценило в 3,5 млрд рублей. По данным ВНИРО (Всероссийский научный институт рыболовства и океанографии), речь идет о стоимости утраченных водных биоресурсов, которая должна быть возмещена государству в виде единовременного штрафа. Что же касается восстановления рыбных запасов, то методика Росрыболовства предусматривает компенсационные мероприятия – искусственное воспроизводство молоди и выпуск ее в водоемы. "Претензия наша не денежная, она – в восстановлении запасов", - сказал он, сообщив, что для этого необходимо будет выпустить почти 9 тыс. тонн мальков рыбы. "По сути - необходимо будет строительство трех заводов - хариусового, сигового и осетрового, - сказал Шестаков. - И при полной их загрузке выпуск мальков с учетом всех рекомендаций, которые наука дает, осуществить в течение 18 лет и восстановить запасы". Глава Росрыболовства также сообщил, что в ходе экспедиции найдена рыба с содержанием нефтепродуктов. "Конечно же, можно считать, что эта рыба погибшая, поскольку она уже не будет давать воспроизводство, она не пригодна в пищу. Возможны в дальнейшем какие-то мутационные изменения, - сказал он. - Это все в дальнейшем будем мониторить и отслеживать. Это, действительно, серьезный ущерб для бассейна, где вылавливаются ценнейшие сиговые породы рыб". Как сообщалось, по оценке ВНИРО, общие затраты на восстановление нарушенного состояния водных биологических ресурсов Норило-Пясинской озерно-речной системы составят порядка 40 млрд рублей. Территория, подвергшаяся загрязнению, находится в Таймырском Долгано-Ненецком районе Красноярского края. Авария произошла 29 мая на территории ТЭЦ-3 АО "НТЭК" (входит в группу компаний "Норильский никель"). Там разгерметизировался резервуар из-за проседания свайного фундамента, из-за чего разлились горюче-смазочные материалы. По информации Росприроднадзора, утекло порядка 20 тыс. тонн нефтепродуктов, горючее попало в воду рек Далдыкан и Амбарная, которая впадает в озеро Пясино. По факту происшествия возбуждено несколько уголовных дел. 3 июня разлив топлива в Норильске был объявлен чрезвычайной ситуацией федерального уровня.]]></text>
</doc>
