<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729738</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/729738</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 17:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Honda покинет "Формулу-1" после сезона 2021 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">автоспорт</tag>
    <tag type="str">Формула-1</tag>
    <tag type="str">Honda</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Японский автопроизводитель Honda Motor Co. прекратит участие в "Формуле-1" по завершении сезона 2021 года. Компания намерена сфокусироваться на разработке новых технологий. "Автомобильная отрасль проходит масштабную трансформацию, которая бывает раз в сто лет, и Honda будет стремиться к достижению цели нейтрального уровня выбросов к 2050 году", - говорится  в пресс-релизе компании . В связи с этим, Honda намерена направить корпоративные ресурсы на исследования и разработки в области будущих силовых установок и энергетических технологий, в том числе, технологий для автомобилей на топливных элементах и электромобилей. Honda задействована в "Формуле-1" уже более 50 лет. В настоящее время компания поставляет двигатели для автомобилей команд "Формулы-1" Red Bull Racing и Scuderia AlphaTauri. Она отказалась от участия в чемпионате в период глобального финансового кризиса, однако вернулась в него в 2015 году. Как и другие автопроизводители по всему миру Honda серьезно пострадала в результате кризиса, вызванного пандемией коронавируса, поскольку была вынуждена приостановить на некоторое время работу производственных предприятий и салонов, пишет агентство Bloomberg. Компания зафиксировала убыток в минувшем квартале, а ее прогнозы на текущий финансовый год оказались хуже прогнозов экспертов. Президент Honda Такахиро Хатиго заявил, что компания начала обдумывать возможность прекращения участия в "Формуле-1" после переноса чемпионата в 2020 году из-за COVID-19. Финальное решение было принято в конце сентября, сообщил он.]]></text>
</doc>
