<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727926</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727926</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 16:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд вновь заочно арестовал женщину, трижды проголосовавшую по поправкам к Конституции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Черемушкинский суд</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Юлия Ильинская</tag>
    <tag type="str">Леонид Соловьев</tag>
    <tag type="str">Израиль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Черемушкинский суд Москвы повторно вынес заочный приговор о заключении под стражу гражданки России и Израиля Юлии Ильинской, троекратно проголосовавшей по поправкам к Конституции РФ, сообщил "Интерфаксу" адвокат Леонид Соловьев. "Суд снова удовлетворил ходатайство следствия о заочном аресте Ильинской", - сказал Соловьев в понедельник. На прошлой неделе Мосгорсуд  отменил  заочный арест Ильинской и отправил дело на новое рассмотрение в суд первой инстанции. Как сообщалось, впервые Черемушкинский суд 27 августа  санкционировал ее заочный арест . Сама фигурантка в настоящее время находится в Израиле. Ильинской заочно  предъявлено обвинение  в незаконном получении бюллетеня для общероссийского голосования (ч. 2 ст. 142.2 УК РФ). Как сообщили ранее в московском главке Следственного комитета (СК), по версии следствия, в конце июня 2020 года Ильинская трижды получила на территории Израиля бюллетени для общероссийского голосования по вопросу изменений в Конституцию РФ. Один из бюллетеней, установило следствие, был получен Ильинской на избирательном участке при посольстве России в Тель-Авиве, второй - в генеральном консульстве РФ в Хайфе, а третий - дистанционным способом. Сама Ильинская утверждает, что своей акцией хотела продемонстрировать уязвимость для подтасовок результатов голосования по поправкам в Конституцию.]]></text>
</doc>
