<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739218</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739218</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 11:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Заключенные одной из тюрем Шри-Ланки устроили "коронавирусный" бунт</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В результате погибло шесть человек</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шри-Ланка</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Заключенные одной из тюрем Шри-Ланки, расположенной в окрестностях крупнейшего города страны Коломбо, устроили бунт после того, как администрация учреждения отказалась выполнять их просьбы о тестировании на коронавирус и других мерах борьбы с инфекцией, сообщает в понедельник агентство  Associated Press . Агентство со ссылкой на представителя местной полиции Аджита Рохану (Ajith Rohana) передает, что инцидент произошел в исправительном учреждении Махара (Mahara) в 15 км от Коломбо накануне, 29 ноября. По его словам, заключенные попытались захватить контроль над тюрьмой. Кроме того, сотни осужденных пытались убежать во время беспорядков. В результате охранники тюрьмы открыли огонь, шесть заключенных погибли, 35 пострадали. Кроме того, серьезные травмы в ходе бунта получили двое тюремных служащих. Для контроля за ситуацией в учреждении были переброшены дополнительные полицейские силы, добавил Рохана. В свою очередь адвокат Сенака Перера (Senaka Perera) сообщил, что недовольство заключенных вызвал тот факт, что их просьбы о тестировании на коронавирус и изоляции инфицированных осужденных уже более месяца игнорируются администрацией тюрьмы. AP отмечает, что аналогичные "коронавирусные" волнения произошли за последние несколько недель и в других тюрьмах страны. По последним данным, коронавирус был выявлен у более чем 1 тыс. заключенных в пяти тюрьмах Шри-Ланки. По меньшей мере двое инфицированных скончались. Кроме того, COVID-19 обнаружили почти у 50 тюремных охранников. Всего в Шри-Ланке коронавирусом заразились 22 988 человек, 109 инфицированных скончались, отмечает AP.]]></text>
</doc>
