<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">668069</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/668069</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-05 16:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Директор Ярославского театра имени Волкова уволен на фоне конфликта с худруком</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Театр имени Волкова</tag>
    <tag type="str">Алексей Туркалов</tag>
    <tag type="str">Евгений Марчелли</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 июля. INTERFAX.RU - Директор Ярославского театра драмы имени Волкова Алексей Туркалов уволен с должности. Об этом сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе министерства культуры РФ. Худрук Евгений Марчелли получил выговор. Марчелли выразил удовлетворение принятым в министерстве решением. По его словам, это единственное решение в данной ситуации, потому что "противостояние привело уже к внутренней войне в театре". Марчелли также сообщил, что написал заявление об уходе из театра. "Я ответственен перед теми артистами, которые встали против этой ситуации. Они сейчас будут очень обижены, что я написал заявление об уходе. Это самое правильное положение, исчезают две стороны конфликта", - сказал худрук. По его словам, на пост директора театра будет назначена врио - заместитель директора по финансам Юлия Серова. Она в отсутствие директора часто исполняла обязанности руководителя. В минувший понедельник труппа Ярославского театра драмы имени Волкова направила обращение министру культуры Владимиру Мединскому с просьбой вмешаться в конфликтную ситуацию, возникшую между художественным руководителем театра Марчелли и директором Туркаловым. В сообщении пресс-службы приводятся слова Мединского, который отметил беспрецедентность сложившейся ситуации. По его словам, театр "фактически расколот на две неравные части". В сообщении актеров говорится, что с декабря 2018 года, когда в театр был назначен новый директор - Туркалов -, сложилась конфликтная ситуация между ним и художественным руководителем Марчелли, десять лет руководившим театром. Труппа отмечает, что конфликт между директором и художественным руководителем достиг апогея, а в театре атмосфера уже напряжена до предела, что негативно отражается на работе. Марчелли в свою очередь уточнил "Интерфаксу", что это уже не первое обращение коллектива театра к главе Минкультуры. Ранее он уже обращался в Минкультуры в конце апреля. Он уточнил, что тогда директор театра фактически забрал у него художественное руководство. В новом обращении труппа просит поддержать худрука театра. Туркалова назначили директором Ярославского театра драмы Волкова вместо ранее арестованного по делу "Седьмой студии" Юрия Итина в декабре 2018 года. До этого Туркалов возглавлял Владивостокский цирк и Хабаровский краевой театр драмы одновременно. 27 марта Мединский объявил о том, что Александринский театр и Ярославский театр имени Волкова  объединяются  в единый театральный комплекс - "Первый национальный театр России (Академический Александринский театр - Академический театр имени Волкова)". На следующий день премьер-министр Дмитрий Медведев  приостановил  действие приказа министра культуры, поручив Мединскому провести широкое обсуждение проекта объединения двух театров. 8 апреля вопрос объединения обсуждали в Союзе театральных деятелей РФ. Российский государственный академический театр драмы Волкова - старейший драматический театр России, основан в 1750 году. В конце мая губернатор Ярославской области Дмитрий Миронов сообщил в соцсетях, что руководство страны поддержало предложение о присвоении театру статуса особо ценного объекта наследия.]]></text>
</doc>
