<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728823</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728823</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 15:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян призвал мировое сообщество не дать Турции вмешаться в конфликт</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Армении Никол Пашинян призвал международное сообщество применить все рычаги, чтобы "удержать Турцию от вмешательства в ( карабахский - ИФ ) конфликт, что окончательно дестабилизирует ситуацию". "Агрессивное поведение Турции дает серьезный повод для обеспокоенности. Подобная позиция чревата катастрофичными последствиями для Южного Кавказа и сопредельных регионов", - сказал Пашинян, обращаясь к нации. Он заявил, что Азербайджан объявил войну всему армянскому народу. "Сегодня с утра Азербайджан вновь предпринял широкомасштабные провокации. Есть жертвы и раненые, в том числе среди, мирного населения. Применяя тяжелое вооружение, противник атакует позиции Армии обороны Республики Арцах ( армянское название Нагорного Карабаха - ИФ ) по всем направлениям. Армия обороны ведет ожесточенные бои, с честью выполняя задачу по защите Арцаха", - сказал Пашинян в обращении к народу. По его словам, "авторитарный режим Алиева вновь объявил войну армянскому народу". "Мы готовы к этой войне, поскольку осознавали, что пропагандируемая в Азербайджане ненависть к армянам не могла привести к другому результату, чем к войне", - отметил Пашинян. Он заявил, что армянский народ предпринимает все усилия для защиты безопасности Карабаха. "Противник несет существенные потери в технике и живой силе. Он должен понять, что на защите Арцаха стоит весь армянский народ", - сказал премьер Армении. Он отметил также, что решение о введении военного положения в Армении и всеобщей мобилизации принято, поскольку "мы осознаем, что Азербайджан может начать военные действия в направлении границ Армении и прибегнуть к провокациям для дестабилизации ситуации в регионе". "Обращаю внимание Минской группы ОБСЕ и всего международного сообщества на серьезность ситуации. Ситуация может иметь необратимые последствия, выйти из границ региона и угрожать международному миру и стабильности", - сказал Пашинян. Об эскалации конфликта в Нагорном Карабахе стало известно утром в воскресенье.]]></text>
</doc>
