<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">719431</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/719431</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-29 13:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гран-при России в Сочи удалось внести в календарь "Формулы-2"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">автоспорт</tag>
    <tag type="str">Сочи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 июля. INTERFAX.RU - В рамках уикенда Гран-при России "Формулы-1" в Сочи пройдет этап чемпионата мира гоночной серии "Формулы-2". "Приезд "Формулы-2" в Россию в качестве гонок поддержки "Формулы-1" ранее находился под вопросом. Однако сторонам в лице АНО "Росгонки" и руководства Ф2 удалось достичь договоренности о включении заездов молодежной серии в программу российского Гран-при", - говорится в сообщении пресс-службы "Росгонок", промоутера российского этапа. Гонки "Формулы-1" и "Формулы-2" на "Сочи Автодроме" пройдут 24-27 сентября. Как отметил генеральный директор "Росгонок" Александр Титов, "решение о подтверждении гонки поддержки "Формулы-2" на Гран-при России было весьма непростым вызовом". "Вместе с тем мы не могли разочаровать наших болельщиков, ведь в этой серии принимают участие три талантливых российских пилота: Роберт Шварцман, Артем Маркелов и Никита Мазепин. Теперь зрители смогут поддерживать Даниила Квята в "Формуле-1", отечественных представителей Ф2, а значит, спортивная программа российского этапа будет яркой и захватывающей", - сказал он. К настоящему моменту календарь "Формулы-2" состоял из девяти этапов. Включение России расширит расписание чемпионата до десяти уикендов. 
 
Приезд международной юниорской гоночной серии в Сочи станет третьим в новейшей истории "Формулы-2". До этого чемпионат посещал трассу на берегу Черного моря в 2018 и 2019 годах. После прошедшего в минувшие выходные уикенда в Венгрии зачет чемпионата возглавляет Роберт Шварцман, в активе которого 81 очко. На 18 баллов он опережает ближайшего преследователя Каллума Илотта. В этом году Шварцман одержал две победы – на этапе в Будапеште и австрийском Шпильберге. Мазепин располагается в личном зачете на 11-й позиции (27 очков), Маркелов – на 20-й (0 очков).]]></text>
</doc>
