<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734139</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734139</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 01:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп поздравил лидеров Армении и Азербайджана с достижением перемирия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп поздравил премьер-министра Армении Никола Пашиняна и президента Азербайджана Ильхама Алиева с тем, что они согласовали введение гуманитарного перемирия в зоне нагорно-карабахского конфликта. "Поздравляю премьер-министра Армении Никола Пашиняна и президента Азербайджана Ильхама Алиева, которые только что согласились придерживаться режима прекращения огня c полуночи  (с 7:00 мск) . Многие жизни будут спасены. Горжусь своей командой - госсекретарем Майком Помпео, Стивеном Биганом  (замгоссекретаря США - ИФ)  и советом по нацбезопасности Белого дома за проделанную работу", -  написал  Трамп в твиттере. Ранее президент США, выступая перед своими сторонниками на предвыборном митинге в Нью-Гэмпшире, заявил, что урегулировать конфликт между Арменией и Азербайджаном достаточно просто. "Посмотрите на Армению, у них сейчас идет адовая битва, но я знаю армян - они крепкие. Мы разберемся с этой проблемой, почему нет?  (...)  Я считаю, что это просто", - сказал Трамп, напомнив о недавнем посредничестве Вашингтона в урегулировании отношений Израиля с некоторыми арабскими странами, а также между Сербией и Косово. Вечером в воскресенье Госдепартамент США  сообщил , что главы МИД Армении и Азербайджана договорились о гуманитарном перемирии в Карабахе с 08:00 местного времени 26 октября. В документе отмечено, что Ереван и Баку подтвердили "приверженность соблюдению гуманитарного перемирия,  достигнутого  в Москве 10 октября". За время нового обострения карабахского конфликта, начавшегося в конце сентября, это уже третье соглашение сторон о режиме прекращения огня. Первые две договоренности были нарушены менее чем через час после вступления в силу.]]></text>
</doc>
