<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740622</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740622</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 19:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">WSJ узнала о планах создания в КНР крупнейшей в мире химкомпании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ChemChina</tag>
    <tag type="str">Sinochem Group</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Syngenta</tag>
    <tag type="str">Швейцария</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Китайские химкомпании China National Chemical Corp. (ChemChina) и Sinochem Group Co. могут войти в новую холдинговую компанию, которая станет крупнейшим в мире химическим конгломератом с годовой выручкой более $159 млрд, пишет  The Wall Street Journal  со ссылкой на осведомленные источники. По информации газеты, Пекин рассматривает способы объединения двух крупнейших в стране химкомпаний таким образом, чтобы их слияние не нарушило обязательств, взятых перед властями США в 2016 году в связи с покупкой швейцарской Syngenta AG за $43 млрд. Поглощение Syngenta является крупнейшим приобретением иностранной компании в Китае. Швейцарская компания поставляет семена для американских производителей соя-бобов, а также производит пестициды, применяемые в США и других странах. На момент заключения сделки около четверти продаж компании приходилось на Северную Америку. Приобретение Syngenta позволило Китаю увеличить присутствие в мировой сельскохозяйственной промышленности. Любая смена владельца Syngenta приведет к проверке со стороны Комитета по иностранным инвестициям США (CFIUS), отмечают источники WSJ. Комитет в последние годы усилил проверку сделок с участием иностранных инвесторов на фоне опасений, что Китай может получить стратегические американские технологии путем приобретения активов китайскими компаниями. CFIUS также вынуждал некоторые китайские компании продавать активы в США. В прошлом году комитет настоял на продаже китайской Beijing Kunlun Tech Co. Ltd. доли в приложении для знакомств Grindr, которую она приобрела в 2016 году, в связи с опасениями за безопасность персональных данных. Активы были проданы в текущем году группе частных инвесторов. Вхождение ChemChina и Sinochem в одну холдинговую компанию, контролируемую Комитетом по контролю и управлению государственным имуществом (SASAC) КНР, не приведет к смене владельца Syngenta, отмечает WSJ. Обе компании уже контролируются SASAC. Власти Китая давно рассматривают возможность слияния двух государственных химкомпаний, которые конкурируют в таких отраслях, как нефтехимия и производство химических веществ специального назначения. В 2018 году председатель Sinochem Нин Гаонин также стал председателем ChemChina, сигнализируя планируемое слияние. По словам двух источников WSJ, одной из причин задержки реализации планов по слиянию были проблемы, возникающие из-за Syngenta. В сентябре Нин впервые официально заявил о планируемом объединении компаний. Слияния были одним из основных направлений политики председателя КНР Си Цзиньпина по реформированию госкомпаний с целью повышения их конкурентоспособности в мире. Количество компаний, контролируемых SASAC, сократилось со 117 в 2013 году до 97 в июне этого года. Ранее в этом году ChemChina и Sinochem объединили свои сельскохозяйственные активы и активы Syngenta, создав компанию Syngenta Group, которая планирует выйти на биржу. По информации источников, IPO компании может пройти в следующем году. Сама компания ранее указывала, что проведет первичное публичное размещение акций к 2022 году.]]></text>
</doc>
