<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726759</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726759</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 01:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Действующие губернаторы уверенно лидируют на выборах в областях Центральной России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Тамбовская область</tag>
    <tag type="str">Калужская область</tag>
    <tag type="str">Костромская область</tag>
    <tag type="str">Брянская область</tag>
    <tag type="str">Смоленская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Все действующие главы пяти регионов Центральной России с большим отрывом лидируют в выборах на новый срок, следует из материалов ЦИК РФ, размещенных телеканалом "Россия 24". Так, в  Тамбовской области  глава администрации региона Александр Никитин набирает 89,6% голосов после обработки 69,5% протоколов участковых избирательных комиссий. Врио губернатора  Калужской области  Владислав Шапша после подсчета 10% протоколов набирает 74,9% голосов избирателей. В  Брянской области  губернатор Александр Богомаз лидирует в своем регионе, набирая 72,4% по данным 68,9% протоколов. Глава  Смоленской области  Алексей Островский набирает 63,5% после обработки 43,5% протоколов. В  Костромской области  идущий на новый срок глава региона Сергей Ситников получает поддержку 63,4% избирателей после обработки 1% протоколов. В текущем году выборы проводились три дня с учетом двух дней досрочного голосования. Ранее выборы в регионах проходили в течение одного дня. Глав региона выбирали в Севастополе, Чувашии, Коми, Татарстане, ЕАО, Пермском, Краснодарском и Камчатском краях, Иркутской, Калужской, Архангельской, Ленинградской, Костромской, Смоленской, Пензенской, Тамбовской, Брянской и Ростовской областях.]]></text>
</doc>
