<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733766</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733766</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 20:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США предъявили обвинения водителю, въехавшему в толпу сторонников BLM</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - В американском штате Миннесота прокуратура предъявила обвинения водителю грузовика Богдану Вечирко, который въехал в толпу протестующих против расовой дискриминации под лозунгом Black Lives Matter,  сообщает  газета Star Tribune. Его обвиняют в угрозе применения насилия и преступных действиях с использованием транспортного средства. Первое считается уголовным преступлением, а второе - грубым правонарушением. Вечирко признался следователям, что "торопился", и они предположили, что он собирался напугать демонстрантов, чтобы те ушли с дороги. Демонстрация, о которой идет речь, проходила через шесть дней после смерти афроамериканца Джорджа Флойда во время ареста полицией. В ней участвовали сотни человек. Адвокат Вечирко Марк Сольхейм утверждает, что, когда водитель увидел толпу на мосту, он "положился на свой профессиональный инстинкт и мастерство, чтобы избежать резкого торможения, из-за которого грузовик бы опрокинулся... и вместо этого замедлил ход, маневрируя сквозь расступающуюся толпу". Джордж Флойд умер во время ареста полицией возле магазина в Миннеаполисе, штат Миннесота. На видеозаписи задержания было видно, как Шовен прижимает коленом шею Флойда. Слышно, как Флойд несколько раз повторяет: "Я не могу дышать". Его отвезли в бессознательном состоянии в больницу, где подтвердили смерть. Гибель афроамериканца привела к многочисленным протестам по всей стране. По примеру США антирасистские протесты прошли и в других странах.]]></text>
</doc>
