<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731265</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731265</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гинцбург допустил, что COVID удастся взять под контроль к концу 2021г.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Гинцбург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - За год от коронавируса возможно будет вакцинировать 70% населения России, что сделает вирус управляемым, заявил глава центра имени Гамалеи Александр Гинцбург. "Можем надеяться, что к концу ноября - началу декабря миллионы доз вакцины будут поступать в гражданский оборот", - сказал Гинцбург на конференции в РАНХиГС во вторник. После этого, по его словам, за 10-12 месяцев можно будет привить от коронавируса 70% населения РФ, что сделает COVID-19 вакциноуправляемой инфекцией. Ранее во вторник министр здравоохранения РФ Михаил Мурашко заявил, что до конца недели  будет зарегистрирована вторая вакцина от коронавируса , разработанная государственным научным центром "Вектор". Первой российской вакциной стала разработка Института им. Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Это векторная вакцина на основе безопасного аденовируса, который используется в качестве контейнера для доставки отдельных белков "короны" коронавируса в организм. Вакцина была зарегистрирована в августе по ускоренной процедуре. В настоящее время она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков, врачей, учителей. Центр имени Чумакова также разработал свою вакцину, это цельновирионная вакцина, которая содержит цельный вирус. Данная вакцина также проходит стадию клинических испытаний, в которых задействованы 300 добровольцев. Между тем во вторник в России зафиксирован рекорд по количеству зараженных коронавирусом за сутки с момента начала распространения инфекции в РФ:  13 868 человек .]]></text>
</doc>
