<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737452</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737452</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 12:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Володин назвал недопустимыми заочные решения Госдумы по резонансным темам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Председатель Госдумы Вячеслав Володин на заседании во вторник призвал глав думских комитетов принимать решения по резонансным законопроектам только в очной форме. "Это (заочное принятие решений - ИФ) недопустимо, уважаемые председатели комитетов. Какие бы вопросы вы в будущем ни рассматривали - но только очное участие депутатов, если речь идет о наших гражданах, если мы говорим о резонансных вопросах, а вопросы семьи, детей у нас очень важные", - сказал Володин на заседании Госдумы. Спикер палаты отметил, что решение об одобрении законопроектов с поправками в Семейный кодекс об уточнении порядка изъятия детей из семьи было принято комитетом по госстроительству и законодательству опросным путем. В связи со значительным количеством обращений граждан Совет Думы "вынужден был вмешаться". Как сообщалось ранее, разработчики законопроектов об уточнении порядка изъятия детей из семьи в понедельник  отозвали  свои инициативы для дальнейшей доработки. "Принято консолидированное решение и отозваны законопроекты: о порядке изъятия ребенка при непосредственной угрозе его жизни и здоровью, а также законопроекты сенаторов о реформе семейного законодательства", - сказал журналистам соавтор одного из законопроектов, глава думского комитета по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников. Соавтор другой инициативы, сенатор Елена Мизулина ранее сообщила, что после отзыва законопроектов будет создана рабочая группа для подготовки единого документа на эту тему.]]></text>
</doc>
