<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730405</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730405</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 14:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев призвал Турцию и Россию участвовать в карабахском урегулировании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Нагорно-Карабахская республика</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Турция и Россия должны принимать активное участие в урегулировании карабахского конфликта, заявил президент Азербайджана Ильхам Алиев. По его мнению, армянский лидер Никол Пашинян теряет свои позиции в глазах мировых лидеров в вопросе урегулирования конфликта. "Сегодня, когда конфликт перешел в активную фазу, и когда армянский премьер-министр, я вижу, уже надоел мировым лидерам своими телефонными звонками, видно, кто имеет потенциал для урегулирования. И вот те, кто имеют потенциал для урегулирования, тех, кого Азербайджан уважает за достоинство, за справедливость, за искренность, вот они и должны быть гарантами долгосрочного мира. Среди них мы видим Турцию и Россию", - подчеркнул Алиев. По его мнению, "сотрудничество между великой державой Россией и великой державой Турцией, которая является членом НАТО, намного более искреннее, прочное, эффективное, чем сотрудничество между Турцией и другой страной-членом НАТО, которое постоянно в чем-то обвиняет Турцию". "Это же новые политические реалии, это же не было в 1992 году, мир изменился, меняется на наших глазах, надо исходить из этого, а не из каких-то догм ", - отметил Алиев в среду в интервью российскому "Первому каналу".]]></text>
</doc>
