<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">677296</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/677296</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-20 17:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Актриса из Перми, выступившая со сцены в поддержку Устинова, решила уйти из театра</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дарья Егорова</tag>
    <tag type="str">Павел Устинов</tag>
    <tag type="str">Пермь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 сентября. INTERFAX.RU - Актриса пермского "Театра-Театра" Дарья Егорова, поддержавшая со сцены актера Павла Устинова, написала заявление об уходе. Как  сообщила  Егорова в своем фейсбуке, ее последний рабочий день в театре - 4 октября. По словам актрисы, 18 сентября по окончании спектакля после поклонов она вышла и выступила в поддержку Устинова со сцены. Ее поступок осудили режиссер спектакля Диана Добрева из Болгарии, актеры и худрук театра Борис Мильграм. Егорова утверждала, что ей грозили выводом из спектакля с последующим увольнением, а на следующий день сообщили, что она больше не будет участвовать в постановке, но не уволена. В свою очередь, Мильграм, чьи слова приводятся на странице "Театра-Театра" в соцсети, сообщил, что у него нет оснований для увольнения Егоровой. "Я не собираюсь увольнять сотрудника за открытое высказывание гражданской позиции. У меня нет оснований для увольнения, а основания для выговора есть - некачественное исполнение роли, нарушение этических норм театра, превышение должностных обязанностей", - отметил худрук. По его мнению, каждый спектакль создает свое высказывание и контекст, а если появляется другое высказывание, то "оно просто разрушает то, что было создано". Тверской суд Москвы 16 сентября приговорил 24-летнего Устинова к 3,5 годам колонии общего режима по обвинению в применении опасного для здоровья насилия к бойцу ОМОНа Росгвардии на несогласованной акции 3 августа в центре Москвы (ч.2 ст.318 УК РФ). Согласно фабуле уголовного дела, Устинов потянул потерпевшего за плечо, в результате чего у того оказалась вывихнута "головка левой плечевой кости". Свою вину актер не признал. По его словам, на акции он оказался случайно и не оказывал сопротивления при задержании. Его защита обжаловала приговор. Дело Устинова вызвало  широкий резонанс . В его поддержку была развернута  общественная кампания . В пятницу Мосгорсуд по ходатайству Генпрокуратуры РФ  изменил  Устинову меру пресечения с заключения под стражей на подписку о невыезде и надлежащем поведении.]]></text>
</doc>
