<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726475</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726475</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 10:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Основатель eBay Пьер Омидьяр покинул совет директоров компании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">eBay</tag>
    <tag type="str">Пьер Омидьяр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Основатель крупнейшего в мире интернет-аукциона eBay Inc. Пьер Омидьяр ушел из совета директоров компании в рамках более широкого пересмотра его состава. Омидьяр, в 1995 году основавший компанию, изначально получившую название AuctionWeb, технически ушел в отставку, однако останется почетным директором, сообщила компания. Он может присутствовать на заседаниях совета директоров и заседаниях комитета совета директоров по приглашению их председателей. При этом у него не будет права голоса. Также совет покинул партнер Elliott Management Corp. Джесси Кон, который вошел в его состав в прошлом году в рамках соглашения с хедж-фондом. Решения не связаны с разногласиями с компанией, говорится в сообщении eBay. Новыми членами совета директоров стали Кэрол Хейлс, занимавшая должность финансового директора CIT Group Inc., и старший вице-президент по разработкам LinkedIn Мохак Шрофф. "Их назначения привнесут в компанию значительный опыт и знания в критически важный период смены облика компании в технологическом плане", - сказал председатель совета директоров eBay Пол Пресслер. Компания eBay увеличила прибыль в первой половине года до $4,16 млрд на фоне перехода большого количества потребителей на онлайн-шопинг в период пандемии коронавируса. Выручка компании выросла на 8%, до $5,24 млрд по сравнению с годом ранее. Согласно прогнозу компании, по итогам всего текущего года выручка составит $10,56-10,75 млрд. Как ожидается, чистая прибыль будет находиться в диапазоне $2,85-3,00 на акцию.]]></text>
</doc>
