<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734741</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734741</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 13:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко назвал сфальсифицированными итоги президентских выборов в Польше</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Анджей Дуда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что Анджей Дуда победил на президентских выборах за счет фальсификаций. Его цитирует "БелТА". "Дуда победил в Польше, сфальсифицировав выборы. Там даже процента перевеса не было. Сфальсифицировал", - заявил Лукашенко. "Они хотели у нас революцию устроить, даже не революцию, а мятеж, а получили сами. Там ситуация непростая, и она просто так не вылезет. Там не отморозки поднялись, а поднялись женщины, и понятно, за что поднялись. Там поднялись крестьяне, и они знают, за что поднялись. Там рабочие поднялись, знают за что, госслужащие, - сказал он. - Женщины поднялись и начали протестовать не потому, что только аборты ( запретили. - ИФ. ). Это был спусковой крючок". По его мнению, протесты начались в связи с фальсификацией польских выборов. "Они хотели стрелки перевести на нас. А поляки не дураки, и там это ( протесты. - ИФ.  ) все началось", - объяснил Лукашенко. Он добавил, что на ситуацию влияют и экономические проблемы, в том числе большой разрыв "между беднотой и богатыми". "Это все в кучу собралось, а дальше - спусковой крючок: для крестьян - пушнина, для женщин - аборты. Это был уже повод. А там давно уже революция зрела, и я им об этом говорил: не лезьте в чужой огород, разберитесь у себя. Нет, полезли", - отметил Лукашенко. Дуда занимает пост президента Польши с 2015 года. Летом 2020 года он  выиграл выборы  с 51,21% голосов, а его основной конкурент, кандидат от оппозиционной "Гражданской коалиции" Рафал Тшасковский набрал 48,79%. Оппозиция  пыталась  оспорить итоги голосования в суде.]]></text>
</doc>
