<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735586</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735586</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Два судна, способных достраивать Nord Stream 2, вышли в порт Мукран</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Мукран</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Судно снабжения "Остап Шеремета" и специальное судно "Артемис Оффшор" вышли из порта Калининград в Балтийское море и направляются к берегам Германии, сообщил "Интерфаксу" источник в морской отрасли региона. "Портом назначения судна "Остап Шеремета", которое входит в состав ООО "Газпром флот", официально обозначен немецкий порт Мукран. В этот же порт идет и многофункциональное судно "Артемис Оффшор", оборудованное вертолетной площадкой и принадлежащее Морской спасательной службе Минтранса РФ", - рассказал источник. По его словам, в порт Мукран эти суда должны прибыть 5 ноября. Именно в этом немецком порту и на его рейде в настоящее время находятся российские суда, которые будут задействованы в завершении строительства газопровода "Северный поток-2". Это трубоукладчик "Газпрома" "Академик Черский", а также специальные суда "Умка" и "Финвал". Судно "Остап Шеремета", построенное и сданное заказчику в начале этого года, перешло на Балтику с Дальнего Востока этим летом. В течение нескольких месяцев оно стояло в большом порту "Калининград" у стенки города Светлый. Там же пока находится и другое судно снабжения "Иван Сидоренко", которое также может быть задействовано в строительстве "Северного потока 2". Также с Дальнего Востока пришло некоторое время назад на Балтику и многофункциональное судно "Артемис Оффшор". Оно стояло непосредственно в Калининграде. В порту Мукран находится логистический терминал проекта строительства "Северного потока 2". Там же находится склад труб будущего газопровода. В порту и на рейде концентрируются суда, которые примут участие в достройке газопровода. В середине октября в интервью журналу "Газпром" заместитель председателя правления ПАО "Газпром", генеральный директор ООО "Газпром экспорт" Елена Бурмистрова сообщала: "Сроки окончания строительства газопровода зависят от множества факторов, включая технические характеристики судов (в том числе вспомогательных) и оборудования, а также погодных условий в период проведения работ на морском участке. Прилагается максимум усилий для скорейшего завершения этого коммерческого проекта, несмотря на высокую политизированность полемики вокруг него". "Для строительства газопровода получены все необходимые разрешения. А совсем недавно Датское энергетическое агентство выдало и разрешение на эксплуатацию участка газопровода, проходящего на шельфе страны", - добавила Бурмистрова.]]></text>
</doc>
