<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740992</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740992</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 21:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин поручил за сутки проработать соглашения по сдерживанию цен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Премьер-министр РФ Михаил Мишустин поручил в течение суток проработать параметры соглашений по сдерживанию роста цен на продукты. Об этом сообщается в пресс-релизе правительства по итогам совещания о динамике цен на продовольственные товары. Согласно поручениям, ФАС в течение суток должна представить в Минсельхоз предложения по содержанию и основным параметрам соглашения между производителями продовольственных товаров, торговыми сетями и регулятором рынка с учетом соблюдения антимонопольного законодательства и законодательства о торговой деятельности. Как сообщается в пресс-релизе, для сдерживания роста цен на продукты между производителями продовольствия, торговыми сетями, Минсельхозом и Минпромторгом будут подписаны четырехсторонние соглашения. Задачу принять меры по ситуации на продовольственном рынке  поставил  президент РФ Владимир Путин. По результатам совещания Минсельхоз должен представить в правительство доклад о конкретных решениях по снижению цен на продовольствие с указанием контрольных точек и ожидаемых результатов. К 14 декабря Минэкономразвития и Минсельхоз обязаны внести в кабмин проекты конкретных нормативных актов. По результатам совещания также принято решение создать систему мониторинга цен на социально значимые товары, в том числе с учетом данных Росстата и Федеральной налоговой службы. Детали этого проекта до 21 декабря проработает Минэкономразвития. Для обеспечения мониторинга Минсельхозу вместе с Минфином предстоит подготовить "дорожную карту" по созданию единого структурированного справочника-каталога социально значимых товаров. В этой работе будут задействованы возможности новой системы онлайн-касс, которые в режиме реального времени передают данные о продажах в налоговые органы. Срок выполнения этой работы – 15 января. За ситуацией с ценами на продукты Мишустин будет следить лично. Председатель правительства попросил докладывать ему об этом еженедельно в рамках оперативных совещаний с вице-премьерами, сообщается в пресс-релизе.]]></text>
</doc>
