<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731712</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731712</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 21:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС призвал Лондон действовать ради соглашения, но готовится к варианту "без сделки"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Европейский совет выразил обеспокоенность, что на переговорах с Великобританией о будущих отношениях сторон нет прогресса по ключевым для достижения соглашения вопросам, несмотря на скорое завершение переходного периода Brexit 31 декабря 2020 года. "Европейский совет призывает главного переговорщика союза продолжать переговоры в ближайшие недели, а Соединенное Королевство – предпринять необходимые действия для достижения соглашения", - говорится в заключениях, принятых в четверг главами 27 государств и правительств на саммите в Брюсселе. В документе указывается на важность достижения договоренностей по условиям конкуренции, управлению и рыболовству. В связи с британским законопроектом о внутреннем рынке ЕС вновь призывает Великобританию к полному и своевременному соблюдению соглашения о выходе из Евросоюза и протоколов к нему. В документе также содержится призыв к ЕС и его государствам-членам активизировать подготовку для защиты своих интересов в случае, если Великобритания выйдет из единого рынка без соглашения. На пресс-конференции после дебатов саммита по теме Brexit глава Европарламента Шарль Мишель подчеркнул, что полное выполнение соглашения о выходе Великобритании из Евросоюза и протоколов к нему – это "вопрос международного доверия к Соединенному Королевству". "Параллельно мы будем интенсифицировать нашу работу на всех уровнях и готовиться к любому результату, включая отсутствие соглашения", - сообщил Мишель. Он повторил позицию Евросовета, что соглашение не может быть достигнуто любой ценой. Всякое соглашение о будущих отношениях с Великобританией должно соответствовать переговорному мандату ЕС особенно, когда речь идет о таких ключевых для союза вопросах, как равноправная конкуренция, управление или рыболовство. "Мы готовы продолжать переговоры, и у нас была возможность выразить в крайне спокойной форме европейскую позицию. И в нынешней ситуации мы надеемся, что сможем добиться прогресса, чтобы внести ясность, как только это станет возможным", - объяснил Мишель, который подтвердил доверие европейских лидеров к работе главного переговорщика ЕС Мишеля Барнье. В свою очередь участвовавший в пресс-конференции Барнье заявил, что его переговорная команда решительно настроена прийти к справедливому соглашению с Великобританией и будет интенсивно работать в ближайшие недели. На будущей неделе, сообщил координатор ЕС, состоится очередной раунд переговоров, который пройдет в Лондоне. "В понедельник мы будем в Лондоне на всю неделю, и, если понадобится, то и на выходные. А на следующей неделе (переговоры пройдут) в Брюсселе", - сказал Барнье. Он добавил, что предложил британским коллегам интенсивно поработать в то небольшое время, которое остается, чтобы примерно к концу октября достичь соглашения.]]></text>
</doc>
