<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729286</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729286</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 10:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Центр "Вектор" завершил клинические испытания вакцины от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вектор</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Клинические испытания вакцины от коронавируса центра "Вектор" завершены, сообщила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "Клинические испытания буквально сегодня закончились на Векторе", - сказала Попова в интервью программе "Поздняков" на НТВ. Она также сообщила, что продолжаются клинические испытания вакцины от коронавируса института Чумакова. "И это все вакцины на разных платформах. И это очень хорошо, потому что это вакцины с несколько разным способом воздействия на организм, безусловно, с разной реактогенностью они будут ( реактогенность – свойство вакцины вызывать при введении в организм побочные эффекты, например, повышение температуры тела - ИФ ). И главное, они будут для производства занимать совершенно разные технологические площадки производственные. Мы не будем ограничены в количестве, которое можем произвести", - добавила Попова. Попова отметила в интервью, что критика российских вакцин от коронавируса на Западе не имеет научного обоснования. "Российские вакцины абсолютно не заслуживают никакой критики, кроме определенно обусловленной, но практического и научного под этим абсолютно нет ничего", - сказал она. По ее словам, школа вакцинологии в РФ, в Советском Союзе исторически была очень сильная, все отечественные вакцины создавались и создаются по всем правилам и всем канонам. "Вакцины все разные, и это очень хорошо", - сказала Попова. Первой российской вакциной от коронавируса стала вакцина "Спутник V", разработанная Институтом имени Гамалеи Минздрава РФ. Это векторная вакцина на основе безопасного аденовируса, который используется в качестве контейнера для доставки отдельных белков "короны" коронавируса в организм. Вторую вакцину разработал центр "Вектор" Роспотребнадзора. Регистрация вакцины "Вектора" "ЭпиВакКорона" ожидается до 15 октября. 22 сентября Минздрав РФ  разрешил  провести клинические исследования вакцины от коронавируса Федеральному научному центру исследований и разработки иммунобиологических препаратов имени Чумакова Российской академии наук. Испытания планируется завершить в ноябре.]]></text>
</doc>
