<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741389</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741389</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 15:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дважды осужденному экс-главе томского МЧС вынесли приговор по третьему делу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">МЧС РФ</tag>
    <tag type="str">Михаил Бегун</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Ленинский суд Томска признал дважды осужденного за коррупцию бывшего начальника МЧС по Томской области Михаила Бегуна виновным в превышении полномочий по еще одному делу, сообщает пресс-служба прокуратуры региона. Там отметили, что в 2017 году Бегун дал подчиненным незаконное указание выдать лицензию на тушение пожаров юридическому лицу, которое принадлежит его знакомому. Однако эта организация не соответствовала лицензионным требованиям, поскольку у нее не было пожарного депо, пожарной техники и обученных пожарных. Экс-начальнику главка инкриминировали ч. 1 ст. 286 УК РФ (превышение должностных полномочий). С учетом совокупности с ранее вынесенными приговорами по п. "в" ч. 5 ст. 290 УК РФ (получение взятки) и ч. 1 ст. 286 УК РФ (превышение должностных полномочий) суд приговорил Бегуна к семи годам и двум месяцам лишения свободы со штрафом почти в 715 тыс. рублей с лишением на три года права занимать должности в госорганах и органах местного самоуправления, а также лишил его специального звания. В июле 2019 года Бегун был осужден за взятку в 300 тыс. рублей, ему назначили наказание в виде семи лет колонии и штрафа в 900 тыс. рублей. В середине августа 2020 года Бегуна осудили за превышение полномочий: по его указанию две частные охранные организации незаконно получили лицензии на тушение пожаров, благодаря чему смогли заключить договоры с торговыми центрами и летними лагерями.]]></text>
</doc>
