<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737260</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737260</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 11:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РПЦ снова призвала отклонить законопроект об изъятии детей из семьи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Федор Лукьянов</tag>
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Глава патриаршей комиссии по вопросам семьи Федор Лукьянов обратился к депутатам Госдумы с призывом снять с рассмотрения законодательные поправки об изъятии детей из семьи в течение суток по решению суда в тех случаях, когда существует угроза их жизни и здоровью. В опубликованном в понедельник обращении главы патриаршей комиссии отмечается, что "форсированное принятие данного законопроекта без учета мнения всех заинтересованных сторон" приведет к росту социальной напряженности, "вступит в существенное противоречие с его духовно-нравственными ценностями, недавно принятыми поправками в Конституцию России, касающимися фундаментальных прав семей с детьми, правами родителей и самих детей". Священник указал, что основные реально опасные для ребенка ситуации концептуально урегулированы законодательством, а дополнение Семейного кодекса неопределенными основаниями для отбора детей лишь расширит вмешательство за пределами действительно опасных ситуаций, и таковыми станут, как это уже происходит сейчас, простые семейные трудности. По мнению представителя церкви, в законодательстве уже сложилась проблемная ситуация: многие действующие нормы предполагают избыточное вмешательство в жизнь семьи на неопределенных, чрезмерно широких основаниях. "При этом расширительно понимаемые права ребенка фактически противопоставляются правам семьи и родителей, а сама семья зачастую оказывается лишенной эффективной правовой защиты", - отметил отец Федор. В такой ситуации, считает он, неверно вводить практику судов по изъятию детей. "В случае действительно непосредственной угрозы жизни ребенка, связанной с совершением в его отношении преступных действий, его надо спасать моментально, а при отсутствии такой угрозы нет никаких оснований для сверхкратких судебных процессов, по сути ограничивающих родителей в правах и исключающих для них возможность полноценно защищаться и отстаивать свою позицию", - заявил представитель церкви. Он призвал организовать широкое общественное обсуждение как самого законопроекта, так и вопросов защиты семьи и детства в целом, с участием всех заинтересованных сторон. "Убеждены, что решения, принимаемые в этой деликатной области, должны исходить из необходимости соблюдения базового права ребенка всегда, когда это возможно, жить в семье и воспитываться родными родителями, основываться на всемерном уважении к традиционным семейным ценностям, обязанность защищать которые обновленная Конституция России возлагает на наше государство", - говорится в обращении священника. Ранее в ноябре Лукьянов  уже выступал с критикой  этого законопроекта и призывал власти РФ отказаться от данной инициативы. Упомянутый законопроект был внесен в Думу 10 июля в обеспечение новых положений Конституции о защите семьи и создании условий для достойного воспитания детей в семье. Ранее в ноябре  думский комитет  по госстроительству и законодательству одобрил его к первому чтению.]]></text>
</doc>
