<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729080</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729080</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 10:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">России предрекли рост военных расходов из-за конфликта в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Эскалация армяно-азербайджанского конфликта может значительно увеличить военные расходы России, пишет  "Независимая газета"  со ссылкой на экспертов. "Если конфликт не удастся быстро остановить, то к затратному политико-силовому противостоянию с Турцией в Сирии и Ливии для Москвы добавляется еще и дорогостоящий конфликт в Армении и Нагорном Карабахе. Принципиальное отличие новой войны в том, что стороны уже не хотят вести мирные переговоры. И это чревато абсолютно ненужными в нынешней экономической ситуации нагрузками для госбюджета РФ", - пишет газета. Со ссылкой на экспертные заключения отмечено, что "до последнего времени Россия получала немалую выгоду, поставляя вооружения и Азербайджану, и Армении". "По данным Стокгольмского института исследования проблем мира (SIPRI), доля российских вооружений в суммарном импорте оборонной продукции Азербайджана составляла около 22%. А в Армении за последние пять лет почти все закупки военной техники происходили из России. Средний ежегодный объем поставок российских вооружений в Армению и Азербайджан превышает 100 млн долларов", - говорится в публикации. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и  частичной мобилизации . Бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
