<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741822</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741822</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 17:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Статья о влиянии Дерипаски на "РусАЛ" обрушила котировки компании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Олег Дерипаска</tag>
    <tag type="str">РусАл</tag>
    <tag type="str">En+</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Акции "РусАла" и En+ Group в четверг падали на "Московской бирже" на публикации Bloomberg о том, что европейские чиновники предупредили Вашингтон о том, что Олег Дерипаска вопреки санкциям продолжает влиять на "РусАл". Ранее отход Дерипаски от управления компанией был назван условием для снятия санкций. На "Московской бирже" акции "РусАла" падали до 36,2 рубля (-9,5%), акции En+ Group - до 740 рублей (-5,4%), после чего немного отскочили, сократив снижение до 6,6% и 3,7% соответственно. По данным Bloomberg, европейские  чиновники узнали , что Дерипаска продолжает непосредственное участие в управлении "РусАлом" и влиет на его менеджмент. Ранее в этом году передали эти данные США. Речь идет об указаниях, которые Дерипаска якобы давал топ-менеджерам "РусАла" и его холдинговой компании En+ Group, чтобы те убеждали правительства западных стран и международные организации противостоять растущим поставкам алюминия из Китая. Юристы Дерипаски утверждают, что никаких нарушений санкционного режима с его стороны не было. Дерипаска и связанные с ним российские компании  попали в под санкции  Минфина США в апреле 2018 года за тесные связи с российскими властями. Европейские потребители алюминия после этого лоббировали отмену санкций против "РусАла", а Дерипаска оспаривал санкции в суде в США. Вывести компании (но не себя лично)  из-под санкций  Дерипаска смог, договорившись об отказе от контроля за ними.]]></text>
</doc>
