<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728123</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728123</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 18:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп выступил с самым коротким из своих обращений к Генассамблее ООН</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Президент США призвал наказать Китай за пандемию, Россию в своей речи он не упоминал второй год подряд</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Четвертое по счету обращение президента США Дональда Трампа мировому сообществу, которое транслировалось в этом году в ООН в рамках юбилейной 75-й сессии Генассамблеи в формате видеозаписи, стало самым коротким - около семи минут. В этом году Трамп начал свое выступление с критики Китая в связи с распространением коронавируса, он призвал ООН привлечь страну к ответственности за то, что она "выпустила эту чуму на мир". При этом президент США подчеркнул, что после победы над пандемией "мы вступим в новую эру беспрецедентного процветания, сотрудничества и мира". Уже второй год подряд президент США не упоминает в своем выступлении Россию. В 2018 году он затронул лишь однажды - в связи с энергетическим сотрудничеством с Германией. Трамп назвал реальные проблемы мира, которыми, по его мнению, должна заниматься ООН, чтобы быть эффективной организацией. "Они включают в себя терроризм, притеснение женщин, принудительный труд, наркоторговлю, торговлю людьми и торговлю людьми в целях сексуальной эксплуатации, религиозные преследования, этническую чистку религиозных меньшинств", - заявил он, отметив, что США "всегда были лидером в области прав человека". Президент США подчеркнул, что стремится к миру во всем мире, однако намерен добиваться этого с позиции силы. Он заявил, что у США "самая мощная армия, причем - с большим отрывом". На днях Трамп принял решение не выступать с трибуны ГА ООН в связи с пандемией коронавируса, а записать обращение к мировому сообществу, как и другие лидеры и главы правительств стран. В зале Генассамблеи присутствовала и представляла видеозапись американского лидера постпред США при ООН Келли Крафт. В 2017 году, выступая впервые в ООН, Трамп говорил 41 минуту. В ходе 73-й сессии ГА ООН президент США опоздал на свое выступление и на 15 минут превысил установленный регламент ( 15 минут - ИФ ). Речь американского лидера в 2019 году длилась чуть больше 36 минут. В ходе недели высокого уровня, которая пройдет с 22 по 29 сентября, покажут выступления 119 глав государств и 54 глав правительств. В этом году почти все мероприятия в рамках юбилейной сессии ГА ООН переведены в онлайн формат или отложены из-за пандемии COVID-19.]]></text>
</doc>
