<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737203</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737203</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 03:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пилотируемый корабль Crew Dragon выведен на орбиту</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">Falcon 9</tag>
    <tag type="str">Crew Dragon-1</tag>
    <tag type="str">NASA</tag>
    <tag type="str">JAXA</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Американский пилотируемый космический корабль Crew Dragon с четырьмя астронавтами на борту, стартовавший к Международной космической станции (МКС), успешно выведен на орбиту, сообщило NASA. Через 12 минут после старта вслед за отделением от второй ступени носителя корабль вышел на заданную орбиту и взял курс на МКС. Многоразовая первая ступень ракеты-носителя Falcon 9 компании SpaceX через девять минут после старта осуществила успешную посадку на плавучую платформу Just Read the Instructions, расположенную в Атлантике в 536 км от космодрома. Ракета-носитель Falcon 9 с пилотируемым кораблем Crew Dragon  стартовала  к МКС 15 ноября в 19:27 по времени Восточного побережья США  (16 ноября в 03:27 мск)  со стартового комплекса 39А на космодроме на мысе Канаверал во Флориде. Стыковка Crew Dragon с МКС по плану должна состояться через 27 часов после запуска. В состав экипажа вошли астронавты NASA Майкл Хопкинс, Виктор Гловер, Шеннон Уокер и астронавт Японского агентства аэрокосмических исследований (JAXA) Соичи Ногучи. Их миссия на МКС продлится шесть месяцев. Астронавты присоединятся к членам 64-й экспедиции на МКС в составе командира станции космонавта "Роскосмоса" Сергея Рыжикова, его соотечественника Сергея Кудь-Сверчкова и астронавта NASA Кэтлин Рубинс. Запуск первого регулярного полета Crew Dragon-1 проводится в рамках коммерческой программы пилотируемых полетов NASA. По оценке американского космического агентства, стоимость одного места астронавта в корабле составляет около 58 млн долларов. Первый тестовый полет Crew Dragon к МКС с астронавтами на борту SpaceX  осуществила  30 мая. Этот запуск прервал почти девятилетний перерыв в американских пилотируемых миссиях после завершения программы шаттлов. С 2011 года астронавтов доставляли на МКС российские "Союзы", за места на которых NASA платит России. После завершения миссии на МКС спускаемая капсула Crew Dragon-1 c астронавтами должна будет приводниться в Мексиканском заливе.]]></text>
</doc>
