<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726903</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726903</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 18:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокуратура запросила у ФРГ объяснения лечащих врачей Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU -  Дополнительный запрос о правовой помощи в связи с проверкой инцидента с Алексеем Навальным направлен в Германию, сообщил "Интерфаксу" официальный представитель Генпрокуратуры РФ Андрей Иванов. Официальный представитель Генпрокуратуры РФ Андрей Иванов сообщил, что Генпрокуратура 14 сентября передала в компетентные органы юстиции ФРГ дополнительный запрос о правовой помощи. Отмечается, что это сделано на основании Европейской конвенции о взаимной правовой помощи по уголовным делам от 20 апреля 1959 года и дополнительных протоколов к ней. "В этой связи российский следственный орган в новом запросе высказал просьбу о предоставлении дополнительных объяснений лечащих врачей, информации и копий документов, касающихся лечения и обследования Навального", - отметил он. Ранее Сибирское Управление на транспорте МВД РФ сообщало, что запросит Германию о возможности участвовать в следственных действиях с Навальным на территории ФРГ. Иванов подчеркнул, что до сих пор ответа на направленный в рамках данной проверки 27 августа 2020 года запрос о правовой помощи не поступило. "Генеральная прокуратура Российской Федерации продолжает взаимодействовать с германскими партнерами и надеется на оперативное и полное исполнение запросов о правовой помощи", - заявил представитель надзорного ведомства. Навальный был госпитализирован в Омске 20 августа после того, как ему стало плохо на борту самолета, направлявшегося из Томска в Москву. Он находился в состоянии комы и был подключен к аппарату искусственной вентиляции легких. Позже его доставили в Берлин и поместили в клинику Charite. Правительство ФРГ выступило с утверждением, что Навальный подвергся воздействию отравляющего вещества из группы "Новичок". Официальный представитель президента России Дмитрий Песков заявил, что РФ открыта к сотрудничеству с Германией по ситуации с Навальным, а в МИД РФ указали на то, что российской стороне не было передано никаких доказательств обвинений. 11 сентября журнал Spiegel со ссылкой на источники  написал , что представители ОЗХО посетили берлинскую клинику Charite, где лечится Навальный, и получили образцы его крови и мочи для собственных анализов. 9 сентября Минобороны ФРГ  сообщило  о передаче в ОЗХО результатов обследования Навального и о том, что передавать их России напрямую нет необходимости.]]></text>
</doc>
