<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728245</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728245</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 13:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Политологи прокомментировали "тайную" инаугурацию Лукашенко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Кремль</tag>
    <tag type="str">Глеб Павловский</tag>
    <tag type="str">Евгений Минченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Российские политологи пришли к выводу, что "тихая" и неожиданная инаугурация Александра Лукашенко означает фактическое признание им высокого уровня рисков протестной активности. Церемония в Минске  прошла 23 сентября  в присутствие нескольких сотен человек и без предварительных объявлений. С учетом невозможности провести представительную инаугурацию, ее решили сделать максимально компактной и провести как можно быстрее, сказал "Интерфаксу" гендиректор Международного института политической экспертизы Евгений Минченко. "Это четкое указание на серьезные проблемы с внешней легитимностью прошедшей избирательной компании. Помимо внешнего давления, Лукашенко в качестве серьезных и глубоких рисков для своего правления видит протесты в Белоруссии", - добавил он. По его мнению, начало очередного президентского срока без полноценной инаугурации выглядит необычно для мировой практики: "Обычно это заранее анонсированное торжественное мероприятие с четко проработанным ритуалом, представительными гостями". Политтехнолог Глеб Павловский считает, что Лукашенко продемонстрировал белорусскому обществу неуверенность в себе в качестве главы государства. "Этой своей странной инаугурацией, формат которой стал неожиданным даже для его сторонников, Лукашенко показал, что в стране существуют два центра влияния - власть и протестующие, и что значительная часть населения белорусской столицы не воспринимает его как президента. Наверно, трудно представить себе более наглядную демонстрацию неуверенности власти в самой себе, чем тайная инаугурация. Это противоречит самому характеру подобного рода церемонии", - сказал он "Интерфаксу". Формат мероприятия косвенным образом отражает напряженную обстановку в стране, считает эксперт. В инаугурационной речи Лукашенко  заявил , что не имеет права бросить белорусов в такой сложный для страны период - в условиях пандемии и в условиях "дезориентации общества". В Кремле комментировать формат церемонии  отказались .]]></text>
</doc>
