<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740148</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740148</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 18:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 300 человек задержаны на акциях протеста в Минске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - В Минске в воскресенье задержали более 300 человек, сообщается на сайте ГУВД Мингорисполкома. Как сообщили в минской милиции, в отношении задержанных начат административный процесс по статье 23.34 КоАП ( нарушение порядка организации или проведения массовых мероприятий ). В ГУВД рассказали, что 6 декабря с 12:00 до 15:00 часов в различных районах столицы собрались "небольшие группы граждан, которые обозначали себя незарегистрированной символикой и плакатами, содержащими различные призывы". В некоторых местах люди пытались выходить на проезжую часть (проспект Партизанский, улица Голубева, улица Есенина). Отмечается, что некоторые из задержанных ранее уже привлекались к ответственности за участие в акциях, а некоторые проявили "активное неповиновение законным требованиям правоохранителей". Санкция статей за участие в несанкционированных массовых мероприятиях и неповиновение законным требованиями сотрудников милиции предусматривает наказание в виде 15 суток ареста за каждое правонарушение, в совокупности 30 суток ареста. Как заявили в ГУВД, "таким образом, у отдельных правонарушителей есть реальный шанс встретить Новый год не в кругу семьи, а в милиции". Минская милиция "продолжает работу по установлению граждан, которые ранее принимали участие и не были задержаны в момент проведения акций". В течение истекшей недели было установлено более 80 человек. В Белоруссии в воскресенье прошла очередная несанкционированная акция протеста. В преддверии акции в Минске закрывали несколько станций метро. Кроме того, по всей стране наблюдались сбои в работе мессенджера Telegram. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, на которых победителем был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко. Самые массовые акции проходят по воскресеньям в белорусской столице. Последние несколько недель они сменили формат: общей точки сбора протестующих нет, марши проходят в районах Минска.]]></text>
</doc>
