<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730755</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730755</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 14:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль отметил ярко выраженные элементы хаоса в Киргизии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Александр Бортников</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">ГКНБ</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
    <tag type="str">Омурбек Суваналиев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - В Кремле отметили запутанность и хаотичность происходящего в Киргизии. "Элементы хаоса налицо, ярко выраженные, я бы сказал, элементы хаоса налицо", - сказал на брифинге 9 октября пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. Лишним подтверждением сложности ситуации он назвал сообщения о том, что кандидатура секретаря Совбеза страны Омурбека Суваналиева не была воспринята Государственным комитетом национальной безопасности. "Мы читали такие сообщения, но это лишний раз, наверное, демонстрирует сложность и запутанность, хаотичность ситуации, которая сейчас в Киргизии. Безусловно, российская сторона будет дальше осуществлять контакты, пытаясь, что называется, "нащупать почву под ногами". Мы заинтересованы, и мы желаем нашим коллегам в Кыргызстане как можно скорее стабилизировать ситуацию", - сказал Песков. Беспорядки в Бишкеке начались 5 октября после того, как Центризбирком объявил предварительные результаты парламентских выборов. Их не признала часть оппозиционных партий. Протестующие захватили здание парламента в столице, а также некоторые другие административные здания, освободили из мест заключения оппозиционных политиков, в том числе экс-президента Алмазбека Атамбаева. Начали поступать сообщения о захвате месторождений и офисов компаний. В парламенте сменился спикер, парламент назначил премьер-министром освобожденного из колонии экс-депутата Садыра Жапарова и начал готовиться к импичменту президента. Сообщалось о фактической смене руководства МВД и ГКНБ. Оппозиционные силы сформировали несколько координационных советов для смены власти и выдвинули разные требования. 8 октября директор ФСБ Александр Бортников провел телефонный разговор с новым руководителем ГКНБ Омурбеком Суваналиевым, а Кремль выразил поддержку действиям этого силовика. Вечером 8 октября президент Сооронбай Жээнбеков заявил, что готов уйти в отставку, но только после того, как ситуация в Киргизии вернется в правовое русло. Он выразил готовность сменить правительство и сказал, что ждет, чтобы Центризбирком назначил новые выборы. Спецслужбы Киргизии заявили, что должны быть вне политики, а политиков призвали к переговорам. Утром 9 октября Жээнбеков  отправил в отставку  старого премьер-министра и правительство, а также снял Суваналиева с должности главы ГКНБ. Суваналиев  подтвердил , что больше не координирует работу ГКНБ и покинул эту спецслужбу по просьбе ее ветеранов. В пятницу в стране продолжились митинги сторонников и противников Жээнбекова. Освобожденный из СИЗО экс-президент Алмазбек Атамбаев призвал Жээнбеков уйти в отставку.]]></text>
</doc>
