<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740536</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740536</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 12:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Проверки в РФ показали редкие случаи обнаружения коронавируса на поверхностях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Во всех субъектах РФ при проверках на объектах окружающей среды обнаружено не более 0,2% положительных образцов смывов, указывающих на наличие коронавируса, заявила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "Во всех субъектах РФ ведется мониторинг объектов окружающей среды - объектов водопользования, пищевых продуктов, медицинские, торговые организации, объекты транспортной инфраструктуры. На сегодняшний день таких исследований проведено более 70 тысяч", - сказала Попова в ходе международной научно-практической конференции по вопросам противодействия новой коронавирусной инфекции и другим инфекционным заболеваниям. "Мы имеем определенные находки - это не более 0,2% от всех проведенных исследований. Это очень небольшой результат, когда мы проводим ( исследования ) планово", - отметила Попова. По ее словам, во всех субъектах РФ также проводятся исследования по эпидемическим показаниям в конкретном очаге. "Когда мы проводим по эпидпоказаниям в очаге, то этот удельный вес увеличивается до половины процента положительных находок, что закономерно, и позволяет нам видеть все загрязненные объекты и все риски попадания нового вируса через объекты окружающей внешней среды", - добавила Попова. Глава Роспотребнадзора также сообщила, что в исследовании объектов окружающей среды выборочно принимают участие семь регионов России. "На сегодняшний день выполнено около 2 тыс. исследований, именно в воде и пищевых продуктах. Во всех случаях положительные находки не выявлены", - отметила она. Попова добавила, что такие исследования проводятся Центральным научно-исследовательским институтом эпидемиологии по специально отработанным методикам и алгоритмам. Она также отметила, что специалисты следят за изменением нового коронавируса на территории России, но значимых мутаций пока не наблюдают.]]></text>
</doc>
