<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741556</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741556</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 13:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России не выявили значительных мутаций коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Изучение генетической изменчивости циркулирующего в РФ коронавируса не выявило в нем значительных мутаций. Об этом  говорится  в сообщении Роспотребнадзора, размещенном в среду на его официальном сайте. Отмечается, что в настоящее время научный центр "Вектор" Роспотребнадзора изучает генетические изменения SARS-CoV-2, способные влиять на возможность идентификации возбудителя, лечение и профилактику COVID-19. Согласно имеющимся данным и результатам исследований, новый коронавирус отличается относительно низкой скоростью накопления мутаций – большинство известных геномов отличаются друг от друга небольшим количеством точечных замен, говорится в сообщении. Во всех субъектах РФ организован регулярный отбор материала от больных COVID-19. "Все образцы поступают в референс-центр по мониторингу за коронавирусными инфекционными болезнями центра "Вектор" Роспотребнадзора. (...) Ежемесячно осуществляется чтение 150 геномов нового коронавируса и проводится углубленный генетический анализ, направленный на выявление возможного изменения вирусных свойств", - говорится в сообщении. В Роспотребнадзоре отмечают, что "изучение генетической изменчивости коронавируса обеспечивает оперативный мониторинг за патогеном и готовность к незамедлительному принятию необходимых мер при появлении более опасного варианта вируса". В ведомстве добавили, что на основе знаний о структуре генома вируса можно сделать определенные выводы и выбрать потенциально консервативные районы генома, это "очень важно для разработки как средств диагностики, так и вакцин".]]></text>
</doc>
