<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727989</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727989</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 23:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совет Европы обвинили Белоруссию в преднамеренной жестокости к задержанным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Совет Европы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - В Совете Европы (СЕ) в понедельник призвали власти Белоруссии немедленно прекратить нарушать права человека, так как в этом заключаются ее международные обязательства. "Белоруссия не является государством-членом Совета Европы, но она, как и любая другая страна, не должна игнорировать тот факт, что связана международными обязательствами в области прав человека и несет полную ответственность в случаях нарушения этих прав, особенно когда это происходит систематически", – говорится в опубликованном в понедельник заявлении комиссара СЕ по правам человека Дуни Миятович. В нем отмечается, что по информации источников СЕ, сотрудники белорусских правоохранительных органов регулярно и преднамеренно подвергали сотни людей жестокому обращению во время содержания под стражей. "Международное сообщество, включая Совет Европы, может сыграть важную роль, объединив свои усилия и приняв меры, чтобы эти нарушения не остались безнаказанными. Я приветствую все предпринятые в последнее время шаги, в частности запуск Московского механизма ОБСЕ (по созданию независимой экспертной миссии по решению кризиса в Белоруссии – ИФ)", – подчеркнула она. Миятович добавила, что готова к сотрудничеству с европейскими и международными организациями для "эффективной защиты наших общих ценностей в области прав человека, включая Белоруссию". В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала объявленные властями итоги выборов и считает их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
