<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737660</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737660</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 13:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Счетная палата не стала комментировать уголовное дело аудитора Меня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мень</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Ивановская область</tag>
    <tag type="str">Счетная палата</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Счетная палата пока воздерживается от содержательных комментариев в связи с обвинениями Генпрокуратуры в адрес экс-губернатора Ивановской области, аудитора Михаила Меня. "Обвинения относятся к периоду работу Михаила Меня в Ивановской области в 2011 году. Как и каждые обвинения, они должны быть объективно расследованы. Будем ждать итогов расследования", - заявило контрольное ведомство. Генпрокурор Игорь Краснов  вышел в Совет Федерации с представлением  о задержании Меня как обвиняемого по уголовному делу о хищении 700 млн рублей из бюджета Ивановской области в 2011 году. В тот период Мень был губернатором региона. "Следственным комитетом РФ расследуется уголовное дело по факту хищения в 2011 году должностными лицами правительства Ивановской области и бенефициарами группы компаний (...) в составе организованной группы 700 млн рублей из бюджета Ивановской области. В ходе предварительного расследования получены достаточные доказательства причастности к совершению этого преступления Меня Михаила Александровича, являвшегося в то время губернатором и одновременно председателем правительства Ивановской области", - сказал Краснов.  Сенаторы дали согласие на задержание Меня по ч.4 статьи 160 УК (присвоение или растрата в особо крупном размере или совершенное организованной группой). Следствие попросит суд оставить аудитора на свободе под запрет определенных действий. Мень  сказал "Интерфаксу",  что в первый раз слышит об этом уголовном деле.]]></text>
</doc>
