<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">701027</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/701027</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-26 14:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большой театр впервые в истории покажет в интернете постановки "золотого фонда"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Балеты и оперы можно будет увидеть на YouTube c 27 марта по 10 апреля</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Большой театр</tag>
    <tag type="str">Владимир Урин</tag>
    <tag type="str">Денис Родкин</tag>
    <tag type="str">Игорь Цверко</tag>
    <tag type="str">Щелкунчик</tag>
    <tag type="str">Лебединое озеро</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 марта. INTERFAX.RU - Большой театр впервые в своей истории проведет онлайн-трансляции ранее записанных спектаклей из своей золотой коллекции на  канале  в YouTube, сообщили в пресс-службе ГАБТ. Серия трансляций начнется 27 марта с показа "Лебединого озера". По 10 апреля театр покажет также еще оперы "Царская невеста" и "Борис Годунов", а также балеты "Спящая красавица", "Марко Спада" и "Щелкунчик". Спектакли будут показаны на YouTube в формате "Премьеры" и будут начинаться в 19:00 по московскому времени. Для каждой трансляции будет доступен режим живых комментариев, а перед "Лебединым озером" зрители смогут собраться заранее и в прямом эфире обсудить предстоящий спектакль вместе с артистами Большого театра - премьером Денисом Родкиным и ведущим солистом Игорем Цвирко. В Большом пообещали, что географических ограничений для просмотра не будет. Те, кто не успеют посмотреть прямую трансляцию, смогут в течение 24 часов после ее завершения посмотреть запись постановки. "Как и вся наша страна, как и весь мир, мы оказались в очень непростой ситуации, с которой никогда ранее не сталкивались. Ситуацией, когда пришлось закрыть театр и не показывать зрителям спектакли ни на одной из наших площадок. Терять контакт с публикой, конечно, мы не хотим", - отметил через пресс-службу гендиректор театра Владимир Урин. Все театры и музеи в России закрылись в марте по распоряжению Минкультуры из-за коронавируса. Приобщиться на расстоянии к постановке Большого театра впервые стало возможно в марте 1882 года. "Ведомости Московской городской полиции" опубликовали тогда объявление, что посетители квартиры врача Богословского в Леонтьевском переулке по телефону смогут послушать "Риголетто" из Имперторского болшого театра. Доктор провел телефонную линию на свои деньги. На сцене поставили 12 передающих аппаратов системы Белла, а в квартире врача - телефонные трубки. С желающих брали рубль за десять минут прослушивания. Услуга оказалась непопулярной из-за плохого качества звука.]]></text>
</doc>
