<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">669325</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/669325</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-16 14:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Керчи назвали победой промежуточное решение суда по золоту скифов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Амстердам</tag>
    <tag type="str">музей Алларда Пирсона</tag>
    <tag type="str">Татьяна Умрихина</tag>
    <tag type="str">Таврида</tag>
    <tag type="str">Керчь</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 июля. INTERFAX.RU - Директор керченского Восточно-Крымского историко-культурного музея-заповедника Татьяна Умрихина назвала позитивным промежуточное решение Апелляционного суда Амстердама по принадлежности "скифского золота". Она сказала это "Интерфаксу", что в тяжбе "пробита главная брешь". По оценке Умрихиной, апелляционный суд подтвердил позицию крымских музеев, которые считают, что к делу неприменимы положения Конвенции ЮНЕСКО о запрете незаконного ввоза, вывоза и передачи прав собственности на культурные ценности и нидерландский закон о культурном наследии. "Это огромная победа", - сказала она. Крымские музейщики обеспокоены сохранностью "скифского золота" в музее Алларда Пирсона, где экспонаты сейчас находятся. Умрихина добавила, что там есть предметы из золота и из дерева, условия хранения для них должны быть разными, музеи будут просить допустить к коллекции своих сотрудников. Право на предметы экспозиции "Крым - золотой остров в Черном море" оспаривают Россия и Украины. Речь идет о коллекциях четырех крымских музеев - Керченского историко-культурного заповедника, Центрального музея Тавриды, Бахчисарайского историко-культурного заповедника и Национального заповедника "Херсонес-Таврический". Сборную экспозицию из двух тысяч предметов они отправили в 2013 году в Бонн и Амстердам. После присоединения Крыма к России, которое Нидерланды не признали, возник вопрос, куда возвращать экспонаты. В декабре 2016 года окружной суд Амстердама решил, что коллекция должна быть отправлена в Киев. В январе 2017 года крымские музеи подали апелляцию на это решение. Апелляционный суд Амстердама начал ее рассматривать весной 2019 года. 16 июля этот суд  запросил  дополнительную информацию у сторон о праве собственности в соответствии с законодательством Украины и предполагаемом праве оперативного управления в соответствии с законодательством Украины. Окончательное решение суд может принять через полгода или девять месяцев.]]></text>
</doc>
