<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710739</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/710739</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-28 16:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывшему чиновнику и баскетболисту Домани смягчили наказание</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">баскетбол</tag>
    <tag type="str">РФБ</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Домани</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 мая. INTERFAX.RU - Мосгорсуд смягчил приговор бывшему исполнительному директору Российской федерации баскетбола (РФБ) Дмитрию Домани, получившему шесть лет колонии по делу о мошенничестве на 44 млн рублей, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. "Приговор Чертановской районного суда от 16 октября 2019 года в отношении Домани изменен: наказание смягчено до четырех лет лишения свободы", - сказали в пресс-службе. 16 октября 2019 года Домани был приговорен к шести годам колонии общего режима: его признали виновным в особо крупном мошенничестве (ч. 4 ст. 159 УК РФ). Суд первой инстанции назначил Домани почти вдвое больший срок, чем предлагало гособвинение - 3,5 года колонии общего режима. При этом суд не стал назначить Домани дополнительных наказаний в виде штрафа и запрета на занятие определенных должностей. Согласно фабуле уголовного дела, Домани и его сообщники - экс-президент РФБ Юлия Аникеева и бывший главный бухгалтер Михаил Кочарян - похитили почти 44 млн рублей федерации. Следствие установило, что с февраля 2014 года по август 2015 года соучастники осуществляли контроль за четырьмя индивидуальными предпринимателями, которые реальной финансово-хозяйственной деятельности не вели. С этими ИП заключались фиктивные гражданско-правовые договоры о выполнении работ по организации фуршетов, банкетов и иных торжеств, после чего на соответствующие банковские счета переводились денежные средства, которые обналичивались и распределялись между членами группы. Домани ранее находился в международном розыске, осенью 2018 года он был экстрадирован в Россию из Черногории. Аникеева в 2017 году получила 4,5 года колонии общего режима за два эпизода мошенничества. На приговор она не пришла, передав суду письмо, в котором заявила о том, что не верит в справедливый, по ее мнению - оправдательный, приговор. После этого суд объявил экс-президента РФБ в розыск. Дело в отношении скончавшегося на момент приговора после продолжительной болезни Кочаряна было прекращено. При этом суд установил его причастность к пяти эпизодам мошенничества. Махинации в РФБ были выявлены в 2015 году новым руководством Федерации в результате аудиторской проверки. Дмитрий Домани - экс-игрок сборной России, сын знаменитого советского волейболиста Вячеслава Домани. В составе сборной в 1994 и 1998 гг. становился обладателем серебряных медалей чемпионатов мира по баскетболу.]]></text>
</doc>
