<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735635</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735635</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 02:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">НИИР запланировал испытания диапазона 6 ГГц для развития сетей 5G</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НИИР</tag>
    <tag type="str">5G</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Научно-исследовательский институт радио (НИИР) планирует до конца года провести испытания для определения возможности развертывания в России сетей пятого поколения связи (5G) в диапазоне 6 ГГц, сообщает в четверг газета "Известия". "НИИР до конца 2021 года планирует провести испытания для определения возможности развертывания сетей 5G в диапазоне 6 ГГц (6425-7100 МГц)", - говорится в публикации со ссылкой на заместителя директора научно-технического центра НИИР Евгения Девяткина. Сейчас НИИР уже договаривается об испытаниях с одним из поставщиков опытных образцов оборудования 5G в этом диапазоне. Институт рассчитывает оценить основные показатели и характеристики сети - размеры зоны обслуживания, пропускную способность и временные задержки, отмечается в статье. Издание напоминает, что в России вопрос выделения частот для 5G стал больным и решается не первый год. Конверсия (расчистка) радиочастотного спектра для запуска сетей пятого поколения  начнется  в 2021 году, заявлял министр цифрового развития, связи и массовых коммуникаций Максут Шадаев на заседании комитета Совета Федерации по экономической политике 2 ноября. Однако он не уточнил, о каких диапазонах идет речь. По словам источников газеты в министерстве обороны РФ, ведомство готово рассмотреть возможность проведения испытаний для запуска сетей 5G в диапазоне 6 ГГц, но только после поступления конкретных предложений и запросов, пишут "Известия".]]></text>
</doc>
