<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737284</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737284</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 13:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова сообщила о стабилизации ситуации с COVID в большинстве регионов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Ситуации с коронавирусом в 55 регионах России находится в стадии стабилизации, в трех субъектах идет снижение заболеваемости, в 25 продолжается рост, заявила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "Ситуация в РФ остается напряженной, но она различна в различных субъектах РФ. На сегодняшний день хотела бы отметить, что в стадии снижения находятся три субъекта, в стадии стабилизации - 55 субъектов. Хочу обратить внимание, что еще чуть больше двух недель назад в стадии стабилизации находился только 31 субъект", - сказала Попова в понедельник на заседании координационного совета при правительстве по борьбе с коронавирусом. По ее словам, в стадии продолжающего роста заболеваемости COVID-19 находится 25 субъектов, а замедление роста регистрируется в двух регионах. Диапазон суточных цифр заболеваемости на 100 тыс. населения составляет от 1,8 в Татарстане до практически 62 в Карелии. "Наиболее высокие значения этого показателя отмечаются в Карелии, Алтае, ЯНАО, Мурманской области и ряде других субъектов", - сказала Попова. Она отметила, что из числа зарегистрированных за последние сутки случаев COVID-19 у более 55% больных он проявился как ОРВИ, бессимптомно им болеют 25%, а с внебольничной пневмонией среди них - 17,7%. Глава Роспотребнадзора обратила внимание на возрастную структуру заболевших: на граждан старше 65 лет приходится 18%, на взрослых в остальных возрастах - 74% и на детей до 17 лет - 8% всей заболеваемости. "Мы пришли к той структуре, которая была у нас в летние месяцы, и эта структура стабилизируется на сегодняшний день", - отметила Попова. Ранее сообщалось, что среди заболевших растет доля лиц старше 65 лет. В свою очередь, глава Минздрава РФ Михаил Мурашко сообщил, что на реанимационных койках в России находятся 5 300 пациентов, болеющих коронавирусом. "Ситуация с коронавирусом продолжает оставаться напряженной. Развернуто 263 тыс. коек. Количество госпитализаций продолжает расти. В настоящее время по стране занято 84% коек, значительно возросло количество пациентов в реанимациях. Занятость - 5300 коек", - сказал Мурашко. Он отметил, что "резервный реанимационный фонд загружен менее чем на 25%, реанимационная защита полностью обеспечена". По его словам, вместе с тем в 53 субъектах "занятость коечного фонда находится на цифрах ближе к 90%". "В регионах проводятся мероприятия по этапности, как  (койки - ИФ)  используются в период оказания помощи при боевых действиях - то есть койки первичного приема и койки долечивания. Это позволяет качественно принимать тяжелых пациентов, освобождать интенсивную койку, переводя пациентов на койки для менее тяжелых", - сказал министр. Он сообщил, что в последнюю неделю ситуация с обеспечением пациентов кислородом стабилизируется, но "по-прежнему держим (ее) на контроле". "Разворачиваемые койки должны иметь кислородное обеспечение, точки подключения", - отметил Мурашко. В свою очередь премьер-министр Михаил Мишустин заявил, что "вызывает озабоченность ситуация с оказанием помощи пациентам с коронавирусом в ряде регионов, отмечается нехватка медработников, достаточно высокий процент загруженности специализированных коек". 11 ноября Мурашко сообщал, что в реанимации находятся более 6 тыс. пациентов с коронавирусом. Премьер-министр РФ Михаил Мишустин в ходе заседания призвал регионы действовать на упреждение, не дожидаясь ухудшения ситуации с коронавирусом, и ориентироваться на рекомендации санитарных врачей. "Еще раз хотел бы обратиться к руководителям субъектов РФ: в большинстве регионов с напряженной ситуацией причиной является несвоевременность решений по введению ограничительных мероприятий, это ставит под угрозу жизнь и здоровье людей, создает нагрузку на систему здравоохранения", - сказал Мишустин. Он отметил, что правительством обеспечивается вся нормативная и методическая база для того, чтобы у субъектов РФ была возможность действовать проактивно. "Прошу соблюдать неукоснительно санитарные правила, о которых только что сообщила Анна Юрьевна  (Попова - ИФ) , и контролировать их исполнение на уровне регионов. Еще раз хочу подчеркнуть: важно учитывать мнение главных санитарных врачей регионов при выработке стратегии введения ограничительных мероприятий. Для сохранения здоровья наших граждан необходимо действовать проактивно, не дожидаясь ухудшения ситуации", - сказал премьер. В ходе заседания Попова сообщила о том, что в понедельник ведомство внесло изменения в постановление о профилактике новой коронавирусной инфекции. Она подчеркнула, что требования, которые вводятся в субъектах РФ, должны контролироваться регионами всеми возможными способами. "Такое движение, такой тренд, безусловно, позволит затормозить развитие ситуации и не допустить принятия более жестких мер", - сказала Попова. По данным оперативного штаба, за последние сутки в РФ  зарегистрированы 22 778 случаев COVID-19 , что является новым антирекордом за все время пандемии в РФ. Кроме того, за сутки скончались 303 инфицированных, 13 864 человека были выписаны.]]></text>
</doc>
