<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734826</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734826</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 20:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбербанк стал единственным владельцем Rambler Group</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Rambler Group</tag>
    <tag type="str">Александр Мамут</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Герман Греф</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Сбербанк России выкупает 45% Александра Мамута в Rambler Group и консолидирует 100% компании, стороны подписали обязывающие документы и закрыли сделку, говорится в пресс-релизе Сбербанка. "Платеж за 45% акций Rambler Group будет осуществляться траншами. Первый - в размере 3 млрд руб. - будет выплачен сразу после закрытия сделки. Второй будет определен позднее и выплачен в течение года", - говорится в сообщении. Банк уточняет, что также в рамках сделки Мамут продаст свою долю в кинотеатре "Художественный", 100% которой будет консолидировано на балансе Rambler Group. "Сбер доволен достигнутыми с 2019 года результатами сотрудничества, скоростью развития активов Rambler Group и их синергиями с экосистемой. Наличие медиаактивов позволяет создавать уникальные продукты и сервисы и обеспечить новый клиентский опыт", - говорится в пресс-релизе кредитной организации. Там поясняется, что основные направления дальнейшего развития группы предполагают инвестиции в технологии медиасервисов, производство собственного контента, расширение каталога фильмов и сериалов. "Сбер сохранит фокус на ускоренный рост рыночной доли Okko с целью сделать мультимедийный сервис крупнейшей ОТТ-платформой России. Сбер также планирует укрепить лидерство группы в сфере онлайн-медиа", - указано в сообщении. В дальнейшем Сбербанк планирует включить сервис Okko в свое устройство SberPortal. "Мы ценим вклад Александра Мамута в развитие холдинга и благодарим его за совместное эффективное сотрудничество", - отметил глава Сбербанка Герман Греф, слова которого приводятся в пресс-релизе. Как сообщалось, Сбербанк в августе 2020 года закрыл сделку  по увеличению доли  в Rambler Group до 55%. Банк и структуры Александра Мамута владеют интернет-компанией через холдинговую структуру ООО "Эпоха Диджитал". Тогда "дочка" Сбербанка - ООО "Цифровые активы" - увеличила долю в холдинге до контрольной. До этого Сбербанку принадлежало 46,5%. Сбербанк выкупил у Rambler Group казначейскую долю в размере 6,95%, которая ранее была приобретена группой у финансового инвестора Era Capital. Помимо этого, банк напрямую выкупил у структуры Мамута A&NN 1,5% капитала, объясняли в банке структуру сделки. В рамках сделки Сбербанк инвестировал около 2 млрд рублей. Сбербанк получил 46,5% Rambler Group в августе 2019 года. На тот момент среди акционеров сервиса были A&NN и Era Capital, доли которых составили 46,5% и 7% соответственно. В конце прошлого года Сбербанк и A&NN провели обратный выкуп доли Era Capital.]]></text>
</doc>
