<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740753</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740753</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 15:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ допустил возможность широкой амнистии в стране</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Ева Меркачева</tag>
    <tag type="str">СПЧ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Вопрос широкой амнистии в РФ должен быть тщательно проработан, считает президент РФ. "По поводу широкой амнистии: здесь надо внимательно посмотреть. Вы сослались на царскую Россию, известно, чем царская Россия закончила, когда на улицах оказалось огромное количество людей, выпущенных временным правительством из-за решетки. Но, тем не менее, вы правы в том, что этот инструмент гуманизации ситуации не должен быть забыт, он должен использоваться", - сказал он, отвечая на предложение члена Совета по правам человека при президенте РФ (СПЧ) Евы Меркачевой. Он отметил, что также нужно выяснить, как граждане, в том числе и потерпевшие, отнесутся к тому, что люди, совершившие в отношении них преступления, окажутся на свободе. "Хотя как акт гуманизма это возможно для применения", - сказал Путин. Президент также напомнил, что не только в два раза сократилось число заключенных в российских тюрьмах, но и в четыре раза сократилось количество людей, которые были заключены под стражу. По его словам, в значительной степени это является и заслугой правозащитников. Меркачева в ходе встречи с президентом попросила главу государства провести в стране широкую амнистию, приуроченную к 75-й годовщине Победы в Великой Отечественной войне. "По данным ФСИН России, 85 тысяч человек - это те, которым осталось сидеть до конца отбываемого срока менее года. Я предлагаю, чтобы эти люди, вне зависимости от категории статьи, по которой они осуждены, были освобождены по амнистии. С одной стороны, они и так выйдут через год, а с другой стороны, сокращение этого года станет компенсацией тех ограничений, которые коснулись их из-за COVID-19", - сказала ранее "Интерфаксу" Меркачева. По ее словам, также под амнистию должны попасть беременные женщины, участники боевых действий, осужденные за нетяжкие и ненасильственные преступления, впервые осужденные за преступления небольшой и средней тяжести и так далее. По ее мнению, данная амнистия позволила бы выйти на свободу почти 100 тысячам осужденных.]]></text>
</doc>
