<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730619</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730619</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 16:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ставший премьером Киргизии оппозиционер попросил свернуть митинг у дома правительства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Киргизский политик Садыр Жапаров, кандидатуру которого на пост премьер-министра поддержал парламент, призвал сторонников прекратить митинг у дома правительства и разойтись. "Прошу вас, разойдитесь", - сказал Жапаров, попросив сторонников прекратить акцию ради стабильности и чтобы не допустить провокаций. Он сообщил о переговорах с лидерами партий, входящих в координационный совет оппозиции, в том числе с Омурбеком Бабановым (партия "Республика"), Темиром Сариевым (партия "АкШумкар") и Омурбеком Текебаевым (партия "Ата-Мекен"). Кроме того, он опроверг сообщения о своих связях с бывшим чиновником Таможенной службы Раимбеком Матраимовым, которого в киргизской прессе связывают с родственниками президента Сооронбая Жээнбекова, а также с отмыванием и выводом денег из республики и контрабанде товаров через Ошскую область. "Меня связывают с Раимбеком Матраимовым, заверяю вас, что он будет задержан", - сказал Жапаров. Около тысячи сторонников Жапарова ежедневно находятся у дома правительства Киргизии, не расходясь даже ночью. Жапаров является лидером партии "Мекенчил" (Патриот), он дважды избирался в парламент, в 2007 году от созданной бывшим президентом Киргизии Курманбеком Бакиевым партии "Ак Жол" (Светлый путь). Жапаров был освобожден в ночь на 6 октября из колонии, где отбывал наказание за захват заложника. В тот же день парламент дал согласие на  назначение Жапарова премьер-министром  вместо Кубатбека Боронова. В Бишкеке с 5 октября проходят акции протеста из-за недовольства оппозиции итогами парламентских выборов. Центральная избирательная комиссия признала недействительными итоги выборов 4 октября, по результатам которых в парламент из 16 партий, участвовавших в кампании, проходили четыре, в том числе, три провластные силы "Биримдик", "Мекеним Кыргызстан" и "Кыргызстан", и оппозиционная партия "Бутун Кыргызстан".]]></text>
</doc>
