<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730751</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730751</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 13:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Архангельске задержали и.о. министра образования по подозрению в совращении малолетних</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
    <tag type="str">Юрий Гнедышев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Исполняющий обязанности министра образования Архангельской области Юрий Гнедышев задержан на 48 часов по подозрению в развратных действиях и изготовлении порнографических материалов. Об этом сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе правительства региона в пятницу. Он уточнил, что чиновника подозревают в совершении преступлений по статьям 135 и 242 УК РФ ( развратные действия по отношению к несовершеннолетним; изготовление и оборот порнографических материалов ). В свою очередь пресс-служба регионального управления СКР в пятницу уточнила, что ему инкриминируется часть 3 статьи 135 УК РФ ( развратные действия в отношении двух несовершеннолетних лиц ). По версии следствия, подозреваемый в декабре 2019 года в социальной сети вел переписку с двумя несовершеннолетними школьницами, "оказывая на них развращающее влияние, а также направил одной из них ссылку на видеозапись сексуального характера". Допрашиваются свидетели по делу, назначены экспертизы. Проверяются все контакты подозреваемого в сети. Проведены обыски, изъяты предметы, имеющие значение для дела. Следствие попросит суд арестовать задержанного. Гнедышев занимал пост и.о. министра образования с конца августа текущего года. В пресс-службе правительства "Интерфаксу" уточнили, что в четверг он написал заявление на отпуск с пятницы "на один день с последующим увольнением".]]></text>
</doc>
