<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734617</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734617</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 17:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Bild узнал о введении новых COVID-ограничений в ФРГ с понедельника</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Новые ограничения общественной жизни в связи с обострением пандемии коронавируса вступят в силу в Германии уже в понедельник, 2 ноября,  сообщает  таблоид Bild со ссылкой на источники на заседании канцлера и руководителей федеральных земель. Ранее предполагалось, что они будут действовать с 4 ноября. Какие именно ограничения будут приняты - пока не решено, обсуждение еще ведется. Как ожидается, о новых решениях объявят в среду во второй половине дня. В свою очередь, телеканал Welt со ссылкой на источники на заседании канцлера и руководителей федеральных земель сообщил, что власти ФРГ с понедельника хотят снова закрыть рестораны и бары, ограничить общественные контакты из-за роста числа заболевших коронавирусом. Предполагается, что до конца месяца закрыты будут точки общепита, еду можно будет продавать только "на вынос", также, как ожидается, будут закрыты театры и концертные залы. Планируется ограничить общественные контакты, в частности, в общественном месте можно будет встречаться только представителям максимум двух семей (квартир) общим числом не более 10 человек. Футбольные матчи будут проводиться без публики. В Германии за последние сутки выявили более 14,9 тыс. заразившихся коронавирусом COVID-19, сообщил институт Роберта Коха. В последние дни количество ежедневно выявляемых случаев заражения в стране неизменно превышает отметку в 10 тысяч. Это ниже, чем во Франции или в Бельгии, однако речь идет об экспоненциальном росте, и к концу недели в ФРГ, как ожидается, прирост заболевших может составить до 20 тыс. случаев в сутки.]]></text>
</doc>
