<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736789</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736789</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 13:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин сообщил о росте загрузки COVID-коек в Москве в полтора раза</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коммунарка</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - За последние несколько недель в Москве загрузка инфекционных коек для COVID-19 выросла с 8000 до 12 000, сообщил "России 24" мэр города Сергей Собянин. Он добавил, что в течение недели в больницы поступает больше пациентов, чем выписывается, динамика баланса госпитализированных и выписываемых пока отрицательная, "но не драматическая". "По 300-400-500 коек, которые ( дополнительно. - ИФ. ) загружаются в течение недели. Много это или мало? Например, в той же Коммунарке, если брать плановую больничную систему и плановые койки - это 600. По большому счету мы добавляем еще одну Коммунарку. Конечно это серьезная нагрузка на наше здравоохранение. Но вот последние два дня мы выписываем больше, чем загружаем", - добавил мэр. Будут ли в Москве вводить новые ограничения, будет зависеть от развития эпидемиологической ситуации, продолжил Собянин. Днем ранее  он допустил,  что их введут через две-три недели. Пока он  выразил уверенность , что на следующей неделе продлит старшеклассникам дистанционное обучение. Пока оно действует до 22 ноября. С 13 ноября московские студенты должны перейти на удаленку. По оценке мэра, это снизит загрузку общественного транспорта примерно на 300 000 пассажиров в сутки. Мэр также  не исключил , что в столице могут разрешить спортивные мероприятия при соблюдении противоэпидемических мер.]]></text>
</doc>
