<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729099</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729099</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 12:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У координатора штаба Навального провели обыск по делу о порнографии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Архангельск</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Андрей Боровиков</tag>
    <tag type="str">ДЕЦЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - В Архангельске прошел обыск дома у Андрея Боровикова, координатора местного штаба Алексея Навального. Как  сообщили  в штабе, следственные действия проходит по делу о распространении "аудиовизуальной записи порнографического характера". При обыске у Боровикова изъяли "всю технику", а его самого увезли на допрос, добавили затем в штабе. Из видеозаписи, опубликованной на странице штаба в соцсети, следует, что дело по п. "б" ч. 3. ст. 242 УК (незаконные изготовление и оборот порнографических материалов) было возбуждено 16 марта этого года в отношении "неустановленного лица". По версии следствия, к совершению преступления может быть причастен Боровиков. Позднее штаб сообщи, что координатору вменили эту статью и взяли подписку о невыезде. В пресс-службе УМВД Архангельской области "Интерфаксу" сказали, что не знают ничего об обысках у Боровикова. В начале сентября Октябрьский районный суд  оштрафовал  Боровикова на 4000 рублей по статье 6.13 КоАП (пропаганда наркотиков). Несколько лет назад активист разместил во "ВКонтакте" клип на песню Децла "Лигалайз". Суд посчитал, что Боровиков таким образом пропагандирует наркотики. Год назад Боровиков  стал третьим  в России осужденным по "дадинской статье": суд приговорил его к 400 часам обязательных работ за неоднократные нарушения правил проведения митингов.]]></text>
</doc>
