<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728058</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728058</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 13:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков не заинтересовался публикацией о наркотиках из Аргентины</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Вопрос о проверках чиновников Кремля на наркотики поставил его в тупик</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Ковальчук</tag>
    <tag type="str">Виктор Коронелли</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Али Абянов</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Аргентина</tag>
    <tag type="str">Буэнос-Айрес</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - В Кремле видели публикацию о поставках наркотиков из Аргентины в Европу и Россию, но не заинтересовались ею, сообщил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. "Мы ознакомились, даже не полностью, до конца не дочитали, не нашли это исследование заслуживающим внимания", - сказал он на брифинге 22 сентября. У него уточнили, проходят ли сотрудники администрации президента тестирование на употребление наркотиков. Вопрос этот связан с тем, что, по утверждению ряда публикаций, наркотики, найденные чемоданах в школе при российском посольстве в Буэнос-Айресе, могли предназначаться российским чиновникам разного уровня. "Вы фактически меня поставили в тупик. Насколько мне известно, никаких проверок нет, они законом о госслужбе не предусмотрены. Здесь все регулируется в соответствии с российским законодательством", - сказал Песков. Насколько ему известно, сотрудники администрации специальные тесты не проходят. В феврале 2018 года аргентинские СМИ сообщили, что в здании школы посольства России в Буэнос-Айресе нашли готовые к отправке чемоданы, в которых хранилось 362 кг кокаина. Уточнялось, что в конце 2017 года наркотики нашел тогдашний посол Виктор Коронелли и уведомил об этом российский МИД и аргентинские правоохранительные органы. В декабре 2017 года в Москве в результате международной операции при попытке получить кокаин, замененный на муляжи, были задержаны трое граждан России, в том числе бывший завхоз посольства Али Абянов. Предполагаемый организатор контрабанды, бизнесмен Андрей Ковальчук летом 2018 года  был экстрадирован  в Москву из Германии, где его задержали  по запросу  Москвы. В апреле 2019 года сообщалось, что в России расследование дела  завершено  и что все фигуранты вины не признают. 22 сентября 2020 года расследовательский центр "Досье"  сделал публикацию  по результатам изучения материалов дела и 402 часов телефонных переговоров из материалов аргентинского расследования. В публикации приведен документ российского МВД от 2018 года, в котором говорится, что арестованный Ковальчук гражданином России не является. Расследователи пришли к выводу, что Ковальчук в течение десяти лет входил в доверие к сотрудникам разных российских посольств и часто общался с высокопоставленными сотрудниками консульского департамента российского МИД. Авторы публикации отметили нежелание российского следствия искать поставщиков и адресатов перехваченных наркотиков.]]></text>
</doc>
