<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708856</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708856</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 16:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Страны Балтии первыми в ЕС возобновят сообщение между своими государствами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Министры иностранных дел стран Латвии, Литвы и Эстонии подписали в пятницу на встрече в Риге трехсторонний меморандум о взаимопонимании относительно свободного передвижения людей между государствами региона. Документ отзывает ограничения при поездках автодорожным, железнодорожным, воздушным и морским транспортом. В нем отмечается, что внутренние границы стран Балтии открываются для лиц, не имеющих симптомов заболевания и обладающих гражданством одной из этих стран, видом на жительство или правом на проживание, постоянным местом жительства в Эстонии, Латвии или Литве, Это первый такой пример сотрудничества в Евросоюзе. В настоящее время ведутся переговоры с Финляндией и Польшей о включении в зону общего передвижения и этих государств. Главы МИД стран Балтии также приняли совместное заявление, в котором подчеркивается, что с самого начала пандемии COVID-19 их государства тесно сотрудничали между собой, обменивались информацией в формате "восьмерки" Северных и Балтийских государств, вместе участвовали в репатриации граждан Евросоюза. "Сегодняшнее событие является во многом важной вехой в процессе выхода из кризиса COVID-19", - заявил при подписании министр иностранных дел Эстонии Урмас Рейнсалу (Urmas Reinsalu). Открытие границ между тремя государствами базируется на схожей эпидемиологической ситуации в Эстонии, Латвии и Литве, отметил Рейнсалу.]]></text>
</doc>
