<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">714228</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/714228</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-22 15:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкультуры отказалось комментировать дело "Седьмой студии" до окончания суда</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Ольга Любимова</tag>
    <tag type="str">Седьмая студия</tag>
    <tag type="str">Кирилл Серебренников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 июня. INTERFAX.RU - Министерство культуры отказалось давать комментарии по делу "Седьмой студии", пока не завершен суд, заявили в пресс-службе ведомства. Там напомнили, что министерство является потерпевшей стороной в этом уголовном деле. "Признание или непризнание экспертизы, равно как и любого другого документа в процессе, то есть оценка доказательств - исключительная компетенция суда", - сообщила пресс-служба. Там также напомнили, что позицию Минкультуры в суде озвучивал предствитель ведомства. В минувшие выходные 3500 деятелей культуры  призвали  министра культуры Ольгу Любимову лично изучить результаты экспертиз по делу "Седьмой студии" и отозвать иск к фигурантам дела, чтобы обеспечить "справедливый исход дела и справедливый приговор". 22 июня прокурор Михаил Резниченко  потребовал признать  фигурантов дела виновными. Для создателя "Седьмой студии", художественного руководителя "Гоголь-центра" Кирила Серебренникова гособвинитель потребовал шесть лет колонии общего режима и штраф в 800 000 рублей. Для бывшего генпродюсера "Седьмой студии" Алексея Малобродского он потребовал пять лет колонии, бывшему гендиректору организации Юрию Итину - четыре года. Бывшему руководителю департамента государственной поддержки искусства и народного творчества Минкультуры Софье Апфельбаум он также попросил назначить четыре года колонии. Для Малобродского он потребовал назначит штраф в 300 000 рублей, для Итина и Апфельбаум - по 200 000 рублей. В июне Министерство культуры уточнило исковые требования, снизив сумму гражданского иска, соответствующее ходатайство было удовлетворено судом. На прениях сторон представитель министерства заявила, что ведомство согласно с обвинением в части доказанности вины подсудимых, но оставляет решение о наказаниии на усмотрение суда". Гражданский иск к фигурантам Минкультуры попросило удовлетворить, взыскав с подсудимых 128 млн 974 тыс. 690 рублей По мнению гособвинения, Серебренников и другие фигуранты дела "Седьмой студии" похитили 129 млн рублей, выделенных в 2011-2014 годах из бюджета одноименной автономной некоммерческой организации на реализацию проекта по популяризации и развитию современного искусства "Платформа" (ч. 4 ст. 159 УК). Подсудимые вину не признают.]]></text>
</doc>
