<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729776</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729776</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 23:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство продлило мораторий на банкротство до начала января</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Правительство РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Правительство РФ продлило на 3 месяца - до 7 января 2021 года - мораторий на внешние банкротства для компаний и индивидуальных предпринимателей из наиболее пострадавших от пандемии отраслей. Постановление подписал премьер-министр РФ Михаил Мишустин, сообщила пресс-служба правительства. Мораторий как антикризисная мера не допускает введение процедур банкротства по инициативе внешних кредиторов, обращение взыскания на заложенное имущество, а также приостанавливает исполнительное производство по взысканиям, возникшим до введения моратория. Мораторий на возбуждение дел о банкротстве по заявлению кредиторов будет распространяться только на организации и индивидуальных предпринимателей, включенных в перечень наиболее пострадавших отраслей. В этот список ранее попали, в частности, авиа- и автоперевозки, физкультурно-оздоровительная деятельность и спорт, гостиничный бизнес, общественное питание, деятельность по предоставлению бытовых услуг населению (ремонт, стирка, химчистка, услуги парикмахерских и салонов красоты) и ряд других отраслей. Действующий до 6 октября 2020 года мораторий на внешние банкротства правительство ввело в апреле 2020 года. Он распространяется в том числе и на системообразующие и стратегические предприятия. Однако большинство публичных компаний, подпадающих под мораторий, от него отказались, чтобы избежать связанных ним ограничений. Отказ от него сохраняло им право выплачивать дивиденды и проводить buyback. В середине сентября под действие моратория подпадали 517 тыс. юридических лиц и 1,61 млн ИП. Это примерно седьмая часть зарегистрированных в РФ компаний и около 40% индивидуальных предпринимателей.]]></text>
</doc>
