<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737968</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737968</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 11:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутат Госдумы связал рост аварийности с улучшением качества дорог</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">ЭРА-ГЛОНАСС</tag>
    <tag type="str">ГЛОНАСС</tag>
    <tag type="str">Александр Аронов</tag>
    <tag type="str">Александр Васильев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - В России прослеживается тенденция роста числа ДТП с тяжелыми последствиями, в первую очередь это связано с исполнением нацпроекта по улучшению качества дорог, заявил член думского комитета по транспорту и строительству Александр Васильев. Он сказал это на международном конгрессе "ЭРА-ГЛОНАСС". "Сейчас мы наблюдаем тенденцию к росту аварий и тяжелых последствий при них. И увязываем, прежде всего, с тем, что наш национальный проект "Безопасные и качественные дороги" набирает силу, и каждый субъект у себя увидел то, что дороги становятся ровнее, они из убитых переходят в разряд хороших. И это, конечно, способствует, учитывая культуру вождения наших водителей, тому, что увеличивается скоростной режим", - заявил депутат. По данным АО "ГЛОНАСС", в 2020 году выросло число автоматических вызовов в систему "ЭРА-ГЛОНАСС", которые поступают в результате тяжелых ДТП, когда пассажиры и водитель находятся без сознания или не могут самостоятельно вызвать помощь из-за травм. "В 2020 году по сравнению с предыдущими годами около 20-процентный рост критических аварий", - отметила замгендиректора компании Александра Аронова. Ранее гендиректор компании Игорь Милашевский сообщил что за год вдвое вросло среднее число вызовов поступающих в сутки в систему и требующих помощи экстренных служб. По его словам, сейчас в сутки их поступают более 200.]]></text>
</doc>
