<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741655</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741655</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 23:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава ФРС сообщил о восстановлении экономики страны</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Тем не менее, перспективы для экономики "остаются крайне неопределенными"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Федеральная резервная система (ФРС), двухдневное заседание руководства которой завершилось в среду, не стала менять денежно-кредитную политику и заявила о продолжающемся восстановлении экономики страны. Тем не менее, перспективы для экономики "остаются крайне неопределенными", заявил председатель Федрезерва Джером Пауэлл в ходе пресс-конференции после декабрьской встречи. Он отметил, что новости о вакцинах против COVID-19 являются позитивными, но по-прежнему сложно оценить, что конкретно они означают для экономики. Пауэлл сказал, что коллективный иммунитет в стране, возможно, будет достигнут к середине 2021 года. Также он в очередной раз призывал Конгресс принять еще один пакет стимулирующих мер. ФРС сохранила процентную ставку по федеральным кредитным средствам (federal funds rate) в диапазоне от 0% до 0,25% годовых по итогам заседания, прошедшего 15-16 декабря. Кроме того, она подтвердила объем программы выкупа активов на уровне не менее $120 млрд в месяц, "пока не будет достигнут существенный прогресс в достижении целей комитета по максимальной занятости и стабильности цен". Эти решения были приняты единогласно десятью членами Федерального комитета по открытым рынкам и совпали с прогнозами экономистов и аналитиков. При этом Федрезерв подтвердил, что готов использовать все имеющиеся в его распоряжении инструменты для поддержки экономики США, содействуя движению к целям максимальной занятости и ценовой стабильности. Следующая встреча руководства американского ЦБ запланирована на 26-27 января.]]></text>
</doc>
