<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736619</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736619</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 15:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вирусологи "Вектора" изобрели средство от коронавируса на основе чаги</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ГНЦ Вектор</tag>
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">Олег Пьянков</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Ученые Государственного научного центра (ГНЦ) вирусологии и биотехнологии "Вектор" Роспотребнадзора установили, что водный экстракт "березового гриба" (чаги, Inonotus obliquus ) подавляет развитие коронавируса SARS-CoV-2. Об этом  сообщило  издание Сибирского отделения РАН "Наука из первых рук". Вирусологи под руководством кандидата биологических наук Олега Пьянкова изучили противовирусную активность водных экстрактов аптечной чаги в отношении коронавируса, используя клеточную культуру Vero. На монослой этих клеток наносили экстракты чаги в разных концентрациях, а через некоторое время патогенный штамм коронавируса. Экстракты гриба "показали высокую ингибирующую активность в отношении SARS-CoV-2", говорится в публикации. А поскольку чага обладает выраженным защитным действием и низкой токсичностью, "можно говорить о перспективности создания на ее основе противовирусных препаратов". В результате ученые подали заявку на изобретение "Ингибитора репликации коронавируса SARS-CoV-2 на основе водного экстракта гриба Inonotus obliquus". Вирусологи проверяли экстракт на себе, когда заболели COVID-19: "По словам всех невольных "испытуемых", через 5-7 дней симптомы инфекции исчезали". Ученые также отметили, что бефунгин, концентрированный водный экстракт чаги с добавлением солей кобальта и этилового спирта, в отличие от водных экстрактов чаги, проявил слабую активность в отношении SARS-CoV-2. Специалисты "Вектора" с 2008 года изучают противовирусную активность более полутысячи образцов сибирских грибов по отношению к целому ряду патогенных вирусов: иммунодефицита 1-го типа, простого герпеса 2-го типа, вируса Западного Нила, возбудителей гриппа и других. "И победителем этого "соревнования" стала чага: извлеченные из нее водные экстракты и пигменты меланины подавляли все исследованные в работе вирусы, включая ВИЧ", - говорится в публикации. Ее авторы отметили, что пока специфичной терапии против коронавируса не выработано. Терапевтические свойства чаги ученые связывают с очень широким спектром биологически активных компонентов, которые формируются при тесном взаимодействии березы и гриба. В их числе высокомолекулярные водорастворимые меланины (до 30%), образующие хромогенный полифенолоксикарбоновый комплекс с противоопухолевой активностью; птерины с цитостатическим действием; стероидные вещества, в том числе инотодиол, проявляющий антибластическую активность, а также полисахариды, органические кислоты, свободные фенолы, флавоноиды и другие.]]></text>
</doc>
