<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734594</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734594</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 16:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные сообщили об успешном пуске новой российской ракеты системы ПРО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Сары-Шаган</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Российские военные провели на полигоне в Казахстане очередной испытательный пуск новой противоракеты системы противоракетной обороны (ПРО), сообщили в среду в Минобороны РФ. "На полигоне Сары-Шаган (Республика Казахстан) боевым расчетом войск противовоздушной и противоракетной обороны ВКС успешно проведен очередной испытательный пуск новой ракеты российской системы противоракетной обороны", - сообщили в министерстве. "Новая противоракета системы ПРО после серии испытаний достоверно подтвердила заложенные характеристики, а боевые расчеты успешно выполнили задачу, поразив условную цель с заданной точностью", - сказал командир соединения противоракетной обороны Воздушно-космических сил генерал-майор Сергей Грабчук. В апреле глава Космического командования США Джон Реймонд заявил, что испытания российской противоракеты представляют собой вызов для интересов США в околоземном пространстве. По его словам, данная российская система способна уничтожать спутники на низкой орбите. В январе Грабчук сообщил, что система ПРО Москвы проходит модернизацию, ее возможности планируется расширить. По словам генерала, успешно ведутся работы по перспективным противоракетам, происходит переход на современную элементную базу, вводятся в эксплуатацию высокопроизводительные специализированные электронно-вычислительные средства. ПРО Москвы обеспечивает система второго поколения, которая находится на боевом дежурстве с 1995 года. "В настоящее время система позволяет отразить ограниченный удар существующих и перспективных баллистических ракет межконтинентальной и средней дальности. А что касается существующих и перспективных баллистических ракет "третьих стран", то их перехват сложности для нашей системы ПРО не представляет", - сообщил генерал. В июне 2019 года глава Минобороны РФ Сергей Шойгу сказал, что модернизацию систему ПРО Москвы планируется завершить к 2022 году. ПРО Москвы обеспечивают комплексы А-135, оснащенные антиракетами ближнего перехвата. На протяжении последних лет Минобороны РФ неоднократно сообщало об успешных испытаниях новой противоракеты для системы ПРО на полигоне "Сары-Шаган". Ранее сообщалось о разработке в России антиракеты дальнего (заатмосферного) перехвата 14Ц033 "Нудоль" мобильного базирования. Согласно сообщениям СМИ, двухступенчатая антиракета 14Ц033 может быть средством поражения нового комплекса ПРО А-235, который разрабатывается в дополнение к развернутому вокруг Москвы комплексу А-135. Ракета предназначена для поражения головных частей межконтинентальных баллистических ракет и космических аппаратов на низких орбитах.]]></text>
</doc>
