<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732103</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732103</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 12:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В странах Балтии начал снижаться суточный прирост COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - В странах Балтии снижается число выявленных случаев заболевания коронавирусом за сутки: в Литве зафиксировано 205 новых случаев, в Латвии - 44, в Эстонии COVID-19 обнаружен у семи человек. На прошлой неделе в Литве и Латвии были установлены антирекорды по числу заражений за сутки: 288 и 188 заболевших соответственно. В  Литве  в понедельник министерство здравоохранения сообщило о 205 новых случаях коронавируса, общее количество достигло 7 726. По данным ведомства, продолжают болеть 4 468 человек, выздоровевшими считаются 3 110. Отмечается, что от COVID-19 скончались 113 человек, еще 35 зараженных коронавирусом умерли по другим причинам. За минувшие сутки проверено 3 253 пробы на коронавирус. В целом, с начала эпидемии в стране сделано 893 014 тестов. В  Латвии , по данным Центра профилактики и контроля заболеваний (ЦПКЗ), за прошедшие сутки выявлено 44 новых случая COVID-19, было сделано 2 215 тестов. Как сообщает Национальная служба здравоохранения, на лечении в больницах находятся 80 пациентов с коронавирусом - это самое большое количество госпитализированных заболевших с начала пандемии. У 74 человек заболевание средней тяжести, шесть человек в тяжелом состоянии. С начала пандемии в Латвии COVID-19 был выявлен у 3 494 человек, в настоящее время болеют 2 109 человек, всего выздоровел 1 341 человек. В  Эстонии  за последние сутки было проведено 680 первичных тестов на коронавирус, из которых семь показали положительный результат, общее число инфицированных выросло до 4 085 человек, сообщил в понедельник департамент здоровья республики. По состоянию на утро 19 октября, в больницах находится с коронавирусом 33 пациента, из них один на искусственном вентилировании легких. Летальных исходов за сутки не зафиксировано, общее число умерших с начала пандемии составило 68 человек. Всего в Эстонии было сделано более 243 тыс. первичных тестов на COVID-19, из которых 4 085 или 1,67% оказались положительными. Выздоровели 3 229 человек.]]></text>
</doc>
