<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715865</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/715865</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-03 20:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Касатонов назвал справедливым признание ЦСКА чемпионом России по хоккею</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦСКА</tag>
    <tag type="str">Алексей Касатонов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 июля. INTERFAX.RU - Двукратный олимпийский чемпион, легендарный в прошлом защитник ЦСКА и сборной СССР Алексей Касатонов считает, что армейский клуб заслужил звание чемпиона России по хоккею по итогам сезона-2019/20. "Во-первых, хотел бы поздравить столичных армейцев с этим званием. Команда ЦСКА достойна этого звания. Раньше всегда призеров определяли по гладкому чемпионату. Да, не удалось выявить обладателя Кубка Гагарина, но определить призеров труда не составляет", - сказал Касатонов "Интерфаксу". Ранее в пятницу Федерация хоккея России утвердила ЦСКА чемпионом страны по итогам сезона-2019/20, досрочно завершенного из-за пандемии коронавируса. Согласно сообщению, места в итоговой таблице распределились с учетом результатов первого раунда плей-офф и регулярного чемпионата. В итоге у ЦСКА, ранее выигравшего регулярный чемпионат и прошедшего первую стадию плей-офф, оказалось 94 очка. "Одно дело если бы играли в регулярном чемпионате 20 или 30 матчей, а другое дело - когда каждая команда сыграла по 62 матча. Федерация хоккея России приняла абсолютно правильное решение", - считает Касатонов. "Если так будет и в будущем, это создаст конкуренцию, мотивацию командам бороться до конца. Это будет дополнительным стимулом. Не будет и проходных игр", - отметил он. Второе место заняли сразу две команды - казанский "Ак Барс" и петербургский СКА. Они делят второе место, так как обе команды имеют одинаковые показатели по всем ключевым статистическим параметрам и набрали по 93 балла. "СКА и "Ак Барс" заслуживают серебра. Тут все логично. Это три ( с учетом ЦСКА - ИФ ) самые стабильные команды последних лет", - отметил Касатонов. Как сообщалось, сезоны в КХЛ, МХЛ и ВХЛ (Высшая хоккейная лига) из-за пандемии коронавируса были завершены досрочно. В частности, в главном дивизионе отечественного хоккея, КХЛ, были завершены регулярный чемпионат (его выиграл ЦСКА) и первая стадия плей-офф. Победитель сезона определен не был. В итоговом протоколе команды, вышедшие в четвертьфинал, были пронумерованы в алфавитном порядке: "Ак Барс" (Казань), "Барыс" (Нур-Султан), "Динамо" (Москва), "Йокерит" (Хельсинки), "Салават Юлаев" (Уфа), "Сибирь" (Новосибирск), СКА (Санкт-Петербург), ЦСКА (Москва). Места с 9-го по 24-е распределены по спортивному принципу. В июне КХЛ анонсировала, что чемпион страны будет определен Федерацией хоккея России.]]></text>
</doc>
