<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734403</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734403</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 15:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Белоруссии счел общенациональную забастовку не состоявшейся</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роман Головченко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Белоруссии Роман Головченко считает, что объявленная оппозицией общенациональная забастовка не состоялась. "И вчера, и сегодня обстановка в трудовых коллективах спокойная, рабочая. Тот план, который широко анонсировался, он, естественно, не состоялся. Он и не мог состояться. Люди настроены на то, чтобы работать, зарабатывать, реализовывать свои планы, которые они имеют. Настроены на то, чтобы семьи получали доход. Поэтому абсолютно спокойная обстановка", - сказал Головченко, комментируя призывы к общенациональной забастовке. Его  цитирует  госагентство БелТА во вторник. Головченко заявил, что "не преувеличивает угрозу от подобных призывов". В тоже время он обратился в том числе к тем, кто призывал работников предприятий к стачкам и забастовкам. "Это прямые призывы к нанесению вреда своей стране и людям, которые живут в этой стране и работают. Ведь призыв к остановке предприятия - это не что иное, как расчистка места для наших конкурентов", - считает он. В Белоруссии третий месяц продолжаются массовые акции протеста в белорусских городах против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признает оглашенные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными, требует отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. Ранее экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская выступила с "ультиматумом", в котором содержался призыв к общенациональной забастовке с 26 октября в случае отказа Лукашенко выполнить требования протестующих. Утром 26 октября белорусские телеграм-каналы и СМИ  начали сообщать  о собраниях рабочих и возможных забастовках на ряде крупных белорусских предприятий, а также о том, что к ним присоединяются предприятия частного бизнеса. Приходили также сообщения о "сидячих" забастовках в ряде белорусских вузов. Студенты некоторых вузов вышли также на акции протеста на улицы Минска. В правительстве Белоруссии заявляли, что все предприятия реального сектора экономики страны  работают в штатном режиме .]]></text>
</doc>
