<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">711370</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/711370</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-02 11:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турнир UFC 249 собрал на канале UFC Russia в YouTube свыше 7 млн пользователей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабиб Нурмагомедов</tag>
    <tag type="str">Тони Фергюсон</tag>
    <tag type="str">Джастин Гейджи</tag>
    <tag type="str">UFC</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 июня. INTERFAX.RU - Более 7 млн уникальных пользователей посмотрело контент, связанный с майским турниром UFC 249, на YouTube-канале UFC Russia. Такие данные "Интерфаксу" приводит пресс-служба UFC Russia. При этом общее количество просмотров составило более 11 млн. Турнир UFC 249 прошел в США в ночь на 10 мая по московскому времени. Главным поединком в рамках турнира был бой между американцами Тони Фергюсона и Джастина Гэтжи за титул временного чемпиона в легком дивизионе UFC. Победу одержал Гэтжи. Согласно сообщению UFC Russia, поступившем во вторник, рекордсменом по просмотрам стало интервью Гейджи после боя: оно собрало порядка 3 млн просмотров на канале UFC Russia (против 3,5 млн на глобальном канале UFC) и заняло первое место во вкладке в тренде. В период с 1 по 13 мая общее число просмотров видео в социальной сети ВКонтакте, связанных с UFC 249, составило около 7 млн, включая 1,2 млн просмотров хайлайтов турнира UFC 249. Рост активности показала и страница UFC Russia в инстаграме: с 3 по 10 мая общее количество взаимодействий с постами составило 36 млн, а два поста о UFC 249 попали в топ-5 по количеству лайков и вовлеченности аудитории. Турниры UFC Fight Night также привлекли внимание подписчиков промоушена. С 13 по 17 мая общее количество показов в ленте инстаграме составило 19,5 млн при среднем охвате поста более 300 тыс. На YouTube-канале UFC Russia сразу два видео преодолели отметку в 200 тысяч просмотров: интервью Алистара Оверима и Андрея Орловского после боев. Что касается боя Фергюсон – Гэтжи, он, как сообщалось, собрал на канале РЕН ТВ свыше 3,8 млн зрителей в России. Изначально турнир UFC 249 должен был пройти 18 апреля, но был отложен из-за пандемии коронавируса. При этом соперником Фергюсона должен был быть россиянин Хабиб Нурмагомедов, но сославшись на невозможность вылететь из РФ в США, он  объявил  об отмене поединка со своим участием.]]></text>
</doc>
