<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730395</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730395</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госпитализацию великолукских школьников объяснили стечением обстоятельств</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великие Луки</tag>
    <tag type="str">Псковская область</tag>
    <tag type="str">Михаил Ведерников</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Татьяна Лозницкая</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Управление образования Великих Лук изменит формат школьных линеек после массовой госпитализации детей разного возраста из школы №7, сообщила через пресс-службу мэрии начальник управления Татьяна Лозницкая. Случившееся она пока считает стечением обстоятельств. "У всех детей есть особенности: возрастные, физиологические, у некоторых - сопутствующие заболевания. Мероприятие было торжественным... Это было серьезное, волнительное мероприятие. При таких обстоятельствах один ребенок мог почувствовать недомогание, и уже рядом с ним стоящий ученик отнесся к своему самочувствию внимательнее, чем обычно, более подозрительно", - предположила чиновница. В анализах школьников посторонних веществ не нашли, прививки им в тот день не делали, сообщила пресс-служба администрации Псковской области. 5 октября с торжественной линейки, которая проводилась на улице,  госпитализировали  13 школьников разного возраста. Сначала сообщалось, что они все теряли сознание и что состояние троих врачи оценили как тяжелое. Затем в областной администрации уточнили, что сознание теряли не все и что дети жаловались на слабость, тошноту, головные боли. Вечером того же дня был госпитализирован еще один ученик этой школы. Директор школы Наталья Демиховская  предположила , что у детей случился тепловой удар. Линейка проводилась в пасмурную погоду при температуре около 18 градусов. Также были отвергнуты версии, что детей испугал торжественный залп на линейке или что они отравились гелием из лопнувшего шарика. Проверки случившегося проводят прокуратура и Роспотребнадзор. Проверяющие Роспотребнадзора не выявили в школе отклонений ни в воздухе, ни в воде. Губернатор Михаил Ведерников взял ситуацию на контроль. По факту возбуждено уголовное дело об оказании услуг, не отвечающих требованиям безопасности. В СКР  отметили , что детей доставили в больницу с предположительным диагнозом "Отравление неустановленным веществом под вопросом".]]></text>
</doc>
