<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741170</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741170</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 10:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд начал пересмотр дела об изнасиловании дознавательницы в Уфе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">Уфа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Новое апелляционное рассмотрение резонансного дела об изнасиловании дознавательницы в отделе полиции Уфы началось в Верховном суде Башкирии в понедельник, передает корреспондент "Интерфакса" из зала суда. По версии следствия, начальник ОМВД России по Уфимскому району Эдуард Матвеев, начальник ОМВД по Кармаскалинскому району Салават Галиев и начальник отдела по вопросам миграции ОМВД по Уфимскому району Павел Яромчук в ночь на 30 октября 2018 года напали на 23-летнюю дознавательницу в одном из отделов полиции в Уфимском районе Башкирии. Было возбуждено уголовное дело по факту группового изнасилования и насильственных действий сексуального характера. Фигуранты, которые неоднократно заявляли о своей невиновности, были уволены из органов внутренних дел. Потерпевшую также уволили за употребление спиртных напитков на рабочем месте. Гособвинитель потребовал приговорить Галиева и Матвеева к девяти, а Яромчука - к восьми годам лишения свободы. В декабре 2019 года суд  приговорил  Галиева и Матвеева к семи годам колонии общего режима каждого, Яромчука - к шести годам колонии общего режима. Суд также солидарно взыскал с них 3 млн рублей в счет морального вреда. Ни один из подсудимых вину не признал. 3 июня Матвеев и Галиев были  полностью оправданы  Верховным судом Башкирии, Яромчуку наказание было снижено с шести до четырех лет лишения свободы. 10 ноября Шестой кассационный суд в Самаре, рассмотрев жалобы на приговор от потерпевшей, прокуратуры Башкирии и защиты осужденного Яромчука, отменил решение нижестоящей инстанции и  направил дело на новое рассмотрение  в Верховном суде Башкирии.]]></text>
</doc>
