<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718861</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/718861</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-24 16:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Театрам рекомендовали воздержаться от спектаклей с массовыми сценами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 июля. INTERFAX.RU - Театрам и концертным площадкам после возвращения к работе рекомендовано отменить спектакли и концерты с массовыми сценами, а на репетициях соблюдать социальную дистанцию. Соответствующие рекомендации подготовлены Минкультуры РФ совместно с Роспотребнадзором и опубликованы  на сайте санитарного ведомства . Согласно рекомендациям, перед открытием все площадки должны пройти меры по дезинфекции. При работе со зрителями работники театра должны быть в масках и перчатках, при этом артисты должны носить маски только вне сцены, репетировать и играть спектакли музыканты и актеры смогут без них. Кроме того, поющие и выразительно говорящие артисты на репетиции соблюдают дистанцию не менее четырех метров. А спектакли с хоровыми и массовыми сценами придется исключить из репертуара. Согласно рекомендациям, необходимо организовать расположение артистов в оркестре при проведении групповых и общих репетиций с учетом характеристик музыкальных инструментов: расстояние между артистами струнных групп, ударными и клавишными инструменатми должно быть не менее 1,5 метра, расстояние между артистами духовых групп не менее 2 метров, при этом перед духовыми инструментами необходимо использовать защитные экраны, выступающие над раструбами соответствующих инструментов. На концерте осуществляется традиционное расположение музыкантов в оркестре, перед духовыми инструментами устанавливаются защитные экраны. Во время концерта или репетиции не допускается обмен барабанными палочками, инструментами, деталями инструментов или аксессуарами. Устанавливаются отдельные пульты для каждого музыканта в струнной группе, если при расстоянии 1,5 метра между стульями возникают трудности с чтением нот. Иностранные артисты, привлекаемые к работе, и въезжающие в РФ, должны предоставить медицинский документ (на русском и английском языках), подтверждающий отрицательный результат на COVID-19. При отсутствии таких документов они будут протестированы на коронавирус в течение трех дней с момента прибытия. Для зрителей также установлены ограничения, теперь они допускаются на площадку мероприятия только в масках или респираторах.]]></text>
</doc>
