<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735209</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735209</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 11:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 80 экспертов заявили о кризисе демократии в мире</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Демократия столкнулась с серьезнейшим мировым кризисом, сообщает в понедельник издание The  Washington Post  со ссылкой на открытое письмо более 80 экспертов по изучению авторитаризма и фашизма из США, Британии, Израиля и Италии. "Мы видели все эти тенденции в ходе изучения нами  (учеными - ИФ)  прошлого, и мы осознаем признаки кризиса демократии в современном мире", - написали исследователи. "Пандемия COVID-19 обнажила серьезные неравенства на классовой и расовой почве по всему земному шару", - продолжили они. По наблюдениям ученых за последние четыре года, желание человечества "найти спасение" в фигуре сильного лидера сейчас "велико как никогда". При этом авторы подчеркнули, что вне зависимости от того, как относиться к президенту США Дональду Трампу, добивающемуся переизбрания, угроза демократии пришла не с ним и не связана лишь с исходом президентских выборов 3 ноября 2020 года в Штатах. Однако, отмечает The Washington Post, ученые не стали высказывать поддержку Джо Байдену - сопернику Трампа, а вместо этого указали на опасности национализма и последствий пандемии, не связанные с результатами будущих выборов. Исследователи призвали "отвернуться от власти закостенелых элит и вернуться к власти закона", защитить научный метод познания, СМИ, электоральный процесс и плюрализм, бороться с дезинформацией и политическим насилием. "Если мы не сделаем  (этого - ИФ) , то нас в самом деле ожидают впереди тяжелые дни", - резюмируют авторы письма.]]></text>
</doc>
