<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709489</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709489</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 15:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" перенес запуск рейсов из хаба в Красноярске на июнь 2021 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Авиакомпания "Аэрофлот" перенесла срок начала выполнения полетов из хаба в Красноярске на 1 июня 2021 года, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе правительства Красноярского края. Соответствующее письмо руководство авиакомпании прислало губернатору Красноярского края Александру Уссу. При этом, согласно письму, все плановые мероприятия, связанные с подготовкой ввода в эксплуатацию нового международного хаба, будут проведены в соответствии с заявленными ранее сроками. В пресс-службе регионального правительства отметили, что перенос сроков обусловлен резким снижением пассажиропотока в связи с распространением коронавирусной инфекции. Ранее срок запуска красноярского хаба "Аэрофлота" уже переносился с 29 марта (начало летнего сезона полетов)  на июнь 2020 года . Такое решение было принято в связи со сложной эпидемиологической обстановкой. О планах по созданию хаба в Красноярске "Аэрофлот" объявил летом 2018 года. В настоящее время в Красноярск "Аэрофлот" регулярно летает только из "Шереметьево". Компании группы ("Победа", "Россия" и "Аврора") выполняют рейсы, соответственно, из Москвы ("Внуково"), Санкт-Петербурга и Хабаровска. Ожидалось, что пассажиропоток авиакомпаний группы "Аэрофлот" в 2020 году в рамках хаба в Красноярске составит более 1 млн человек. Аэропорт "Красноярск" (ООО "Аэропорт Емельяново") основан в октябре 1980 года, сотрудничает с 26 российскими и зарубежными авиакомпаниями, которые осуществляют полеты по 68 направлениям. Базовый перевозчик - NordStar. В декабре 2017 года аэропорт ввел в эксплуатацию новый пассажирский терминал площадью 58 тыс. кв. м и пропускной способностью 2,5 млн пассажиров в год. По данным Росавиации, в 2019 году аэропорт "Красноярск" обслужил 2 млн 568,5 тыс. пассажиров (на 0,7% меньше, чем годом ранее).]]></text>
</doc>
