<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732205</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732205</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 23:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россиянин Винник в суде отверг обвинения в хакерских атаках во Франции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Александр Винник</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Россиянин Александр Винник, обвиняемый во Франции в хакерских атаках, заверил в суде, что не совершал подобных противозаконных действий,  пишет  в понедельник газета Le Figaro. По ее информации, на слушаниях в Париже Винник произносил следующие фразы: "Я не имею никакого отношения к вирусу Locky", "я не согласен", "ничего подобного не было". Эти заявления он делал, говоря о примерно 200 компаниях и физлицах во Франции, которые, по версии обвинения, с 2016 по 2018 год пострадали от его действий. Во Франции Винника обвиняют в хакерских атаках, вымогательстве, отмывании денег. Говоря о его экстрадиции во Францию из Греции, Винник заявил, что "был экстрадирован, несмотря на отсутствие повода для этого". "Меня передали Франции, словно я - военный трофей", - приводит издание слова россиянина, отвечавшего на вопросы через переводчика. По данным газеты, он также заверил, что обвинения в его адрес со стороны США тоже лишены оснований. Власти Греции в июле 2017 года задержали Винника по запросу США, где его подозревают в организации операции по отмыванию не менее $4 млрд. По данным американской стороны, россиянин использовал площадку, носившую название BTC-e, и руководил преступной группировкой, управляющей "одним из крупнейших в мире сайтов, через который совершаются киберпреступления". С 2011 года он сумел отмыть минимум $4 млрд, используя биткоины, считает американское следствие. В октябре 2017 года греческий суд удовлетворил запрос о выдаче Винника в США. Впоследствии Верховный суд Афин подтвердил законность этого решения. Позже греческие суды одобрили два российских запроса о выдаче Винника и аналогичное требование Франции. В конце концов, греческие власти решили выдать россиянина именно французскому правосудию. Во Франции россиянину, по данным защиты, вменяется отмывание денежных средств, а также мошенничество. В частности, по версии французского следствия, Винник похищал личные данные граждан, а затем якобы возвращал их за деньги. Потерпевшими по делу признаны 5,7 тыс. человек по всему миру.]]></text>
</doc>
