<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728568</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728568</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 10:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело депутата Мосгордумы Шереметьева направлено в суд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосгордума</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Прокуратура Москвы</tag>
    <tag type="str">Олег Шереметьев</tag>
    <tag type="str">КПРФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Прокуратура Москвы утвердила обвинительное заключение по уголовному делу депутата Мосгордумы Олега Шереметьева и направила дело в суд,  сообщила  пресс-служба надзорного ведомства. 55-летнему депутату-коммунисту вменяют мошенничество в особо крупном размере, совершенное с использованием служебного положения ч. 4 ст. 159 УК). Дело на него  завели  по материалам прокурорской проверки. С 21 августа он  находится  под домашним арестом. По версии следствия, Шереметьев с октября 2019 года по февраль 2020 года каждый месяц подавал в аппарат Мосгордумы документы о том, что его помощник выполнял особо важные и сложные задания и за это ему положены выплаты. Сведения о выполнении этих заданий следствие считает ложными. На карту помощника депутата поступило в общей сложности 2 млн рублей, которые он снимал и передавал Шереметьеву. Обвиняемый ему говорил, что передаст их другим помощникам, которые работают на него на общественных началах, а на самом деле брал эти деньги себе и тратил по своему усмотрению, полагают в СК. Следствие отмечает, что депутат это делал с целью хищения бюджетных средств и личного обогащения, являясь депутатом Мосгордумы и имея в подчинении госслужащих. В августе в суде Шереметьев вину не признал. Он заявил, что, по его мнению, на него пожаловалась бывшая помощница из мести за то, что он ее якобы уличил в мошенничестве.]]></text>
</doc>
