<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730190</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730190</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 12:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбербанк переведет до 70% сотрудников на удаленку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Герман Греф</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Сбербанк России сообщил, что переведет до 70% офисных сотрудников на удаленную работу в регионах, где резко стала расти заболеваемость коронавирусной инфекцией. Все отделения продолжат работу в штатном режиме независимо от эпидемиологической ситуации, говорится в пресс-релизе. "В первую очередь переход на удаленную работу предусмотрен для сотрудников старше 60 лет, беременных женщин, сотрудников, имеющих хронические заболевания, а также тех, кто проживает в одной квартире с пожилыми родственниками или родственниками, имеющими хронические заболевания", - уточнили в банке. Сотрудники, функционал которых не предусматривает возможность выполнять свою работу дистанционно, продолжат работать в офисах и будут по-прежнему регулярно обеспечиваться необходимыми средствами индивидуальной защиты. Также эти сотрудники продолжат соблюдать правила социальной дистанции, им будут мерить температуру и регулярно тестировать на COVID-19. 24 сентября в банке  решили , что переведут на удаленку до 50% персонала. На 1 сентября в компании дистанционно работали 30% сотрудников. Глава банка Герман Греф  допускал , что после пандемии какая-то доля сотрудников так и останется на удаленной работе на постоянной основе. Мэр Москвы Сергей Собянин с 5 октября обязал все городские организации перевести на удаленку не менее 30% сотрудников. При этом власти высказали рекомендацию, чтобы в офисах оставалось не больше 50% персонала.]]></text>
</doc>
