<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739311</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739311</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 17:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Чувашии оскорбились рекламой алкомаркета с использованием советских плакатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Чувашия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Управление Федеральной антимонопольной службы по Чувашской Республике (УФАС) признало ненадлежащей рекламу алкогольного магазина в Чебоксарах с использованием советских плакатов, сообщает пресс-служба УФАС. "(ООО - ИФ) разместило при входе в магазин алкогольной продукции и на витрине помещения плакаты с изображением мужчины в костюме и галстуке, отказывающегося от рюмки водки со словами: "НЕТ! Мне стакан! ", "Сегодня с нами ты не пьешь. А завтра Родине изменишь ". На третьем плакате мужчина на больничной койке, с ампутацией рук, в бинтах, с содержанием текста: "Этот человек не умел разливать водку поровну". Реклама была размещена с августа по ноябрь 2020 года, в антимонопольное управление обратился житель республики. Члены экспертного совета по применению законодательства о рекламе пришли к мнению, что использование советских плакатов антиалкогольной кампании и времен Великой Отечественной войны является оскорбительным по отношению к чувствам людей, к памяти их подвигов, нарушают требования этики и показывают безнравственное отношение к наследию прошлого и заслугам советского народа. Комиссия УФАС признала общество нарушившим требования части 6 статьи 5 закона "О рекламе". Как отмечается, на момент рассмотрения дела реклама не размещалась. В связи с этим комиссия Чувашского УФАС не выдала ответчику предписание о прекращении нарушения законодательства о рекламе. "При этом представитель общества в заседании комиссии принес извинения, в том числе и заявителю, указав, что ООО (...) не имело умышленного намерения оскорбить чувства памяти исторических событий нашей страны", - приводятся в сообщении слова начальника отдела товарных рынков УФАС Анны Шевченко. Материалы дела переданы должностному лицу для возбуждения дела об административном правонарушении.]]></text>
</doc>
