<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728286</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728286</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 17:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">К правительству Австрии подан иск из-за COVID-19 на курорте в Тироле</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Австрия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Себастьян Курц</tag>
    <tag type="str">VSV</tag>
    <tag type="str">Исландия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - В Австрии частная Ассоциация по защите прав потребителей VSV сообщила, что в суд поданы четыре гражданских иска к правительству в связи со вспышкой коронавируса на горнолыжном курорте Ишгль в Тироле. Как  передает  ВВС, считается, что туристы увезли оттуда коронавирус в 45 стран. В общей сложности истцы требуют компенсировать им до 100 000 евро ущерба. В VSV уточнили, что рассматривают эти иски как пробные. Сейчас ассоциация получила согласие более чем 6000 человек из разных стран на участие в коллективном иске в 2021 году. Большинство из откликнувшихся - жители Германии, Австрии, Великобритании и США. С учетом грядущего масштабного разбирательства VSV обратилась с письмом к канцлеру Себастьяну Курцу и предложила ему соглашаться на досудебное урегулирование. О первом выявленном случае заражения коронавирусом в Ишгле было объявлено 7 марта. После этого Минздрав Австрии сообщал, что допускает, что первые зараженные появились на этом курорте в начале февраля. В VSV считают, что местные и федеральные власти знали об угрозе массового заражения в деревне раньше, чем признали это официально, и что чиновники слишком медленно реагировали на угрозу. На пресс-конференции юрист ассоциации Александр Клаузер напомнил, что один отель в Иннсбруке (столице Тироля) был закрыт уже 25 февраля из-за положительного теста у сотрудника. Он считает, что власти провинции могли принять меры уже тогда. Также Клаузеру известно, что федеральные чиновники получали данные о заражениях в Ишгле 3, 4 и 5 марта, в том числе от правительства Исландии, после того, как на этот остров прибыла из Тироля целая группа зараженных. Тем не менее первый случай был признан только 7 марта, карантин в Ишгле и на ближайших курортах ввели 13 марта, и все это время туристы могли беспрепятственно выехать, увеличивая угрозу вывоза оттуда коронавируса.]]></text>
</doc>
