<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729365</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729365</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 15:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин ждет роста поступлений от НДД в 2021 году в 4,4 раза</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">НДД</tag>
    <tag type="str">Счетная палата</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Доходы федерального бюджета от уплаты НДД в 2021 году прогнозируются в объеме 636,7 млрд рублей, что в 4,4 раза больше, чем в 2020 году, говорится в пояснительной записке к проекту бюджета. Проект  внесли  30 сентября в Госдуму. В 2022 году эти поступления могут увеличиться на 16,2%, до 740 млрд руб., в 2023 году еще на 6,5% - до 788 млрд руб. Прогнозируемый рост поступлений в 2021 году связан главным образом с корректировкой параметров "режима НДД", в том числе в целях компенсации потерь федерального бюджета, возникших в результате его применения на отдельных участках недр, расширением списка участников действующего режима и переводом месторождений с выработанностью более 80% на режим НДД (3 тип), поясняется в документе. Также в прогнозе учтены ожидаемое восстановление цены на нефть и рост объемов добычи после прекращения обязательств по ее снижению в рамках соглашения ОПЕК+. Ранее в сентябре Минфин предложил ввести повышающий коэффициент в 3,5 для НДПИ для металлургов и производителей удобрений, отменить льготы по НДПИ для сверхвязкой нефти и выработанных месторождений. Кроме того, законопроект корректирует парламенты НДД, которые существенно (с 1 до 1,95) повышают коэффициент при расчете налога для отдельных месторождений "второй группы". Эти предложения  прошли  уже третье чтение в Госдуме. Счетная палата в отзыве на них  указывала , что Минфин на тот момент не представил детализированные расчеты и обоснования поступлений в федеральный бюджет от предлагаемых изменений. В частности, министерство не представило расчет компенсаций от введения НДД, указывали аудиторы.]]></text>
</doc>
