<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">725369</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/725369</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-10 14:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чемпион России по боксу Кушиташвили получил три года условно</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">бокс</tag>
    <tag type="str">Георгий Кушиташвили</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 сентября. INTERFAX.RU - Двукратный чемпион России по боксу Георгий Кушинашвили приговорен к трем годам условно. Соответствующий вердикт спортсмену вынес 235 гарнизонный военный суд по делу о хранении наркотиков и применении насилия к сотруднику правоохранительных органов. "Суд назначил Кушиташвили наказание в виде трех лет лишения свободы условно" - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе суда в четверг. Приговор боксеру соответствует позиции гособвинителя, который в ходе судебного заседания запросил именно такое наказание. 2 февраля сотрудники Росгвардии задержали в Москве Кушиташвили и его коллегу по рингу - Овика Оганнисяна. По словам представителя Росгвардии Валерия Грибакина, росгвардейцы обратили внимание на двух подозрительных мужчин, которые при виде патрульного автомобиля попытались скрыться от стражей порядка в одном из подъездов. "В ходе проверки документов мужчины вели себя агрессивно, не реагировали на законные требования стражей правопорядка, а один из них напал на сотрудника Росгвардии, нанеся удар в лицо", - сказал Грибакин. По его словам, в ходе личного досмотра у одного из задержанных был обнаружен и изъят пакетик с кокаином. Позднее Федерации бокса РФ  пожизненно исключила  Кушиташвили из национальной сборной по боксу. По версии следствия, Кушиташвили незаконно приобрел 0,61 грамм наркотического средства - кокаина, при задержании два раза ударил сотрудника Росгвардии в нос, чем "причинил ему физическую боль и нравственные страдания". Пострадавший получил закрытый перелом носа. В ходе судебного процесса гособвинитель запросил для спортсмена наказание в виде трех лет лишения свободы условно. Кушиташвили раскаялся в содеянном, а также извинился перед потерпевшим росгвардейцем и возместил ему вред в размере 200 тыс. руб.]]></text>
</doc>
