<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736295</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736295</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 17:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-глава ВДВ РФ заявил, что штурм столицы НКР грозит гибелью множества мирных жителей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Степанакерт</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Георгий Шпак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Значительная часть Нагорного Карабаха может в ближайшее время перейти под контроль Азербайджана с учетом взятия азербайджанской армией ключевого города Шуша и выхода к столице непризнанной республики - Степанакерту, сообщил "Интерфаксу" в понедельник бывший командующий Воздушно-десантными войсками (ВДВ) РФ Георгий Шпак. По словам генерал-полковника, штурм Степанакерта привел бы к разрушениям и большим жертвам среди гражданского населения. "Если будет взят Степанакерт, армяне будут просить переговоров. Но взять Степанакерт будет непросто. И это будет сопряжено с огромным количеством жертв. Сторонам конфликта надо очень крепко подумать, стоит ли его продолжать. Ради спасения большого количества человеческих жизней этот конфликт пора останавливать", - сказал Шпак. Власти самопровозглашенного Карабаха в понедельник заявили, что больше не контролируют Шушу, а азербайджанские войска находятся  на подступах к Степанакерту . "Сейчас возможно два выхода из этой ситуации: или садиться за стол переговоров или сдавать Степанакерт. Если не сесть за стол переговоров, армяне могут проиграть", - сказал Шпак. "С точки зрения военного человека, превосходство в стратегии и тактике, наличии современного вооружения - у Азербайджана", - считает он. О взятии города Шуша (арм. Шуши) президент Азербайджана Ильхам Алиев объявил накануне. Шуша является одним из ключевых городов Карабаха, он расположен в 11 км от столицы НКР Степанакерта. Боевые действия в Нагорном Карабахе продолжаются с 27 сентября.]]></text>
</doc>
