<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709457</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709457</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 12:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер-министр РФ заявил о переходе 14 регионов к первому этапу смягчения ограничений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Уже 14 регионов приняли решение о смягчении ограничений в связи с коронавирусом в рамках первого этапа, заявил премьер-министр РФ Михаил Мишустин на заседании президиума координационного совета при правительстве по борьбе с коронавирусом. Он подтвердил ранее озвученную вице-премьером Татьяной Голиковой информацию о том, что уже  17 регионов  страны готовы к поэтапному снятию ограничений. Ситуация с коронавирусом в России дает основания для спокойного оптимизма и аккуратного снятия карантинных мер, заявил премьер. "Я разделяю осторожность всех - и глав субъектов Федерации, и наших медицинских властей - во всех этих подходах, без сомнения. Но мы должны понимать и цикличность развития соответствующей болезни", - сказал Мишустин. Премьер отметил: "И то, что сегодня происходит, в принципе все равно дает нам основания для спокойного такого оптимизма и - при соблюдении всех соответствующих мер и концепции, которая была выработана Роспотребнадзором, соответствующим методикам - аккуратного, поэтапного, как мы уже сказали, возвращения в нормальную экономическую жизнь с абсолютно жестким использованием средств индивидуальной защиты - масок и перчаток - и соответствующих режимов". Премьер подчеркнул, что выходить из режима ограничений нужно предельно осторожно, "чтобы не нарушить с таким трудом достигнутое хрупкое равновесие". "Все профильные службы и органы власти в регионах должны постоянно держать ситуацию под контролем и не допускать ее ухудшения, чтобы в случае необходимости реагировать немедленно", - сказал он. Мишустин добавил, что люди должны продолжать сохранять социальную дистанцию и применять средства индивидуальной защиты. По последним данным, в России зарегистрированы 308 705 случаев заражения коронавирусом, прирост заболеваемости за сутки составил 2,9%, или  8 764 случаев .]]></text>
</doc>
