<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727277</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727277</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 20:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США добавили двоих россиян в список киберсанкций</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Министерство финансов США внесло в список киберсанкций SDN List еще двоих россиян, говорится в пресс-релизе ведомства. Согласно заявлению, речь идет о Дмитрии Карасавиди (1985 год рождения) из Москвы и Даниле Потехине (1990 или 1995 год рождения) из Воронежа. В Минфине отметили, что эти лица были причастны к краже виртуальной валюты. Их целью в 2017-2018 годах были клиенты трех провайдеров услуг в сфере виртуальных активов: два из них располагались в США и еще один за рубежом. В результате деятельности этих лиц совокупный ущерб составил не менее $16,8 млн. "Министерство финансов продолжит использовать свои полномочия в борьбе с киберпреступниками, и оно останется приверженным задаче безопасного и надежного применения перспективных технологий в финансовом секторе", - отметил глава Минфина США Стивен Мнучин. Также на прошлой неделе за вмешательство в американские выборы США внесли в санкционный список трех граждан России и одного гражданина Украины. В список, связанный с кибервмешательством в дела США, внесены Антон Андреев, Дарья Асланова, Артем Лифшиц, а также украинский народный депутат Андрей Деркач. Деркача Минфин называл "российским агентом" и утверждал, что тот около 10 лет поддерживает тесные связи с российскими спецслужбами. По данным ведомства, Деркач вел скрытую кампанию по крайней мере с конца 2019 года по середину 2020 года. В период с мая по июль 2020 года он обнародовал отредактированные аудиозаписи и другую неподтвержденную информацию, чтобы дискредитировать американских официальных лиц, и выдвинул необоснованные обвинения против американских и других зарубежных политиков, отмечал Минфин США.]]></text>
</doc>
