<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736481</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736481</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 19:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Воробьев констатировал провал программы льготной аренды усадеб</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Андрей Воробьев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Губернатор Московской области Андрей Воробьев негативно оценил результаты реализации программы по льготной сдаче в аренду исторических усадеб, расположенных в регионе. "У нас есть большая программа ( по сдаче в льготную аренду усадеб - ИФ ), только эта программа не взлетела", - сказал Воробьев в интервью радиостанции "Эхо Москвы". Губернатор напомнил, что инвесторам предлагалось взять в льготную аренду усадьбу с условием ее восстановления. В приведенных в порядок объектах можно было размещать гостиницы или рестораны. "Не везде эта модель работает, я вынужден это признать, поэтому те усадьбы, которые были построены в XIX веке, мы можем увидеть в плачевном состоянии", - сказал Воробьев. Он заявил, что при наличии бюджетных средств такие объекты будут приводить в порядок. Программа "Усадьбы Подмосковья" реализуется на территории Московской области с 2013 года. В рамках нее объекты культурного наследия выставляются на торги. Победители получают усадьбы в аренду на 49 лет с условием восстановления их облика за свой счет. Арендатор переводится на льготные условия аренды "рубль за метр" после завершения работ, на которые дается семь лет. В рамках программы успешно отреставрированы усадьбы Аигиных в селе Талицы Пушкинского городского округа и Круминга в Люберцах. В сентябре 2020 года в Мособлдуме предложили передавать усадьбы инвесторам не в аренду, а в собственность, чтобы увеличить эффективность программы.]]></text>
</doc>
