<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">724971</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/724971</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-08 07:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российский теннисист выйдет в полуфинал US Open</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это однозначно: в 1/4 финала друг против друга сыграют Даниил Медведев и Андрей Рублев</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">теннис</tag>
    <tag type="str">US Open</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 сентября. INTERFAX.RU - Первая ракетка России Даниил Медведев завоевал путевку в 1/4 финала турнира серии Большого шлема US Open. В четвертом круге соревнования он в трех сетах переиграл представителя США Фрэнсиса Тиафо – 6:4, 6:1, 6:0. Продолжительность матча составила 1 час 38 минут. Медведев является сейчас пятой ракеткой мира, это – наилучший показатель среди действующих представителей отечественного тенниса. Тиафо – на 82-м месте. В четвертьфинале Медведев сыграет со своим соотечественником Андреем Рублевым, который, в свою очередь, одержал победу над итальянцем Маттео Берреттини – 4:6, 6:3, 6:3, 6:3. Продолжительность игры составила 2 часа 42 минуты. Рублев занимает 14-е место в мировом рейтинге, Берреттини – восьмое. Выход Медведева и Рублева друг на друга в четвертьфинале US Open означает, что Россия однозначно будет представлена в полуфинале мужского разряда турнира. Для Медведева наилучшим показателем на турнирах Большого шлема является прошлогодний выход в финал US Open (где он  уступил  испанцу Рафаэлю Надалю), для Рублева – выход в четвертьфинал в 2017 году. Медведев и Рублев в официальных матчах играли друг против друга два раза. Обе встречи прошли в 2019 году, в обоих случаях победу одержал Медведев. Призовой фонд Открытого чемпионата США составляет $53,4 млн.]]></text>
</doc>
