<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739872</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739872</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 08:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ РФ отозвал лицензию у Евроазиатского инвестиционного банка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Банк России отозвал лицензию на осуществление банковских операций у Евроазиатского инвестиционного банка, говорится в сообщении ЦБ. Согласно пресс-релизу регулятора, ЕАБ нарушал федеральные законы, регулирующие банковскую деятельность, а также нормативные акты ЦБ. "C 2017 года Евроазиатский инвестиционный банк преимущественно убыточен. Представленный кредитной организацией по требованию надзорного органа план восстановления финансовой устойчивости неоднократно направлялся на доработку в связи с тем, что предусмотренные им мероприятия признавались недостаточными и нереализуемыми", - говорится в сообщении. В связи с неудовлетворительным качеством управления у Евроазиатского инвестиционного банка возникли основания для прекращения права на привлечение во вклады денежных средств физических лиц и на открытие и ведение банковских счетов физлиц. "Учитывая вовлеченность основного бенефициара кредитной организации и подконтрольных ему компаний в судебные разбирательства, а также потенциальный рост убытков, перспектива дальнейшей деятельности банка отсутствовала", - говорится в сообщении. В ЕАБ назначена временная администрация. Отмечается, что банк является участником системы страхования вкладов. Согласно документам на официальном сайте ЕАБ, бенефициаром банка является бизнесмен Альберт Джуссоев (67%). Еще 33% принадлежит Альбине Джуссоевой. Как следует из картотеки арбитражных дел, в производстве арбитражных судов находятся иски кредиторов к нескольким компаниям, связанным с Джуссоевым, в том числе АО "Руснефтегаз", ООО "Южно-Охтеурское", ООО "УК "Арт-Лоджистик". Евроазиатский инвестиционный банк по итогам третьего квартала 2020 года занимает 301-е место по размеру активов в рэнкинге "Интерфакс-100", подготовленном "Интерфакс-ЦЭА".]]></text>
</doc>
