<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729090</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729090</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 11:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минск сообщил, что нашел консенсус с Москвой по поводу цены на газ в 2021г.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Владимир Семашко</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Алексей Миллер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Минск и Москва продвинулись в понимании вопроса о цене на газ в 2021 году, удалось найти консенсус по главным вопросам, сообщил журналистам посол Белоруссии в России Владимир Семашко во вторник. По словам посла, он встречался с председателем правления "Газпрома" Алексеем Миллером в Санкт-Петербурге. "Мы продвинулись в понимании. Нюансы не буду говорить. Плодотворно поработали, поговорили, нашли в главных вопросах консенсус. Это будет поэтапное движение  (по снижению цены - ИФ) . Скорее, всего, какой-то шаг будет уже с 1 января 2021 года", - сказал Семашко. По мнению посла, общий рынок газа в Союзном государстве "можно создать с 1 января 2022 года". Белоруссия ежегодно импортирует из РФ около 20 млрд куб. м газа. При этом Минск неоднократно предлагал снизить цену на газ до уровня Смоленской области. Газовый спор России и Белоруссии вышел на новый виток в начале июня, когда Минск снова потребовал снизить цену на газ, а Москва в свою очередь напомнила о непогашенной задолженности за прошлые поставки. Также в Минске подчеркивали, что считают справедливыми свои требования о снижении цены на газ в текущем году. Между тем очередной газовый спор между странами отошел на второй план на фоне подготовки, проведения и последствий президентских выборов в Белоруссии, которые состоялись 9 августа.]]></text>
</doc>
