<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736825</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736825</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 16:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Баку передал РФ список наемников, якобы воевавших на стороне Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Баку передал Москве подробный список наемников, воевавших в Карабахе на армянской стороне наемников, заявил посол Азербайджана в РФ Полад Бюльбюль оглу. "Вокруг нагорно-карабахского конфликта очень много спекуляций по поводу наемников якобы на стороне Азербайджана. Прошу обратить внимание, что ни (директор российской Службы внешней разведки - ИФ) Сергей Нарышкин, ни (глава МИД РФ - ИФ) Сергей Лавров, говоря о цифрах  наемников , ни разу не сказали, на чьей стороне они воюют", - сказал посол на пресс-конференции в четверг. По его словам, Баку передал Москве подробный список наемников, воевавших в Карабахе на армянской стороне. При этом посол, комментируя распространенные видеоролики о якобы участии  сирийских боевиков  на азербайджанской стороне, подчеркнул, что это не более чем постановочное видео, нацеленное против Азербайджана и не имеющее никакого реального подтверждения. "Так что, говоря о наемниках, пока что ни одного доказательства, только фейковые сирийцы сидят что-то рассказывают. Это все постановочные фейки, пока что ни одной реальной бумаги с фамилиями, с уточнениями ни с одной стороны представлены не были. В отличие от многих, я вчера подписал документ для передачи в российские ответственные органы, где указаны имена и фамилии наемников, террористических организаций, которые действуют на территории Армении", - отметил дипломат.]]></text>
</doc>
