<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741381</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741381</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 15:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Субсидию в 4,2 млрд рублей поделят на 500 кинопрокатчиков и 30 кинопроизводителей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Фонд Кино</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Максим Ксензов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Правительственную субсидию в 4,2 млрд рублей, выделенную из резервного фонда на поддержку киноотрасли, получат 500 прокатчиков и 30 кинопроизводителей, сообщил на пресс-конференции замминистра культуры Максим Ксензов. "500 - это кинотеатральный показ, это сети кинотеатров, это большое количество кинотеатров, это отдельные кинотеатры, а 30 компаний - это компании производственные и продюсерские, которые кино производят", - уточнил он. Прокатчики получат 2,1 млрд рублей, и производители - столько же. Заместитель исполнительного директора Фонда кино Федор Соснов сообщил на этой же на пресс-конференции, что заявку на участие в конкурсе на получение субсидии могут подать те кинотеатры, которые показали "более трех национальных фильмов российского производства за I квартал 2020 года". "С точки зрения продюсерского блока, то здесь поддерживаются исключительно национальные фильмы, (...) иностранные компании, производящие иностранный контент, здесь поддерживаться не будут. Тематика фильмов не имеет никакого значения", - уточнил он. 21 ноября премьер-министр Михаил Мишустин подписал распоряжение о  выделении из резервного фонда  4,2 млрд рублей на поддержку киноотрасли до конца 2020 года, оператором выдачи средств будет Фонд кино.]]></text>
</doc>
