<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726811</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726811</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 11:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Euronext направила предложение о покупке Borsa Italiana у оператора Лондонской биржи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Borsa Italiana</tag>
    <tag type="str">Euronext</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Евроосюз</tag>
    <tag type="str">LSEG</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Биржа Euronext NV сообщила, что направила необязывающее предложение о покупке Borsa Italiana у London Stock Exchange Group PLC (LSEG), оператора Лондонской фондовой биржи. В компании не уверены, что сделка состоится. Предложение было сделано в партнерстве с итальянскими банками Cassa Depositi e Prestiti Equity и Intesa Sanpaolo SpA Слияние Euronext и Borsa Italiana привело бы к созданию ведущего игрока на рынках капитала континентальной Европы, причем, Италия вносила бы крупнейший вклад в выручку укрупненной группы, считают в Euronext. В минувшую пятницу Euronext заявила, что ведет переговоры с Cassa Depositi e Prestiti для подачи заявки на покупку Borsa Italiana. В этот же день Deutsche Boerse сообщила, что подала заявку на покупку Borsa Italiana. LSEG приобрела Borsa Italiana, одну из крупнейших бирж Европы, в 2007 году за $2,3 млрд. В июле 2020 года LSEG сообщила, что может продать долю в итальянской электронной площадке для торговли активами с фиксированной доходностью MTS SpA, принадлежащей Borsa Italiana, или Borsa Italiana целиком, чтобы получить разрешение Еврокомиссии на сделку с Refinitiv. LSEG объявила о покупке Refinitiv Holdings Ltd., одного из крупнейших мировых поставщиков финансовой информации, в августе 2019 года. По условиям сделки, LSEG приобретает акции Refinitiv на сумму $14,5 млрд, а также берет на себя долг компании в размере $12,5 млрд. Таким образом, общая сумма сделки составляет $27 млрд. В июне текущего года Еврокомиссия начала углубленную проверку сделки LSEG и Refinitiv, выразив опасения, что объединение компаний приведет к снижению конкуренции в сегменте торговли различными финансовыми инструментами и клиринга, а также в сфере финансовой информации. Euronext является крупнейшей биржей в Европе и управляет торговыми площадками в Амстердаме, Брюсселе, Лондоне, Лиссабоне, Дублине, Осло и Париже.]]></text>
</doc>
