<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740200</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740200</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 10:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В российской речной рыбе нашли больше микропластика, чем в мировой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Обь</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Биологи Томского госуниверситета (ТГУ) впервые в России исследовали кишечный тракт партии пресноводной рыбы на предмет загрязнения микропластиком. Как сообщает пресс-служба вуз, в каждой особи оказались сотни микрочастиц синтетических материалов, что значительно больше, чем в рыбе пресноводных рек, таких, как Амазонка и крупные притоки озера Мичиган. Заведующая лабораторией промышленной микробиологии Биологического института ТГУ Юлия Франк пояснила, что исследование проводилось в рамках проекта по изучению загрязненности Оби и ее притоков микропластиком.  Размер обнаруженных в рыбе частиц варьируется от 0,15 мм и менее (80% находок) до 2 мм, зависимость степени загрязненности от возраста или пола особей не обнаружена. "В литературе есть подтвержденные данные, согласно которым малые частицы, имеющие размер 0,15 мм и менее, могут проникать в кровоток. Мы планируем исследовать спинные мышцы рыб на предмет загрязнения микрочастицами пластика. Мышцы - эта часть рыб, которую мы употребляем в пищу, поэтому детекция микропластика в них поможет оценить масштаб передачи загрязнителя по пищевым цепям", - отметила Франк. Биологи ТГУ намерены расширить свои исследования и проанализировать степень загрязненности других видов рыб из разных участков Томи и Оби. ТГУ был открыт в 1888 году. Вуз занял седьмое место в Национальном рейтинге университетов 2020 года, подготовленном международной информационной группой "Интерфакс", сохранив прошлогоднюю позицию.]]></text>
</doc>
