<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733890</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733890</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 15:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор Petropavlovsk прокомментировал уголовное дело</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Petropavlovsk</tag>
    <tag type="str">Максим Мещеряков</tag>
    <tag type="str">Покровский рудник</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Назначенный временным гендиректором Petropavlovsk Максим Мещеряков объяснил, что летом приходил в московский офис "Покровского рудника" и дочерней компании АО "УК "Петропавловск", куда его не пускала охрана, по заданию совета директоров. Так он прокомментировал возбужденное против него уголовное дело. Ранее в СК Москвы  сообщили , что дело расследуется по статьям о краже и самоуправстве. Пресс-служба Petropavlovsk  объявила , что дело возбуждено в связи с событиями 26-27 августа: охрана не пустила временного CEO в офис, тогда он и его спутники прошли силой. "Я пришел на работу исполнять служебные обязанности, возложенные на меня акционерами Petropavlovsk plc. С собой у меня были документы: решение совета директоров Petropavlovsk plc о моем назначении в качестве исполнительного директора Petropavlovsk plc и решение совета директоров дочерней компании АО "УК "Петропавловск" также о назначении меня генеральным директором общества. Я пришел по адресу, где располагается офис АО "УК "Петропавловск", по инструкции совета директоров, который и направил меня в это здание", - объяснил Мещеряков "Интерфаксу" через представителя. "Я как никто другой заинтересован в том, чтобы управляющая компания имела всю полноту информации и о текущей деятельности, и о деятельности за последние как минимум три года", - ответил он на вопрос об обвинении в краже из офиса компьютерной техники. В августе акционеры Petropavlovsk подавляющим большинством голосов приняли решение о проведении независимой экспертизы сделок и соглашений Petropavlovsk за последние 3 года, напоминает он. Дело на Мещерякова завело Второе управление по расследованию особо важных дел (о преступлениях против государственной власти и в сфере экономики) ГСУ СК по Москве. "Компания понимает, что расследование действий г-на Мещерякова связано с преступлением, предусмотренным статьей 330 УК РФ "Самоуправство". Согласно юридической консультации, полученной компанией, преступление "Самоуправство" имеет очень широкое определение и может включать в себя действия, совершенные для защиты законных прав или интересов", - комментировал ранее сам Petropavlovsk. В постановлении о возбуждении дела  говорится , что Мещеряков и неустановленные лица по предварительному сговору совершили самоуправство "в отношении представительства АО "Покровский рудник" с угрозой применения насилия к лицам, осуществлявшим охрану помещений, и причинив существенный вред организации". По версии следствия, осозначаая незконность своих действий, они применили физическую силу к охране офиса, проникли в помещения и взяли их под свое управление. Кроме того, с 26 по 28 августа неустановленные пока лица "незаконно проникли в помещения, где хранилась компьютерная техника и совершили тайное хищение указанного имущества в крупном размере на общую сумму 470 617 рублей". Petropavlovsk в последние месяцы стал ареной корпоративного конфликта, при этом спор  основных акционеров  уже вылился в противоречия между CEO и  менеджерами рудников  и вернул в заголовки российских экономических новостей подзабытую тему силового проникновения в офис. Крупнейшим акционером Petropavlovsk с долей около 24% является ЮГК, которую контролирует семья Константина Струкова. Petropavlovsk ведет промышленную отработку золоторудных месторождений в Амурской области, по итогам первого полугодия замыкает первую тройку российских золотодобытчиков.]]></text>
</doc>
