<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733799</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733799</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: пятница, 23 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Надежды Кремля на продление СНВ-3, финальные дебаты Трампа и Байдена, загрязнение залива Находка в Приморье</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - У Кремля появилась надежда на продление договора СНВ-3 на один год,  сообщил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. По его словам, в ближайшие дни в ходе контактов по линии экспертов  должна быть зафиксирована договоренность о продлении договора . Также Песков заверил, что Путин заинтересован в реанимации отношений с Вашингтоном, кто бы ни стал следующим президентом США, но из-за  "русофобства" в обеих американских партиях  улучшить ситуацию будет непросто. - В США прошли финальные дебаты кандидатов в президенты.  И Трамп, и Байден выразили уверенность, что  Россия не хочет их победы на выборах , и обвинили друг друга в получении денег из-за рубежа. Трамп упрекнул Байдена, что тот, будучи вице-президентом,  не помешал России присоединить Крым . Байден обвинил Трампа в том, что он 22 года не публиковал налоговые декларации и пытался наладить отношения с главами стран-"разбойников": Россией, Китаем, КНДР. Также соперники поспорили  по вопросам экологии . - Правительство РФ продлит на 2021 год "ковидные" выплаты медикам и изменит механизм их начисления.  По данным "Коммерсанта", начисление дополнительных выплат медработникам за работу с больными COVID-19 будут осуществлять  Минздрав и Минтруд на базе одного из внебюджетных фондов . - Росприроднадзор оценил площадь загрязнения нефтепродуктами в акватории залива Находка   По предварительным данным ведомства, загрязнение распространилось от причала ООО "Трансбункер Приморье". В заливе  установили боновые заграждения  для предотвращения распространения пятна. - Сенаторы США призвали   Письмо шестерых законодателей из обеих партий адресовано госсекретарю США Майку Помпео и министру финансов Стивену Мнучину. Сенаторы призывают установить виновных в отравлении российского оппозиционера и ввести антироссийские санкции.]]></text>
</doc>
