<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">742036</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/742036</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 22:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Отчетность российских учителей сократили до четырех документов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпросвещения РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Министерство просвещения РФ сократило избыточную бюрократическую нагрузку на учителей по заполнению и ведению различных документов, оставив только четыре ключевых, сообщило ведомство в пятницу. Минпросвещения РФ направляет во все регионы перечень отчетной документации. "Перечень ограничивает количество обязательной документации для школы четырьмя ключевыми документами – основной образовательной программой для каждого из уровней общего образования, журналом учета успеваемости, журналом группы продленного дня и материалами личного дела обучающихся", - сообщили журналистам в пресс-службе ведомства в пятницу. В пресс-службе сказали, что "ведение отчетности, не указанной в перечне, не входит в непосредственные обязанности учителя или классного руководителя" и может выполняться только с письменного согласия. По словам министра Сергея Кравцова, новый перечень "позволит освободить время для творческой работы учителя с детьми, развития его педагогического мастерства, совершенствования методов обучения и воспитания". Избыточная отчетная нагрузка является одной из самых популярных тем обращений, поступающих на "горячую линию" Минпросвещения для учителей, отметили в пресс-службе. Эта тема также постоянно поднимается педагогами на встречах различного уровня. Учителя жалуются, что заполнение различных документов, не относящихся к учебному процессу, создают высокую нагрузку, мешая основной работе. В начале декабря в Госдуму был внесен законопроект, который предусматривает снижение бюрократической нагрузки на учителей и наделяет правительство РФ правом устанавливать исчерпывающий перечень форм отчетности для них. Вопрос о "четырех документах" поднимался и ранее. В январе этого года тогдашний министр просвещения Ольга Васильева заявила, что ведомство ведет работу над поправками в закон "Об образовании в РФ". По ее словам, эти поправки должны законодательно закрепить правило "четыре документа для учителя", в которые входят рабочая программа по предмету, календарно-тематический план, электронный журнал, электронный дневник. "Любые другие бумаги – о субботниках, прививках, партах и тому подобное – не должны быть заботой учителя", - сказала она.]]></text>
</doc>
