<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740389</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740389</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 12:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Католикос всех армян призвал Пашиняна уйти в отставку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Гарегин Второй</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Католикос всех армян Гарегин Второй призвал премьер-министра Армении Никола Пашиняна уйти в отставку на фоне поражения в карабахской войне и последовавшего в Армении внутриполитического кризиса. "Мы встретились с Николом Пашиняном. В связи с усугубляющейся внутриполитической напряженностью и низким уровнем доверия к личности премьер-министра, мы призвали его сложить с себя полномочия, чтобы предотвратить потрясения в общественной жизни, возможные столкновения и трагические последствия", - говорится в послании Католикоса, распространенном его пресс-службой во вторник. Он призвал парламент в сотрудничестве с политическими силами и в соответствии с Конституцией избрать нового премьер-министра и сформировать правительство переходного периода. С призывом к отставке Пашиняна выступил также Католикос Великого дома Киликийского Арам Первый. Католикосат Великого дома Киликийского - административно независимый Католикосат Армянской апостольской церкви, признающий первенство католикоса всех армян и верховного патриарха Армянской церкви Гарегина II, с резиденцией в Ливане. Протесты в Ереване начались в ночь на 10 ноября после того, как премьер Армении совместно с лидерами РФ и Азербайджана  принял заявление  о прекращении огня и переброске миротворцев в Нагорный Карабах, а также передаче ряда районов в регионе Азербайджану. С требованием отставки Пашиняна ранее выступили также три экс-президента Армении - Левон Тер-Петросян, Роберт Кочарян и Серж Саргсян. Между тем, оппозиция Армении заявила во вторник о начале акций протеста и гражданского неповиновения с требованием отставки Пашиняна. Ранее на пост премьер-министра переходного правительства Армении оппозиция  выдвинула кандидатуру  экс-премьера Вазгена Манукяна.]]></text>
</doc>
