<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707208</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707208</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 10:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Замглавы администрации президента Казахстана стал спикером сената вместо Назарбаевой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Маулен Ашимбаев</tag>
    <tag type="str">Дарига Назарбаева</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Первый заместитель руководителя администрации президента Казахстана Маулен Ашимбаев освобожден от должности и назначен депутатом сената, сообщила пресс-служба главы государства в понедельник. В свою очередь информированный источник сообщил агентству "Интерфакс-Казахстан", что Токаев предложил Ашимбаева на пост спикера сената парламента. Депутаты сената (верхняя палата) парламента Казахстана одобрили кандидатуру Ашимбаева на должность председателя палаты, сообщил источник. 47-летний Ашимбаев с декабря 2019 года был первым заместителем руководителя администрации президента, в разные годы был помощником президента, заместителем председателя партии "Нур Отан", депутатом мажилиса парламента. 2 мая Токаев подписал указ о прекращении полномочий Дариги Назарбаевой в качестве депутат сената, спикера палаты. 56-летняя старшая дочь лидера нации Нурсултана Назарбаева Дарига была назначена депутатом сената в сентябре 2016 года. В марте 2019 года Назарбаева была избрана спикером палаты по предложению Токаева. В августе 2019 года ее полномочия как депутата были продлены. В прежние годы занимала должности заместителя премьер-министра Казахстана, была вице-спикером мажилиса, руководителем парламентской фракции партии "Нур Отан". В соответствии с Конституцией, полномочия президента в случае отставки избранного президента переходят к председателю сената с момента принесения им присяги народу Казахстана.]]></text>
</doc>
