<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734646</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734646</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 21:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Севастополе проверят COVID-госпиталь из-за игнорирования умершего в палате</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Севастополь</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Губернатор Севастополя Михаил Развожаев поручил проверить информацию пациентов инфекционной больницы, где лечат зараженных коронавирусом, о том, что им пришлось несколько часов провести в палате с телом умершего мужчины. "Необходимо дождаться результатов служебной проверки, которую проведет главный врач больницы Инга Александровна Матяж, которая и так в последнее время сутками не покидает госпиталь. Нужно выяснить: причина случившегося в том, что не работала техника (не сработала кнопка вызова) или в халатности (когда в момент вызова от поста отлучился дежурный сотрудник больницы)", - написал Развожаев на своей странице в инстаграме в среду. Глава города заверил, что все виновные будут привлечены к ответственности. Он уточнил, что умершему было 94 года, но не стал называть причину смерти "по этическим причинам". "Соседи по палате сняли на видео, что им приходится быть в палате с умершим человеком. И отправили это видео в одну из редакций новостей. Они рассказали, что пять часов не могли никого вызвать в палату. На вызов экстренной кнопки помощи никто не реагировал", - добавил губернатор, подчеркнув, что не хочет оценивать этот поступок. Развожаев также призвал "оставаться людьми" и "не линчевать врачей и медперсонал", которые работают на пределе. В Севастополе с 17 марта из-за угрозы коронавируса действует режим повышенной готовности. Обязательная самоизоляция для всех жителей была отменена в начале лета, в начале октября ее вернули для граждан старше 65 лет. С прошлого понедельника в городе на две недели закрыты кинотеатры, запрещено проведение больших свадеб, групповых экскурсий и размещение гостей в отелях без справки о результатах тестирования на COVID-19. Диагноз COVID-19 подтвержден в регионе у 2 тыс. человек, 61 пациент умер. Рекордный для региона суточный прирост выявленных случаев коронавируса был зафиксирован на утро 28 октября – 65.]]></text>
</doc>
