<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731884</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731884</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 22:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США намерены к 2021 году оставить в Афганистане не более 2,5 тыс. военных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Афганистан</tag>
    <tag type="str">Роберт О'Брайен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - В первые два месяца 2021 года численность американских войск в Афганистане сократится примерно до 2,5 тыс. человек, заявил в пятницу советник президента США по нацбезопасности Роберт О'Брайен. "В начале следующего года мы собираемся сократить численность войск до 2,5 тыс. человек", - заявил О'Брайен во время онлайн-конференции форума по безопасности в Аспене. Советник президента также прокомментировал заявление Трампа относительно того, что остающиеся в Афганистане американские военнослужащие должны вернуться домой к Рождеству. "Все президенты хотят, чтобы солдаты вернулись домой к Рождеству", - отметил он. "Мы сейчас находимся на пути к тому, чтобы этой осенью в Афганистане остались примерно 4,5 тыс. военнослужащих и еще меньше в январе-феврале". Но если позволят условия, мы с радостью выведем людей раньше", - добавил он. В конце февраля США и представители движения "Талибан"  (запрещено в РФ)  подписали соглашение, согласно которому американский воинский контингент будет уменьшен до 8,6 тыс. человек за 135 дней. Затем в течение 14 месяцев США полностью выведут свои силы с афганской территории. Это будет сделано только при условии, что талибы будут выполнять свою часть соглашения. В частности, от них ожидают активной борьбы против терроризма и диалога с Кабулом по урегулированию конфликта в стране.]]></text>
</doc>
