<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738250</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738250</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 09:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержан бывший прокурор Новосибирска</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">Денис Ференец</tag>
    <tag type="str">Иван Семчишин</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Олег Яровой</tag>
    <tag type="str">Канон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Задержаны бывший прокурор Новосибирска Денис Ференец и бывший руководитель управления по надзору за соблюдением федерального закона прокуратуры области Александра Аверина, сообщил "Интерфаксу" компетентный источник. По его словам, их задержали сотрудники СКР и ФСБ. Ференцу вменяют статью 286 УК (превышение должностных полномочий), Авериной - статью 306 УК (пособничество в заведомо ложном доносе). По словам собеседника агентства, правоохранительные органы задокументировали противоправные действия задержанных в интересах члена совета директоров и акционера крупного холдинга Олега Ярового по фальсификации материалов уголовного дела в отношении генерального директора ООО АКГ "ЭКФАРД" Натальи Васильевой с целью завладения ее недвижимым имуществом стоимостью около 500 млн рублей. Яровой, по данным источника, более 20 лет поддерживает коррупционные контакты с руководством органов прокуратуры региона. "В этих целях зарегистрировано юридическое лицо ООО "Канон", через возможности которого осуществлялась легализация взяток должностным лицам органов прокуратуры путем оказания так называемых "юридических услуг" в интересах бизнесменов и членов криминальных структур", - сказал собеседник агентства. Он напомнил, что в октябре 2018 года по данным фактам по распоряжению генпрокурора России была проведена комплексная проверка прокуратуры Новосибирской области. По результатам проверки к дисциплинарной ответственности были привлечены 40 сотрудников региональной прокуратуры, лишились своих постов замгенпрокурора  Иван Семчишин , прокурор Новосибирской области Владимир Фалилеев и его заместители, ряд высокопоставленных прокуроров. "Вместе с тем Яровой продолжил свою противоправную деятельность путем вовлечения в свои коррупционные схемы вновь назначенных сотрудников прокуратуры региона", - сказал источник. Он добавил, что в июле 2020 года Яровой также был привлечен к уголовной ответственности по факту получения от предпринимателя Юрия Верясова денежных средств за якобы прекращение его уголовного преследования через имеющиеся у Ярового связи среди должностных лиц органов прокуратуры и следственного комитета. Яровой арестован до 8 февраля 2021 года.]]></text>
</doc>
