<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739300</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739300</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 17:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Армении возбудили дело из-за отправки наемников в Карабах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Генпрокуратура Армении возбудила уголовное дело по статье "финансирование терроризма" по факту привлечения Азербайджаном и Турцией террористов для участия в боевых действиях в Нагорном Карабахе. Как сообщает пресс-служба Генпрокуратуры, возбуждено уголовное дело по ч.2 ст.217 УК (финансирование терроризма, совершенное группой лиц по предварительному сговору либо организованной группой). В сообщении отмечается, что ответственные лица Вооруженных сил Азербайджана договорились с ответственными лицами Турции насчет пополнения своих ВС наемниками-террористами для их участия в боях против Армении и Нагорного Карабаха. "Ответственные должностные лица военно-политического руководства Турции предоставляли финансовые средства, оружие и вооружение международным террористическим группировкам "Султан Сулейман Шах", "Сукур", "Аль-Хамзат", "Султан Мурад", обеспечили беспрепятственный переход наемников из этих организаций из Сирии в Турцию, затем в Азербайджан. С 27 ноября более 2 тыс. наемников в составе группировок "Султан Сулейман Шах" и "Султан Мурад" совместно с ВС Азербайджана активно участвовали в боевых действиях против Нагорного Карабаха", - заявили в Генпрокуратуре Армении. В ведомстве отметили, что предпринимаются меры для выявления совершивших преступления и привлечения их к ответственности в соответствии с международными соглашениями о недопущении терроризма и его финансирования. При этом президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган ранее  заявлял , что сирийские боевики не участвуют в боестолкновениях в Нагорном Карабахе.]]></text>
</doc>
