<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708247</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708247</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 12:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Корреспондент "Интерфакса" проверил жесткость масочного режима в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Смольный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Корреспондент "Интерфакса" проверил контроль за масочно-перчаточным режимом в Петербурге и сумел без маски спуститься на некоторые станции метро. На станцию "Спасская" его без маски не пустили, предложив купить ее в вестибюле. На соседней станции "Сенная площадь" он смог пройти без маски. На станциях "Площадь Восстания" и "Новочеркасская" также пускают пассажиров без средств защиты, В вестибюле станции "Петроградская" автоматы с масками не установлены и полицейские не дежурят. Набор из одноразовой маски и пары перчаток в метро продается за 40 рублей. На одной из самых загруженных станций города "Улица Дыбенко" автомат с масками к 9 часам утра почти опустел: в нем остались несколько многоразовых масок по 150 рублей, антибактериальные салфетки за 50 рублей и два десятка баллончиков с антибактериальным спреем за 200 рублей. По словам сотрудников станции, с утра аппарат был заполнен перчатками. Пассажиров в масках много, в перчатках - единицы. В городские автобусы пока пускают без масок, но у кондукторов средства защиты есть. Прохожих на улицах также не штрафуют за прогулки без перчаток. В центре города в масках утром были больше половины прохожих. Перчатки люди носят как медицинские стерильные, так и кожаные, хозяйственные и матерчатые. 12 мая возобновил работу Арбитражный суд Санкт-Петербурга и Ленинградской области. В здание суда посетителей пускают без средств защиты, считая новые ограничения рекомендательными, однако судьи, их помощники и адвокаты носят маски и перчатки. В ТРК "Лето" на юге города, где работают продуктовые и детские магазины, без перчаток и маски не пускают. Маску предлагают сделать самому бесплатно и проводят мастер-класс, перчатки - рабочие, многоразовые - можно купить за 9 рублей. 11 мая в аптеках Петербурга возник ажиотажный спрос на стерильные перчатки. Как минимум в некоторых из аптек крупных сетей перчаток в наличии не было, а некоторых введены ограничения на отпуск нескольких пар в одни руки. Ношение масок и перчаток в Петербурге обязательно с 12 мая. Постановление Смольного определило штрафы от 4000 до 5000 рублей за нарушение этого требования. Разъясняя новые правила, чиновники отметили, что улицы также считаются общественным местом.]]></text>
</doc>
