<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">664966</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/664966</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-13 01:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный приз "Кинотавр.Короткий метр" получила лента "Топливо" Михаила Архипова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кинотавр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 июня. INTERFAX.RU - Лучшим короткометражным фильмом 30-го кинофестиваля "Кинотавра" стала лента режиссера Михаила Архипова "Топливо". Церемония вручения призов прошла вечером в Сочи. Фильм повествует о человеке, который отправляется на поиски топлива для заглохшего трактора и вступает в схватку с равнодушной природой. Диплом жюри конкурсной программы "Кинотавр. Короткий метр" были отмечены короткометражный фильм "@Жених" режиссера Елизаветы Стишовой, а также режиссерский дебют Паулины Андреевой "Плачу с вами". Короткометражка "Одна историческая ошибка" Михаила Местецкого была удостоена приза Гильдии киноведов и кинокритиков России Диплом Гильдии киноведов и кинокритиков России получила лента "Интервью" Ивана Соснина. Другим таким дипломом критики отметили короткометражный фильм "@Жених" Стишовой. В жюри конкурса короткометражного кино в этом году вошли режиссеры и сценаристы Наташа Меркулова и Алексей Чупов, писатель Михаил Зыгарь, актер Александр Паль. Председателем жюри была актриса Анна Михалкова. "Кинотавр" - российский кинофестиваль, который проходит ежегодно в Сочи с 1991 года. Программа кинофестиваля традиционно разделена на основной конкурс ("полный метр") и "короткий метр". В программу "Короткий метр" в этом году на отбор было прислано 417 заявок. 72 отклонены из-за несоответствия фестивальному регламенту, в конкурс были включены 26 картин. ХХХ фестиваль "Кинотавр" пройдет в Сочи 9-16 июня.]]></text>
</doc>
