<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739545</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739545</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 12:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">CNN уличила Китай в сокрытии данных о COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Хубэй</tag>
    <tag type="str">Ухань</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Власти провинции Хубэй, из которой, как считается, начал распространяться новый коронавирус, значительно занижали реальные цифры по заболевшим и умершим, а также совершали ошибочные решения,  сообщает  СNN. Телекомпания ссылается на документы управления по контролю за заболеваниями провинции, которые получила от источника, работающего в этой структуре. Подлинность документов подтвердили несколько европейских экспертов и компьютерный анализ. В частности, 17 февраля, когда по внутренним документам, в Хубэе умерли 196 больных с коронавирусом, публично сообщалось только о 93 смертях. В еще один февральский день внутренние документы фиксировали 5918 новых случаев заражения за сутки, тогда как публично было сказано о 2478. Публиковавшиеся данные не включали случаи, когда коронавирусная инфекция диагностировалась не по тестам, а клиническим путем, например, по КТ. В феврале власти КНР упразднили категорию клинически подтвержденных случаев заражения, объединив ее с просто "подтвержденными". В первые месяцы эпидемии в среднем между появлением симптомов до подтвержденного диагноза проходило 23,3 дня, сообщает CNN. По мнению экспертов, это промедление значительно препятствовало борьбе с болезнью на ранних этапах пандемии. Документы также свидетельствуют, что в декабре в Хубэе случилась вспышка гриппа и заболеваемость превысила прошлогоднюю в 20 раз, при этом эта вспышка никак не связывается с коронавирусом. CNN считает, что это свидетельствует об избирательном подходе китайских властей к обнародованию информации об эпидемиологической ситуации. Пекин не раз заявлял, что вовремя и полностью публиковал информацию о распространении коронавируса. По  официальным данным , в поcледние месяцы ежесуточный прирост заболеваемости в Китае составляет единицы, говорится, что это в основном завезенные случаи.]]></text>
</doc>
