<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732171</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732171</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 19:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Париже задержали четырех школьников по делу об убийстве учителя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Следователи поместили под стражу четырех учащихся средней школы в рамках расследования убийства учителя Самюэля Пати в Париже, пишет в понедельник газета Le Parisien. По данным издания, в общей сложности, полиция задержала пять новых предполагаемых фигурантов этого дела. Общее число задержанных составляет 15 человек. Национальная траурная церемония в память о Пати намечена на среду, она пройдет в Сорбонне. Президент Франции Эммануэль Макрон в понедельник принял в Елисейском дворце семью Пати. Он выразил им соболезнования и заверил их в своей поддержке. 16 октября в среднем учебном заведении Коллеж-Буа-д'Ольн в городе Конфлан-Сент-Онорине (департамент Ивелин под Парижем) молодой человек, которого власти назвали исламистским террористом,  убил и обезглавил  преподавателя истории, географии и обществоведения Самюэля Пати. За несколько дней до гибели преподаватель показал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера свободы выражения, что возмутило местных радикальных исламистов. При этом, как выяснилось, преподаватель очень аккуратно затронул тему карикатур на пророка, с уважением отзывался об исламе и даже на время разрешил выйти из класса тем, кто не хочет смотреть на карикатуры. Преступление совершил 18-летний  иммигрант из России  чеченского происхождения, который ранее распространял угрозы, в том числе в социальных сетях, в адрес преподавателя. При задержании  террорист  был застрелен полицейскими в городе Эраньи.]]></text>
</doc>
