<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738744</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738744</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 10:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Медсестер новосибирской больницы обвинили в жестоком обращении с детьми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Следователи предъявили обвинения двум медсестрам филиала Государственной областной Новосибирской клинической туберкулезной больницы по делу о жестоком обращении с пациентами-детьми,  сообщает  СУ СКР по региону. Обвинение предъявлено по статье 156 УК РФ ( неисполнение или ненадлежащее исполнение обязанностей работником медицинской организации, обязанным осуществлять надзор за несовершеннолетним, если это деяние соединено с жестоким обращением ). По версии следствия, одна из обвиняемых утром 2 ноября находилась в палате вместе с малолетней пациенткой. "Поскольку ребенок проснулся и встал с кровати до подъема, медицинская сестра посчитала, что он нарушает установленный распорядок дня. Однако вместо того, чтобы уложить последнего спать, она с силой схватила его рукой за волосы, после чего ударила ладонью по лицу, причинив малолетней физическую боль и страдания", - говорится в сообщении. После этого днем 4 ноября, заметив, что девочка не спит во время тихого часа и ходит по палате, обвиняемая схватила ребенка за волосы, подняла над полом и с силой кинула на кровать. Кроме того, 3 ноября другая медсестра, решив, что малолетний пациент не спит во время сна, подошла к ребенку и с силой ударила ладонью по спине. Следственными органами СКР по региону продолжается расследование уголовного дела по факту совершения руководством больницы преступления, предусмотренного частью 1 статьи 293 УК РФ ( халатность ), возбужденного в рамках расследования уголовных дел в отношении медсестер.]]></text>
</doc>
