<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730368</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730368</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 12:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нобелевскую премию по химии присудили за метод редактирования генома</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нобелевская премия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Лауреатами Нобелевской премии по химии в 2020 году стали Эммануэль Шарпантье (Институт инфекционной биологии Общества Макса Планка) и Дженнифер Дудна (Калифорнийский университет в Беркли) "за развитие метода редактирования генома". На сайте Нобелевского комитета, где ведется трансляция церемонии объявления победителей, также опубликовали  пресс-релиз  об исследованиях ученых. Победители разделят пополам денежную премию в размере 10 млн шведских крон. Нобелевский комитет оценил систему генетического редактирования как метод. В своем пресс-релизе комитет отмечает, что Шарпантье и Дудна в 2012 году открыли один из инструментов генной технологии: так называемые генетические ножницы CRISPR/Cas9. Посредством этой технологии ученые могут с высокой точностью изменять ДНК животных, растений и микроорганизмов. Эта технология оказала огромное влияние на науки о жизни, вносит вклад в новые методы лечения рака и может воплотить мечту о лечении наследственных заболеваний. Открытие "генетических ножниц" случилось неожиданно. Во время исследований бактерии Streptococcus pyogenes Шарпантье обнаружила ранее неизвестную молекулу tracrRNA. В процессе работы она выяснила, что эта молекула является частью иммунной системы бактерий, CRISPR/Cas, которая обезвреживает вирусы, расщепляя их ДНК. Шарпантье опубликовала свое открытие в 2011 году, тогда же она начала сотрудничать с опытным биохимиком Дженнифер Дудной. Вместе им удалось создать "генетические ножницы" бактерий в пробирке и упростить молекулярные компоненты "ножниц". Затем они экспериментально перепрограммировали их. В своем естественном виде "ножницы" распознают ДНК вирусов, но Шарпантье и Дудна доказали, что ими можно управлять так, чтобы они разрезали любую молекулу ДНК в заранее определенном месте. Там, где ДНК разрезана, можно переписать код жизни. Механизм CRISPR/Cas9 стал одним из самых значимых открытий в области генной инженерии. С тех пор, как Шарпантье и Дудна в 2012 году открыли "молекулярные ножницы", система CRISPR/Cas9 стала самым популярным методом генетического редактирования. Этот инструмент способствовал многим важным открытиям в области фундаментальных исследований. Со временем появились модификации системы: сейчас генетики могут не только вырезать последовательности из ДНК, но и редактировать РНК, а также заменять отдельные нуклеотиды без повреждения генома. Ученые, в частности, смогли вывести культуры, устойчивые к плесени, вредителям и засухе. В медицине этот инструмент задействуют в клинических испытаниях новых методов лечения рака. Система применялась в скандальном появлении генетически измененных детей в Китае. До сих пор идут споры, в каких случаях этично и необходимо использовать CRISPR/Cas9. Возможно поэтому премию за систему присудили в области химии, а не в области физиологии или медицины. В 2019 году награду в этой номинации  получили  Джон Гуденаф (университет Техаса в Остине), Стэнли Виттингхэм (Университет Бингемтона, США) и Акира Ёсино (работает в корпорации Asahi Kasei и Университете Мейдзё). Нобелевская неделя в этом году началась с объявления лауреатов премии  по медицине и физиологии . Награды удостоились британский ученый Майкл Хоутон, Харви Альтер и Чарльз Райс за исследования вируса гепатита С. Нобелевскую премию  по физике  этого года разделили Роджер Пенроуз "за открытие того, что образование черной дыры является надежным предсказанием общей теории относительности", а также Рейнхард Генцель и Андреа Гез "за открытие сверхмассивного компактного объекта в центре нашей галактики". 8 октября объявят лауреата Нобелевской премии по литературе.]]></text>
</doc>
