<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732196</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732196</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 22:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тиньков намерен урегулировать налоговые претензии США без продажи TCS</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">TCS Group</tag>
    <tag type="str">Олег Тиньков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Бизнесмен Олег Тиньков может урегулировать налоговые претензии США и без продажи TCS Group,  заявил  он в своем инстаграме. "Продавать акции, чтобы заплатить штраф США за мои "ошибки молодости", мне не нужно, у меня полно кэша", - написал Тиньков, отметив, что получил достаточно средств за счет дивидендов и ускоренного размещения на рынке принадлежавших ему акций группы (ABB). TCS Group в минувшую пятницу сообщила о прекращении переговоров с "Яндексом" и  отмене сделки  по покупке интернет-компанией финансовой группы. Позднее Тиньков заявил, что  именно он решил  разорвать договоренности с "Яндексом". По его словам, каждый предприниматель пытается продать свой бизнес дорого: "Т.е., получить 30-50% премии к цене на рынке, а не просто слить за фантики, которые стоят дороже Amazon!" Тиньков добавил, что группа не ведет переговоров о продаже с "МТС". Бизнесмен также высказал мнение, что TCS Group в 2022 году будет стоить $10 млрд. Основным акционером TCS Group является траст семьи Олега Тинькова, владеющий 40,4%. Менеджменту группы принадлежит 6,5%. В конце февраля 2020 года стало известно о  претензиях  налоговой службы США (IRS) к Тинькову. Министерство юстиции США позднее сообщило, что Тинькову по предъявленным ему двум обвинениям грозит суммарно  до шести лет  тюремного заключения. Власти США обвиняют россиянина в уклонении от уплаты налогов и сокрытии подлинных доходов. В начале марта Тиньков заявил о постановке ему диагноза  "острая форма лейкемии" . Летом Тинькову была проведена операция по  пересадке костного мозга .]]></text>
</doc>
