<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735974</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/735974</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 21:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">System of a Down выпустила две песни в поддержку Карабаха</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">System of a Down</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Американская группа System of a Down  выпустила  в пятницу две песни, в которых выражает поддержку Армении и Нагорному Карабаху. Это – первые песни, выпущенные группой за 15 лет. System of a Down базируется в Калифорнии. Ее участники – музыканты армянского происхождения. Обе песни доступны, в частности, на сервисе Youtube. Первая из них называется Protect the Land ("Защищать страну"). Видеоролик уже набрал более 920 тысяч просмотров. В клипе к песне может увидеть кадры боевых действий, страдающих мирных жителей, бойцов в военной форме, на которой изображен флаг Нагорного Карабаха. Также видны гражданские, надевающие военную форму, чтобы присоединиться к боевым действиям. Вторая песня называется Genocidal Humanoidz ("Совершающие геноцид гуманоиды"). Она набрала более 600 тысяч просмотров. В ней говорится, среди прочего, о необходимости "победить дьявола". Кроме того, группа заявила, что приступает к сбору средств для помощи пострадавшим от конфликта. "Мы умоляем вас сделать пожертвование, большое или маленькое, чтобы помочь тем, кто страдает от преступлений против человечности ( в Нагорном Карабахе - ИФ ). Число таких преступлений растет", - говорится в заявлении System Of A Down. В группе отметили, что эти средства пойдут на "предоставление важнейшей и чрезвычайно необходимой помощи и товаров первой необходимости тем, кого затронули эти страшные действия". Музыканты указали, что обе композиции "говорят об ужасной и серьезной войне", которая происходит в Нагорном Карабахе. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Президент Азербайджана Ильхам Алиев, как сообщалось, заявил, что Азербайджан войны в непризнанном Карабахе не начинал, а всего лишь дал ответ в соответствии с уставом ООН. "В 1994 году мы войну не проигрывали, а проиграли бой. Это произошло по объективным причинам. Во-первых, нестабильность внутри Азербайджана, чем и воспользовалась Армения. Во-вторых, это произошло в связи с открытой иностранной поддержкой, оказываемой Армении", - заявил Алиев в интервью американскому телеканалу Fox News. Касаясь событий сентября 2020 года, глава государства подчеркнул, что Азербайджан не развязывал новую войну. Со своей стороны Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. Боевые действия в зоне карабахского конфликта продолжаются, несмотря на несколько попыток договориться о гуманитарном перемирии. Стороны конфликта несут потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
