<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730900</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730900</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Чехии задумались о возвращении режима изоляции из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чехия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Власти Чехии рассматривают возможность введения нового режима изоляции из-за резкого роста заболеваемости в стране коронавирусом. Как  сообщает  агентство Associated Press, медики в Чехии за минувшие сутки зарегистрировали 8 618 новых случаев заражения COVID-19, тогда как днем ранее выявили 5 394 новых больных коронавирусом, сообщает Минздрав республики. Таким образом, учитывая новые данные, в Чехии, где проживает 10,7 млн человек, с начала пандемии выявили уже свыше 109,3 тыс. случаев заражения, скончались 905 человек. По данным европейского центра контроля и предотвращения заболеваний, в Чехии за последние две недели зафиксирован самый быстрый рост числа зараженных в ЕС на 100 тыс. человек. Например, в соседней Польше с населением 38 млн человек в субботу зарегистрировали 5,3 тыс. новых случаев COVID-19. Чехия, где на 100 тыс. человек приходится 398 случаев заражения, опережает Испанию (307 случаев на 100 тыс. человек) и Нидерланды (304 случая на 100 тыс. человек). Власти страны призвали граждан проявлять ответственность. Премьер-министр Андрей Бабиш заявил, что правительство может вернуть режим изоляции, если рост заражений продолжится. Глава правительства отметил, что ситуация очень серьезная, и необходимо, чтобы люди соблюдали меры безопасности, либо властям придется ввести еще более жесткие ограничения. "И мы не можем исключать режим изоляции", - сказал Бабиш накануне. С 12 октября в Чехии закрывают кинотеатры, театры, музеи и галереи, университеты и старшая школа переходят на дистанционный формат обучения, запрещается проведение спортивных мероприятий.]]></text>
</doc>
