<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734042</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734042</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-24 20:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">SpaceX вывела на орбиту группу интернет-спутников Starlink</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Falcon 9</tag>
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">Starlink</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 октября. INTERFAX.RU - Тяжелая ракета-носитель Falcon 9 в субботу успешно вывела на низкую околоземную орбиту новую партию из 60 мини-спутников, предназначенных для продолжения развертывания глобальной сети интернет-покрытия системы Starlink, сообщила компания-разработчик SpaceX. Это уже пятнадцатый вывод на орбиту группы интернет-спутников с мая прошлого года в рамках проекта Starlink и третий - в текущем месяце. Предыдущие партии из 60 спутников Starlink были запущены 6 и 18 октября. Теперь орбитальная группировка состоит уже из 893 космических аппаратов. Компания SpaceX является крупнейшим спутниковым оператором в мире. Запуск был осуществлен в 11:31 по времени Восточного побережья США (в 18:31 по московскому времени) с 40-го стартового комплекса на космодроме НАСА на мысе Канаверал в штате Флорида. Через 1 час и 3 минуты после старта ракеты группа спутников Starlink вышла на заданную орбиту. Первая многоразовая ступень ракеты-носителя SpaceX, которая использовалась для запуска в третий раз, через 8 минут 23 секунды после запуска совершила управляемую посадку на автоматическую плавучую платформу Just Read the Instructions в Атлантике в 633 км от космодрома на мысе Канаверал. В перспективе компания SpaceX планирует развернуть орбитальную группировку из 12 тыс. космических аппаратов данного типа (а в последующем из 30 тыс.) для создания полномасштабной сети, которая позволит обеспечить жителей Земли широкополосным доступом к интернету в любом уголке планеты.]]></text>
</doc>
