<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726899</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726899</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 17:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">НЛМК допустил возврат к строгим мерам на предприятиях в РФ из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НЛМК</tag>
    <tag type="str">Григорий Федоришин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Группа НЛМК (флагманский актив - "Новолипецкий металлургический комбинат") фиксирует рост числа заболевших коронавирусной инфекцией на своих предприятиях в РФ, допускает возврат к более строгим мерам безопасности. "Месяц назад мы смягчили режим ограничений, направленных на противодействие коронавирусной инфекции. Эти действия шли параллельно с решениями региональных властей о смягчении мер безопасности и были продиктованы стабилизацией ситуации", - говорится в обращении президента группы НЛМК Григория Федоришина, которое было опубликовано в корпоративной газете ОАО "Алтай-Кокс" (входит в группу НЛМК) "Коксохимик Алтая" 9 сентября. "К сожалению, в настоящее время говорить о стабилизации уже нельзя. Количество заболевших снова растет на большинстве российских предприятий компании. Прирост заболевших на НЛМК с прошедших выходных составил несколько десятков человек", - отметил Федоришин. "Не исключаю, что если ситуация продолжит ухудшаться, мы будем возвращать более строгие ограничения и меры безопасности", - предупредил CEO. Существенный вклад в "тревожную статистику" внесло пренебрежение мерами безопасности: защитные маски в транспорте и общественных местах носят единицы, не выдерживается социальная дистанция, говорится в письме. Группа НЛМК - вертикально интегрированная металлургическая компания с производственными активами в России, Европе и США. Мощности по производству стали компании превышают 17 млн тонн в год. Владимир Лисин через Fletcher владеет 81,4% НЛМК. Лисину принадлежит 95,74% Fletcher напрямую и через ООО "Румелко", остальные 4,26% у RiskInvest Holding Юрия Лисина.]]></text>
</doc>
