<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734670</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734670</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 04:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Над Аризоной рядом с митингом Трампа перехвачен неизвестный самолет</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">На перехват поднимался истребитель F-16</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Аризона</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Американский истребитель F-16 перехватил неизвестный самолет в зоне ограничения полетов над Аризоной рядом с Буллхед Сити, где проходил предвыборный митинг президента США Дональда Трампа,  сообщает  CNN. По словам главы Командования воздушно-космической обороны Северной Америки (NORAD) Джона Корнелио, самолет авиации общего назначения, не выходивший на связь с органами управления воздушным движением, без разрешения вошел в зону временного ограничения полетов (Temporary Flight Restriction, TFR). Для выяснения обстоятельств был поднят истребитель F-16 NORAD. "Самолет-нарушитель вначале не реагировал на процедуры перехвата, но установил радиосвязь после того, как самолет NORAD развернул сигнальные ракеты. Самолет-нарушитель был выведен из зоны ограниченного доступа самолетом NORAD без дальнейших инцидентов", - рассказал Корнелио. Телеканал отмечает, что находившиеся на митинге Трампа корреспонденты CNN не видели меньший самолет, но слышали звуки F-16. Между тем президент воспользовался полетом над его митингом истребителя, которому, по утверждению Трампа, "всего четыре дня", чтобы напомнить о своих заслугах в увеличении военных расходов. "Мне нравится этот звук, я люблю его", - сказал Трамп о гуле авиационных двигателей, добавив, что самолет прилетел на его митинг "покрасоваться". По сообщению CNN, агенты Секретной службы США тоже отреагировали на неожиданное появление самолета: некоторые быстро направились к Трампу, но на сцену так и не поднялись. Президентские выборы в США пройдут 3 ноября 2020 года. По данным United States Elections Project, досрочно проголосовали уже более 70 миллионов американцев, в том числе оба кандидата на пост президента - Дональд Трамп и его соперник от Демократической партии Джо Байден.]]></text>
</doc>
