<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738936</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738936</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 11:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">COVID-вакцина "Вектора" будет давать иммунитет примерно на год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вектор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Вакцина центра "Вектор", как ожидается, будет давать иммунитет от коронавируса примерно на год, сообщил заведующий отделом зоонозных инфекций и гриппа научного центра "Вектор" Роспотребнадзора Александр Рыжиков. "Полгода у приматов иммунитет сохраняется. Мы рассчитываем, поскольку скорость падения (количества антител в организме привитого - ИФ) достаточно низкая, что защитный иммунитет будет сохранен еще минимум полгода - это наши планы", - сказал Рыжиков на пресс-конференции в пятницу. Он отметил, что срок годности вакцины - два года при хранении в обычном холодильнике. По его словам, вакцина "Вектора" поступит в гражданский оборот 10 декабря, массовая вакцинация запланирована на 2021 год. Рыжиков подчеркнул, что вакцинация будет добровольной и бесплатной для граждан. Он отметил, что на сегодняшний день выпущено 25 тыс. доз вакцины "ЭпиВакКорона", разработанной научным центром "Вектор" и до конца года "это количество, надеемся, будет удвоено". В "Векторе" ранее заявляли, что это количество вакцины будут направлено на проведение пострегистрационных исследований. Разработанная "Вектром" вакцина стала второй зарегистрированной российской вакциной от коронавируса. На прошлой неделе Минздрав выдал разрешение на проведение пострегистрационных исследований препарата. Первой российской вакциной стала разработка института им. Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". С сентября она проходит этап пострегистрационных исследований. Центр имени Чумакова РАН разработал свою вакцину, это цельновирионная вакцина, которая содержит цельный вирус. Как ожидается, зарегистрирована вакцина может быть до конца года.]]></text>
</doc>
