<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732053</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732053</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 08:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд арестовал счета экс-бенефициаров Бинбанка на 85 млрд руб</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бинбанк</tag>
    <tag type="str">Михаил Гуцериев</tag>
    <tag type="str">Михаил Шишханов</tag>
    <tag type="str">Александр Лукин</tag>
    <tag type="str">Константин Калагин</tag>
    <tag type="str">Петр Морсин</tag>
    <tag type="str">Кирилл Любенцов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Москвы арестовал счета и имущество бывших совладельцев и топ-менеджеров Бинбанка по иску ЦБ РФ на 85,4 млрд рублей, говорится в материалах суда. Иск был подан от лица Центрального банка к бывшим бенефициарам, членам совета директоров и топ-менеджерам Бинбанка – Михаилу Гуцериеву, Микаилу Шишханову, Александру Лукину, Константину Калагину, Петру Морсину и Кириллу Любенцову о взыскании с них убытков в пользу банка "ФК Открытие". ЦБ объяснял, что требования были поданы о возмещении убытков, понесенных в результате санации банка. В сентябре 2017 года собственники Бинбанка обратились в ЦБ с просьбой санировать банк. На тот момент основной бенефициар нефтяной компании "Русснефть" Михаил Гуцериев и его племянник Микаил Шишханов контролировали 98,76% акций кредитной организации. В рамках санации ЦБ докапитализировал Бинбанк почти на 57 млрд рублей, став его основным собственником. В 2019 году Бинбанк был присоединен к другому санируемому с участием ЦБ банку – "Открытие". Банк "Открытие" 14 октября подал заявление о принятии обеспечительных мер в виде наложения ареста на средства и имущество Калагина, Лукина, Любенцова, Морсина и Шишханова в пределах суммы исковых требований. Суд частично удовлетворил ходатайство "Открытия", арестовав счета и имущество этих лиц в пределах 85,4 млрд рублей, за исключением 80% ежемесячной заработной платы. При этом "Открытие" не стало просить арестовывать средства и имущество Гуцериева, который заявил, что готов урегулировать спор без суда. Договоренности группы "Сафмар" семьи Гуцериевых, банка "Траст" (к которому перешли часть активов Бинбанка) и "Открытия" предусматривают, что по иску на 85,4 млрд рублей стороны заключат мировое соглашение. В конце сентября "Открытие" подало заявление об утверждении мирового соглашения.]]></text>
</doc>
