<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729682</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729682</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 12:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник допустил возвращение школ Москвы на "удаленку" с 19 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Столичная система образования может вернуться к дистанционному обучению с 19 октября, по окончании двухнедельных осенних каникул, сообщил "Интерфаксу" источник в городской администрации в пятницу. "Власти столицы рассматривают возможность возвращения школ к дистанционному обучению. Это связано с ухудшением эпидемиологической ситуации в Москве, ростом доли школьников и студентов среди новых заболевших COVID-19, другими факторами", - сказал собеседник агентства. Ранее сообщалось, что по рекомендации санитарных врачей все школы столицы с 5 по 18 октября закрываются на каникулы,  соответствующий указ  подписал мэр Москвы Сергей Собянин. Источник "Интерфакса" подчеркнул, что эпидемическая ситуация, которая сложится в Москве в середине октября, вряд ли позволит продолжить учебный год в очном режиме. "Скорее всего, школы города после 19 октября ждет весенний сценарий, то есть переход на дистанционное обучение как минимум на две-три недели", - добавил он. Решение вопроса о возобновлении занятий в столичных школах после двухнедельных каникул, с 19 октября,  будет зависеть  от ситуации с распространением коронавируса, заявил ранее мэр Москвы. "Это  (возобновление занятий - ИФ)  будет зависеть от развития эпидемиологической ситуации", - сказал Собянин в интервью телеканалу "Россия 1" (ВГТРК) в четверг, 1 октября. По его информации, доля школьников и студентов среди выявленных заболевших COVID-19 в Москве приблизилась к 25%. "Это очень много. То есть каждый четвертый заболевший - либо школьник, либо студент", - подчеркнул Собянин. Впервые школы и колледжи Москвы перешли на дистанционное обучение из-за пандемии коронавируса с 21 марта по 12 апреля. Эта ограничительная мера продлевалась несколько раз, вплоть до окончания учебного года. В Москве 1 сентября учебный год в очном формате начался для 435 тыс. воспитанников детских садов, более 1 млн школьников и 106 тыс. студентов колледжей и городского педагогического университета.]]></text>
</doc>
