<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736812</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736812</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 15:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Литва раскритиковала Латвию из-за торговли электроэнергией с Россией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Правительство Литвы обратилось к Латвии из-за ее решения начать торговлю электроэнергией с Россией, поскольку Вильнюс считает это нарушением трехстороннего соглашения между странами Балтии, заявил литовский министр иностранных дел Линас Линкявичюс. "Мы уже и в устной форме информировали и, конечно, информируем в письменной, поскольку в ситуации, когда не подтверждена новая методика (торговли электроэнергией с третьими странами, в том числе с РФ - ИФ), соответственно действует методика 2018 года, в ней как раз не предусмотрены возможности торговли электроэнергией с Россией, что латыши вроде бы и начали делать. Это объективные факты, их следует фиксировать", - сказал Линкявичюс в четверг в интервью радиостанции Ziniu radijas. Латвия начала торговлю с Россией спустя несколько дней после того, как Литва  прекратила торговлю с Белоруссией  в рамках бойкота электроэнергии с Белорусской АЭС. Литовский сетевой оператор Litgrid приостановил коммерческие операции с Белоруссией 3 ноября - в день, когда АЭС была подключена к энергосистеме. В рамках бойкота электроэнергии с БелАЭС три страны Балтии договорились принять новую методику торговли электроэнергии с третьими странами, согласно которой поставки будут осуществляться через перемычку на границе Латвии и России, тогда как до 3 ноября они осуществлялись через перемычку Белоруссия-Литва. Латвия и Эстония уже утвердили новую методику, а Литва - нет. Литовская сторона считает, что новая методика должна вступить в силу только после ее утверждения регуляторами всех трех стран Балтии, а до этого действует методика 2018 года. Согласно последней, в рамках режима бойкота электроэнергии с БелАЭС все три прибалтийских страны должны прекратить торговлю электроэнергией с Россией (за исключением Калининградской области) и с Белоруссией. В Литве новая методика вызвала большие дискуссии - ее одобрило министерство энергетики, но не утвердил государственный совет по регулированию энергетики, ее критикуют и победившие на выборах в парламент консерваторы. Методика позволяет импортировать определенное количество электроэнергии из РФ, однако у этой электроэнергии должна быть гарантия происхождения, доказывающая, что она не произведена белорусскими производителями. Однако консерваторы считают, что в предложенной Минэнерго Литвы методике нет достаточных мер, чтобы обеспечить отказ от закупки электроэнергии с БелАЭС. Они выступают за более строгое регулирование энергопотоков и более надежную систему сертификатов. Линкявичюс отметил, что переговоры с Латвией по инструментам бойкота электроэнергии с БелАЭС продолжаются. "Мы постоянно обсуждаем с латышами, там в чем-то не согласны, в чем-то согласны, это нормальный переговорный процесс. Я думаю, что он и будет продолжаться", - сказал министр. Глава литовского МИД дал интервью Ziniu radijas через день после того, как комитет по европейским делам парламента Литвы призвал правительство повысить давление на Латвию в вопросе торговли электроэнергией с Россией. Депутаты подозревают, что таким образом на литовский рынок может поступать электроэнергия, произведенная на Белорусской АЭС. Ранее эстонский сетевой оператор Elering сообщил, что торговля электроэнергией с Россией через латвийско-российскую перемычку, пропускная способность которой почти вполовину меньше, чем литовско-белорусской перемычки, начнется 5 ноября. Белоруссия ведет строительство АЭС рядом с городом Островец в Гродненской области по российскому проекту ВВЭР-1200. Она будет состоять из двух энергоблоков мощностью 1200 МВт каждый. Проект строительства БелАЭС вызвал неоднозначную реакцию у стран-соседей. Самым яростным противником проекта выступает Литва, которая считает станцию небезопасной.]]></text>
</doc>
