<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709621</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709621</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 11:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Почти каждый десятый россиянин на "удаленке" заявил о потребности в помощи психолога</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Среди граждан, не перешедших на "удаленку", лишь 3% подумывают о психологической помощи</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Superjob</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В консультации с психологом в связи с проблемами, возникшими в период самоизоляции, испытывают потребность 9% граждан РФ, работающих удаленно, свидетельствуют данные опроса Исследовательского центра портала Superjob.ru, поступившие в четверг в "Интерфакс". Исследование показало, что среди россиян, не перешедших на "удаленку", лишь 3% респондентов подумывают обратиться к психологу, среди безработных сограждан эта доля составляет 8%. По данным опроса, в большей мере потребность в помощи психолога в период самоизоляции испытывают россияне в возрасте 25-34 лет (8%), самыми устойчивыми к стрессу оказались молодые люди в возрасте до 24 лет, среди которых только 3% опрошенных нуждаются в психологической помощи. Исследование показало, что женщины в период самоизоляции, в большей мере, чем мужчины, нуждаются в сеансе у специалиста по психологии - 8% и 6% респондентов соответственно. Согласно опросу, подавляющее большинство россиян в настоящее время не склонны прибегать к помощи психолога - среди респондентов, продолжающих ездить на работу, таких 90%, среди работающих в удаленном режиме - 83% опрошенных, среди безработных - 85%. В свою очередь, 9% российских работодателей считают, что их персоналу в настоящее время нужна помощь психолога, 82% компаний полагают, что такая поддержка излишня. Опрос был проведен 15-18 мая 2020 года среди 1600 респондентов в возрасте старше 18 лет, представляющих экономически активное население РФ, в 345 населенных пунктах, во всех федеральных округах. Кроме того, 15-19 мая 2020 года был проведен опрос среди 500 респондентов, представляющих менеджмент и кадровые службы, в 112 населенных пунктах, во всех федеральных округах.]]></text>
</doc>
