<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736121</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736121</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 18:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РЖД не исключили задержку еще двух поездов из-за аварии на Транссибе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
    <tag type="str">РЖД</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - Три поезда уже задерживаются, еще два, скорее всего, также будут задержаны из-за схода с рельсов вагонов грузового состава в Новосибирской области в воскресенье. В Омской области в случае необходимости пассажиров примут пункты временного размещения. "В настоящий момент задерживаются три пассажирских поезда дальнего следования. Усиленными группами специалистов продолжается восстановление контактной сети и полотна железной дороги", - сообщает ГУ МЧС РФ по региону. По данным Западно-Сибирской железной дороги, ожидается задержка еще двух поездов, которые в настоящее время находятся в движении. Как говорится в ее сообщении, на станциях организовано оповещение пассажиров о ходе проведения восстановительных работ и задержке движения. Силами РЖД будет организовано горячее питание в случае задержки более четырех часов. Отмечается, что также в Калачинском районе Омской области в случае необходимости готовы три пункта временного размещения на 800 человек. Как сообщалось, около 12:00 по Москве в воскресенье на станции Татарская Новосибирского региона Западно-Сибирской железной дороги произошел сход, по уточненным данным,  30 вагонов грузового поезда и тепловоза . По факту схода возбуждено уголовное дело по части 1 статьи 263 УК РФ ( нарушение правил безопасности движения и эксплуатации железнодорожного транспорта ).]]></text>
</doc>
