<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739653</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739653</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 19:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Европейская организация потребителей потребовала от Apple 180 млн евро</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Euroconsumers</tag>
    <tag type="str">Apple</tag>
    <tag type="str">iPhone</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Элс Бруггеман</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Европейская ассоциация по защите прав потребителей Euroconsumers в судебном порядке требует от Apple выплатить около 180 млн евро, обвиняя компанию в умышленном замедлении работы старых моделей iPhone, сообщает  Financial Times . В марте Apple согласилась выплатить до $500 млн для урегулирования аналогичных претензий в США, однако не признала своей вины. По соглашению об урегулировании претензий, которое будет рассмотрено американским судом на заседании в пятницу, 4 декабря, владельцы iPhone смогут претендовать на компенсацию в размере $25 на человека. Euroconsumers требует выплатить в среднем 60 евро каждому пострадавшему владельцу смартфона. Организации, входящие в Euroconsumers, уже подали два иска в Бельгии и Испании и намерены в ближайшие недели подать иски в Италии и Португалии. Ситуация касается владельцев смартфонов iPhone 6, 6 Plus, 6s, 6s Plus. "Потребители все больше недовольны тем, что продукция устаревает слишком быстро, модели iPhone 6 являются ярким тому примером", - заявила Элс Бруггеман из Euroconsumers. В августе адвокаты Apple из Gibson Dunn & Crutcher в письме ассоциации заявили, что компания никогда не стала бы ухудшать пользовательский опыт, назвав обвинения в адрес Apple "фактически и юридически ошибочными". "Нашей целью всегда было создавать продукцию, которую любят наши клиенты, и обеспечение как можно более продолжительной работы iPhone является важной частью этой задачи", - заявили FT в Apple. Apple в 2017 году признала, что ее программное обеспечение ограничивало вычислительную мощность ряда более ранних моделей, чтобы избежать неожиданного отключения смартфонов. В феврале компания была оштрафована во Франции на 25 млн евро. В конце 2018 года итальянский антимонопольный регулятор оштрафовал Apple на максимально возможные 10 млн евро, установив, что обновление программного обеспечения на iPhone приводило к серьезным проблемам в работе смартфонов. Samsung была оштрафована на 5 млн евро в связи в аналогичными обвинениями. Тем временем Apple на этой неделе также была оштрафована на 10 млн евро в Италии за вводящие в заблуждения заявления о водонепроницаемости iPhone, сообщают СМИ. В рекламе компания обещала, что смартфоны могут выдержать погружение на глубину до 4 метров, однако итальянские власти установили, что iPhone устойчив к влаге только в определенных условиях. Итальянское антимонопольное ведомство AGCM также назвало "агрессивной" практикой тот факт, что гарантия компании не покрывает ущерб от попадания влаги.]]></text>
</doc>
