<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733782</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733782</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 22:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Google обжалует решение суда о снятии возрастного ценза с фильма о Беслане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Google</tag>
    <tag type="str">YouTube</tag>
    <tag type="str">Беслан</tag>
    <tag type="str">Александр Рогаткин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Google не согласен с решением суда о снятии возрастного ограничения с фильма "Беслан" Александра Рогаткина на YouTube и будет его обжаловать, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе компании. "Мы не согласны с решением и планируем его обжаловать. YouTube никогда не ограничивал права пользователей на доступ к видео. В соответствии с политикой YouTube, видео, которые могут быть чувствительны для определенных аудиторий, например, откровенно изображающие сцены насилия, содержат соответствующие предупреждения", - сообщили в пресс-службе компании. Там добавили, что "просмотр таких видео происходит после подтверждения согласия на просмотр, которое пользователь дает, войдя в свой аккаунт, если он не залогинен на момент просмотра". Ранее в четверг Таганский суд Москвы  удовлетворил иск  прокурора Москвы, который требовал снять возрастную маркировку с фильма на YouTube. Решение в законную силу пока не вступило, в случае обжалования его законность проверит Мосгорсуд. Ответчиком по гражданскому иску выступала Google LLC. Документальный фильм-расследование "Беслан" о событиях, связанных с захватом и штурмом бесланской школы №1 в 2004 году, был показан 3 сентября телеканалом "Россия 1". Позднее видеосервис YouTube, принадлежащий Google, ввел ограничение для доступа к фильму,  объяснив  это изображением сцен насилия или жестокости. В Роскомнадзоре  назвали  действия YouTube актом цензуры.]]></text>
</doc>
