<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731174</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731174</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 20:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд Петербурга закрыл заседание по делу об убийстве студентки Соколова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СПбГУ</tag>
    <tag type="str">Олег Соколов</tag>
    <tag type="str">Анастасия Ещенко</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Октябрьский районный суд Петербурга принял решение закрыть заседание по делу историка Олега Соколова, обвиняемого в убийстве аспирантки Анастасии Ещенко и незаконном хранении оружия. Это сделано, чтобы огласить имя ее "любовника-бандита", о котором во время допроса заявил подсудимый. Следующее слушание по делу состоится 14 октября. Ожидается, что начавшийся в понедельник допрос Соколова продолжится, также будут допрошены свидетели защиты. Ранее на допросе экс-доцент СПбГУ Соколов заявил, что незадолго до убийства аспирантка якобы завела 40-летнего любовника-бандита, который "готовил покушение на одного из первых лиц государства", судим за вооруженный разбой и грабежи, а в настоящий момент находится в федеральном розыске и в розыске Интерпола. Также этот мужчина, по словам Соколов, известен в криминальных кругах как "черный риелтор"; ученый подозревает, что он мог использовать Ещенко, чтобы завладеть его квартирой. Имя этого человека подсудимый называть в открытом заседании отказался, опасаясь за свою жизнь, а о его существовании узнал, уже находясь в СИЗО. Кроме того, во время допроса историк признал вину в убийстве и незаконном хранении оружия. По версии следствия, в ночь на 8 ноября 2019 года в ходе конфликта на почве взаимной ревности 63-летний Соколов выстрелил в 24-летнюю аспирантку Ещенко, с которой состоял в близких отношениях, из мелкокалиберного обреза, а затем начал душить. В результате девушка скончалась. Спустя сутки Соколов решил избавиться от трупа, расчленив его и частично утопив в реке Мойке. По словам подсудимого, он не собирался убивать девушку, а лишь хотел испугать ее выстрелом обреза во время ее истерики.]]></text>
</doc>
