<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738552</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738552</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 22:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин и Эрдоган обсудили Карабах, Сирию и Ливию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган в телефонном разговоре с российским коллегой Владимиром Путиным обсудил ситуацию в Нагорном Карабахе, Сирии и Ливии, а также увеличение объемов торговли между двумя странами, сообщила администрация турецкого лидера. Позднее о разговоре проинформировали в Кремле. По сообщению турецкой стороны, Эрдоган в беседе с Путиным отметил, что Анкара ожидает скорейшего начала работы Совместного центра по мониторингу за режимом прекращения огня в Нагорном Карабахе, создаваемого Турцией и Россией. В Кремле заявили, что лидеры двух стран обсудили создание мониторингового центра и ход реализации договоренностей, зафиксированных в заявлении президентов РФ, Азербайджана и премьер-министра Армении. Путин также информировал коллегу о деятельности российских миротворцев. В разговоре была подчеркнута "приоритетность решения неотложных гуманитарных проблем, связанных с возвращением беженцев, восстановлением инфраструктуры, сохранением религиозных и культурных объектов". "С обеих сторон отмечена необходимость последовательного и полного выполнения решений, направленных на обеспечение стабильности и налаживание мирной жизни в регионе", - сообщили в пресс-службе. Кроме того,  передает  агентство Anadolu, "в ходе переговоров с Путиным Эрдоган заявил, что нельзя позволять армянской стороне уклоняться от выполнения своих обязательств в рамках соглашения о прекращении огня в Нагорном Карабахе". Также президент Турции высказал удивление в связи с тем, что прочие сопредседатели Минской группы критиковали "мирные усилия в Нагорном Карабахе". Сопредседателями Минской группы, кроме России, являются Франция и США. 11 ноября, на следующий день после заключения соглашения о прекращении огня в Карабахе, министры обороны РФ и Турции Сергей Шойгу и Хулуси Акар  подписали  меморандум о создании совместного российско-турецкого центра по контролю за прекращением огня в Нагорном Карабахе. Как  заявлял  Эрдоган, этот центр будет создан "на освобожденных от оккупации территориях Азербайджана". Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков объяснял, что центр создается для взаимодействия между российскими и турецкими военными, подчеркнув, что миротворческий контингент в Карабахе будет состоять исключительно из  военнослужащих РФ . Работа турецких специалистов в мониторинговом центре ограничивается  одним годом , в то время как срок российской миротворческой миссии составляет пять лет с возможностью продления. Азербайджан с 27 сентября вел наступательную операцию в Нагорном Карабахе. Азербайджан в Карабахе поддерживала Турция. Боевые действия завершились подписанием президентами РФ, Азербайджана и премьер-министром Армении заявления, по которому с полуночи 10 ноября по московскому времени вступает в силу режим прекращения огня в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях. Россия направила в Нагорный Карабах миротворческий контингент – 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники.]]></text>
</doc>
