<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736445</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736445</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 16:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">После пандемии от активных передвижений откажутся до 83% путешественников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Inmarsat Aviation</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Крис Роджерсон</tag>
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Опрос часто летающих в самолетах граждан 12 стран показал, что после ослабления пандемии коронавируса 83% из них не планируют возобновлять привычные для себя активные поездки по делам или на отдых. Британская компания Inmarsat опросила 9500 человек, передает Bloomberg. При этом 41% опрошенных заявили, что намерены меньше пользоваться любыми видами транспорта, а 31% планируют сократить количество авиаперелетов. Заметнее всего настроения изменились в Азии: меньше путешествовать после пандемии планируют 58% респондентов в Индии и 55% в Южной Корее. Только треть опрошенных в Азиатско-Тихоокеанском регионе уверены, что смогут возобновить перелеты в ближайшие шесть месяцев. Боязнь заразиться коронавирусом подточила готовность людей путешествовать. Кроме того, в связи с вынужденным переходом многих трудящихся на удаленку и с начавшимся экономическим кризисом, компании стали сокращать расходы на деловые поездки и открыли возможность вести бизнес дистанционно. Также на желании путешествовать сказываются противоречия требований разных стран по тестированию и карантинным ограничениями при пересечении границы и их непредсказуемые изменения, отмечают исследователи. "Мы долгое время сидели по домам, сейчас мы привыкли вести бизнес виртуально, - заявил Крис Роджерсон, вице-президент Inmarsat Aviation по глобальным продажам. - Количество деловых поездок несколько снизится, поскольку мы привыкли к более частому взаимодействию в цифровом формате, и авиакомпании должны будут приспособиться к этому". Он полагает, что для восстановления трафика 2019 года "многие вещи должны сойтись воедино" и обеспечить возможность путешествовать.]]></text>
</doc>
