<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737753</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737753</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 03:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Великобритания дополнительно выделит на оборону почти $22 млрд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Великобритании Борис Джонсон в четверг планирует объявить о значительных дополнительных инвестициях в сферу обороны. Об этом  сообщил  Sky News со ссылкой на выдержки из речи, которую британский премьер произнесет в парламенте. По сведениям телеканала, Джонсон уведомит парламент о своем решении выделить за четыре года дополнительно 16,5 млрд фунтов стерлингов (почти $22 млрд) на оборонные нужды Великобритании. Это меньше, чем нужно армии для решения всех ее текущих проблем, отмечает Sky News, но больше, чем ожидали в военном командовании с учетом экономических сложностей, вызванных пандемией коронавируса. Благодаря этим финансовым вливаниям у британской армии появится космическое командование. Также планируется официально запустить работу спецподразделения для действий в киберпространстве. Де-факто оно существует уже несколько лет и нацелено как на оборонительные, так и на наступательные операции в киберпространстве. Кроме того, правительство намерено учредить структуру по работе над искусственным интеллектом. "Международная обстановка - самая напряженная и конкурентная со времен холодной войны. Британия должна быть верна своим историческим традициям и поддерживать наших союзников. Для этого нам нужно усилить все возможности  (в сфере обороны - ИФ) ", - говорится в речи Джонсона. Благодаря космическому командованию Великобритания, по замыслу премьера страны, до 2022 года будет способна самостоятельно осуществить запуск ракеты в космос. Телеканал отмечает, что существенная часть денег уйдет не на принципиально новые программы, а не реализацию старых. Среди прочего деньги нужны для закупки новой бронетехники взамен устаревшей, а также новых фрегатов Королевского ВМФ. Дополнительные средства требуются и для поддержания ядерного арсенала страны. Пентагон приветствовал намерение Великобритании увеличить расходы на оборону. "Великобритания - наш самый стойкий и дееспособный союзник, увеличение оборонных расходов свидетельствует о ее приверженности НАТО и нашей общей безопасности", - говорится в заявлении и. о. министра обороны США Кристофера Миллера на сайте Пентагона. Решение об увеличении расходов, считают в США, "должно стать сигналом для всех свободных наций о том, что наиболее способные из нас могут и должны делать больше для противодействия возникающим угрозам нашим общим свободам и безопасности".]]></text>
</doc>
