<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738255</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738255</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 10:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Приложение "Помощник ОСАГО" расширило географию на всю страну</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Помощник ОСАГО</tag>
    <tag type="str">РСА</tag>
    <tag type="str">Игорь Юргенс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Мобильное приложение "Помощник ОСАГО" могут использовать юридические лица для оформления небольших ДТП без вызова представителей ГИБДД с 23 ноября, сообщает Российский союз автостраховщиков (РСА). До этого использовать это приложение можно было только в случае, если оба собственника, попавших в ДТП, физические лица. Одновременно расширяется география применения "Помощника ОСАГО" на всю страну. Запущенное  с 1 ноября 2019 года  приложение сначала работало в пяти пилотных регионах - в Москве, Московской области, Санкт-Петербурге, Ленинградской области и Татарстане. Работа "Помощника ОСАГО" в рамках пилотного проекта была признана успешной. Еще одной особенностью новой версии мобильного приложения следует считать возможность оформления электронных документов о ДТП даже при наличии разногласий у водителей. Прежде при наличии разногласий автомобилисты должны были заполнить совместное бумажное извещение об аварии, а приложением РСА можно было воспользоваться для фотофиксации самого происшествия. "Помощник ОСАГО" был разработан РСА, Банком России и Минкомсвязи и стал первым "суперсервисом", поскольку в нем используются возможности государственных и ведомственных баз данных. Использование приложения предполагает при оформлении извещения о ДТП задействование информации, которая поступает из личного кабинета водителя на портале госуслуг, а также из базы данных АИС ОСАГО РСА. На удаленное оформление дорожного происшествия уходит около 15 минут. Участникам остается только проверить правильность полученных данных и сделать фото с места аварии, следуя специальным подсказкам приложения. Одновременно водителям понадобится ввести иные данные, требуемые для составления извещения о ДТП. Приложение "Помощник ОСАГО" "уже облегчило жизнь тысячам автомобилистов в пилотных регионах", прокомментировал выход новой версии приложения президент РСА Игорь Юргенс. Теперь оно "начнет работать на всей территории России и окажется доступно автовладельцам как раз тогда, когда задача сокращения количества визитов в офисы страховых компаний особенно актуальна из-за эпидемии COVID-19", подчеркнул Юргенс. Порядок упрощенного оформления ДТП без вызова представителей дорожной полиции не может быть использован при серьезных автомобильных авариях, где есть пострадавшие.]]></text>
</doc>
