<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730840</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730840</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 19:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белый дом занялся подготовкой мер по поддержке экономики США на $1,8 трлн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Белый дом готовит новый пакет мер по стимулированию роста экономики США, пострадавшей от пандемии коронавируса, на сумму $1,8 трлн,  сообщает  The Wall Street Journal со ссылкой на источники. Ожидается, что министр финансов страны Стивен Мнучин обсудит предложение со спикером Палаты представителей Нэнси Пелоси в пятницу. Объем пакета станет крупнейшим предложением на сегодняшний день в длительных переговорах с демократами в Конгрессе. Предложение Белого дома ознаменует собой дальнейшее уменьшение дистанции между администрацией и лидерами демократов по поводу общей стоимости мер по поддержке экономики, отмечает издание. Экономический советник президента США Ларри Кадлоу ранее в пятницу заявил, что Дональд Трамп одобрил пересмотренный пакет, который будет включать меры финансовой помощи малым предприятиям и авиакомпаниям, а также выплаты домохозяйствам. На прошлой неделе Палата представителей Конгресса США одобрила предложенный демократами пакет стимулов объемом $2,2 трлн. Однако Трамп решил прекратить до выборов 3 ноября переговоры с Конгрессом по поводу очередного пакета мер по стимулированию экономики. Предыдущий план демократов, одобренный Палатой представителей в мае, предусматривал меры поддержки экономики общей стоимостью $3,4 трлн. Республиканцы, контролирующие Сенат, в сентябре представили свой пакет стимулов - объемом $1,55 трлн. Мнучин на прошлой неделе предложил программу объемом $1,6 трлн.]]></text>
</doc>
