<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727631</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727631</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 16:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Онищенко выступил против возвращения ограничений по COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Геннадий Онищенко</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Депутат Госдумы, экс-глава Роспотребнадзора, академик Геннадий Онищенко считает, что несмотря на подъем суточного прироста новых случаев COVID-19 в России, вновь вводить коронавирусные ограничения не следует. "Все закрывать уже не надо - хватит, назакрывались. А вот меры соблюдать с добрым чувством тревоги - это надо. А профессионалам - следить, быстро реагировать на каждый случай. А то, что повышается  (заболеваемость коронавирусом - ИФ)  - естественный процесс", - сказал Онищенко "Интерфаксу" в пятницу. Подъем заболеваемости, пояснил академик, связан с сезонным ростом ОРВИ, возвращением россиян на работу и учебу и похолоданием. Он посоветовал обязательно сделать прививку от гриппа, помнить о мерах профилактики - средствах индивидуальной защиты и социальной дистанции - и не планировать походы в кино. "Стоит ограничить неуместные сходки, походы в кино и еще куда-то. Можно воздержаться от этого - есть планшет, там можно посмотреть фильм со всеми остановками", - сказал Онищенко. Он также посоветовал не забывать о витаминах, хорошо высыпаться и соблюдать режим питания. Также академик отметил, что температура в ряде регионов, в том числе в Москве, снизилась ниже 10-градусной отметки, и заявил, что властям стоит включить отопление на объектах социальной инфраструктуры для сдерживания роста заболеваемости. "Учитывая сегодняшнюю погоду - десять градусов - нужно уже отопление включать, особенно в больницах, школах, общежитиях. Это хорошая мера профилактики, она в итоге сэкономит деньги. Надо шевелиться, и при этом сохранять чувство тревоги", - заключил собеседник агентства. Суточный прирост новых случаев COVID-19 в России продолжает расти. По информации оперштаба, в пятницу  зафиксировано 5905 новых инфицированных , накануне, 17 сентября, было выявлено 5 762 случая. Более 5 тысяч заболевших в России вновь начали выявлять с 4 сентября.]]></text>
</doc>
