<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">701162</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/701162</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-27 10:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Петербурге на нерабочую неделю отменили все прямые трансляции концертов и спектаклей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 марта. INTERFAX.RU - Все музеи, театры и концертные залы Петербурга не смогут проводить прямые трансляции своих мероприятий на следующей неделе, сообщает пресс-служба комитета по культуре. "26 марта временно приостанавливается проведение любых досуговых и торжественных мероприятий с очным присутствием физических лиц. В этой связи в указанный период проведение прямых трансляций спектаклей, экскурсий, концертов, лекций из учреждений культуры, к сожалению, отменяется", - говорится в сообщении. "Это касается как городских культурных учреждений, так и федеральных. Но речь идет именно о прямых трансляциях. Если мероприятие, будь то экскурсия, спектакль или лекция, в записи, его можно показывать на интернет-ресурсах. Мы надеемся, что материала в записи хватит на всю нерабочую неделю", - уточнили "Интерфаксу" в комитете. Там напоминают, что с 28 марта по 5 апреля закрыты городские парки, сады и скверы, в том числе Петропавловская крепость, ЦПКиО им.Кирова, ГМЗ "Гатчина" и другие. Как сообщалось, в Петербурге во время нерабочей недели приостанавливается работа предприятий общественного питания, за исключением доставки заказов. Не будут работать объекты розничной торговли, за исключением аптек, магазинов продовольственных товаров, товаров первой необходимости и моторного топлива. Также с 28 марта приостанавливается посещение религиозных объектов, за исключением служителей и персонала.]]></text>
</doc>
