<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">723451</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/723451</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-27 12:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Баскетболисты НБА отказались играть в знак протеста против стрельбы в афроамериканца</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Висконсин</tag>
    <tag type="str">Кеноша</tag>
    <tag type="str">Джейкоб Блейк</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Иллинойс</tag>
    <tag type="str">баскетбол</tag>
    <tag type="str">НБА</tag>
    <tag type="str">теннис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 августа. INTERFAX.RU - Национальная баскетбольная ассоциация (НБА) приостановила проведение матчей плей-офф сезона. Как сообщает "Би-би-си", это связано с отказом клуба "Миллуоки" от участия в матче в знак протеста против действий полицейских в отношении афроамериканца Джейкоба Блейка в Вискионсине. В воскресенье Блейк получил семь выстрелов в спину. Также отложены несколько матчей в главных лигах бейсбола и американского футбола. В свою очередь, темнокожая японская теннисистка Наоми Осака отказалась сыграть в полуфинале престижного турнира Western & Southern Open в Нью-Йорке против бельгийки Элисе Мертенс, сказав, что "как черная женщина я чувствую, что есть гораздо более важные дела, которые требуют немедленного внимания, чем смотреть, как я играю в теннис". Тем временем, теннисная ассоциация США, ATP и WTA объявили, что приостанавливают матчи Western & Southern Open в четверг и возобновят их в пятницу, добавив, что "теннис коллективно выступает против расового неравенства и социальной несправедливости". Протесты, сопровождающиеся беспорядками, поджогами, мародерством и вандализмом продолжаются в Кеноше с воскресенья. В тот день полицейский патруль, прибывший по вызову, выстрелил несколько раз в спину 29-летнему афроамериканцу Джейкобу Блейку, который стоял у машины, в которой находились трое его детей. Мужчина был доставлен в больницу. Его адвокат 25 августа сказал, что у него  раздроблен позвоночник , он парализован и вряд ли снова сможет ходить. Видеозапись со стрельбой попала в сеть и вызвала новую волну протестов против полицейского расизма. Причина стрельбы по Блейку расследуется. Семья раненого выражала возмущение в связи с его обстрелом, объявляла, что будет судиться с полицией, но также уже не раз осуждала мародерство и вандализм протестующих и призывала их к мирным акциям. В понедельник губернатор Висконсина Тони Иверс  вызвал  в Кеношу 125 нацгвардейцев и ввел комендантский час с 8 часов вечера. После второй ночи беспорядков, когда, по данным пожарных, были подожжены 30 магазинов и сервисов и неустановленное количество жилых помещений, он ввел в городе режим ЧП и мобилизовал еще 125 нацгвардейцев.]]></text>
</doc>
