<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708967</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708967</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 17:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Еще один участник банды Басаева и Хаттаба пойдет под суд в Дагестане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">Шамиль Басаев</tag>
    <tag type="str">Эмир Хаттаб</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Следователи завершили расследование уголовного дела в отношении члена банды Шамиля Басаева и Эмира Хаттаба, участвовавшего в нападении на российских военных в Дагестане в 1999 году, сообщает в субботу пресс-служба СКР. "Следствием установлено, что в августе 1999 года Ренат Шамбилов, действуя в составе банды Басаева и Хаттаба, принял участие в посягательстве на жизнь военнослужащих Вооруженных сил РФ, осуществляющих обеспечение общественной безопасности на территории Ботлихского района Республики Дагестан. В результате массированного прицельного обстрела, учиненного участниками банды, было убито 33 человека, причинены телесные повреждения различной степени тяжести 34 гражданам", - рассказали в пресс-службе. В сообщении отмечается, что мужчина обвиняется в совершении преступления, предусмотренного статьей 317 УК РФ ( посягательство на жизнь военнослужащего ). Дело направлено в суд для рассмотрения по существу. Ведомство подчеркивает, что за совершение данных преступлений в период с 1999 по 2019 годы осуждено и приговорено к срокам от 3 до 15 лет лишения свободы более 85 участников нападения на Ботлихский и Цумадинский районы республики Дагестан. Уголовное преследование в отношении семи боевиков, в том числе Басаева, прекращено в связи с их смертью. По уголовному делу 28 человек объявлены в федеральный и международный розыск. В настоящее время к ответственности привлекается еще один участник нападения, причастность которого проверяется, устанавливается его роль и действия в составе банды. Расследование уголовного дела продолжается, следствием принимаются активные меры для установления других участников банды, совершивших нападение.]]></text>
</doc>
