<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730570</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730570</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 13:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Danske Bank сократит 1600 сотрудников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Danske Bank</tag>
    <tag type="str">Крис Фогельцанг</tag>
    <tag type="str">Дания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Крупнейший банк Дании Danske Bank сократит 1600 рабочих мест ради экономии и на фоне растущих расходов и отрицательных процентных ставок, сообщает Bloomberg. Гендиректор банка Крис Фогельцанг отметил сложность этого решения и пообещал, что сокращения будут проведены "самым порядочным и уважительным способом". "Однако нам необходимо подстраиваться под структурные изменения, которые происходят в финансовом секторе", - отметил он. По его словам, сокращения необходимы для сохранения конкурентоспособности компании. Они станут частью так называемого плана-2023, целью которого является повысить эффективность работы банка и сделать его более конкурентоспособным. В отношении Danske все еще проводится расследование в связи с масштабным скандалом, связанным с отмыванием денег, которое привело к скачку расходов банка на комплаенс. Банк подвергается растущему давлению со стороны властей и регуляторов, которые призывают его улучшить работу на фоне череды скандалов. Пока в штате Danske около 22 000 человек против 20 000 в 2017 году, за это время был расширен отдел по комплаенсу. Примерно 11 000 сотрудников банка работают в Дании, где расположена штаб-квартира компании. Danske Bank - крупнейший коммерческий банк Дании, один из ведущих банков Северной Европы. Материнской компанией является Danske Bank Group. Штаб-квартира находится в Копенгагене.]]></text>
</doc>
