<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735775</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/735775</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 19:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">CAS озвучит решение по судьбе российского спорта до конца года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РУСАДА</tag>
    <tag type="str">ВАДА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Судебное решение по разбирательству между Всемирным антидопинговым агентством (WADA) и Российским антидопинговым агентством (РУСАДА) будет вынесено до окончания нынешнего года, говорится в заявлении Спортивного арбитражного суда (CAS). "О решении стороны будут уведомлены до конца этого года", - говорится в тексте заявления. Слушания прошли со 2 по 5 ноября в Лозанне. Большинство участников заседания прошли слушания по видеосвязи в связи с пандемией коронавируса. Исполком ВАДА 9 декабря 2019 года единогласно согласился с рекомендацией независимого комитета по соответствию (CRC) ВАДА  отстранить  российских спортсменов на четыре года от участия в крупных международных соревнованиях, включая Олимпийские и Паралимпийские игры. При этом отмечалось, что "чистые" спортсмены из России смогут выступать в нейтральном статусе при соблюдении определенных условий. Это решение вступит в силу, если его подтвердит CAS по итогам разбирательства по делу ВАДА и РУСАДА. ВАДА в начале февраля сообщило, что направило в CAS запрос о том,  чтобы слушания были публичными.  Позднее CAS заявил, что после запроса от ВАДА нужно получить ответ РУСАДА. Третьими сторонами в деле между ВАДА и РУСАДА будут Международный олимпийский комитет (МОК), Олимпийский комитет России (ОКР), Паралимпийский комитет России (ПКР), Международный паралимпийский комитет (IPC), Международная федерация хоккея (IIHF), ряд других федераций и отдельные российские спортсмены.]]></text>
</doc>
