<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730566</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730566</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 13:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти РФ выделят Крыму около 6 млрд руб. на решение проблем с водой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Правительство РФ выделит почти шесть миллиардов рублей на строительство и капитальный ремонт объектов водоснабжения Крымскому полуострову. "Сегодня на заседании правительства выделим республике Крым и городу Севастополь почти 5 млрд рублей на строительство на Крымском полуострове новых объектов водоснабжения и еще свыше 870 млн рублей направим на капитальный ремонт сетей водоснабжения, которые находятся в аварийном состоянии, а также на разработку дополнительных скважин", - сказал премьер РФ Михаил Мишустин на заседании правительства. До присоединения Крыма к России около 85% потребностей местных жителей в пресной воде обеспечивал Северо-Крымский канал, идущий от Днепра. После референдума 2014 года Украина его перекрыла. С 24 августа в Симферополе с населением 350 тыс. человек и в 39 ближайших населенных пунктах начали поэтапно ограничивать подачу воды: в течение трех недель потребление снизили на треть. Для всех районов разработаны графики, большинство жителей могут пользоваться центральным водоснабжением по несколько часов утром и вечером. Введение ограничений связано с засухой. Основными источниками воды для крымской столицы являются три водохранилища, которые наполняются за счет дождя и снега. Два крупнейших из них заполнены менее чем на 20%. Российские власти рассматривают возможность строительства постоянного водовода с Тайганского водохранилища в Белогорском районе Крыма в Симферополь, который страдает из-за засушливого года, сообщил 3 сентября заместитель министра экономического развития РФ Сергей Назаров. Он оценил ситуацию с водой в столице Крыма и в целом на полуострове как сложную. "У нас есть в проработке вариант постановления о заполнении Межгорного водохранилища за счет различных поверхностных источников, чтобы обеспечить и Симферополь, и Севастополь с этого водохранилища. В стадии проработки окончательного решения нет. Оно будет принято до конца года по результатам технического обоснования, которое в настоящее время ведется", - добавил Назаров.]]></text>
</doc>
