<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739515</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739515</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 01:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОП предложила запретить суррогатное материнство для иностранцев и одиноких россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Общественная палата</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Общественная палата (ОП) выступила с предложением запретить на территории РФ суррогатное материнство для иностранцев и одиноких граждан России, а также его коммерческую рекламу, сообщает в среду газета "Известия" со ссылкой на соответствующий проект резолюции. "Общественная палата подготовила проект резолюции по вопросу урегулирования суррогатного материнства в России. Среди предложений ОП - запрет на участие в программах сурматеринства иностранных граждан, запрет на его рекламу. Отказ от реализации суррогатного материнства на коммерческой основе, закрепление права использования программы только семейными парами и, соответственно, запрет для участия в программе одиноких мужчин и женщин", - говорится в публикации. По имеющейся у издания информации, 8 декабря состоится заседание Общественной палаты с представителями Госдумы РФ, детскими омбудсменами и профильными врачами. После принятия резолюции подготовкой поправок будет заниматься группа депутатов во главе с членом комитета Госдумы по развитию гражданского общества, вопросам общественных и религиозных объединений Николаем Земцовым. После заседания в ОП будут проведены слушания в Госдуме, подготовлены проект поправок в законодательство и доклад со статистикой, которые направят президенту РФ Владимиру Путину, премьер-министру Михаилу Мишустину и руководителям силового блока. Все это будет представлено в контексте национальной безопасности, пояснил газете Земцов. Опрошенные изданием эксперты считают, что суррогатное материнство в России давно нуждается в дополнительном регулировании - особенно после случаев гибели младенцев, рожденных суррогатными матерями, и ареста врачей по статье о торговле людьми. В то же время к вопросу необходимо подходить с осторожностью, чтобы не допустить упадка отрасли и не лишить страну статуса лидера в медицинском туризме, пишут "Известия".]]></text>
</doc>
