<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741631</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741631</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 20:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 16 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Испытания регионального Ил-114-300, цены на масло и сахар в России и миротворцы в Карабахе</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Подписаны соглашения о стабилизации цен на сахар и подсолнечное масло . В документах,  подписанных ритейлерами и производителями , закреплены цены на сахар (46 рублей в рознице), подсолнечное масло (110 рублей в рознице). Соглашения  предусматривают корректировку  цен в течение пяти дней с 16 декабря. Отраслевые союзы констатируют, что цены на сырье уже  начали снижаться . Кроме того X5 Retail Group объявила, что устанавливает  нулевую торговую наценку  на группу социально значимых товаров. В "Магните" заверили, что наценка на социально значимые товары в его магазинах находится на минимальных или нулевых уровнях. -  Региональный Ил-114-300 совершил первый испытательный полет . "ОАК" с 2023 года планирует  начать серийные поставки  этого самолета. Ил-114-300 предназначен для перевозки до 70 пассажиров или до 7 тонн грузов на региональных авиалиниях. -  Пашинян заявил, что миротворцы РФ окружены военными Азербайджана в Гадруте.  По утверждению премьера , на данном участке армянские военнослужащие попали в азербайджанский плен. В Минобороны РФ эти заявления опровергли, подчеркнув, что все подразделения  выполняют задачи в штатном режиме.  Армянские СМИ  заявляют , что в Гадрутском районе в плен к азербайджанцам попали 160 военнослужащих Армии обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики. В Минобороны НКР заявили, что версия пленения проверяется  при посредничестве российских миротворцев. -  В России за сутки выявлено 26,5 тыс. новых заболевших коронавирусом.  В Москве суточный прирост составил 5028, и количество новых случаев заражения коронавирусом в столице последние три дня  не превышает  шести тысяч. ВОЗ уже предупреждает  о высокой вероятности  возникновения в Европе новой волны коронавируса в начале 2021 года из-за празднования Рождества и Нового года. - Калининградское "дело врачей" завершилось оправданием . Присяжные 10 декабря вынесли вердикт о невиновности медиков в смерти недоношенного новорожденного мальчика. Сегодня Калининградский областной суд на основании вердикта  вынес приговор о невиновости. -  Таиланд вернул безвизовый режим въезда для российских туристов.  Путешественники, которые хотят посетить эту страну на срок до 30 дней, должны будут получить  сертификат о въезде.  Требования о брони отеля для карантина, страховке, справке с результатом ПЦР-теста об отсутствии COVID сохраняются.]]></text>
</doc>
