<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710361</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/710361</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-26 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Все иностранные футболисты и тренеры РПЛ вернулись в Россию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 мая. INTERFAX.RU - Глава Российской премьер-лиги Сергей Прядкин констатирует завершение первого этапа подготовки к возобновлению чемпионата страны по футболу. "Мы завершили первый и очень важный этап нашей дорожной карты по возобновлению чемпионата - все легионеры и иностранные специалисты, которые должны были вернуться, попали на территорию нашей страны", - приводит слова Прядкина пресс-служба РПЛ. В связи с этим Прядкин выразил благодарность правительству, представителям ФСБ, МВД, Росавиации, пограничных служб, руководства РФС "и всех, кто участвовал в этом процессе". По его словам, вся эта процедура была важна "не только для возобновления этого сезона, но и для организации следующего". Сам Прядкин при этом возглавил оперативный штаб, созданный РПЛ "для эффективного взаимодействия с федеральными и региональными органами власти и клубами по вопросам возобновления сезона".17 мая правительство РФ сняло ограничение на возвращение иностранных спортсменов и тренеров в Россию. Вернувшись, они сначала должны будут пройти двухнедельный карантин. Как говорится на сайте правительства, соответствующие изменения внесены в распоряжение "О временном ограничении въезда в РФ". В сообщении уточняется, что "разрешение распространяется на тех, кто имеет действующий трудовой договор с российской спортивной организацией". Розыгрыш РПЛ был приостановлен в марте из-за пандемии коронавируса. Возобновление турнира ожидается 21 июня.]]></text>
</doc>
