<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728882</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728882</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 08:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возбуждено уголовное дело о наезде грузовика на детей в Приморье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморье</tag>
    <tag type="str">Фокино</tag>
    <tag type="str">Павловск</tag>
    <tag type="str">Артем</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Volvo</tag>
    <tag type="str">Honda</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - В Приморье полиция возбудила уголовное дело по факту наезда грузовика Volvo на двух женщин и группы детей, перебегавших дорогу. Пострадали две девочки, одна из них погибла,  напомнили  в краевом управлении МВД. Трагедия произошла 26 сентября на 99-м километре автодороги "Артем – Находка – порт Восточный". Водитель Volvo, груженного скальными породами, ехал из Фокина в Павловск и столкнулся с группой пешеходов, которые переходили дорогу. В группе было две женщины и их пять детей. По версии МВД, взрослые не убедились в безопасности перехода. Водитель Honda, увидев пешеходов, остановился, чтобы пропустить их. Группа выбежала на проезжую часть дороги из-за остановившейся легковой машины, и это "стало полной неожиданностью для водителя Volvo", говорится в пресс-релизе. Водитель, "понимая, что многотонную машину экстренно остановить не удается, попытался уйти от столкновения, вывернув руль влево, но избежать наезда не смог", отметили в полиции. Под грузовик попали девочки восьми и девяти лет. Одна погибла на месте, другая получила черепно-мозговую травму и сейчас лежит в больнице. Состояния опьянения у водителя грузовика не установлено, предрейсовый медицинский и технический осмотры пройдены, путевая документация в порядке. Уголовное дело будет расследовать МВД ЗАТО "Фокино" по ч.3 ст.264 УК (нарушение лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения или эксплуатации транспортных средств, повлекшее по неосторожности смерть человека).]]></text>
</doc>
