<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709418</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709418</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 10:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль укрепился к доллару и подешевел к евро на старте торгов в среду</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Доллар слегка понижается, евро немного укрепляется на "Московской бирже" в среду утром, рубль стабилен к бивалютной корзине в ожидании новых сигналов с внешних рынков. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 72,42-72,61 руб./$1, по итогам первой минуты торгов курс составил 72,44 руб./$1 (-2,75 копейки к уровню предыдущего закрытия). Евро подорожал до 79,26 руб./EUR1 (+7,5 копейки). Бивалютная корзина ($0,55 и EUR0,45) увеличилась на 1,9 копейки к уровню закрытия вторника, до 75,51 рубля. Доллар при этом оказался на 4,82 копейки выше уровня действующего официального курса, евро - на 9,23 копейки выше официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль демонстрирует небольшую разнонаправленную динамику к доллару и евро на старте торгов в ожидании новых сигналов с внешних рынков. Трейдеры оценивают выступления министра финансов США Стивена Мнучина и председателя Федеральной резервной системы (ФРС) Джерома Пауэлла в банковском комитете Сената США во вторник. По мнению Мнучина, США выйдут из пандемии коронавирусной инфекции COVID-19 сильнее, чем когда-либо прежде. Он также сказал, что Минфин готов наращивать объемы денежных средств, предоставляемых Федеральной резервной системе (ФРС), и принимать на себя больше рисков в рамках программ кредитования. Между тем в ходе того же выступления председатель американского ЦБ Джером Пауэлл отметил, что Федрезерв и Минфин могут сделать больше для того, чтобы помочь экономике, сообщает The Wall Street Journal. Он полагает, что основные программы поддержки ФРС заработают до конца текущего месяца или в первую неделю июня. Цены на нефть в среду умеренно повышаются после волатильных торгов накануне. Стоимость июльских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 10:05по Москве увеличилась на 0,46% - до $34,81 за баррель. Фьючерсы на нефть WTI на июль на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени подорожали на 0,13% - до $32,0 за баррель. В среду трейдеры ожидают публикации еженедельного доклада министерства энергетики США о коммерческих запасах нефти, бензина и дистиллятов. Согласно данным Американского института нефти (API), опубликованным во вторник, запасы нефти в США на неделе, завершившейся 15 мая, снизились на 4,8 млн баррелей. Запасы бензина уменьшились на 651 тыс. баррелей, дистиллятов - выросли на 5,1 млн баррелей. Запасы нефти на терминале в Кушинге сократились на 5 млн баррелей. Аналитики S&P Global Platts, в свою очередь, ожидают увеличения запасов нефти на 2,4 млн баррелей, дистиллятов - на 3,2 млн баррелей. Они также прогнозируют снижение запасов бензина на 3,5 млн баррелей.]]></text>
</doc>
