<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730517</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730517</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 09:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнес Киргизии призвал возобновить работу банков и госучреждений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Нацбанк</tag>
    <tag type="str">SWIFT</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Бизнес-сообщество Киргизии экстренно обратилось к политическим партиям и властям страны с призывом возобновить полноценную работу банков и госучреждений. "Мы - лидеры крупнейших бизнес-ассоциаций Киргизской республики, объединяющих предпринимателей, обеспечивающих 90% доходной части бюджета Киргизии, - говорится в коллективном обращении. - Принимая во внимание важность обеспечения бесперебойной жизнедеятельности экономики, экспорта-импорта товаров и услуг, сохранения рабочих мест, исполнения доходной части бюджета, выплаты заработных плат, поставки жизненно важных товаров и услуг, риски осложнения эпидемиологической ситуации и необходимость обеспечения продовольственной безопасности, требуем возобновить деятельность кровеносной системы экономики - коммерческих банков и транзакций банковской системы республики". Предприниматели потребовали возобновить полноценную работу налоговой службы, Социального фонда и других государственных органов, регулирующих предпринимательскую деятельность, и обеспечить охрану и жизнедеятельность стратегически важных объектов и субъектов предпринимательства на всей территории Киргизии. Иначе в стране могут начаться перебои с поставками продуктов и и других жизненно важных товаров, а также может прекратиться работа малых, средних и крупных предприятий, в которых заняты сотни тысяч граждан, что приведет к выпадениями из госбюджета и к росту социальной напряженности. Банки в Киргизии не работали 6 и  7 октября  по рекомендациям Нацбанка. 7 октябя регулятор сообщил об  отключении  системы SWIFT. C 8 октября Нацбанк рекомендовал банкам и небанковским финансовым организациям возобновить работу отделений с 9 часов до 15, наладить безналичные платежи и переводы внутри страны, подключить онлйн-услуги и банкоматы и обеспечить население основными видами услуг. Осуществление платежей по международным платежным системам, позволяющим осуществлять трансграничные платежи по-прежнему пока запрещено. В связи с возобновлением работы банков возобновила работу и Государственная таможенная служба Киргизии. Об этом сообщила пресс-служба ведомства. Сотрудники Госслужбы по борьбе с экономическими преступлениями (ГСБЭП-Финансовая полиция) Киргизии перешли на усиленный вариант несения службы, сообщили в пресс-службе ведомства. Руководитель службы Бакир Таиров продолжает работать. 8 октября стало известно, что коллектив Минфин Киргизии выразил недоверие министру Бактыгуль Жеенбаевой и обвинил ее в некомпетентности. Сотрудники также заявили, что 6 октября Жеенбаева покинула рабочее место. В минувший вторник на сайте Минфина  появилось заявление  о том, что ведомство признало власть народа и назначило себе и.о. руководителя.]]></text>
</doc>
