<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">719666</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/719666</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-30 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФК "Локомотив" предложил на следующий сезон "виртуальные абонементы"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">"Аналогов такой механике на российском футбольном рынке нет", - отмечает столичный клуб</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Локомотив</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 июля. INTERFAX.RU - Московский футбольный клуб "Локомотив" начал продажу абонементов на домашние матчи в рамках сезона-2020/21, в том числе и в формате виртуальной подписки. "Локомотив" - первый московский клуб, открывший продажу абонементов на новый сезон. Из-за пандемии коронавируса и связанных с ней ограничений вместимость стадиона сокращена, и большинство болельщиков не могут занять свои обычные места. "Локо" нашел гибкое и инновационное решение: виртуальная подписка", - говорится в сообщении пресс-службы "Локомотива". "Аналогов такой механике на российском футбольном рынке нет", - отмечает столичный клуб. Вместо традиционного варианта абонемента, закрепленного за конкретным креслом на трибуне, клуб предлагает болельщикам возможность выбора. "Виртуальный абонемент" предложен в пяти категориях: "Юг + Север" (трибуны за воротами), "Центр", VIP, "Ресторан" и Diamond. Подписка действует на домашние матчи чемпионата и Кубка России, которые будут проходить со зрителями", - говорится в сообщении. Перед каждым таким матчем на официальном сайте "Локомотива" будет открываться приоритетный доступ к выбору мест для владельцев подписки. "Каждый сможет бесплатно выбрать одно место на трибуне, соответствующей категории. При этом подписки более высокого ценового уровня открывают доступ к секторам более низкого. Таким образом, у каждого болельщика появится возможность менять место просмотра матча и угол обзора на каждой игре!" – подчеркивается в сообщении. Помимо невысокой цены на абонемент, при его покупке действуют скидка для владельцев абонементов предыдущего сезона, а также скидки для льготных категорий болельщиков (школьники и студенты, пенсионеры, многодетные родители). Между тем, матчи Лиги чемпионов в пакет абонемента входить не будут. Это связано с тем, что УЕФА не анонсировал свое решение по количеству зрителей. "В случае, если матчи Лиги чемпионов пройдут со зрителями, владельцы подписки также получат приоритетное право покупки билетов (или пакетного предложения) и особую скидку", - заявили в клубе. В чемпионате России-2019/20 "Локомотив" занял второе место, что позволило команде напрямую попасть в групповой этап Лиги чемпионов УЕФА.]]></text>
</doc>
