<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729942</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729942</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 04:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Камчатгидромет не обнаружил нефтепродуктов на Халактырском пляже Камчатки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Халактырский пляж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Специалисты Камчатгидромета по итогам анализов последних проб отмечает отсутствие нефтепродуктов в воде на Халактырском пляже. "4 октября мы повторно отбирали пробы на Халактырском пляже. Все показатели в пределах нормы, единственное превышение предельно допустимых концентраций (ПДК) по фенолам, это лучше, чем было 29 сентября. Ситуация на Халактырском пляже улучшается", - сообщила руководитель Камчатского управления гидрометслужбы Вера Полякова в понедельник в прямом эфире в ситуационном центре в правительстве региона. Она отметила, что по итогам проб нефтепродуктов не обнаружено, по фенолам превышение 1,4 ПДК. По ее словам, пробы за 29 сентября на пляже показали превышение по нефтепродуктам в 4 раза и фенолов в 2,5 раза. Полякова уточнила, что в понедельник специалисты Камчатгидромета проведут повторный забор проб на Халактырском пляже и в реках, впадающих в океан в районе пляжа. Как сообщалось, в конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды в Тихом океане на Халактырском пляже. Люди жаловались на ухудшение состояния здоровья, химические ожоги глаз. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных, в том числе осьминогах, морских ежах, морских звездах. В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты выявили загрязнение в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза - по нефтепродуктам. Пробы воды, песка, образцы погибших морских животных и моллюсков направлены на исследование в лаборатории Москвы и Владивостока. Первые результаты исследований ожидаются в понедельник. Пока специалисты рассматривают три версии причин случившегося: техногенное загрязнение; природные явления, например, воздействие водорослей, и версия, связанная с сейсмической активностью на полуострове, с деятельностью вулканов. Природоохранная прокуратура начала проверку по факту загрязнения акватории на Камчатке.]]></text>
</doc>
