<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729173</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729173</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 17:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ереване заявили, что турецкий истребитель F-16 сбил армянский Су-25</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Министерство обороны Армении сообщило, что турецкий истребитель F-16 сбил Су-25 армянских ВВС. "Во время воздушного боя турецкий F-16 в воздушном пространстве Армении сбил Су-25 ВВС Армении, пилот погиб", - сообщила пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян в своем фейсбуке.  Турецкий истребитель находился на высоте 8200 метров и глубине 60 км на армянской территории, отметила она.  Согласно сообщению, турецкие истребители F-16 во вторник обеспечивали удары азербайджанских истребителей Су-25 и беспилотников "Байрактар" по армянским населенным пунктам и подразделениям вооруженных сил Армении. "Сегодня в 10.30 принадлежащие ВС Турции истребители F-16 вылетели из аэропорта "Гянджа" в Азербайджане и обеспечивали удары азербайджанских истребителей Су-25 и турецких беспилотников "Байрактар" из азербайджанского аэропорта Даляр" по армянским населенным пунктам Варденис, Мец Масрик, Сотк и сухопутным подразделениям ВС Армении", - написала Степанян, добавив, что армянская авиация в это время оказывала поддержку войскам ПВО Армении. Минобороны Азербайджана 27 сентября заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую Республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
