<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741562</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741562</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роснефть" открыла на Таймыре уникальное месторождение на 0,5 млрд т нефти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Таймыр</tag>
    <tag type="str">Западно-Иркинское месторождение</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - ООО "Восток Ойл", реализующий новый арктический проект "Роснефти" на севере Красноярского края, открыло на Западно-Иркинском участке Таймыра новое уникальное месторождение с запасами нефти 0,5 млрд тонн, сообщили "Интерфаксу" в Минприроды. В 2020 году на Западно-Иркинском участке пробурена поисково-оценочная скважина Западно-Иркинская №31. В скважине выполнен расширенный комплекс ГИС, гидродинамические исследования с опробованием пластов с применением оборудования "Сатурн", в интервале пласта Нх4-3 отобраны глубинные пробы пластовых флюидов, отобран и исследован керн, рассказал собеседник агентства. "По результатам выполненных в пределах участка геологоразведочных работ выявлены залежи нефти в нижнемеловых отложениях: в пластах Сд10 (суходудинская свита) и Нх4-3 (нижнехетская свита), что позволило открыть новое Западно-Иркинское месторождение", - сказал представитель ведомства. По его словам, уникальное по запасам Западно-Иркинское нефтяное месторождение прошло государственную экспертизу запасов. Запасы нефти поставлены на Государственный баланс запасов полезных ископаемых в объеме 511 млн тонн по сумме категорий С1+С2, добавил представитель ведомства. В "Роснефти" сообщили, что компания открыла на Таймыре "уникальное по объему запасов месторождение нефти". "В ходе реализации программы геологоразведочных работ на Западно-Иркинском лицензионном участке, входящем в проект "Восток Ойл", пробурена поисково-оценочная скважина №31, которая подтвердила наличие значительных запасов залежи нефти. Результаты испытания продуктивного пласта позволили поставить на государственный баланс новое Западно-Иркинское месторождение с извлекаемыми запасами нефти 511 млн тонн и растворенного газа 138 млрд куб м. В настоящее время компания приступила к подготовке проектной документации для доразведки Западно-Иркинского месторождения и вводу его в пробную эксплуатацию", - говорится в сообщении. Согласно условиям пользования недрами, проект разведочных работ должен быть утвержден в течение года с момента постановки запасов полезных ископаемых Западно-Иркинского месторождения на государственный баланс (4 квартал 2021 года). Объем разведочных работ определяет пользователь недр (ООО "Восток-Ойл") при составлении проектной документации исходя из геологической модели и утвержденных запасов полезных ископаемых. Проектное решение по строительству скважины №31 предусматривает бурение на глубину 4200 метров с отходом от вертикали 1200 метров. В дальнейшем для полномасштабного освоения Западно-Иркинского планируется привлечь более 200 буровых установок в арктическом исполнении. Ожидается, что Западно-Иркинский участок на первом этапе реализации арктического проекта этот актив будет флагманским для "Восток Ойла". Ресурсы Западно-Иркинского – более 1 млрд тонн углеводородов. По плану в "Восток Ойл" войдут активы "Роснефти" на севере Красноярского края: Западно-Иркинский участок и месторождения Ванкорского кластера. Также планируется, что "Восток Ойл" включит Пайяхскую группу месторождений "Нефтегазхолдинга". Пайяхское месторождение (лицензия у "Таймырнефтегаза") с запасами на госбалансе более 1 млрд тонн нефти пока находится в стадии разведки. Как ожидается, "Восток Ойл" в рамках первой очереди обеспечит добычу, перевалку и транспортировку 50 млн тонн нефти, во второй – до 100 млн тонн. При этом "Роснефть" пообещала уже в 2024 году отгружать с "Восток Ойла" 30 млн тонн нефти по Северному морскому пути (СМП).]]></text>
</doc>
