<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729631</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729631</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 07:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны Армении сообщило о сбитом самолете ВС Азербайджана</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По сообщению Еревана, утром в пятницу также был сбит один беспилотник</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Один самолет и один беспилотник ВС Азербайджана сбиты на северо-восточном направлении в зоне карабахского конфликта, сообщает пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян в пятницу утром. "В 07:55  (6:55 мск - ИФ)  на северо-восточном направлении армянские силы ПВО сбили один самолет и один беспилотник противника", -  написала  она в фейсбуке. Тип сбитой техники не назван. Степанян добавила, что боевые действия по всей линии соприкосновения в зоне конфликта продолжаются. "Попытки противника прорвать на отдельных участках оборону наших войск провалены", - заявила она. Накануне в Минобороны Армении сообщали, что за прошлые сутки в воздушном пространстве страны было уничтожено  семь беспилотников , один из них -  в 16 км от Еревана . Боевые действия в Нагорном Карабахе начались 27 сентября. Азербайджан тогда заявил о начале "контрнаступательной операции" на линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта в ответ на провокации с армянской стороны. Армения обвиняла в нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) Азербайджан. Президенты РФ, США и Франции накануне  призвали  руководителей Армении и Азербайджана незамедлительно, без предварительных условий возобновить переговоры по Нагорно-Карабахскому урегулированию. Владимир Путин, Дональд Трамп и Эммануэль Макрон выступили с заявлением в качестве глав государств - сопредседателей Минской группы ОБСЕ.]]></text>
</doc>
