<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709197</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709197</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 19:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Uber уволит еще 3 тыс. сотрудников, закроет 45 офисов на фоне коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Uber</tag>
    <tag type="str">Дара Хосровшахи</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Американская Uber Technologies Inc., предоставляющая услуги по заказу такси и доставке еды, сократит еще около 3 тыс. рабочих мест вдобавок к увольнениям, о которых было объявлено ранее, пишет  The Wall Street Journal  со ссылкой на электронное письмо, которое разослал генеральный директор компании Дара Хосровшахи своим сотрудникам. Менее двух недель назад Uber сообщила о планах  сократить 3,7 тыс. сотрудников  отдела клиентской поддержки и специалистов по подбору кадров. Таким образом, штат компании уменьшится примерно на четверть, отмечает WSJ. Эти сокращения не затрагивают водителей, которых компания классифицирует как подрядчиков, а не штатных сотрудников. Uber, которая столкнулась с резким падением спроса на услуги такси из-за пандемии коронавирусной инфекции COVID-19, также планирует закрыть 45 офисов, говорится в письме Хосровшахи. Кроме того, компания рассматривает возможность продажи некоторых непрофильных активов. Как сообщалось ранее, Uber увеличила чистый убыток в первом квартале 2020 года из-за крупных списаний, связанных преимущественно с азиатскими инвестициями. В ходе телефонной конференции с инвесторами, посвященной финансовым результатам, Хосровшахи заявил, что компания планирует  урезать ежегодные расходы на $1 млрд , в том числе за счет сокращения персонала. Акции Uber в ходе торгов в понедельник дорожают на 6,5%. С начала текущего года их стоимость выросла на 16,3%.]]></text>
</doc>
