<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731091</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731091</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 12:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков назвал факторы, позволяющие избегать жесткого карантина в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - В Кремле подчеркивают, что выстроенная система борьбы с коронавирусом и наличие коечного фонда позволяют не прибегать к локдауну, несмотря на рост числа заболевших. "Сейчас разработаны гораздо более продвинутые протоколы лечения, которые позволяют обеспечивать меньшую смертность, чем это было в начале  (пандемии - ИФ) . Мы это четко наблюдаем по цифрам. Кроме того, подготовлен коечный фонд, который позволяет принимать большее количество инфицированных и обеспечивает возможности для более эффективного и быстрого излечения", - заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков журналистам в понедельник. "Все это позволяет быть более гибкими и позволяет в большей степени учитывать интересы экономики страны и не переходить к таким жестким мерам, как полный локдаун", - отметил пресс-секретарь. Он подчеркнул, что жизни и здоровье людей остаются абсолютным приоритетом для государства. По словам Пескова, сейчас больший запас прочности по сравнению с тем, что было весной. "Сейчас выстроена целая система по борьбе с коронавирусом, это система, которую только выстраивали весной. Сейчас ситуация иная. Система выстроена, она показывает свою эффективность. Да, количество инфицированных растет, но, тем не менее, система работает", - сказал Песков. По его мнению, нужно повысить сознательность людей, чтобы они принимали эффективные меры для защиты от инфицирования. По информации оперштаба на понедельник, 12 октября, в РФ за сутки зарегистрировано  13 592 новых случая заболевания  COVID-19. Рост случаев COVID-19 в РФ начался с сентября, в течение месяца количество новых выявлений увеличилось с 5 тысяч до 10 тысяч к началу октября. Накануне был отмечен рекордный рост за всю пандемию - 13 634 случая.]]></text>
</doc>
