<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739620</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739620</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 16:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Италия из-за COVID введет новые ограничения на Рождество и Новый год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Роберто Сперанца</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Властям Италии придется ужесточить меры по борьбе с коронавирусом COVID-19 на период рождественских и новогодних праздников с целью избежать третьей волны пандемии в следующем году, заявил в среду глава Минздрава страны Роберто Сперанца. "В соответствии с новым указом о чрезвычайном положении мы должны оставить в силе серьезные и строгие меры, чтобы также не подорвать проделанную в последние недели работу", - цитируют итальянские СМИ слова Сперанцы, сказанные в парламенте. По его словам, новый указ предполагает запрет на поездки за границу и между регионами Италии, а также ограничения на большие скопления людей, особенно на Рождество и Новый год. Он отметил, что в праздники будут ограничены поездки за город. "Передвижения между муниципалитетами должны прекратиться 25 и 26 декабря, а также 1 января", - сказал Сперанца. Министр отметил, что "необходимо еще несколько недель" ограничений, чтобы предотвратить ужесточение мер в январе и феврале. "Если мы ослабим бдительность, не за горами третья волна  (коронавируса - ИФ) ", - сказал он. По сообщениям СМИ, правительство также хочет сохранить комендантский час, закрыть горнолыжные курорты и ограничить встречи на Рождество в кругу семьи. Ожидается, что новый указ будет утвержден к пятнице, 4 декабря. При этом, как отмечают СМИ, в ряде регионов Италии наблюдается снижение распространения коронавирусной инфекции. В настоящее время районы страны поделены на зоны в зависимости от сложности эпидемиологической ситуации - на красную, оранжевую и зеленую. В зависимости от зонирования в разных регионах страны действуют ограничения соответствующей жесткости. С 30 ноября ограничения по борьбе с коронавирусом начали ослаблять в пяти регионах страны, в том числе в Ломбардии. Так, в Ломбардии, Пьемонте и Калабрии уровень ограничений снизят с самого строго "красного" до "оранжевого". А области Сицилия и Лигурия переместят из "оранжевой" в "желтую" зону. Во вторник, 1 декабря, суточный показатель прироста новых случаев коронавируса в Италии составил 19 350, что в два раза ниже рекордного прироста, зафиксированного 13 ноября (около 41 тыс.) Всего в Италии за время пандемии диагностировали более 1,6 млн заражений коронавирусом, свыше 56 тыс. инфицированных скончались. Между тем, более 784,5 тыс. итальянцев переболели инфекцией.]]></text>
</doc>
