<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737826</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737826</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 14:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Севастополя отметил отток туристов в "серый сектор" из-за справок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Севастополь</tag>
    <tag type="str">Михаил Развожаев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - В Севастополе требование для туристов предъявлять справку об отсутствии COVID-19 при заселении в гостиницы приводит к оттоку людей в нелегальный сектор размещения , заявил губернатор региона Михаил Развожаев. Он допустил, что власти могут отменить это требование. "К сожалению, никто не хочет жертвовать средствами на получение такого документа. Во-вторых, очень много командировочных, которые выезжают внезапно. И все заканчивается тем, что вместо того, чтобы брать эту справку и размещаться в местах легальных, люди приезжают и размещаются в нелегальных местах без всяких справок", - сообщил он. В результате добросовестные отельеры теряют деньги, туристы все равно приезжают, и ситуацию с коронавирусом это "сильно не улучшает". 23 ноября региональный оперштаб обсудит возможность отменить это требование по справкам, которое ввели в середине октября, добавил губернатор. В Севастополе с 17 марта из-за угрозы коронавируса действует режим повышенной готовности. Обязательная самоизоляция для всех жителей была отменена в начале лета, в начале октября ее вернули для граждан старше 65 лет. В городе закрыты кинотеатры, запрещено проведение больших свадеб, групповых экскурсий, ограничена работа ресторанов по ночам. С начала пандемии коронавирусную инфекцию нашли у 3600 жителей региона, больше 90 заболевших умерли.]]></text>
</doc>
