<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740662</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740662</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 04:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп попросил сенатора от Техаса выступить в суде по делу об итогах выборов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Президент Трамп попросил техасского сенатора Теда Круза выступить в Верховном суде по иску генпрокурора Техаса о признании недействительными результатов президентских выборов в нескольких ключевых штатах, сообщила газета The New York Times со ссылкой на осведомленный источник. Новость о просьбе президента появилась вскоре после того, как он сам объявил, что намерен "вмешиваться" в это дело, не уточнив форму своего вмешательства. "Мы будем вмешиваться в дело Техаса (плюс многие другие штаты). Это самое большое. Нашей стране нужна победа!" -  написал  Трамп в твиттере. Суд еще не согласился рассмотреть иск техасского прокурора по существу, однако ранее он отклонил попытки юристов президента добиться отмены результатов в Пенсильвании. При этом группа из 17 американских штатов  проинформировала  Верховный суд США, что поддерживает поданный Техасом иск, нацеленный на отсрочку назначения выборщиков от штатов Джорджия, Пенсильвания, Мичиган и Висконсин. В иске утверждается, что эти штаты нарушили конституцию при изменении правил проведения президентских выборов. Кроме того, в иске говорится, что новые правила, принятые этими четырьмя штатами, де-факто сделали возможными масштабные нарушения на голосовании. Если ничего не изменится, то выборщики проголосуют на следующей неделе и изберут президентом кандидата от демократов Джо Байдена.]]></text>
</doc>
