<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729688</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729688</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Крым акционировал "Массандру"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Массандра</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Производственно-аграрное объединение (ПАО) "Массандра", являющееся крупнейшим винзаводом республики Крым, акционировано: ГУП преобразовано в АО, следует из данных аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ". Соответствующие изменения внесены в ЕГРЮЛ 1 октября. Уставный капитал "Массандры" составляет в настоящее время 3 млрд 575 млн 899 тыс. 662 рубля. Парламент Крыма в мае 2020 года внес "Массандру" в план приватизации имущества на текущий год. Минимущества Крыма заявляло тогда, что вопрос продажи предприятия не стоит на повестке дня: ГУП реорганизуют в хозобщество, собственником 100% которого станет республика Крым. Акционирование "Массандры" позволит "более эффективно управлять производством", заявляли в министерстве весной. Центробанк РФ в третьей декаде сентября принял решение о государственной регистрации выпуска обыкновенных акций АО "ПАО "Массандра"", "размещаемых путем приобретения акций акционерного общества субъектом Российской Федерации, являющимся собственником имущества реорганизуемого в форме преобразования государственного унитарного предприятия". Выпуску ценных бумаг присвоен регистрационный номер 1-01-16682-А. "Массандра" объединяет восемь винодельческих хозяйств. Предприятию принадлежат 11 тыс. га земли, из них около 4 тыс. га заняты виноградниками. Совет министров Крыма осенью 2014 года передал "Массандру" в управление делами президента России, правительство РФ зимой 2019 года – в  собственность  Крыма.]]></text>
</doc>
