<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730214</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730214</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 14:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиция предложит президенту Киргизии добровольно сложить полномочия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Темир Сариев</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Координационный совет оппозиционных политических партий Киргизии намерен предложить президенту Сооронбаю Жээнбекову написать заявление о сложении полномочий, сообщил "Интерфаксу" член совета Темир Сариев. "Легитимность главы государства не вызывает вопросов, он всенародно избранный президент, но в складывающейся в Киргизии ситуации ему будет предложено добровольно написать заявление о сложении полномочий", - сказал Сариев. "Есть еще один путь - парламент может инициировать процесс импичмента президента", - добавил собеседник агентства. По словам Сариева, координационный совет настаивает на том, чтобы действующий состав парламента собрался на экстренное заседание и принял решение о формировании нового состава правительства. "Как только правительство будет сформировано, в Киргизии могут быть объявлены досрочные парламентские выборы, которые должны состояться в установленные законом сроки - через 45 дней после их объявления", - сообщил оппозиционер. Ранее во вторник было объявлено о созыве экстренного заседания парламента, но из-за отсутствия кворума оно пока не состоялось. Полномочия действующего состава парламента истекают после избирания новых депутатов, но ЦИК Киргизии признал итоги прошедших 4 октября выборов  недействительными . В выборах участвовали 16 партий, четыре из них - "Биримдик" - 24,5%, "Мекеним Кырызстан" - 23,88%, "Кыргызстан" - 8,76%, "Бутун Кыргызстан" - 7,13 % - могли рассчитывать на депутатские мандаты. В ночь на вторник сторонникам оппозиции, не прошедшей в парламент, удалось захватить здание высшего законодательного органа страны, где находится офис главы государства, а также освободить из СИЗО спецслужбы бывшего президента Алмазбека Атамбаева, экс-премьера Сапара Исакова и бывшего депутата Садыра Жапарова. Утром во вторник из СИЗО Бишкека был освобожден советник экс-президента Атамбаева Фрид Ниязов, а также отбывающие наказание за коррупцию при модернизации ТЭЦ Бишкека экс-премьер- министр Жанторо Сатыбалдиев и бывший мэр киргизской столице Албек Ибраимов. Позднее оппозиционные партии Киргизии создали координационный совет, в его состав вошли социал-демократы, "Республика", "Ата Мекен", "Бутун Кыргызстан", "Бир Бол", "Замандаш". Руководителем объединения стал лидер оппозиционной партии "Бутун Кыргызстан" Адахан Мадумаров.]]></text>
</doc>
