<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733739</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/733739</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 18:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд обязал Google снять ограничения для доступа к фильму "Беслан" на YouTube</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Беслан</tag>
    <tag type="str">Александр Рогаткин</tag>
    <tag type="str">YouTube</tag>
    <tag type="str">Google</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Таганский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Таганский суд Москвы удовлетворил исковые требования прокурора Москвы к компании Google об устранении ограничений для доступа к фильму "Беслан" Александра Рогаткина на сервисе YouTube, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда в четверг. Как сообщили ранее в суде, прокурор Москвы  потребовал в суде  "восстановить нарушенные права неопределенного круга лиц, устранив ограничения доступа к документальному фильму "Беслан" автора Александра Рогаткина путем отмены необходимости авторизации пользователя для получения доступа к видеоматериалу и отключения предупреждений о содержании". Ответчиком по гражданскому иску выступала Google LLC. Документальный фильм-расследование "Беслан" о событиях, связанных с захватом и штурмом бесланской школы №1 в 2004 году, был показан 3 сентября телеканалом "Россия 1". Автор проекта Александр Рогаткин, как говорилось в анонсе фильма, "в 16-ю годовщину трагических событий совершил попытку их осмысления", показав "уникальные свидетельства заложников и спецназовцев, которые спасали детей". Позднее видеосервис YouTube, принадлежащий Google, ввел ограничение для доступа к фильму,  объяснив это  изображением сцен насилия или жестокости. В Роскомнадзоре заявили, что считают  актом цензуры  действия YouTube.]]></text>
</doc>
