<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735220</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735220</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 12:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Евгений Амбросов сменил Александра Фридмана в правлении "НОВАТЭКа"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НОВАТЭК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Совет директоров "НОВАТЭКа" принял решение об изменении состава правления, сообщила компания. "Были досрочно прекращены полномочия первого заместителя председателя правления Александра Фридмана. В состав правления был избран Е.Н.Амбросов, заместитель председателя правления - директор по морским операциям, транспортировке и логистике", - говорится в сообщении. Евгений Амбросов являлся первым заместителем директора "Совкомфлота". По словам источников "Интерфакса", он покинул СКФ неделю назад. В СКФ ситуацию пока не комментируют. В ходе IPO "Совкомфлота", состоявшегося 7 октября, Амбросов купил 0,002% акций компании. В пресс-службе "Совкомфлота" подтвердили, что топ-менеджер покинул компанию. Функции по реализации фрахтовой политики компании, включая координацию взаимодействия с грузовладельцами и фрахтователями судов СКФ, а также контроль за функционированием системы коммерческого управления флотом были возложены на первого заместителя генерального директора - главного операционного директора Сергея Поправко, в зоне ответственности которого также остаются вопросы технического управление флотом, сообщили в СКФ. Ранее у главы правления "НОВАТЭКа" Леонида Михельсона было два первых заместителя - Фридман и Лев Феодосьев - коммерческий директор компании. Фридман в 1973 году окончил Московский институт нефтехимической и газовой промышленности имени И.М.Губкина по специальности "Разработка и эксплуатация нефтяных и газовых месторождений". С 1973 г. работал на предприятиях "Газпрома": в "Надымгазпроме" главным инженером, руководителем производственно-технического блока производственного объединения; главным инженером Калужского управления по транспортировке и подземному хранению газа в "Мострансгазе". С 1992 по 2003 годы Фридман являлся техническим директором, первым заместителем генерального директора совместного предприятия "Газпром" и венгерской компании DKG-EAST. С 2003 года являлся замгендиректора ОАО "ФИК "Новафининвест", на базе которой был создан "НОВАТЭК", в 2004 г. назначен зампредом правления "НОВАТЭКа". С февраля 2015 г. - первый зампред правления "НОВАТЭКа".]]></text>
</doc>
