<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739002</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739002</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 16:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Уволен получивший выговор от Рогозина глава ЦЭНКИ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦЭНКИ</tag>
    <tag type="str">Андрей Охлопков</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Рогозин</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Гендиректор Центра эксплуатации объектов наземной космической инфраструктуры Андрей Охлопков, ранее получивший выговор от главы Роскосмоса, уволен со своей должности, сообщили в госкорпорации. "Совет директоров Центра эксплуатации объектов наземной космической инфраструктуры (входит в состав Госкорпорации "Роскосмос") принял решение освободить от занимаемой должности генерального директора Андрея Охлопкова с 27 ноября", - говорится в сообщении. И.о гендиректора назначен директор филиала ЦЭНКИ - НИИ стартовых комплексов им В.П. Бармина Руслан Мухамеджанов. В среду стало известно об  аресте главного инженера ЦЭНКИ  Владимира Жука из-за серьезных недочетов при строительстве первой очереди космодрома "Восточный". В октябре был арестован директор космического центра "Восточный" Роман Бобков. Он стал фигурантом дела, по которому также проходит главный инспектор 119-го отдела ГАСН Минобороны Дмитрий Фоминцев. Оба обвиняются в махинациях со сдачей в эксплуатацию трех водозаборных сооружений на космодроме. Позднее "Роскосмос" сообщил, что глава госкорпорации Дмитрий Рогозин уволил главу дирекции "Восточного" Евгения Рогозу и  сделал выговоры  главе ЦЭНКИ Охлопкову и главному инженеру организации Жуку. Восточный - самый молодой космодром России. Первый пуск с космодрома был осуществлен в 2016 году. Всего за все время эксплуатации космодрома здесь были осуществлены пять пусков ракет-носителей семейства "Союз". Сейчас на космодроме идет строительство объектов второй очереди, которые позволят запускать с него ракеты семейства "Ангара".]]></text>
</doc>
