<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741245</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741245</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 16:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полицейский в Челябинске выстрелил в дебошира с ножом у библиотеки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Челябинск</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Сотрудник полиции Челябинска применил табельное оружие, чтобы остановить мужчину с ножом, пугавшего посетителей библиотеки, сообщает пресс-служба регионального ГУ МВД в понедельник. По сведениям пресс-службы, патрульно-постовой экипаж прибыл по экстренному вызову в библиотеку Металлургического района. "Полицейские обнаружили подозрительного мужчину с ножом в руке уже на улице. Требование стражей правопорядка бросить опасный предмет он проигнорировал и двинулся в их сторону. Предупредительный выстрел в воздух мужчину не остановил", - говорится в сообщении. В итоге один из полицейских выстрелил мужчине в ногу. После этого правонарушителя обезоружили, полицейские оказали ему первую помощь и передали медикам. Он госпитализирован с ранением ноги. Пострадавших среди граждан нет, отмечает пресс-служба. По данному инциденту проводится служебная проверка для выяснения всех обстоятельств произошедшего. Очевидцы происшествия в соцсетях написали, что мужчина пришел в библиотеку, напугал сотрудников, затем выбежал на улицу. Информированный источник уточнил "Интерфаксу", что мужчина - пациент расположенной рядом туберкулезной больницы, где сейчас лечат от коронавируса. "Сейчас выясняется, почему он ушел из больницы, где взял нож, зачем приходил в библиотеку. Возможно, речь идет о каком-то невменяемом состоянии", - отметил собеседник агентства.]]></text>
</doc>
