<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 17:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Козельский полигон ядохимикатов рекультивируют после загрязнения океана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Халактырский пляж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Губернатор Камчатского края Владимир Солодов после ситуации с загрязнением океана принял решение рекультивировать Козельский полигон, где хранится свыше 100 тонн ядохимикатов. "Козельский полигон ядохимикатов будет рекультивирован независимо от того, была ли утечка хранящихся там токсичных веществ" , - сообщила пресс-служба правительства Камчатского края. Отмечается, что такое решение принял губернатор Владимир Солодов на встрече с представителями Greenpeace. Он заявил, что уже обсуждал этот вопрос с министром природных ресурсов и экологии России Дмитрием Кобылкиным. Козельский полигон ядохимикатов общей площадью 2,8 гектара находится примерно в 35 км от Петропавловска-Камчатского. По данным из открытых источников, на могильнике, законсервированном в 2010 году (тогда его обшили геомембраной для защиты от размыва дождями и талыми водами) хранятся 108 тонн ядохимикатов и пестицидов, оставшихся от местных сельскохозяйственных предприятий (в том числе около 20 тонн соединений мышьяка), захороненных с 1979 по 1982 годы. Полигон находится на землях Минобороны, но военному ведомству не принадлежит, по сути являясь бесхозным. Как сообщалось, накануне на Козельском полигоне взяли пробы почвы для исследования. В конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды в Тихом океане на Халактырском пляже. Они жаловались, что после заплывов у них опухали и краснели глаза, а также было раздражение на коже. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных, в том числе осьминогах, морских ежах, морских звездах. Основатель камчатской школы серфинга Snowave Surf School Антон Морозов заявил о том, что более 200 человек пострадали от контакта с загрязненной водой Тихого океана на Халактырском пляже. По официальным данным регионального Минздрава, за помощью к врачам обратились девять человек. Им поставлен диагноз "химический ожог роговицы первой степени". В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты выявили загрязнение в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза - по нефтепродуктам. Пробы воды, песка, образцы погибших морских животных и моллюсков направлены на исследование в лаборатории Москвы и Владивостока. По данным Минприроды РФ, расширенный анализ проб воды с тихоокеанского побережья Камчатки завершится к 8 октября. В качестве наиболее вероятных версий причины экологического бедствия у берегов Камчатки специалисты рассматривают техногенное загрязнение и воздействие токсичных микроводорослей. Еще одна версия связана с сейсмической и вулканической активностью, но ее рассматривают как маловероятную. СКР и прокуратура проводят проверки из-за загрязнения прибрежных океанских вод.]]></text>
</doc>
