<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731896</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731896</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 01:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Силовики нейтрализовали боевика в ходе спецоперации в Ингушетии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Погибшим при взрыве, по предварительным данным, стал владелец сети проката охолощенного оружия, находящийся в розыске</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
    <tag type="str">Назрань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Правоохранительные органы Ингушетии в результате проведения спецмероприятий в Назрани нейтрализовали одного боевика, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Один боевик, который находился за рулем автомобиля ВАЗ-2106, ликвидирован в ходе спецоперации в Насыр-Кортском округе Назрани. Спецоперация на территории около 18-этажных домов-близнецов продолжается ", - сказал источник. По его словам, территория близ жилых домов оцеплена. Как сообщалось, вечером в пятницу в Назрани произошла  перестрелка  между силовиками и неизвестными. Также было известно о взорвавшейся машине, в которой погиб один человек. По словам источника "Интерфакса", погибшим в результате взрыва оказался владелец сети проката охолощенного оружия Юнус Видзижев, разыскиваемый по делу о хранении боевого оружия. "По предварительным данным, в машине ВАЗ-2106, в которой произошел взрыв во время досмотра на перекрестке, находился разыскиваемый полицией владелец сети проката охолощенного оружия Юнус Видзижев ", - сказал собеседник агентства. По его словам, он проживал в одной из квартир в 18-этажном доме в Назрани. В середине февраля 2020 года при обысках в одном из частных домовладений в ингушском селе Экажево Видзижев открыл стрельбу по силовикам из пистолета и скрылся. Причиной обысков стала оперативная информация о том, что в доме Видзижева имеется боевое оружие. Мужчина выдавал напрокат холостое оружие, которое брали в аренду для свадеб, съемок фильмов и роликов. В Ингушетии открыто пять филиалов. Он намеревался запустить такие точки в каждом районе. При этом источник отметил, что стрелок тогда мог получить огнестрельное ранение. Силовикам удалось задержать двух предполагаемых сообщников Видзижева, в том числе водителя автомобиля, на котором он мог скрыться места происшествия. Силовики провели обыски по ряду адресов в Назрановском районе Ингушетии. В одном из домовладений в Плиево обнаружено помещение (цех), в котором кустарным способом осуществлялась переделка охолощенного оружия в боевое. В цехе изъяты оружие, боеприпасы и взрывчатые вещества: 23 автомата, пулемет Калашникова, карабин, пистолет-пулемет "Борз", 12 тротиловых шашек, две гранаты, четыре пистолета различных марок, а также более 2 тыс. патронов различного калибра. По данному факту возбуждено уголовное дело по ч.1 ст.222  (незаконные приобретение, передача, сбыт, хранение, перевозка или ношение оружия, его основных частей, боеприпасов) , ч.1 ст.222.1  (незаконные приобретение, передача, сбыт, хранение, перевозка или ношение взрывчатых веществ или взрывных устройств)  и ч.1 ст.223 УК РФ  (незаконные приобретение, передача, сбыт, хранение, перевозка или ношение взрывчатых веществ или взрывных устройств) . Ведзижев до сих пор находился в розыске.]]></text>
</doc>
