<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734467</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734467</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 02:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Очные заседания отменены до конца недели в комитетах ГА ООН из-за сотрудников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Председатель 75-й сессии Генассамблеи ООН Волкан Бозкыр принял решение отменить все очные пленарные заседания и очные заседания главных комитетов ГА в штаб-квартире Организации до конца недели на фоне сообщений о пяти заболевших сотрудниках одной из дипломатических миссий. "Я получил письмо от 27 октября 2020 года от генерального секретаря с рекомендацией приостановить очные заседания до конца недели, чтобы лучше оценить масштабы распространения (коронавируса - ИФ) и завершить полное отслеживание контактов (зараженных -ИФ)", - говорится в письме председателя от 27 октября, копия которого имеется в распоряжении "Интерфакса". "Соответственно, после консультаций с председателями главных комитетов и в свете необходимости охраны здоровья людей все очные пленарные заседания и очные заседания главных комитетов Генассамблеи отменяются на этой неделе", - отмечается в письме. Как сообщили "Интерфаксу" несколько источников в штаб-квартире ООН, коронавирусом заболели пять сотрудников постпредства Нигера при Организации. По словам других источников, скорее всего, до конца октября все запланированные в штаб-квартире ООН очные мероприятия будут перенесены или пройдут в режиме онлайн, в том числе заседания Совета Безопасности. В октябре кресло председателя СБ занимает Россия. Ранее Бозкыр отменил запланированные на вторник, 27 октября, очные заседания всех главных комитетов ГА в связи с заражением коронавирусом сотрудников одной из дипломатических миссий при Организации.]]></text>
</doc>
