<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707825</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707825</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 14:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Facebook и Google разрешили сотрудникам оставаться на удаленке до конца года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">Google</tag>
    <tag type="str">Сундар Пичаи</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Facebook и Google объявили, что разрешат сотрудникам, которые могут работать из дома, остаться в этом режиме по желанию до конца 2020 года,  сообщает  BBC News. Обе компании при этом начнут открывать свои офисы, но продолжат придерживаться гибкого графика. Facebook начнет открывать офисы с 6 июля. Каким конкретно сотрудникам предложат туда вернуться, компания еще не решила. Представитель компании отметил, что ситуация меняется и решение, возвращаться в офис или нет, будут принимать сами сотрудники и их семьи. Ранее сотрудники Facebook получили бонусы в $1000 за работу из дома. В Google ранее собирались вернуть сотрудников с удаленки с 1 июня, но теперь передумали. Гендиректор компании Сундар Пичаи объявил, что возвращение в офисы планируется с июля при условии жестких мер безопасности на местах. Он добавил, что большинству сотрудников, которые могут полноценно работать из дома, разрешат там остаться до конца года. Уже в конце февраля Facebook решил отменить крупную конференцию разработчиков ПО, которая должна была пройти в начале мая в Сан-Хосе. В середине апреля глава компании Марк Цукерберг  объявил , что крупные мероприятия с участием более 50 человек будут отменены до конца июня 2021 года, а сотрудникам разрешат остаться на удаленке по желанию до конца лета.]]></text>
</doc>
