<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739728</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739728</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 12:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">При разработке нового закона о защите детей в РФ учтут мнения родителей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Новый проект закона о защите детей и изменении порядка их изъятия из семьи будет разработан с учетом мнения родителей и экспертного сообщества, сообщил в четверг спикер Госдумы Вячеслав Володин. "Это будет новый законопроект. Мы говорили с нашими коллегами, кто себя посвятил этим темам: начните с разговора с родителями, с экспертным сообществом, (...) в будущем, надеюсь, что будут более уже выверенные подходы, предложения в рамках законодательного регулирования этих вопросов", - сказал Володин в интервью телеканалу "Россия 24" (ВГТРК). Председатель Госдумы отметил, что в новых поправках должен соблюдаться баланс между сохранением семьи и стремлением защитить ребенка от возможных угроз. "Что же касается работы в будущем, ее необходимо строить, совместив и желание поддержать семью, и защиту ребенка. Нельзя разрывать - семью отдельно, ребенка отдельно... Ну и конечно, надо исходить из того, что семья - это и родители, и бабушка, дедушка, и близкие родственники, и ребенок - это все вместе. И поэтому, когда ребенка изымают из семьи, тем более потом семья должна доказывать свое право на ребенка, потому что его не только изъяли, но и лишили родительских прав - это недопустимо", - сказал Володин. Как сообщалось ранее, разработчики двух альтернативных законопроектов об уточнении порядка изъятия детей из семьи - глава думского комитета по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников, председатель комитета Совета Федерации по конституционному законодательству и госстроительству Андрей Клишас и сенатор Елена Мизулина с группой соавторов -  отозвали  свои инициативы после вызванного ими общественного резонанса.]]></text>
</doc>
