<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">653368</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/653368</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-07 13:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кэп, Марвел, женщина в космосе</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">К 8 марта в прокат выходит про-феминистская картина "Капитан Марвел", которая оказалась крепким "среднячком"</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 марта. INTERFAX.RU - К международному женскому дню в российский прокат выходит про-феминистская картина "Капитан Марвел", которая, несмотря на все попытки, оказалась крепким "среднячком" в ряду блокбастеров про Мстителей. Нынешняя лента формально является сюжетным мостом между двумя частями франшизы: "Войной бесконечности" и "Финалом". В первом из них команда супергероев потерпела поражение от злодея Таноса, который одним щелчком пальцев уничтожил половину обитателей вселенной. В сцене после титров зрителям показано, как Ник Фьюри  (Сэмюэл Л. Джексон)  с помощью пейджера успевает отправить кому-то сообщение. Эмблема, высветившаяся на экране гаджета, прозрачно намекала на то, о каком герое идет речь. Основное действие "Капитана Марвел" переносит зрителей в 1990-е годы, в центре сюжета ленты впервые во вселенной Marvel оказывается женщина, пилот ВВС Кэрол Дэнверс  (Бри Ларсон) . Тем, кто не знаком с персонажем Капитана Марвел по комиксам, нелинейное повествование с начала фильма может показаться довольно смешанным и не совсем ясным. Сперва героиня (которую называют Верс) с помощью командора Йон-Рогга  (Джуд Лоу)  готовится стать воином на планете, где обитает инопланетная раса Кри. Но вскоре действие сменяется флэшбэками, происходящими на Земле. Сбитая с толку (как и зритель), Верс пытается разгадать загадку своего прошлого и, в ходе стремительно сменяющейся череды событий, оказывается на Земле. Этому не в последнюю очередь, под бодрые перестрелки космических кораблей, способствуют противники Кри, раса скруллов, способных принимать любой облик. Оказавшись на третьей планете от Солнца, девушка пытается поймать скруллов и адаптироваться к новым реалиям земной жизни. Непосредственное участие в этом принимают уже знакомые зрителям персонажи – молодые Ник Фьюри и агент Коулсон. Фьюри, как бы походя, вводит Верс в курс устройства Щ.И.Т.а, помогает разобраться, как она превратилась из Кэрол в Верс (или наоборот), приобрела суперсилы, и трансформирует своим присутствием супергеройское кино в бадди-муви. Помощником в этом становится кот по кличке Гусь – он окажется совсем не таким простым, как можно подумать. Вообще, в "Капитан Марвел" многое представлено в неожиданном свете. Даже заглавная заставка Marvel перед началом картины была неожиданно, но очень оправданно изменена. Перед постановщиками Анной Боден (первая женщина-режиссер среди создателей фильмов Marvel) и Райаном Флеком, которые до этого занимались в основном независимыми проектами, стояла непростая задача. Им нужно было нескучно представить публике нового, самого сильного персонажа вселенной, а в будущем – одного из ключевых действующих лиц, и аккуратно вписать его в сонм уже знакомых героев. "Отягчающим обстоятельством" было то, что, по большому счету все, кто видел фильм "Мстители: Война бесконечности", уже предполагали, какая роль будет отведена Капитану Марвел во франшизе. Создатели сделали ставку на актуальные в мире тренды (феминизм, права женщин, движение #MeToo), ностальгию по 90-м (косухи, клетчатые рубашки, магазины видеопроката, Garbage и Nirvana в качестве саундтрэка) и сбавляющие общий пафос шутки. В итоге картина время от времени напоминает микс из "Чудо женщины" и "Стражей галактики". Главная героиня предстает простой взбалмошной девчонкой в футболке Nine Inch Nails, которой суждено осознать свою великую миссию, а количество феминистских лозунгов периодически зашкаливает. Кроме того, режиссеры не включают в картину ни намека на любовную линию, следуя установкам о самодостаточной независимой женщине. Даже лучшая подруга Кэрол Мария Рамбо, которая всячески поддерживает героиню и "подбивает" ее на подвиги, предстает уверенной матерью-одиночкой. Справедливости ради стоит заметить, что практически все фильмы, которые являются "дебютными" для супергероев, грешат длинной завязкой и определенными клише в финале в виде главной битвы со злодеем. В данном случае создатели пошли на хитрость и по-новому (хотя и довольно очевидно, но исходя из стиля главной героини) обыграли противостояние с антагонистом. При всех своих нюансах картина стала необходимой вехой в кинематографической вселенной Marvel, поскольку развивает социально актуальные темы, становясь первой ступенью в череде картин о супергероинях (следующей обещает стать сольный фильм о Черной вдове). Что касается традиционных сцен после титров, то их в "Капитане Марвел" две. В одной зрителям покажут уже знакомых героев, а вторая разовьет тему одного из новых персонажей.]]></text>
</doc>
