<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739569</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739569</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 13:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Таиланда не ждут возобновления туризма до апреля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таиланд</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Тайвань</tag>
    <tag type="str">Сингапур</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Таиланд не откроется для иностранных туристов до начала II квартала 2021 года, считает министр туризма и спорта страны Пипат Ратчакитпракана. Его  цитирует  The Thaiger. Предостережение министра о том, что любое масштабное ослабление ограничений нужно проводить с осторожностью, лишает турбизнес всякой надежды на высокий зимний сезон, пишет издание. Иностранцы могут попасть в Таиланд только по ограниченному набору виз и с соблюдением въездного карантина и других ограничений. В основном в королевство впускают только врачей, дипломатов и бизнесменов. Ассоциация отелей и ассоциация турагентств Таиланда добиваются, чтобы правительство отменило эти ограничения для въезжающих. Они также призывают договориться о создании "туристических коридоров" с некоторыми провинциями Китая, а также с Сингапуром, Вьетнамом, Южной Кореей, Австралией, Новой Зеландией и Тайванем, которые сейчас считаются благополучными по коронавирусу. В октябре Таиланд принял первых с марта иностранных туристов, они приехали по специальной долгосрочной туристической визе (STV), по которой иностранный гражданин может пребывать в стране 60 дней, а затем при желании продлить ее еще на 30. Всего за месяц королевство посетили около тысячи иностранцев. STV могут получить и граждане России. Туристам с STV нужно сделать ПЦР-тест на коронавирус перед вылетом, получить справку о здоровье, а после прилета провести 14 дней на карантине в одном из одобренных правительством отелей.]]></text>
</doc>
