<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726837</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726837</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК зафиксировал минимум серьезных нарушений на прошедших в РФ выборах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">ЦИК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Прошедшие выборы в России прошли практически без серьезных нарушений, заявила глава ЦИК РФ Элла Памфилова. "Пока по предварительным итогам каких-то серьезных нарушений было минимальное количество. Меньше чем когда бы то ни было. Кампания прошла спокойно, чисто и очень достойно в основном", - сказала Памфилова на итоговой пресс-конференции. По ее словам, случаи, когда отменялись результаты выборов были, но это больше свидетельствует о высоких требованиях к чистоте избирательной кампании. "Там, где у нас отменяются результаты голосования или признаются недействительными - это свидетельствует только о том, что как никогда жестко мы подходим, то есть требования наши как никогда жестки именно к достоверности, определенности и чистоте волеизъявления", - подчеркнула Памфилова. "Именно поэтому, где коллеги принимали соответствующее решение, их не так мало, но это свидетельствует не о том, что было много нарушений, а о том, что ужесточились наши требования", - добавила председатель ЦИК. В свою очередь в Росгвардии "Интерфаксу" заявили, что нарушений общественного порядка во время единого дня голосования (ЕДГ) не допущено, ведомство "в полном объеме" выполнило возложенные на него задачи по обеспечению безопасности в период подготовки и проведения ЕДГ. Там добавили, что около 9 тыс. военнослужащих и сотрудников ведомства приняли участие в выполнении задач по обеспечению безопасности на участках для голосования в разных регионах страны. На соответствие антитеррористической защищенности и инженерно-технической укрепленности проведено более 52 тыс. обследований мест голосования и хранения избирательной документации. "Должностными лицами территориальных органов Росгвардии проведено около 300 тыс. проверок обеспечения условий сохранности оружия у граждан, проживающих вблизи мест проведения голосования", - говорится в сообщении. В России 13 сентября  прошел Единый день голосования  - порядка 9 тыс. избирательных кампаний разного уровня в 83 субъектах страны. 11-12 сентября проходило досрочное голосование.]]></text>
</doc>
