<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730832</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730832</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 19:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Соцкарты москвичей будут разблокированы в дни неотложных поездок к врачу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Проезд для пожилых и хронических больных людей будет бесплатен в день записи к врачу, сообщил мэр Москвы Сергей Собянин. "Если речь идет о прохождении сеансов диализа, курсов химиотерапии и других видах лечения по неотложным показаниям, то в течение дня записи к врачу социальная карта будет разблокирована", -  написал  Собянин на своем сайте в пятницу. Мэр отметил, что "пожилые люди являются основной группой риска". "Если в начале пандемии пациенты 65+ составляли около 20% пациентов коронавирусных стационаров, то в сентябре-октябре их доля вплотную приблизилась к 50%", - написал мэр. Он подчеркнул, что также "ничем не оправданному риску подвергают себя и люди с хроническими заболеваниями, если они продолжают вести обычную жизнь". "По данным врачей, более половины москвичей, скончавшихся от ковида, имели серьезные хронические патологии, прежде всего, диабет и сердечно-сосудистые заболевания", - написал мэр. Поэтому, по его словам, и пришлось расширить перечень хронических заболеваний, при наличии которых необходимо оставаться дома, в него включен диабет. Также поэтому был временно приостановлен бесплатный проезд для москвичей 65+ и хронически больных граждан. Как сообщалось, с 9 октября временно приостановлено действие льготного проезда для школьников, москвичей старше 65 лет и с хроническими заболеваниями. Эта мера была принята на фоне роста заболеваемости коронавирусом.]]></text>
</doc>
