<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728210</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728210</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 11:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дальневосточные губернаторы пожаловались на "летающие столбы" ЛЭП</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ДФО</tag>
    <tag type="str">Юрий Трутнев</tag>
    <tag type="str">Приморье</tag>
    <tag type="str">Олег Кожемяко</tag>
    <tag type="str">РусГидро</tag>
    <tag type="str">ДРСК</tag>
    <tag type="str">Майсак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Губернаторы регионов Дальнего Востока пожаловались вице-премьеру и полпреду президента в регионе Юрию Трутневу на ненадежность линий электропередач. Трутнев рассказал об этом журналистам после совещания с главами регионов. "Губернаторы достаточно много говорили о том, что у нас рвутся провода, летают столбы под ветровой нагрузкой, все это построено без учета сейсмики, без учета ветров", - отметил полпред. Он считает, что энергосети также нуждаются в модернизации из-за интенсивного развития региона и существующих вопросов, связанных с "несбалансированностью тарифной политики". "Мы подняли больной вопрос - это надежность энергоснабжения в крае, - подтвердил губернатор Приморья Олег Кожемяко. - Тайфун "Майсак" показал, что система энергоснабжения ненадежна, это подведомственная структура "РусГидро". В течение пяти дней в 70 населенных пунктах края не было света - это 79 тысяч человек находились без света. Мы обратили внимание руководства и "РусГидро", и ДРСК, что необходимо в своих инвестпрограммах учитывать направление средств на модернизацию, ремонт сетей энергоснабжения, трансформаторных подстанций". По словам губернатора, власти Приморья подготовят для Минэнерго и Минвостокразвития план, который включит в себя проблематику и необходимый объем работ. Трутнев сказал, что вопрос об энергообеспечении Дальнего Востока чиновники договорились обсудить отдельно, возможно, с участием вице-премьера Юрия Борисова. "Вопрос большой, мы его подготовим вместе с субъектами или попросим Михаила Владимировича Мишустина ( премьер-министр РФ - ИФ ) рассмотреть вопрос на его уровне на следующем заседании правительства", - сообщил полпред. Он отметил, что существенных проблем с подготовкой отопительного сезона на Дальнем Востоке нет.]]></text>
</doc>
