<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741945</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741945</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти РФ пока решили ограничиться регулированием цен на сахар и масло</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг РФ</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Вопрос о заключении соглашений о введении регулируемых цен на дополнительные группы товаров, помимо сахара и подсолнечного масла, сейчас не рассматривается. Об этом заявил глава Минпромторга РФ Денис Мантуров журналистам во время посещения распределительного центра Х5 Retail Group в Подмосковье. "Даже вариантов не рассматриваем, потому что мера вынужденная. Мы не планируем ломать рыночные принципы", - сказал он. "Если мы введем регулирование цен на продукты питания, я думаю, это просто сломает все принципы экономики. Это за собой потащит и производственную составляющую, и поставщиков сырья, и поставщиков техники и так далее", - добавил он. Министр напомнил, что правительство разработало механизм, позволяющий вмешиваться в ценообразование при превышении определенного уровня колебания цен на социально значимые товары (постановлением правительства такой уровень планируется установить в 10% за 60 дней против действующих сейчас 30% за 30 дней). Как сообщалось, торговые сети и производители, а также Минсельхоз и Минпромторг  подписали соглашения  о снижении и поддержании цен на сахар-песок и подсолнечное масло. Закрепленные цены на сахар составляют 36 рублей за килограмм в опте и 46 рублей в рознице, на подсолнечное масло – 95 рублей за литр в опте и 110 рублей в рознице. Соглашения предусматривали корректировку цен на эти продукты  в течение 5 дней  с даты подписания (то есть с 16 декабря). Срок действия соглашений – до конца I квартала 2021 года. В числе подписавших документы были Х5, "Магнит", со стороны крупных производителей – "Русагро". Цель соглашений – снижение цен, значительный рост которых  привлек внимание  президента РФ Владимира Путина.]]></text>
</doc>
