<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730206</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/730206</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 13:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин поддержал идею в два раза увеличить отчисления букмекеров на спорт</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">букмекеры</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Глава Минфина Антон Силуанов выступил с предложением увеличить целевые отчисления букмекерских контор на поддержку спортивных организаций. Эту идею он озвучил на заседании совета при президенте по развитию физкультуры и спорта, президент Владимир Путин ее поддержал. "Тридцать миллиардов рублей прибыль (букмекерских компаний России - ИФ) за 2019 год, целевые отчисления - 1,2 миллиарда, а налоги уплаченные - 770 миллионов. Мне кажется, здесь можно было бы посмотреть, ну в пару раз точно увеличить эти целевые отчисления, были бы дополнительные ресурсы (на развитие спорта в РФ - ИФ)", - сказал Силуанов. "С вашими предложениями полностью согласен. Оформите их соответствующим образом", - прокомментировал идею Силуанова президент Владимир Путин. Федеральный закон, принятый в 2017 году, предписывает букмекерам ежеквартально отчислять 5% от своей прибыли в адрес спортивных федераций, с которыми заключен соответствующий договор. Бизнес крупнейших букмекерских компаний России в 2019 году продолжал бурно расти: выручка пятерки лидеров этого рынка подскочила на 41%, до 153,1 млрд рублей, следует из отчетностей компаний по РСБУ и данных аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ". Первое место по выручке было у "Лиги ставок" (около 49,5 млрд рублей), а по прибыли - у "Фонбета" (19,4 млрд рублей). При этом в 2019 календарном году букмекер тремя траншами выплатил в сумме 16,9 млрд рублей дивидендов своим собственникам против 5,34 млрд рублей в 2018 году.]]></text>
</doc>
