<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739531</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739531</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 08:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СМИ узнали о планах "Роснефти" купить Пайяху у Худайнатова</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Одновременно "Роснефть" решила продать ряд малорентабельных активов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ННК</tag>
    <tag type="str">Пайяхское месторождение</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Таймыр</tag>
    <tag type="str">Нефтегазхолдинг</tag>
    <tag type="str">Эдуард Худайнатов</tag>
    <tag type="str">Восток Ойл</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - "Роснефть" может выкупить Пайяхское месторождение у "Нефтегазхолдинга" (НГХ) Эдуарда Худайнатова не только за денежные средства, но и за ряд активов,  пишет  газета "Коммерсант" со ссылкой на источники. По данным издания, совет директоров "Роснефти" 16 ноября одобрил сделку по покупке нефтекомпанией Пайяхского месторождения, которое должно войти в проект "Восток Ойл". Одновременно с ней было утверждено приобретение трейдером Trafigura доли 10% в "Восток Ойл". Сделка может позволить господину Худайнатову расплатиться с долгами холдинга, а "Роснефти" - завершить консолидацию месторождений "Восток Ойл", отмечает газета. Среди активов, которые "Роснефть" может использовать в сделке, называется "РН-Сахалинморнефтегаз", "Варьеганнефтегаз", "РН-Северная нефть", Талинское месторождение, а также хвостовые активы "Оренбургнефти" и "Самаранефтегаза". Добыча первых трех перечисленных предприятий в 2019 году составила 5,7 млн тонн нефти. Добыча нефти самого НГХ немного превышает 2 млн тонн. В "Роснефти" не стали прямо подтверждать покупку, отметив лишь, что "включение Пайяхского и Западно-Иркинского месторождений в периметр "Восток Ойл" увеличит ресурсную базу проекта на более чем 2 млрд тонн", добавляет "Коммерсант". При этом в нефтекомпании подтвердили намерение продать ряд активов "на юге России, Сахалине, в Волго-Уральском регионе, Тимано-Печоре и Западной Сибири". Желание выйти из этих активов в "Роснефти" объяснили "тенденциями налогового регулирования, а также ограничением добычи в рамках ОПЕК+ и сложившейся эпидемиологической ситуацией". В компании отметили, что покупателями станут "российские нефтяные и нефтеперерабатывающие компании, нуждающиеся в дополнительной добыче и готовые вкладываться в повышение эффективности и рост нефтеотдачи на зрелых месторождениях, а также готовые взять на себя все социальные обязательства". Данные газеты о том, что покупателем выступил НГХ, в "Роснефти" не стали комментировать. Пайяхское месторождение (лицензия у "Таймырнефтегаза") с запасами на госбалансе более 1 млрд тонн нефти должно стать основой для "Восток Ойл". Однако пока Пайяха находится в стадии разведки. При этом "Роснефть" пообещала уже в 2024 году отгружать с "Восток Ойл" 30 млн тонн нефти по Северному морскому пути (СМП). По оценкам одного из источников "Коммерсанта", Пайяха может стоить около $5 млрд. По информации других собеседников газеты, "Роснефть" может использовать средства, полученные от Trafigura за 10% в проекте "Восток Ойл", на оплату Пайяхи.]]></text>
</doc>
