<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732228</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732228</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 07:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Верховный суд Киргизии оправдал и.о. президента по делу о попытке захвата власти</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Речь идет о событиях 2012 года, приговор Садыру Жапарову вынесен в 2013 году</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Верховный суд Киргизии пересмотрел уголовное дело в отношении премьер-министра страны Садыра Жапарова, исполняющего обязанности президента, сообщили во вторник в пресс-службе суда. "Коллегия Верховного суда пересмотрела дело по вновь открывшимся обстоятельствам по обвинению в попытке насильственного захвата власти в 2012 году. Садыр Жапаров оправдан за отсутствием состава преступления", - сообщили в суде. По данным пресс-службы, также судом оправданы депутат Талант Мамытов и председатель Государственного комитета национальной безопасности Киргизии Камчыбек Ташиев. "Постановление Верховного суда от 6 августа 2013 года отменено. Коллегия ВС оставила в силе оправдательный приговор Бишкекского городского суда от 17 июня 2013 года", - отметили в суде. В 2012 году Садыр Жапаров, будучи лидером парламентской фракции от партии "Ата-Журт" вместе с бывшим тогда вице-спикером парламента Талантом Мамытовым и депутатом Камчыбеком Ташиевым были арестованы при попытке штурмовать забор здания парламента во время митинга оппозиции на центральной площади Бишкека. Прокуратура обвинила их в "покушении на насильственный захват власти" и потребовала назначить им десять лет лишения свободы. Горсуд Бишкека полностью оправдал парламентариев. Впоследствии Верховный суд вынес решение о назначении оппозиционерам наказания от 1 до 1,5 года лишения свободы и выпустил их из-под стражи в зале суда, что позволило ЦИК Киргизии лишить их депутатских мандатов.]]></text>
</doc>
