<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734538</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734538</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 13:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль пока не увидел необходимости в помощи бизнесу на фоне пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - На фоне сложившейся ситуации с распространением коронавирусной инфекции дополнительная поддержка бизнесу пока не требуется, заявил в среду пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Все экономические операторы, как это говорится, управляющие компании, предприятия работают. Поэтому сейчас пока  (они - ИФ)  функционируют, в настоящее время такой потребности нет", - сказал пресс-секретарь, отвечая на вопрос, считают ли в Кремле необходимым поддержать предприятия на фоне ситуации с коронавирусом. Так он прокомментировал подсчеты Центра стратегических разработок, согласно которым в ближайшее время 19% российских компаний не смогут платить налоги. "В настоящий момент нет ситуации, которая была бы связана с остановкой экономики. Экономика работает. Мы уже говорили, что принятые меры позволили обеспечить бесперебойность работы экономики", - сказал Песков журналистам. На уточняющий вопрос, можно ли говорить о том, что властями принято принципиальное решение не останавливать экономику в условиях нового роста заражениями коронавирусом или все же рассматриваются различные варианты реагирования на пандемию, Песков ответил: "Принципиальное решение одно, и об этом говорил президент - это здоровье и безопасность людей. Это одно принципиальное решение, которое стоит во главе угла". "По всему остальному работает штаб, работают регионы, принимают решения в зависимости от того, как развивается ситуация", - продолжил он. При этом Песков подчеркнул, что "принятые ранее меры позволяют себя чувствовать увереннее, чем в предыдущие месяцы".]]></text>
</doc>
