<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734494</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734494</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 10:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">COVID-госпиталь развернут в психбольнице Крыма</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Симферополь</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Более 80 человек заразились коронавирусом в психбольнице Симферополя, из-за вспышки заболевание учреждение переведено в категорию госпиталя для COVID-пациентов, сообщила руководитель крымского управления Роспотребнадзора Наталья Пеньковская. "За период длительного отсутствия вспышек на территории республики в больнице зарегистрировано групповое заболевание - 81 пострадавший, практически половина из них - медицинские работники. Оперативно на территории больницы развернут ковидный госпиталь, туда доставлены средства индивидуальной защиты, препараты", - сказала Пеньковская на заседании оперативного штаба. Причиной вспышки коронавируса в больнице она назвала "низкую настороженность медицинских работников", в частности, при приеме на лечение у пациентов не требовали справки о результатах теста на COVID-19. Начато расследование, виновных должностных лиц привлекут к административной ответственности, добавила руководитель управления. Ранее председатель Общественной наблюдательной комиссии Крыма Андрей Козарь сообщил "Интерфаксу", что один из десяти подследственных, прибывших для прохождения судебно-психиатрической экспертизы в республиканскую психиатрическую больницу №1 в Симферополе и заразившихся там коронавирусом, свел счеты с жизнью. В Крыму с 17 марта из-за угрозы распространения коронавируса действует режим повышенной готовности. В середине мая начали снимать запреты: в июне для всех жителей отменили обязательную самоизоляцию, 1 июля открыли курортный сезон. В октябре начали возвращать ограничения - бизнесменам запретили обслуживать гостей без масок, а пожилым людям рекомендовали оставаться дома. Диагноз COVID-19 подтвержден в Крыму у 8,7 тыс. человек, более 120 пациентов скончались. Рекордный суточный прирост выявленных случаев коронавируса был зафиксирован за 24 октября - 255 человек.]]></text>
</doc>
