<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738868</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738868</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 19:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве смертность в октябре была на 3 тыс. случаев выше среднего</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Количество смертей от коронавируса обосновывает всю избыточную смертность в Москве за октябрь, сообщает департамент здравоохранения столицы. "В октябре 2020 года в Москве, по оперативным данным, зарегистрировано 13 718 смертей (на 3 262 случая больше, чем в октябре 2019 года). Превышение смертности по отношению к среднеоктябрьской за последние три года составило 3 173 случая (10 479 в 2017, 10 701 - в 2018, 10 456 - в 2019)", - говорится в сообщении департамента здравоохранения в четверг. При этом COVID-19 в качестве основной или сопутствующей причины смерти отмечен в 3 573 случаях, что "обосновывает всю избыточную смертность за октябрь", отмечают в департаменте. В сообщении уточняется, что от коронавируса "как основной причины смерти в октябре умерли 2 235 человек". В их числе и те случаи, когда при отрицательном тесте по результатам вскрытия и анализа клинических признаков причиной смерти был назван коронавирус (201 случай). "Таким образом, к ковиду отнесены все, даже спорные случаи", - сообщили в департаменте здравоохранения. При этом, как подчеркивалось и ранее, коронавирусная инфекция обостряет другие заболевания, которые могут привести к смерти. Так, 1 029 человек в октябре умерли от других причин, но с положительным тестом на коронавирус. "Ковид оказал существенное влияние на развитие основного заболевания и его смертельных осложнений в 309 случаях", - отмечается в сообщении.]]></text>
</doc>
