<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726944</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726944</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 02:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Разведка США до сих пор не подтвердила версию о выплатах РФ талибам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Афганистан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Командующий Центральным командованием США (CENTCOM) генерал Фрэнк Маккензи до сих пор не видел доказательств того, что российские чиновники обещали вознаграждения талибам (движение "Талибан" запрещено в РФ как террористическая организация) за нападения на американских военных в Афганистане, об этом он сообщил в интервью NBC News . "Данное утверждение не было доказано до того уровня уверенности, который бы удовлетворил меня. Мы продолжаем искать эти доказательства. Я пока не видел их. Но вопрос еще не закрыт", - заявил Маккензи. Генерал добавил, что информацию, которую ему предоставили, он счел "очень тревожной". Но он не увидел "окончательной связи" между Россией и талибами. "Поэтому я отослал своих ребят назад и сказал: "Смотрите, продолжайте копать". Поэтому мы продолжаем копать и искать, потому что это связано с потенциальными угрозами американским силам, этот вопрос еще открыт", - сказал он. По его словам, если будет доказано, что Москва, действительно, обещала выплаты талибам, он без колебаний примет меры. Газета The New York Times летом 2020 года опубликовала статью, в которой со ссылкой на неназванных американских официальных лиц сообщала, что российская военная разведка якобы предлагала боевикам движения "Талибан" вознаграждение за нападения на американских военнослужащих в Афганистане. По информации издания, это якобы происходило в разгар переговоров о мирном урегулировании афганского конфликта. Глава Минобороны США Марк Эспер заявил, что в ведомстве начато расследование относительно утечек информации, связанной с Россией и талибами. В администрации США неоднократно сообщали, что пока нет единого мнения о том, следует ли верить информации про РФ и талибов. Сообщения о выплатах Россией талибам за нападения на военных США в Афганистане опроверг пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. Движение "Талибан" признано в соответствии с законодательством РФ террористическим и запрещено в России.]]></text>
</doc>
