<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709743</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709743</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 21:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вирус поразил шельф. Обзор</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В правительстве отказались от создания госкорпорации "Росшельф"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росшельф</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Идея создания государственной корпорации "Росшельф", которую активно продвигал весь 2019 год вице-премьер Юрий Трутнев, победила многих несогласных в ведомственных подковерных состязаниях. Но она не выдержала захвата коронавирусом. Или коронавирус стал прикрытием для того, чтобы не допустить появления еще одной корпорации, претендующей на победы в поединках чемпионов российской нефтегазовой отрасли. Нефтяные цены рухнули, мировые рынки остановились. Российская Арктика, а тем более ее шельф, и ранее замерзавший под санкциями, в новых экономических условиях стали совсем непривлекательными. Помочь зазвать инвестора на них сейчас может только чудо. Осознавая эту реальность, правительство не стало запускать механизм создания еще одной госкорпорации. "Росшельфа"  не будет . Функции координатора арктических проектов может получить "Фонд развития Дальнего Востока и Арктики" (ФРДВ, на 100% принадлежит ВЭБ). Согласно закону "О недрах", работать на шельфе РФ могут только "Роснефть" и "Газпром" (а с некоторых пор и его "дочка" "Газпром нефть"). Допустить туда частные компании - идея для российской нефтянки давняя. В разное время ее лоббировали различные компании и чиновники. Еще будучи министром природных ресурсов, Трутнев участвовал в этих баталиях, добиваясь либерализации доступа на шельф. "Освоение шельфа у нас не двигается, мы теряем перспективы его освоения, и это гораздо хуже, чем отставание по разработке суши", - говорил министр Трутнев в 2011 году. Но расширить доступ частных компаний к шельфу ему на том посту не удалось. И вот весной 2019 года вице-премьер Трутнев в интервью "Интерфаксу" сообщил о возвращении к теме расширения перечня субъектов, которые могут там работать. Уже в конце 2019 года Минвостокразвития вынесло на обсуждение проект федерального закона "О государственной корпорации по освоению континентального шельфа РФ в районах Арктики и Дальнего Востока". Документ предусматривал введение новой системы предоставления прав пользования недрами на шельфе, в частности, допуск частных инвесторов. Баталии развернулись в очередной раз. Минприроды и Минэнерго в ведомственной переписке, которая иногда попадала в СМИ, критиковали новый законопроект по шельфу. В публичном поле министр энергетики Александр Новак аккуратно давал понять, что для реализации шельфовых проектов нужна очень высокая цена на нефть и внутренняя норма рентабельности (ВНР) не менее 20%, а "пока ( осень 2019 года ) ВНР шельфовых проектов колеблется от отрицательного до не более 10%". Особенно жаркие споры вызвала тема появления новой госкорпорации - "Росшельфа". Долгое время оставался открытым вопрос, будет это новая компания или что-то особенное сформируют на базе имеющихся в достатке госпредприятий. В феврале 2020 года Трутнев заявил, что принципиальных замечаний по созданию "Росшельфа" у правительства нет. А в апреле в ходе согласительного совещания у вице-премьера, как сообщил агентству источник, знакомый с ситуацией, были сняты разногласия с Минобороны, Минэнерго, Минэкономразвития, ФНС и Росимуществом. С Минприроды и ФАС разногласия остались не урегулированы. Заместитель руководителя ФАС Михаил Евраев сообщил "Интерфаксу", что при обсуждении возможности создания специальной госкорпорации по шельфу, ФАС эту идею не поддерживала. В частности, ФАС не согласовала законопроект о государственной корпорации "Росшельф". "ФАС России не согласовала данный законопроект, так как не поддерживает саму идею создания госкорпорации, которой передаются функции органов власти с возможностью предоставления участков недропользования без конкурентных процедур", - сказал он. "При этом ФАС поддерживает снятие административных барьеров по допуску к континентальному шельфу Арктики и Дальнего Востока, но считает, что этого можно добиться путём корректировки законодательства, без создания госкорпорации в данной сфере", - подчеркнул Евраев. Глава Минприроды Дмитрий Кобылкин в  интервью  "Интерфаксу" так пояснял свою позицию: "Я за корпорацию, которая нужна для создания новой отрасли. Не в качестве доминанты этой отрасли, а в качестве сопровождения, интегратора. Пример - публично-правовая компания "Российский экологический оператор" ( РЭО, оператор "мусорной" реформы - ИФ ). Давайте исходить из целей и задач. Если стоит задача сделать геологоразведку на шельфе за счет средств государства, то тогда возникает вопрос: "А для чего создавали "Росгеологию"? Если уже существует "Росгеология", зачем мы еще одну геологоразведочную корпорацию создаем? Я считаю, что на базе "Росгеологии" при ее людских ресурсах и возможностях вполне можно реализовать задачу разведки шельфа. Заодно обновим основные средства "Росгеологии". А в марте вслед за остальным миром коронавирус накрыл Россию, добив то, что еще не добили упавшие цены на нефть. Все перспективы освоения шельфа, тем более арктического, растворились в морском тумане. И вот в мае вице-премьер Трутнев поручил профильным министерствам доработать законодательство, в рамках которого координация проектов на шельфе РФ может быть закреплена за одним из институтов развития, сообщили "Интерфаксу" источники, знакомые с ситуацией. Глава Минвостокразвития Александр Козлов в письме Трутневу отмечает: "Учитывая изменения ситуации на мировых рынках и сокращение доходов федерального бюджета, считаю создание госкорпорации преждевременным и предлагаю: сохранив предусмотренную законопроектами модель реализации проектов на континентальном шельфе, определить ее оператором действующий институт развития - "Фонд развития Дальнего Востока и Арктики". Коронавирус отбросил на годы назад надежды на развитие арктического шельфа. Теперь уже не до "Росшельфа".]]></text>
</doc>
