<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731274</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731274</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 14:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума приняла законопроект "О Конституционном суде" в I чтении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Конституционный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Госдума приняла в первом чтении президентский законопроект "О Конституционном суде" во исполнение поправок к Конституции. Законопроектом предусматривается, что  Конституционный Суд состоит из 11 судей , включая председателя и его заместителя; правомочен осуществлять свою деятельность при наличии в его составе не менее 8 судей. Судьи, осуществляющие свои полномочия на день вступления в силу изменений в Конституцию (04.07.2020), продолжают осуществлять свои полномочия до их прекращения по общим основаниям. Законопроектом изменяется  порядок прекращения полномочий судей КС РФ , включая председателя Суда и его заместителя, - может осуществляться Советом Федерации по представлению президента в случае совершения судьей поступка, порочащего честь и достоинство судьи, и в иных случаях, свидетельствующих о невозможности осуществления судьей своих полномочий. Конституционный Суд после вступления в силу данной инициативы сможет по запросу президента  проверять конституционность законопроектов и принятых законов до их подписания  президентом, а также законов субъектов РФ до их обнародования главой региона. Внесение в КС РФ такого запроса приостанавливает дальнейшую работу с этими актами (либо проектами). Кроме того, предусматривается, что Конституционный Суд  разрешает вопрос о возможности исполнения решений межгосударственных органов , принятых на основании положений международных договоров России в их истолковании, противоречащем Конституции РФ. "Если эти решения противоречат положениям Конституции России, а значит - интересам нашей страны, закон позволит защитить наши ценности, наш суверенитет", - прокомментировал ранее законопроект спикер Госдумы Вячеслав Володин. Правом обращения в КС РФ с соответствующим запросом  предлагается наделить президента, правительство, Верховный Суд, а также уполномоченный федеральный орган исполнительной власти. Также указывается, что в случае возникновения спора, КС РФ по запросу президента, правительства или Верховного Суда  разрешает вопрос о возможности исполнения решения иностранного или международного суда , международного арбитража, налагающего обязанности на РФ, в случае если это решение противоречит основам публичного правопорядка РФ. Предусматривается, что Конституционный Суд по жалобам на нарушение конституционных прав и свобод  проверяет конституционность законов и иных актов , примененных в конкретном деле - в случае если исчерпаны все другие внутригосударственные средства судебной защиты. Согласно законопроекту, правом на такое обращение в КС РФ обладают граждане, юридические лица, а также в их интересах - Уполномоченный по правам человека, общероссийские организации и иные органы, и должностные лица в соответствии с федеральным законом.]]></text>
</doc>
