<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728842</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728842</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 17:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин в разговоре с Пашиняном заявил о необходимости прекратить бои</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - По инициативе армянской стороны в воскресенье состоялся телефонный разговор президента РФ Владимира Путина с премьер-министром Республики Армения Николом Пашиняном, сообщает пресс-служба Кремля. "Обсуждалось резкое обострение ситуации в зоне нагорно-карабахского конфликта. С российской стороны выражена серьезная озабоченность в связи с возобновлением широкомасштабных боестолкновений", - говорится в сообщении. В разговоре отмечено: "сейчас важно предпринять все необходимые усилия для того, чтобы не допустить дальнейшей эскалации противостояния, а главное - нужно прекратить военные действия", - информирует пресс-служба. Со своей стороны в пресс-службе правительства Армении сообщили, что Пашинян детально рассказал Путину о ситуации на линии соприкосновения в Карабахе. Он выразил глубокую озабоченность в связи "с развязанными азербайджанской стороной военными действиями, которые являются агрессией против Нагорного Карабаха", говорится в сообщении. Пашинян подчеркнул недопустимость дальнейшей эскалации и вовлечения в нее внерегиональных сил. Между тем ранее глава МИД России Сергей Лавров обсудил обострение ситуации в Нагорном Карабахе с министрами иностранных дел Армении, Азербайджана и Белоруссии. В воскресенье президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган провел переговоры с президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым и подтвердив готовность оказать любую помощь Баку в связи с боями в Нагорном Карабахе.]]></text>
</doc>
