<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739706</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739706</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 10:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подписана директива об отставке Чубайса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснано</tag>
    <tag type="str">Анатолий Чубайс</tag>
    <tag type="str">Сергей Куликов</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Чернышенко</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Вице-премьер Дмитрий Чернышенко подписал правительственную директиву, необходимую для смены главы "Роснано",  сообщила  пресс-служба правительства. 2 декабря президент Владимир Путин предложил назначить на эту должность выходца из "Ростех" Сергея Куликова. Чернышенко подписал директиву для представителей государства (владеет 100% акций компании) в совете директоров АО "Роснано". Она обязывает их поддержать проект решения, обеспечивающий избрание Сергея Куликова на должность председателя правления УК "Роснано" сроком на пять лет и голосовать за досрочную отставку Анатолия Чубайса. Чубайс руководил "Роснано" 12 лет. В СМИ ранее появлялись слухи о его уходе, он отшучивался. В конце ноября премьер-министр Михаил Мишустин в рамках реформы институтов развития перевел "Роснано" под управление ВЭБа вместе с некоторыми другими организациями, при том, что "Роснано" в периметр ВЭБА ранее не входило. Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков  тогда отказался  комментировать возможную судьбу Чубайса, а источники РБК  сообщили , что главным кандидатом ему на смену стал первый заместитель председателя коллегии Военно-промышленной комиссии Сергей Куликов, до 2018 года работавший в "Ростехе". 2 декабря Путин  предложил  Куликову возглавить "Роснано", но не сказал, что будет предложено Чубайсу.]]></text>
</doc>
