<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709327</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709327</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Тульской области решили усилить контроль за самоизоляцей пожилых граждан</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тульская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Губернатор Тульской области Алексей Дюмин назвал тревожной ситуацию по росту заболеваний коронавирусом среди пожилых жителей региона и поручил усилить контроль за соблюдением ими режима самоизоляции, сообщила пресс-служба облправительства. "Учитывая увеличение числа заболевших коронавирусом среди пенсионеров, полиции и Росгвардии необходимо усилить контроль за соблюдением режима самоизоляции для граждан старше 65 лет. А также следить за тем, чтобы они строго соблюдали "масочный режим" при посещении магазинов и аптек", - приводит пресс-служба слова Дюмина. Режим самоизоляции для лиц старше 65 лет в Тульской области действует по 29 мая включительно. Выходить на улицу пожилым людям разрешается только для обращения за экстренной медицинской помощью, похода в магазин и выгула домашних животных. Соблюдать его жителям региона рекомендовано по месту проживания или в садовых домах. Ограничения не распространяются на руководителей предприятий и организаций, органов государственной власти и местного самоуправления; работников медицинских организаций, учреждений социальной защиты населения, социального обслуживания, центров занятости населения и предприятий ЖКХ. В Туле и шести районах области введен обязательный масочный режим. Также рекомендовано ношение защитных перчаток. По данным оперативного штаба, по состоянию на 19 мая в регионе лабораторно подтверждено более 2,6 тыс. случаев COVID-19, выздоровели 842 человека, 19 человек скончались.]]></text>
</doc>
