<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737205</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737205</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 07:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: понедельник, 16 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Crew Dragon с астронавтами стартовал к МКС, министр транспорта РФ заразился коронавирусом, умер глава МИД Сирии</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Корабль   Через 12 минут после старта и отделения второй ступени корабль  вышел на заданную орбиту  и взял курс на МКС. Многоразовая первая ступень ракеты-носителя Falcon 9 успешно приземлилась на плавучую платформу Just Read the Instructions в Атлантике.  Джо Байден поздравил SpaceX , а Дональд Трамп отметил свои заслуги в состоявшемся запуске. - Новый глава Минтранса РФ Виталий Савельев   Он ушел на самоизоляцию. Обязанности Савельева будет временно исполнять первый заместитель министра транспорта Александр Нерадько. - Майя Санду одержала победу над Игорем Додоном во втором туре выборов президента Молдавии.  После обработки протоколов с 98% участков  Санду получила 54% голосов избирателей , действующий президент - 46%. Она уже заявила, что намерена добиваться роспуска парламента и досрочных парламентских выборов. - Скончался   Ему было 79 лет. Причины смерти министра пока не названы. - Правозащитники "Весны" сообщили о  Несмотря на большое число задержаний, акция в Минске в это воскресенье, по оценкам наблюдателей, стала  одной из самых немногочисленных . - Сборная России по футболу впервые в истории проиграла Турции.  Матч пятого тура Лиги наций УЕФА в Стамбуле  завершился со счетом 3:2  в пользу турецкой сборной. Российская команда на 24-й минуте осталась в меньшинстве: красную карточку получил Андрей Семенов. Несмотря на поражение, Россия с восемью очками сохранила лидерство в группе 3 дивизиона В.]]></text>
</doc>
