<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736214</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736214</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 11:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин предложил назначить главой Минстроя Ирека Файзуллина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирек Файзуллин</tag>
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Владимир Якушев</tag>
    <tag type="str">УрФО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Михаил Мишустин предложил Госдуме согласовать назначение министром строительства и ЖКХ Ирека Файзуллина, который до сих пор был первым замглавой Минстроя. Об этом премьер сообщил на совещании с вице-премьерами. Файзуллин занимает нынешнюю должность с января, когда был сформирован новый состав правительства. Представляя его, вице-премьер Марат Хуснуллин называл его "опытнейшим человеком", чьи знания и опыт "будут полезны для страны". В Минстрое Файзуллин отвечал за реализацию программ в сфере госуслуг в строительстве. До этого назначения с 2010 года он занимал пост министра строительства, архитектуры и жилищно-коммунального хозяйства Татарстана. Отправленного в отставку Владимира Якушева Мишустин поблагодарил за совместную работу и пожелал успехов на новом месте. Ранее 9 ноября президент Владимир Путин своими указами отправил Якушева в отставку  и назначил  его своим полпредом в Уральском федеральном округе. Слухи об отставке главы Минстроя  появились  на фоне принятия  конституционного закона  о новом порядке формирования правительства. Телеграм-каналы прочили должность министра Файзуллину, напоминая, что с ним профильный вице-премьер Марат Хуснуллин работал в Татарстане. Также в понедельник в отставку ушли министр природных ресурсов Дмитрий Кобылкин и министр транспорта Евгений Дитрих. Новым министрам  предстоит процедура  утверждения в Госдуме, у депутатов будет неделя на обсуждение их кандидатур, объяснил председатель комитета по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников.]]></text>
</doc>
