<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735806</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735806</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 04:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Количество трудовых мигрантов в России за год уменьшилось почти на четверть</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">миграция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Число работающих в России трудовых мигрантов сократилось практически на четверть по сравнению с сентябрем прошлого года и составило около 1,8 млн человек, сообщает в пятницу газета  "Известия"  со ссылкой на статистическую отчетность министерства внутренних дел РФ. "Число работающих в России иностранцев, по данным МВД на 30 сентября, составило почти 1,8 млн человек. Ровно год назад этот показатель был на 22,5% выше и держался на уровне более 2,3 млн", – говорится в публикации. В ведомстве уточнили, что произошло сокращение по всем категориям иностранных работников. "Среди них кадры, трудящиеся на основании патентов: в 2020 году 1 376 100 (на 30 сентября 2019-го – 1 744 100, -21,1%). Почти на 30% сократилось и количество действительных разрешений на работу – 85,7 тыс. вместо 121,8 тыс. в прошлом году", – пишет издание. На 26% снизилось число работающих в России граждан стран Евразийского экономического союза. На 30 сентября этот показатель составил 333 тыс. человек, в то время как год назад их было чуть более 450 тыс. человек, отмечается в статье. В министерстве труда и социальной защиты РФ, которое распределяет квоты на привлечение работающих в России на основании визы иностранцев, газете пояснили, что большую часть иностранных работников составляют граждане без виз. Их учет и трудовую деятельность регулирует МВД, это преимущественно граждане СНГ и ЕАЭС. При этом, по данным Минтруда, больше всего иностранных граждан приезжает на работу в Россию на основании визы из Китая, Вьетнама, Турции, Индии и Сербии, пишут "Известия".]]></text>
</doc>
