<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709389</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709389</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 03:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США, Канада и Мексика продлили закрытие границ еще на 30 дней</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Канада</tag>
    <tag type="str">Мексика</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Соединенные Штаты, Канада и Мексика продлят запрет на несущественные трансграничные поездки еще на 30 дней, чтобы предотвратить распространение коронавирусной инфекции COVID-19. Министерство внутренней безопасности США заявило, что ограничения, впервые введенные в середине марта, теперь будут продлены до 22 июня как для Канады, так и для Мексики. "Это важное решение, которое будет держать людей в безопасности в обеих наших странах", - сказал премьер-министр Канады Джастин Трюдо о соглашении между США и Канадой. МИД Мексики также сообщил о продлении ограничений. "Ограничения будут продолжаться на тех же условиях, на которых они были разработаны с момента их введения 21 марта, а в апреле  продлены  еще на месяц. Обе страны будут продолжать координировать меры здравоохранения в приграничном регионе", - говорится в сообщении внешнеполитического ведомства Мексики в твиттере. Соединенные Штаты также заявили во вторник, что расширят правила, связанные с пандемией, которые разрешают быструю депортацию мигрантов, задержанных на границах США. Согласно приказу американского Центра по контролю и профилактике заболеваний о чрезвычайных ситуациях в области здравоохранения, новые пограничные правила будут продлены на неопределенный срок, но будут пересматриваться американскими чиновниками здравоохранения каждые 30 дней.]]></text>
</doc>
