<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707496</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707496</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 16:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Столичный суд арестовал напавшего на полицейского мужчину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Махмуджан Матмусаев</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Пресненский суд Москвы заключил под стражу до 2 июля Махмуджана Матмусаева, напавшего на полицейского при проверке документов на востоке столицы, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда в среду. Как сообщалось, 2 мая Следственный комитет РФ (СКР) возбудил уголовное дело в отношении Матмусаева по признакам преступления, предусмотренного ст. 318 УК РФ (применение насилия в отношении представителя власти). По данным следствия, 30 апреля полицейский патрулировал территорию с целью предупреждения нарушений режима самоизоляции: вблизи жилого дома на улице Вешняковская в Москве он остановил мужчину для проверки документов, однако последний стал вести себя агрессивно и применил насилие в отношении представителя власти. Напавший был задержан, следствие ходатайствовало об его аресте, но Перовский суд Москвы отказался заключать мужчину под стражу, освободив его под подписку о невыезде. Впоследствии СКР обратился в суд с ходатайством об аресте повторно, мотивируя тем, что обвинение дополнилось еще одним эпизодом - покушением на убийство. "Несмотря на отказ суда в удовлетворении ходатайства следствия об избрании меры пресечения в виде заключения под стражу, продолжено изучение личности ранее судимого подозреваемого (...) установлен дополнительный эпизод преступной деятельности мужчины", - говорится в сообщении СКР. Было установлено, что 30 апреля, до нападения на полицейского, Матмусаев, будучи в состоянии алкогольного опьянения, поссорился со своим знакомым в квартире дома на Вешняковской и нанес ему несколько колото-резаных ранений. "Потерпевший оказал активное сопротивление, смог убежать и вызвать скорую медицинскую помощь, которая госпитализировала его в одну из столичных больниц", - отметили в СКР. По данному факту дополнительно возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30, ч. 1 ст. 105 УК РФ (покушение на убийство). В Пресненском суде уточнили, что уголовные дела объединены в одно производство.]]></text>
</doc>
