<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736409</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736409</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 13:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Долю пострадавших из-за COVID отраслей экономики Москвы оценили в 80%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Достаточно большое число москвичей могут потерять работу, предупреждает столичный бизнес-омбудсмен</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Минеева</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Около 80% всех отраслей московской экономики пострадало в результате пандемии коронавируса, больше всего это затронуло сферу услуг, сообщила уполномоченный по защите прав предпринимателей в Москве Татьяна Минеева. "В целом падение и снижение оборотов по секторам...пострадало около 80% всех отраслей городской экономики", - сказала Минеева на заседании комиссии Мосгордумы по предпринимательству, инновационному развитию и информационным технологиям во вторник. По ее словам, объем сокращения  бьюти-индустрии  участники оценивают в 35-45%. "После снятия ограничений в начале лета не открылось 20% фитнесс-клубов, сейчас у большинства клубов не хватает средств для погашения кредитов в коммерческих банках", - отметила Минеева. Она сообщила, что в  гостиничной индустрии  в марте падение достигло 90%, а ближе к концу 2020 года средняя загрузка гостиниц составляет порядка 35%. "Хотя обычно в этот сезон показатель держится на уровне 65%. Есть риск, что к концу года закроется до 40% гостиниц - это по мнению лидеров отрасли и наших экспертов", - рассказала Минеева. В  сфере общественного питания  также произошли негативные изменения, уточнила она. "После снятия ограничительных мер оказались закрытыми 20% кафе и ресторанов. Выручка остается на уровне 35-40%. И сейчас она каждый день падает, это связано с переходом на удаленную работу", - пояснила бизнес-омбудсмен. Она сообщила, что трафик в популярных кофейнях сократился на 25-30%, а "часть ресторанов и кафе по-прежнему работают, не получая прибыли, накапливая убытки". Больше всего пострадала  сфера ивента и концертной деятельности  - "здесь падение составило до 80% и сейчас находится на уровне 60-70%", рассказала Минеева. Омбудсмен отметила, что в отраслях, которые больше всего страдают от негативных последствий пандемии, работает более одного миллиона человек. "В основном это сфера услуг, в некоторых ее секторах падение составило 70-100%. Без работы могут остаться достаточно большое количество москвичей", - предупредила Минеева. Она добавила, что по всем этим отраслям аппарат омбудсмена сейчас отдельно работает по новым мерам поддержки, которые им необходимы.]]></text>
</doc>
