<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727651</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727651</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 17:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В СПЧ ООН осудили ситуацию с правами человека в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Страны-члены Совета по правам человека ООН в пятницу приняли резолюцию, осуждающую ситуацию с соблюдением прав человека в Белоруссии и призывающую власти страны принять меры для урегулирования ситуации. "23 ( члена совета - ИФ ) проголосовали за ( резолюцию - ИФ ), двое высказались против, 22 воздержались. Таким образом, резолюция принята", - заявила председатель Совета ООН по правам человека Элизабет Фисслбергер. В резолюции, которую предложила Германия, говорится, что СПЧ ООН "выражает серьезное беспокойство общей ситуацией с соблюдением прав человека в Белоруссии", а также "сожалеет, что правительство Белоруссии не выполнило свои обязательства по отношении к праву голосовать и избираться" на выборах. Кроме того, в СПЧ ООН выразили обеспокоенность в связи с сообщениями о нарушениях прав человека в Белоруссии до и после президентских выборов, в частности, в связи с "многочисленными фактами издевательств, похищений, произвольных высылок и сексуального насилия", а также в связи с применением силы со стороны правоохранительных органов в отношении мирных демонстрантов. Так, согласно тексту резолюции, СПЧ ООН призывает "прекратить применять чрезмерную силу в отношении мирных демонстрантов", положить конец "произвольным арестам", а также освободить всех "политических заключенных, журналистов, защитников прав человека" и остальных, задержанных в ходе протестов. Кроме того, совет призывает власти Белоруссии "вступить в диалог с политической оппозицией, в том числе с Координационным советом и гражданским обществом", а также "выполнять обязательства в соответствии с нормами в области прав человека". В соответствии с резолюцией СПЧ ООН ожидает от белорусских властей "проведения независимого, прозрачного и беспристрастного расследования" всех заявленных случаев нарушения прав человека "в контексте выборов". Спецдокладчик ООН по правам человека в Белоруссии Анаис Марин в пятницу, выступая на срочных дебатах СПЧ по ситуации в Белоруссии, заявила, что члены сессии должны предпринять действия для того, чтобы избежать геополитического раскола. "Давайте не позволим очередному железному занавесу опуститься на европейский континент", - сказала Марин. По данным Марин, после президентских выборов 9 августа, в Белоруссии "незаконно арестовали" более 10 тыс. человек. Более того, по ее словам, поступило свыше 500 сообщений о пытках и "жестоком избиении" тысяч человек. В Белоруссии с 9 августа продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, на которых победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, занимающий этот пост с 1994 года. Согласно утвержденным ЦИК итогам, за Лукашенко проголосовали 80,1% избирателей, за его основного оппонента Светлану Тихановскую – 10,12%. Оппозиция не признала оглашенных властями итогов выборов, считает их сфальсифицированными. Тихановская заявляла, что в результате применения силы в отношении протестующих как минимум семь человек погибли, десятки пропали без вести. 18 августа сторонники Тихановской создали Координационный совет с целью транзита власти в стране путем проведения новых выборов. Власти Белоруссии считают этот орган неконституционным. Евросоюз ранее подтвердил планы ввести санкции против виновных в насилии в Белоруссии. В госдепе США также заявили, что готовят санкции против Белоруссии и консультируются по этому вопросу с ЕС.]]></text>
</doc>
