<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731470</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731470</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 15:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Украине ужесточили ограничительные меры и продлили до конца года карантин</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Кабинет министров Украины обнародовал постановление, которым внес изменения в критерии адаптивного карантина и продлил его действие до конца текущего года. Текст постановления №956 от 13 октября о внесении изменений в постановление №641 от 22 июля опубликован на официальном сайте правительства. Постановлением ограничивается время работы ресторанов и других заведений общественного питания с 22 часов вечера до 7 часов утра, а также ужесточается ограничение по проведению массовых мероприятий (не более 50 человек в "зеленых" зонах, до 30 – в "желтых", до 20 – в "оранжевых"). Кабмин также запретил посещение зрителями спортивных мероприятий, кроме международных, по которым Минздрав будет принимать отдельные решения. Кроме того, всем субъектам хозяйствования рекомендуется организовать посменную работу сотрудников, при технической возможности работы в режиме реального времени через интернет с сохранением зарплаты. Заведениям общего среднего образования рекомендуется установить с 15 до 30 октября 2020 года каникулы, а заведениям профессионального и высшего образования с 15 октября по 15 ноября 2020 года перейти на дистанционную форму обучения с рекомендованным выездом студентов из общежитий кроме тех, которые не могут этого сделать. Согласно постановлению, Государственная служба по вопросам безопасности пищевых продуктов и защиты потребителей должна усилить госконтроль над соблюдением санитарного законодательства и противоэпидемических мер при работе заведений дошкольного образования, общепита физкультуры и спорта, торговли. Органам местного самоуправления рекомендовано задействовать дополнительные единицы общественного транспорта во избежание скопления в нем людей и контролировать соблюдение противоэпидемических норм при осуществлении перевозок. Постановлением также увеличиваются критерии показателей охвата тестированиями коронавируса с 24 до 48 на 100 тысяч населения. В настоящее время на Украине усредненный показатель за неделю составляет 29,7 тыс. тестов в сутки. Максимальное количество тестов в сутки достигало 34 295. На Украине, по состоянию на утро среды, зафиксировано 5 590 новых случаев заболевания коронавирусом, выздоровели 2 137 пациентов, умерли 107 ранее заболевших. Об этом свидетельствуют данные на сайте Системы мониторинга распространения эпидемии коронавируса Совета национальной безопасности и обороны. Днем ранее, 13 октября, было зафиксировано 5 133 заболевших. 11 октября на Украине зафиксировали 4 420 новых случаев заболевания коронавирусом. Количество инфицированных с начала пандемии составило на утро среды 276 177 человек, умерли от COVID-19 с начала пандемии 5 229 человек, выздоровели – 118 699. Количество подозрений на заболевание коронавирусной болезнью за минувшие сутки составило 6 193. На данный момент на Украине COVID-19 болеют 152 249 человек. Наибольшее число выявленных случаев COVID-19 за минувшие сутки зафиксировано в Харьковской области (637), Киеве (422), Львовской области (345), Днепропетровской (342).]]></text>
</doc>
