<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734370</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734370</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 13:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве не будут ограничивать работу ночных заведений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Власти Москвы не планируют ограничивать работу ночных заведений, поскольку в столице уже приняты меры по контролю за посещением таких заведений, сообщила глава пресс-службы мэра и правительства Москвы Гульнара Пенькова, комментируя предписание главного санитарного врача РФ. Она напомнила, что существующая в Москве мера обеспечивает оперативный контроль и эпидрасследования в случае заболевания посетителей. Кроме того, в городе наблюдается значительное снижение динамики роста заболеваемости COVID.  Во вторник, 27 октября, Роспотребнадзор ввел обязательное ношение масок в местах массового пребывания людей и на транспорте, в том числе в такси, а также рекомендовал органам власти субъектов РФ исходя из санитарно-эпидемиологической обстановки  запрещать проведение развлекательно-зрелищных мероприятий  и работу предприятий общественного питания с 23:00 до 6:00. Ранее мэр Москвы Сергей Собянин подписал указ о том, что ночные клубы и бары в столице с 19 октября введут систему электронной регистрации номеров телефонов на сайте мэрии. Сделано это для того, чтобы в том случае, если у одного из посетителей выявится коронавирус, те, кто присутствовал с ним в одном заведении, были оповещены с помощью смс об этом и могли пройти тестирование. За отказ использовать эту систему заведения могут быть оштрафованы на сумму до 500 тыс. рублей, никаких санкций в отношении посетителей не предусмотрено. В свою очередь власти Санкт-Петербурга ограничили время работы кафе и ресторанов до 23:00.]]></text>
</doc>
