<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740445</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740445</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 17:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин РФ счел неприемлемым предложение Нидерландов по налоговому соглашению</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Соглашение об избежании двойного налогообложения между РФ и Нидерландами еще можно спасти, хотя последние предложения Нидерландов не позволяли достичь компромисса, следует из комментария российского Минфина. На прошлой неделе стало известно, что Минфин РФ начал разрабатывать  законопроект о денонсации  соглашения. "Сейчас уже запущен процесс денонсации. Последнее предложение, которое мы получали от голландской стороны, не позволяло прийти к компромиссу, так как подразумевало сохранение каналов вывода доходов из России с минимальными налоговыми последствиями в отношении отдельных субъектов экономической деятельности без реального экономического присутствия в Нидерландах. В частности, любая холдинговая (инвестиционная) компания, большинство конечных бенефициаров которой не являются физическими лицами - налоговыми резидентами Нидерландов и (или) организациями, ведущими реальный бизнес в Нидерландах, по нашему мнению, не может претендовать на налоговые преференции в рамках соглашения. Других предложений мы не получали", - заявил во вторник Минфин РФ. "При этом процесс подготовки законопроекта о денонсации до его внесения в Госдуму займет два месяца, в течение этого срока переговоры могут продолжаться", - сказано в комментарии. В конце марта президент России Владимир Путин  предложил ввести  повышенный (15%) налог на дивиденды, которые выводятся на зарубежные счета. Эта мера была анонсирована в обращении к гражданам страны как часть "антикоронавирусного" пакета, хотя по сути она заработает только с 2022 года (то есть начнет действовать в отношении доходов за 2021 год). Для этого, в частности, нужно скорректировать соглашения об избежании двойного налогообложения с так называемыми транзитными юрисдикциями.]]></text>
</doc>
