<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731035</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731035</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 04:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Камчатки намерены вернуть запрет на массовые мероприятия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Губернатор Камчатского края Владимир Солодов заявил о необходимости введения ограничений на проведение массовых мероприятий в регионе из-за роста заболеваемости COVID-19. "Считаю, что нам нужно возвращаться к установлению ограничений в части проведения массовых мероприятий", - сказал Солодов в понедельник на оперативном совещании в краевом правительстве. Он также поручил проработать возможность введения обязательных экспресс-тестов на "ковид" в аэропорту Петропавловска-Камчатского и усилить там входной контроль за соблюдением масочного режима. "Есть сведения, что в самом аэропорту люди находятся без масок и не соблюдают требования разобщенности", - сказал губернатор. Солодов дал поручение главам профильных министерств краевого правительства усилить контроль за соблюдением масочного режима в поликлиниках и больницах, в общественном транспорте, кинотеатрах, а также в школах. "Нужно провести проверки без предупреждения школ в Петропавловске, Елизове, Вилючинске как минимум", - сказал глава региона. В свою очередь, врио министра здравоохранения Камчатского края Марина Волкова на оперативном совещании сообщила, что, по данным на 12 октября, на Камчатке зарегистрировано 4 тыс. 856 случаев COVID-19. За последние сутки в крае подтвердились еще 37 случаев коронавируса, темп прироста в регионе составил 0,77%, (в РФ - 1,1%). На стационарном лечении находятся 198 пациентов. "Свободных коек в Петропавловске-Камчатском (осталось - ИФ) 28", - сказала Волкова. Она отметила, что со вторника "ковидных" пациентов начнет принимать моногоспиталь на 40 коек, который откроется на базе Камчатского краевого кожвендиспансера.]]></text>
</doc>
