<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737215</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737215</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 08:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуроры проверят увольнение автодорожников за видеоролики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сахалин</tag>
    <tag type="str">Южно-Сахалинск</tag>
    <tag type="str">прокуратура Сахалинской области</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Прокуратура Южно-Сахалинска начала проверку заявления двух дорожников, которые говорят, что их уволили за публикацию видеороликов о некачественной укладке асфальта. Об этом  сообщила  прокуратура Сахалинской области. Прокуроры проверят соблюдение трудового законодательства в этой ситуации, а также законы об автодорогах и дорожной деятельности, в том числе о контроле за выполнением работ. Проверка пройдет по публикации агентства АСТВ. Рабочие дорожного предприятия, которое делало капремонт дорожного полотна на улице Больничной в Южно-Сахалинске, выложили в инстаграме ролик о некачественной работе: "Стыки не пролиты, ничего не пролито. Прём по щебёнке. Вот так вот работаем". На ролике видно, как автодорожная техника укладывает асфальт. В минувшую субботу авторы первого ролика  выложили видеообращение  и рассказали, что их выгнали с работы за публикацию первого видео."Уволили по статье за прогулы. Но у нас за прошлый месяц наработка свыше 400 часов, которая подтверждается документально путевыми листами, всеми записями. Они у нас есть, - сказали они. - Ни приказов на увольнение, ни служебных записок, ничего мы в глаза не видели. Просто кинули трудовую и сказали: валите отсюда, не получите ни выходное пособие, ни расчёт, ничего. До свидания, парни". В мэрии Южно-Сахалинска сообщили, что качество укладки асфальта проверят.]]></text>
</doc>
