<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729629</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729629</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 06:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арестованного лидера "Церкви последнего завета" поместили в одиночную камеру</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Церковь Последнего Завета</tag>
    <tag type="str">Община Виссариона</tag>
    <tag type="str">Сергей Тороп</tag>
    <tag type="str">Виссарион</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Содержащийся под стражей в Новосибирске лидер "Церкви последнего завета" Сергей Тороп, называющий себя Виссарионом, содержится в одиночной камере и не жалуется на самочувствие, сообщила "Интерфаксу" его адвокат Ольга Маринкина. "Сергей Анатольевич  (Тороп - ИФ)  находится в СИЗО-1 Новосибирска один в камере. Самочувствие нормальное, насколько это возможно в данных условиях", - сказала она. Адвокат также сказала, что ранее ее доверитель, который много лет вел здоровый образ жизни, сетовал на табачный дым в следственном изоляторе. "Церковь последнего завета" - религиозное движение, которое в 1991 году основал житель Красноярского края Сергей Тороп, называющий себя Виссарионом. В 1995 года религиозная организация получила современное название и была зарегистрирована в министерстве юстиции. Последователи движения называют себя также "Общиной Виссариона", они проживают в нескольких населенных пунктах в Курагинском районе. 21 сентября силовики  задержали  Торопа, и еще двух руководителей - Вадима Редькина и Владимира Ведерникова. Суд  арестовал  всех троих до 22 ноября. Им планируется предъявить обвинение по ч. 1 ст. 239 УК РФ, пп. "а", "б" ч. 3 ст. 111 УК РФ  (создание религиозного объединения, деятельность которого сопряжена с насилием над гражданами, причинение тяжкого вреда здоровью двум и более лицам) . Защита обжаловала арест. 25 сентября стало известно, что прокуратура Красноярского края направила в суд  иск о ликвидации  этой религиозной организации.]]></text>
</doc>
