<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734305</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734305</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 23:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Очаг сибирской язвы в Дагестане объяснили контактом при убое скота</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Пятеро жителей села Какамахи Карабудахкентского района Дагестана заразились сибирской язвой при контакте с домашними животными, сообщает в понедельник пресс-служба регионального Роспотребнадзора. "По предварительным данным эпидемиологического расследования установлено, что причиной заражения послужил непосредственный контакт в процессе убоя и разделки крупного рогатого скота. По представленной информации от ветеринарного врача Карабудахкентского района, бычки не состояли на ветеринарном учете. Забой животных производился без предубойного ветеринарного осмотра в личном подсобном хозяйстве одного из пострадавших", - говорится в сообщении. Установлен круг лиц, имевших риск инфицирования, участвовавших в разделке и покупке мяса - всего 26 человек, из них семь детей. За контактными лицами установлено медицинское наблюдение. В эпидемическом очаге произведен отбор клинического материала от больных (струп, смывы с язвы) и из объектов внешней среды (остатки мяса, почва, смывы с разделочного оборудования и инвентаря) для лабораторных исследований на сибирскую язву. В пробах клинического материла от первых двух заболевших выявлен ДНК возбудителя сибирской язвы. "Приняты оперативные меры по изъятию зараженного мяса в очаге. Сотрудниками Роспотребнадзора Дагестана совместно со специалистами ветеринарной службы и сотрудниками внутренних дел устанавливаются покупатели и проводится изъятие мяса. Утилизированы шкуры путем сжигания в специально отведенном месте с проведением дезинфекции в местах сжигания", - отмечается в сообщении. Главе района вынесены предложения для принятия мер по запрещению несанкционированной продажи мяса и продуктов животного происхождения в неустановленных для торговли точках, а также проведения разъяснительной работы с поставщиками мяса и мясной продукции в организованные коллективы. По предписанию Роспотребнадзора Дагестана медработниками проводятся подворные обходы контактных лиц. За лицами, подвергшимися риску заражения, установлено медицинское наблюдение, проведена экстренная антибиотико-профилактика. Организована внеплановая вакцинация против сибирской язвы восприимчивого поголовья животных. Проводится разъяснительная работа с населением о мерах профилактики сибирской язвы. По факту регистрации случаев заболевания сибирской язвой в следственный отдел следственного управления МВД по региону в Карабудахкентском районе и в прокуратуру Карабудахкентского района направлена информация. Как сообщалось, несколько жителей села Какамахи Карабудахкентского района Дагестана госпитализированы с подозрением на сибирскую язву. Зарегистрировано пять случаев с 24 по 26 октября. Четверых пациентов врачи выявили при подворном обходе в селе Какамахи. Всех их госпитализировали и изолировали в перепрофилированный инфекционный госпиталь (боксированное отделение) Гурбукинской участковой больницы Карабудахкентского района. Кроме того, в октябре 2019 года в селе Новокули Новолакского района было выявлено четыре случая заражения сибирской язвой. Причина была та же - разделывание мяса после убоя крупного рогатого скота.]]></text>
</doc>
