<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740600</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740600</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 17:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Британцам с сильной аллергией посоветовали не прививаться вакциной Pfizer</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Pfizer</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Британские власти после аллергической реакции у двоих медработников на вакцину Pfizer рекомендовали сотрудникам местных органов здравоохранения пока не делать прививку жителям с серьезной аллергией,  сообщает  агентство Associated Press. Агентство по регулированию лекарств и медицинских препаратов выпустило предупредительную рекомендацию местным органам здравоохранения не делать прививки от коронавируса людям с историей "значительных" аллергических реакций на медикаменты и еду. Речь идет, в частности, о таких случаях аллергии, когда пациенту приходится носить с собой адреналин для уколов. Всех, кто записался на прививку в среду, будут спрашивать об аллергических реакциях. Кроме того, организовывать вакцинацию рекомендовано только в учреждениях, где есть реанимационная аппаратура. В Великобритании во вторник начали массовую вакцинацию от коронавируса. Первыми вакцину получат постояльцы домов престарелых и работающие в них сотрудники. Кроме того, приоритет отдается медперсоналу и пожилым людям старше 80 лет. Британские власти со вторника используют вакцину, разработанную Pfizer и BioNTech. Препарат изготавливают в Бельгии, его нужно хранить при температуре -70C. Ранее компании заявили о 95% эффективности препарата в третьей - финальной - стадии клинических испытаний. Таким образом, Великобритания станет первой из западных стран, начавшей массовую вакцинацию населения от коронавируса. За время пандемии в Соединенном Королевстве коронавирусом заразились свыше 1,7 млн человек, более 62 тысяч скончались.]]></text>
</doc>
