<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735207</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735207</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 10:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кучерена подтвердил намерение Сноудена получить гражданство РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эдвард Сноуден</tag>
    <tag type="str">Анатолий Кучерена</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">АНБ</tag>
    <tag type="str">ЦРУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Экс-сотрудник ЦРУ и АНБ Эдвард Сноуден, получивший недавно бессрочный вид на жительство в РФ, решил приобрести российское гражданство, подтвердил "Интерфаксу" адвокат Анатолий Кучерена. "В связи с тем, что у Сноудена и его супруги в скором времени  ожидается появление первенца , Эдвард обратился ко мне с просьбой посодействовать в получении им российского гражданства", - сказал Кучерена. По его словам, в ближайшее время будет начат процесс сбора и подготовки документов для получения Сноуденом российского паспорта. "Эдвард объяснил мне, что, поскольку, ориентировочно в декабре, у них родится ребенок, который по праву рождения будет иметь российское гражданство, он так же хочет стать гражданином РФ", - отметил адвокат. О намерении получить российское гражданство Сноуден  ранее сообщил в твиттере . Американец уже получил  бессрочный вид на жительство  (ВНЖ) в России. Кучерена пояснил, что предоставление бессрочного вида на жительство беглому американцу, получившему убежище в РФ в связи с преследованием в США, стало возможным после изменений в миграционном законодательстве России в 2019 году. В 2013 году Сноуден передал СМИ данные о программах американских спецслужб о слежке по всему миру. Публикации вызвали широкий резонанс. На родине ему заочно предъявили обвинения в шпионаже и похищении госсобственности. Сноуден сначала бежал из США в Гонконг, а затем - в РФ.]]></text>
</doc>
