<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730044</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730044</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 15:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ульяновске отрицают перевод всех школ на удаленку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
    <tag type="str">Ульяновская область</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сахалин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - У властей Ульяновской области нет планов перевести все школы региона на дистанционное обучение после двухнедельных каникул, сообщили в областном Министерстве просвещения. Пока предполагается, что после каникул дети будут учиться очно. "Все решения будут приниматься после 18 октября ( окончания каникул. - ИФ. ) в зависимости от эпидобстановки в регионе", - сказал представитель министерства. В школах к началу каникул снизилось число заболевших детей, добавил он. Во время каникул для школьников проведут дистанционно программы по дополнительному образованию. Также министерство собирается повторить летний "проект онлайн-вожатых", который запускали из-за того, что летние лагеря не работали. Ранее замминистра просвещения Виктор Басюк  сказал , что школы в Москве, Ульяновской области и на Сахалине переведут на удаленку. "Сегодня принято решение пока по 3 регионам, но прогнозировать о том, как это будет развиваться дальше, достаточно сложно, потому что мы видим, что ситуация с заболеванием абсолютно различна в разных регионах. У нас есть информация и мы ее проверяем сегодня - это Сахалин, Ульяновская область. И точно подтверждённая информация - это Москва", - сказал он. По его словам, даты перевода на удаленку определят власти регионов. "Решение об изменении формата обучения принимают регионы в зависимости от ситуации, которая складывается или в конкретном регионе, или в конкретном муниципалитете", - отметил замминистра. В пресс-службе Минпросвещения  затем заявили , что такие решения не принимались.]]></text>
</doc>
