<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730199</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730199</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 14:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врачей озадачила низкая доля положительных тестов на COVID-19 в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Надежда Звартау</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - В Петербурге масштабное тестирование на коронавирус дало неожиданно низкую долю положительных результатов, заявила член рабочей группы по борьбе с COVID-19 в регионе, замгендиректора Научно-медицинского исследовательского центра имени Алмазова Минздрава Надежда Звартау. С учетом высокой летальности в городе это требует отдельного исследования, считает она. С начала пандемии в Петербурге провели более 2,9 млн тестов, из которых только 1,5% оказались положительными против 2,6% в среднем по России. Летальность от COVID-19 в Петербурге составляет 6,9%. В Москве тестирование дало 3,5% положительных результатов и летальность 1,8%, в Ханты-Мансийском автономном округе - 2,4% и 0,8% соответственно, в Ямало-Ненецком автономном округе - (2% и 0,6% соответственно. Для сравнения приведены данные по регионам, где провели еще больше тестов на 1 млн населения. Низкая доля позитивных результатов анализов в Петербурге может означать, что пациентов для тестирования отбирают недостаточно эффективно, отметила Звартау. Петербургские чиновники не раз отмечали, что объемы тестирования в городе превышают нормативы в четыре раза. За прошедшие сутки в городе протестировано 24 тысячи человек, выявлено 411 новых случаев COVID-19. С начала эпидемии, по данным штаба, в регионе умерли 3107 зараженных коронавирусом. 5 октября городской комитет по делам записи актов гражданского состояния  сообщил , что в сентябре 2020 года в Петербурге зарегистрировали 5 739 смертей, это максимальный показатель с 2011 года. В сентябре 2019 года в городе зарегистрировали 4 607 смертей, а в сентябре 2018 года - 4 624.]]></text>
</doc>
