<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730685</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730685</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 04:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Демократы в американском Конгрессе приступили к попытке отстранить Трампа</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Специальная комиссия должна будет оценить физическое и психическое состояние здоровья президента</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Спикер Палаты представителей Конгресса США Нэнси Пелоси и конгрессмен-демократ Джейми Раскин приступили к подготовке законопроекта о формировании специальной комиссии, которая должна оценить физическое и психическое состояние здоровья президента Дональда Трампа, сообщают американские СМИ. На основании выводов комиссии Конгресс должен сделать вывод о том, может ли президент Соединенных Штатов быть отстранен от должности в связи с неспособностью выполнять свои обязанности. Такие права представлены Конгрессу 25-й поправкой к конституции, которая позволяет отстранять президента от должности, если большинство членов кабинета и вице-президент считают его неспособным выполнять свои обязанности. Предложение о создании комиссии будет внесено Пелоси и Раскиным в пятницу. Как отметил офис спикера Палаты, выводы комиссии "помочь обеспечить эффективное и непрерывное руководство на самом высоком посту в исполнительной ветви власти". Сам Трамп в своем твиттере в ответ на инициативу демократов назвал Пелоси "сумасшедшей Нэнси", которую саму надо взять под наблюдение. Лечащий врач главы государства Шон Конли считает, что Трамп может уже в субботу вернуться к полноценной работе, в том числе к публичной деятельности. В распространенном Белым домом меморандуме доктора о состоянии здоровья Трампа, заразившегося коронавирусом, говорится, что президент завершил курс лечения от коронавируса, его состояние оставалось стабильным с момента возвращения в Белый дом, и он может вернуться к публичным выступлениям в субботу. Конли отметил, что Трамп отреагировал на курс лечения "чрезвычайно положительно".]]></text>
</doc>
