<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">663279</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/663279</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-31 20:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Пионер" покажет оригинального "Рокетмена" при наличии прокатного удостоверения</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Из российской версии фильма про Элтона Джона исключили сцены гомосексуального секса и употребления наркотиков</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Пионер</tag>
    <tag type="str">Элтон Джон</tag>
    <tag type="str">Рокетмен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 31 мая. INTERFAX.RU - Кинотеатр "Пионер" готов начать демонстрацию оригинальной версии фильма о музыканте Элтоне Джоне "Рокетмен" при условии, что она получит прокатное удостоверение. Об этом сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе кинотеатра. "Кинотеатр "Пионер" будет рад показать оригинальную версию фильма "Рокетмен". Конечно, если у этой версии будет прокатное удостоверение. Мы считаем, что российские зрители достойны того, чтобы смотреть фильмы в том виде, в котором они задуманы авторами", - сказал собеседник агентства. Премьера "Рокетмена" - история взлета к мировой музыкальной славе, превращения британского пианиста Реджинальда Дуайта в культовую фигуру мировой поп-музыки - состоялась на последнем кинофестивале в Каннах. Элтон Джон лично настаивал на сценах секса и наркотиков в "Рокетмене", но в российском прокате пожелания музыканта игнорировали. Из отечественной версии исключили сцену гомосексуального секса, сохранив саму линию однополых любовных отношений. Еще в фильме урезали сцены многочисленного употребления наркотиков и алкоголя, от зависимости к которым Элтон Джон лечился в клинике. Также в РФ удалили финальный титр - в оригинале говорится, что музыкант нашел свою любовь, удачно женился и воспитывает детей. Прокатный рейтинг "Рокетмена", тем не менее сохранился 18+. Версия фильма с вырезанными сценами была показана на московской премьере картины. В пресс-службе Минкультуры РФ "Интерфаксу" сообщили, что министерство не давало  никаких рекомендаций  прокатчику по удалению сцен из фильма, отметив, что это исключительно решение компании-прокатчика ленты. В свою очередь, глава департамента кинематографии Минкультуры России Ольга Любимова назвала "самоцензурой" решение компании-прокатчика удалить сцены из "Рокетмена". "Это самоцензура, если говорить и оценивать эту ситуацию, потому что, к сожалению, я не видела фильма в Каннах и мне не с чем сравнивать. Нам принесли релиз, который мы выдали. Прокатчик сам запросил категорию 18+, мы не возражали, действительно ряд сцен соответствовали этому возрастному рейтингу, и в срок было выдано прокатное удостоверение, если честно, о существующей проблеме я узнала из соцсетей", - сказала Любимова журналистам в пятницу. Она отметила, что данная ситуация должна быть решена между правообладателем и дистрибьютером фильма. "Рокетмена" снял режиссер Декстер Флетчер. До этого он выпустил фильм "Богемская рапсодия" о лидере группы "Queen" Фрэди Меркури. В РФ картина о Меркури шла в полной версии, но в Китае подверглась цензуре. В российский прокат "Рокетмен" выйдет 6 июня.]]></text>
</doc>
