<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732471</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732471</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 13:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минтранс предложил увеличить субсидии на авиаперевозки на Дальний Восток</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Дальний Восток</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Иннокентий Алфинов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Минтранс предлагает увеличить в проекте бюджета на ближайшие три года субсидии на авиаперевозки на Дальний Восток, сообщил в Госдуме первый замглавы ведомства Иннокентий Алафинов. "У нас ( в проекте бюджета. - ИФ. ) остается субсидирование социально-значимых перевозок: как на железнодорожном транспорте, так и на воздушном. Кроме того, ко второму чтению - Министерство финансов нам это подтверждает - по Дальнему Востоку будет увеличение расходов", - сказал чиновник. По его словам, речь идет о дополнительных 2,4 млрд рублей субсидий на каждый год. В Минтрансе считают, что это позволит обеспечить перевозку "более 8 млн пассажиров по субсидируемым воздушным направлениям". Пока в проекте бюджета в 2021 году предусмотрено сокращение субсидий на все внутренние авиаперевозки. На поддержку авиакомпаний "в целях обеспечения доступности воздушных перевозок населению" в следующие три года выделят по 3,8 млрд рублей. В бюджете на 2020 год на эти цели было предусмотрено 5,8 млрд рублей, субсидии предназначались для полетов из европейской части страны на Дальний Восток (а также внутри ДФО), в Крым и Калининград. Господдержка авиаперевозок между регионами в обход Москвы на следующий год заложена в размере 7,7 млрд рубдей - с повышением до 9,3 млрд рублей в 2022-23 годах. На 2020 год на межрегиональные рейсы авиакомпаниям полагалось 8,3 млрд рублей.]]></text>
</doc>
