<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">677128</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/677128</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-19 18:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Машков, Миронов и Хоркина будут курировать эксперимент с культурным нормативом школьников</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Нормативы попробуют внедрить в 11 регионах</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Владимир Машков</tag>
    <tag type="str">Евгений Миронов</tag>
    <tag type="str">Светлана Хоркина</tag>
    <tag type="str">Сергей Пускеаплис</tag>
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Тульская область</tag>
    <tag type="str">Саратовская область</tag>
    <tag type="str">Ярославская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 сентября. INTERFAX.RU - Деятели искусства и культуры будут наставниками эксперимента по внедрению "культурного норматива школьника" в 11 регионах. Худрук театра Олега Табакова Владимир Машков будет курировать Тульскую область, а худрук Театра наций Евгений Миронов - Саратовскую область. Об этом рассказала замминистра культуры Ольга Ярилова. Худруку Ярославского театра драмы им. Волкова Сергею Пускепалису досталась Ярославская область. Гимнастка Светлана Хоркина будет курировать Белгородскую область, космонавт Александр Сасокутяев - Пензенскую. Через год Минкультуры проверит результаты проекта: как часто школьники стали ходить в учреждения культуры, насколько это интересно им, педагогам и родителям. Если эксперимент окажется успешным, его распространят по всей России, сказала Ярилова. Ведомство в перспективе может обсудить с другими профильными министерствами, чтобы "самые яркие участники проекта" получали дополнительные баллы при поступлении в творческие вузы, добавила она. Замминистра напомнила, что проект является исключительно добровольным. "И вообще, все, что происходит в культуре и искусстве не должно быть насильно, это должна быть потребность души. Это абсолютно добровольно, никаких санкций не будет", - подчеркнула она. Глава Минкультуры Владимир Мединский объявил о начале разработки культурных нормативов для школьников в феврале 2019 года. Он тогда назвал их аналогом спортивных норм ГТО, и "хорошим, добрым и полезным" делом. Норматив предполагает, что "школьники должны будут посетить определенное количество выставок, музеев, спектаклей и посмотреть несколько хороших фильмов в год, желательно отечественных", а затем - поделиться своими впечатлениями "в специально созданном бумажном или электронном дневнике", объяснял тогда министр. В сентября 2019 года министерство  представило нормативы  для разных классов школы по всем возможным видам искусства, включая фольклор.]]></text>
</doc>
