<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727890</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727890</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 13:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думе предложили поручить Счетной палате проверить Иркутскую нефтяную компанию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Иркутская нефтяная компания</tag>
    <tag type="str">Андрей Макаров</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Председатель думского комитета по бюджету и налогам Андрей Макаров предложил поручить Счетной палате провести проверки нефтяных компаний на предмет соотношения предоставляемых им льгот и их выплат по дивидендам, и начать с Иркутской нефтяной компании (ИНК). "Я бы хотел бы предложить начать обсуждение этого вопроса с того, чтобы посмотреть, что направляет Иркутская нефтяная компания на выплату дивидендов, получая те льготы и ту государственную поддержку, о которой говорил представитель правительства ( замминистра финансов Алексей Сазанов. - ИФ. )", - сказал депутат на заседании комитета по обсуждению законопроекта о реформе НДД. Минфин предлагает отменить ряд льгот по экспортным пошлинам на нефть, в том числе по  принадлежащим ИНК  месторождениям. "В принципе я считаю, что при принятии законопроекта мы могли бы включить как поручение Счетной палате, проверить по нефтяным компаниям соотношение эффективности предоставляемых льгот и выплат по дивидендам, я думаю, это касается всех компаний, но начать этот вопрос мы могли бы именно с Иркутской нефтянкой компании", - добавил глава комитета. Внесенный в Госдуму законопроект № 1023275-7 предусматривает с 2021 года отмену льгот по экспортной пошлине для нефти с особыми физико-техническими характеристикам, добываемой на 15 месторождениях Восточной Сибири и Каспии, а также льготы по пошлине на сверхвязкую нефть. Компаниям предлагается перевести месторождения на налог на дополнительный доход (НДД), что даст бюджету 73,5 млрд рублей в 2021-2023 годах.]]></text>
</doc>
