<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736392</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736392</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 12:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Две участницы Pussy Riot и фигурант "московского дела" задержаны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Pussy Riot</tag>
    <tag type="str">Мария Алехина</tag>
    <tag type="str">Маргарита Флорес</tag>
    <tag type="str">Самариддин Раджабов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Полицейские задержали в центре Москвы двух участниц группы Pussy Riot Марию Алехину и Маргариту Флорес, а также фигуранта "московского дела" Самариддина Раджабова. "Нас задержали. Мы находимся в автозаке около ОВД "Якиманка", - сказала Алехина "Интерфаксу" во вторник. По ее словам, точная причина задержания неизвестна. Алехина предположила, что задержание связано с проверкой активистов на причастность к ранее совершенным преступлениям. Официальным комментарием правоохранительных органов "Интерфакс" пока не располагает. Ранее, 4 ноября, сообщалось, что Алехину и Флорес задержали в Москве около станции метро "Нахимовский проспект". Сотрудники полиции составили на них протокол за  нарушение масочного режима . 7 октября участники группы Pussy Riot устроили акцию против гомофобии и вывесили радужные ЛГБТ-флаги на зданиях московских госучреждений. В течение нескольких дней после этого были  задержаны восемь участников  акции, в отношении Темуужина Самбуудаваагийна (Тим Бесцвет) был составлен протокол по ч. 8 ст. 20.2 КоАП РФ (повторное нарушение правил проведения публичных мероприятий). Также были задержаны Александр Софеев, Алан Леонгард, Елизавета Дидерих, Василий Андрианов, Мария Алехина, Вероника Никульшина и Мария Тимофеева. Софеева  арестовали на 30 суток  за повторное нарушение правил участия в публичных акциях.]]></text>
</doc>
