<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728627</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728627</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 15:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пожилых москвичей не будут штрафовать за выход из дома</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Социальные карты пенсионеров блокировать не будут</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Пожилых людей в Москве не будут штрафовать за выход из дома на фоне рекомендации не появляться в общественных местах без необходимости,  сообщил  в пятницу мэр Москвы Сергей Собянин. "Прогулки и занятия физкультурой на свежем воздухе не ограничиваются. А значит - выходить из дома не является нарушением. Я обратился к руководству полиции с просьбой воздержаться от применения мер ответственности к пожилым людям. Это позволит избежать недоразумений", - написал Собянин в своем блоге. Он подчеркнул, что штраф могут выписать в случае отсутствия маски при посещении магазина. Собянин также отметил, что социальные карты пожилых москвичей блокировать не планируется. "Если же поездка ( на общественном транспорте ) крайне необходима, то обязательно нужно использовать маски и перчатки", - подчеркнул Собянин. Москвичи старше 65 лет, которые продолжают работать, для перехода на дистанционный формат смогут получить больничный по заявке работодателя. "Для получения больничного листа гражданам, страдающим хроническими заболеваниями, следует с понедельника обращаться по телефону горячей линии 8-495-870-45-09. Работающим пенсионерам 65+ больничные выпишут централизованно по заявкам работодателей", - сообщил мэр на своем сайте. Ранее мэр Москвы рекомендовал москвичам старше 65 лет, а также страдающим хроническими заболеваниями, с 28 сентября не выходить из дома без особой необходимости. Заболеваемость коронавирусом в Москве снова начала расти, прирост превысил психологическую отметку в тысячу случаев. За минувшие сутки зарегистрированы  1 560 случаев  COVID-19, в целом по России - 7 212 новых случаев.]]></text>
</doc>
