<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741737</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741737</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Google оштрафовали на 3 млн рублей за запрещенные сайты в поиске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Google</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Мировой суд Москвы в четверг признал компанию Google виновной в совершении повторного правонарушения, связанного с недостаточной фильтрацией поисковой выдачи от запрещенного в РФ контента. "Постановлением мирового судьи судебного участка №422 Таганского района Москвы Google LLC признан виновным в совершении административного правонарушения, Google LLC назначено наказание в виде административного штрафа в размере 3 млн рублей", - сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Зульфия Гуринчук. Компания признана виновной по части 2.1 статьи 13.40 КоАП РФ ( повторное совершение административного правонарушения по неисполнению обязанностей оператором поисковой системы ). Наказание по данной статье предусматривало штраф от 1,5 до 5 млн рублей. В свою очередь, в пресс-службе Роскомнадзора сообщили, что продолжат мониторинг исполнения поисковиками требований по фильтрации запрещенного в РФ контента. Это уже четвертый штраф Google в РФ в связи с отказом компании фильтровать поисковую выдачу на 100% в соответствии с реестром запрещенной информации Роскомнадзора. С  2018 года  таких штрафов было три на сумму 2,7 млн рублей, которые компания оплатила. Впервые Google был  оштрафован  в ноябре 2018 года на 500 тысяч рублей за отказ подключиться к реестру запрещенных в РФ сайтов для фильтрации поисковой выдачи. Повторный штраф компании был  выписан  в июле 2019 года на сумму  700 тысяч рублей . Тогда, по данным Роскомнадзора, не удаленными оставались примерно треть ссылок из реестра запрещенной информации. 2 сентября стало известно, что Google  оплатил  1,5 млн рублей штрафа за запрещенные сайты в поиске. По данным Роскомнадзора, "в среднем Google из поисковой выдачи не удаляет до 30% "опасного" контента". Ранее были обнаружены в поисковой выдаче Google сведения об интернет-ресурсах, доступ к которым ограничен на территории РФ. В их числе сайты с экстремистским, порнографическим, суицидальным контентом, уточнили в ведомстве. Закон, обязывающий поисковики подключиться к федеральной государственной информационной системе (ФГИС), содержащей перечень запрещенных сайтов (Единый реестр запрещенной информации), вступил в силу 26 сентября 2018 года. Тогда же Роскомнадзор направил требования о подключении к ФГИС в адрес компаний Google, LLC, ООО "Яндекс", ООО "Спутник" и ООО "Мэйл.Ру". К концу октября все, кроме Google, произвели подключение к ФГИС и не выдают в поисковой выдаче ссылки на запрещенные сайты.]]></text>
</doc>
