<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737294</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737294</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 13:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти подали в суд на владельца верблюдов, терроризирующих астраханские села</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Астраханская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Икрянинский районный суд Астраханской области принял иск районной администрации к местному жителю, чье стадо верблюдов свободно бродит в трех селах и пугает местных жителей, сообщил "Интерфаксу" заместитель главы района Александр Степанов. "Суд принял наш иск, в котором мы требуем обязать хозяина верблюдов обеспечить контроль за животными", - сказал Степанов. Он уточнил, что сейчас двугорбые, вес которых доходит до тонны, свободно пасутся на территории района. Ранее сообщалось, что муниципальные власти нашли в Азербайджане покупателя стада, который мог бы избавить район от опасных животных. Он был готов их купить, но в связи с военными действиями на родине пока не смог приехать. Разводить двугорбых несколько лет назад начал пенсионер из села Оранжереи, но позже в силу возраста он забросил животноводство, а его подопечные  разбрелись по округе , расплодились и вольно паслись, где хотели. Двухметровые верблюды ломали заборы частных домовладений, чтобы подойти к фруктовым деревьям, и обрывали газопроводы. Местные жители жаловались, что боятся выпускать на улицы детей и ходить по одному. Ситуация получила большой общественный резонанс. Прокуратура района внесла главе администрации представление, собственнику верблюдов было вручено предписание с требованием устранить нарушения. Животные же были  помещены в загон , но позже сломали его и разбежались.]]></text>
</doc>
