<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727641</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/727641</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 16:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минприроды опровергло введение платы за вход в "Лосиный остров"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Минприроды</tag>
    <tag type="str">Лосиный остров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Вход на территорию национального парка "Лосиный остров" будет бесплатным, пообещали в Минприроды РФ. "Жители Москвы и Московской области, а также гости московского региона имеют свободный доступ в рекреационные зоны Лосиного острова. Платными являются только услуги экоцентров. Это экскурсии по экотропам, музеям, вольерным комплексам, мастер-классы и другие тематические мероприятия эколого-просветительской направленности", - сообщили в ведомстве. Накануне на  сайте  "Лосиного острова", в аккаунтах нацпарка в соцсетях появились сообщения, что в национальном парке "Лосиный остров" введут плату за посещение. В настоящее время эти записи  недоступны . Предполагалось, что бесплатно в парк смогут попасть только льготные категории: инвалиды и участники Великой отечественной войны, военнослужащие-герои боевых действий и герои труда, дети-инвалиды, дети дошкольного и школьного возраста, дети-сироты, малоимущие, пенсионеры, многодетные родители. В пятницу, 18 сентября, "Лосиный остров"  разместил  сообщения о том, что платными являются только услуги экоцентров. Ранее премьер-министр РФ Михаил Мишустин подписал постановление "Об утверждении Порядка определения платы для физических лиц за посещение особо охраняемых природных территорий и случаев освобождения от взимания платы", разработанного в целях реализации положений "Об особо охраняемых природных территориях". Постановление направлено на установление порядка определения платы за посещение физическими лицами особо охраняемых природных территорий. В Минприроды тогда уточнили, что плата за посещение особо охраняемой природной территории (ООПТ) федерального значения будет составлять не менее 1% от установленной величины прожиточного минимума трудоспособного населения в целом по РФ, при этом жители региона, где расположен ООПТ, инвалиды, ветераны, дети дошкольного возраста и из малоимущих семей смогут не платить за вход.]]></text>
</doc>
