<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727487</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727487</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 19:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Медведев обвинил Варшаву в русофобской истерии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Медведев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Зампред Совета безопасности РФ Дмитрий Медведев назвал русофобской истерией планы польских властей арестовать российских авиадиспетчеров, работавших в аэропорту Смоленска во время крушения самолета польского президента Леха Качиньского в 2010 году. "В очередной раз наблюдаем агрессивную русофобскую истерию в Польше. Ее проявлением стало обращение генпрокуратуры этой страны в суд с абсурдным ходатайством об аресте трех авиадиспетчеров, которые работали в 2010 году в аэропорту Смоленска в период авиакатастрофы польского правительственного авиалайнера Ту-154", -  написал  он на своей странице в фейсбуке. При этом Медведев отмечает, что выдача по требованию Польши российских авиадиспетчеров невозможна. "Польским властям следует прекратить набившие оскомину спекуляции на тему катастрофы. Тем более что они преследуют очевидно аморальные цели - в очередной раз консолидировать свой электорат на почве пещерной русофобии", - продолжил Медведев. Он заметил, что "российско-польские отношения по вине польских властей сейчас находятся на отвратительном уровне, а польский истеблишмент прилагает максимум усилий, чтобы окончательно загнать эти отношения на самое дно". Ранее СМИ писали, что в минувшую среду Генпрокуратура Польши объявила о намерении добиваться заочного ареста российских авиадиспетчеров. Решение суда об аресте диспетчеров станет шагом к объявлению их в международный розыск с последующим требованием выдачи польским властям. Польская прокуратура вынесла постановление об изменении обвинений, предъявляемых российским диспетчерам, с непредумышленного провоцирования катастрофы на умышленные действия.]]></text>
</doc>
