<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728615</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728615</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 14:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минздраве назвали ожидаемым рост заболеваемости COVID-19 в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Владимир Чуланов</tag>
    <tag type="str">Алексей Кузнецов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Увеличение числа новых случаев COVID-19 было спрогнозировано, нужно продолжать соблюдать меры профилактики, заявил журналистам в пятницу главный инфекционист Минздрава России, профессор Сеченовского университета Владимир Чуланов. "Наблюдаемый в настоящее время в России подъем заболеваемости новой коронавирусной инфекцией COVID-19 прогнозировался специалистами. Именно поэтому мы рекомендуем всем без исключения гражданам сохранять приверженность мерам индивидуальной профилактики - обязательно носить маски в общественных местах, тщательно мыть руки, воздерживаться от посещения массовых мероприятий", - сказал Чуланов. Также он советует "избегать близкого контакта с людьми с признаками респираторной инфекции, соблюдать социальную дистанцию". Чуланов объясняет, что подъем заболеваемости COVID-19 ожидался по нескольким причинам: студенты и школьники приступили к учебе в очном формате, работники вернулись в офисы, что в свою очередь увеличило нагрузку на общественный транспорт. Кроме того, летом в период отпусков большое число россиян ездило по стране, что способствовало распространению коронавируса. "Главную обеспокоенность специалистов, вызывает массовое ослабление режима соблюдения мер индивидуальной безопасности, в особенности на транспорте. Такое положение вещей может внести значительный вклад в дальнейшее увеличение заболеваемости. Поэтому от личной ответственности каждого зависит то, какой сценарий  (с коронавирусом - ИФ)  мы получим в дальнейшем", - подчеркивает Чуланов. Помощник министра здравоохранения РФ Алексей Кузнецов также сообщил журналистам, что наблюдается рост заболеваемости, который был уже спрогнозирован. По его словам, в настоящее время объем развернутого коечного фонда для лечения пациентов с новой коронавирусной инфекцией составляет 128 тыс. коек, из которых загружено 85,8%. 23 тыс. коек оборудованы ИВЛ. "На случай неблагоприятного развития ситуации был сформирован мобилизационный резерв, который позволит адекватно реагировать на развитие ситуации", - сказал Кузнецов. Ранее в пятницу оперштаб сообщил, что суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России составил 7 212 новых случаев в 84 регионах, в Москве - 1 560 новых пациентов. Впервые с июня количество выявленных случаев коронавируса в РФ  превысило отметку семь тысяч . До этого, в конце минувшей недели была преодолена отметка в шесть тысяч.]]></text>
</doc>
