<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732246</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732246</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 09:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Некоторые статьи бюджета Москвы на будущий год могут остаться нереализованными</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Власти Москвы при планировании бюджета на будущий год учитывают, что ряд расходов может быть нереализован, если ситуация будет складываться неблагоприятно, сообщил заммэра столицы по вопросам экономической политики и имущественно-земельных отношений Владимир Ефимов. "Мы с осторожностью относимся к складывающейся ситуации и понимаем, что все те прогнозы, которые мы делали раньше в начале года, на сегодняшний день приходится пересматривать, более того, пересматривать в абсолютно нетипичной для нас ситуации, когда у нас большая доля неопределенности. Мы делаем прогнозы, но делаем более осторожно", - сказал Ефимов во вторник на совете по стратегическому развитию и реализации национальных проектов при правительстве Москвы. Он подчеркнул, что некоторые расходы бюджета Москвы могут остаться нереализованными. "И бюджет, формируя на будущий год, делаем это тоже осторожно, понимая, что ряд расходов мы, к сожалению, может и не сможем реализовать, если ситуация будет складываться неблагоприятно", - сказал Ефимов. При этом заммэра подчеркнул, что город сохранил приоритетные инвестиционные направления. "Объем инвестиций сохранили на прежнем уровне в части, касающейся инфраструктурных проектов, в первую очередь, это транспортное, дорожно-транспортное строительство, это касается инженерии с тем, чтобы бизнес мог реализовывать те проекты, которые изначально были запланированы", - сказал он. Ефимов также сообщил, что в первом полугодии наблюдался рост объема инвестиций - на 8,2% в сопоставимых ценах. "Это та тенденция, которая является партнерским отношением города с предпринимателями", - сказал он.]]></text>
</doc>
