<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655019</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655019</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-20 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Мосфильм" отдал патриарху иконы, которые использовали как реквизит</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосфильм</tag>
    <tag type="str">патриарх Кирилл</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 марта. INTERFAX.RU - Гендиректор киноконцерна "Мосфильм" Карен Шахназаров передал патриарху Московскому и всея Руси Кириллу десять икон XIX-XX веков из запасников киностудии. "Есть версия, что, когда храм Христа Спасителя ломали, эти иконы были переданы на "Мосфильм", и есть вторая версия, что эти иконы пытались вывезти немцы, но наши солдаты их отбили и тоже передали на "Мосфильм", - сказал директор киностудии патриарху в среду при передаче святых образов. Он отметил, что на Мосфильме иконы не регистрировались, и предположил, что часть их была расхищена. Патриарх пообещал, что иконы будут приведены в порядок и, возможно, направлены в новые храмы. "В новом храме присутствие старинной иконы - очень важный фактор, тем более это храмовые иконы", - сказал предстоятель. Патриарх Кирилл поблагодарил Шахназарова за иконы, профессиональную деятельность и "устную публицистику". "С письменной я не знаком, а с устной хорошо знаком, как и огромное количество россиян. Спасибо вам за огромный вклад в общественную дискуссию," - сказал патриарх. Среди икон, переданных патриарху, - икона "Преподобные Феодосий и Антоний" (XIX век), икона "Неизвестный святой" в окладе (конец XIX века - ХХ века), икона "Богоматерь на престоле" (ХIX века), икона святого равноапостольного князя Владимира в раме (ХIX века), икона усекновения главы Иоанна Предтечи (конец XIX века - начало ХХ века), икона святого мученика Христофора (XIX век), икона "Ветхий Завет" (вторая половина ХIX века), икона Архангела Михаила (вторая половина ХIX века), икона Богоматери "Знамение" (конец ХIX века), икона Богоматери на троне (начало ХХ века).]]></text>
</doc>
