<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739028</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739028</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 18:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Котировки нефти завершат неделю 7%-ным ростом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Котировки нефти в пятницу изменяются разнонаправленно: Brent слабо дорожает, WTI дешевеет. В четверг основные торги в США не проводились в связи с праздником (День благодарения), а в пятницу они завершатся на час раньше. К 18:25 по московскому времени январские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,14 (0,29%), до $47,94 за баррель. Январские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) на $0,47 (1,03%), до $45,24 за баррель. С начала текущей недели как Brent, так и WTI подорожали примерно на 7%, а с начала ноября - на 27%. Поддержку нефтяному рынку оказали новости об успехе сразу нескольких компаний в разработке вакцин от COVID-19, повысившие оптимизм в отношении того, что проблема пандемии коронавируса, существенно ограничивающей деловую активность и спрос на нефть, будет решена, пишет Dow Jones. Эксперты, однако, предупреждают, что цена нефти может скорректироваться после быстрого роста, особенно с учетом снижения уверенности в эффективности экспериментальных вакцин после выявления проблем в тестировании вакцины британской AstraZeneca. В центре внимания трейдеров остается ОПЕК+, которой на следующей неделе предстоит решить, нужно ли следовать плану увеличения добычи нефти на 2 млн баррелей в сутки с января 2021 года или лучше отложить повышение. 30 ноября пройдет конференция ОПЕК, а на 1 декабря запланирована встреча министров стран ОПЕК+.]]></text>
</doc>
