<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731575</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731575</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 10:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рабочая группа по Конституции обсудит законопроекты о правительстве и КС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Андрей Клишас</tag>
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
    <tag type="str">Конституция</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Рабочая группа по подготовке изменений в Конституцию 16 октября обсудит президентские законопроекты о правительстве, Конституционном суде и прокуратуре, к которым поступают поправки, до их второго чтения, сообщил сопредседатель группы, сенатор Андрей Клишас. По его словам, комитеты Совета Федерации обсуждают с профильным комитетом Госдумы поправки к данным законопроектам, которые ранее на этой неделе были приняты в первом чтении. "В частности, это касается сроков рассмотрения кандидатур силовых министров, есть ряд поправок и по другим вопросам. Обсуждение идет конструктивно", - уточнил сенатор. Законопроект о Конституционном суде  сокращает  его состав до 11 судей, дает Совфеду право увольнять любого из судей КС по представлению президента, а самому КС дает право проверять конституционность законопроектов и принятых законов до их подписания президентом. Законопроект о правительстве  усиливает роль  парламента в назначении министров, меняет порядок назначения и отставки премьера и членов кабинета. Представляя эту инициативу, председатель думского комитета по госстроительству Павел Крашенинников подчеркнул, что это не поправки в закон 1997 года, а полностью новый законопроект (№ 1024645-7). Рабочая группа по поправкам к Конституции была сформирована 15 января, в день, когда президент Владимир Путин в послании Федеральному Собранию предложил обдумать возможность изменить Основной закон. После общероссийского голосования по изменению Конституции Путин попросил группу продолжить работу и отслеживать принятие конституционных законов, которые будут отражать изменения Конституции. При внесении конституционных законопроектов  в Думу президент назначает сопредседателей группы Клишаса, Крашенинникова и Талию Хабриеву своими представителями при обсуждении этих инициатив.]]></text>
</doc>
