<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731220</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731220</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 09:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мертвых морских животных выбросило на другое побережье Камчатки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Локальные выбросы морских обитателей зафиксированы на охотоморском побережье юго-запада Камчатки в районе поселка Озерновский Усть-Большерецкого района. Об этом сообщил врио министра природных ресурсов и экологии Камчатского края Алексей Кумарьков. В конце сентября стало известно о выброшенных на юго-восточном побережье мертвых морских животных возле Авачинского залива.  Кумарьков сообщил, что 13 октября в Усть-Большерецкий район вылетел вертолет с учеными на борту - специалистами Камчатского филиала Всероссийского научно-исследовательского института рыбного хозяйства и океанографии (КамчатНИРО), Дальневосточного федерального университета (ДВФУ), Федерального медико-биологического агентства (ФМБА). Также Ученым предстоит выяснить - связан ли выброс морских обитателей на юго-западном побережье полуострова с аналогичными событиями возле Авачинского залива. "Пока воздерживаемся от каких-либо оценок, разбираемся", - подчеркнул Кумарьков. В конце сентября местные жители и серферы стали жаловаться на загрязнение акватории в районе Авачинской бухты и Халактырского пляжа на юго-востоке Камчатки. Сообщалось о необычном цвете воды и массовой гибели морских животных (в том числе, осьминогов, морских ежей, морских звезд), поступали жалобы на першение в горле и ожоги роговицы глаз после купания. После проверки воды специалисты выявили превышения допустимых норм по фосфатам в 10,8 раз, по железу - в 7,2 раза, по фенолам - в 6,9 раза, по аммонию - в 6,2 раза. Глава Росприроднадзора Светлана Радионова сообщила, что при исследовании проб из Авачинского залива специалисты в лабораториях не обнаружили каких-либо специфических веществ, анализ собранных проб продолжается. Причина загрязнения и источник пока не установлены. Но ученые считают наиболее вероятной версию загрязнения тихоокеанского побережья Камчатки токсичными микроводорослями. Возбуждено дело по статье "нарушение правил обращения экологически опасных веществ и отходов; загрязнение морской среды".]]></text>
</doc>
