<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736844</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736844</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 17:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержан один из лидеров анархистского движения Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Николай Дедок</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Задержан один из лидеров анархистского движения Белоруссии Николай Дедок, сообщила в четверг официальный представитель МВД страны Ольга Чемоданова. "Сотрудники ГУБОПиК МВД задержали 32-летнего минчанина Николая Дедка, который на протяжении нескольких лет администрировал радикальный телеграм-канал "Мiкоlа", где публично призывал к участию в массовых беспорядках и совершению акций "прямого" действия", - написала Чемоданова в своем телеграм-канале. По данным МВД, в мессенджере также публиковались личные данные сотрудников правоохранительных органов, призывы к угрозам, травле и насилию, оскорблению милиционеров, журналистов и госслужащих. "В конспиративной квартире в поселке Сосновый Осиповичского района (Могилевская область - ИФ), где в последнее время прятался задержанный, оперативники нашли иностранные банковские платежные карточки и крупные суммы денег в различной валюте, предназначенные для финансирования участников протестов", - сказала Чемоданова. По ее словам, там же "обнаружены стеклянные бутылки с горюче-смазочными материалами (коктейли Молотова), листовки, наклейки, протестная атрибутика и компьютерная техника". Дедок стал подозреваемым по ранее возбужденному уголовному делу об организации и подготовке действий, грубо нарушающих общественный порядок. Официальный представитель МВД отметила, что фигурант активно сотрудничает со следствием и дает признательные показания. Дедок был судим за поджоги объектов инфраструктуры и нарушение условий превентивного надзора. По его словам, жизнь с анархистским движением он связал в 2003 году.]]></text>
</doc>
