<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736605</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736605</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство РФ предложило создать пункт базирования флота в Судане</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Судан предварительно дал согласие на создание пункта со штатом до 300 человек</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Судан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Правительство РФ предлагает подписать с Суданом соглашение о создании пункта материально-технического обеспечения ВМФ в этой стране, говорится в постановлении за подписью премьера Михаила Мишустина,  опубликованном  на портале правовой информации. РФ и Судан предварительно обсудили проект документа. "Республика Судан выражает согласие Российской Федерации на создание и размещение на территории Республики Судан пункта материально-технического обеспечения, a также развитие и модернизацию его инфраструктуры для проведения ремонта, пополнения запасов и отдыха членов экипажа военных кораблей Российской Федерации", - говорится в документе, который, как отмечается, предварительно согласован сторонами. Россия получит возможность размещать на пункте ВМФ в Судане корабли с ядерной энергетической установкой, максимальная численность состава пункта - 300 человек, говорится в проекте соглашения двух стран. Установлено максимальное количество военных кораблей России, которым разрешено одновременное нахождение в пункте: четыре единицы, включая военные корабли c ядерной энергетической установкой, при условии соблюдения норм ядерной и экологической безопасности. Договоренности имеют оборонительную направленность. "Настоящее соглашение действует в течение 25 лет и автоматически продлевается на последующие 10-летние периоды, если ни одна из сторон не менее чем за один год до истечения очередного периода не уведомит в письменной форме по дипломатическим каналам другую сторону o своем намерении прекратить его действие", - говорится в проекте соглашения, которое, как отмечается, стороны предварительно согласовали. Согласно документам, РФ получит земельный участок для проведения работ. Россия готова безвозмездно поставить Судану вооружение и военную технику для организации противовоздушной обороны пункта ВМФ РФ в этой стране. Ранее сообщалось, что власти Судана предложили России создать базу на Красном море. В марте 2018 года сообщалось, что Россия и Судан планируют обмениваться визитами военных кораблей и авиации. Страны готовили соглашение о военном сотрудничестве, оно предполагает заходы военных кораблей и визиты военной авиации.]]></text>
</doc>
