<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741764</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741764</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 14:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин исключил политический характер уголовного дела Фургала</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Сергей Фургал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Обвинение бывшему губернатору Хабаровского края Сергею Фургалу – это не какое-то политическое преследование, речь идет об убийстве людей, заявил президент России Владимир Путин. "Это же не какое-то политическое преследование. Это уголовное дело", - сказал Путин в четверг на итоговой пресс-конференции. По словам Путина, обвинения в адрес Фургала "очень тяжелые как члена ОПГ, которая занималась в том числе и устранением конкурентов в ходе коммерческой деятельности". "Там речь идет об убийствах людей, не о воровстве каком-то, и не о подтасовках, и не о злоупотреблении служебным положением. Речь идет об убийствах. Это серьезные обвинения", - сказал Путин. При этом Путин, отвечая на вопрос, есть ли у него какие-либо дополнительные данные, касающиеся дела Фургала, сказал: "Следствие работает. Я же не названиваю туда каждый день, и дополнительных данных не требую. Надо дать им возможность спокойно закончить расследование и передать дело в суд". Президент при этом сказал, что в период, когда Фургал был губернатором Хабаровского края, с ним были нормальные отношения. "У меня с ним были добрые отношения. Он вполне, что называется, был лояльным в общих чертах к федеральным властям. Никаких проблем у меня с ним не возникало, и на мой взгляд, (...) он работал в целом вполне исправно, и в общем старался как руководитель региона", - сказал Путин. В Хабаровске с лета проходят митинги и шествия в поддержку Фургала. О  задержании  Фургала Следственный комитет сообщил в ночь на 9 июля. По версии следствия, он организовал покушение на убийство предпринимателя и убийства еще двух бизнесменов в 2004-2005 годах. Фургалу  предъявлено обвинение  в организации убийств по найму и в покушении на убийство (часть 2 статьи 105 УК РФ и статья 30, статья 33, часть 2 статьи 105 УК РФ). 20 июля президент России Владимир Путин подписал указ об отрешении Фургала от должности губернатора Хабаровского края в связи с утратой доверия. Врио главы региона назначен представитель ЛДПР, депутат Госдумы России Михаил Дегтярев.]]></text>
</doc>
