<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726876</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726876</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 16:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Северный флот проведет учения близ Аляски</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аляска</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Чукотка</tag>
    <tag type="str">Северный флот</tag>
    <tag type="str">ВМФ</tag>
    <tag type="str">Николай Евменов</tag>
    <tag type="str">Арктика</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Северный флот России проведет учения по высадке десанта на необорудованное арктическое побережье в Чукотском море (расположено между Чукоткой и Аляской), сообщила пресс-служба флота. Учения пройдут в рамках похода арктической группировки флота. Сейчас участники похода вошли в Восточно-Сибирское море. Перед этим корабли прошли пролив Санникова, разделяющий острова Котельный и Малый Ляховский. Ранее участвующие в походе большой противолодочный корабль "Североморск" и большой десантный корабль "Кондопога" провели тактическое учение по защите островных и континентальных территорий России в Арктике в районе якутского поселка Тикси на побережье моря Лаптевых. "Десятый арктический поход группировки кораблей и судов обеспечения Северного флота продолжается с 5 августа. К настоящему моменту североморцы прошли более 3-х тысяч морских миль и провели свыше 10 тактических и общекорабельных боевых учений", - говорится в пресс-релизе. В августе ВМФ России провел в Беринговом море у побережья Чукотки учения "Океанский щит-2020", на которых российская атомная подлодка "Омск" осуществила пуск крылатой ракеты из подводного положения. Главком ВМФ Николай Евменов объяснял, что военные силы на Чукотке и в Арктике наращиваются ради экономического развития региона. 12 августа Тихоокеанский флот сообщил, что российские военные впервые провели десантирование морских пехотинцев на Командорские острова в Беринговом море недалеко от морской границы с США. Экипажи нескольких американских рыболовецких судов сообщили береговой охране США, что обеспокоены появлением неподалеку российских кораблей, отмечало тогда АР.]]></text>
</doc>
