<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729338</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729338</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 14:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС заявил о политической подоплеке в ужесточении приговора Дмитриеву</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Евросоюз призвал освободить историка по гуманитарным соображениям</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Карелия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Пересмотр судебного приговора российскому правозащитнику Юрию Дмитриеву с 3,5 до 13 лет в Евросоюзе расценили как политически мотивированный и заявили о необходимости освобождения историка. "Европейский союз считает, что уголовное преследование Дмитриева было вызвано его правозащитной деятельностью и его исследованием политических репрессий в советский период", - говорится в заявлении официального представителя Европейской внешнеполитической службы (ЕВС), распространенном в Брюсселе в среду. В ЕС приговор называют необоснованным и несправедливым и считают, что он неизбежно приведет к ухудшению ситуации с правами человека и "сужению пространства для гражданского общества и независимых мнений в России". "Это еще один вопиющий пример необоснованного и недопустимого юридического давления на правозащитников в нарушение международных обязательств", - подчеркивается в коммюнике. Евросоюз повторил свой призыв к немедленному и безоговорочному освобождению Дмитриева. "Учитывая возраст Дмитриева и его состояние здоровья в свете пандемии коронавируса, мы также ожидаем его освобождения по гуманитарным соображениям", - отмечается в заявлении представителя ЕВС В Кремле не стали комментировать решение Верховного суда Карелии, приговорившего лидера регионального отделения "Мемориала" Юрия Дмитриева к 13 годам заключения в колонии строгого режима, обещав более внимательно ознакомиться с этим делом. "Вы знаете наши традиционные отношения с судебным решением, мы их не комментируем, никак не можем это делать", - заявил в среду пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков, отвечая на вопросы журналистов. "Кроме того, как пообещать более внимательно ознакомиться с этой темой, я вам ничего не могу сказать", - добавил Песков. Он сказал, что знает о ситуации с "делом Дмитриева" из СМИ, но эта тема не находится под контролем администрации президента. "Я, честно сказать, не думаю, что президент как-то в курсе (дела Дмитриева)", - подчеркнул пресс-секретарь. Во вторник Верховный суд Карелии назначил Дмитриеву наказание в виде лишения свободы на срок  13 лет в колонии строго режима . Его адвокат Артем Черкасов отметил, что суд увеличил наказание по статье о сексуальном насилии над приемной дочерью, по которой Дмитриев в июле получил 3,5 года колонии. По словам Черкасова, в Верховном суде этот приговор суда первой инстанции сочли слишком мягким. 22 июля Петрозаводский городской суд признал Дмитриева виновным в сексуальном насилии над приемной дочерью и  приговорил к 3,5 годам колонии  с учетом смягчающих обстоятельств. По обвинениям в изготовлении детской порнографии и в хранении фрагментов ружья суд историка оправдал.]]></text>
</doc>
