<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738071</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/738071</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 19:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большой театр аннулировал электронные билеты на новогоднего "Щелкунчика"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Большой театр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Билеты на декабрьские показы балета "Щелкунчик" В Государственном академическом Большом театре, купленные в кассе, останутся действительными, электронные билеты будут отменены, а деньги за них вернут автоматически, сообщили в ГАБТ. "Электронные билеты на представления балета "Щелкунчик", которые состоятся 23 декабря (19:00), 24 декабря (19:00), 26 декабря (12:00, 19:00), 27 декабря (12:00, 19:00), 29 декабря (12:00, 19:00), 30 декабря (12:00, 19:00), 31 декабря (12:00, 18:00), купленные в период предварительной продажи на сайте театра, признаются недействительными и будут отменены в автоматическом режиме", - говорится в сообщении, распространенном в соцсетях театра. Уточняется, что возврат денежных средств будет произведен на банковские карты, которые использовались при покупке билетов в срок не позднее 10 дней после даты, когда спектакль должен был состояться. При этом, билеты на представления балета "Щелкунчик", показ которого состоится в те же даты, купленные в кассах театра в период предварительной продажи с 7 ноября 2020 года, признаются действительными, и зрители смогут по ним попасть в театр. Ранее глава министерства культуры РФ Ольга Любимова подписала приказ, согласно которому максимальная заполняемость зрительного зала в федеральных учреждениях культуры не сможет превышать 25% от количества мест в зале. Балет "Щелкунчик" – главная новогодняя постановка в Большом театре. Либретто Юрия Григоровича по одноименной сказке Эрнста Теодора Амадея Гофмана (с использованием мотивов сценария Мариуса Петипа). Премьера состоялась на Исторической сцене в 1966 году.]]></text>
</doc>
