<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707415</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707415</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 11:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Добыча нефти с конденсатом в России в мае упала до 9,5 млн б/с</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">Александр Новак</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
    <tag type="str">НОВАТЭК</tag>
    <tag type="str">Харьяга</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Среднесуточная добыча нефти с конденсатом в первые пять дней мая снизилась на 16% по сравнению с тем же периодом апреля и составила 1296 тыс. тонн (9,5 млн б/с в пересчете с коэффициентом 7,33), сообщил "Интерфаксу" источник, знакомый с данными статистики. По условиям сделки ОПЕК+ в среднем в мае добыча лишь нефти в России должна составлять 8,5 млн б/с. Добыча конденсата в России в феврале составляла порядка 106 тыс. тонн в месяц, таким образом, если добыча конденсата осталась на том же уровне, добыча лишь нефти может составлять около 1196 тыс. тонн в сутки, или 8,8 млн б/с. Операторы СРП-проектов снизили среднесуточную добычу нефти с конденсатом в первые пять дней мая на 5% по сравнению с апрелем, сообщил также источник. Как говорил ранее министр энергетики Александр Новак, в рамках сделки ОПЕК+ по снижению нефтедобычи квоты распределены между всеми компаниями пропорционально, включая операторов СРП-проектов и малые нефтедобывающие компании. При этом добыча конденсата есть только у "Сахалин Энерджи" и "Эксон Нефтегаз Лимитед", которые снизили производство на 2% и 3% соответственно. Сильнее всех снизил добычу оператор Харьягинского СРП - "Зарубежнефть-добыча Харьяга" - на 27% по сравнению с тем же периодом апреля. Прочие недропользователи, где учитывается и добыча "Газпрома", снизили производство нефти с конденсатом на 13%. Производство "НОВАТЭКа" снизилось на 4%, сильнее всего у "Яргео" (СП с Фондом "Энергия", добывает нефть на Ярудейском месторождении) - на 7%, а также у "НОВАТЭК-Таркосаленефтегаза" - на 8%. Финансовый директор "НОВАТЭКа" Марк Джетвей говорил, что компания исполнит условия сделки ОПЕК+, но падение добычи нефти будет компенсировано ростом производства конденсата, поэтому план добычи жидких углеводородов на 2020 год не меняется - сохранение объемов производства 2019 года.]]></text>
</doc>
