<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735219</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735219</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 11:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиционер пожаловался в КС РФ на дискриминацию мужчин в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Милов</tag>
    <tag type="str">КС РФ</tag>
    <tag type="str">КоАП РФ</tag>
    <tag type="str">Илья Азар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Российский оппозиционер и соратник Алексея Навального Владимир Милов подал жалобу в Конституционный суд РФ с требованием исключить административный арест для всех родителей с детьми до 14-ти лет,  сообщается  в телеграм-канале правозащитного проекта "Апология протеста". "Политик Владимир Милов пожаловался в Конституционный суд на дискриминацию мужчин в России. Милов требует исключения административного ареста абсолютно для всех родителей с детьми до 14 лет, а также признания данной статьи неконституционной", - говорится в сообщении. Как отмечают в пресс-службе проекта, суды при рассмотрении административного правонарушения обращаются к части 2 статьи 3.9 КоАП РФ, которая подразумевает исключение ареста для женщин с детьми до 14-ти лет, но считает его вполне допустимым для мужчин. Причиной инициативы Милова стало его задержание 27 июля 2019 года в студии YouTube-канала "Навальный.Live" во время прямой трансляции протестной акции, посвященной недопуску независимых кандидатов на выборы в Мосгордуму. Тогда Милов получил 30 суток ареста за участие в митинге. На судебном заседании по этому делу адвокат оппозиционера указывал, что Милов воспитывает двухлетнего сына, но на решение суда это не повлияло. "Поэтому в жалобе в КС оппозиционный политик заявил, что назначенные ему аресты противоречат сразу трем статьям Конституции - 19, 23 и 38 - о равенстве прав и свобод мужчин и женщин, равенстве и одинаковых правах родителей, а также о праве человека на уважение частной жизни", - отмечается в сообщении. Кроме того, в "Апологии протеста" заявили, что аналогичную жалобу готовит журналист Илья Азар, который 2 сентября 2019 года  был задержан  в подъезде своего дома. Сотрудники полиции увезли журналиста в отдел по протоколу за несогласованное шествие 31 августа (ч. 8 ст. 20.2 КоАП РФ), в то время как в открытой квартире Азара осталась его годовалая дочь.]]></text>
</doc>
