<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729662</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729662</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 10:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ozon направил в SEC документы о намерении провести IPO</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ozon</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">SEC</tag>
    <tag type="str">АФК Система</tag>
    <tag type="str">Baring Vostok</tag>
    <tag type="str">Goldman Sachs</tag>
    <tag type="str">Morgan Stanley</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Интернет-ритейлер Ozon сообщил, что направил в Комиссию по ценным бумагам и биржам США (SEC) проект регистрационного заявления по форме F-1 о намерении провести IPO, говорится в сообщении компании. Количество планируемых к размещению на бирже акций, а также их ценовой диапазон пока не определены. Ozon не указал и сроки планируемого IPO, отметив лишь, что его планируется провести после проведения процедур проверки со стороны SEC. Днем ранее The Wall Street Journal, ссылаясь на источники, сообщила, что Ozon может в конце 2020 или начале 2021 года провести первичное публичное размещение на одной из бирж США. По ее сведениям, компания в конфиденциальном режиме подала документы в SEC и ее бизнес может быть оценен в $3-5 млрд. В качестве глобальных координаторов размещения выбраны Goldman Sachs Group и Morgan Stanley. Ozon на 42,999% принадлежит ПАО АФК "Система" (с учетом 11,699% у венчурного фонда Sistema_VC), примерно столько же - у Baring Vostok. Ozon основан в 1998 году. На площадке представлено более 6 млн товарных наименований в 24 категориях. Логистическая инфраструктура Ozon включает 8 фулфилмент-фабрик и более 30 сортировочных центров общей площадью более 200 000 кв.м. Компания доставляет заказы в более чем 13 500 населенных пунктов страны и имеет более 16 000 точек выдачи заказов. Во II квартале 2020 года оборот от продаж и услуг Ozon (GMV) за вычетом возвратов составил 45,8 млрд рублей - на 188% больше, чем годом ранее. За отчетный период компания обработала 14,6 млн заказов, показатель вырос на 132% год к году. В 2020 году Ozon привлек $150 млн от американской Princeville Capital, АФК "Система" и Baring Vostok через конвертируемые займы, а также заем на 6 млрд рублей в Сбербанке на пополнение оборотных средств под залог компаний группы. Ранее топ-менеджмент "Системы" говорил, что в течение 2020 года Ozon может потребоваться около 10 млрд рублей от инвесторов, при этом сама корпорация также готова принимать участие в финансировании актива. При этом АФК ведет поиск инвестора в капитал Ozon, который своими инвестициями поддержал бы рост интернет-ритейлера и позволил бы ему развивать логистические мощности. В июне Reuters  сообщал , что покупателем пакета акций Ozon может стать Сбербанк. Финдиректор АФК Владимир Травков на это  сказал , что "Система" ведет поиск инвестора в капитал Ozon, который своими инвестициями поддержал бы рост интернет-ритейлера, а также позволил бы ему развивать логистические мощности.]]></text>
</doc>
