<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731598</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731598</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕСПЧ рассмотрит жалобу Бойко-Великого на его арест</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Василий Бойко-Великий</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Кредит Экспресс</tag>
    <tag type="str">Игорь Зубер</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Аннинское</tag>
    <tag type="str">Русское молоко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Европейский суд по правам человека коммуницировал жалобу предпринимателя Василия Бойко-Великого на его арест по уголовному делу о растрате средств банка "Кредит Экспресс", сообщил адвокат бизнесмена Игорь Зубер. "Российское правительство должно представить свою позицию до 25 января", - добавил он. Бойко-Великий в жалобе указал, что считает свой арест незаконным. Как добавил Зубер, ЕСПЧ зарегистрировал жалобу ЗАО "Земельное общество "Аннинское", входящего в агрохолдинг "Русское молоко", на арест земельного участка общей площадью более 335,5 тыс. кв. м, наложенный в рамках первого уголовного дела в отношении Бойко-Великого, которое к настоящему времени прекращено. "В результате неправомерного ареста земельного участка, юридическое лицо, основным видом экономической деятельности которого является выращивание зерновых культур, не может в полной мере осуществлять предпринимательскую деятельность и распоряжаться своим имуществом на протяжении 12 лет", - пояснил адвокат. Бойко-Великий, а также еще несколько фигурантов были арестованы в июне прошлого года по уголовному делу о многомиллионной растрате средств банка "Кредит Экспресс", в настоящее время лишенного лицензии и признанного банкротом. Бизнесмен свою вину не признает. Бойко-Великий - основатель компании "Вашъ финансовый попечитель". Также известен как православный меценат.]]></text>
</doc>
