<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738891</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738891</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 01:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трубоукладчик "Академик Черский" покинул порт Мукран</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">После месячной стоянки в германском порту судно возвращается в Калининград</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Северный поток - 2</tag>
    <tag type="str">Академик Черский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Российский трубоукладчик "Академик Черский" после стоянки продолжительностью ровно в месяц в германском порту Мукран, где находится логистический терминал проекта строительства "Северного потока 2", возвращается в Калининград. Из данных систем позиционирования морских судов следует, что его прибытие в Калининград ожидается в субботу в середине дня. В четверг сертификационная компания DNV GL сообщила, что  прекратила работы  на проекте "Северный поток 2". Работа DNV GL включала в себя рассмотрение документации и проверку строительных работ на предмет соответствия стандартам, в том числе мониторинг испытаний и подготовку оборудования, используемого на борту судов во время прокладки трубопровода. DNV GL прекратила работу на проекте после получения комментариев Госдепартамента США в отношении Акта о защите энергетической безопасности Европы (PEESA). В октябре в районе Калининграда, на рейде Куршской косы, "Академик Черский" и отряд специальных судов проводили тренировки на шельфе Балтийского моря для дальнейшего ведения подводных работ на трубопроводе "Северный поток 2". Строительство магистрали силами европейских подрядчиков было остановлено из-за санкций США и, как заявили в "Газпроме", "проект "Северный поток 2", который построен уже почти на 94%, будет завершен российской стороной".]]></text>
</doc>
