<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729650</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729650</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 10:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные НКР не увидели тенденций к перемирию в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Артур Саркисян</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Минобороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) не видит тенденций для прекращения огня в Нагорном Карабахе, заявил на брифинге в пятницу замглавы оборонного ведомства НКР Артур Саркисян. "Тенденций к перемирию сейчас нет", - сказал он. По его словам, в минувшую ночь азербайджанская сторона использовала беспрецедентное количество личного состава и военной техники в боевых действиях на северном и южном направлениях линии соприкосновения. "Использованы самолеты, артиллерия, РСЗО  (реактивные системы залпового огня - ИФ) , вертолеты, танковые войска, подразделения специального назначения. Их замысел прорвать нашу оборону в северном и южном направлениях. С нашей стороны все задачи по отражению наступления и уничтожению противника выполнены блестяще", - отметил Саркисян. Он также заявил, что, понеся потери, противник стал обстреливать в Нагорном Карабахе гражданские инфраструктуры и города. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Премьер Армении Никол Пашинян в ходе телефонного разговора с президентом Ирана Рухани в минувшую среду, 30 сентября, заявил о вмешательстве Турции в карабахский конфликт. Со своей стороны Минобороны Турции опровергает информацию об использовании турецких самолетов и беспилотников в боях в Карабахе. Участие Турции в карабахском конфликте также отрицает Азербайджан. Президенты РФ, США и Франции накануне, 1 октября,  призвали  руководителей Армении и Азербайджана незамедлительно, без предварительных условий возобновить переговоры по Нагорно-Карабахскому урегулированию. Владимир Путин, Дональд Трамп и Эмманюэль Макрон выступили с заявлением в качестве глав государств - сопредседателей Минской группы ОБСЕ. Заявление было опубликовано на сайте Кремля. В нем подчеркивается, что президенты трех держав, представляющие страны-сопредседатели Минской группы ОБСЕ, "самым решительным образом осуждают эскалацию насилия, имеющую место на линии соприкосновения в зоне Нагорно-Карабахского конфликта".]]></text>
</doc>
