<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736187</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736187</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 10:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Мосбиржа" начала торги GDR головной структуры клиник "Мать и дитя"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">Мать и дитя</tag>
    <tag type="str">MDMG</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Глобальные депозитарные расписки (GDR) головной структуры сети клиник "Мать и дитя" – MD Medical Group Investments (MDMG) – начали торговаться на "Московской бирже", передал корреспондент "Интерфакса" с торжественной церемонии начала торгов. Бумаги MDMG включены в первый котировальный список, торговый код – MDMG. Это первая компания на российском рынке, которая представляет сферу здравоохранения. Старт торгов бумаг на российской бирже начался с отметки 490 рублей за GDR. Акции компании с октября 2012 года торгуются на Лондонской фондовой бирже (LSE) в форме глобальных депозитарных расписок. Одна GDR соответствует одной обыкновенной акции. Одна бумага на закрытии торгов в пятницу стоила $5,8. MDMG зарегистрирована на Кипре в 2010 году. Компания объединяет 42 медицинских учреждения в 23 городах России. Выпущенный акционерный капитал MDMG составляет $6,01 млн и состоит из 75 млн 125 тыс. 10 акций. Free float равен около 32,1%. Остальные 67,9% акций компании принадлежат MD Medical Holding Limited, владельцем которой является основатель и глава сети клиник Марк Курцер. Согласно проспекту, компания не имеет официальной политики по выплате дивидендов. В соответствии с уставом, она может выплачивать дивиденды из своей прибыли. При этом компания стремится придерживаться своей неофициальной дивидендной политики и выплачивать своим акционерам по крайне мере 25% от чистой прибыли за год. Так, MDMG выплачивает дивиденды ежегодно, начиная с 2012 года. Три раза компания платила промежуточные дивиденды: по итогам первого полугодия 2016, 2017 и 2020 годов. По итогам 2019 года совокупный объем дивидендов составил 1,39 млрд рублей, или 49,87% от чистой прибыли, а за 2018 год – 800 млн рублей, или 28% от чистой прибыли. Это шестая компания, которая пришла на "Московскую биржу" за вторичным листингом в этом году.]]></text>
</doc>
