<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739979</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739979</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 18:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Костин верит в компромисс ЦБ и банков по вопросу цифрового рубля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Андрей Костин</tag>
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Банк России и кредитные организации найдут компромисс по вопросу выпуска цифрового рубля, считает глава ВТБ Андрей Костин. "Идут активные дискуссии по этому вопросу, и они вышли в информационное поле. Есть некая развилка, есть крайности со стороны Центрального банка и со стороны банков. Мы все-таки считаем, что компромисс будет найден и на базе предложений, которые делает Центральный банк. Но, безусловно, без контроля Центрального банка и за эмиссией денег, и за эмиссией рубля, и за его оборотом и так далее, конечно, не обойдется. Все-таки рубль - валюта, цифровая - не цифровая, но желание неких банков чуть ли не самим эмиссией заниматься, конечно, не пройдет", - сказал Костин журналистам в кулуарах Первого евразийского конгресса. По его словам, банки видят риски для своего расчетного бизнеса в создании цифрового рубля. "Я думаю, что мы эту тему решим, и конечно, роль у Центрального банка здесь будет ключевая, но и банки сумеют сохранить контроль за клиентом, работу с клиентами, как они ведут сейчас", - отметил глава ВТБ. Банк России в середине октября опубликовал консультативный доклад о  возможности эмиссии цифрового рубля  как формы национальной валюты, но окончательное решение не принято. Отзывы и замечания по проекту регулятор будет принимать до конца 2020 года. Председатель ЦБ Эльвира Набиуллина  в октябре сообщила , что пилотирование внедрения цифрового рубля возможно к концу 2021 года в случае принятия решения о выпуске этой валюты. По планам ЦБ, цифровой рубль в случае его внедрения будет дополнительной формой российской национальной валюты и будет эмитироваться Банком России. Предполагается, что цифровой рубль будет обладать всеми необходимыми свойствами для выполнения функций денег. Передача цифрового рубля от одного пользователя к другому будет происходить в виде перемещения цифрового кода с одного электронного кошелька на другой. Планируется, что в случае реализации проекта цифровой рубль будет доступен всем субъектам экономики - гражданам, бизнесу, участникам финансового рынка и государству. Он будет храниться в индивидуальных электронных кошельках, открытых непосредственно в платежной системе Банка России и являющихся его обязательствами.]]></text>
</doc>
