<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739716</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739716</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 11:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Топ-менеджеру PandaDoc продлили арест на месяц</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">PandaDoc</tag>
    <tag type="str">Микита Микадо</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Виктор Кувшинов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Топ-менеджеру белорусской IT-компании PandaDoc, директору по продукту Виктору Кувшинову продлили арест до начала 2021 года, сообщил основатель компании Микита Микадо. В начале сентября были арестованы четыре топ-менеджера этой компании, затем троих из них освободили. Всем четверым было предъявлено обвинение в мошенничестве в особо крупном размере по ч.4 ст.209 УК Белоруссии. Белорусские государственные СМИ связывали PandaDoc, с финансированием акций протеста. В августе Микадо поддержал участников протестных акций в Белоруссии и предложил помощь сотрудникам силовых структур, которые захотят уволиться из правоохранительных органов. 2 сентября в офисе PandaDoc в Минске сотрудники Департамента финансовых расследований  устроили обыски . Как говорил Микадо, компанию заподозрили в налоговых махинациях. Через несколько дней  были арестованы  главный бухгалтер минского офиса PandaDoc Юлия Шардыко, директор Дмитрий Рабцевич, директор по продукту Виктор Кувшинов и HR Владислав Михолап были заключены под стражу по подозрению в хищении бюджетных средств в особо крупном размере. 10 октября президент Александр Лукашенко провел  встречу  с арестованными оппозиционерами, на которую привели в том числе Рабцевича. После этого троих представителей PandaDoc  освободили  из СИЗО, это были Шардыко, Михолап и Рабцевич. Кувшинов остался под арестом. PandaDoc представлена в трех странах: Белоруссии, США и на Филиппинах. Компания разрабатывает решения по работе с цифровыми документами.]]></text>
</doc>
