<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735475</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735475</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 17:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Франция отправит часть пациентов с коронавирусом в больницы Германии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Власти Франции собираются отправить некоторое число пациентов с коронавирусом на лечение в больницы Германии, поскольку многие французские медицинские учреждения едва справляются с наплывом заболевших, говорится в заявлении федерации больниц Франции. В частности, в течение 10 ближайших дней в Германию транспортируют пациентов из региона Нор-Па-де-Кале, где регистрируют много случаев заражения COVID-19. Также в Германию будут транспортировать пациентов и из других французских регионов. Во время первой волны коронавируса в марте и в апреле многих французских пациентов, заразившихся коронавирусом, транспортировали в больницы не только Германии, но и Австрии, Люксембурга и Швейцарии. Всего во Франции за время пандемии выявили более 1,46 млн случаев заражения COVID-19. Во Франции с 30 октября по 1 декабря ввели  режим повсеместной изоляции . Работу продолжат заведения оптовой торговли, школы и дошкольные учреждения, учреждения внешкольных занятий, отели, все структуры здравоохранения, весь общественный транспорт. Места религиозных культов остаются открытыми, но религиозные церемонии запрещаются за исключением похорон с участием не более 30 человек и бракосочетаний с шестью участниками церемонии. Магазины, которые торгуют не жизненно важными товарами, а также рестораны, кафе, бары закрыты. При этом заведения общепита могут торговать "на вынос".]]></text>
</doc>
