<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739587</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739587</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 14:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Член группировки торговцев оружием из ЕС отсудил у РФ 50 тыс. рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Словакия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Петроградский районный суд Петербурга взыскал компенсацию морального вреда по иску осужденного за торговлю контрабандным оружием из Словакии Леонида Светлова к министерству финансов РФ, сообщает в среду объединенная пресс-служба судов города. В пользу Светлова взыскано 50 тыс. рублей за незаконное уголовное преследование, говорится в сообщении. 7 мая 2019 года в отношении него был вынесен обвинительный приговор по статье о незаконной торговле оружием, этим же приговором истец оправдан за контрабанду оружия. Суд признал за ним право на реабилитацию. Приговор вступил в силу, его законность признана в апелляционной инстанции. Размер компенсации морального вреда Светлов определил в 487,8 тыс. рублей. Обосновывая заявленную сумму, Светлов указал, что в ходе предварительного следствия подвергался психологическому и физическому давлению со стороны сотрудников СК РФ, находился в условиях изоляции от общества, был отчислен из учебного учреждения, не мог заниматься спортом и был лишен привычного образа жизни. Как сообщалось, Светлов, а также четыре его сообщника, среди которых бывший сотрудник петербургского управления ФСИН и бывший полицейский, были приговорены к лишению свободы на сроки от 5 (Светлов) до 8 лет. Фигуранты признали вину частично. Еще двое их соучастников заключили досудебное соглашение и получили по 3 года заключения. Следствие и суд установили, что участники преступной группы приобретали оружие в Братиславе (Словакия), доставляли к границе России в Нарву, где передавали неустановленным жителям Эстонии. На российскую территорию фигуранты возвращались уже без него. Неустановленные эстонцы, действуя в интересах преступников, в своей стране передавали оружие местным социально неблагополучным жителям приграничной территории. Эти люди в свою очередь пешком за плату в размере около 10 евро за единицу переносили оружие через пропускной пункт, не проходя досмотр, помещая его впоследствии в тайники в приграничной зоне на территории России. Один из участников группы извлекал содержимое тайников и перевозил домой в Петербург, где передавал для починки. После ремонта оружие передавали участникам ОПГ для продажи по 100-150 тыс. рублей. В ходе расследования дела из незаконного оборота изъято более сотни единиц огнестрельного оружия иностранного производства, несколько тысяч боеприпасов, гранаты и оружейные запчасти.]]></text>
</doc>
