<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736256</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736256</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 15:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новак назвал приоритеты в сфере развития энергетики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Новак</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Сибирь</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - В сфере энергетики нужно сосредоточиться на развитии трудноизвлекаемых запасов нефти, монетизации газа Восточной Сибири, стимулировании нефтедобычи в Западной Сибири, развитии нефтегазохимии и водородной энергетике, считает кандидат на пост профильного вице-премьера Александр Новак. Он сказал это в думском комитете по энергетике. Депутаты рассматривали предложение назначить Новака вице-премьером и его одобрили. Еще одним конкурентным "козырем" Новак назвал развитие СПГ-индустрии. О приоритетах на ближайший год его спросили депутаты. "Во-первых, нам нужно реализовывать те задачи, которые у нас стояли в рамках Энергетической стратегии, до этого у нас еще была принята стратегия по энергобезопасности, подписанная указом президента. Вопросы, касающиеся стратегического развития энергетики и стимулирования. В нефтегазовом комплексе мы должны создать стимулирующие меры для более эффективного использования действующих месторождений в Западной Сибири - там есть большой потенциал и тоже решение правительства на этот счет. Мы должны продолжить вопросы газификации нашей страны, наших регионов, мы должны приоритетное внимание уделить развитию нефтегазохимии с учетом того закона, который был принят", - сказал чиновник. "Мы должны развивать такие направления как водородная энергетика, это тоже важное направление, я считаю, можно будет на уровне правительства создать рабочую группу или комиссию. Этому направлению надо придать статус и активизировать работу. У нас есть вопросы, касающиеся необходимости развития - на перспективу - трудноизвлекаемых залежей, баженовской свиты. Мы тоже должны уделить этому внимание, а также монетизации газа Восточной Сибири", - продолжил он. "Если говорить об электроэнергетике, нам надо закончить программу модернизации нашей энергетики, развитие розничного рынка, БАМ и Транссиб естественно - это приоритет, которым мы должны заниматься. Из современных направлений - к примеру, развитие электротранспорта, зарядной инфраструктуры", - добавил Новак. Слухи  о перестановках  в правительстве и о повышении Новака появились в связи с прохождением через Госдуму и Совет Федерации конституционного законопроекта о новом порядке формирования кабинета министров. Президент Владимир Путин подписал этот закон 6 ноября. 9 ноября Путин своим указом  увеличил количество  заместителей премьер-министра с девяти до десяти. Также 9 ноября стало известно об отставке министров транспорта, строительства и природы Евгения Дитриха, Владимира Якушева и Дмитрия Кобылкина. Премьер Михаил Мишустин внес в Госдуму кандидатов им на замену, а также предложил назначить Новака вице-премьером, а пост главы Минэнерго передать главе ПАО "РусГидро" Николаю Шульгинову.]]></text>
</doc>
