<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731082</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731082</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 12:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Программу льготной ипотеки в РФ предложили продлить до конца 2021 года</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Объем программы планируется увеличить с 900 млрд руб. до 2,8 трлн руб.</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Срок действия госпрограммы льготной ипотеки с субсидируемой ставкой для заемщика 6,5% планируется продлить с 1 ноября 2020 года до 31 декабря 2021 года, следует из проекта постановления правительства РФ, опубликованного на официальном портале нормативно-правовой-информации. Объем программы предполагается увеличить с действующего сейчас лимита 900 млрд рублей до 2,8 трлн рублей. Планируется, что по итогам пролонгированной программой воспользуются 877 тыс. граждан по сравнению с запланированным показателем 310 тыс. россиян при окончании программы 1 ноября 2020 года. Программа льготной ипотеки под 6,5% годовых для заемщиков для покупки нового жилья комфорт-класса  была запущена  в апреле с первоначальным лимитом в 740 млрд рублей, летом лимит был повышен до 900 млрд рублей. В августе размер первоначального взноса для получения кредита по программе был снижен  с 20% до 15% . Изначально предельная стоимость жилья по программе не должна была превышать 8 млн рублей в Москве, Московской области, Санкт-Петербурге и Ленинградской области и 3 млн рублей для регионов. В июне лимиты были повышены  до 12 млн рублей и 6 млн рублей  соответственно. Вице-премьер Марат Хуснуллин 24 сентября заявил, что правительство РФ поддержит продление программы льготной ипотеки под 6,5% годовых. Тогда он сообщил, что параметры программы будут определены после 1 ноября.]]></text>
</doc>
