<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737765</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737765</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 08:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">100 тысяч жителей Приморья остались без света из-за ледяного дождя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
    <tag type="str">Владивосток</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Энергоснабжение нарушено почти в 40 населенных пунктах Приморского края из-за циклона, который принес ледяной дождь и сильный ветер, сообщается на сайте Минэнерго. "По сообщениям ПАО "РусГидро" и Регионального штаба по обеспечению безопасности электроснабжения в Приморском крае, из-за неблагоприятных погодных условий (ветер до 30 м/с, мокрый снег) происходят отключения в электрических сетях 35-220 кВ и массовые аварийные отключения в распределительных сетях 6-10 кВ", - говорится в сообщении. Без электроснабжения осталась часть бытовых потребителей в городах Владивосток и Артем, а также в 37 населенных пунктах Шкотовского и Надеждинского районов - около 100 тысяч человек. Мощность отключенных потребителей - 80,5 МВт. Произошел сбой в движении одного пригородного поезда продолжительностью 42 минуты и 22 грузовых поездов, максимальная задержка составила 2,5 часа, говорится в сообщении. Ранее власти Приморья сообщали, что без света остались  около 30 тыс. человек . К аварийно-восстановительным работам в зоне ответственности АО "Дальневосточной распределительной сетевой компании" привлечено 56 бригад в составе 169 человек и 76 единиц специальной техники, в зоне ответственности АО "Оборонэнерго" - 16 бригад в составе 57 человек и 21 единицы техники. Ночью почти на всей территории края шел ледяной дождь и снег, сопровождавшиеся сильным ветром. Погодные условия привели к обледенению проводов и вызвали отключения потребителей. Температура воздуха - два градуса мороза. Автовокзал Владивостока в четверг отменил 57 междугородних рейсов из-за гололеда и снега, в городе сбои в работе общественного транспорта. Также сообщалось о задержках вылетов рейсов из местного аэропорта. В пресс-службе мэрии Владивостока призывали руководителей предприятий сократить рабочий день из-за непогоды, чтобы люди добрались домой до вечернего часа пик. В Приморье действует штормовое предупреждение. Активный южный циклон, смещающийся с Желтого моря, ночью охватил большую часть края, кроме северных районов. Наиболее интенсивные осадки отмечались на юге региона.]]></text>
</doc>
