<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732216</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732216</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 02:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США обвинили 10 человек в контрабанде в Россию электроники на $50 млн</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Большинство из них, по сведениям американских властей, - бывшие и нынешние сотрудники "Аэрофлота"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Нью-Йорк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Власти США обвиняют группу из десяти человек в незаконной контрабанде электронных устройств, в том числе продукции Apple, из Соединенных Штатов в Россию с помощью курьеров, многие из которых являются действующими и бывшими сотрудниками авиакомпании "Аэрофлот", сообщается на сайте прокуратуры восточного округа штата Нью-Йорк. "Акмаль Асадов, Саюз Дайбагья, Антон Перевозников, Шохрух Саидов, Марат Шадхин, Кирилл Сохончук и Зокир Искандеров были арестованы и им будут предъявлены обвинения сегодня днем (...).Азамат Бобомуродов был арестован в Северном округе Иллинойса, и сегодня ему будет предъявлено обвинение в этом округе. Еще двое обвиняемых скрываются от правосудия", - говорится в сообщении. Как указано в судебных материалах, обвиняемые якобы участвовали в схеме экспорта электронных устройств стоимостью более $50 млн, включая Apple iPhone, iPad и Apple Watch, из Соединенных Штатов в Россию. "Получив инструкции от ответчика Дайбагьи, жителя России, члены экипажа авиакомпании "Аэрофлот" и другие лица отправились в Соединенные Штаты, чтобы забрать электронные устройства. Подсудимые Асадов, Сохончук, Перевозников и Шадхин вместе с другими лицами в Соединенных Штатах получили устройства, многие из которых были украдены, для отправки в Россию без необходимых разрешений на экспорт", - говорится в сообщении. Отмечается, что в ходе расследования "при обыске багажа, принадлежащего различным членам экипажа "Аэрофлота" и другим курьерам, были обнаружены электронные устройства на миллионы долларов". Согласно ордерам на обыск, во время ареста обвиняемых было обнаружено более $600 тыс. наличными, в том числе некоторые из них были спрятаны в подвале резиденции Шадхина, а также большое количество электронных устройств. В результате расследования госдепартамент отозвал около 113 виз сотрудников "Аэрофлота" за их участие в незаконной схеме.]]></text>
</doc>
