<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">721131</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/721131</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-10 16:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме испугались за судьбу чемпионата России по футболу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол. Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 августа. INTERFAX.RU - Председатель комитета Госдумы по физической культуре, спорту, туризму и делам молодежи Борис Пайкин считает, что ситуация в футбольном матче "Спартак" - "Сочи" заставляет опасаться за будущее Российской премьер-лиги. "Ситуация с судейством на игре "Спартак" - "Сочи" вызывает очень большие опасения относительно дальнейшего проведения чемпионата. Очень жаль, что открытие нового футбольного сезона ознаменовалось таким неприятным инцидентом", - заявил в понедельник журналистам Пайкин. В первом туре чемпионата Российской премьер-лиги "Спартак" на своем поле сыграл вничью с ФК "Сочи" - 2:2. Московский клуб вел со счетом 2:0, но пропустил два гола, оба - с пенальти. После матча в воскресенье владелец московского ФК "Спартак" Леонид Федун заявил, что клуб снимется с участия в чемпионате России из-за очередных неоднозначных, по его мнению, решений судей. "Я завтра объявлю, что мы снимаемся с чемпионата. Пусть играют без нас. Можете так и написать. В этой клоунаде, которую устроили, я участвовать не хочу. И тратить деньги тоже. Не нужен "Спартак", значит, не нужен!" - приводит слова Федуна "Спорт-Экспресс". По словам Пайкина, "в России нет кризиса судейства, но есть определенная проблема". Так, глава комитета отметил, что "на Западе, если судья допускает нарушения не один раз, это вызывает подозрения и следует жесточайшее наказание, поэтому судейство не подразумевает таких эпизодов". "Если бы у нас наказывали жестче и судьям их ошибки не сходили с рук, то не было бы места подобным явлениям", - сказал Пайкин. Он отметил, что "человеческий фактор - один из главных, почему происходят такие ситуации, и система видеоповторов должна помочь избежать этого".]]></text>
</doc>
