<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731569</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731569</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 09:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Германии и Чехии зафиксировали антирекорды по заражению COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Чехия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - В ряде стран Европы прирост новых случаев заражения коронавирусом COVID-19 достиг рекордных показателей, сообщают в четверг европейские СМИ. В частности, в  Германии  за сутки выявили 6,6 тыс. случаев COVID-19. Это самый большой прирост в стране с начала пандемии коронавируса. Рекордно высокий показатель новых случаев инфицирования зарегистрирован и в  Чехии , где за сутки заболели 9,5 тыс. человек. На фоне подобной ситуации с коронавирусом некоторые европейские страны возвращают ограничения. Так, например,  Португалия  с четверга запрещает собрания с участием более пяти человек. В стране также повысили штраф для компаний, которые не соблюдают меры безопасности по коронавирусу, с 5 тыс. евро до 10 тыс. евро. В  Нидерландах  вступают в силу ограничения, касающиеся в том числе продажи алкоголя и обязательного ношения масок. В  испанской Каталонии  с четверга на 15 дней закрывают все бары и рестораны. Спортивным залам, кинотеатрам и театрам разрешено работать на более чем на 50%, магазинам и рынкам - не более чем на 30%. Между тем, в ряде стран Азии ситуация становится все менее напряженной. В  Южной Корее , например, за сутки выявлено лишь 110 новых случаев коронавируса. Однако в  Индии  число подтвержденных случаев COVID-19 за все время пандемии превысило 7,3 млн. Ежедневный прирост новых случаев в этой стране считается самым высоким в мире. Ожидается, что в ближайшие недели Индия опередит США и займет первое место в мире по количеству случаев коронавируса. Несмотря на это, с четверга в Индии после более чем полугодового перерыва возобновили работу кинотеатры. При входе проверяют наличие маски и измеряют температуру. Согласно данным Worldometers, с начала вспышки COVID-19 в мире подтверждено 38,7 млн случаев заражения, более 1 млн человек скончались.]]></text>
</doc>
