<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733833</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733833</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 11:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алексей Волин отказался назвать новое место работы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Волин</tag>
    <tag type="str">Минцифра</tag>
    <tag type="str">Бэлла Черкесова</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Алексей Волин, который 23 октября ушел из Минцифры, подтвердил, что продолжит заниматься проектами в сфере цифрового развития, но новое место работы назвать отказался. "Две новости в один день - это перебор, отложим на потом", - сказал он "Интерфаксу". Вместо Волина курировать СМИ, рекламу и интернет-развитие в должности замминистра цифрового развития  будет  Бэлла Черкесова. Волин отметил, что проработал с ней вместе около пяти лет, и назвал ее "компетентной и профессиональной" и "глубоко погруженной в нашу тематику". "В принципе считаю, что это очень правильное и хорошее назначение, очень рад за Бэллу. Индустрия ее очень хорошо знает", - добавил он. Черкесова родилась в 1985 году, окончила Московский государственный институт международных отношений МИД России по специальности "журналист-международник". С 2008 по 2012 год она работала в департаменте пресс-службы и информации правительства. С 2012 по 2020 год она работала в управлении президента по общественным связям и коммуникациям. С 2014 года она занималась вопросами развития медиа-отрасли, с 2015 по 2019 год возглавляла департамент развития средств массовой информации, в 2019 году была повышена до референта управления и занимала эту должность до октября 2020 года. Черкесова координировала завершившийся в октябре 2019 года  переход телевизионного вещания  в России в цифровой формат. Совместно с Минцифры и МИД представляла Россию на переговорах о сохранении и расширении присутствия российских СМИ в странах СНГ, включая вхождение российских телеканалов в цифровые эфирные мультиплексы, открытие представительств и расширение корреспондентской сети.]]></text>
</doc>
