<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737939</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737939</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 11:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России зарегистрировали рекордные 24 318 случаев COVID-19 за сутки</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Москве также обновлен антирекорд: за сутки коронавирус нашли у 6 902 человек</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в РФ составил абсолютный максимум за весь период -  24 318 случаев  в 85 регионах, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в пятницу. Накануне, в четверг было  23 610 новых случаев ; 18 ноября прирост отмечен на уровне 20 985 случаев COVID-19. До этого в течение нескольких дней регистрировали более 22 тысяч новых случаев в сутки. В Москве за сутки поставлен абсолютный рекорд по числу новых случаев коронавируса:  6 902 . Весенний максимум, отмеченный в начале мая, составлял 6 703. Скончались 77 пациентов, 5 836 были выписаны по выздоровлению. В целом по стране за сутки  умер 461 пациент , по выздоровлению  выписаны 24 758 . Нарастающим итогом в России зарегистрировано  2 млн 039 тыс. 926 случаев  коронавирусной инфекции, 35 311 умерших и 1 млн 551 тыс. 414 выписанных. Лечение продолжает 453 201 пациент. По информации оперативного штаба,  2 394 новых случая  COVID-19 за сутки зафиксировано в Санкт-Петербурге - это  рекордный показатель  для города за все время пандемии. Также 887 новых случаев выявлено в Московской области, 444 - в Нижегородской области, 372 - в Свердловской области, 343 - в Карелии, 339 - в Архангельской области, 336 - в Красноярском крае, 312 - в Воронежской области. Кроме того, 311 случаев зафиксированы в Ростовской области, 298 - в Хабаровском крае, 286 - в Пермском крае, 276 - в Коми, 271 - в Бурятии, по 267 - в Иркутской и Мурманской областях, Забайкальском крае. 238 - в Саратовской области, 235 - в Волгоградской области, 234 - в Ульяновской области, по 233 - в Омской области, Алтайском крае. Еще 230 случаев - в Приморском крае, по 220 - в Якутии, Самарской области, 219 - в Челябинской области, 218 - в Ставропольском крае, 217 - в Кировской области, 209 - в Томской области, по 203 - в Крыму, Ханты-Мансийском АО. В других регионах России суточный прирост не превышает 200.]]></text>
</doc>
