<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738789</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738789</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"ВТБ Регистратор" запустил маркетплейс облигаций</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - "ВТБ Регистратор", который входит в группу ВТБ, запустил маркетплейс облигаций, рассказал гендиректор компании Константин Петров на торжественной церемонии в четверг. По его словам, финансовая платформа "ВТБ Регистратора" - это электронный канал реализации финансовых продуктов, дающий потребителю возможность приобрести бумаги, не торгующиеся на бирже. Этот сервис даст возможность физическим лицам в онлайн-режиме сравнивать и приобретать предложения различных эмитентов, обеспечивая дистанционное взаимодействие между инвестором и эмитентом, безопасное заключение сделки, ее оплаты и поставки финансового продукта. Все расчеты на платформе будут проходить через специальный номинальный счет, а оплата эмитенту будет поступать только после зачисления финансового продукта на отдельный специальный счет в реестре владельцев. Первыми доступными продуктами на платформе станут внебиржевые облигации субъектов России. "Мы стартуем с одного продукта - это внебиржевые облигации Томской области. Но это лишь первая стадия, мы будем развивать наш маркетплейс как в части расширения линейки продуктов, так и в части расширения функционала платформы", - сказал он. "Для нас это проект - возможность диверсификации регистраторского бизнеса, создание единого комплекса безбумажного цифрового пространства и использования новых цифровых практик, сложившихся на рынке", - отметил Петров. Как сообщалось, закон "О совершении финансовых сделок с использованием финансовой платформы", который регулирует работу маркетплейсов, вступил в силу в июле 2020 года. Через маркетплейсы граждане смогут инвестировать свободные средства: заключать сделки на предоставление банковских, страховых услуг, услуг на рынке ценных бумаг, совершать сделки с финансовыми инструментами. Банк России в августе 2020 года включил "ВТБ Регистратор" в реестр операторов финансовых платформ. До вступления в силу закона о маркетплейсах регистратор принимал участие в пилотном проекте в качестве пилотной электронной платформы по реализации внебиржевых облигаций по проекту "Маркетплейс" ЦБ РФ.]]></text>
</doc>
