<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739438</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739438</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 15:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова призвала ограничить новогодние праздники в отдельных регионах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Нужно ограничить предновогодние и новогодние мероприятия в регионах, где плохая ситуация с коронавирусом, заявила в президиуме Координационного совета при правительстве глава Роспотребнадзора Анна Попова. Она уточнила, что имеет в виду регионы с высокими темпами прироста заболеваемости, и там, где остаются высокими цифры ежедневной регистрации заболевших. Там ограничительные меры нужно принимать и неукоснительно исполнять, добавила она. По ее словам, декабрь и предновогодний период является периодом "как всегда более интенсивного общения людей". Роспотребнадзор подготовит специальные методические рекомендации о том, как его провести. Пока глава ведомства напомнила, что в поездках и путешествиях высоки риски заразиться, и о том, что важно соблюдать масочный режим, проводить дезинфекцию и соблюдать все правила и требования. "И мне очень хочется надеяться, что грамотное проведение праздников и праздничных дней после новогоднего праздника и соблюдение всех требований позволит нам сохранить сегодняшнюю ситуацию, не ухудшить ее, и сохранить жизни и здоровье населения", - отметила Попова. Ранее на этом же заседании Попова  отметила , что заболеваемость COVID-19 продолжает расти в 24 субъектах, хотя в целом по стране темпы роста снижаются. В стадии стабилизации, по ее словам, находится 58 субъектов, в стадии замедления роста - три. Она выразила уверенность, что в конечном итоге эпидемия будет побеждена.]]></text>
</doc>
