<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737969</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737969</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 11:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Итоговое сочинение для выпускников перенесли с декабря на апрель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рособрандзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Из-за коронавируса Рособрнадзор перенесет итоговое сочинение (изложение) для выпускников 11 классов со 2 декабря на апрель,  сообщило  ведомство. Сочинение проведут не раньше 5 апреля, уточнили чиновники. Решение "согласовано Рособрнадзором и Минпросвещения России и одобрено на заседании Оперативного штаба" по борьбе с коронавирусом. К единым госэкзаменам будут допущены только те, кто получит "зачет" за сочинение, напомнили в ведомстве. Школьники с ограниченными возможностями могут вместо сочинения писать изложение. Также оперштаб решил разрешить провести итоговое собеседование по русскому языку для девятиклассников дистанционно. Это можно будет сделать, если в сроки проведения собеседований в регионах будет тяжелая эпидемиологическая обстановка. По расписанию, собеседование должно пройти 10 февраля 2021 года и в дополнительные сроки 10 марта и 17 мая. Оно является допуском к государственной итоговой аттестации для выпускников девятых классов. По данным оперштаба на утро 20 ноября, в стране был выявлен  рекордный суточный прирост  заболеваемости COVID-19 - 24 318 новых случаев. Всего с начала пандемии в России, по официальным данным, выявили 2 039 926 случаев заражения коронавирусом, умерли 35 311 заболевших (461 человек за последние сутки). Из-за коронавируса в 2020 году отменили досрочные ЕГЭ, обычные госэкзамены сократили и перенесли на более поздние сроки.]]></text>
</doc>
