<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730413</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730413</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турецкая лира подешевела до рекордного минимума из-за геополитических рисков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">курсы валют</tag>
    <tag type="str">турецкая лира</tag>
    <tag type="str">доллар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Турецкая лира в среду подешевела до рекордного минимума в паре с долларом на фоне резкого роста геополитических рисков в регионе. Отношения между Анкарой и Евросоюзом ухудшились в последнее время в связи с активизацией Турцией геологоразведочной деятельности в восточном Средиземноморье, которая вызывает претензии Греции и Кипра. Кроме того, экспертов беспокоит позиция Турции по Нагорному Карабаху: страна заявляет о готовности поддерживать курс Азербайджана на возвращение Карабаха, в то время как другие страны требуют прекращения боевых действий в регионе. Дополнительное давление на лиру оказывают опасения, связанные с возможностью введения Вашингтоном санкций в отношении Турции после появления в СМИ сообщений о планах проведения в стране  испытаний  приобретенной у России системы противоракетной обороны С-400. По данным на 15:25 по московскому времени в среду, пара доллар/лира торгуется на уровне 7,8837 лиры за доллар, что на 1,1% выше уровня предыдущей сессии. Ранее в ходе торгов курс доллара поднимался до 7,8878 лиры, что для американской валюты является рекордным максимумом. "Помимо конфликта между Арменией и Азербайджаном, стоит отметить возросший риск введения Штатами санкций в отношении Турции за закупку у России систем С-400", - отмечает аналитик Rabobank Петр Матис. "Испытания системы противоракетной обороны С-400 перед ключевыми президентскими выборами в США без уверенности в том, что американский президент Дональд Трамп, который с симпатией относится к президенту Турции Реджепу Эрдогану, будет переизбран на второй срок, является серьезным источником опасений для и без того крайне нервных инвесторов", - цитирует эксперта агентство Bloomberg. С начала текущего года лира подешевела более чем на 24% относительно доллара - это наихудшая динамика среди валют emerging markets после бразильского реала.]]></text>
</doc>
