<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739418</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739418</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 13:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОЭСР ухудшила прогноз роста мирового ВВП на 2021 год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОЭСР</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Перспективы выхода мировой экономики из кризиса, вызванного пандемией COVID-19, улучшились благодаря воодушевляющим новостям о прогрессе в разработке эффективных вакцин, однако краткосрочный экономический фон остается крайне неопределенным, говорится в полугодовом прогнозе Организации экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) Economic Outlook; в документе также ухудшен прогноз роста мирового ВВП на 2021 год. "Новые вспышки коронавируса во многих странах и введенные в связи с этим карантинные меры сдержали темпы восстановления мировой экономики после резкого спада в первом полугодии 2020 года и, вероятно, в ближайшей перспективе приведут к снижению ВВП государств, особенно многих стран Европы", - отмечают эксперты организации. Такая ситуация, как ожидается, будет сохраняться еще некоторое время, пока массовая вакцинация не будет развернута по всему миру. ОЭСР ожидает постепенного, но неравномерного восстановления мировой экономики в 2021-2022 гг., исходя из того, что вторая волна коронавируса будет взята под контроль, а вакцины станут широко доступны в следующие два года. "После существенного падения - на 4,2% - в 2020 году, мировой ВВП увеличится примерно на 4,25% в 2021 году и на 3,75% в 2022 году. В целом, к концу 2021 года объем глобальной экономики вернется к докризисному уровню благодаря мощному подъему в Китае, однако динамика ВВП крупных экономик мира будет серьезно различаться", - отмечают в ОЭСР. В промежуточном прогнозе, опубликованном ОЭСР в сентябре, предполагалось, что мировой ВВП снизится на 4,5% в текущем году и вырастет на 5% в 2021 году. "Во многих странах объем ВВП, вероятно, будет примерно на 5% ниже докризисных ожиданий в 2022 году, что повышает риск существенных долгосрочных последствий пандемии. Страны и регионы с эффективными системами тестирования, отслеживания заболеваемости и изоляции заболевших, будут показывать довольно хорошие результаты, однако их рост будет сдерживаться общей слабостью глобального спроса, - отмечают в ОЭСР. - В такой ситуации снижение безработицы будет лишь постепенным, и у компаний будет меньше стимулов для инвестиций. Наличие существенного объема неиспользуемых ресурсов будет ограничивать рост зарплат и, соответственно, инфляцию". Прогноз для мировой экономики мог бы быть более благоприятным в случае более быстрого прогресса в разработке и распространении вакцин, отмечают в ОЭСР. При этом, по их мнению, экономический рост может быть более слабым, чем ожидается, в случае усиления второй волны пандемии коронавируса, а также в случае возникновения дополнительных препятствий для распространения вакцин. ОЭСР улучшила прогноз для ВВП США на 2020 год - ожидает снижения на 3,7%, а не на 3,8%, как ранее, а также ухудшила прогноз роста экономики страны на 2021 год до 3,2% с 4%. В 2022 году американская экономика увеличится на 3,5%, ожидают в ОЭСР. Прогноз снижения ВВП еврозоны в этом году улучшен до 7,5% с 7,9%, прогноз роста на 2021 год - ухудшен до 3,6% с 5,1%. В 2022 году, как ожидается, ВВП еврозоны поднимется на 3,3%. Китайский ВВП, как ожидают в ОЭСР, увеличится на 1,8% в 2020 году, на 8% в 2021 году и на 4,9% в 2022 году. Экономика Индии снизится на 9,9% в текущем году и вырастет на 7,9% и 4,8% соответственно в следующие два года, экономика Бразилии - уменьшится на 6% в 2020 году и увеличится на 2,6% и 2,2% в 2021-2022 гг., прогнозируют в ОЭСР. Созданная в 1961 году ОЭСР - одна из ведущих экономических организаций мира, которая включает 37 наиболее развитых государств.]]></text>
</doc>
