<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729530</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729530</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 14:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Торговые улицы Москвы опустели почти на 15%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">JLL</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Владислав Фадеев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - На центральных торговых улицах Москвы доля свободных помещений выросла до 14,3% в III квартале 2020 года, сообщили в компании JLL. Там уточнили, что это самый высокий уровень вакантности за последние семь лет. Глава отдела исследований JLL Владислав Фадеев полагает, что магазины начали съезжать, так как не смогли договориться с собственниками о продлении льготных условий аренды. Вакантность в центральном стрит-ритейле Москвы растет с начала 2020 года, однако прирост показателя по итогам третьего квартала оказался более существенным по сравнению с первой половиной года. С июня по сентябрь на основных торговых улицах столицы стало на 2,8 п.п. больше свободных помещений, тогда как во втором квартале увеличение составило 2,3 п.п. В третьем квартале было закрыто 152 объекта стрит-ритейла, что более чем в 1,5 раза превышает среднее значение показателя за прошлый год. Почти 50% закрытий пришлось на рестораны и кафе, на втором месте по количеству закрытий оказался сегмент "красоты и здоровья", на который пришлось 10%, следом идут "банки и услуги" с долей равной 7%. Дальнейшая динамика вакантности будет зависеть от угрозы введения ограничений, также от лояльности собственников в отношении продления дисконтов для своих арендаторов, считают аналитики. "При благоприятном сценарии вакантность в центральном стрит-ритейле Москвы может еще незначительно вырасти и зафиксироваться на ближайшие полгода в районе 14,5-15%. После этого мы ожидаем постепенное снижение доли свободных помещений", - прогнозирует Фадеев.]]></text>
</doc>
