<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741446</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741446</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 21:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Сербии заявил, что не видит альтернативы российскому газу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Вучич</tag>
    <tag type="str">Сербия</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Сербия не видит в данный момент альтернативы поставкам российского газа в страну, заявил президент республики Александр Вучич. "Мы до сих пор через Украину и Венгрию получали российский газ. Этот газ был для нас самым дешевым. И каждый раз, когда нас американцы спрашивали, а почему бы вам не брать какой-то другой, мы говорили - да, пожалуйста, без проблем. Я к  (президенту Азербайджана Ильхаму - ИФ)  Алиеву ездил трижды разговаривать", - сказал он во вторник на пресс-конференции в Белграде по итогам переговоров с главой МИД РФ Сергеем Лавровым, отвечая на вопрос о судьбе проекта "Турецкий поток" и о том, как на нем скажутся  американские санкции . По словам главы государства, "мы сказали - дайте нам более дешевый, мы не будем покупать более дорогой газ". Однако, как он отметил, в итоге оказалось "недостаточно газа для Сербии". "Всякий раз, когда мы спрашивали, где же этот более дешевый газ, никогда мы не получали ответа...Можем ли мы сейчас получить этот более дешевый газ? Я такого еще не видел", - подчеркнул Вучич. "Кто-то разве может от Сербии требовать покупать более дорогой газ? И каким путем он попадет в Сербию? Ради чьих-то политических интересов покупать более дорогой газ? Я так не могу. Как я это объясню народу?", - сказал президент Сербии. По его словам, "мы строили свой газопровод, который нам, конечно, необходим". "У нас вообще нет проблем с закупкой российского газа. Да, конечно, если вы нам предложите более дешевый, - пожалуйста. Но никто этого никогда не предлагал", - сказал он. Глава государства также высказался против отказа от поставок российского газа: "Сказать народу: давайте вы будете оплачивать рэкет и закупать более дорогой газ? Нет, я все-таки не дурак". "У нас отличные партнерские отношения, например, с болгарами", - продолжил он. "Мы строим свой газопровод. Почему кого-то интересует, где мы строим свой газопровод? Никто не может нам запрещать проводить трубы на нашей территории", - подчеркнул Вучич. "А что касается того, какой газ мы будем закупать, то пусть каждый занимается своей работой. Мы будем закупать самый лучший, самый дешевый", - сказал Вучич. По его словам, в Белграде "благодарны российским партнерам, они очень корректны с нами в этом отношении". "Оплачивать рэкетирование? Я этим не буду заниматься", - подчеркнул Вучич. Президент Сербии также сообщил в ходе пресс-конференции, что Белград рассчитывает начать получать российский газ по трубопроводу "Турецкий поток" 29-30 декабря. "Все идет нормально, 29 или 30 (декабря) мы пустим газ", - сказал Вучич.]]></text>
</doc>
