<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726600</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726600</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 23:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бомбардировщики США провели полеты у островов РФ в Арктике</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Арктика</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Три американских стратегических бомбардировщика B-1B совершили полеты вблизи российского острова Врангеля и Новосибирских островов в Восточно-Сибирском море, сообщило в пятницу Европейское командование вооруженных сил США. Полеты выполнялись над международными водами Северного Ледовитого океана. "Базирующиеся в Техасе (бомбардировщики) B-1 Lancer ... совершили полеты в наиболее удаленной восточной зоне ответственности Европейского командования", - говорится в сообщении. По данным Командования, полеты, продолжавшиеся 14 часов, в ходе которых бомбардировщики пролетели в общей сложности 6,9 тыс. км, были осуществлены 10 сентября. "После выполнения миссии в международном воздушном пространстве над Восточно-Сибирском морем самолеты, вернувшиеся на авиабазу Эйлсон близ Фэрбанкса на Аляске, теперь готовятся к давно запланированной переброске в Европу", - говорится в сообщении. Три бомбардировщика B-1B Lancer из состава 345-й бомбардировочной эскадрильи с авиабазы Дайс (штат Техас) "продемонстрировали, как американские стратегические бомбардировщики могут в любой момент выполнить любую миссию в любой точке земного шара", - отметили в командовании. "Миссия, которая дополняет недавнее развертывание шести (стратегических бомбардировщиков) B-52 на авиабазе Фэрфорд в Англии, показала, как американские силы могут быть использованы для достижения оперативной цели на восточном и западном флангах Европейского командования вооруженных сил США", - отметили американские военные.]]></text>
</doc>
