<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718685</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/718685</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-23 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Клубы РПЛ отказали вылетающим из нее "Крыльям" в расширении лиги</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">"Ротор" и "Химки" вошли в состав премьер-лиги</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 июля. INTERFAX.RU - Клубы Российской премьер-лиги выступили против расширения числа участников РПЛ с 16 до 18 команд. "На общем собрании Российской премьер-лиги в повестку был внесен вопрос "Крыльев Советов" о расширении лиги до восемнадцати команд. Клубы РПЛ рассмотрели предложение и проголосовали против увеличения числа участников следующего сезона Тинькофф РПЛ", - говорится в сообщении пресс-службы РПЛ. Таким образом, "Крылья Советов", занявшие 15-е место в чемпионате России-2019/20, покидают главный дивизион отечественного футбола. Вместо с "Оренбургом", финишировавшим 16-м, в следующем сезоне они сыграют в первенстве Футбольной национальной лиги. По словам главы РПЛ Сергея Прядкина, "члены собрания выразили поддержку выбывающим клубам, но из-за сложнейшего календаря в предстоящем сезоне большинство эту инициативу не поддержало". "Регламент был утвержден всеми клубами в начале сезона, затем перед возобновлением все согласились с решением исполкома об отмене стыковых матчей при вылете двух команд", - отметил он. "Конечно, очень жаль, клубы, которые покидают лигу. Жаль терять "Крылья", у которых богатая история, большая аудитория и прекрасная инфраструктура. Жаль и "Оренбург", который попал в очень сложную ситуацию. Мы надеемся, что уже в следующем сезоне они вернутся в Тинькофф РПЛ", - сказал президент РПЛ. В свою очередь, Футбольная национальная лига делегирует в РПЛ "Ротор" и "Химки", которые в первенстве ФНЛ заняли первое и второе места соответственно.]]></text>
</doc>
