<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740441</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/740441</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 17:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве появится система для записи к ветеринарам и поиска пропавших животных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Мэр Москвы Сергей Собянин одобрил создание информационной системы для записи к ветеринарному врачу и поиска пропавших животных, сообщили во вторник "Интерфаксу" в пресс-службе мэра и правительства столицы. "ВетАС" представляет собой информационную систему правительства Москвы, предназначенную для автоматизации деятельности комитета ветеринарии Москвы и подведомственных ему организаций, а также для предоставления электронных услуг записи к ветеринарному врачу и поиска потерявшихся домашних животных", - говорится в сообщении. Как отмечается в пресс-релизе, с помощью системы можно записаться к ветеринару в государственную клинику, также в ней будут храниться электронные амбулаторные карты животных. Система также обеспечит электронную запись, уведомит владельцев животных о плановых вакцинациях и регистрации животных. "При отсутствии у животного обязательной вакцинации информационная система "ВетАС" направит владельцу соответствующее уведомление", - отмечается в сообщении. Как сказали в пресс-службе, в системе "ВетАС" также ведется реестр приютов для безнадзорных животных, куда вносится информация обо всех поступивших питомцах. "Если у отловленного животного есть идентификационный номер (чип или № клейма) и животное ранее было внесено в "ВетАС", то специалист может узнать контактные данные владельца животного и сообщить о нахождении животного хозяину", - отмечается в пресс-релизе. В данный момент к системе "ВетАС" подключены все 26 государственных ветеринарных учреждений, работает более 700 специалистов государственной ветеринарной службы Москвы. В систему внесены сведения о 618 023 животных.]]></text>
</doc>
