<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">711409</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/711409</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-02 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чернышенко сообщил, что РПЛ возобновится 19 июня</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ранее официально объявлялось, что возобновление запланировано на 21 июня</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
    <tag type="str">Дмитрийй Чернышенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 июня. INTERFAX.RU - Чемпионат России по футболу среди команд премьер-лиги возобновится 19 июня, сообщил вице-премьер Дмитрий Чернышенко. Соответствующую информацию он озвучил на брифинге во вторник. По его словам, "хоккей и баскетбол вернутся в августе". Ранее  сообщалось , что чемпионат Российской премьер-лиги, прерванный из-за пандемии коронавируса, будет возобновлен 21 июня, соответствующее решение было принято в мае на заседании исполкома Российского футбольного союза. Тогда планировалось, что игру оставшейся части сезона пройдут при пустых трибунах. Однако вскоре  было решен о допускать зрителей на матчи - по 10 процентов от вместимости стадиона. Чернышенко на вторничном брифинге отметил, что "РПЛ и РФС проделали большую работу и подтверждают возможность обеспечить безопасность спортсменов и зрителей". "Согласовано открытие трибун на матчах РПЛ, на матчах трибуны будут заполнены до 10%. Это уже живой футбол с поддержкой зрителей, который возвращает эмоциональную атмосферу. Из-за ограничений по количеству зрителей на трибунах, мы предпринимаем усилия, чтобы как можно больше зрителей увидели матчи на наших федеральных бесплатных каналах", - сказал Чернышенко. В настоящее время в РПЛ лидирует петербургский "Зенит", он на девять очков опережает ближайших преследователей в лице "Локомотива" и "Краснодара".]]></text>
</doc>
