<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740794</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/740794</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 18:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин заявил об отсутствии в планах новых ограничений на праздники</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - На новогодние праздники в Москве не планируют вводить новые ограничения из-за COVID-19, сообщил мэр города Сергей Собянин. "Никаких дополнительных ограничений мы не планируем, никаких штрафных и административных санкций дополнительных не планируем", - сказал Собянин в интервью телеканалу "Россия 24" (ВГТРК). При этом он отметил, что льготы на период праздников не вернут. Мэр отметил, что массовых мероприятий в городе на праздники устраивать не собираются. Он сообщил, что столичная подземка и Московское центральное кольцо будут работать всю новогоднюю ночь без технологического перерыва, несмотря на отмену праздничных массовых гуляний. "Транспорт будет работать всю новогоднюю ночь - в первую очередь метро и МЦК. Мы не хотим, чтобы передвижение по городу сконцентрировалось в предновогодние часы", - сказал мэр, добавив, что в новогодние каникулы также в усиленном режиме будут работать и коммунальные службы. Мэр также рассказал, что, в отличие от предыдущих новогодних праздничных дней, в этот раз столичные поликлиники все январские выходные будут работать в усиленном режиме. "В выходные люди тоже болеют, потому им тоже нужна поликлиническая медицинская помощь, поэтому поликлиники будут в более усиленном режиме работать, чем в предыдущие годы", - сказал Собянин. Кроме того, по его словам, в новогодние каникулы будут работать социальные службы и волонтеры для обеспечения лекарствами и продовольствием людей, находящихся на самоизоляции. Собянин также рассказал, что очное обучение в школы и вузы Москвы вернется после спада заболеваемости коронавирусом в столице. "Это не будет навечно, это вопрос в неделях и месяцах: когда мы увидим хотя бы небольшой спад заболеваемости, мы будем раскрывать и переходить снова на очное обучение с онлайна", - заявил мэр. По его словам, столичные вузы и школы "уже приспособились", имеют опыт дистанционного обучения, развитую инфраструктуру. "Что касается школ, я уверен, что ухудшение качества образования не будет в силу того, что мощности Московской электронной школы, наработки, которые были сделаны, они позволяют качественно вести обучение. Это уже проверено временем", - сказал мэр. Собянин добавил, что это доказали выпускные экзамены по окончании прошлого учебного года. Собянин оценивает ситуацию с коронавирусом в Москве как стабильно тяжелую. "Количество госпитализаций за прошлую неделю не изменилось и остается стабильным. Можно сказать, что ситуация более-менее стабильная, но стабильная на высоком, сложном, тяжелом уровне, при котором вся медицинская служба Москвы работает с напряжением. При этом все ее звенья выполняют свои функции", - сказал он. Мэр отметил, что количество заболевших коронавирусом среди москвичей старшего поколения возрастает. "Мы видим, как уже сегодня в преддверии новогодних праздников наши бабушки и дедушки проявляют излишнюю активность. Их стало больше в магазинах, торговых центрах. Мы видим рост доли заболевших среди старшего поколения, а это значит, рост госпитализаций, тяжелых случаев и, в том числе, смертей", - заявил он, призвав пожилых москвичей оставаться дома.]]></text>
</doc>
