<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708388</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708388</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 10:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Восемь районов Хабаровского края отказались выдавать детские продуктовые пайки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Обеспечить детей из семей с низкими доходами и детей-инвалидов продуктовыми пайками за счет средств резервного фонда в восьми районах края, где главы решили на этом сэкономить, распорядился губернатор Хабаровского края Сергей Фургал. Об этом сообщает пресс-служба правительства региона. "Подготовить расчеты - сколько вам нужно, чтобы обеспечить пайками детей из малообеспеченных семей и детей-инвалидов. Минфин, из резервного фонда, созданного по моему поручению, эти деньги нужно выделить", - сказал Фургал на заседании краевого оперштаба во вторник. Как было заявлено в ходе заседания, руководители восьми из 19 районов Хабаровского края решили не выдавать продуктовые наборы детям из малообеспеченных семей. Пайки им должны были выдать взамен бесплатного питания в детских садах, которые сейчас закрыты из-за ситуации с коронавирусом. Руководители муниципалитетов объяснили свои решения отсутствием обращений от родителей и дефицитом бюджетов. "У нас дети питались по факту нахождения в дошкольном учреждении. Находились там два дня, два дня их кормили, находились 10 - десять кормили. А по расчету, мне сейчас нужно 8 миллионов, ходили они, либо не ходили в садик. Я не совсем понимаю насколько это правильно", - сказал глава Советско-Гаванского района Юрий Бухряков. Губернатор подчеркнул, что деньги на питание для детей в детских садах были заложены в бюджетах районов, и поддержка малообеспеченных семей в период ограничительных мер по коронавирусу - приоритет властей. "Главы районов говорят: мы не совсем понимаем - надо ли давать пайки детям-инвалидам, детям из малообеспеченных семей. (...) Главам я предлагаю подумать, им стоит пойти на выборы и подтвердить свои полномочия на выборах", - резюмировал Фургал.]]></text>
</doc>
