<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707693</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707693</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 20:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: четверг, 7 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Масочный режим в Москве, задержание красноярского бизнесмена и возвращение Саакашвили в украинскую политику</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Россия вышла на пятое место в мире по числу заражений коронавирусом.  В стране уже  177 160 заболевших . Суточный прирост составил 11 231 человек (6,8%). Главный инфекционист Минздрава считает, что COVID-19 может  активно продолжать распространяться  в РФ до июня. -  Режим ограничений в Москве  . Продолжает действовать запрет на работу большинства организаций, учреждений культуры, парков и каршеринга. Однако с 12 мая к работе  могут вернуться  промпредприятия и строители. Кроме того, в столице вводится  обязательное ношение  масок и перчаток в транспорте, общественных местах и  магазинах . За нахождение без маски в транспорте обещают штрафовать  на 5 тыс. рублей.  При этом в столице за сутки  выписали больше  пациентов с коронавирусом, чем госпитализировали. По оценкам Сергея Собянина, в городе заражено  около 300 тыс. человек . -  В Красноярске   Бывший депутат краевого заксобрания и бывший председатель совета директоров КрАЗа ранее уже становился фигурантом уголовных дел. Сейчас его  заподозрили в организации убийства  члена ОПГ и его приятеля в 1994 году. -  У "Омбудсмена полиции" Воронцова выпилили дверь и провели обыск . В полиции сообщают, что фигуранту  вменяется вымогательство  в крупном размере в отношении бывшего сотрудника правоохранительных органов столицы. Потерпевший отказался платить вымогателю, и его личные фотографии оказались в интернете. -  Саакашвили  . Ранее ему прочили пост вице-премьера по реформам, но после протестов официального Тбилиси отказались от этой идеи. -  В Китае начали расследование случая с вибрирующим 16-километровым мостом.  Мост Хумэнь в Гуанчжоу  начал вибрировать , когда по нему ехали автомобили. По версии экспертов, причиной этого стали пластиковые аварийные барьеры, которые изменили аэродинамическую структуру моста. Он продолжил вибрировать и после того, как барьеры убрали, но инженеры уверяют, что это происходит по инерции и скоро прекратится.]]></text>
</doc>
