<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739929</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739929</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 14:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюст пообещал продолжить судебный спор с экс-акционерами ЮКОСа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">ЮКОС</tag>
    <tag type="str">Минюст</tag>
    <tag type="str">Veteran Petroleum</tag>
    <tag type="str">Hulley Enterprises</tag>
    <tag type="str">Yukos Universal</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Российский Минюст назвал необоснованным решение Верховного суда Нидерландов отклонить ходатайство России о приостановке исполнения решений арбитража по выплатам $57 млрд бывшим акционерам ЮКОСа. Ведомство пообещало продолжить отстаивать интересы государства "в Нидерландах и других юрисдикциях". "По мнению Минюста России, Верховный суд Нидерландов неправомерно применил чрезмерно строгий стандарт при оценке шансов на удовлетворение поданной в мае этого года кассационной жалобы РФ", - заявили в министерстве. Там отметили, что суд отказался принять во внимание многочисленные доводы российской стороны о недобросовестных действиях бывших акционеров ЮКОСа, предпринятых ими в рамках попыток обращения взыскания на имущество, не принадлежащее России или защищенное дипломатическим иммунитетом, "в том числе - неправомерную попытку обращения взыскания на товарные знаки ФКП "Союзплодоимпорт", а также многочисленные иные попытки ареста имущества, отмененные судами различных государств". По мнению Минюста, Верховный суд Нидерландов "проигнорировал подставной характер компаний-однодневок, выступающих стороной разбирательства". "Также отмечаем, что ранее в практике Верховного суда Нидерландов никогда не принимались решения о приостановлении исполнения по подобным делам", - добавили в ведомстве. В 2005 году дочерние компании Group Menatep Limited - Hulley Enterprises (Кипр) и Yukos Universal Limited (остров Мэн), которые владели суммарно 51% ЮКОСа, подали иск к России в суд Гааги с требованием взыскать ущерб на сумму $28,3 млрд. С учетом иска пенсионного фонда ЮКОСа Veteran Petroleum Ltd. общая сумма иска составляла $33,1 млрд. Впоследствии сумма росла. В июле 2014 года гаагский арбитраж удовлетворил требования истцов и обязал Россию выплатить $50 млрд. К февралю 2002 года, когда это решение  подтвердил Апелляционный суд Гааги , сумма достигла $57 млрд. На последнее решение Россия  подала кассацию  в мае, а в октябре Россия также обратилась в Верховный суд Нидерландов с просьбой приостановить исполнение решения апелляционного суда. 4 декабря Верховный суд Нидерландов  отказал Москве  в приостановке исполнения решения.]]></text>
</doc>
