<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">689384</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/689384</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-12-25 16:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У высотки МИДа после 2020 года начнут реставрировать фасады</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Мосгорнаследие</tag>
    <tag type="str">Владимир Гельфрейх</tag>
    <tag type="str">Михаил Минкуск</tag>
    <tag type="str">Григорий Лимановский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 декабря. INTERFAX.RU - В здании МИДа на Смоленской площади в 2020 году начнут проектировать реставрацию фасадов, а после 2022 года начнется сама реставрация, объявил глава Мосгорнаследия Алексей Емельянов. Работы затронут все здание, в том числе пристройки. Сейчас в здании отреставрировали парадные помещения правого крыла и сделали ремонт в служебных кабинетов, добавил чиновник. Техническое состояние здания опасений не вызывает, сказал Емельянов. В 2020 году в здании отреставрируют ведомственное архивохранилище, сообщил гендиректор ФКУ "Дирекция по строительству, реконструкции и реставрации комплекса зданий МИД России" Олег Саевский. В отремонтированном правом крыле разместят департаменты МИДа. Реставрация этого корпуса началась в 2013 году, его полностью освобождали на время работ. Напомним, что в 2017 году был отреставрирован шпиль МИДа - 56-метровая конструкция массой около 200 тонн. Ее демонтировали, отремонтировали и установили обратно. После этого в шпиль встроили искусственное птичье гнездо с мелким щебнем  для семейства соколов-сапсанов , обитавшего там еще до реконструкции. Здание на Смоленской-Сенной площади - одна из семи сталинских высоток, сооруженных в 1947-1954 годах. МИД начали строить в в 1948 году по проекту Владимира Гельфрейха, Михаила Минкуска и Григория Лимановского.]]></text>
</doc>
