<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729039</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729039</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 01:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Три адепта "Свидетелей Иеговы" на Камчатке получили условные сроки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
    <tag type="str">Елизово</tag>
    <tag type="str">Свидетели Иеговы</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Суд на Камчатке вынес обвинительный приговор трем последователям религиозной организации "Свидетели Иеговы"  (запрещена в РФ) , сообщила агентству "Интерфакс" во вторник старший помощник руководителя Следственного управления СКР по Камчатскому краю Елена Матафонова. По ее словам, подсудимые признаны виновными в организации деятельности экстремистской организации  (ч. 1 ст. 282.2 УК РФ) . Всем трем осужденным назначено наказание в виде двух лет лишения свободы условно с испытательным сроком в три года и последующим ограничением свободы на шесть месяцев. Фигурантами дела являются жители города Елизова - супружеская пара, а также их знакомая пенсионерка. "Деятельность запрещенной организации "Свидетели Иеговы" они организовали в Елизове в период с июля 2017-го по август 2018 года", - заявила представитель СКР. Дело, возбужденное на основании материалов, поступивших из региональных управлений ФСБ и МВД России, расследовало Следственное управление СКР по Камчатскому краю. По решению Верховного суда РФ от 20 апреля 2017 года на территории РФ запрещена деятельность религиозной организации "Управленческий центр Свидетелей Иеговы в России". В августе того же года все общины "Свидетелей Иеговы" в стране внесли в список запрещенных экстремистских организаций.]]></text>
</doc>
