<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728809</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728809</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Анкара пообещала Баку поддержку в связи с ситуацией в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - В МИД Турции заявили в воскресенье, что считают Армению ответственной за обострение обстановки в Нагорном Карабахе и обещают оказать поддержку Азербайджану. "Решительно осуждаем провокацию Армении. Эта провокация является открытым нарушением международного права и привела к гибели гражданского населения", - цитирует агентство "Анадолу" заявление турецкого внешнеполитического ведомства. В МИД Турции отметили, что Анкара "полностью поддерживает Азербайджан. Мы окажем поддержку Азербайджану в той форме, в которой они пожелают". "Армения вновь показала, что она - самое серьезное препятствие на пути к миру и стабильности в регионе", - считают в турецком внешнеполитическом ведомстве. В свою очередь министр обороны Турции Хулуси Акар заявил, что "оккупационная Армения напала на Азербайджан, нарушив режим прекращения огня, и тем сам вновь показав, что все еще ищет провокации". "Агрессивная позиция Армении является самым большим препятствием на пути к миру и стабильности на Кавказе, она должна немедленно отказаться от этой агрессии, которая разожжет регион", - сказал Акар, слова которого приводят турецкие СМИ. В воскресенье утром премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на Нагорный Карабах со стороны Азербайджана. В свою очередь азербайджанские власти объяснили проведение операции обстрелом со стороны Армении, который привел к гибели граждан Азербайджана. Россия выражает озабоченность эскалацией ситуации на линии соприкосновения с непризнанным Нагорным Карабахом, призывает стороны конфликта немедленно прекратить огонь, заявил в воскресенье МИД РФ.]]></text>
</doc>
