<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709622</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709622</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 11:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Гринпис" призвал собирать и утилизировать маски и перчатки отдельно от других отходов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гринпис</tag>
    <tag type="str">Greenpeace</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Российское отделение "Гринпис" просит Роспотребнадзор создать национальную систему сбора медицинских отходов населения, так как, по мнению экологов, введенный масочно-перчаточный режим увеличит количество потенциально опасных отходов и приведет к распространению коронавируса. "Из-за введения масочных или масочно-перчаточных режимов в стране растет количество медицинских отходов, которые сейчас такими не считаются. Одноразовые маски и перчатки люди выбрасывают в обычные урны или мимо них, хотя средства защиты могут быть инфицированы, могут заразить другие отходы и тех, кто с ними работает", - сообщили в пресс-службе "Гринпис". По подсчетам экологов, в Москве каждый день образуется минимум 18 тонн потенциально зараженных отходов. В "Гринпис" отмечают, что в России "давно стояла проблема сбора и утилизации медицинских отходов от населения, а пандемия коронавируса ее только обострила и сделала видимой". "Лечебные учреждения и аптеки давно собирают и утилизируют медхотходы отдельно, но в городах таких систем нет", - добавили в организации. В своем обращении к главе Роспотребнадзора Анне Поповой, с которым ознакомился "Интерфакс", "Гринпис" просит дополнить методические рекомендации по определению комплекса мероприятий и показателей, являющихся основанием для поэтапного снятия ограничительных мер в условиях распространения коронавируса, положением о создании системы для раздельного накопления гигиенических масок и перчаток во всех общественных местах: на остановках общественного транспорта, у станций метро и в шаговой доступности на улицах в городах, где введен обязательный масочно-перчаточный режим. Также "Гринпис" считает необходимым утилизировать отходы из контейнеров как медицинские, чтобы предотвратить распространение инфекции. В "Гринпис" подчеркнули, что подобные меры уже предприняла Иркутская область. В столице Казахстана Алма-Ате начали устанавливать урны для сбора и утилизации использованных медицинских масок, перчаток и других средств индивидуальной защиты. В странах-членах ЕС организованы системы сбора лекарств, позволяющие людям возвращать ненужные препараты непосредственно в аптеки. Примеры работающих систем также есть в Китае, Таиланде и Индии. Ранее глава комитета Госдумы по экологии и охране окружающей среды Владимир Бурматов  заявил о рисках  в связи с бытовой утилизацией масок для защиты от COVID-19. Он считает, что они после использования населением "должны быть обезврежены и утилизированы так же, как медицинские средства индивидуальной защиты". Вместе с тем представитель ВОЗ в РФ Мелита Вуйнович считает, что использованные гражданами маски, применяемые в целях защиты от коронавируса, могут утилизироваться  как обычные бытовые отходы .]]></text>
</doc>
