<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734569</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734569</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 15:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Схимонах Сергий отказался ходить на допросы из нежелания заразиться COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергий Романов</tag>
    <tag type="str">Среднеуральский монастырь</tag>
    <tag type="str">Екатеринбургская Епархия</tag>
    <tag type="str">Светлана Герасимова</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Всеволод Могоучев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Отлученный от церкви схимонах Сергий Романов не хочет ходить на допросы по уголовным делам в Следственный комитет, поскольку следователи заражаются коронавирусом, а он опасается заразиться от них, заявил в видеообращении на YouTube его соратник Всеволод Могучев. Расхождения Сергия с РПЦ начались весной из-за его ковид-диссидентства. С середины июня  он находится  в Среднеуральском женском монастыре, где был духовником, удерживает контроль над обителью и остающимися там насельниками, и отказывается приходить в церковные и  светские суды  и пускать в монастырь проверяющих. Недавно было возбуждено уголовное дело  об истязании детей  в Среднеуральском монастыре, а из-за недопуска в обитель представителей епархии - дела  о самоуправстве и о нарушении права  на свободу вероисповедания. По словам Могучева, представители СК вынуждают схимонаха лично приехать на допрос по двум последним делам. "Следственный комитет теряет от COVID-19 все больше и больше сотрудников. В этот источник вирусной инфекции у схиигумена Сергия есть все основания не ходить", - сказал он. Ранее адвокат схимонаха Светлана Герасимова говорила, что он проходит свидетелем по этим двум делам и ему приходила повестка о явке для дачи свидетельских показаний. Весной в интернете разошлись видеозаписи, на которых тогда еще схиигумен Сергий называл пандемию коронавируса, призывал к неподчинению церковному руководству и властям и проклинал тех, кто закрывал храмы для борьбы с инфекцией. Сначала Екатеринбургская епархия запретила ему  проповедовать , затем  запретила в служении . За неподчинение он был лишен сана и  отлучен от церкви . Светские суды оштрафовали его за распространение фейков о коронавирусе и за разжигание ненависти. Романов не раз заявлял, что не намерен покидать Среднеуральский женский монастырь. Екатеринбургская епархия создала комиссию для инвентаризации недвижимого имущества в Среднеуральском монастыре. В сентябре эту комиссию не допустили на территорию монастыря, а соратники Романова заявили, что намерены подать жалобу в правоохранительные органы в связи с визитом.]]></text>
</doc>
