<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735418</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735418</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экипаж "Союза МС-18" будет полностью российским</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Союз МС-18</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Межведомственная комиссия утвердила состав экипажа корабля "Союз МС-18", в него войдут три российских космонавта, сообщили в госкорпорации "Роскосмос". "Межведомственная комиссия по отбору космонавтов утвердила основной и дублирующий экипажи 65-й длительной экспедиции на Международную космическую станцию", - сообщили в госкорпорации. В состав основного экипажа включены Олег Новицкий, Петр Дубров и Сергей Корсаков. Их дублерами станут Антон Шкаплеров, Андрей Бабкин и Дмитрий Петелин. Корабль отправится к МКС в апреле 2021 года. Дубров и Корсаков побывают на орбите впервые, для Новицкого этот полет станет третьим. Бабкин вместе с космонавтом Николаем Тихоновым должны были отправиться в космос в апреле текущего года, однако из-за проблем со здоровьем их заменил дублирующий экипаж в лице Анатолия Иванишина и Ивана Вагнера. В июле Тихонов решил уйти из отряда космонавтов. Последний раз корабль "Союз" отправлялся в космос с полностью российским экипажем более 20 лет назад. Ранее глава центра подготовки космонавтов Павел Власов сообщал "Интерфаксу", что полностью российский экипаж должен отправиться на МКС в 2020 году. Однако позднее стало известно, что из-за неготовности американских космических кораблей НАСА выкупило еще несколько мест в российских "Союзах". Позднее Власов сообщил, что НАСА ведет переговоры о покупке места в "Союзе МС-18". В сентябре в "Роскосмосе" сообщили, что состав экипажей на кораблях "Союз", отправляющихся к МКС в 2021 году будет международным, однако не уточнили, о каких именно кораблях идет речь.]]></text>
</doc>
