<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738288</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738288</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 12:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле объяснили отсутствие поздравлений будущему президенту США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - В Кремле намерены дождаться итогов судебных разбирательств вокруг подведения итогов выборов президента США и объявления официальных итогов голосования прежде, чем поздравлять нового главу Белого дома, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. В ходе общения с журналистами представителя Кремля спросили, кто должен назвать нового президента США, чтобы в Москве это посчитали официальным сообщением.  "Должен быть уже объявлен избранный президент, и сам действующий президент должен признать итоги выборов, и должны завершиться все судебные иски. Только после этого будут официально подведены итоги, но очевидно, что пока этого не произошло", - сказал Песков. Отвечая на уточняющий вопрос, означают ли его слова то, что в Кремле предпочитают дождаться подведения итогов судебных разбирательств вокруг итогов выборов, Песков сказал: "Конечно. Они должны завершиться, потому что без этого не будет официальных итогов выборов". Пескова также попросили прокомментировать слова президента РФ Владимира Путина о том, что он пока не планирует поздравлять нового американского лидера, так как по итогам прошлых выборов поздравляли Хиллари Клинтон, которая в итоге не возглавила американскую администрацию. "В данном случае это фигура речи. Если вы помните, в прошлый раз, когда президентом был в итоге избран Трамп, прогнозы всех американистов и социологов и так далее свидетельствовали о том, что побеждает Хиллари Клинтон. Именно это имел в виду президент. Все фактически говорили уже об этом как о свершившимся факте, но произошло по-другому", - сказал представитель Кремля.]]></text>
</doc>
