<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729288</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729288</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 10:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" начал тренировать собак для поиска зараженных коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Финляндия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - В России началось исследование по разработке способа неинвазивной экспресс-идентификации носителей COVID-19: их попробуют выявлять с помощью собак,  сообщил  Роспотребнадзор. В эксперименте участвует "Аэрофлот". Кинологическая служба авиакомпании начала тренировать собак по выявлению образцов биоматериала от больных с COVID-19. Кроме "Аэрофлота", в эксперименте участвуют Роспотребнадзор, ЦНИИ Эпидемиологии Роспотребнадзора, ГНЦ "Вектор" и Национальный медико-хирургический центр имени Н. И. Пирогова. Ученые разработали параметры инактивации коронавируса SARS-Cov-2 в пробах материала от больных радиологическим методом, как наименее щадящим в отношение изменения запаха биопроб, отработали методику выполнения полимеразной цепной реакции для исследования образцов биоматериалов на наличие в них генетического материала коронавируса, подтвердили безопасность биологических образцов от больных. В мае 2020 года во Франции  собирались  выяснить, способны ли собаки выявлять в толпе больных коронавирусной инфекцией. В середине сентября тестировать отряд из 16 собак  начали  в аэропорту Хельсинки. Там пассажиров просят провести марлевой салфеткой по лицу и вокруг шеи, затем салфетку дают понюхать собаке. Если собака реагирует определенным образом, пассажиру предлагают пройти тест.]]></text>
</doc>
