<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">717318</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/717318</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-14 15:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Русский музей откроется 15 июля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Русский музей</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 июля. INTERFAX.RU - Русский музей 15 июля откроется для посетителей, объявил директор галереи Влаадимир Гусев. Он напомнил, что до пандемии музей закрывался за свою 125-летнюю историю лишь один раз - во время Великой отечественной войны. Музей уже продал 1800 электронных билетов, на входе из будут проверять бесконтактно, сканерами. Также на входе будут установлены тепловизоры. Открытие будет поэтапным, с учетом ограничений Роспотребнадзора. 15 июля откроется главное здание музея - Михайловский дворец, корпус Бенуа и выставка "Память" к 75-летию Победы. Открытие выставки пройдет онлайн. 28 июля состоится пресс-показ выставки "Художники и коллекционеры - Русскому музею. Дары. Избранное". 29 июля откроется Михайловский замок, а также Строгановский и Мраморный дворцы. Выставка "Александр III. Император и коллекционер" в Михайловском замке продлевается до конца сентября. К 12 ноября должна завершиться реставрация парадных залов Михайловского замка, напомнил Гусев. "Это около 2000 кв.м., которые помогло освободить командование Военно-морского флота. Это будут красивые, великолепные залы, парадные анфилады. Тронный зал, Арабесковый зал, покои Нарышкина и Кутайсова, камер-фрейлины Протасовой на первом этаже", - сказал он. Также с 15 июля откроется Летний сад. Посетителям рекомендовано использовать защитные маски и одноразовые перчатки - при необходимости их можно приобрести на входе, а также соблюдать социальную дистанцию. В саду будет проводиться ежедневная дезинфекция, павильоны и кафе будут временно закрыты.]]></text>
</doc>
