<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729165</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729165</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 16:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Соратник Навального стал фигурантом уголовного дела из-за Rammstein</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Архангельск</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Андрей Боровиков</tag>
    <tag type="str">Децл</tag>
    <tag type="str">Rammstein</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - В отношении координатора штаба Навального в Архангельске Андрея Боровикова возбуждено уголовное дело о распространении порнографии. Он сообщил, что поводом стал клип Pussy группы Rammstein, который он выложил у себя во "ВКонтакте" в 2014 году. Утром во вторник к Боровикову  пришли с обыском . У него изъяли всю технику. Его отвезли на допрос, а затем отпустили под подписку о невыезде. По его словам, полицейские говорят, что он 19 января 2014 года разместил в своих видеозаписях во "ВКонтакте" клип Pussy. "Он якобы порнографический. Я действительно не помню, размещал я его или нет. Сейчас у меня в видеозаписях этого клипа нет. Я не помню, когда я его удалял и удалял ли вообще", - сказал активист. Он отметил, что не стал давать показания, воспользовавшись 51 статьей Конституции РФ, дающей право не свидетельствовать против себя. "5 октября мне предъявят обвинение", - добавил оппозиционер. "Интерфакс" не располагает комментарием полиции по этому вопросу. 4 сентября Октябрьский районный суд Архангельска  оштрафовал  Боровикова на 4000 рублей по административной статье о пропаганде наркотиков (статья 6.13 КоАП). Претензии к нему возникли из-за публикации во "ВКонтакте" клипа на песню Децла "Лигалайз". Суд посчитал, что Боровиков таким образом пропагандирует наркотики. Год назад Боровиков  был приговорен  к 400 часам обязательных работ по "дадинской статье" (статья 212.1 УК о неоднократном нарушении правил проведения публичных мероприятий).]]></text>
</doc>
