<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736692</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736692</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 21:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фигурантов дела об убийстве ребенка в Екатеринбурге будут лечить</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Прокуратура Свердловской области</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Следствие попросит суд отправить на принудительное лечение фигурантов дела об убийстве девятилетнего мальчика членами религиозной секты в Екатеринбурге. Об этом  сообщила  прокуратура Свердловской области. По версии следствия, жительница Уфы создала религиозное объединение, деятельность которого была сопряжена с насилием над гражданами и причинением вреда их здоровью. В частности, учение этой секты оправдывало телесные наказания для детей. Лидер организации требовала от вступивших в секту родителей физически наказывать детей за нарушение установленного ею порядка и правил нахождения в объединении, говорится в пресс-релизе. В декабре 2017 года эта женщина вовлекла в секту мужчину, который, повинуясь ей, стал бить сыновей 2005 и 2010 годов рождения. В ноябре 2019 года этот человек  задушил  младшего сына в одной из квартир в Екатеринбурге и вынес тело в лесопарк "Юго-Западный", считает следствие. Он, лидер секты и еще одна участница объединения страдают хроническим психическим расстройством, показала стационарная психолого-психиатрическая экспертиза. Поэтому следствие попросит суд назначить им принудительное лечение. Первоначально отцу ребенка вменяли убийство, а лидеру секты - пособничество. Глава пресс-службы ГУ МВД по Свердловской области Валерий Горелых напомнил, что фигурантов дела  задержали  в Башкирии, куда они уехали, скрываясь от следствия. В задержании полицейским помогали сотрудники ФСБ. Всего в Екатеринбург были доставлены девять участников религиозной организации.]]></text>
</doc>
