<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729110</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729110</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 13:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-президент Армении Кочарян уехал в Карабах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Роберт Кочарян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Обвиняемый в Армении в свержении конституционного строя в 2008 году бывший президент страны Роберт Кочарян отправился в непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР), где сейчас идут бои. "Роберт Кочарян отправился в Арцах", - сказал "Интерфаксу" руководитель офиса экс-президента Виктор Согомонян. Кочарян является уроженцем Карабаха, был одним из лидеров карабахского движения, был первым президентом непризнанной НКР с декабря 1994 года по март 1997 года. В Карабах отправился также бывший министр обороны Армении Сейран Оганян. Как сообщил его адвокат Карен Межлумян, Оганян отправился в Карабах "в связи с инициированной Азербайджаном широкомасштабной войной против Арцаха", чтобы оказать "содействие своими военными знаниями и опытом обороне и победе Арцаха". 29 сентября должно было состояться очередное судебное заседание  по делу Кочаряна , Оганяна и других бывших высокопоставленных лиц, которое отложено. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику со стороны Азербайджана.]]></text>
</doc>
