<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709536</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709536</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 18:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эстонские фермеры попросили вернуть украинских работников на клубничные поля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Урожай клубники в Эстонии в нынешнем году пропадет, если правительство не разрешит пригласить в страну украинских работников, считают производители этой ягоды, заявили руководители Эстонского союза производителей клубники, Эстонского садоводческого союза и Эстонской сельскохозяйственно-торговой палаты. "Сезон вот-вот начнется, на примерно 800 гектарах в этом году поспеет около 2 тыс. тонн клубники. Но безответственные политики не хотят, чтоб 1500 старательных украинцев помогли собрать этот урожай и доставить его эстонским потребителям. Пусть остается гнить на полях", говорится в распространенном в среду заявлении руководства этих трех организаций. Они обратились к министру сельской жизни Арво Аллару с просьбой вернуть на поля украинских работников. "Мы оказались в ситуации, когда тонны урожая придется выбрасывать, поскольку эстонское правительство не умеет вести себя адекватно в кризисной ситуации. Или же некоторые политики и партии просто перепутали свою политическую повестку с подлинной кризисной ситуацией. Результат тот же - эстонская клубника в этом году на рынок не попадет, а фермеры разорятся", - предупреждают авторы заявления. Фермеры назвали "оскорбительными" речи министра внутренних дел Март Хельме о том, что они предпочитают украинский "рабский труд". В то же время они признают, что оставшиеся в условиях эпидемии коронавируса без работы "эстонцы не приедут собирать ягоду, у них нет достаточного интереса к этой работе, а покупать и есть клубнику они готовы". Аграрии напоминают, что правительство Финляндии, несмотря на коронавирус, в этом сезоне разрешит въехать в страну 4500 иностранным сезонным рабочим сельскохозяйственного сектора, хотя в целом передвижение людей ограничено. Необходимые договоры о посредничестве рабочей силы заключили с правительством Украины правительства Финляндии, Швеции, Германии, Польши и Великобритании. В СМИ Эстонии в связи с запретом властей приглашать на работу в Эстонию украинских работников (за исключением тех, которые уже находятся в балтийской республике) нередко говорится, что в правительстве боятся сближений местного русскоговорящего населения с приезжими украинцами. В то же время отмечается, что, когда нужно было использовать "украинский фактор" в антироссийской пропаганде, его использовали довольно активно. ***/ мф]]></text>
</doc>
