<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740811</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740811</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 20:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва пообещала ответить на высылку двух дипломатов из Нидерландов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Россия ответит на высылку двух российских дипломатов из Нидерландов, заявили "Интерфаксу" в четверг в посольстве РФ в Гааге. "В посольстве России подтвердили получение ноты МИД Нидерландов об объявлении двух сотрудников нашей дипмиссии персона нон-грата за деятельность, как сказано в документе, несовместимую с их дипломатическим статусом", - заявили в российской дипмиссии. "Вместе с тем каких-либо доказательств их противоправных действий на территории королевства предъявлено не было. Ответные меры с нашей стороны последуют", - сказали в посольстве. Ранее Общая служба разведки и безопасности Нидерландов (AIVD) сообщила, что Нидерландские власти в четверг  решили выслать  двух российских дипломатов, которых подозревают в шпионаже. "Недавно AIVD сорвала секретную операцию сотрудника Службы внешней разведки (СВР) Российской Федерации. Сотрудник разведки, который работал в российском посольстве в Гааге с дипломатической аккредитацией, был вовлечен в шпионскую деятельность в сфере науки и технологий", - говорится в заявлении службы. "Второй сотрудник СВР России, который также работал в российском посольстве в Гааге с дипломатической аккредитацией, выступал помощником", - сообщает AIVD. МВД страны объявило обоих дипломатов "персона нон грата". Как отмечается, что первый дипломат "контактировал с лицами, у которых был доступ к секретной информации и сфере высоких технологий". Более того, некоторые из них "получали вознаграждение" в обмен на информацию.]]></text>
</doc>
