<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">656059</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/656059</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-28 10:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкультуры Подмосковья прокомментировало конфликт вокруг мытищинского театра "ФЭСТ"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Мытищи</tag>
    <tag type="str">ФЭСТ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 марта. INTERFAX.RU - Подмосковный театр "ФЭСТ" (г. Мытищи) получит новый устав, также вернется должность директора. Об этом сообщила министр культуры Московской области Нармин Ширалиева. Накануне в правительстве Московской области прошло совещание, посвященное ситуации с театром. "Прежде всего, необходимо проработать проект нового устава с учетом пожеланий театра и внести эти коррективы, которые предварительно будут оценены юристами", - привели слова Ширалиевой "Интерфаксу" в пресс-службе губернатора и правительства Московской области. Министр пояснила, что в уставе планируется оговорить штатное расписание и прописать "определенную автономность руководителя учреждения". Кроме того, добавила Ширалиева, по результатам совещания принято решение вернуть в театр должность директора, кандидатуру которого будет представлять художественный руководитель. Глава ведомства отметила, что урегулирование этих вопросов направлено на возвращение театра к нормальной работе. В частности, 6 июня "ФЭСТ" должен выступить на фестивале муниципальных театров "Пушкинский театральный карнавал". 26 марта работники театра "ФЭСТ" сообщили о блокировании сотрудниками правоохранительных органов здания театра и  обыске  у бывшего директора Игоря Соколова. В пресс-службе администрации городского округа сообщили, что Следственный комитет проводит проверку в связи с уголовным делом в отношении руководства театра. В "ФЭСТе" связывают обыск с тем, что на прошлой неделе руководство и его экс-директор подали в прокуратуру жалобу, попросив проверить законность сокращения бюджетной субсидии на 12 млн руб. В начале марта пресс-служба администрации городского округа Мытищи сообщила, что в театре проводится проверка по факту  нецелевого использования  бюджетных средств. "В результате проверки ( проведенной контрольно-счетной палатой городского округа Мытищи - ИФ ) в учреждении были установлены факты нецелевого использования бюджетных средств, факты неэффективного использования бюджетных средств и распоряжения муниципальной собственностью, а также выявлены другие многочисленные нарушения.(...) В настоящее время по указанным фактам проводится проверка Следственным комитетом РФ по Московской области", - говорилось в сообщении. В нем отмечалось, что все установленные факты являются либо административными правонарушениями, либо содержат признаки состава преступлений. В пресс-службе администрации уточнили, что за последние 10 лет на развитие театра выделено из муниципального бюджета около 1 млрд руб., в 2019 году в муниципальном бюджете предусмотрены средства в размере 71 млн руб. В конце февраля на сайте ассоциации театральных критиков был  размещен  текст письма в адрес правительства Подмосковья и администрации Мытищ, в котором координационная группа выразила обеспокоенность ситуацией, сложившейся между театром "ФЭСТ" и его учредителями, а также высказывает опасения о возможности закрытия театра властями.]]></text>
</doc>
