<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727950</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727950</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 18:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС продолжит работать с Лукашенко, несмотря на непризнание его легитимности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Факт непризнания со стороны ЕС легитимности переизбрания Александра Лукашенко президентом Белоруссии не означает, что Брюссель не будет с ним работать, заявил в понедельник глава европейской дипломатии Жозеп Боррель. "Тот факт, что мы не видим здесь демократической легитимности, не означает, что мы не осознаем, каковы реалии на местах", - сказал он на пресс-конференции в Брюсселе. В частности, по словам Борреля, в ЕС осознают "необходимость работать с ними ( с властями Белоруссии - ИФ )". При этом он отметил, что в создавшейся ситуации контакты с Минском на политическом уровне, а также в рамках Восточного партнерства могут быть менее интенсивными, чем прежде. Боррель подчеркнул, что похожая ситуация у ЕС возникла с Венесуэлой: там Евросоюз не признает Мадуро законным лидером страны, однако, тем не менее, работает с ним настолько, насколько это возможно. Ранее в понедельник Боррель заявил, что все главы МИД ЕС считают состоявшиеся в августе выборы президента в Белоруссии сфальсифицированными и не признают их результаты. "Все мы не признаем легитимность Лукашенко по итогам процесса, который мы считаем сфальсифицированным. Мы считаем эти выборы сфальсифицированными и не признаем их результат", - заявил на пресс-конференции глава дипломатии ЕС, говоря об итогах саммита на уровне глав МИД. Он добавил, что министры иностранных дел ЕС "призывают к новым, свободным, честным выборам под наблюдением экспертов ОБСЕ". В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала объявленные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными. Боррель заявил 15 сентября, что для Евросоюза ситуация ясна: президентские выборы в Белоруссии сопровождались мошенничеством. "Президент Лукашенко не является законным президентом Беларуси", - сказал Боррель на пленарной сессии Европарламента.]]></text>
</doc>
