<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728632</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728632</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 15:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Акционеры ВТБ утвердили дивиденды в размере 10% от чистой прибыли за 2019 год</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Также утверждены кандидаты в набсовет банка, в него не попадают представители ЦБ</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Годовое собрание акционеров ВТБ, которое прошло в заочной форме, утвердило выплату дивидендов в размере 10% от чистой прибыли банка за прошлый год, или 20,12 млрд рублей, говорится в материалах госбанка. Банк планировал выплатить в этом году дивиденды в размере 50% от чистой прибыли по МСФО за 2019 год, или 100,5 млрд рублей. Однако в начале августа ВТБ скорректировал планы, снизив ожидаемую долю от прибыли для дивидендов до 10%. В результате дивидендная доходность на акции госбанка составит 1,9% против планировавшихся 9,7%. По словам менеджмента ВТБ, это максимальный размер дивидендов, не приводящий к нарушению надбавок к достаточности капитала с учетом прогнозной прибыльности и амбиций по росту бизнеса банка на 2020 год. Дивиденды будут распределены на все три типа акций: обыкновенные акции, "префы" первого типа и "префы" второго типа. Держатели обычных акций получат 10 млрд рублей, "префов" первого типа - 6 млрд рублей, "префов" второго типа - 4 млрд рублей. Государство получает 100% дивидендов на привилегированные акции ВТБ и 60,9% дивидендов на обыкновенные акции, 39,1% дивидендов на обыкновенные акции получают миноритарные акционеры. Банк "Открытие", крупнейший миноритарий ВТБ, заявил, что разочарован снижением дивидендов за 2019 год. С такой дивидендной доходностью акциям ВТБ будет очень сложно рассчитывать на рост в соответствии с рынком, говорил "Интерфаксу" глава "Открытия" Михаил Задорнов. Акционеры ВТБ также утвердили выплату специальных дивидендов на привилегированные акции в рамках передачи активов на баланс Промсвязьбанка в размере 4,4 млрд рублей. Особые дивиденды будут выплачены целевым образом только на привилегированные акции из прибыли прошлых лет. ВТБ за 2018 год направил на выплату дивидендов 26,8 млрд рублей, или 15% от чистой прибыли по МСФО. Владельцы обыкновенных акций получили 14,2 млрд рублей, держатели "префов" (Минфин и АСВ) - 12,6 млрд рублей. Годовое собрание акционеров ВТБ утвердило кандидатов в наблюдательный совет банка, свидетельствуют материалы госбанка. Из числа новых кандидатов в набсовет вошли вице-премьер - руководитель аппарата правительства РФ Дмитрий Григоренко, первый заместитель руководителя аппарата правительства Валерий Сидоренко, министр экономического развития Максим Решетников и замминистра финансов Алексей Моисеев. Из действующих членов набсовета в список не попали министр финансов РФ Антон Силуанов (это было ожидаемо, так как его кандидатура была выдвинута в набсовет Сбербанка), замминистра экономического развития Оксана Тарасенко, заведующий кафедрой финансов и кредита экономического факультета МГУ Сергей Дубинин, а также зампред ЦБ Владимир Чистюхин. Таким образом, Банк России потерял своего единственного представителя в набсовете ВТБ. Вместо бывшего главы Госнефтефонда Азербайджана (миноритарий ВТБ с 2013 года) Шахмара Мовсумова выдвинут его преемник Исрафил Мамедов. Остальные утвержденные кандидаты входят в действующий состав набсовета: исполнительный директор Nord Stream 2 AG Маттиас Варниг, глава ВТБ Андрей Костин, вице-президент Vinci Ив Тибо де Сильги, член консультационного совета акционеров ВТБ Игорь Репин, а также представители глава банка "Открытие" и руководитель банка "Траст" Александр Соколов. Контрольный пакет акций ВТБ принадлежит Росимуществу (60,93%). Крупными акционерами являются Государственный нефтяной фонд Азербайджана (2,95%), Qatar Holding LLC (2,35%), а также банк "ФК Открытие" (напрямую и косвенно контролирует 14,8% акций). Миноритарным акционерам принадлежит 18,97% голосующих акций банка.]]></text>
</doc>
