<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736385</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736385</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 11:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские миротворцы начали размещаться в Нагорном Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Российский миротворческий контингент размещается в Нагорном Карабахе, сообщила пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян. "Активные боевые действия по всей протяженности фронта (в зоне карабахского конфликта - ИФ) прекращены. С 6:00 сохраняется относительное затишье. Российский миротворческий контингент размещается в Арцахе (армянское название Нагорного Карабаха - ИФ)", - написала Степанян в фейсбуке во вторник. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, азербайджанские военные начали "контрнаступательную операцию" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. 8 ноября президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил о взятии азербайджанскими войсками города Шуша (арм. Шуши), одного из ключевых в Нагорном Карабахе, находящегося в нескольких километрах от столицы НКР Степанакерта. На следующий день пресс-секретарь президента НКР сообщил, что Армия обороны непризнанного Карабаха утратила контроль над Шуши, а азербайджанские войска находятся на подступах к Степанакерту. В ночь на вторник стало известно, что президент России Владимир Путин, его азербайджанский коллега Алиев и премьер Армении Никол Пашинян приняли трехстороннее  заявление о полном прекращении военных действий  в Нагорном Карабахе с полуночи 10 ноября по московскому времени. Согласно этому заявлению, подразделения Вооруженных сил Азербайджана и Армении останавливаются на занимаемых позициях. Российские миротворцы будут развернуты вдоль линии соприкосновения в Нагорном Карабахе и вдоль коридора, соединяющего его с Арменией. Алиев заявил, что в Нагорном Карабахе будет осуществляться совместная миротворческая миссия России и Турции.]]></text>
</doc>
