<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726534</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726534</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Топ-менеджер Bridgewater пожаловалась на гендерное ущемление по зарплате</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Bridgewater</tag>
    <tag type="str">Карен Карниол-Тамбур</tag>
    <tag type="str">Дэвид Маккормик</tag>
    <tag type="str">Рэй Далио</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Директор по инвестиционным исследованиям крупнейшего в мире хедж-фонда Bridgewater Associates Карен Карниол-Тамбур начала добиваться такой же оплаты труда, которую получают мужчины-менеджеры ее уровня. Об этом пишет The Wall Street Journal со ссылкой на информированные источники. Должность, которую занимает Карниол-Тамбур, делает ее четвертым по значимости инвестором в компании. Она направила официальную жалобу руководству Bridgewater, в том числе основателю фонда Рэю Далио и гендиректору Дэвиду Маккормику. Пока ситуация остается неразрешенной, отмечают собеседники издания. Bridgewater анализирует историю зарплат ряда топ-менеджеров в связи с жалобой. Представитель компании сообщил, что Bridgewater регулярно оценивает ситуацию с зарплатами. "Основываясь на данных нашего ежегодного аудита от декабря 2019 года, мы можем подтвердить отсутствие значимых расхождений в оплате работы мужчин и женщин в Bridgewater", - сообщил представитель компании. WSJ не известен точный размер вознаграждений Карниол-Тамбур и ее коллег мужчин. До недавнего времени наиболее высокопоставленную позицию в Bridgewater среди женщин занимала один из главных исполнительных директоров компании Эйлин Мюррей. Она покинула хедж-фонд, обвинив его в дискриминации сотрудников по половому признаку и несправедливой оплате труда, и подала против компании иск минувшим летом. По ее утверждению, компания должна выплатить ей $100 млн.]]></text>
</doc>
