<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741199</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741199</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 13:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Производители сахара и масла до 20 декабря договорятся с ритейлом о ценах</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Соглашения будут действовать до конца первого квартала 2021 года</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Соглашения с розничными сетями о снижении цен производителями сахара и подсолнечного масла будут заключены до 20 декабря, сообщил министр экономического развития Максим Решетников в ходе совещания у премьер-министра РФ Михаила Мишустина. "Соглашения предусматривают снижение цен производителями при поставке в розничные сети и ограничение розничной цены федеральными и региональными торговыми сетями. Соглашения будут действовать до конца 1-го квартала 2021 года", - отметил министр. Решетников напомнил, что основные параметры соглашений власти обсудили на встрече с производителями 10 декабря под руководством первого вице-премьера РФ Андрея Белоусова с участием Минсельхоза, Минпромторга, Минэкономразвития, ФАС, ФНС и Генпрокуратуры. "Проект постановления, который обеспечивает возможность заключения таких соглашений, 11 декабря в правительство внесен Федеральной антимонопольной службой", - сказал Решетников. По его словам, ответственность за своевременное заключение соглашений несут Минсельхоз в части производителей и Минпромторг в части розничных сетей. "Мониторить, как исполняются соглашения, в том числе уровень цен в сетях, будет ФНС на основе данных контрольно-кассовой техники в дополнение к тому мониторингу, который осуществляет Росстат. Заключение соглашений должно обеспечить снижение цен уже до конца этого года", - сообщил глава Минэкономразвития. Ранее сообщалось, что правительство обсуждает с производителями сахара и подсолнечного масла возможность  ограничения цен  на определенном уровне. Речь идет о 95 рублях за 1 литр подсолнечного масла при покупке продукции у производителей и о 110 рублях - на полке, а также о 36 и 45 рублях за 1 кг сахара соответственно. Источники "Интерфакса" сообщали, что новая договоренность будет закреплена в форме соглашения между компаниями.]]></text>
</doc>
