<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726831</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726831</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 12:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Эсер" Чиркова обошла врио архангельского губернатора в районе Шиеса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Цыбульский</tag>
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
    <tag type="str">Андрей Контиевский</tag>
    <tag type="str">Ирина Чиркова</tag>
    <tag type="str">Олег Мандрыкин</tag>
    <tag type="str">Шиес</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Кандидат в губернаторы Архангельской области Ирина Чиркова, выдвинутая "Справедливой Россией" , получила большинство голосов в Ленском районе, где планировали строить свалку "Шиес". Там она набрала 43,68%, а врио главы региона Александр Цыбульский - 38,26%. Как объявил председатель регионального избиркома Андрей Контиевский, Чиркова также победила в Ненецком автономном округе, набрав 62,21% голосов против 20% Цыбульского. По данным ГАС-выборы, больше всего голосов Цыбульский получил в Онежском районе, где за него отдали голоса 81,72% избирателей. Выборы он  выиграл . По словам главы избиркома, серьезных нарушений на выборах в Архангельской области зафиксировано не было, но были случаи некорректного поведения наблюдателей. В комиссию поступили четыре жалобы, в том числе три от Чирковой. "Все они касаются того, что акты о досрочном голосовании были оформлены с нарушениями. Есть ошибки при оформлении, после проверки претензии были сняты наблюдателями самого кандидата", - сказал Контиевский. Всего на выборах в единый день голосования работали 810 наблюдателей. Иногда они пытались создавать конфликты, рассказал чиновник. "Один из них, например, ходил по участку и пытался снимать все на телефон, в том числе персональные данные. Я сам смотрел видео этого инцидента, там явно была попытка спровоцировать члена комиссии", - отметил глава облизбиркома. Контиевский напомнил, что Олегу Мандрыкину ("Яблоко") и Юрию Шевелеву ("Партия добрых дел") отказали в регистрации кандидатами, поскольку они не смогли собрать необходимое количество подписей в поддержку выдвижения. Мандрыкин ранее был координатором  протестов в Шиесе . Всего избирком зафиксировал 4 600 испорченных бюллетеней, или 1,55% от их общего количества. Комментируя явку, Контиевский отметил, что в Поморье она традиционно низкая, а 13 сентября на нее мог повлиять сильный дождь. Явка составила 32,64%, на губернаторских выборах пять лет назад она составляла 20,99%. В Вельском и Коношском районах во время выборов произошли отключения электроэнергии из-за ураганного ветра, в обоих случаях аварии были оперативно устранены и не повлияли на ход голосования.]]></text>
</doc>
