<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729194</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729194</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 19:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев опроверг участие Турции в нагорно-карабахском конфликте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Президент Азербайджана Ильхам Алиев опроверг участие Турции в нагорно-карабахском конфликте. В эфире телеканала "Россия 1" (ВГТРК) он заявил, что Турция не является стороной этого конфликта. Он особо подчеркнул, что турецкие истребители F-16 не задействованы в карабахском конфликте. "Недавно мне сообщили, что такая новость  (об участии истребителей в боях на линии соприкосновения - "ИФ  появилась в информационном пространстве. Она ничем не подтверждена. Турецкие ВВС никоим образом не участвуют в боевых действиях. Сегодня с учетом современных технологий сложно, что-то скрыть, легко проверить, что это очередная провокация", - отметил он.  По словам Алиева, информация об истребителях "запущена" из Армении. "Цель армянской стороны: во-первых, принизить боеспособность азербайджанской армии, во-вторых, создать впечатление, что конфликт разрастается, в него вовлекаются третьи страны, и тем самым, попытаться вовлечь как можно больше стран, чтобы оправдать свою провокацию", - сказал президент.  Глава государства подчеркнул, что Турция - братская страна и союзник Азербайджана, она оказывает моральную поддержку, но ни в каком ином качестве в конфликте не участвует. Президент добавил, что роль Турции носит стабилизирующую роль в регионе. Также Ильхам Алиев опроверг участие боевиков из Сирии в боях в Карабахе на азербайджанской стороне. "Это очередной фейк ньюс, никаких боевиков из Сирии (на стороне Азербайджана - ИФ) нет. Нет ни одного свидетельства, ни одного доказательства, это вброшено армянской пропагандой и циркулирует по различным сайтам", - отметил он.]]></text>
</doc>
