<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731188</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731188</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 22:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армянская сторона заявила о своем контроле над городом Гадрут</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Гадрут</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Министерство обороны Армении заявило о полном контроле города Гадрут на юге Карабаха близ границы с Ираном со стороны Армии обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР). "Город Гадрут полностью находится под контролем Армии обороны Карабаха. Азербайджанские военные отброшены на исходные позиции", - заявил представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян на брифинге в понедельник. Бои за Гадрут ведутся уже несколько дней. 9 октября президент Азербайджана Ильхам Алиев сообщил, что азербайджанские Вооруженные силы заняли город Гадрут. Ранее Минобороны Карабаха сообщило, что в город проникла диверсионная группа противника, и проводится "операция по уничтожению противника". "Только 12 октября авиация Азербайджана при поддержке ВВС Турции совершила 36 боевых вылетов", – отметил Ованнисян на брифинге. Между тем, омбудсмен непризнанной НКР сообщил в минувшее воскресенье о гибели в городе Гадрут пяти местных жителей, застреленных, по его словам, азербайджанской диверсионной группой. На минувшей неделе Армения и Азербайджан по итогам многочасовых переговоров в Москве договорились о прекращении огня с полудня 10 октября. Вместе с тем военные ведомства Армении и Азербайджана в тот же день начали обмениваться обвинениями в несоблюдении договоренностей и нанесении ударов в зоне карабахского конфликта. В Минобороны Армении сообщали о попытке азербайджанских военных проникнуть в город Гадрут на юге Карабаха, однако это произошло еще до вступления перемирия в силу. Между тем в Баку обвинили армянских военных в ракетном обстреле города Гянджа (второй по величине город Азербайджана) в ночь на 11 октября. Ракета SCUD попала в многоквартирный жилой дом, отметили в Минобороны. Ранее в понедельник Генпрокуратура Азербайджана сообщила о гибели еще одного мирного жителя города Гянджи в результате ночного ракетного обстрела, общее число жертв увеличилось до 10 человек. Министерство обороны непризнанной НКР опровергло данные обвинения Баку о нанесении ударов по Гяндже.]]></text>
</doc>
