<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709491</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709491</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 14:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Великобритания впервые разместила гособлигации с отрицательной доходностью</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Великобритания в среду разместила гособлигации с погашением в июле 2023 года на сумму 3,8 млрд фунтов стерлингов ($4,66 млрд). Средневзвешенная доходность бондов в ходе аукциона, проведенного британским Агентством по управлению госдолгом (Debt Management Office, DBO), составила минус 0,003% годовых. Таким образом, гособлигации Великобритании впервые размещены с отрицательной доходностью. То есть, фактически, инвесторы платят правительству Великобритании, за то, что оно заимствует у них. Спрос на облигации с погашением в июле 2023 года составил 8,1 млрд фунтов, то есть, превысил предложение более чем в два раза, сообщило DBO. Высокий спрос на британские госбумаги, всегда считавшиеся надежным активом, показывает, что инвесторы не слишком обеспокоены растущим объемом заимствований Великобритании в условиях пандемии коронавируса COVID-19, пишет газета Financial Times. Резкое ослабление инфляции в стране за последнее время вызвало дебаты о том, потребуется ли Банку Англии опустить базовую процентную ставку, находящуюся в данный момент на уровне 0,1% годовых, ниже нуля, чтобы подстегнуть рост потребительских цен. Инфляция в Великобритании в апреле замедлилась до минимальных с августа 2016 года 0,8% в годовом выражении (1,5% в марте) при целевом показателе Центробанка в 2%. Европейский центральный банк и Банк Англии уже давно придерживаются политики отрицательных ставок, что, однако, вызывает критику со стороны банков, поскольку оказывает серьезное давление на их доходы от кредитных операций.]]></text>
</doc>
