<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741944</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741944</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпромторг не видит нужды помогать ритейлерам в связи со сдерживанием цен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
    <tag type="str">X5 Retail Group</tag>
    <tag type="str">Игорь Шехтерман</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - В Минпромторге считает, что не нужно вводить какие-либо меры господдержки ритейла из-за недавно достигнутых соглашений о сдерживании цен на сахар и подсолнечное масло. Об этом глава ведомства Денис Мантуров заявил журналистам в распределительном центре X5 Retail Group. "У ритейла есть возможность маневрировать группами товаров. И нашей помощи здесь точно не нужно. Они нормально себя чувствуют, и рентабельность обеспечивать это дает", - объяснил он. Глава X5 Игорь Шехтерман на это сказал, что,  установив нулевую наценку  на ряд социально значимых товаров, его компания взяла на себя расходы на логистику, зарплаты и так далее. При этом у ритейлера есть возможность в рамках свободного ценообразования перераспределять ценовую нагрузку на другие категории товаров. "Исходя из того, что у нас есть свободное ценообразование, соответственно, у нас есть возможность субсидировать товары в низшем ценовом сегменте, которые наиболее важны для покупателей", - отметил Шехтерман. На этой неделе Минсельхоз, Минпромторг, крупные федеральные и региональные торговые сети и поставщики сахара и подсолнечного масла  заключили соглашения  о сдерживании цен на эти товары до конца первого квартала 2021 года. Правительство также предусмотрело возможность введения регулируемый цен на социально значимые товары в случае, если цена на них вырастет более чем на 10% за 60 дней. Соглашения были заключены после того, как рост цен возмутил президента  Владимира Путина . Мантуров сказал, что пока введение регулирования цен для других групп товаров не рассматривается: "Мы не планируем ломать рыночные принципы".]]></text>
</doc>
