<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730187</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730187</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 11:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-сенатор от КЧР арестован по делу о крупном хищении из бюджета</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вячеслав Дерев</tag>
    <tag type="str">Ставропольский край</tag>
    <tag type="str">Совфед</tag>
    <tag type="str">Карачаево-Черкесия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Суд в Ставрополе арестовал бывшего члена Совета Федерации от Карачаево-Черкесии Вячеслава Дерева по делу о хищении денег из госбюджета, сообщили "Интерфаксу" в суде. "По ходатайству гособвинителя избрана мера пресечения в виде заключения под стражу", - сказал представитель суда. Дерев арестован на 2 месяца. "Ему предъявлены обвинения в хищении денежных средств из бюджета РФ в особо крупном размере, путем обмана работников налогового органа, организованной группой", - добавил собеседник агентства. Ранее информированный источник рассказал "Интерфаксу" о задержании Дерева в Ставропольском крае. Предприниматель и политик Вячеслав Дерев был арестован в марте 2018 года по делу о мошенничестве. Однако 1 марта 2019 года суд в Москве не стал продлевать арест Дерева на срок более года и  освободил его в зале суда . 10 марта 2020 года Следственный комитет РФ завершил расследование уголовного дела в отношении бывшего члена Совета Федерации от КЧР Дерева и его шести соучастников, обвиняемых в мошенничестве. По данным следствия, путем незаконного возмещения НДС обвиняемые похитили из бюджета РФ более 110 млн рублей. Уголовное дело по ч.4 ст.159 УК РФ (мошенничество) направлено в Генпрокуратуру РФ для решения вопроса об утверждении обвинительного заключения. Дерев избирался депутатом Народного собрания (парламента) Карачаево-Черкесской Республики второго и четвертого созывов. В апреле 2011 года Дерева назначили членом Совета Федерации - представителем исполнительного органа государственной власти, а в январе 2016 года полномочия Дерева были досрочно прекращены на основании его заявления.]]></text>
</doc>
