<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731898</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731898</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 02:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бельгия из-за коронавируса введет комендантский час и закроет рестораны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бельгия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Бельгийский комитет по согласованию, который объединяет руководителей федеральных и региональных властей, в связи с ухудшением ситуации с COVID-19 в пятницу принял решение ввести комендантский час на всей территории страны. "Мы отдаем отчет в том, что эти меры очень жесткие. Но они необходимы. Этот вирус затронул всех особенно тяжелым образом. Нас ожидают очень сложные недели. Но, чтобы избежать худшего, надо действовать сейчас", - сказал премьер-министр Александр Де Кроо на пресс-конференции в Брюсселе после заседания комитета. По его словам, на данный момент цифры по всем показателям пандемии в стране выше, чем в марте и апреле нынешнего года, иногда выше вдвое. Глава правительства объявил о введении на всей территории Бельгии комендантского часа. Это распоряжение вступит в силу с понедельника, 19 октября. Комендантский час, когда запрещено выходить на улицу, будет действовать с полуночи до пяти часов утра. Исключения сделаны для отправляющихся на работу или возвращающихся с нее и еще ряда специальных случаев. На этой неделе такая мера уже была введена в бельгийских франкоязычных провинциях Валлонский Брабант и Люксембург. Кроме того, с 19 октября закрываются рестораны и кафе по всей территории страны. "Рестораны и кафе должны закрыться на период в один месяц. Через две недели будет проведена оценка ситуации и будет принят пакет масштабных мер по поддержке сектора, чтобы помочь кафе и ресторанам пройти этот явно очень и очень трудный период для них", - сообщил премьер. Он добавил, что продажа алкоголя вечером будет запрещена с 20:00. Ночные магазины обязаны закрываться в 22:00, и в них, как и повсюду, нельзя торговать алкоголем с 20:00. Близкое общение с лицами, не являющимися членами семьи, сокращается до одного человека. В частных застольях или иных собраниях могут участвовать не более четырех человек при соблюдении санитарных мер предосторожности и при условии, что в течение двух недель это будут одни и те же люди. Там, где дистанционная работа возможна, она становится обязательной. В иных случаях должны соблюдаться строжайшие превентивные меры. Отменяются обычно начинавшиеся в ноябре традиционные рождественские базары. Что касается работы учреждений культуры и спортивных объектов, для них в течение недели будет разработан новый протокол с учетом усугубления эпидемиологической ситуации. По данным американского университета Джонса Хопкинса, в Бельгии с начала пандемии было выявлено почти 192 тыс. случаев COVID-19, более 10 тыс. заболевших скончались.]]></text>
</doc>
