<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707344</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707344</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 20:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 5 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Приглашение на парад в Минске, новые данные о заболевших коронавирусом и предположения о заболевших во всем мире</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Число случаев коронавирусной инфекции в РФ превысило 155 тысяч . За сутки в стране  выявлено  еще 10 102 новых заболевших. На данный момент в стране  проведено  уже 4,4 млн тестов. В Петербурге число выздоровевших от COVID-19 за сутки  превысило  количество заболевших, но Роспотребнадзор пока не готов делать выводов относительно развития ситуации с пандемией. -  В Германии насчитали в 10 раз больше случаев COVID-19, чем подтверждено официально . Исследователи Университета Бонна оценили количество заболевших в одном из наиболее пострадавших городов страны - Гангельте - и пришли к выводу, что в ФРГ в целом  может быть до 1,8 млн инфицированных . Между тем во Франции  выяснили , что первый случай коронавируса в стране был еще в декабре 2019 года. -  KLM возобновила полеты в города Европы . Голландский перевозчик  будет выполнять рейсы  из Амстердама в Барселону, Мадрид, Рим, Милан, Будапешт, Прагу, Варшаву и Хельсинки. Пассажиры будут обязаны иметь маску. В IATA поддерживают идею ношения  маски на борту , но против пустых кресел между пассажирами. Между тем президент Франции Эммануэль Макрон допускает, что этим летом поездки по Европе  могут быть ограничены . -  Скончался болевший коронавирусом генконструктор РКК "Энергия".  Евгению Микрину было  64 года . -  Мэр Нижнего Новгорода уйдет в отставку,  выяснил источник . По информации собеседника "Интерфакса", Владимир Панов  займёт пост  спецпредставителя по Арктике, новая должность структурно входит и в ГК "Росатом", и в правительство РФ. -  Александр Лукашенко  . Он пояснил, что Белоруссия - самая пострадавшая республика, и предложил также  показать парад  на российском телевидении. В Минске сообщают, что тему парада Лукашенко  затронул  и в ходе телефонного разговора с Владимиром Путиным.]]></text>
</doc>
