<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">681794</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/681794</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-25 17:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роскомнадзор опубликовал экспертизу о губительности творчества Егора Крида для самосознания</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Он отрицает семейные ценности, его выступления вызывают стресс и тормозят развитие интеллекта, детям нельзя его слушать, считают эксперты</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Егор Крид</tag>
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 октября. INTERFAX.RU - Творчество певца Егора Крида (Булаткина) направлено на отрицание семейных ценностей, а это "равносильно убийству русского самосознания, а значит, всего народа". Информацию о его выступлениях нужно запретить для несовершеннолетних, говорится в  экспертизе , опубликованной на сайте "Роскомнадзора". Клипы, записи выступлений и тексты песен Крида анализировали эксперты межрегиональной общественной организации "Национальный совет социальной информации". В их отчете содержится также анализ истории рэпа и хип-хопа. Все три эксперта аккредитованы Роскомнадзором, и их стаж экспертной деятельности превышает год. "Исходя из демонстрируемой певцом принадлежности к движению NewAge, хорошо читаемой по его татуировкам, можно сделать вывод о его идеологической ориентации как антироссийской. Такой вывод подтверждается утверждениями о рэпе как идеологическом оружии сатанизма в книге Четвериковой О.Н. "Цифровой тоталитаризм. Как это делается в России"", - говорится в документе. "Итак, Егор Крид – яркий представитель агрессивной антироссийской субкультуры рэперов, несущей антиценности сатанизма через музыку российской молодежи", - пишут эксперты. Они считают, что Крид отрицает семейные ценности, значит, его творчество вредно для несовершеннолетних. Медиасреда его выступлений "является деструктивным информационным пространством, провоцирующим проституированное поведение детей и подростков", говорится в отчете. Также эта медиасреда приводит слушателей всех возрастов в стресс, блокирующий развитие интеллекта, и пагубно воздействует на способность мыслить логически, "что способствует разрушению традиционных ценностей, преемственности поколений и разрушению государственных устоев". Художественной ценности его песни не представляют и не способствуют развитию интеллекта. Также эксперты отметили, что они должны быть маркированы как "18+". Информация о его выступлениях также вредна для несовершеннолетних и рекламу его концертов также следует маркировать "18+". В Роскомнадзоре "Интерфаксу" объяснили, что эта служба проводит аккредитацию экспертов, определяющих вредность информации для детей, и обязана публиковать их выводы. После аккредитации эксперты работают сами, по заказам сторонних организаций и за их деньги, а Роскомнадзор не участвует в назначении проверок и их проведении. С вопросами о заказчике исследования творчества Крида ведомство посоветовало обратиться в экспертную организацию. Ранее  стало известно , что Тюменский родительский комитет призвал не допустить выступления Крида в городе 19 ноября и назвал его творчество аморальным. В сентябре 2018 года организаторы  отменили концерт  Крида в Махачкале после угроз в адрес музыканта в соцсетях. Противники выступления указывали, что творчество музыканта противоречит канонам ислама]]></text>
</doc>
