<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">653766</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/653766</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-11 18:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокатчик "Королевского корги" подал документы для показа мультфильма с 21 марта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкульт</tag>
    <tag type="str">Королевский корги</tag>
    <tag type="str">Гурвинек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 марта. INTERFAX.RU - Компания "Вольга" подала в Минкультуры документы для получения прокатного удостоверения на мультфильм "Королевский корги", их рассмотрят в течение 10 рабочих дней. "Сегодня, 11 марта, компанией "Вольга" были поданы документы на выдачу прокатного удостоверения с датой начала показа фильма 21 марта. Прокатное удостоверение будет выдано в установленном порядке в течение 10 рабочих дней", - сообщили журналистам в пресс-службе ведомства в понедельник. Ранее в Минкульте "Интерфаксу" пояснили, что прокатчики обеих картин  не договорились  по поводу одновременного выхода указанных фильмов 7 марта. Поскольку договоренности не были достигнуты, ведомство "проинформировало компанию "Вольга" о возможных ближайших датах начала показа ленты "Королевский корги". В минувшую среду министр культуры Владимир Мединский призвал прокатчиков картин сесть за стол переговоров. Ассоциация владельцев кинотеатров направила в Минкультуры РФ письмо, в котором заявила о намерении не показывать отечественный мультфильм "Гурвинек. Волшебная игра" в случае невыдачи прокатного удостоверения зарубежной картине "Королевский корги". Ранее "Вольга" уже сталкивалась с переносом релизов своих проектов. В феврале прошлого года в компании сообщали "Интерфаксу", что Минкультуры за день до премьеры перенесло релиз американо-британской картины "Приключения Паддингтона 2" почти на две недели в связи с тем, что он совпадал с выходом в прокат "иного фильма". Помимо этого, даты релизов картин и других прокатчиков претерпевали изменения - в частности, таких, как "Форсаж 8", "Мстители: Война бесконечности".]]></text>
</doc>
