<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737568</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737568</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 20:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил о праве Баку самостоятельно выбирать себе союзников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Азербайджан вправе самостоятельно выбирать союзников, никто не может запретить ему иметь союзнические отношения с Турцией, заявил президент России Владимир Путин. "Азербайджан - это независимое суверенное государство, Азербайджан вправе выбирать себе союзников так, как он считает нужным. Кто же может им в этом отказать?", - сказал Путин в интервью телеканалу "Россия-24" (ВГТРК). Он отметил, что о роли Турции изначально прямо говорили в Азербайджане, "да и турецкая сторона этого никогда не скрывала, они поддерживали в одностороннем порядке Азербайджан". Путин заявил, что в его обязанности не входит оценка роли Турции в ситуации, сложившейся в Нагорном Карабахе. "Разные люди, разные страны оценивают по-разному", - сказал он. При этом президент подчеркнул, что Турция всегда была участником международных усилий по урегулированию в Нагорном Карабахе, обвинить ее в нарушении международного права нельзя. "У нас ( РФ и Турции ) далеко не всегда и не во всем совпадают позиции и точки зрения. Они иногда диаметрально расходятся", - сказал Путин, добавив, что искусство дипломатии заключается в поиске компромисса, а он "основан на уважении к партнеру". Обострение карабахского конфликта произошло 27 сентября после того, как Азербайджан начал военную операцию. Практически сразу Турция заявила о поддержке азербайджанской стороны в конфликте. Согласно трехстороннему заявлению Путина, его азербайджанского коллеги Ильхама Алиева и премьер-министра Армении Никола Пашиняна, с 10 ноября было объявлено о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения ВС Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях. Кроме того, в зону нагорно-карабахского конфликта введены российские миротворцы.]]></text>
</doc>
