<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735636</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735636</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 02:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госсекретарь Пенсильвании не сочла неизбежным пересчет голосов в штате</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Пересчет голосов в "колеблющейся" Пенсильвании возможен, но не неизбежен, заявила госсекретарь штата Кэти Боквар. "Я не думаю, что это неизбежно. Мы определенно отслеживаем их (голоса - ИФ)", - сказала Боквар в интервью телеканалу CNN. Она добавила, что в Пенсильвании пересчет производится автоматически, если разница в голосах между победителем и другим кандидатом не превышает 0,5%. "Сегодня еще посмотрим", - сказала она. Боквар отметила, что в штате осталось обработать еще "миллионы бюллетеней", и большинство из них можно будет подсчитать до пятницы. Ранее предвыборный штаб президента США Дональда Трампа обратился в суд в связи с попытками демократов скрыть процесс подсчета голосов в штате Пенсильвания от наблюдателей-республиканцев. Замглавы штаба Джастин Кларк также заявил о том, что штаб подает прошение о временном прекращении подсчета в Пенсильвании "до тех пор, пока не будет обеспечена действительная прозрачность процесса, и республиканцы не смогут убедиться, что все подсчеты идут в открытую и в соответствии с законом". Руди Джулиани, личный адвокат президента США Дональда Трампа, заявил, что подсчет голосов в Филадельфии (штат Пенсильвания) был абсолютно незаконным и пообещал искать "мертвые души". Кандидат в президенты США от демократов Джо Байден при этом уверен, что может одержать победу в Пенсильвании, так как почти 78% голосов, приходящих по почте, отданы за него. По данным Fox News, после подсчета 87% голосов в Пенсильвании лидирует Дональд Трамп с 51,8%, у его соперника Джо Байдена пока 47,1%.]]></text>
</doc>
