<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736208</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736208</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 11:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мексика и Бразилия не стали спешить с поздравлениями Байдену</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Бразилия</tag>
    <tag type="str">Жаир Болсонару</tag>
    <tag type="str">Андрес Обрадор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Лидеры крупнейших латиноамериканских государств - Бразилии и Мексики - не торопятся поздравлять кандидата в президенты США, демократа Джо Байдена, с успехом на президентских выборах,  сообщает  агентство Associated Press (AP). "У президента Бразилии Жаира Болсонару и его мексиканского коллеги Андреса Мануэля Лопеса Обрадора сложились дружественные отношения с президентом Дональдом Трампом", - говорится в сообщении агентства. Болсонару, которого иногда называют "Трампом тропиков", никак не высказался по поводу поражения Трампа, а его сыновья активно поддерживали Трампа в социальных сетях, обращает внимание AP. Но источники агентства отмечают, что примерно со среды, 4 ноября, Болсонару перешел на более прагматичный тон в отношении Трампа по рекомендации своих советников, а бразильские дипломаты начали устанавливать контакты с командой Байдена. Обрадор вовсе отказался поздравлять Байдена, пока нет решений по искам по поводу голосования. В минувшую субботу, 7 ноября, мексиканский лидер выразил благодарность Трампу за то, что при нем Мексика и США "достигли очень хороших соглашений". В Мексике нежелание Обрадора поздравить Байдена с победой вызвало критику. "Дональд Трамп будет президентом еще два месяца, а Джо Байден будет президентом следующие четыре года! И мы уже начали эти отношения не с той ноги", - написала газета "Юниверсал" 8 ноября. Голосование на выборах президента США прошло 3 ноября. Большинство голосов подсчитаны, но официально результаты обработки бюллетеней будут объявлены позднее в ноябре. На основании имеющихся данных ведущие американские СМИ спрогнозировали победу кандидата от Демократической партии Байдена на выборах президента. Сам политик также считает себя избранным президентом США, с победой на выборах его уже поздравили многие мировые лидеры. Действующий президент Трамп, пытавшийся переизбраться на второй срок, поражение не признал и намерен в суде оспорить результаты голосования в нескольких штатах.]]></text>
</doc>
