<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708650</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708650</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 16:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">За неделю в США было подано 2,981 млн новых заявок на пособие по безработице</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Минтруда</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В США на неделе, которая завершилась 9 мая, впервые за пособием по безработице обратились 2,981 млн человек, это на 195 000 меньше, чем неделей ранее, сообщило Минтруда. По пересмотренным данным, неделей ранее число обращений составляло 3,176 млн, а не 3,169 млн. Аналитки ожидали падения числа заявок на 669 000 с объявленного ранее уровня прошлой недели - до 2,5 млн, свидетельствуют данные Trading Economics. Количество заявок на пособие безработице, поданных людьми, которые потеряли работу в условиях кризиса, вызванного пандемией коронавирусной инфекции COVID-19, продолжает постепенно уменьшаться при том, что власти штатов делают первые шаги к открытию экономики. Недельное число заявок держится на уровне около 3 млн и выше уже в течение восьми недель. Более 36 млн американцев подали заявки на получение пособия за последние два месяца. Из них 3 млн людей подали заявки в рамках федеральной программы поддержки безработных, принятой в условиях пандемии коронавируса. Не все из людей, ранее обращавшихся за пособием, по-прежнему остаются без работы. Некоторые из них, задействованные в ключевых отраслях экономики, уже вернулись к работе, пишет MarketWatch. По неофициальным данным, безработица в США уже составляет около 20% и может вновь увеличиться в мае. Данные министерства труда за апрель указали на рост безработицы до 14,7%, число рабочих мест сократилось на 20,5 млн. Среднее число заявок за последние 4 недели, менее волатильный показатель, снизилось третью неделю подряд - на 564 000, до 3,617 млн. Число продолжающих получать пособие по безработице американцев за неделю, завершившуюся 2 мая, увеличилось на 456 тыс. - до рекордных 22,833 млн с пересмотренных 22,377 млн на предыдущей неделе.]]></text>
</doc>
