<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731383</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731383</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 08:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутаты подготовили список доходов, которые предлагают не облагать НДФЛ в 15%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">НДФЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Комитет Госдумы по бюджету предложил скорректировать законопроект о повышении НДФЛ с 13% до 15% на доходы свыше 5 млн рублей в год. В частности депутаты предложили не повышать ставку для доходов от продажи всего имущества, а не только недвижимости. Правительство 17 сентября  внесло в Думу  законопроект о прогрессивном НДФЛ (№ 1022669-7). Он предусматривал повышение с 1 января 2021 года до 15% налоговой ставки по налогу на доходы физических лиц в отношении доходов, превышающих 5 млн рублей за год. При этом НДФЛ в размере 13% сохранялся для доходов от продажи недвижимого имущества и в случае его дарения. В конце сентября премьер-министр Михаил Мишустин  заявил , что часть доходов граждан может быть исключена из базы расчета повышенного НДФЛ, и поручил Минфину и парламенту проработать этот вопрос. Комитет по бюджету предложил сохранить ставку 13% при получении дохода от продажи любого имущества, а не только недвижимости, как это предусмотрено сейчас в законопроекте. Также предлагается сохранить НДФЛ в размере 13% при налогообложении страховых выплат: в первую очередь, выплат по негосударственному пенсионному страхованию и выплат по возмещению вреда. Отдельно стоит вопрос взимания НДФЛ от долевого участия в организации, полученных в виде дивидендов (налог на дивиденды), который сейчас для физлиц составляет 13% и подпадает под повышенную ставку в размере 15%. Комитет напоминает, что налогообложение аналогичных доходов российских организаций осуществляется по налоговой ставке 13% по налогу на прибыль организаций и предлагает обсудить вопрос о налогообложении по единым принципам вне зависимости от получателей. Также предлагается уточнить применение повышенной ставки для не налоговых резидентов РФ, речь идет в отношении доходов от осуществления трудовой деятельности иностранными гражданами. Комитет указал на возможные сложности с исчислением повышенного налога по брокерским счетам. При формировании налоговой базы и определении ставки (13 или 15%) налоговым агентам - брокерам - необходимо будет учитывать текущий доход (или убыток) по операциям. То есть увеличивать ставку, если текущий результат по операциям с ценными бумагами положительный и превышает установленный порог, или уменьшать ставку, если физическим лицом получен убыток по операциям с ценными бумагами и делать все это до формирования итоговой налоговой базы по указанному виду доходов. Комитет предлагается рассчитывать дополнительный налог налоговым органам на основании сведений, полученных от налоговых агентов по окончании налогового периода и уплачивать повышенный НДФЛ на основании налоговых уведомлений. Депутаты должны рассмотреть законопроект в первом чтении 20 октября.]]></text>
</doc>
