<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737702</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737702</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 17:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп процитировал NYT в новом заявлении о своей победе на выборах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп в среду процитировал газету The New York Times, сообщившую, что в 2020 году он получил на 10,1 млн голосов больше, чем четыре года назад, и вновь заявил, что считает себя победителем состоявшихся ранее в ноябре выборов "Президент Трамп получил на 10,1 млн голосов больше, чем четыре года назад  (во время предыдущих президентских выборов в Штатах - ИФ) , включая на территориях, где проживает большинство испаноговорящих избирателей", - написала газета и разместила в  твиттере  ссылку на статью об этом. Трамп, в свою очередь, опубликовал эту ссылку на своей странице и  дописал  рядом с ней: "И я выиграл выборы. Фальсификация результатов голосования по всей стране!" В статье также говорится, что явка на выборах была рекордно высокой, несмотря на пандемию коронавируса. Обе крупнейшие американские партии получили больше голосов по сравнению с результатами выборов 2016 года. Трамп  отказывается  признать поражение на выборах президента. Юристы его предвыборного штаба продолжают направлять иски в суды, стремясь оспорить результаты голосования в ряде ключевых штатов. На данный момент эти усилия не увенчались существенными успехами. Если тенденция сохранится, то Трампу будет сложно добиться передачи спорных дел, потенциально способных изменить в его пользу результаты выборов, в Верховный суд США. Именно сценария, подразумевающего рассмотрение жалоб штаба Трампа в Верховном суде, больше всего опасаются в Демократической партии, так как в этом суде шесть судей из девяти считаются сторонниками республиканцев. Многие наблюдатели отмечают, что выборы показали, что даже если Трамп и не останется президентом, "трампизм" надолго укоренился в американской политике. На это, по их мнению, указывает то, что Трамп как минимум не был разгромлен, а его республиканская партия смогла, судя по всему, удержать большинство в сенате, а в палате представителей - существенно сократила отставание от демократов. Все это произошло на фоне прогнозов СМИ перед выборами 3 ноября о так называемой синей волне: журналисты предполагали, что демократы, которых в США символизирует синий цвет, одержат убедительнейшую победу над республиканцами.]]></text>
</doc>
