<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726461</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726461</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 10:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прирост случаев COVID-19 за сутки в РФ оказался максимальным с 29 июля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России вырос до  5 504 случаев  в 85 регионах, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в пятницу. Суточный прирост повышается третий день подряд: накануне, 10 сентября, было 5 363 случая, 9 сентября - 5 218, 8 сентября - 5 099.  Последний раз число случаев COVID-19 за сутки превышало отметку в 5,5 тысяч 29 июля: тогда было выявлено 5 509 случаев заражения. За сутки  умерли 102 пациента , еще  5 734 человека выздоровели . Нарастающим итогом в России зарегистрировано  1 млн 51 тыс. 874 случая  коронавирусной инфекции, 18 365 умерших и 868 107 выписанных. Лечение продолжают 165 402 человека. В Москве зарегистрированы 698 новых случаев COVID-19 за сутки, умерли девять человек, выздоровели еще 1 256 пациентов. По информации оперативного штаба, еще 216 новых случаев COVID-19 зафиксировано в Санкт-Петербурге, 175 - в Московской области, 161 - в Нижегородской области, 158 - в Ростовской области, по 133 новых пациента в Свердловской области, Ставропольском крае. Также 111 человек заболели в Воронежской области, 109 - в Ульяновской области, 107 - в Самарской области, 103 - в Калмыкии, 102 - в Красноярском крае, 101 - в Саратовской области. В других регионах России суточный прирост не превышает ста случаев. Коэффициент распространения инфекции в Москве в пятницу составил 1,02. В России этот показатель также равняется 1,02. Этот показатель определяет среднее количество людей, которых инфицирует один больной до его изоляции.]]></text>
</doc>
