<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737476</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737476</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ призвали ввести в избирательный закон понятие кандидата-иноагента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Комиссия Совета Федерации по защите госсуверенитета предлагает внести в Госдуму законопроекты о возможности признания иностранными агентами физлиц, занимающихся политической деятельностью или сбором сведений в военно-технической сфере и получающих деньги и иную помощь из-за рубежа. Также предлагается ввести в избирательное законодательство понятие "кандидат, выполняющий функции иностранного агента". "Предлагается безотлагательно внести в Госдуму пакет, включающий в себя следующие основные предложения: уточнить признаки отнесения физических лиц к категории иностранных агентов, требующих установленной регистрации на территории РФ. В число таких признаков включить участие в политической деятельности в России и (или) целенаправленный сбор сведений в области военной, военной-технической деятельности РФ (если подобная деятельность не подпадает под существующие уже статьи УК РФ)", - сказал на заседании комиссии ее глава Андрей Климов. При этом, по его словам, такая "деятельность должна быть связана с иностранным воздействием, то есть получением денежных средств, иной имущественной выгоды, в том числе через посредников, а также получение любых видов организационно-методической помощи от иностранных источников". Предлагается запретить физическим лицам, признанным в установленном порядке иностранными агентами, занимать должности в государственных и муниципальных органах. Также предлагается ввести в избирательное законодательство понятия "кандидат, выполняющий функции иностранного агента" и "кандидат, аффилированный с лицом, выполняющим функции иностранного агента". "Это делается для того, чтобы наши избиратели на выборах имели более полное представление о том, в чьих интересах может в дальнейшем действовать тот или иной кандидат на выборные посты", - отметил сенатор.]]></text>
</doc>
