<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734722</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734722</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 11:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подростки оказались самыми уязвимыми к коронавирусу среди детей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">Александр Горелов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Среди заразившихся коронавирусом дети составляют примерно 8%, основная доля заболевших - подростки, сообщил член-корреспондент РАН, замдиректора по научной работе Центрального научно-исследовательского института эпидемиологии Роспотребнадзора Александр Горелов. Он добавил, что с возрастом нарастает и тяжесть заболевания. Он связал это "с возрастным созреванием рецепторов, АЦЕ-рецепторов и альтернативных рецепторов" и допустил, что именно с этим феноменом может быть связана "более редкая частота регистрации тяжелого и крайне тяжелого течение и вообще регистрации инфекции в детской популяции". Всего в России с начала эпидемии коронавирус выявили у 85 282 детей. В основном это дети старше восьми лет, а на подростков приходится две трети от всех зарегистрированных случаев. Горелов добавил, что младенцы до года входят в группу риска по коронавирусу. Он отметил, что "в основном инфекция протекает в легкой форме у половины заболевших, у трети - в бессимптомных формах", а тяжелая и среднетяжелая форма в основном регистрируется у детей первого года жизни. У детей старше трехлетнего возраста регистрируются легкие и среднетяжелые формы заболевания. По словам эксперта, существующие вакцины от COVID-19 для детей не адаптированы. "В РФ разрабатывается порядка 47 вакцинных препаратов на различных платформах, и находятся уже на разных стадиях испытания. Но, тем не менее, ни один из вакцинных препаратов не адаптирован для детской аудитории", - сказал Горелов. Ранее гендиректор государственного научного центра (ГНЦ) "Вектор" Роспотребнадзора Ринат Максютов говорил, что препарат для вакцинации детей от коронавируса будет отличаться от вакцины для взрослых и исследоваться поэтапно с понижением возраста. По его словам, детская вакцина принципиально отличается от взрослой вакцины сниженной реактогенностью.]]></text>
</doc>
