<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">716106</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/716106</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-06 15:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оперный певец из Нью-Йорка даст  детям из приморского села уроки вокала на удэгейском</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Павел Суляндзига</tag>
    <tag type="str">Красный Яр</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Приморье</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 июля. INTERFAX.RU -  Оперный певец из народа удэге, сделавший международную карьеру, Павел Суляндзига-младший проведет для детей из этнического села Красный Яр в Приморье мастер-классы по вокалу для возрождения удэгейского языка. "Открытый урок пройдет 7 июля в онлайн формате с разницей в 14 часов, так как я проживаю и работаю в США, а ученики находятся в Красном Яре. Это первый шаг в осуществлении моей и моего отца мечты по возрождению удэгейского языка", - сообщил сам музыкант. Также он собирается отобрать шестерых детей-удэгейцев для занятий вокалом в июле и августе. Он планирует отработать с ними вокальную технику и интонацию по трем песням, посвященным удэгейцам. "Для наших занятий мы выбрали три прекрасных произведения об удэгейцах, написанные Еленой Старостиной, Галиной Николайчук и Раисой Ходжер", - уточнил Суляндзига. По словам вокалиста, в настоящее время он проводит переговоры с профессиональными композиторами для написания музыки к стихам на удэгейском языке. "Когда произведения будут написаны, у меня и у каждого удэгейца будет возможность познакомить мир с нашей культурой через музыку", - отметил Суляндзига. Суляндзига - первый удэгеец, выступивший на сцене Карнеги-холла. Красный Яр - село в Пожарском районе Приморья, где живут удэгейцы и нанайцы, которые ведут традиционный образ жизни, основанный на опыте и самобытной культуре предков.]]></text>
</doc>
