<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738367</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738367</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 18:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совокупные дивиденды мировых компаний рухнули до уровней 2016 года</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Глобальный объем дивидендов в третьем квартале упал на 14,3% по сравнению с показателем годом ранее и составил около $330 млрд, что стало минимумом с 2016 года, на фоне негативных последствий пандемии коронавируса для многих компаний, следует из данных Janus Henderson Investors. Между тем падение было менее существенным, чем в предыдущем квартале, когда объем выплат сократился на 22% по сравнению с годом ранее. "Если сравнивать с пессимистичным прогнозом в апреле, ситуация с дивидендами оказалась более стабильной, чем ожидалось", - сказал директор по исследованиям Janus Henderson Investors Мэтт Перон. Улучшение в третьем квартале главным образом было связано с географическим фактором, "который сместился в сторону регионов, где дивиденды оказались более устойчивыми, в особенности, в Северной Америке и на развивающихся рынках", сообщила Janus Henderson, которая делает ежеквартальную оценку глобальной активности в сфере дивидендов. Между тем компания ожидает улучшения глобальной ситуации, допуская, что "самые масштабные сокращения уже позади". В исследовании оцениваются показатели 1,2 тыс. крупнейших мировых компаний по рыночной капитализации, 468 из которых являются американскими. Объем квартальных дивидендов, выплаченных американскими компаниями, в третьем квартале упал примерно на 5,4%, до $117,7 млрд. Однако Janus Henderson полагает, что прогноз в отношении тенденции в США дает повод для оптимизма. "Мы ожидаем, что США войдут в число стран, дивиденды в которых в результате пандемии сократятся меньше всего", - следует из доклада. Сокращение показателя в значительной степени связано с тем, что американский банк Wells Fargo & Co. в конце июля понизил размер квартальных дивидендов до 10 центов на акцию с 51 цента на акцию. В то же время Microsoft Corp., одна из крупнейших компаний по размеру дивидендов, в сентябре объявила об увеличении квартальных дивидендов на 10%. Тем временем объем дивидендных выплат в Китае в минувшем квартале вырос на 3,3%. Третий квартал является для страны сезонным пиком по выплате дивидендов, согласно Janus Henderson. Объем дивидендных выплат в Японии упал на 16,5%, до $5,3 млрд, а в Азиатско-Тихоокеанском регионе без учета Японии - на 20%, до $49 млрд. На развивающихся рынках показатель сократился на 2,3%, до $58 млрд. Дивидендные выплаты в Европе сократились на 25% в годовом выражении, до $33 млрд. В Великобритании объем дивидендов упал почти на 50%, до около $19 млрд.]]></text>
</doc>
