<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708830</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708830</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 15:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США начали поставку нефти в Белоруссию</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Первый танкер с нефтью сорта Bakken объемом 80 тыс. т прибудет в порт Литвы в июне, а затем по железной дороге нефть будет доставлена на НПЗ "Нафтан"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Министр иностранных дел Белоруссии Владимир Макей заявил о начале поставок нефти из США в республику. "С удовлетворением подтверждаю начало поставок нефти из США в Беларусь. Это стало возможным по итогам договоренностей, достигнутых в ходе визита в Республику Беларусь 1 февраля 2020 года Государственного секретаря США Майкла Помпео и встречи с президентом Беларуси Александром Лукашенко", - говорится в заявлении Макея, опубликованном на сайте МИД. Министр подчеркнул, что осуществление поставок американской нефти является частью государственной стратегии по диверсификации источников и обеспечению устойчивой работы нефтеперерабатывающего комплекса Белоруссии в 2020 и в последующие годы. Макей также сообщил, что Белоруссия ведет работу с американской стороной по дальнейшему развитию двусторонних экономических связей. Первый танкер с американской нефтью для Белоруссии прибудет в порт Клайпеды (Литва) в начале июня, сообщил журналистам пресс-секретарь концерна "Белнефтехим" Александр Тищенко. "Танкер вчера начал загрузку в порту Beaumont ( США - ИФ ). Выход из порта запланирован 17 мая. Прибытие в Клайпеду - в начале июня", - сказал Тищенко, комментируя начало поставок американской нефти в Белоруссию. Он уточнил, что нефть сорта Bakken, танкер объемом 80 тыс. тонн. После прибытия в порт Клайпеды нефть по железной дороге будет доставлена на НПЗ "Нафтан" в Новополоцке (Витебская обл.), добавил он. Начало поставок нефти в Белоруссию также прокомментировал госсекретарь США Майк Помпео. "На этой неделе первая партия американской сырой нефти будет отправлена в Белоруссию. Эта сделка с участием компании United Energy Trading при поддержке американской Getka ее польского партнера UNIMOT усиливает суверенитет и независимость Белоруссии", - говорится в заявлении Помпео, распространенном госдепартаментом. Он призвал Минск активнее допускать американские компании на белорусский рынок и проводить реформы по либерализации торговли. "США призывают Белоруссию не останавливаться на достигнутом и продолжать открывать доступ для американских компаний на свой рынок. Также Белоруссии следует пойти на реформы по либерализации торговли, необходимые для продвижения ко вступлению в ВТО", - подчеркнул Помпео. "Будучи крупнейшим производителем нефти и газа в мире, Соединенные Штаты готовы удовлетворить импортные потребности стран, которые, как Белоруссия, хотят усилить энергетическую безопасность, диверсифицировав поставки и развивая торговлю, основанную на коммерческих ценностях США - свободного предпринимательства, верховенства закона и прозрачных, свободных от коррупции сделок", - отмечается в его заявлении.]]></text>
</doc>
