<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709730</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709730</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 20:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">С 27 мая в Москве будут действительны только московские цифровые  пропуска</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - С 27 мая для поездок по Москве будут действительны только цифровые пропуска, оформленные через городскую систему, сообщил мэр Москвы Сергей Собянин. "В целях упрощения и создания одноканальной системы с 27 мая 2020 года для передвижения по городу Москве будут действительны только московские цифровые пропуска", -  написал  Собянин в своем блоге в четверг. По его словам, жители других регионов могут оформить московские пропуска уже сегодня. В настоящее время на территории Москвы действуют также пропуска, выданные на территории Московской области. Москвичи, в свою очередь, со своими пропусками могут ездить в Подмосковье. Московские пропуска оформляются на сайте nedoma.mos.ru, с помощью СМС на короткий номер 7377, либо по телефону +7 (495) 777-77-77. В тексте указа мэра столицы, в частности, говорится: "С 27 мая 2020 года граждане, проживающие (пребывающие) на территории Московской области, за исключением граждан, указанных в пункте 3.2 настоящего Порядка ( те, кто передвигаются по служебным удостоверениям, - ИФ ), для передвижения по маршрутам, предполагающим посещение города Москвы, оформляют цифровой пропуск, буквенно-числовой код в соответствии с настоящим порядком". Передвигающиеся по служебным удостоверениям, в соответствии с ранее принятым указом, для перемещения на транспорте также должны зарегистрироваться и получить цифровой пропуск.]]></text>
</doc>
