<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739647</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739647</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 19:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ООН сочли, что 2020 год может войти в тройку самых жарких в истории</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Всемирная метеорологическая организация</tag>
    <tag type="str">Петтери Таалас</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Эксперты прогнозируют, что 2020 год станет одним из трех самых жарких годов в истории, сообщила в среду Всемирная метеорологическая организация ООН. "Климатические изменения продолжили свой необратимый ход в 2020 году, который находится на пути к тому, чтобы стать одним из трех самых жарких годов в истории. 2011-2020 будет самым жарким десятилетием в истории", - говорится  в пресс-релизе , опубликованном на сайте организации. Несмотря на ограничительные меры, введенные из-за пандемии коронавируса COVID-19, концентрация парниковых газов в атмосфере в этом году продолжала расти. Ученые регистрировали новые экстремальные температуры на земле, в море и в Арктике. В Австралии, Сибири, на западном побережье США и в Южной Америке бушевали лесные пожары, в Атлантике зафиксировали рекордное число ураганов, а в Африке и Юго-Восточной Азии наводнения привели к массовым переселениям. "Средняя температура в мире в 2020 году должна быть примерно на 1,2°C выше доиндустриального уровня (1850-1900). Есть по меньшей мере один из пяти шансов, что к 2024 году эта разница превысит 1,5°C", - сказал генеральный секретарь Всемирной метеорологической организации Петтери Таалас. Таалас добавил, что правительствам стоит прилагать больше усилий в рамках Парижского соглашения по климату, чтобы уменьшить выбросы парниковых газов.]]></text>
</doc>
