<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707851</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707851</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 16:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суды Москвы не возобновят обычную работу до конца мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Ульяна Солопова</tag>
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Московские суды до конца мая не возобновят работу в полном объеме, сообщила пресс-секретарь Мосгорсуда Ульяна Солопова. Ранее в этот день судебный департамент при Верховном суде разрешил судам вернуться к нормальному режиму работы с 12 мая в зависимости от ситуации в регионе. "В случае улучшения санитарно-эпидемиологической обстановки об изменении режима работы судов общей юрисдикции будет сообщено дополнительно", - сказала Солопова. Пока же в суды запрещено проходить лицам, которые не являются участниками процессов, в том числе и журналистам. Суды рассматривают только безотлагательные вопросы и ходатайства, а остальные заседания назначают с учетом фактических обстоятельств дела и мнений сторон. Участников процесса будут пускать в помещения только в масках или респираторах и перчатках. С 12 мая москвичи  обязаны  носить эти средства защиты в общественных местах. Из-за пандемии российские суды по указанию Верховного суда с середины марта ограничили режим работы. Утром 8 мая в судебном департаменте при ВС  подтвердили , что разослали в суды письма с предложением возобновить работу с 12 мая в полном объеме. К работе рекомендовано не допускать только лиц с подтвержденным заражением и тех, кто контактировал с зараженными. "Но окончательное решение остается за председателями судов, которое они будут принимать в соответствии с эпидемиологической ситуацией в субъекте", - уточнил начальник отдела по связям со СМИ судебного департамента РФ Вадим Зиятдинов.]]></text>
</doc>
