<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739019</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739019</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 17:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Нафтогаз" рассказал об опасениях изучать шельф Черного моря из-за ВМФ РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нафтогаз Украины</tag>
    <tag type="str">ВМФ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - НАК "Нафтогаз Украины" для работы в рамках освоения шельфа Черного моря предстоит найти пути минимизации рисков, связанных с влиянием присутствия Черноморского флота РФ, заявил глава правления НАК Андрей Коболев. "Первый шаг, который мы планируем сделать после документального оформления решения правительства в рамках разработки черноморского шельфа, это его изучение. Это будет зависеть от фактора российского морского флота, который присутствует в Черном море и который нам активно мешал до этого осуществлять какие-либо действия. Нужно учесть этот аспект риска и найти путь для его минимизации", - сказал Коболев на онлайн-брифинге "Пять лет газовой независимости" в пятницу. По его словам, задача "Нафтогаза" по разведке и разработке черноморского шельфа – проторить путь для привлечения к проекту международных инвесторов. "Если мы продемонстрируем способность работать в этом регионе, способность делать разведку, и будет отсутствовать аспект военной агрессии, тогда мы сможем ожидать на появление международных компаний", - отметил глава НАК, добавив, что компания имеет договоренности с правительством о том, что это открытый проект для инвесторов. "Нафтогаз Украины" допускает совместное с европейскими странами освоение черноморского шельфа, в частности с являющейся членом НАТО Румынией, что позволило бы обеспечить безопасность работ, заявила советник главы правления НАК Лана Зеркаль на онлайн-брифинге. По ее словам, совместная разработка черноморского шельфа может стать одной из точек соприкосновения, которые позволят Украине быть более привлекательными для европейских партнеров. "Также в этом может быть заинтересована Румыния, которая продвинулась намного дальше в вопросах освоения своей части шельфа и имеет подтвержденные запасы газа, но еще не приступила к разработке", - сказала Зеркаль. Как сообщалось, кабинет министров принял постановление "О внесении изменений в порядок предоставления специальных разрешений на пользование недрами", которым предоставил НАК "Нафтогаз Украины" право на разведку и добычу нефти и газа на шельфе Черного моря без проведения аукциона. Согласно различным оценкам, прогнозные и перспективные ресурсы шельфа Черного моря составляют порядка 1-2 трлн. куб. м газа и более 1 трлн тонн нефти с газовым конденсатом, что может обеспечить Украине дополнительную добычу в 10 млрд куб. м природного газа в год. Коболев, назвав решение правительства "стартом одной из самых амбициозных историй", со своей стороны отметил, что НАК готова начать сейсмические исследования уже через несколько месяцев после получения лицензии и инвестировать в это как собственные средства, так и привлекать иностранных инвесторов.]]></text>
</doc>
