<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731370</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731370</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 03:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан заявил об уничтожении нескольких ракетных систем в Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Министерство обороны Азербайджана заявило об уничтожении на территории Армении оперативно-тактических ракетных комплексов. В сообщении ведомства сказано, что в ночь на 14 октября азербайджанские военные заметили несколько систем оперативно-тактических баллистических ракет на территории Армении в приграничной зоне с Кельбаджарским районом  (Нагорный Карабах, де-юре территория Азербайджана - ИФ) . "Азербайджанская армия приняла превентивные меры. (...) В результате приведенные в состояние готовности к стрельбе оперативно-тактические ракетные комплексы были обезврежены", - сообщили в Минобороны Азербайджана. Минобороны Азербайджана 27 сентября заявило о начале "контрнаступательной операции" на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта в ответ на провокации с армянской стороны. Армения в ответ заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. Боевые действия в зоне конфликта продолжаются, стороны несут потери в живой силе и технике. 9 октября главы МИД Армении и Азербайджана по итогам многочасовых переговоров в Москве договорились о прекращении огня с полудня 10 октября, но в тот же день Баку и Ереван начали обмениваться обвинениями в нарушении перемирия. Азербайджан в начале 1990-х годов утратил контроль над территорией Нагорного Карабаха и семи районов в результате конфликта с армянским населением региона и Арменией. Режим прекращения огня между Арменией и самопровозглашенной Нагорно-Карабахской республикой с одной стороны и Азербайджаном с другой стороны был установлен в мае 1994 года. В настоящее время переговорный процесс идет при посредничестве Минской группы ОБСЕ, созданной в 1992 году для поиска путей мирного урегулирования нагорно-карабахского конфликта. В нее входят Азербайджан, Армения, Белоруссия, Германия, Италия, Швеция, Финляндия и Турция. Сопредседателями группы являются Россия, Франция и США.]]></text>
</doc>
