<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730839</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730839</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 19:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Исполнительный директор "Траста" Хабаров арестован по делу о мошенничестве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Хабаров</tag>
    <tag type="str">Траст</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Пресненский суд Москвы арестовал до 30 ноября первого заместителя президента – председателя правления, главного исполнительного директора банка "Траст" Михаила Хабарова, подозреваемого в особо крупном мошенничестве, передает корреспондент "Интерфакса" из зала суда в пятницу. Защита намерена обжаловать решение об аресте. Банк "Траст" считает арест Хабарова избыточной мерой. "Для банка непрофильных активов это крайне неожиданное и неприятное событие. Уверены, что Михаил, оставшись на свободе, оказал бы следствию полное содействие. Поэтому считаем, что суд избрал избыточную меру пресечения", - сообщил представитель "Траста". Банк в связи с принятым решением об аресте топ-менеджера будет вынужден скорректировать бизнес-процессы. "Тем не менее, задачи, которые стоят перед банком непрофильных активов, решаются и будут решаться в соответствии с намеченными планами несмотря на происходящее", - добавил представитель банка. В ходе судебного заседания следователь настаивал на том, что в отношении Хабарова единственная возможная мера пресечения – заключение под стражу, поскольку подозреваемый может и предпринимал попытки скрыться от следствия. По данным следствия, Хабаров собирался вылететь в Дубай (ОАЭ). Прокурор поддержал ходатайство следствия в полном объеме по тем же обстоятельствам. Защитник Тимур Хутов назвал этот довод "провокацией" со стороны следствия, поскольку во время бронирования билета у его подзащитного уже не было телефона и загранпаспорта. По словам адвоката, их забрали в ходе обыска за несколько часов до брони билетов. Адвокаты просили суд избрать Хабарову меру пресечения, не связанную с лишением свободы: домашний арест или залог в размере 10 млн рублей. Подозреваемый отрицал возможность скрыться и выразил готовность сотрудничать со следствием. Президент банка "Траст" Александр Соколов поручился за своего заместителя перед судом и охарактеризовал его как ответственного и талантливого работника. О задержании Хабарова стало известно в ночь на пятницу. Банкир подозревается в особо крупном мошенничестве (часть 4 статьи 159 УК РФ). Как сообщил "Интерфаксу" адвокат банкира Владимир Слащев, дело было возбуждено по заявлению Александра Богатикова – бывшего партнера Хабарова по компании "Деловые Линии". Согласно заявлению Богатикова, Хабаров в составе группы лиц похитил у него в 2014-2017 годах 842 млн рублей. Заявитель утверждает, что Хабаров заставил его заключить соглашения об опционе и оказании услуг, введя тем самым в заблуждение. Свою причастность к преступлению Хабаров отрицает. Защита расценивает уголовное преследование банкира как попытку оказать на него давление с целью отказа от требований по искам в Лондонском арбитражном суде (LCIA), второй стороной в которых выступает Богатиков.]]></text>
</doc>
