<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740925</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740925</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 14:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ереване снова начались стычки между силовиками и протестующими</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Ереван</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Стычки между сотрудниками полиции и демонстрантами, требующими отставки премьер-министра Армении Никола Пашиняна, начались в центре Еревана, сообщает корреспондент "Интерфакса". Полиция начала задерживать людей, не позволяя им провести митинг на площади Франции рядом с Театром оперы. Автомобильное движение в центре Еревана перекрыто. Ранее сообщалось, что сотни людей направляются к Театру оперы в центре армянской столицы, где запланировано проведение митинга. Столкновения  между полицией и противниками Пашиняна также имели место в Ереване и накануне, 10 декабря. Протесты в Ереване начались в ночь на 10 ноября после того, как премьер Армении совместно с лидерами РФ и Азербайджана принял заявление о прекращении огня и переброске миротворцев в Нагорный Карабах, а также передаче ряда районов в регионе Азербайджану. Отставки премьер-министра потребовали оппозиционные партии Армении. Кроме того, с требованием отставки Пашиняна ранее выступили экс-президенты Армении Левон Тер-Петросян, Роберт Кочарян и Серж Саргсян, а также действующий президент Армен Саркисян. Кроме того, оставить пост премьер-министра Пашиняна  призвали  предстоятели Армянской церкви Католикос всех армян Гарегин Второй и Католикос Великого дома Киликийского Арам Первый. Отставки Пашиняна в своем заявлении потребовали врачи, ученые и деятели культуры Армении.]]></text>
</doc>
