<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728372</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728372</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 09:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Названы имена и предмет интересов дипломатов, которых вышлют из Болгарии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Болгария</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Иван Гешев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU -Российские дипломаты, которых высылают из Болгарии по обвинению в шпионаже, это заместитель торгового атташе Сергей Николашин и Вадим Быков,  пишет  издание "24 часа", ссылаясь на два независимых источника. По сведениям издания, они могли заниматься сбором засекреченной информации о планах по перевооружению болгарской армии, о новейших вооружениях и, в частности, о самолете F16/блок 70. Есть подозрения, что они могут быть связаны с частыми взрывами на болгарских военных заводах, продолжает издание. Также они выявляли и пытались наладить контакты с ключевыми чиновниками болгарского Минобороны, от которых зависят вопросы обеспечения войск и заключения контрактов с другими странами, утверждает издание. "24 часа" отмечает, что Болгария входит в НАТО, но продолжает платить России значительные суммы по контрактам за ремонт давно поставленного оборудования и вооружений. 23 сентября МИД Болгарии объявил двух неназванных российских дипломатов персонами нон грата и  дал им 72 часа  на отъезд. Болгарские СМИ писали, что, по данным прокуратуры, они с 2016 года вели разведывательную деятельность и через граждан Болгарии, имеющих доступ к связанной с ВПК информации, собирали данные о планах модернизации болгарской армии и техподдержке военной техники. "24 часа" уточняют, что Быков приехал в Болгарию только в прошлом году, поэтому обвинения, касающиеся 2016 года, к нему не должны относиться. В Болгарии инициировано досудебное производство по факту совершения преступления в отношении государства - сборе иностранными гражданами информации, составляющей государственную тайну с целью дальнейшей ее передачи иностранному государству или организации - российской военной разведке в Москве. Главный прокурор Болгарии Иван Гешев официально уведомил главу МИД страны о ходе расследования. "24 часа" отмечают, что это уже третий случай высылки российских дипломатов за год. В конце января, по сообщениям болгарских СМИ, прокуратура Болгарии  выявила  двух российских дипломатов, заподозренных в шпионаже. Один из дипломатов, по версии следователей, с 2017 года занимался сбором данных о выборах в Болгарии. Второй с 2018 года собирал информацию, связанную с энергетикой. По данным СМИ, один из фигурантов дела - первый секретарь в консульском отделе России в Софии, а второй работал в торговом представительстве. Оба дипломата были также объявлены персонами нон грата.]]></text>
</doc>
