<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728860</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728860</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 22:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белорусская милиция подтвердила использование слезоточивого газа в Гродно</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Гродно</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - В отношении протестующих в ходе несанкционированной акции в белорусском Гродно в воскресенье были применены спецсредства, в том числе слезоточивый газ, сообщили агентству "Интерфаксу" в пресс-службе УВД Гродненского облисполкома. "В определенные моменты спецсредства, в том числе и газ, применялись", - проинформировали собеседники агентства. Они пояснили, что спецсредства были использованы в ответ на насильственные действия в отношении сотрудников внутренних дел. "По данным фактам будут возбуждены уголовные дела", - сообщили в УВД. По словам и.о. начальника главного управления уголовного розыска криминальной милиции МВД Белоруссии Максима Свирида, нагрузка на правоохранителей возросла в разы. "В разы в последнее время выросла нагрузка на абсолютно все службы и подразделения. В этой связи нам приходится работать в более сложных, особых условиях", - заявил он в эфире телеканала ОНТ в воскресенье. Свирид пояснил, что увеличение нагрузки связано с необходимостью обеспечивать охрану общественного порядка в стране "с учетом общеполитических событий". Он обратил внимание на то, что защита граждан и их интересов остается основной задачей органов внутренних дел. Также Свирид отметил рост числа преступлений в Белоруссии в 2020 году. "Зарегистрирован рост таких преступлений, как убийства и тяжкие телесные повреждения, преступления в сфере высоких технологий, разбойные нападения", - отметил он. По словам представителя МВД, органы внутренних дел сталкиваются с определенными проблемами "в нынешних условиях". "Мы, исходя из наших деятельности, связанной с обеспечением общественного порядка, в полной мере не можем решать те задачи, которые стоят перед нами ежедневно - перед подразделениями уголовного розыска, перед другими подразделениями органов внутренних дел", - пояснил Сврид. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признает эти результаты и считает их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
