<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738062</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738062</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 18:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин призвал сохранить памятники и святыни в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Исторические и религиозные святыни в зоне карабахского конфликта должны быть сохранены, в процессе должно быть задействовано ЮНЕСКО, заявил президент РФ Владимир Путин. "Особо хотел бы сказать о защите исторических памятников и религиозных святынь, причем как азербайджанских, так и армянских. Этот вопрос имеет важное, важное нравственное человеческое измерение. Полагаю, что здесь весьма востребовано подключение ЮНЕСКО", - сказал Путин на совещании по российской миротворческой миссии в Нагорном Карабахе. Путин отметил, что президент Азербайджана Ильхам Алиев готов обеспечить доступ к религиозным объектам в Нагорном Карабахе представителям как армянской стороны, так и азербайджанской. Он подчеркнул, что российские миротворцы в контакте с обеими сторонами должны наладить необходимый режим работы по доступу граждан к религиозным объектам. Президент РФ заявил, что помощь жителям Нагорного Карабаха является приоритетной для России, для решения проблем в регионе создается межведомственный центр гуманитарного реагирования. "Знаю, что с учетом стоящих перед центром задач сейчас формируются его специализированные подразделения", - добавил Путин. Он отметил четкую и слаженную работу российских миротворцев в Нагорном Карабахе. По словам президента, оперативно проведенное разминирование позволило установить хорошую надежную связь в регионе, а развертывание российских миротворческих сил - остановить кровопролитие и избежать новых жертв.]]></text>
</doc>
