<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736489</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736489</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 20:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турция не будет напрямую участвовать в миротворческой миссии в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Турецкие военные не будут непосредственно участвовать в миротворческой миссии в районе Нагорного Карабаха, роль Анкары ограничится рамками российско-турецкого центра по контролю за прекращением огня, который будет находиться на территории Азербайджана, сообщил во вторник источник в МИД России. "Роль Турции ограничивается рамками создаваемого российско-турецкого центра по контролю за прекращением огня и не имеет прямого отношения к миротворческой операции", - заявил он журналистам. По словам источника, этот центр "создается на азербайджанской территории, не примыкающей к Нагорному Карабаху". "Предполагается, что из этого центра российские военные вместе с турецкими коллегами будут отслеживать соблюдение перемирия с использованием имеющихся в их распоряжении технических средств. Отработкой деталей функционирования центра занимаются военные ведомства", - пояснил он. Ранее президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил, что в Нагорном Карабахе будет осуществляться совместная миротворческая миссия России и Турции. "Это новый формат", - сказал Алиев в ходе видеоконференции с российским президентом Владимиром Путиным. Позднее на своей странице в фейсбуке пресс-секретарь премьера Армении Мане Геворкян назвала не соответствующими действительности сведения о том, что под контроль Азербайджана перейдут некоторые села Тавушской области на востоке Армении. В ночь на вторник стало известно, что Путин, его азербайджанский коллега Алиев и премьер-министр Армении Никол Пашинян приняли  трехстороннее заявление , согласно которому с 00:00 по Москве 10 ноября объявляется о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения Вооруженных сил Азербайджана и Армении останавливаются на занимаемых позициях. Российские миротворцы  будут развернуты вдоль линии соприкосновения в Нагорном Карабахе и вдоль коридора, соединяющего его с Арменией, заявил в телеобращении президент РФ.]]></text>
</doc>
