<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729669</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729669</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 11:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков назвал резонансной тему проверок одиноких мужчин, обратившихся к суррогатным матерям</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Фредениль Эрнаес Кастро</tag>
    <tag type="str">Константин Свитнев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - В Кремле рассчитывают, что информация о возможных задержаниях одиноких мужчин, которые решили воспользоваться помощью суррогатных матерей для рождения ребенка, будет проверена и будут даны "какие-то разъяснения", сказал пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. Он переадресовал журналистов в Следственный комитет. "Тема, конечно, достаточно резонансная", - признал он. 1 октября сотрудник СКР на условиях анонимности рассказал журналистам, что ведомство планирует проверки и аресты одиноких мужчин, которым суррогатные матери родили детей. Им могут быть предъявлены обвинения в покупке детей. Источник объяснил, что по закону эти мужчины не могут быть донорами спермы, "так как у них нетрадиционная сексуальная ориентация". В январе в Одинцове полицейские нашли в квартире мертвого младенца и трех живых с няней, и выяснили, что все дети были рождены суррогатными матерями. 23 июня в московской квартире были обнаружены еще пять таких новорожденных, которых должны были забрать биологические родители из Китая, но не смогли из-за пандемии. По фактам были возбуждены уголовные дела о торговле детьми. По  данным  "Коммерсанта" всего таких детей нашли 11, по делу были  арестованы  несколько человек, в том числе  врачи , а организатором схемы следствие считает гендиректора "Росюрконсалтинг" Константина Свитнева. Сообщалось, что в результате уголовного дела пострадал филиппинский политик Фредениль Эрнаес Кастро, чьи биологические дети были изъяты органами опеки.]]></text>
</doc>
