<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726896</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726896</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 17:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров счел ситуацию с Навальным поводом для новых санкций против РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Глава МИД РФ Сергей Лавров считает ситуацию с российским оппозиционером Алексеем Навальным лишь поводом для возможного введения Западом дополнительных санкций против России. В интервью телеканалу RTVI его спросили, может ли инцидент с Навальным стать "драйвером" для дополнительных санкций Запада против России. "Я согласен с теми нашими политологами, которые убеждены, что не было бы Навального, придумали бы еще что-то в качестве повода для введения дополнительных санкций", - сказал Лавров. Министр также предупредил, что позиция Запада по ситуации с Навальным может привести к очень печальным последствиям. Лавров отметил, что в сложившейся ситуации "западные партнеры на нас посматривают с высокомерием: мы имеем право сомневаться в их правоте и профессионализме". "Если это так, значит, они смеют сомневаться в профессионализме наших врачей, следователей. Это позиция, которая, к сожалению, начинает напоминать другие времена", - сказал Лавров. "Высокомерие и чувство собственной непогрешимости уже наблюдалось в Европе и приводило к очень печальным последствиям", - подчеркнул министр. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок", о котором впервые стало известно после отравления в Великобритании экс-сотрудника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери Юлии в марте 2018 года. Ответственность за покушение на Скрипалей британские власти возложили на Россию. В Москве отвергают эти обвинения. 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального  вывели из искусственной комы  и его состояние улучшилось. 14 сентября в учреждении  заявили , что российский оппозиционер стал чувствовать себя лучше и уже может ненадолго вставать с постели.  Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков подтверждал ранее готовность российской стороны к всестороннему взаимодействию с Германией по выяснению ситуации вокруг Навального, однако отмечал, что на ранее отправленные официальные запросы Берлин ответов не дал. "Мы рассчитываем, что в самое ближайшее время получим от наших германских коллег данные, которые позволили им сделать вывод, что это отравление. Это существенно поможет в установлении причин произошедшего", - заявил Песков журналистам 9 сентября. В свою очередь в МИД РФ заявляли, что отсутствие данных по Навальному от властей Германии не позволяет российским правоохранительным органам задействовать процессуальные механизмы по установлению обстоятельств происшедшего. В среду, 9 сентября, немецкие СМИ со ссылкой на германское министерство обороны сообщили, что Берлин передал в ОЗХО (Организацию по запрещению химоружия) результаты исследования Навального и не видит необходимости направлять их напрямую России.]]></text>
</doc>
