<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736901</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736901</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 02:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС готов предоставить гуманитарную помощь Азербайджану и Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Высокий представитель ЕС по иностранным делам Жозеп Боррель заверил глав МИД Азербайджана и Армении в готовности Евросоюза предоставить дальнейшую гуманитарную помощь для гражданского населения, сообщила в четверг вечером Европейская внешнеполитическая служба (ЕВС). В коммюнике ЕВС говорится, что Боррель по телефону обсудил  соглашение о прекращении огня  с министрами иностранных дел Азербайджана и Армении Джейхуном Байрамовым и Зограбом Мнацаканяном. Глава дипломатии ЕС выразил надежду, что прекращение боевых действий позволит приложить усилия к надежному мирному урегулированию конфликта и предотвратит дальнейшие человеческие страдания. "Он подчеркнул, что ЕС готов предоставить дальнейшую гуманитарную помощь для удовлетворения потребностей гражданского населения, пострадавшего от конфликта, и уже выделил около 1 млн евро на чрезвычайную помощь", - отмечается в сообщении. Боррель подчеркнул, что прекращение огня должно полностью соблюдаться обеими сторонами, в таком случае оно может стать первым шагом к всеобъемлющему и устойчивому урегулированию конфликта путем переговоров. Глава европейской дипломатии указал на важность укрепления мира и примирения и в этой связи соблюдения принципов международного гуманитарного права и защиты культурного наследия и его значения для местных сообществ. Высокий представитель ЕС подтвердил приверженность Евросоюза поддержке сопредседателей Минской группы ОБСЕ. Он заявил, что Европейский союз, в том числе через специального представителя ЕС на Южном Кавказе и делегацию ЕС, и сам он лично готовы внести свой вклад в реализацию договоренностей, ведущих к устойчивому миру и процветающему развитию всего региона Южного Кавказа. Боррель выразил надежду на продолжение контактов с обоими министрами в ближайшие недели в преддверии предстоящих заседаний Совета партнерства ЕС-Армения и Совета сотрудничества ЕС-Азербайджан. В ночь на вторник стало известно, что президент России Владимир Путин, его азербайджанский коллега Ильхам Алиев и премьер-министр Армении Никол Пашинян приняли  трехстороннее заявление , согласно которому с 00:00 мск 10 ноября объявлялось полное прекращение огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения ВС Азербайджана и Армении останавливались на занимаемых позициях. Кроме того, по условиям соглашения в зону нагорно-карабахского конфликта вводится почти 2 тыс.  российских миротворцев .]]></text>
</doc>
