<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739518</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739518</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 02:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутат Бундестага предложил ЕС пересмотреть отношение к России</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Разработка вакцины от COVID-19 является основным направлением сотрудничества РФ и Германии во время пандемии, считает депутат</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Политика сотрудничества, а не политика силы необходима в выстраивании диалога между Европой и Россией, заявил председатель комитета Бундестага по вопросам экономики и энергетики, депутат от партии "Левые" Клаус Эрнст. "Нам нужно пересмотреть отношение к России. На мой взгляд, многие из проблем в германо-российских отношениях возникают из-за того, что НАТО берет на себя обязательства, которые не согласованы с Европейским союзом. Нам необходима не политика силы, а политика сотрудничества между Европой и Россией", - сказал Эрнст в интервью, опубликованном в среду в газете "Известия". Отвечая на вопрос издания, могут ли Россия и Германия помочь друг другу оправиться от коронакризиса, представитель Бундестага отметил, что, по его мнению, "основная ветвь сотрудничества во время пандемии - это разработка вакцины". "Что касается экономики, я уверен, что здесь партнерство наших стран должно продолжаться независимо от COVID. У нас есть перспективы совместных проектов. Например, водородная стратегия отвечает общим интересам. Учитывая, что может принести наше сотрудничество, я могу сказать, что санкции против России - неправильное решение. Мы не навязываем стандарты всем тем странам, с которыми экономически связаны", - подчеркнул Эрнст. При этом, рассуждая о перспективах "Северного потока-2", он выразил уверенность, что "проект завершится, даже несмотря на санкции США".]]></text>
</doc>
