<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733971</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733971</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 22:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Палестина назвала соглашение Израиля и Судана "ударом в спину"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">Судан</tag>
    <tag type="str">Палестина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Президент Египта Абдель Фаттах ас-Сиси в пятницу заявил, что приветствует шаги, направленные на нормализацию отношений между Суданом и Израилем. "Я приветствую совместные усилия США, Судана и Израиля по нормализации отношений между Суданом и Израилем", - приводят арабские СМИ его слова. Он указал, что "ценит все усилия, нацеленные на установление мира и стабильности в регионе". Позитивная реакция на это событие начала поступать и из Европы. К примеру, канцлер Австрии Себастьян Курц заявил, что рад "слышать, что Судан нормализует отношения с Ираном". "Надеемся, что другие арабские страны последуют (этому примеру - ИФ)", - написал Курц в твиттере. Между тем, официальный представитель Организации освобождения Палестины Васель Абу Юсеф раскритиковал соглашение, заявив, что для палестинцев это - "новый удар в спину". В движении ХАМАС также подвергли критике эту договоренность, которую они посчитали "шагом в неправильном направлении". Один из лидеров движения Сами Абу Захри со своей стороны указал, что сделанное ранее в пятницу заявление "не соответствует исторической позиции Судана, которая всегда заключалась в поддержке палестинского народа". В пятницу в Белом доме объявили, что на нормализацию отношений с Израилем вслед за ОАЭ и Бахрейном согласился Судан. Президент США Дональд Трамп выразил уверенность, что Саудовская Аравия вскоре тоже может присоединиться к процессу нормализации отношений мусульманских стран с Израилем.]]></text>
</doc>
