<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">711860</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/711860</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-04 18:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Три итальянских клуба заинтересовались футболистом "Локомотива" Алексеем Миранчуком</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Локомотив</tag>
    <tag type="str">Алексей Миранчук</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 июня. INTERFAX.RU - Несколько итальянских клубов проявляют интерес к полузащитнику московского "Локомотива" и сборной России по футболу Алексею Миранчику.                 Как сообщает "Спорт-Экспресс", речь идет о командах "Аталанта" и "Рома". По сведениям издания, к официальным переговорам клубы не приступили, но возможность выкупить игрока рассматривают.                 Также в СМИ сообщается о возможном переходе игрока в "Фиорентину".                 Футболист играет в "Локомотиве" с 2013 года. В его составе он по разу выиграл чемпионат России и Суперкубок России, три раза – Кубок России. Ранее Алексея Миранчука в аренду хотел брать "Милан", однако руководство "Локомотива" отказалось от этой сделки. "Они предлагали схему с арендой и опцией выкупа, -  объяснил журналистам  в марте гендиректор "Локомотива" Василий Кикнадзе.-  Наш клуб борется за право выйти в Лигу чемпионов, которая по прошлому году принесла нам порядка 25 миллионов евро (при том, что мы набрали всего три очка). А та сумма, за которую нам предлагали арендовать нашего лучшего игрока, мягко говоря, с точки зрения "рацио", никакого интереса для клуба не представляла. Это я объяснил и игроку". Сейчас "Локомотив" занимает второе место в турнирной таблице. Во время паузы в сезоне, вызванной в пандемии коронавируса, в команде  сменился главный тренер . Вместо Юрия Семина наставником команды теперь является серб Марко Николич.]]></text>
</doc>
