<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734976</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734976</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 18:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Объем продаж туров по России с кэшбэком превысил 1 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростуризм</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Объем реализации путешествий по России в рамках программы туристического кэшбэка превысил миллиард рублей, сообщила журналистам в пятницу глава Ростуризма Зарина Догузова. "Общий объем бронирования в рамках второго этапа туристического кэшбэка превысил миллиард рублей. Мы видим, что глубина бронирований очень короткая и составляет в среднем 10-12 дней, так как люди ориентируются, прежде всего, на текущую ситуацию", - сказала она. В ведомстве подчеркнули, что фактором, сдерживающим продажи, является распространение коронавируса. В связи с этим глава Ростуризма призвала туристов соблюдать правила безопасности во время поездок. "Для нас и для всей отрасли безопасные путешествия - это приоритет №1. Именно поэтому все протоколы безопасности, все рекомендации, которые мы с Роспотребнадзором разработали к летнему сезону, продолжают действовать и в осенне-зимний период. Специально с учетом ситуации мы вместе с отраслью сформировали много разных предложений отдыха на природе, оздоровительных, активных туров вдали от большого скопления людей", - сказала Догузова. Она добавила, что в рамках программы предлагается много вариантов путешествий рядом с домом, в том числе на личном автомобиле. Второй этап распродажи туров по России с кешбэком  начался  15 октября. В его рамках россияне могут получить до 20% возврата средств на карту "Мир" при бронировании туров продолжительностью от двух ночей у туроператоров или гостиниц. Кэшбэк на карту будет начисляться автоматически в течение пяти дней с момента оплаты поездки. Возврат в размере 20% распространяется на туры любой стоимости. Минимальная стоимость путевки больше не ограничивается, тогда как ранее предел был 25 тысяч рублей. Акция продлится до 5 декабря, отправиться в путешествие участники программы могут  до 10 января  включительно.]]></text>
</doc>
