<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729786</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729786</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 04:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Американский грузовой космический корабль Cygnus стартовал к МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Очередной грузовой космический корабль Cygnus американской компании Northrop Grumman в субботу по московскому времени стартует к Международной космической станции (МКС), сообщает Национальное управление США по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA). Запуск был осуществлен с помощью ракеты-носителя Antares 2 октября в 21:16 по времени Восточного побережья США (3 октября в 04:16 мск) с космодрома NASA Уоллопс, который размещается на одноименном острове у атлантического побережья американского штата Вирджиния. Стыковка корабля Cygnus с МКС запланирована на 5 октября. Она будет осуществляться путем захвата сблизившегося со станцией "грузовика" дистанционной рукой-манипулятором МКС Canadarm-2 и последующим присоединением его к американскому модулю Unity. "Поймать" корабль предстоит члену экипажа МКС американскому астронавту Крису Кэссиди при поддержке российского космонавта Ивана Вагнера, отметили в NASA. После захвата "грузовика" по командам из Центра управления полетами NASA в Хьюстоне корабль будет подведен рукой-манипулятором к МКС для последующей стыковки к американскому модулю Unity. Запуск осуществлен в рамках коммерческого контракта NASA с корпорацией Northrop Grumman, которой принадлежит ракета-носитель и автоматический грузовой космический корабль. Cygnus должен будет доставить на МКС около 3,6 тонн груза, в том числе продовольствие, а также оборудование и материалы для проведения десятков научных исследований. В частности, на станцию "грузовик" привезет новый модифицированный американский туалет стоимостью $ 23 млн, который в перспективе может быть использован в полетах на Луну и Марс. На станцию также будет доставлен редис для изучения возможностей его выращивания во время длительных космических полетов, панорамная камера для съемок в ходе выходов астронавтов в открытый космос с борта МКС. Кроме этого, "грузовик" доставит на станцию оборудование для проведения эксперимента по выделению аммиака из мочи экипажа для последующего преобразования его в энергию и воду. На МКС также прибудут материалы для экспериментов по созданию биопрепаратов для борьбы с раком. В рамках коммерческих проектов на станцию будет доставлена продукция косметической компании Estee Lauder для проведения рекламных съемок на орбите. Планируется, что американский "грузовик" пробудет в составе станции до середины декабря. Cygnus заберет с собой со станции мусор и отходы. После автономного двухнедельного полета, в ходе которого будут проведены эксперименты, по командам с ЦУПа NASA в Хьюстоне корабль будет сведен с орбиты и сгорит в плотных слоях атмосферы. Это уже 14-й полет космического "грузовика" корпорации Northrop Grumman к МКС. Был также один неудачный запуск в 2014 году, когда корабль не долетел до станции вследствие аварии ракеты-носителя Antares. Первый успешный запуск Cygnus состоялся 18 сентября 2013 года. В настоящее время на борту МКС работают российские космонавты Анатолий Иванишин, Иван Вагнер и американский астронавт Крис Кэссиди.]]></text>
</doc>
