<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732230</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732230</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 08:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экипаж "Союза МС-16" не отправят на карантин по возвращении на Землю</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Астронавт Крис Кэссиди без прохождения карантина сразу отправится в США</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">НАСА</tag>
    <tag type="str">Союз МС-16</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Космонавты, которые вернутся на Землю с Международной космической станции (МКС) 22 октября на пилотируемом корабле "Союз МС-16", не будут помещены на карантин в связи с распространением  COVID-19 , сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Центра подготовки космонавтов (ЦПК) им. Ю. А. Гагарина. "Карантина у экипажа не будет, будет общепринятая обсервация. Она тоже подразумевает сокращение общения с внешним миром. С ними будут взаимодействовать только люди, которые сдавали тесты, и они будут проводить эксперименты, которые и планировались. Первый этап длится обычно три недели", - сказали в пресс-службе. Там пояснили, что решение медиков не помещать космонавтов на специальный карантин обусловлено невозможностью абсолютной изоляции космонавтов, которая исключила бы их взаимодействие со специалистами ЦПК при проведении экспериментов. В Центре уточнили, что одним из экспериментов, которые предстоит провести экипажу "Союза МС-16", станет тест "Созвездие", направленный на оценку выполнения космонавтами сложной операторской деятельности после длительного пребывания в космосе. По словам представителя пресс-службы Центра, астронавт NASA Кристофер Кэссиди по возвращении на Землю также без прохождения карантина сразу отправится в США. "Они  (американские астронавты - "ИФ")  сразу улетают, они у нас не остаются", - пояснил собеседник. В состав экипажа корабля вошли космонавты "Роскосмоса" Анатолий Иванишин и Иван Вагнер, а также астронавт NASA Кристофер Кэссиди. Их возвращение с орбиты запланировано на 22 октября. Пуск ракеты "Союз-2.1а" с пилотируемым кораблем "Союз МС-16"  состоялся  9 апреля с космодрома Байконур. Таким образом, продолжительность их экспедиции на МКС составит 196 дней. Им на смену на МКС уже  прибыл  экипаж "Союза МС-17", состоящий из космонавтов "Роскосмоса" Сергея Рыжикова и Сергея Кудь-Сверчкова и астронавта NASA Кэтлин Рубинс. Они проведут на орбите 177 суток. Полет пилотируемого корабля впервые прошел по сверхкороткой двухвитковой схеме и занял 3 часа и 3 минуты, что стало  рекордом  скорости полета к МКС. Обычно полет кораблей "Союз" к МКС занимает около шести часов.]]></text>
</doc>
