<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734488</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734488</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 09:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Омске две скорые привезли больных к Минздраву из-за отказа больниц</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Две машины скорой помощи в Омске привезли тяжелобольных пациентов к зданию областного Минздрава, заявив, что их отказались госпитализировать в больнице, сообщает пресс-служба правительства Омской области. По ее данным, это произошло во вторник около 22 часов. Позже к зданию министерства подъехала третья машина без пациента. В правительстве региона отмечают, что врачи скорой привлекли к себе внимание включенной сиреной и заявили, что не могут передать больных в стационар. После реакции Минздрава пациентов приняла больница скорой медпомощи №2. По факту произошедшего в областном министерстве начато служебное расследование, работа службы скорой помощи взята на особый контроль. Губернатор Омской области Александр Бурков потребовал в течение дня установить ответственных за ситуацию, из-за которой пациенты провели в машине скорой 12 часов. "Произошедшее вечером ЧП - за гранью человеческого понимания. Пациенты не должны проводить в скорой помощи по 10 часов в ожидании госпитализации. Даже во время пандемии. Произошедшее показывает сбой системы лечебного блока Минздрава", - приводятся в сообщении пресс-служба правительства слова Буркова. По данным регионального Минздрава, с начала пандемии в Омской области зарегистрировано более 15 тыс. случаев заражения коронавирусом. За последние сутки их число увеличилось на 191. Скончались 410 человек с подтвержденным диагнозом COVID-19.]]></text>
</doc>
