<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729381</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729381</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 16:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эпидемиолог заявила, что COVID-19 не стал менее опасным для человека</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Наталья Пшеничная</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Коронавирус не стал менее опасным для человека, несмотря на то, что о нем стало больше известно, разработаны алгоритмы его лечения, сообщила "Интерфаксу" заместитель директора по клинико-аналитической работе ЦНИИ Эпидемиологии Роспотребнадзора Наталья Пшеничная. "На сегодня утверждать, что вирус стал менее опасным, нельзя. И важно не забывать, что инфекцию легче предупредить, чем лечить", - сказала Пшеничная в среду. Так она ответила на вопрос, значит ли малая мутация вируса, о которой говорят эксперты, что он и не ослабевает, то есть не становится менее опасным. Вместе с тем сейчас лечение коронавируса стало более эффективным по сравнению с весенней ситуацией. "В настоящее время как в РФ, так и во всем мире отработаны алгоритмы этиотропной и патогенетической терапии в зависимости от тяжести заболевания. Тем не менее поиск новых, более эффективных средств лечения продолжается и сегодня", - сказала она. По словам Пешеничной, сейчас необходимо уделять основное внимание неспецифическим мерам профилактики - соблюдать масочный режим, гигиену рук и дистанцию, стараться не переохлаждаться. "Поскольку переохлаждение ослабляет иммунитет к инфекционным заболеваниям, что особенно опасно в холодное время года", - добавила она. По данным на 30 сентября, в РФ выявлено  8 481 новый случай коронавируса , всего за весь период циркулирования инфекции зарегистрировано 1 176 286 случаев COVID-19 в 85 регионах. Наиболее высокие темпы прироста случаев наблюдаются в Москве. В российской столице,  начиная с 28 сентября по 28 октября , введен ряд ограничений, которые касаются  людей старше 65 лет , а также граждан с хроническими заболеваниями. Им рекомендовано не покидать место проживания (пребывания), в том числе жилые и садовые дома. Школы столицы с 5 октября уйдут на  двухнедельные каникулы .]]></text>
</doc>
