<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">696963</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/696963</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-02-27 18:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Скончался главный режиссер Театра на Васильевском Владимир Туманов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Театр на Васильевском</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Владимир Туманов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 февраля. INTERFAX.RU - Театр на Васильевском (Санкт-Петербург) в четверг сообщил о кончине главного режиссера Владимира Туманова. "Это невосполнимая утрата для нашего тетра, это огромная потеря для всего театрального искусства, во славу которого Владимир Анатольевич трудился многие годы. Он ушел на 67-м году жизни", - говорится в  сообщении . "Здесь он создал уникальную, блистательную коллекцию постановок шедевров русской и зарубежной классики. Его спектакли становились художественными событиями, сочетающими оригинальность трактовки с верностью лучшим традициям русского психологического театра. Все спектакли Владимира Туманова - всегда подлинные истории о безграничном внутреннем мире каждого человека, о тонких душевных гранях, о любви и сложных человеческих чувствах", - отмечают в театре. Прощание с Тумановым состоится в театре 2 марта. Туманов после окончания института работал в театрах Литвы и России. Так, в Вильнюсском Театре русской драмы он поставил около тридцати спектаклей. После возвращения в Петербург работал в Малом драматическом театре, а также в Молодежном театре на Фонтанке. Туманов стал главным режиссером Театра на Васильевском в 2011 году. Спектакль "Таня-Таня", поставленный им в этом театре по пьесе российского драматурга Ольги Мухиной, получил высшую театральную премию Петербурга "Золотой софит" (номинация за лучшую режиссуру), а также был номинирован на российскую театральную премию "Золотая маска".]]></text>
</doc>
