<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738652</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738652</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 14:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Синод Кипрской церкви признал ПЦУ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кипрская православная церковь</tag>
    <tag type="str">Хризостом</tag>
    <tag type="str">Епифаний Думенко</tag>
    <tag type="str">Кипр</tag>
    <tag type="str">ПЦУ</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Священный Синод Кипрской православной церкви большинством голосов поддержал решение ее главы - архиепископа Хризостома - поминать на литургии Епифания Думенко, руководителя Православной церкви Украины (ПЦУ), которую Московский патриархат считает неканонической. Согласно сообщению на сайте Церкви Кипра, в ходе двух сессий Синода, 23 и 25 ноября, архиереи "подробно обсудили украинский церковный вопрос и проблему, которая возникла из-за поминания архиепископом Хризостомом Епифания как предстоятеля Церкви Украины". В связи с этим Синод Кипра постановил, что "не возражает против решения" архиепископа Хризостома. При этом Синод надеется на более широкие консультации, в которых примут участие все поместные Церкви, "чтобы пройти через нынешний кризис, который угрожает расколом Церкви Христовой". По словам митрополита Киккского Никифора, на Синоде были "зафиксированы разногласия", а результатом голосования по украинскому вопросу стало девять против шести при одном воздержавшемся. Таким образом, Кипрская церковь стала четвертой, которая признала автокефалию ПЦУ, после Константинополя, Элладской церкви и  Александрийского патриархата . Как сообщалось, 24 октября за литургией в монастыре Пресвятой Богородицы Хрисороятиссы близ города Пафос глава Кипрской церкви помянул в числе предстоятелей автокефальных Православных церквей главу ПЦУ Епифания Думенко. Позже он признал, что свое решение с членами Синода не обсуждал и что о предстоящем поминовении они не знали. В свою очередь группа епископов Кипра выступила с протестом против такого решения своего предстоятеля. 20 ноября Синод Русской православной церкви принял решение о том, что патриарх Кирилл прекратит молитвенное поминовение главы Кипрской церкви. Синод также выразил глубокое сожаление в связи с поступком Хризостома II и напомнил, что решение архиепископа противоречит его неоднократным официальным заявлениям по украинскому вопросу, в частности письму на имя патриарха Кирилла от 26 июля 2018 года, в котором архиепископ заверял, что "Кипрская церковь никогда не отступит от своей позиции" и "всеми своими силами будет поддерживать позицию Русской православной церкви в вопросе так называемой автокефалии на Украине".]]></text>
</doc>
