<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740331</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740331</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 21:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грузовой корабль Cargo Dragon состыковался с МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Грузовой космический корабль Cargo Dragon американской компании SpaceX, выведенный накануне на орбиту, в понедельник совершил успешную автономную стыковку с Международной космической станцией (МКС), сообщило Национальное управление США по аэронавтике и исследованию космического пространства (НАСА). Пристыковка к модулю Harmony американского сегмента МКС была осуществлена в 13:40 по времени Восточного побережья США (21:40 по московскому времени). Он доставил на станцию около трех тонн продовольствия, оборудования и материалов для проведения до 250 научных экспериментов. В негерметичном отсеке корабль также привез коммерческий шлюзовой модуль Nanoracks Bishop Airlock, предназначенный для запуска частных мини-спутников, а также сброса мусора и отходов с МКС. Как сообщало НАСА, в воскресенье ракета-носитель Falcon 9 компании SpaceX, стартовавшая с космодрома на мысе Канаверал, успешно вывела Cargo Dragon на орбиту Земли. Это уже 21-й полет этого "грузовика" к МКС и первая миссия модифицированного варианта корабля (Cargo Dragon 2), который способен теперь доставлять на МКС на 20% больше груза, а также может автономно стыковаться со станцией без традиционного захвата рукой-манипулятором Canadarm2 для последующей пришвартовки. Новый грузовой корабль рассчитан на пять полетов к МКС и обратно вместо трех в миссиях прежних "грузовиков" Cargo Dragon 1. Он сможет оставаться в составе станции в течение 75 дней по сравнению 40 днями предыдущего варианта. Запуск корабля в версии Cargo Dragon 2 осуществлен в рамках второго контракта между НАСА и компанией SpaceX по снабжению станции. Сейчас Cargo Dragon является единственным космическим кораблем для снабжения МКС, который способен возвращать грузы на Землю. Cargo Dragon будет находиться в составе МКС около месяца. При этом впервые к МКС будут одновременно пристыкованы сразу два американских грузовых корабля. Затем он будет сведен с орбиты, и его спускаемая капсула приводнится в Атлантике. Корабль привезет результаты экспериментов, проведенных экипажем МКС, общим весом более 2,3 тонн. С октября 2012 года по март 2020 года компания SpaceX осуществила 20 пусков грузовых кораблей Cargo Dragon к МКС. Один из них (в 2015 году) окончился неудачей из-за аварии ракеты-носителя Falcon 9. Сейчас экипаж МКС состоит из ее командира космонавта "Роскосмоса" Сергея Рыжикова, космонавта Сергея Кудь-Сверчкова, астронавта НАСА Кэтлин Рубинс, а также  прибывших  17 ноября на станцию на новейшем американском пилотируемом корабле Crew Dragon компании SpaceX американских астронавтов Майкла Хопкинса, Виктора Гловера, Шеннона Уокера и астронавта Японского агентства аэрокосмических исследований JAXA Соичи Ногучи.]]></text>
</doc>
