<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738859</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738859</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 18:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-замглавы ФСИН задержан по обвинению в злоупотреблении полномочиями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Валерий Максименко</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Светлана Петренко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Бывший заместитель главы ФСИН Валерий Максименко задержан по обвинению в злоупотреблениях при реализации госконтрактов с ущербом более 2 млрд рублей, сообщила официальный представитель Следственного комитета (СК) Светлана Петренко. Максименко предъявлено обвинение в преступлении, предусмотренном ч. 3 ст. 285 УК РФ (злоупотребление должностными полномочиями), сказала Петренко в четверг журналистам. По версии следствия, в 2018 году Максименко "незаконно организовал заключение государственных контрактов на строительство и ремонт объектов по федеральной целевой программе (ФЦП) "Развитие уголовно-исполнительной системы (2018-2026 гг.)" между территориальными управлениями ФСИН и ФГУП "Управление строительства по Северо-Кавказскому федеральному округу" ФСИН России". При этом у строительной организации не было производственных и кадровых ресурсов для исполнения этих контрактов, отметила Петренко. В результате действий Максименко, отметила она, "не исполнена ФЦП на 2018-2019 годы на сумму свыше 2,1 млрд рублей, не введено в эксплуатацию 14 объектов уголовно-исполнительной системы, а унитарному предприятию причинен ущерб на сумму свыше 189 млн рублей в виде дополнительных затрат на строительство и штрафы за несвоевременное выполнение государственных контрактов". Об увольнении Максименко с поста замдиректора ФСИН  стало известно год назад . Правозащитник и бывший член Общественной наблюдательной комиссии Москвы Иван Мельников сообщил тогда "Интерфаксу", что Максименко написал заявление по собственному желанию. "В последнее время Максименко открыто общался со СМИ и институтами гражданского общества. Будем надеяться, что, если он покинет свой пост, его курс на открытость ФСИН будет продолжен", - сказал тогда Мельников. По его словам, опыт работы в ОНК показывает, что прозрачность работы ФСИН ведет к существенному снижению нарушений прав заключенных. Максименко был назначен на должность замдиректора ФСИН указом президента РФ в апреле 2016 года. Он награжден госнаградами, а также является почетным работником уголовно-исполнительной системы.]]></text>
</doc>
