<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740479</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740479</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 23:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Lancet опубликовал итоги испытаний оксфордской COVID-вакцины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
    <tag type="str">Оксфорд</tag>
    <tag type="str">AstraZeneca</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Вакцина от коронавируса COVID-19, разрабатываемая Оксфордским университетом, обладает средней эффективностью в 70,4% среди людей в возрасте до 55 лет, исследований среди лиц более старшего возраста не проводилось, свидетельствуют данные, опубликованные в журнале  The Lancet . По данным промежуточного анализа результатов третьей фазы клинических испытаний, из всех волонтеров в Великобритании и Бразилии большинство составляли люди в возрасте от 18 до 55 лет (87% в Великобритании 90% в Бразилии), только 12% участников были в возрасте 56 лет и старше. Поэтому в Оксфорде предупредили, что "нельзя оценить эффективность вакцины среди лиц более старшего возраста". Ее изучат в дальнейшем. Данные об эффективности вакцины основаны на клинических испытаниях с участием 11 636 человек в Великобритании и Бразилии, которые находились в трех отдельных группах. В двух группах, где участники получили две стандартные дозы вакцины, эффективность препарата как минимум через 14 дней после введения второй дозы составила 62,1%. В третьей группе, где участники получили уменьшенную первую дозу вакцины и стандартную вторую, эффективность препарата составила 90%. Авторы исследования также сообщили о безопасности вакцины: из 23 848 участников в Великобритании, Бразилии и Южной Африки испытаний у 175 отмечались побочные эффекты. При этом только у троих человек эти побочные эффекты "возможно были связаны с вакциной". Пять участников с побочными эффектами были старше 55 лет. В вакцинационных группах не зафиксированы случаи госпитализации или тяжелого течения болезни. Исследователи выявили потенциал вакцины предотвращать бессимптомное заболевание COVID-19. Полные данные исследования передадут в регулирующие органы, чтобы можно было определить дозировку вакцины, если ее придется использовать в экстренном порядке. Участники клинических испытаний в случайном порядке получали либо вакцину производства Оксфорда и AstraZeneca, либо конъюгатную вакцину от менингококковой инфекции или физраствор. В ноябре директор AstraZeneca Паскаль Сорьо заявлял, что компания, вероятно, проведет еще одни испытания вакцины, чтобы уточнить ее эффективность. Ранее газета The Guardian писала, что вакцина от коронавируса COVID-19 разработки Оксфорда и AstraZeneca, показавшая среднюю эффективность 70%, будет более удобна и доступна для стран с низким и средним доходом, нежели вакцины других компаний. Так, вакцину AstraZeneca можно перевозить и хранить как минимум полгода в стандартных условиях охлаждения – при температуре от двух до семи градусов по Цельсию, тогда как компаний Pfizer и BioNTech, требует температурного режима минус 80 градусов по Цельсию.  Российскую вакцину "Спутник V"  можно хранить в морозильных камерах при температуре минус 18 градусов по Цельсию. Вакцина компании AstraZeneca оказалась дешевле, чем препараты от компаний Moderna и Pfizer. Более того, AstraZeneca пообещала продавать вакцину по некоммерческой цене примерно $3 во время пандемии. Согласно меморандуму о взаимопонимании, подписанному AstraZeneca и бразильским производителем вакцины, некоммерческое окно может продлиться примерно до середины 2021 года.]]></text>
</doc>
