<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732237</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732237</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 09:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор не нашел в РФ новых штаммов коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Норвегия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Вопрос о норвежском варианте коронавируса требует изучения, в России не выявлено штаммов коронавируса, значительно отличающихся от циркулирующих в других странах, заявили в Роспотребнадзоре. "На данный момент на территории России не выявлено штаммов, которые разительно отличались бы от известных вариантов, циркулирующих в других странах", - говорится в сообщении Роспотребнадзора со ссылкой на ГНЦ "Вектор". Там отмечается, что недавно Норвежский институт общественного здравоохранения сообщил об обнаружении в Тронхейме - третьем по численности населения городе Норвегии - "нового варианта коронавируса, отличающегося от циркулировавшего в государстве раньше". "В настоящее время последовательности генома нового вируса еще не опубликованы, не опубликована и информация о конкретных мутациях, поэтому сложно сказать, насколько данный вариант вируса может отличаться от прочих", - говорится в сообщении. Отмечается, что, по данным специалистов, у этого вируса в поверхностном белке присутствуют мутации, которые потенциально могут влиять на эффективность связывания с клетками человека. Норвежские ученые также отмечают, что вопрос о влиянии обнаруженных мутаций на патогенез и инфекционность вируса требует дальнейшего изучения. "Изменчивость SARS-CoV-2 достаточно ограничена - большинство геномов отличаются друг от друга. Некоторые мутации, конечно, могут потенциально оказывать влияние на свойства вируса, но заключение о влиянии той или иной мутации на трансмиссивность или патогенность требует тщательного изучения", - уточняется в сообщении.]]></text>
</doc>
