<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729501</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729501</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 12:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белорусские НПЗ в октябре закупят почти всю необходимую нефть в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Поставки нефти на белорусские НПЗ в октябре 2020 года составят 1,7 млн тонн, в том числе 1,65 млн тонн составят поставки из России, сообщил журналистам в четверг пресс-секретарь концерна "Белнефтехим" Александр Тищенко. "Поставка нефти для ее переработки на НПЗ в октябре 2020 года планируется в объеме 1,7 млн тонн, в том числе 1,65 млн тонн российской нефти, включая 80 тыс. тонн по железной дороге. В целях дозагрузки октябрьских мощностей в сентябре закуплена одна танкерная партия азербайджанской нефти", - сказал Тищенко. Ранее в четверг "Транснефть" сообщила, что поставки нефти трубопроводным транспортом из России в Белоруссию в октябре составят 1,57 млн тонн против 1,46 млн тонн в сентябре. Ранее также сообщалось, что в конце сентября Госнефтекомпания Азербайджана (ГНКАР) отправила в Белоруссию новую партию с азербайджанской нефтью. По данным "Белнефтехима" прибытие танкера с азербайджанской нефтью в порт "Южный" ожидается 5-7 октября. Во второй половине октября эта нефть поступит на Мозырский НПЗ. Концерн "Белнефтехим" 13 августа сообщал, что белорусские НПЗ в 2020 году планируют переработать не менее 16-16,5 млн тонн нефти против 18 млн тонн в 2019 году. Снижение объемов нефтепереработки в Белоруссии связано с отсутствием поставок нефти из РФ в первом квартале 2020 года. В связи с этим Белоруссия начала альтернативный импорт танкерной нефти, осуществлялись поставки из Норвегии, Саудовской Аравии, Азербайджана и США. До 2020 года Россия оставалась единственным поставщиком нефти в Белоруссию.]]></text>
</doc>
