<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726825</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726825</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 12:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕАО введен режим ЧС регионального масштаба из-за прорыва дамбы на Амуре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕАО</tag>
    <tag type="str">Амур</tag>
    <tag type="str">Ленинское</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - В Еврейской автономной области ввели режим чрезвычайной ситуации регионального характера из-за прорыва дамбы на Амуре в селе Ленинское. Об этом сообщила пресс-служба правительства региона. "Мы со спасателями эвакуируем людей, помогаем пожилым людям, помогаем им поднять овощи и ценное имущество на крыши. Люди возвращаются с работы и понимают, что вода прибудет еще. Воды в самих домах нет, но она уже на всех дорогах", - сказали в пресс-службе областного ГУ МЧС в 18:00 (11:00 по Москве). Затоплена дорога из Ленинского в Кукелево, подтоплены 80 приусадебных участков. Дамбу в Ленинском  прорвало  в 9:45 (2:24 по Москве). Спасатели, волонтеры и военные, всего около 700 человек, устраняют брешь с помощью железобетонных конструкций, мешков с песком, просто земли. К шести часам вечера, по оценке МЧС, "прогресс есть", но брешь еще остается. Из-за этого утром из домов на улице Западной  эвакуировали  60 человек. Для них открывают временные пункты размещения в селе Бабстово. В МЧС отмечают, что тело самой дамбы не нарушено, но под ним протекла дренажная труба. Протечку хотят перекрыть железобетонной плитой. 13 сентября у села Ленинское высота уровня Амура поднялась на 80 см, до 930 см. В ближайшие два дня ожидается дальнейшее повышение уровня реки. Село Ленинское находится в 120 км от Биробиджана.]]></text>
</doc>
