<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736628</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736628</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 16:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Киевские бизнесмены вышли с протестом против карантина на выходные</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киев</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Денис Шмыгаль</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Cherry Berry Ukraine</tag>
    <tag type="str">Андрей Пионтковский</tag>
    <tag type="str">Александр Савилов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Salateira</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - В Киеве работники торговли и общепита, а также топ-менеджеры торгово-развлекательных центров устроили у здания правительства акцию протеста против введения карантина выходного дня. Правительство 11 ноября рассматривает предложение по его введению. Закрывать экономику на выходные несколько недель подряд ранее предложил Минздрав. Премьер-министр Денис Шмыгаль отметил, что это оптимальный способ ограничить распространение коронавируса, не обрушив экономику. Инициатором протеста бизнеса стала Украинская ресторанная ассоциация. К ней присоединился Клуб торговых центров Украины. В акции участвуют и работники торговли и общепита, и около полусотни топ-менеджеров торговых сетей и ТРЦ, сообщила директор по коммуникациям компании Arricano Елена Обуховская. Выходные дни дают 50-60% от оборота в сфере торговли и услуг, а работа в будни не сможет компенсировать потери бизнеса, написал в фейсбуке учредитель Cherry Berry Ukraine Андрей Пионтковский. Он считает, что закрытие отрасли на два дня вместе с рабочим транспортом будет глупым и неэффективным решением, которое убьет "огромное количество отраслей и бизнесов". "Как пропорционально 50% провалу уменьшить арендную плату и зарплату бэк-офиса на 50%? Для ТРЦ мы формально не работаем всего два дня из семи, даже если теряем 50% в обороте. ТРЦ и арендатор только-только помирились и нашли какие-то решения после первого локдауна. Теперь ритейл и ТРЦ опять сталкивают лбами в конфликт", - написал он. Совладелец сети ресторанов Salateira Александр Савилов  написал  в фейсбуке, что часть предпринимателей считает более рациональным ввести полный локдаун, нежели частичный, поскольку это помогло бы вести переговоры с банками. Украинская ресторанная ассоциация, ссылаясь на последние данные европейских ученых, утверждает, что только 1,5-5% случаев заболевания COVID-19 связаны с посещением заведений. "Рестораны - не место наибольшей опасности. Рестораны готовы снова и снова придерживаться множества правил, чтобы не подвергать опасности ни гостей, ни команду. Поэтому непонятно, почему именно эта отрасль выбрана в качестве основной цели для битья и ограничения права на труд. Мы требуем от власти взвешенных решений и прозрачного диалога", говорится в заявлении.]]></text>
</doc>
