<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740659</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740659</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 03:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прототип космического корабля Starship взорвался при испытаниях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">Starship</tag>
    <tag type="str">Илон Маск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Прототип американского пилотируемого космического корабля Starship, разрабатываемого для миссий на Луну и Марс, в четверг по московскому времени после испытательного полета на суборбитальную высоту взорвался при посадке. Испытание  транслировалось  компанией-разработчиком SpaceX. Запуск был осуществлен с полигона компании в Бока-Чика в штате Техас в 01:44 мск. В рамках испытания был выполнен полет на высоту 12,5 км с последующим отключением двигателей, аэродинамического торможения, повторным запуском двигателей для возврата в вертикальное положение и попытка посадки на стартовую площадку. Во время полета один из трех двигателей перестал работать. Между тем основатель SpaceX Илон Маск посчитал испытание успешным. При этом он  отметил  в твиттере, что давление в основном топливном баке перед посадкой было низким, что привело к большей скорости при приземлении. Изначально запуск планировался 8 декабря, но он был отменен автоматикой всего за одну секунду до старта из-за обнаруженной аномалии в одном из двигателей Raptor. Starship объединяет в себе две функции - второй ступени, используемой для достижения орбитальной скорости при запуске с Земли, и многоразового космического аппарата, способного взлетать, выполнять полет в космическом пространстве и совершать управляемую посадку на Землю, Луну или Марс. В перспективе этот корабль многоразового использования планируется запускать для дальних космических миссий сверхтяжелой ракетой-носителем SuperHeavy с 28 двигателями Raptor, способной выводить на низкую околоземную орбиту до 150 тонн полезной нагрузки. Она будет также многоразовой системой, используемой в качестве ускорителя только для взлета с Земли. В пилотируемом варианте корабль Starship сможет брать на борт до 100 человек. В начале декабря владелец SpaceX Илон Маск заявил, что его ракета сможет высадить людей на Марс уже в 2026 году. 3 сентября SpaceX провела испытание прототипа многоразового корабля Starship, который поднимался на высоту 150 метров.]]></text>
</doc>
