<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728564</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728564</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 10:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Карнавал в Рио отложили из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бразилия</tag>
    <tag type="str">Рио-де-Жанейро</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Знаменитый карнавал в Рио-де-Жанейро не будет проведен в обычное время в феврале из-за пандемии COVID-19, сообщает бразильская телерадиокомпания Globo со ссылкой на организатора - Независимую лигу школ самбы Рио-де-Жанейро. "Речь идет не об отмене, но о переносе праздника и поиске решения. Организовать выступления в феврале не представляется возможным. Мы изыскиваем альтернативу февралю, чтобы школы могли показать свои выступления, и чтобы не нанести вред карнавалу. Мы ждем новостей о вакцине и сроках иммунизации, поэтому у нас нет уверенности для того, чтобы сейчас объявлять ( новую ) дату", - прокомментировал решение президент Лиги Жоржи Каштанейра. В июле президенты школ самбы уже пришли к соглашению относительно того, что выступления можно будет организовать только при наличии вакцины. Участники представлений также высказались против того, чтобы организовывать праздник до появления возможности сделать прививку. Ситуация осложняется еще и тем, что у всех школ, кроме "Примейры ди Мангейры", в связи с пандемией не хватает средств для подготовки выступлений. Согласно данным статистического сайта Worldometer, Бразилия занимает третье место в списке стран с самой неблагоприятной эпидемиологической ситуацией в мире. Там с начала пандемии выявлено более 4,6 млн случаев заражения, почти 140 тыс. инфицированных скончались, 4 млн пациентов полностью выздоровели. Положение в Бразилии осложняется и тем, что президент страны Жаир Болсонару, переболевший COVID-19, крайне критично настроен относительно опасности этой инфекции. Ранее он неоднократно называл ее "простым гриппом" и демонстративно пренебрегал необходимыми в складывающейся ситуации нормами.]]></text>
</doc>
