<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737899</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737899</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 20:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большинство британских пабов попали под угрозу закрытия из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Более 70% британских пабов и ресторанов могут закрыться в 2021 году из-за финансовых трудностей на фоне пандемии коронавируса COVID-19. Об этом свидетельствуют данные совместного опроса Британской ассоциации пива и пабов (British Beer and Pub Association, BBPA) и британского Института хозяйства и гостеприимства. "Пивные и гостиничные торговые ассоциации сегодня выяснили, что 72% бизнеса в секторе, как ожидается, станет нежизнеспособным и закроется в 2021 году", -  говорится  в сообщении, опубликованном на сайте института. Как пишет газета The Guardian, опрос проводился среди 446 британских предприятий. Выяснилось, что система ограничений в Англии, введенная перед последней всеобщей самоизоляцией, нанесла особенно большой ущерб пабам и гостиничному бизнесу. Торговые ассоциации призвали правительство ослабить ограничения, если всеобщая изоляция продолжится в Англии до следующего месяца. Они предупредили, что без правительственной поддержки к февралю в их секторе может стать на 750 тыс. рабочих мест меньше. С начала пандемии в Великобритании заразились коронавирусом более 1,4 млн человек, более 53 тыс. умерли от последствий заражения. Более того, каждая седьмая британская компания (14%) заявила об очень низкой уверенности или полном ее отсутствии относительно того, что она сможет выжить в следующие три месяца. Об этом свидетельствуют результаты исследования Национального статистического управления (ONS) страны. Около 40% оценивают вероятность этого как умеренную, еще столько же - как высокую. Особенно подорвана вера в будущее в сфере общественного питания и оказания услуг по размещению, в которых 34% респондентов заявили о практически полном отсутствии надежд на продолжение работы. Данные отрасли наиболее сильно пострадали от экономического кризиса, вызванного пандемией COVID-19. В настоящее время удаленно работает около 28% сотрудников опрошенных компаний, на своих обычных рабочих местах находятся 60%. При этом 9% пребывают в неоплачиваемом или частично оплачиваемом отпуске. Сбор данных ONS проводился с 19 октября до 15 ноября, в нем приняли участие около 10,5 тыс. компаний страны.]]></text>
</doc>
