<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737622</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737622</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 10:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ozon выплатит Сбербанку 1 млрд рублей за разрыв соглашения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ozon</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Ozon обязался выплатить Сбербанку 1 млрд рублей за выход из заключенного в начале лета соглашения. Об этом говорится в обновленной версии проспекта Ozon Holdings, направленной в Комиссию по ценным бумагам и биржам США. В первой версии проспекта к IPO указывалось, что Сбербанк уведомил Ozon о необходимости выплатить компенсацию за разрыв соглашения в полном объеме, либо предоставить обоснование того, что компания выполнила условия договора. Ozon в свою очередь отмечал, что не считает себя должным выплачивать какие-либо средства, и направил необходимые объяснения Сбербанку. Также Ozon предупреждал, что, если банк продолжит требовать платы за расторжение договора и стороны не смогут мирно урегулировать данный вопрос, сумму выплаты придется определять через суд. На прошлой неделе, 12 ноября, банк и ритейлер заключили мировое соглашение, которое предусматривает отказ от всех условий договора, а также отсутствие каких-либо внедоговорных претензий. Есть ли в мировом соглашении пункт о выплате break-up fee – стороны тогда не комментировали, эта информация раскрыта только сейчас. "Хотя мы и Сбербанк не признали никаких нарушений, мы договорились в рамках мирового соглашения выплатить Сбербанку 1 млрд рублей", - говорится в обновленном проспекте. До сих пор о соглашении со Сбербанком, помимо предусмотренного его параметрами break-up fee, было известно лишь, что оно расторгнуто 4 сентября текущего года. В обновленном проспекте впервые сказано, когда стороны его заключили –  в июне  2020 года, то есть просуществовало соглашение всего порядка двух-трех месяцев. Как раз в конце июня владелец "Системы" Владимир Евтушенков  рассказывал  журналистам об интересе к Ozon статусных иностранных инвесторов, таких как Amazon и Softbank, а переговоры со Сбербанком, о которых тогда было известно только со слов анонимных источников, комментировал так, не подтверждая и не опровергая сам факт их ведения: "Если ( Сбербанк - ИФ ) захочет и будет сильно стараться – то сможет ( войти в капитал Ozon - ИФ )". Параметров самой несостоявшейся сделки со Сбербанком Ozon по-прежнему не раскрывает. Таким образом, не известно, предусматривало ли соглашение продажу акций компании Сбербанку как альтернативу IPO, или более сложную структуру. О том, что акционеры Ozon в итоге сделали выбор в пользу IPO на  Nasdaq , стало известно в конце сентября. В ночь на среду по московскому времени компания раскрыла предварительные параметры сделки. Ozon планирует разместить 30 млн американских депозитарных расписок по цене в диапазоне от $22,5 до $27,5 за бумагу. Кроме того, организаторы IPO получат опцион на приобретение еще до 4,5 млн ADS Ozon по цене размещения, а акционеры компании Baring Vostok и ПАО АФК "Система" могут в рамках размещения приобрести акции компании по цене размещения в ходе IPO на сумму $67,5 млн каждый. Исходя из данных параметров, компания  может привлечь  от $675 до $825 млн без учета опциона андеррайтеров и от $776,25 млн до $948,75 млн – при условии его полной реализации. Эти суммы не учитывают расходы на проведение IPO и комиссии андеррайтеров.]]></text>
</doc>
