<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737997</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737997</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 14:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Избранный президент Молдавии не признала долги за российский газ для Приднестровья</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Приднестровье</tag>
    <tag type="str">Майя Санду</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Избранный президент Молдавии Майя Санду высказалась за мирное решение конфликта в Приднестровье, заявив об отказе Кишинева платить за российский газ, поставленный в непризнанную республику. В интервью "Украинской правде" Санду сказала: "Приднестровье поддерживается Россией. В том числе – и поставками газа бесплатно, и многими другими способами. Эти проблемы мы будем обсуждать и решать с Россией. Молдавия не признает долг за поставки российского газа в Приднестровье". При этом она отметила, что должно быть найдено только мирное решение приднестровского конфликта. "Я верю, что однажды появится, в том числе, и геополитическая возможность для воссоединения Молдавии, и мы должны быть готовы к этому. Но в любом случае это должно быть мирное решение. Это должно быть решение, которое подходит всей Молдавии. Более того, я уверена, что это должен быть план действий, разработанный в Молдове, согласованный со всеми политическими силами и с обществом", - заявила Санду. Избранный президент сказала, что не поддерживает варианты, которые предлагал действующий президент Молдавии Игорь Додон с его партией социалистов. "Потому что они хоть и не давали четких предложений, но говорили о федерализации. Уверена, что мы найдем формат решения конфликта. И он должен включать полный вывод российских войск с территории Молдовы. Мы об этом всегда говорили, и мы будем об этом говорить и дальше", - добавила Санду.]]></text>
</doc>
