<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737226</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737226</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 10:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России зарегистрированы еще 22 778 случаев COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в РФ составил  22 778 случаев  в 85 регионах, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в понедельник. Третий день подряд количество новых случаев в РФ держится на уровне выше 22 тысяч, планка в 20 тысяч была преодолена 6 ноября, в 21 тысячу - 9 ноября. По-прежнему наиболее высокие показатели отмечаются в Москве. Четвертый день подряд количество зарегистрированных случаев превышает шесть тысяч. За последние сутки в российской столице было выявлено  6 360 новых случаев  COVID-19. Скончались 72 пациента, были выписаны по выздоровлению 4 244 человека. В России за сутки  умерли 303 пациента ,  13 864 выписаны . В Российской Федерации нарастающим итогом зарегистрировано  1 млн 948 тыс. 603 случая  (+1,2%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. Общее количество умерших за весь период составляет 33 489, по выздоровлению были выписаны 453 849 человек. Лечение продолжают 461 265 пациентов. По информации оперативного штаба, еще 2 039 новых случаев COVID-19 за сутки зафиксировано в Санкт-Петербурге, 810 - в Московской области, 403 - в Нижегородской области, 353 - в Карелии, 346 - в Архангельской области, 341 - в Свердловской области, 327 - в Красноярском крае, 314 - в Ростовской области, 306 - в Воронежской области, 281 - в Коми, 271 - в Бурятии, 269 - в Хабаровском крае. Кроме того, 264 случая зарегистрированы в Забайкальском крае, 259 - в Мурманской области, 254 - в Иркутской области, 242 - в Якутии, 239 - в Пермском крае, 236 - в Алтайском крае, 227 - в Волгоградской области, по 226 - в Ульяновской и Омской областям, 222 - в Саратовской области, 217 - в Самарской области, 215 - в Приморском крае, по 213 - в Томской области и Ставропольском крае, 211 - в Челябинской области, 207 - в Ханты-Мансийском АО, 202 - в Кировской области. Также 191 случай выявлен в Ямало-Ненецком АО, по 188 - в Тверской и Оренбургской областях, 183 - в Кемеровской области, 182 - в Ленинградской области, по 174 - в Ярославской и Новосибирской областях, 172 - в Хакасии, 165 - в Тюменской области, 162 - в Белгородской области, 161 - в Крыму, по 160 - в Пензенской области, Псковской области, Краснодарском крае, 159 - в Амурской области, 157 - в Новгородской области, 152 - в Удмуртии, 151 - в Калининградской области, В других регионах России суточный прирост не превышает 150.]]></text>
</doc>
