<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735195</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735195</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 09:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жителям Красноярского края запретили подключаться к Wi-Fi в ТЦ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">Александр Усс</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Самарская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Губернатор Красноярского края Александр Усс решил с 3 ноября ужесточить ограничения, введенные для борьбы с коронавирусом. Он, в частности, запретил торговым центрам предоставлять посетителям возможность подключаться в интернет через Wi-Fi. Об этом  сообщил пресс-центр  краевого правительства. Также он запретил пускать в ТЦ детей до 14 лет, если их не сопровождают родители. Ранее аналогичное ограничение  ввели для детей до 18 лет  в Самарской области на время школьных каникул. Также жителям региона запретили с 3 ноября проводить в кафе и ресторанах семейные торжества. Общепиту предписано расставить столики, чтобы между ними было не менее полутора метров, либо установить между столами перегородки. Жителям края теперь предписано носить маски не только в местах массового пребывания людей или на транспорте, но и в лифтах и на парковках. Чиновникам губернатор рекомендовал организовать прием посетителей по предварительной записи. Часть ограничений затрагивает спорт. Так, все спортивные мероприятия со вторника будут проводиться без зрителей. Краевым и муниципальным спортивным объектам предписано прекратить оказывать услуги населения, но этот запрет не коснется частных и федеральных объектов. Спортивным секциям губернатор разрешил продолжить работу при соблюдении требований Роспотребнадзора. На таких же условиях может быть продолжена профессиональная спортивная подготовка на любых объектах.]]></text>
</doc>
