<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733827</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733827</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 10:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР объяснил природным фактором загрязнение моря на Камчатке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Петренко</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Камчатка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Следственный комитет РФ назвал приоритетной версию природного фактора загрязнения воды у побережья Камчатки. "По результатам проведенных биохимических экспертиз признаков токсического отравления у лиц, обратившихся за медицинской помощью, не выявлено. В исследованных пробах воды, почвы и морских гидробионтов тяжелых металлов не обнаружено. Ранее выявленное превышение концентрации нефтяных углеводородов и фенола в морской воде не является критичным и наблюдается в акватории Авачинского залива с 1970 года", - сообщила официальный представитель СКР Светлана Петренко. По ее словам, следствием установлено, что "утечек нефтепродуктов на судах, кораблях и подводных лодках Военно-морского флота, заходивших в Авачинский залив, не происходило". "Все это подтверждает версию природного загрязнения, в том числе в результате цветения фитопланктона", - сказала представитель СКР. Петренко сообщила, что на месте происшествия продолжает работать следственная группа, в состав которой входят 20 следователей и криминалистов центрального аппарата СК России. Следователи осмотрели акваторию и прибрежную территорию Авачинского залива протяженностью более 200 км, а также районы, прилегающие к местам захоронения вредных веществ на территории края, в ходе которых получены пробы донных отложений, воды и грунта для проверки их на вредные вещества. "Исследования этих проб исключили возможность загрязнения из указанных объектов", - сказала Петренко. В настоящее время изучаются данные морской логистики и дистанционного зондирования Земли для определения источника загрязнения воды, уточнила представитель СКР. В ходе расследования проводятся физико-химические, экологическая и судебно-медицинские экспертизы, которые выполняются ведущими экспертными учреждениями и научными центрами. Выяснение причин изменения характеристик воды у берегов Камчатки продолжается. "После проведения всех экспертиз по результатам расследования уголовного дела будет принято процессуальное решение", - сообщила Петренко. В конце сентября местные жители и серферы стали жаловаться на загрязнение акватории в районе Авачинской бухты и Халактырского пляжа на юго-востоке Камчатки. Сообщалось о необычном цвете воды и массовой гибели морских животных (в том числе, осьминогов, морских ежей, морских звезд), поступали жалобы на першение в горле и ожоги роговицы глаз после купания. После проверки воды специалисты нашли превышение по фосфатам в 10,8 раз, по железу – в 7,2 раза, по фенолам – в 6,9 раза, по аммонию – в 6,2 раза. Глава Росприроднадзора Светлана Радионова сообщила, что при исследовании проб из Авачинского залива специалисты в лабораториях не обнаружили каких-либо специфических веществ.]]></text>
</doc>
