<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741663</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741663</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 04:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Fox News узнал о переносе публикации доклада разведки США о вмешательстве в выборы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Публикация доклада разведывательного сообщества об иностранном влиянии на выборы США в 2020 году будет отложена, сообщает Fox News. "Сегодня днем сотрудники разведки уведомили директора национальной разведки (Джона Рэтклиффа - ИФ) о том, что разведывательное сообщество не встретится в крайний срок - 18 декабря, установленный исполнительным указом и Конгрессом, чтобы представить секретную оценку разведывательного сообщества по внешним угрозам американским выборам 2020 года", - заявила помощник директора нацразведки по стратегическим коммуникациям Аманда Шох телеканалу. Ожидалось, что доклад будет опубликован к пятнице. Однако, по данным источников Fox News, в разведывательном сообществе возник спор о том, что стоит в него включать. Так, ряд высокопоставленных аналитиков разведки "непреклонны" в том, что Китай стремился повлиять на президентские выборы 2020 года в то время, как ряд других преуменьшают активность Китая вокруг (американских - ИФ) выборов. Некоторые аналитики утверждают, что усилия Китая были "минимальными" или заключались только в планах, которые в конечном итоге не были реализованы. Между тем, другие утверждают, что существует "достаточно сырой информации" о намерениях и действиях Китая. В октябре Рэтклифф и директор ФБР Кристофер Рэй предупредили, что Россия и Иран пытаются повлиять на выборы 2020 года. Выборы в США состоялись 3 ноября. 14 декабря прошло голосование коллегии выборщиков, которое подтвердило победу кандидата от демократов Джо Байдена. Результаты голосования выборщиков должен утвердить Конгресс США 6 января.]]></text>
</doc>
