<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 11:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Pfizer рассмотрит возможность регистрации COVID-вакцины в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Компания Pfizer рассмотрит возможность подачи заявки на регистрацию совместной с немецкой BioNTech вакцины от COVID-19 в России. "Pfizer рассмотрит возможность подачи заявки на регистрацию вакцины-кандидата против COVID-19 в Российской Федерации после получения необходимых данных результатов клинических исследований",- сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Pfizer в России во вторник.  Помощник министра здравоохранения РФ Алексей Кузнецов во вторник сообщил "Интерфаксу", что Россия рассмотрит документы компании Pfizer на регистрацию вакцины в установленном порядке в случае их поступления. Ранее глава Минздрава Михаил Мурашко сообщил, что компания Pfizer не обращалась с заявлением о регистрации вакцины от коронавируса в РФ. Американская компания Pfizer сообщала, что вакцина во время третьей фазы испытаний, в которой приняли участие 40 тысяч человек, показала более чем 90-процентную эффективность. "Компания Pfizer работает над тем, чтобы наша вакцина-кандидат смогла удовлетворить потребности мирового общественного здравоохранения. Мы будем тесно сотрудничать с международными организациями, правительствами стран и по необходимости с другими организациями, чтобы поставить вакцину так быстро, как только это возможно сделать вместе",- отметили там. Накануне компания Moderna сообщила, что, по предварительным данным, эффективность вакцины составляет 94%. Эффективность отечественной вакцины "Спутник V" института имени Гамалеи, по данным разработчиков, составляет 92%. Сейчас она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тысяч человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков, врачей, учителей. Вторая российская вакцина "ЭпиВакКорона" научного центра "Вектор" Роспотребнадзора была зарегистрирована 14 октября. В пострегистрационных исследованиях препарата примут участие также 40 тысяч человек в разных регионах России, а также отдельно ее протестируют на 150 добровольцах старше 60 лет. Центр имени Чумакова РАН разработал свою цельновирионную вакцину, которая содержит цельный вирус. Данная вакцина также проходит стадию клинических испытаний, в которых задействовано 300 добровольцев. Как ожидается, вакцина может быть зарегистрирована до конца года. Еврокомиссия одобрила 11 ноября заключение с фармацевтическими компаниями BioNTech и Pfizer контракта, предусматривающего первоначальную закупку 200 млн доз вакцины против COVID-19 от имени всех государств-членов ЕС, а также возможность заказать еще 100 млн доз. Данный контракт с BioNTech и Pfizer рассчитан на производство вакцин в Европе, включая уже ранее подписанные ЕК контракты с AstraZeneca, Sanofi-GSK и Janssen Pharmaceutica NV, а также завершенные успешные предварительные переговоры с CureVac и Moderna, сообщили в Европейской комиссии. Большие партии вакцины Pfizer закупит США.]]></text>
</doc>
