<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726976</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726976</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 10:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минск допустил задействование ресурсов ОДКБ в случае агрессии извне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Олег Воинов</tag>
    <tag type="str">ОДКБ</tag>
    <tag type="str">Союзное государство</tag>
    <tag type="str">НАТО</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - В случае военной агрессии против Белоруссии извне может быть применен силовой ответ в рамках действующих договоров республики по линии Союзного государства и Организации Договора о коллективной безопасности (ОДКБ), заявил начальник департамента международного военного сотрудничества Минобороны республики Олег Воинов. "Мы не исключаем и использование силового варианта реагирования на прямые военные угрозы в рамках действующих договоренностей по линии Союзного государства и Организации Договора о коллективной безопасности в случае открытой военной агрессии в отношении Беларуси и возникновения вооруженного конфликта", - сказал Воинов, слова которого приводит Минобороны страны во вторник. "В условиях высказываний отдельных польских военных экспертов о рассмотрении возможности силовой поддержки смены власти в республике, о возможном нарушении территориальной целостности государства путем отделения Гродненской области такая поддержка становится актуальной", - подчеркнул он. Воинов напомнил, что в минувшем августе было оформлено очередное соглашение, предусматривающее размещение на польской территории 1 тыс. военнослужащих США "в целях сдерживания России, укрепления НАТО и повышения операционной и стратегической гибкости альянса". Особого внимания, по мнению Минобороны Белоруссии, заслуживает также увеличение численности авиационных подразделений на сопредельных территориях, выполнение ими задач по охране воздушного пространства. При этом, по словам Воинова, в ответ на усиление НАТО и проведение учений странами альянса у границ республики, Белоруссия могла разместить на своей территории у западной границы часть региональной группировки войск. "Мы также можем сказать, что это связано не с угрозой Союзному государству от Польши или стран Балтии, а с угрозой, якобы исходящей от государств, находящихся в тысячах километров от нас. К чему это приведет? К тому, от чего мы так пытались уйти на протяжении последних десятилетий, - к новому витку взаимного недоверия, гонке вооружений, нарушению экономических связей, всестороннему ухудшению качества жизни большинства граждан наших государств, каждого из нас", - заключил представитель Минобороны.]]></text>
</doc>
