<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734374</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734374</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко обвинил протестующих в переходе к терроризму</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Он пообещал это пресечь, а всем согражданам предложил выбирать, где и как они хотят жить</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Организаторы протестов в Белоруссии прошли "по методичке цветных революций" семь-восемь этапов, и им осталось совсем немного, заявил президент Александр Лукашенко. По его словам, протестующие радикализировались и развернули "уже не информационную, а террористическую войну" против власти. Его  цитирует  "БелТА". "Следующий этап - радикализация. Она происходит. Против нас развернули уже не информационную, а террористическую войну по отдельным направлениям. Мы это должны пресечь", - заявил белорусский лидер. "В связи с этими призывами из Польши и Литвы об ультиматумах и забастовках (я вчера премьер-министру поручал и всем практически присутствующим здесь): никого не надо уговаривать - ни рабочих, ни студентов, ни врачей, ни учителей, ни госслужащих, - сказал он. - Сейчас такой момент, когда каждый должен выбирать в своей жизни ту дорогу, по которой он будет двигаться". "Пусть определяются, где они хотят жить, как они хотят жить", - добавил Лукашенко. Ультиматум властям страны выдвинула экс-кандидат в президенты от оппозиции Светлана Тихановская, которая не признает официальные результаты президентских выборов 9 августа. Вскоре после дня голосования ее вынудили уехать из Белоруссии в Литву, как и многих лидеров оппозиции. Находясь за границей, она в октябре выдвинула властям Белоруссии ультиматум: если до 26 октября не будут выполнены все требования оппозиции, она призовет ко  всеобщей забастовке . Среди требований протестующих - отставка Лукашенко, новые выборы и освобождение политзаключенных. 27 октября напомнил, что раньше призывал силовиков работать с протестующими "аккуратно", хотя было обострение и "протестуны" "болтались по улицм", но "красную черту" на тот момент они еще не перешли. В последние несколько дней, по словам Лукашенко, "по многим направлениям они эту красную черту перешли". "Ну как можно оценивать то, что уже вышли на железную дорогу и начинают блокировать автоматику, осуществлять замыкание рельс. Это может привести к серьезным авариям на железной дороге, катастрофам и гибели множества людей. Это действия организованных преступных групп с признаками терроризма. Мы начинаем сталкиваться с террористическими угрозами", - цитирует "БелТА". Еще одним примером он назвал попытки "перерезать" несколько светофоров в Минске. "Ломают, крушат то, что создавалось всем государством в Минске многими десятилетиями или годами. А, самое главное, люди устали это все терпеть", - сказал Александр Лукашенко. Он подчеркнул, что власть тогда чего-то стоит, если она умеет себя защищать и защищать свой народ: "Поэтому когда переступается красная линия, власть должна реагировать". После  неожиданной встречи  Лукашенко 10 октября с некоторыми арестованными оппозиционерами часть арестованных была переведена под домашний арест или отпущена, но милиция начала жестче разгонять уличные протесты и проводить  задержания , в том числе применяя спецсредства. 26 октября в МВД Белоруссии заявили, что протестующие в Минске  пытались жечь  покрышки.]]></text>
</doc>
