<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709250</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709250</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 10:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полиция Москвы задержала мужчину, "продавшего" 12 млн масок на 223 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Волк</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Столичные полицейские задержали в Подмосковье подозреваемого в мошенничестве с продажей 12 млн медицинских масок на сумму более 223 млн рублей, сообщила "Интерфаксу" официальный представитель МВД России Ирина Волк. Подозреваемый был задержан сотрудниками отдела экономической безопасности и противодействия коррупции УВД по ЗАО Москвы при участии Росгвардии. По имеющейся у полиции информации, мужчина от имени юридического лица заключил с одной из столичных организаций договор о продаже 12 млн масок на сумму свыше 223 млн рублей. "Подозреваемый пообещал выполнить заказ за три дня при условии стопроцентной предоплаты. Заказчик перечислил денежные средства, однако в установленный срок медицинские маски не получил", - пояснила Волк. Возбуждено уголовное дело по статье 159 УК РФ (мошенничество), которое впоследствии передано в Главное следственное управление столичного главка МВД. Волк добавила, что мужчина подозревается в совершении аналогичного преступления в другом регионе РФ и уже находится под домашним арестом. В ходе обыска в квартире подозреваемого полицейские изъяли печати, ноутбуки, мобильные телефоны, деньги и документы, "имеющие доказательственное значение для уголовного дела", сказала представитель МВД. В начале апреля в МВД  сообщали , что в Москве выросло число нелегальных продавцов медицинских масок.]]></text>
</doc>
