<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732303</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732303</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 14:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полиция уговорила Смольный не перекрывать Рубинштейна днем в выходные</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Рубинштейна</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - В Петербурге комитет по развитию транспортной инфраструктуры передумал делать улицу Рубинштейна пешеходной на все выходные, перекрывать ее будут только по ночам. Это решение чиновники приняли, прислушавшись к мнению полиции. С ближайших выходных движение транспорта по этой улице будут перекрывать с 22:00 пятницы до 8 утра субботы, и точно так же в ночь на воскресенье. Кроме того, ее будут перекрывать с 0:00 до 24:00 по праздникам, например, 4 ноября, в День народного единства. "Ранее планировалось ограничить движение транспортных средств по выходным дням целиком, однако впоследствии было решено рассмотреть только ночной период - когда происходит наибольшее скопление людей на улице Рубинштейна", - объяснили в комитете. Ранее сообщалось, что улицу Рубинштейна  хотели с 20 октября  делать пешеходной по выходным и праздникам именно по предложению ГУ МВД Петербурга и Ленобласти. 19 октября вице-губернатор Петербурга Евгений Елин  сообщил , что время работы ресторанов в городе скоро ограничат до 23:00 в связи с пандемией. Он уточнил, что танцевать сейчас не время, а есть после 23:00 - вредно. Рубинштейна считается главной ресторанной улицей Петербурга, популярной у туристов. Ее ежегодно перекрывали для вечеринки Санкт-Петербургского международного юридического форума Legal Street, однако из-за жалоб жильцов на шум мероприятие решили перенести к Петропавловке.]]></text>
</doc>
