<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729698</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729698</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 14:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Активистке назначили обязательные работы за сотрудничество с нежелательной организацией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Открытая Россия</tag>
    <tag type="str">Яна Антонова</tag>
    <tag type="str">Краснодар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Ленинский суд Краснодара назначил 240 часов обязательных работ экс-координатору "Открытой России" Яне Антоновой по уголовному делу об участии в деятельности "нежелательной организации" (статья 284.1 УК), это  первое  в России дело по данной статье. "Яну Антонову приговорили к 240 часам обязательных работ. Баннеры с изображениями "похожих на президента РФ и председателя правительства РФ" и желтый скотч с надписью "надоел" суд постановил уничтожить", - сказал "Интерфаксу" пресс-секретарь "Открытой России" Константин Фомин. Антонова находилась под следствием полтора года. К ответственности ее привлекли за одиночный пикет в память о политике Борисе Немцова и два репоста материалов из групп "Открытой России". По статье о "нежелательной организации" (284.1 УК) ей грозило до шести лет лишения свободы. Антонова детский хирург, и много лет работала врачом, однако была вынуждена на время оставить профессию из-за уголовного преследования. Средства на счетах 70-летней матери Антоновой были заблокированы по "делу ФБК". 26 апреля 2017 года Генпрокуратура приняла решение о  признании нежелательной  на территории РФ деятельности иностранных неправительственных организаций "Открытая Россия" (Великобритания), "Институт современной России" (США) и общественное сетевое движение "Открытая Россия" (Великобритания). Александр Соловьев, который был тогда главой российского движения "Открытая Россия", заявлял "Интерфаксу", что к возглавляемому им движению эти иностранные организации отношения не имеют.]]></text>
</doc>
