<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735781</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735781</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 21:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правозащитники сообщили, что в квартиру белорусской оппозиционерки пришел ОМОН</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нина Багинская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Правозащитники сообщают, что в квартиру белорусской оппозиционерки Нины Багинской пришли сотрудники правоохранительных орган, по данным же СМИ, там проводят "следственный эксперимент", связанный с ее внучкой. "Дочь активистки Нины Багинской сообщила "Весне", что в дом, где живёт Нина, ворвался ОМОН", - говорится в сообщении незарегистрированного в республике правозащитного центра "Весна". По информации СМИ и телеграм-каналов, в квартире Багинской проводится "следственный эксперимент", связанный с ее внучкой, которая живет в этой же квартире. Официальный представитель СК Белоруссии Юлия Гончарова заявила агентству "Интерфакс-Запад", что "никакой информации в этой связи у нее нет". Не прокомментировали эту ситуацию и в ГУВД Мингорисполкома. Экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская в своем телеграм-канале отметила, что Багинскую "по праву называют матерью белорусского протеста". "Я хочу обратиться к тем, кто отдал и исполнил приказ ворваться к ней в квартиру: если вы таким образом пытаетесь подавить протест белорусов, сегодня вы допустили огромную ошибку", - заявила Тихановская. Как сообщалось, 20 октября президент Белоруссии Александр Лукашенко на совещании запретил забирать оппозиционную активистку Нину Багинскую с акций протеста. "Вы, смотрите, только Нину Багинскую не забирайте с площадей. Если Нину Багинскую забрать, оппозиции не будет. Некому будет ходить. Я помню еще Нину Багинскую, в шутку говорю, она еще в службе безопасности Позняка  (экс-председатель БНФ Зенон Позняк - ИФ)  работала", - сказал тогда президент.]]></text>
</doc>
