<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707657</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707657</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 16:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин потребовал включить водный транспорт в список пострадавших от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Евгений Дитрих</tag>
    <tag type="str">РСПП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Президент Владимир Путин предложил включить в перечень отраслей, наиболее пострадавших от коронавируса, внутренние перевозки водным транспортом и пригородное железнодорожное сообщение. Он заявил это на совещании по поддержке транспортных компаний. "Надо просто посмотреть, они могут воспользоваться теми мерами, которые сейчас у нас уже созданы. Если нет, надо подумать, как им помочь, и тем самым охватить мерами господдержки почти все виды и секторы транспорта", - добавил президент. Министр транспорта Евгений Дитрих ранее на этом совещании отмечал, что включение пассажирских железнодорожных перевозчиков и компаний водного транспорта в список пострадавших все еще согласовывается. Пригородным пассажирским компаниям он предложил выделить 3,2 млрд рублей на лизинговые платежи. "Поскольку сумма компенсаций, которую федеральный бюджет платит за пригород, не будут выбраны с учетом снижения объемов перевозки, мы предлагаем из этих средств распределить 3,24 млрд руб. на лизинг пригородным пассажирским компаниям", - отметил он. "Второе, лизинговые платежи по круизным морским и речным компаниям в этом году составят 320 млн, просил бы поддержать их выделения из федерального бюджета", - добавил министр. В конце апреля "Коммерсантъ"  писал , что РСПП попросит правительство включить в перечень пострадавших отраслей грузовой и пассажирский водный транспорт, оказавшийся в крайне тяжелом положении. 6 мая газета  сообщила , что Минтранс доработал список мер по поддержке отрасли, но водный транспорт новые предложения не затронули.]]></text>
</doc>
