<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740666</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740666</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 05:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СМИ узнали о связи с Китаем расследования против Хантера Байдена</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Делавэр</tag>
    <tag type="str">Хантер Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Федеральные власти США активно расследуют деловые отношения Хантера Байдена - сына кандидата в президенты Джо Байдена,  сообщает  телеканал CNN со ссылкой на осведомленные источники. Следователи изучают разные финансовые вопросы, в том числе вопрос о том, нарушал ли Хантер Байден и его партнеры налоговые законы и законы об отмывании денег в бизнесе с зарубежными странами, главным образом с Китаем, заявили собеседники телеканала. По словам одного из источников, некоторые из деловых сделок Байдена были связаны с людьми, которые, по мнению ФБР, вызвали озабоченность контрразведки. Отмечается, что это обычная проблема при работе с китайскими компаниями. Телеканал Fox News со ссылкой на высокопоставленный правительственный источник  сообщил , что Байден-младший является объектом расследования с привлечением большого жюри. Он также утверждает, что это расследование было частично основано на сообщениях о деятельности, связанной с подозрительными иностранными сделками. Другой собеседник, знакомый с ходом расследования, уточнил, что эти сообщения касаются средств "Китая и других иностранных государств". Тем временем, по сведениям источников двух телеканалов, на данный момент у следователей нет претензий к Джо Байдену. Они также заявили, что расследование началось еще в 2018 году, до прихода Уильяма Барра на пост генерального прокурора США. "Существование этого расследования станет непосредственной проверкой обещания Байдена сохранить независимость Министерства юстиции", - отмечает CNN. Ранее Хантер Байден  объявил , что прокуратура штата Делавэр ведет расследование в отношении него, отметив, что "вел дела законно и правильным образом".]]></text>
</doc>
