<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709628</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709628</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 12:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Производство бензина в России оторвалось от дна и выросло на 8%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦДУ ТЭК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Производство бензина в РФ, упавшее в начале мая до абсолютных минимумов, выросло сразу на 8%. Отгрузки на внутренний рынок подскочили на 14%. Однако теперь до минимумов, сравнимых с кризисным 2018 годом, упали запасы бензина, что может свидетельствовать о том, что на фоне возрождающегося спроса поставки на внутренний рынок недостаточны. Согласно сводке ЦДУ ТЭК, производство бензина на неделе 13-19 мая увеличилось до 532 тыс. тонн - это на 8,3% больше по сравнению с предыдущей неделей (6-12 мая), когда оно достигло абсолютного минимума за последнее время (502 тыс. тонн). Поставки бензина на внутренний рынок на неделе 13-19 мая подскочили сразу на 14% - до 459 тыс. тонн. Как сообщалось, российские нефтеперерабатывающие заводы в первой половине мая сократили производство бензина на 34% по сравнению с аналогичными данными 2019 года. Производство бензинов падает апрель и май в связи со снижением спроса на топливо в стране из-за ограничений по коронавирусу. При этом поставки бензина на внутренний рынок начали расти в 20-х числа апреля, до этого они снижались три недели подряд. Для сравнения, в марте еженедельные поставки бензинов на внутренний рынок стабильно держались выше 610 тыс. тонн, в феврале и январе - в районе 600 тыс. тонн. Однако согласно данным ЦДУ ТЭК, на неделе 13-19 мая упали запасы бензина - на 6%, до 1,418 млн тонн. Как отмечает генеральный директор агентства "Аналитика товарных рынков" Михаил Турукалов, запасы бензина на 18 мая "оказались на минимальном уровне с начала ноября 2018 года, когда на российском топливном рынке был ценовой кризис". "В худшие периоды весенних бензиновых кризисов 2018 и 2019 годов запасы товара не опускались ниже 1,6-1,62 млн тонн. Таким образом, российский рынок бензина сейчас пересушен сильнее, чем весной 2018 и 2019 годов. Резкое падение запасов бензина свидетельствует о восстановлении потребления товара в России по мере ослабления карантинных мер. При этом отгрузка автобензина на внутренний рынок, судя по всему, не покрывает существующий спрос, который обеспечивается за счет расходования запасов", - комментирует Турукалов.]]></text>
</doc>
