<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739023</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/739023</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 18:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эпидемиолог увидела тенденцию к стабилизации ситуации с COVID в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Антонина Плоскирева</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - В Москве наметилась тенденция к стабилизации ситуации по заболеваемости COVID-19, заявила заместитель директора по аналитической работе ЦНИИ эпидемиологии Роспотребнадзора Антонина Плоскирева. "Например, в Москве, где коэффициент распространения инфекции составляет около единицы, можно говорить о том, что определенные стабилизационные тенденции есть: число случаев заболевания, выявленных за текущий декретированный период, примерно равно числу случаев, выявленных за предыдущий период", - сказала Плоскирева журналистам в пятницу. По ее словам, в целом по РФ "говорить о стабилизации в настоящее время можно только применительно к конкретным регионам, поскольку интенсивность эпидемического процесса в разных областях России не одинакова". Плоскирева добавила, что дальнейшая "ситуация в регионах будет зависеть от целого ряда факторов, и, в первую очередь, от проводимых противоэпидемических мероприятий и сознательности граждан в их соблюдении". По ее словам, цель властей - добиться стабильного снижения заболеваемости в каждом из регионов и стране в целом. "Это осуществимо только при условии коллективизма в обеспечении эпидемиологической безопасности: если каждый из нас будет проявлять социальную ответственность и строго соблюдать все меры, рекомендованные Роспотребнадзором", - сказала она. Она также отметила, что массовая вакцинация "позволит взять под контроль эту инфекцию и переведет ее в разряд вакциноуправляемых". По данным оперштаба, Москва в пятницу  обновила антирекорд  по новым случаям COVID-19: суточный прирост заболевших составил 7 918 случаев, подтверждено 77 смертей, также поставлен рекорд по выписанным - 6 484 человека. В пятницу суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в РФ превысил максимум за весь период, составив 27 543 случая (+1,3%).]]></text>
</doc>
