<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736328</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736328</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 21:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме призвали судить виновных в том, что над Арменией сбили российский Ми-24</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Ми-24</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Виновные в том, что российский ударный вертолет Ми-24 был сбит в воздушном пространстве Армении, должны понести наказание, заявил зампредседателя комитета Госдумы по обороне Юрий Швыткин. "Данный факт требует разбирательства, выяснения всех фактов и обстоятельств произошедшего и придания виновных суду, невзирая на ранги, должности виновных со стороны Азербайджана", - сказал Швыткин "Интерфаксу" в понедельник. Он также считает, что, "к великому сожалению, данный факт в определенной степени ляжет тенью на взаимоотношения Азербайджана и России - все-таки погибли люди, и никакая компенсация не может заменить человеческие жизни". Ранее в МИД Азербайджана заявили, что азербайджанские военные  случайно сбили  российский военный вертолет Ми-24 над территорией Армении. "Азербайджанская сторона приносит извинения российской стороне в связи с данным трагическим инцидентом, который носит характер случайности и не был направлен против российской стороны", - отметили в МИД. Азербайджан заявил о готовности выплатить компенсацию. Российский ударный вертолет Ми-24 в понедельник  был сбит  в воздушном пространстве Армении вне зоны боевых действий, сообщил представитель Минобороны РФ Игорь Конашенков. Двое российских военнослужащих погибли, еще один получил ранения. Ми-24 был сбит с земли из переносного зенитного ракетного комплекса, отметили в Минобороны РФ. Инцидент произошел 9 ноября около 17:30 по московскому времени. Вертолет сопровождал автоколонну 102-й российской военной базы по территории Армении в воздушном пространстве рядом с армянским населенным пунктом Ерасх вблизи с границей Нахичеванской автономной республики (Азербайджан), сказали в Минобороны РФ.]]></text>
</doc>
