<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727868</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727868</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 11:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Белоруссии в воскресенье прошли 24 несогласованные протестные акции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ольга Чемоданова</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">МВД Белоруссии</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Милиция в Белоруссии на воскресных акциях в стране задержала 442 человека за нарушения закона о массовых мероприятиях, сообщила в понедельник официальный представитель МВД республики Ольга Чемоданова. "Вчера, 20 сентября, в различных населенных пунктах страны зафиксировано 24 протестных акции с участием более 20 тысяч человек. Всего вчера за нарушение законодательства о массовых мероприятиях задержано 442 гражданина, из них в 226 в Минске", - сказала она. Чемоданова отметила, что "до рассмотрения в суде дел по административным правонарушениям в места содержания задержанных водворены 330 человек". По данным МВД, в Минске общее количество протестующих достигло 18 тысяч человек. Около 18:00 20 сентября несанкционированная акция завершилась. Во время несанкционированных массовых мероприятий, отметили в ведомстве, люди, как правило, не реагировали на требования разойтись и не нарушать порядок, а становились в сцепки, выходили на проезжую часть, причиняли ущерб городской инфраструктуре, жгли файеры. Протесты также характеризовались многочисленными нарушениями ПДД, в том числе перекрытием проезжей части. "За все эти действия предусмотрена ответственность. С сожалением приходится констатировать, что постоянные увещевания, просьбы и требования с нашей стороны о соблюдении законодательства некоторые граждане упорно игнорируют. Это приводит к вполне очевидному результату: за участие и организацию незаконных сборищ нарушители привлекаются как к административной, так и к уголовной ответственности", - сказала представитель МВД. Она также отметила, что для пресечения противоправных действий в Бресте сотрудники правоохранительных органов применили слезоточивый газ в отношении протестующих. Также был произведен один предупредительный выстрел в воздух светошумовым патроном для сдерживания напора митингующих и предотвращения нападения на силовиков. В Белоруссии уже больше месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают объявленные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
