<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727957</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727957</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 20:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минцифры РФ сообщило о помощи 30 тысячам СМИ на фоне пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минцифры РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Сотни российских СМИ пострадали в условиях пандемии коронавируса, заявил заместитель главы министерства цифрового развития, связи и массовых коммуникаций РФ Алексей Волин. "Реальные проблемы в конечном итоге, по тому анализу, который был проведен, остались у 300 предприятий, 300 представителей средств массовой информации. 30 тысяч получили поддержку, следовательно, мы недоработали общими усилиями по нашей отрасли 1% участников, 99% помощь смогли получить", - рассказал замминистра в ходе форума "Вся Россия - 2020" в Сочи. По его данным, в числе получивших господдержку - 15 тысяч печатных изданий, девять тысяч телевещателей, 7,5 тыс. сетевых СМИ и информагентств и около тысячи полиграфических предприятий. В свою очередь председатель Союза журналистов страны Владимир Соловьев подчеркнул, что финансовая помощь от государства на фоне ситуации с коронавирусом помогла выжить многим СМИ в России. "Сотни редакций - от журнала "Мурзилка" до телеканала "Дождь" - получили финансовую помощь, и это помогло им выжить", - сказал он. По словам Соловьева, СЖР и Ассоциация телевещателей первыми отправили письмо премьер-министру Михаилу Мишустину с просьбой включить СМИ в перечень наиболее пострадавших отраслей. Также для оказания помощи в период угрозы распространения коронавирусной инфекции к СЖР присоединились многие общественные организации, руководители регионов, Совет по правам человека, комитет Госдумы по социальной политики и другие, отметил Соловьев. "В итоге - вышло постановление правительства РФ, по которому многие наши коллеги, СМИ получили помощь", - сказал он. Кроме того, СЖР оказал помощь тем изданиям, которые не смогли получить поддержку правительства. "Мы их поддержали, написали еще одно письмо правительству РФ и по этому вопросу работали вместе с министерством цифрового развития. И тем СМИ, которые не смогли получить помощь правительства, нам удалось помочь", - отметил Соловьев. "Это наша главная задача - спасение отрасли, спасение журналистики во время пандемии", - подчеркнул он. По оценке председателя СЖР, отрасль "достаточно хорошо прошла проблемы пандемии". "Работа во время пандемии, как на войне: журналисты были рядом с врачами. Они должны были надеть защитный костюм и пойти в "красную зону". К сожалению, у нас ( в России - ИФ ) семь человек скончались от коронавируса. При этом по всему миру - 60 наших коллег. Этот опыт важен для всех и его надо анализировать", - сказал Соловьев. В Сочи с 20 по 25 сентября проводится Форум современной журналистики "Вся России-2020".]]></text>
</doc>
