<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741404</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741404</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 16:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Закон о едином госзаказчике в строительстве принят в третьем чтении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
    <tag type="str">Минстрой</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Госдума приняла в третьем чтении закон о создании единого государственного заказчика в сфере строительства. Единый госзаказчик создается, чтобы быть госзаказчиком и застройщиком при возведении объектов капитального строительства, которые находятся в государственной собственности, говорится в пояснительной записке к законопроекту. Законопроект не распространяется на строительство объектов транспортной инфраструктуры, правоохранительной деятельности, обороны страны и безопасности государства, объекты использования атомной энергии "Росатома" и объекты космической инфраструктуры "Роскосмоса". Также госзаказчик не будет заниматься жильем военнослужащих. Документ предусматривает слияние или преобразование определенных правительством федеральных казенных учреждений, выполняющих функции госзаказчика. В результате будет создана публично-правовая компания "Единый заказчик в сфере строительства". В августе 2020 года президент Владимир Путин поручил правительству проработать вопрос укрупнения госзаказчиков в строительстве. Позднее премьер-министр Михаил Мишустин подписал распоряжение о передаче Минстрою шести дирекций, выступающих заказчиками объектов капстроительства. Среди них дирекции, которые ранее находились в ведении Минспорта, Минкультуры, Минобрнауки, Минздрава РФ и Федеральной налоговой службы. Вице-премьер Марат Хуснуллин говорил, что в ближайшие три года единый госзаказчик в сфере строительства может получить 300 млрд рублей. Законопроект о едином госзаказчике в строительстве  был внесен  в Госдуму в середине ноября.]]></text>
</doc>
