<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">681833</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/681833</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-25 21:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Медведев 26 октября введет систему рибейтов иностранным киностудиям за съемки в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Медведев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Дмитрий Медведев 26 октября подпишет постановление правительства о запуске системы компенсаций части затрат иностранным кинокомпаниям за съемки фильмов в России. Об этом на встрече с ключевыми покупателями и прокатчиками кино заявил министр культуры Владимир Мединский. "Я с удовольствием объявляю, что, как мне сказали, завтра на подпись премьер-министру ляжет постановление о введении в России системы рибейтов. Иностранные продюсеры, работающие совместно с нашими партнерами, смогут получать до 30%, а в эксклюзивных случаях - до 40% возмещения расходов, понесенных на территории России", - сказал он. Он объяснил, что в министерстве хотят, чтобы российские производители кино зарабатывали как можно больше, поэтому решили поддерживать совместное производство кино. За счет системы рибейтов Минкультуры намерено поддерживать зарубежные компании, которые снимают картины совместно с российскими. Российским компаниям он обещал, что если они с зарубежными партнерами придут в министерство "с копродукцией", шансов на получение господдержки у них будет намного больше. Ввести систему рибейтов Минэкономразвития  предложило  в июне 2019 года. О планах ввести федеральные и региональные рибейты таким иностранным компаниям Мединский  рассказал  в середине сентября.]]></text>
</doc>
