<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">720400</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/720400</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-05 14:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фестиваль "Кинотавр" откроется фильмом Андрея Хржановского</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В основном конкурсе будут представлены 13 картин, шесть из них сняли женщины-режиссеры</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кинотавр</tag>
    <tag type="str">Андрей Хржановский</tag>
    <tag type="str">Андрей Кончаловский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 августа. INTERFAX.RU - Анимационный фильм "Нос, или Заговор "не таких" Андрея Хржановского и картина-участник основного конкурса Венецианского кинофестиваля "Дорогие товарищи" Андрея Кончаловского станут фильмом открытия и фильмом закрытия российского кинофестиваля "Кинотавр". "В этом году мы горды тем, что "Кинотавр" откроет фильм выдающегося российского режиссёра, классика, классического художника, Андрея Хржановкского. Его картина - "Нос, или Заговор "не таких", - сообщил на пресс-конференции в среду президент фестиваля "Кинотавр" Александр Роднянский. Работа Хржановского удостоилась приза жюри на международном анимационном фестивале во французском Анси. В основе фильма - повесть Николая Гоголя "Нос" и опера "Нос", которую создал в 1930 году композитор Дмитрий Шостакович. Сценарий к фильму написали Хржановский совместно со сценаристом Юрием Арабовым. Также Роднянский сообщил, что Хржановский станет обладателем почетной награды кинофестиваля "за выдающийся вклад в кинематограф и за преодоление границ между искусствами". Фильмом закрытия фестиваля станет работа Кончаловского "Дорогие товарищи", которая в этом году вошла в основной конкурс Венецианского кинофестиваля. Премьера картины состоится в Венеции. "Дорогие товарищи" - российский исторический художественный фильм, который посвящен событиям 1962 года, известных как "Новочеркасский расстрел". Фильм рассказывает о расстреле демонстрации рабочих в Новочеркасске в 1962 году. Съемки фильма проходили на месте событий, в Ростовской области, а также в павильоне в Лужниках. Главную роль сыграла жена режиссера Юлия Высоцкая. В основной конкурс кинофестиваля "Кинотавр" вошли 13 картин, шесть из них сняли женщины-режиссеры. "Сохраняется тенденция пяти последних лет - устойчивая феминизация. В конкурсной программе шесть участниц-женщин. При этом женщины-продюсеры участвовали в создании девяти картин, женщины-сценаристы - в семи, дважды выступили операторами женщины", - сообщила на пресс-конференции программный директор фестиваля Ситора Алиева. В основной конкурс кинофестиваля вошли 13 картин: "Доктор Лиза" Оксаны Карас, "Вмешательство" Ксении Зуевой, "Глубже!" Михаила Сегала, "Город уснул" Марии Игнатенко, "Китобой" Филиппа Юрьева, "Конференция" Ивана И. Твердовского, "Кто-нибудь видел мою девчонку?" Ангелины Никоновой, "Маша" Анастасии Пальчиковой, "Скажи ей" Александра Молочникова, "Пугало" Дмитрия Давыдова, "Трое" Анна Меликян, "Хандра" Алексея Камынина, "Человек из Подольска" Семена Серзина. Вне конкурса будет показан фильм "UFO" Ивана и Геннадия Вырыпаевых. Жюри основного конкурса возглавит российский режиссер Борис Хлебников. В нем также будут представлены артисты Владимир Вдовиченков и Оксана Фандера, режиссер Нигина Сайфуллаева, продюсер Екатерина Филиппова, оператор Федор Лясс и телеведущая Дарья Златопольская. В категории "Короткий метр" жюри возглавит режиссер Клим Шипенко. Также в жюри актриса Ирина Горбачева, актер Александр Робак, кинокритик Алексей Артамонов и продюсер Сергей Корнихин. Из-за пандемии коронавируса форма фестиваля претерпела изменения. "Для нас решение о проведении кинофестиваля далось очень сложно. Подавляющее большинство фестивалей были отменены, и мы, не скрою, находились перед вопросом, не стоит ли отказаться от фестиваля и нам?" - сказал Роднянский. Он уточнил, что в этом году фестиваль станет "деловым форумом". Так, на фестивале будет меньше людей, полностью отменена светская часть. В зале гости будут сидеть через место в шахматном порядке, в том числе и на открытых площадках фестиваля. Будут отменены привычные церемонии. Больший упор будет сделан на показы картин и деловую программу. 31-й кинофестиваль "Кинотавр" пройдет в Сочи с 11 по 18 сентября.]]></text>
</doc>
