<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726712</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726712</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 14:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные и бронетехника снова стянуты в центр Минска</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Военные и бронетехника введены в центр Минска, где ожидается несанкционированная оппозиционная акция. Как сообщают "Интерфаксу" очевидцы, полицию на Октябрьской площади усилили военные. Они вооружены автоматами Калашникова, одеты в каски и бронежилеты. В руках у некоторых из них красно-зеленые флаги (государственный флаг, используют сторонники Александра Лукашенко). Возле городской резиденции Лукашенко припаркован БТР. На крыше дворца дежурят несколько человек в черном камуфляже. Площадь государственного флага возле дворца оцеплена. Рядом с резиденцией со стороны выставочного центра разворачивают колючую проволоку. Между тем число участников акции сторонников оппозиции в Минске превысило две тысячи человек, сообщают наблюдатели. Как передает корреспондент "Интерфакса", участники акции собираются в спальных районах и затем совместно выдвигаются в центр города. Наиболее многочисленная группа движется со стороны Немиги в направлении дворца спорта. В ней, как отмечают очевидцы, насчитывается порядка двух тысяч человек. Люди стараются не рассредоточиваться по улице, а держаться вместе, дожидаясь отстающих. Сотрудники силовых структур попытались задержать протестующих в районе Грушевки, однако те сомкнулись в колонну и взялись за руки. Сотрудники правоохранительных органов расселись по микроавтобусам и уехали. Рядом с гостиницей "Ренессанс" группа протестующих, заметив приближающихся силовиков, ускорила шаг и попыталась перебежать проспект Дзержинского, после чего начались задержания. Со своей стороны официальный представитель ГУВД Мингорисполкома Наталья Ганусевич в воскресенье сообщила агентству "Интерфакс", что на проспекте Дзержинского задержаны не менее 10 человек. Его пришлось перекрывать из-за того, что "протестующие неуправляемой толпой выбегали на проезжую часть". Позднее наблюдатели сообщили, что задержаны в общей сложности до 50 человек. Ранее сообщалось, что в Минске уже  начались задержания  людей, которые направляются на несанкционированную акцию протеста.]]></text>
</doc>
