<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740721</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740721</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 12:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Опрос показал, что около 70% россиян перешли в режим экономии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Больше половины граждан РФ (57%) полагают, что сейчас неудачное время для крупных покупок, благоприятным периодом для таких покупок нынешнее время считает каждый четвертый (25%), почти 70% заявили, что сейчас лучше тратить деньги по минимуму, свидетельствуют данные опроса ВЦИОМ, поступившие в четверг в "Интерфакс". Согласно исследованию, 18% сограждан или почти каждый пятый россиянин затрудняются составить мнение о том, стоит или нет в настоящее время делать крупные покупки. Что касается мнения россиян относительно того, насколько выгодно в настоящее время брать кредиты, то три четверти сограждан (75%) считают это плохой идеей. Каждый девятый (11%), напротив, полагает, что кредиты сейчас брать выгодно, отмечают социологи. 14% сограждан не могут определиться с тем, насколько выгодно или наоборот, невыгодно, брать сейчас кредиты. Снять деньги с банковского вклада, если таковые там имеются, в настоящее время рациональным решением считают 42% россиян, свидетельствуют данные опроса ВЦИОМ. В свою очередь, каждый третий (32%) полагает, что свободные деньги стоит положить в банк, 16% респондентов не знают, как им следует поступить, отмечают социологи. 68% россиян считают, что в настоящее время лучше тратить деньги по минимуму, стараясь сохранить максимальную сумму на будущее. Каждый пятый (21%) убежден, что сейчас лучше побыстрее потратить зарплату или пенсию на необходимые покупки, а сбережения вложить во что-нибудь ценное. 11% россиян затрудняются определить наиболее выгодную для себя модель поведения по данному вопросу, свидетельствуют данные ВЦИОМ. Всероссийский инициативный опрос был проведен 27 ноября 2020 года среди 1600 респондентов в возрасте от 18 лет. Накануне, 9 декабря, президент РФ Владимир Путин провел совещание с правительством по экономическим вопросам, на котором обсуждались меры по обеспечению доступности для россиян основных категорий продуктов питания. Перед совещанием на встрече с главой Минсельхоза Дмитрием Патрушевым он напомнил  о дефиците продуктов во времена СССР . "Помните, как тогда говорили? Вы еще человек молодой, не помните, а я помню. Тогда говорили: "В Советском Союзе есть все, но не всем хватает". Тогда не хватало потому, что дефицит был, а сейчас может не хватать потому, что у людей недостаточно денег для приобретения определенных продуктов по тем ценам, которые мы наблюдаем на рынке", - пояснил глава государства свою мысль. Позднее, на совещании Путин заявил: "Я уже упоминал про советские времена на предыдущей встрече с правительством - когда все есть, но не всем хватает. А здесь - все есть, но не всем по карману, не могут купить. Но, послушайте, мы с вами знаем, что нужно делать в этих случаях", - обратился президент к правительству. Он подчеркнул, что рост цен на базовые продукты питания -  "это пандемией не объяснишь" , и потребовал своевременно применять инструменты сдерживания цен. "Все инструменты сдерживания цен известны, во всяком случае, по этим позициям известны, нужно только своевременно реагировать на то, что происходит", - сказал Путин.]]></text>
</doc>
