<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739408</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739408</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 12:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Интернетом не пользуются 17% россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Интернетом вообще не пользуются 17% россиян, еще 70% выходят в сеть почти ежедневно,  показал опрос  ВЦИОМа, проведенный 25 ноября по телефону среди 1600 взрослых граждан. Больше двух третей опрошенных - 68% знают, что онлайн-сервисы собирают их персональные данные. 15% сказали, что впервые услышали об этом от социологов. Больше половины - 52% респондентов интересно, зачем сервисам нужны данные пользователей, 14% это совершенно не интересует, 15% - "скорее не интересует". 59% россиян знаю, что эти данные могут быть переданы третьей стороне. 70% респондентов относятся к возможности попадания их данных в сторонние руки отрицательно, 10% сказали, что им все равно, 2% относятся к такому положительно. В доступе своих данных третьим лицам 58% опрошенных видят личную угрозу для себя и своих близких, 21% такой угрозы "скорее" или совершенно не видит. Правила использования интернет-сервиса, в том числе информацию о сборе персональных данных, внимательно изучают 13% опрошенных, не читают - 22%, бегло просматривают 47%. Только 32% респондентов сказали, что готовы разрешить сбор и обработку своих данных, если это будет условием для использования к нужному им сервису. Еще 45% считают, что скорее откажутся от этого сервиса. Предложение депутатов Госдумы дать гражданам право отзывать согласие на использование персональных данных, так что интернет-сервис будет обязан за три дня удалить собранную информацию, одобрили 62% респондентов. 58% опрошенных согласны, что следует увеличить штрафы для интернет-площадок за нарушения при работе с данными пользователей.]]></text>
</doc>
