<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">713412</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/713412</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-16 18:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Болельщикам "Ростова" разрешили попасть на матч с "Сочи" без справок на COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Сочи</tag>
    <tag type="str">ФК Ростов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 июня. INTERFAX.RU - Роспотребнадзор не будет проверять справки об отсутствии коронавирусной инфекции у болельщиков "Ростова", которые приедут на выездной матч РПЛ против "Сочи". "Болельщики, который приедут в Сочи на футбольный матч, так же, как и все гости курорта, должны иметь документы, подтверждающие наличие места проживания на курорте и соблюдать требования Роспотребнадзора", - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе отдела территориального управления Роспотребнадзора по Краснодарскому краю в Сочи во вторник. Собеседник отметил, что в соответствии с требованиями Роспотребнадзора количество зрителей на стадионе, где пройдет матч, не должно превышать 10% от вместимости стадиона; болельщики должны быть в масках и сидеть друг от друга на расстоянии не меньше полутора метров. "Роспотребнадзор не проверяет справки об отсутствии коронавируса. Возможно, их проверят те организации, которые установили такие требования", - подчеркнул представитель Роспотребнадзора. По его словам, сотрудники Роспотребнадзора работают в круглосуточном режиме на железнодорожных и автобусных вокзалах и аэропортах. "В настоящее время, в обсерватор Сочи будут направлены только те гости курорта, которые прибыли на курорт из-за рубежа и не имеют постоянного или временного места проживания", - добавил собеседник. Матч 23-го тура Российской премьер-лиги "Сочи" - "Ростов" пройдет 19 июня (начало - 20:00 мск) на стадионе "Фишт", вмещающем 45 тыс. человек. В Сочи, как и во всем Краснодарском крае с 31 марта по 21 июня объявлен карантин из-за угрозы распространения коронавирусной инфекции.]]></text>
</doc>
