<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650163</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650163</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-12 11:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На первом месте рейтинга кинокритиков на Берлинале оказались монгольское "Яйцо" и македонская притча про феминизм</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Берлинский кинофестиваль</tag>
    <tag type="str">кино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 февраля. INTERFAX.RU - Картины из Монголии "Яйцо" и Македонии "Бог существует, ее имя Петруниа" лидируют в оценках кинокритиков на Берлинале. Как сообщает корреспондент "Интерфакса", это следует из рейтинга журнала Screen, составляющегося на фестивале каждый день на основе отзывов критиков из разных стран мира. "Яйцо" представляет собой символическую притчу о перерождении, а "Бог существует, ее имя Петруниа" - это картина о женщине, которая идет против церковных обычаев, навлекая на себя гнев и церкви, и государства, но продолжает отстаивать свои права. Наивысшую оценку картинам дал критик из Италии, а в итоге каждый фильм получил 2,8 балла. Следом идет фильм канадского классика Дени Котэ "Антология города-призрака" с 2,7 балла. Выше всего его оценил критик из Великобритании, более сдержанные оценки лента получила от России и Китая. Замыкает тройку лидеров рейтинга картина "По воле Божией" Франсуа Озона, она основана на реальной истории и рассказывает о совращении несовершеннолетних служителями католической церкви (2,4 балла). Самую низкую оценку она получила от Италии, а высшую - от Великобритании. Критики не оценили новый  фильм Агнешки Холланд  про Голодомор, он оказался на предпоследнем месте рейтинга со средним баллом 1,7. Он основан на реальной истории валийского журналиста Гарета Джонса, который приезжает СССР в 1930-е годы, чтобы взять интервью у Иосифа Сталина, но затем едет на юг страны и становится свидетелем Голодомора. Позднее, несмотря на угрозу собственной жизни, Джонс пишет статью об ужасах, свидетелем которых он стал. В это же время писатель Джордж Оруэлл, впечатлившись историей журналиста, начинает работу над повестью "Скотный двор". Один балл картине присудили критики из Швеции, Германии, России, Великобритании. Выше всего, в три балла, ее оценил автор из Китая. Ниже в таблице рейтинга оказался только фильм открытия смотра датчанки Лоне Шерфиг "Доброта незнакомцев" с Зои Казан, Андреа Райсборо и Биллом Найи. Действие в ленте по большей части происходит в русском ресторане "Зимний дворец" в Нью-Йорке, а сама лента рассказывает о женщине, которая скрывается со своими детьми от агрессивного супруга-полицейского. Картина получила средний рейтинг 1,6 балла. Низшие оценки ей поставили критики из Германии, Китая и Италии. Всего в конкурсе фестиваля значилось 17 фильмов, однако в понедельник в пресс-службе киносмотра "Интерфаксу" сообщили, что из конкурса по техническим причинам  исключен китайский фильм  Чжана Имоу "Одна секунда". Вместо него будет показан его же фильм "Герой" 2002 года. 69-й Берлинский кинофестиваль проходит с 7 по 17 февраля. Жюри основного конкурса возглавила французская актриса Жюльет Бинош.]]></text>
</doc>
