<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729157</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729157</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 16:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сын экс-губернатора Левченко арестован на два месяца</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Левченко</tag>
    <tag type="str">Сергей Левченко</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Олег Хамуляк</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Звезда</tag>
    <tag type="str">Басманный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы арестовал до 20 ноября депутата Заксобрания Иркутской области Андрея Левченко, сына бывшего губернатора Сергея Левченко. Об этом сообщает корреспондент "Интерфакса". Отец заявил журналистам, что у него прошли обыски, а его самого допросили как свидетеля по делу сына. Андрей Левченко  был задержан  28 сентября по делу о мошенничестве. Его  перевели  в Москву, где находится другой фигурант дела - директор ООО "Звезда" Олег Хамуляк. Следствие попросило его арестовать, указав, что он может скрыться. Прокурор поддержал это ходатайство. Депутат возразил, что знал о возбужденном деле с 2019 года и никуда не скрылся. Он  попросил  освободить его под подписку о невыезде. По версии следствия, ООО "Звезда" с использованием поддельных документов получила доступ к контрактам по ремонту и замене лифтов и лифтовых шахт в жилых домах в Иркутской области. За работы платил региональный Фонд капитального ремонта многоквартирных домов. Следствие считает, что Левченко и Хамуляк представляли фонду завышенную стоимость проведенных работ и закупленного оборудования. Ущерб, причиненный областному бюджету, следователи оценили более чем в 185 млн рублей. В суде следователь назвал Левченко организатором мошенничества. По его словам, у следствия есть основания предполагать, что депутат контролировал "Звезду" и распоряжался ее деятельностью. Он также отметил, что Хамуляк дал признательные показания. Депутат вину не признает и считает, что в работе "Звезды" нет никаких нарушений. Его адвокат Дмитрий Аграновский  заявил , что Левченко преследуют по политическим мотивам. Он также отметил, что отец депутата в деле ни в каком качестве не фигурирует. Бывший губернатор Сергей Левченко во вторник рассказал журналистам, что днем ранее у него прошли обыски по двум адресам - в съемной квартире в Иркутске и в недостроенном частном доме. Его обыскали и допросили как свидетеля. По его словам, в постановлениях следователя говорится, что есть подозрение, что его сын "помогал "Звезде"", а сам Сергей Левченко - "мог помогать" сыну. Вопросы, которые ему задавали, были присланы из Москвы, отметил экс-губернатор.]]></text>
</doc>
