<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731023</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731023</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 22:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">После посещения Лукашенко СИЗО двум арестованным изменили меру пресечения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Директору компании PandaDoc Дмитрию Рабцевичу и политологу Юрию Воскресенскому после встречи с президентом Белоруссии Александром Лукашенко в СИЗО КГБ изменена мера пресечения, сообщил в воскресенье телеканал "Беларусь 1". "Как стало известно, директору компании PandaDoc Дмитрию Рабцевичу и политологу Юрию Воскресенскому сегодня была изменена мера пресечения", - проинформировал телеканал в своем сюжете. В нем также были показаны кадры, на которых видно, что Воскресенский стоит на улице. Адвокат Рабцевича Антон Гашинский в свою очередь подтвердил агентству "Интерфакс", что его подзащитному изменена мера пресечения, сейчас он дома, "с ним все хорошо". Сам Воскресенский в сюжете сообщил, что по итогам встречи с Лукашенко ему поручили приступить к подготовке альтернативных предложений по изменению Конституции, а также представить свое видение по поводу дальнейших шагов со стороны власти по освобождения ряда лиц, которые "не так общественно опасны для нашей страны, как казались на первом этапе". В субботу близкий к пресс-службе президента телеграм-канал "Пул Первого" сообщил, что Лукашенко встретился в следственном изоляторе КГБ с задержанными представителями Координационного совета и объединенного штаба оппозиции. "Там он четыре с половиной часа общался с вышеназванными представителями, находящимися в СИЗО. Цель президента - услышать мнения всех", - информировал канал. "Содержание беседы участники общим решением оставили в тайне", - говорилось в сообщении. Канал цитировал лишь слова Лукашенко о том, что "Конституцию на улице не напишешь". Судя по фото, размещенном телеграм-каналом, на встрече присутствовали, в частности, экс-претендент на пост президента и экс-глава "Белгазпромбанка" Виктор Бабарико и его сын Эдуард, член президиума КС Лилия Власова, координатор штаба Бабарико Юрий Воскресенский.]]></text>
</doc>
