<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731094</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731094</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 13:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЗАГСах Москвы из-за COVID-19 ввели новый режим приема граждан</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">ЗАГС</tag>
    <tag type="str">Светлана Уханева</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Церемонии бракосочетания в Москве пройдут в прежнем режиме, однако потребуется соблюдать социальную дистанцию и иметь средства индивидуальной защиты, посетить ЗАГСы теперь можно только по предварительной записи, говорится  в сообщении на сайте  столичного мэра и правительства. "Новый режим приема граждан введен с 12 октября в связи с неблагоприятной эпидемиологической ситуацией", - сообщили в мэрии. Церемонии будут проходить в обычном режиме, но с соблюдением всех санитарных норм, приводятся на сайте слова исполняющей обязанности начальника Управления ЗАГС Москвы Светланы Уханевой. "Мы заботимся о наших гражданах и хотим предотвратить распространение  коронавирусной инфекции  в городе. Теперь столичные ЗАГСы будут оказывать все услуги по предварительной записи, чтобы как можно меньше людей пересекались в отделах. Торжественные регистрации в загсах и на необычных площадках будут проходить в прежнем режиме. Сотрудники отделов будут следить за соблюдением социальной дистанции и использованием посетителями средств индивидуальной защиты", - сказала Уханева. По ее словам, при входе в отделы ЗАГС и дворцы бракосочетания сотрудники проверят наличие предварительной записи, а также измерят температуру. "Если посетители не будут соблюдать масочный режим, им откажут в оказании услуг. В отделах ЗАГС и дворцах бракосочетания сотрудники соблюдают меры профилактики по распространению коронавирусной инфекции: на пол нанесли специальную разметку для сохранения социальной дистанции, помещения регулярно дезинфицируют. Работникам предоставили маски и респираторы, а посетители могут воспользоваться антисептическими средствами", - сказала представитель ЗАГС.]]></text>
</doc>
