<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727644</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727644</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дипломат США заявил, что эпидемию COVID-19 можно было удержать в Ухане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Терри Бранстед</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Пекин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Ухань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Эпидемию коронавируса было возможно удержать в пределах ее эпицентра - города Ухань, однако власти Китая не справились с начальным этапом распространения болезни, заявил в пятницу телеканалу CNN покидающий свой пост посол США в Пекине Терри Бранстед. "То  (коронавирус - ИФ) , что можно было бы сдержать в Ухане, в итоге вылилось в пандемию по всему миру", - заявил он. "Китайская система была такой, что они скрывали  (ситуацию - ИФ)  и даже наказывали врачей, которые в начале указывали на  (опасность - ИФ) ", - утверждал Бранстед. Также он возложил ответственность на Пекин за ухудшение отношений между США и КНР. Бранстед неожиданно для многих наблюдателей объявил на этой неделе об отставке с поста посла США в КНР - важнейшей дипломатической должности, которую он занимал с 2017 года - и о возвращении в Соединенные Штаты. CNN отмечает, что, хотя Бранстед с 1980-х годов был знаком с Си Цзиньпином - теперь председателем КНР, у него никогда не получалось воспользоваться этими личными связями на благо отношений Вашингтона и Пекина. Ранее президент США Дональд Трамп и его сторонники-республиканцы неоднократно обвиняли Пекин в том, что он не предупредил мир о серьезности и масштабах вспышки коронавируса. Также Трамп заявил, что готов рассмотреть вариант с введением санкций против Китая в случае, если эта страна не будет сотрудничать в расследовании по поводу причин распространения коронавируса. Власти Китая считают такие претензии лишенными оснований.]]></text>
</doc>
