<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729146</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729146</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 15:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Tesla решила добывать литий в Неваде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Cypress Development</tag>
    <tag type="str">Tesla</tag>
    <tag type="str">Невада</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Илон Маск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Производитель электромобилей Tesla Inc. получил право на добычу лития в штате Невада после того, как отказался от идеи купить местную компанию, сообщает Bloomberg со ссылкой на осведомленные источники. По их данным, в последние месяцы автопроизводитель вел переговоры с Cypress Development Corp., которая пытается извлекать литий из глинистых месторождений на юго-западе Невады, но стороны не договорились. Тогда Tesla сосредоточилась на том, чтобы начать добывать литий в этом штате самостоятельно в соответствии с планом, который глава компании Илон Маск представил на прошлой неделе. Tesla не ответила на запросы агентства о комментарии. Cypress отказалась комментировать информацию о переговорах с автопроизводителем. Bloomberg отмечает, что производство лития из глины до настоящего времени считалось трудным и дорогостоящим процессом, ни одна компания не смогла наладить производство в коммерческих объемах. Однако самостоятельная добыча лития занимает центральное место в плане Tesla по снижению стоимости аккумуляторов на 50% и выпуску доступного электромобиля стоимостью $25 тыс. На прошлой неделе Маск сообщил инвесторам, что Tesla получила доступ к 10 000 акров залежей глины в Неваде, богатых литием, и планирует использовать новый, "очень устойчивый способ" добычи металла. Вместо традиционного для производства лития использования больших объемов воды и выпаривания компания предполагает извлекать литий с помощью нового процесса с использованием поваренной соли. По словам Маска, это обеспечит низкие затраты и минимальную нагрузку на окружающую среду. Однако данная технология, которая никогда прежде не использовалась для получения лития, вызывает сомнения у некоторых аналитиков. "Литий никогда не производился из глины в коммерческих объемах", - отмечает Крис Берри, президент House Mountain Partners, оказывающей консалтинговые услуги производителям и инвесторам рынка аккумуляторных металлов.]]></text>
</doc>
