<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739042</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739042</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 20:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 27 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Убийство в Иране, рекордное число выписанных COVID-больных и предложение Навального</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В РФ впервые выявили 27,5 тыс. заболевших COVID-19 за сутки . В Москве также антирекорд - 7 918 случаев. При этом в стране выписаны  рекордные 26 682 пациента . В России вводится  единый номер 122  для звонков по поводу COVID-19, а  массовую вакцинацию  от коронавируса планируют начать в январе-феврале. -  В Иране  . По данным западных разведок, Мохсен Фахризаде был участником проекта по созданию ядерной бомбы. Тегеран  обвиняет  в убийстве ученого Израиль. -  Навальный предложил ЕС ввести санкции против российских олигархов . Он  заявил  европарламентариям, что вводить санкции нужно, в том числе, в ответ на проведение выборов в России, на которые не допускаются оппозиционные кандидаты. -  Большая пресс-конференция Путина пройдет 17 декабря . В этом году ее  проведут в режиме видеоконференции , в федеральных округах будут организованы специальные площадки для журналистов. -  Верховный суд Украины  В российском банке заявили, что это просто техническое решение. -  В деле о гибели участника родительского чата появились новые фигуранты .  Задержана  женщина, подговорившая мужа наказать мужчину, на слова которого она обижена, а также ее супруг, который присутствовал при нападении. Ее брат, избивший отца-одиночку до смерти, уже арестован. -  Учитель в Нальчике  . Подросток позвал старших друзей на помощь из-за учебных разногласий. Сам преподаватель, избитый этими знакомыми,  оказался в реанимации .]]></text>
</doc>
