<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734469</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734469</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 02:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор передал Абхазии тысячу тест-систем центра "Вектор" для борьбы с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Абхазия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Роспотребнадзор в целях борьбы с распространением коронавируса передал санитарно-эпидемиологической службе (СЭС) Абхазии тысячу тест-систем российского научного центра "Вектор" для диагностики COVID-19, сообщает пресс-служба Минздрава республики. "Тест-системы российского центра "Вектор" переданы по программе гуманитарной помощи Абхазии в борьбе с распространением коронавируса", - говорится в сообщении. В сообщении уточняется, что данная партия из тысячи тест-систем для диагностики инфекции рассчитана на 10 тыс. тестов. Это вторая партия, переданная российской стороной Абхазии на безвозмездной основе. По словам заведующего лабораторией СЭС Астана Авидзбы, задержек с получением результатов тестов теперь нет. Кроме того, нагрузка на республиканскую лабораторию уменьшилась и благодаря тому, что часть исследований начала проводиться в российском военном госпитале, развернутом в Сухуме, добавил Авидзба. По данным оперштаба по защите населения Абхазии, за прошедшие сутки диагноз COVID-19 был выявлен у 113 человек из 467 протестированных. Министр здравоохранения республики Тамаз Цахнакия заявил, что Абхазия еще не достигла плато заболеваемости COVID-19. "По предварительным оценкам эпидемиологов, это произойдет через две недели", - заявил он журналистам. Общее число заболевших коронавирусом в Абхазии составляет около 4 тыс. человек, выздоровели более 1,4 тыс., 36 пациентов скончались.]]></text>
</doc>
