<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730712</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730712</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 12:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нобелевскую премию мира получила Всемирная продовольственная программа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нобелевская премия мира</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Лауреатом Нобелевской премии мира 2020 года стала Всемирная продовольственная программа ООН. В Нобелевском комитете отметили, что премия присуждена "за усилия по борьбе с голодом, вклад в улучшение условий для мира в регионах, затронутых конфликтами, и за выполнение роли движущей силы, которая предотвращает использование голода в качестве оружия войны и в конфликтах". В комитете подчеркнули, что "в условиях пандемии (COVID-19 - ИФ) (. . .) ВПП продемонстрировала впечатляющую способность преумножать свои усилия" в таких странах, как Йемен, Демократическая республика Конго, Нигерия, Южный Судан и Буркина-Фасо, где из-за конфликтов и пандемии люди оказались "на грани голода". В пресс-релизе Нобелевского комитета сообщается, что "в 2019 году ВПП предоставила помощь около 100 млн жителей 88 стран, которые страдают от голода и нехватки продовольствия". В тексте отмечается, что ВПП "взяла на себя ведущую роль в совмещении гуманитарной работы и усилиях по достижению мира посредством ведения проектов в Южной Америке, Африке и Азии". Программа была создана в структуре ООН в 1961 году для борьбы с голодом и нищетой. Нобелевский комитет заранее не раскрывает список потенциальных кандидатов на получение премии мира, однако в СМИ попадает информация об отдельных инициативах. В частности, сообщалось о выдвижении президента РФ  Владимира Путина , президента США  Дональда Трампа  и оппозиционера Алексея Навального. Ранее сообщалось, что  церемонию вручения  Нобелевской премии мира 10 декабря планируется провести в очной форме, но с ограниченным числом участников. Нобелевская премия мира вручается с 1901 года Нобелевским комитетом в Осло физическим лицам и организациям, внесшим, по мнению комитета, выдающийся вклад в области укрепления мира. За всю историю Нобелевскую премию мира получили только два наших соотечественника: академик Андрей Сахаров в 1975 году и первый президент СССР Михаил Горбачев - в 1990 году.]]></text>
</doc>
