<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735652</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735652</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 09:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Избиратели Калифорнии поддержали право Uber и Lyft не нанимать водителей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Uber</tag>
    <tag type="str">Lyft</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Калифорния</tag>
    <tag type="str">Сан-Франциско</tag>
    <tag type="str">Дара Хосровшахи</tag>
    <tag type="str">DoorDash</tag>
    <tag type="str">Postmates</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Избиратели Калифорнии поддержали стремление сервисов вызова такси Uber Technologies и Lyft освободиться от обязанности переквалифицировать водителей из подрядчиков в сотрудников, пишет The Wall Street Journal. Такая обязанность у них возникла в связи с принятием в штате закона о независимых подрядчиках. Калифорнийцы также поддержали исключение сервисов доставки еды DoorDash, Postmates и Instacart из-под действия этого закона. Закон вводит определенные требования к компаниям, относящимся к так называемой экономике свободного заработка (gig economy). В частности, он запретил им нанимать независимых подрядчиков для работы, входящей в основную деятельность компании. Попавшие под действие закона сервисы собрали около $200 млн на проведение народного голосования в Калифорнии, которое стало самым дорогим в истории штата. По данным Financial Times после подсчета 99% голосов, за исключение сервисов заказа такси и доставки еды из-под действия закона проголосовали 58% избирателей. В октябре апелляционный суд Калифорнии подтвердил  августовское решение  суда Сан-Франциско, который обязал Uber и Lyft переквалифицировать водителей. В Uber и Lyft считают, что не обязаны это делать, поскольку являются не транспортными компаниями, а разработчиками платформ для заказа такси. В преддверии голосования Uber предупредил, что в случае неудачи компании придется сократить значительное количество водителей и повысить цены. В случае успеха голосования компании обещали предоставить работникам социальные гарантии, включая субсидирование медицинского обслуживания водителей, которые работают более 15 часов в неделю, и страхование от несчастных случаев на рабочем месте. По данным Morgan Stanley, предложенные меры приведут к росту расходов Uber на 1%, в то время как переквалификация водителей увеличила бы издержки на 5%. Uber привлекает к работе в Калифорнии более 200 000 водителей, Lyft – 325 000. "После этого голосования водители и курьеры получат то, о чем многие из вас просили: доступ к льготам и гарантиям при сохранении гибкости и независимости", - заявил гендиректор Uber Дара Хосровшахи в письме калифорнийским водителям (цитата по FT). Акции Uber в среду подскочили в цене на 14,6%, Lyft - на 11,3%.]]></text>
</doc>
