<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741939</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741939</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 13:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко назвал неизбежной интеграцию в пределах СНГ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">СНГ</tag>
    <tag type="str">ЕАЭС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко считает, что укрепление интеграционных механизмов на постсоветском пространстве - это не вопрос выбора, а неизбежная необходимость. Он заявил об этом на онлайн-саммите СНГ. "Считаю, что о выгодах можно будет говорить лишь тогда, когда мы полностью раскроем потенциал нашего Содружества. Это станет одним из главных приоритетов белорусского председательства в СНГ в следующем году, если мы примем здесь соответствующее решение, которое согласовано", - сказал он. По его словам, за время этого председательства Минск намерен "сосредоточить внимание на усилении роли Содружества для улучшения уровня жизни населения, на решении проблем, вызванных глобализацией и новыми вызовами современности". Основной акцент будет делаться на развитии общего экономического пространства, либерализации торговли, сокращении до минимума ограничений и изъятий, устранении технических барьеров, унификации правил и процедур госзакупок, формировании общих рынков товаров и услуг. Особое внимание Лукашенко обещал уделить сопряжению многоуровневых интеграционных процессов в СНГ и ЕАЭС. "Уверен, что при более тесном сотрудничестве исполнительных органов этих двух важнейших объединений мы сможем значительно укрепить наши связи. Как минимум мы не должны допустить ситуацию, когда более глубокая интеграция в Евразийском экономическом союзе обернется какой-то разделительной линией в торгово-экономических отношениях "пятерки" и других странах Содружества", - сказал он. Также президент считает, что нужно продолжать совершенствовать скоординированную транспортную политику и искать решения по поставкм энергоресурсов.]]></text>
</doc>
