<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730179</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730179</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 11:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Послов Литвы и Польши отозвали из Белоруссии для консультаций</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Линас Линкявичюс</tag>
    <tag type="str">Андрюс Пулокас</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Литва и Польша вынужденно отозвали из Белоруссии послов для консультаций в связи с требованием Минска значительно сократить численность диппредставительств обеих стран,  сообщило  представительство ЕС в Белоруссии. Это требование в ЕС считают "контрпродуктивным и достойным сожаления". Попытки воздействовать на отдельные страны Евросоюза не нарушат сплоченность всего альянса, заверили в представительстве. Все страны-участницы ЕС призывают белорусские власти прекратить насилие и репрессии, освободить всех задержанных мирных протестующих и политзаключенных, соблюдать свободу СМИ и права гражданского общества и начать инклюзивный диалог о демократическом будущем страны. Ранее об отзыве посла Андрюса Пулокаса из Минска сообщил МИД Литвы. "Нашей целью является максимальное сохранение дипломатических контактов. Такое послание мы направили и белорусской стороне, с которой пока договорились, что временное приглашение послов для консультаций послужит сокращению напряжения и будет способствовать сохранению дипломатического представительства на высшем посольском уровне. Вместе с поляками мы уже приняли решение пригласить послов из Минска для консультаций", - объяснил через пресс-службу министр иностранных дел Линас Линкявичюс. По его словам министра, пока не удалось договориться о несокращении персонала, но если Белоруссия и далее будет этого требовать, будут предприняты адекватные - "зеркальные" - меры. Он повторил, что Вильнюс координирует все свои действия с Варшавой и другими странами-членами Евросоюза. 2 октября МИД Белоруссии  объявил , что с 5 октября отзовет послов из Польши и Литвы для консультаций и предложил этим странам сделать то же. Причиной ведомство назвало "однозначно деструктивную деятельность" со стороны Варшавы и Вильнюса. Обеим странам предложили до 9 октября привести численность своих дипмиссий в Белоруссии к паритету с белорусскими представительствами в Польше и Литве. Литве предложено сократить число дипломатов в Белоруссии с 25 до 14, для Польши - с 50 до 18.]]></text>
</doc>
