<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708425</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708425</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 12:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Минздрава оценил ситуацию с COVID-19 в РФ как напряженную, но управляемую</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Ситуация с коронавирусом в России остается напряженной, но она управляема, считает глава Минздрава РФ Михаил Мурашко. "Количество инфицированных в стране на сегодняшний день - это  более 240 тысяч человек . И мы видим, что ситуация остается достаточно напряженной, но сегодня она управляема", - сказал Мурашко в среду на заседании Госдумы. Министр отметил, новый коронавирус, по сути, - "это одна из вариаций, с чем мы сталкивались ранее, в частности, это ближневосточный респираторный синдром, атипичная пневмония". "Новый коронавирус отличается тем, что обладает высокой контагиозностью (свойством передаваться - ИФ) и чаще других вызывает осложнения, несмотря на то, что есть и бессимптомные формы. Но мы видим, что при КТ обнаруживаются достаточно выраженные поражения легочной ткани, без выраженных клинических симптомов и без выраженной температуры", - добавил Мурашко. Он отметил, что "коварность этого вируса как раз и обуславливается контагиозностью его распространения и накладывает отпечаток на всю систему". Он подчеркнул, что настолько масштабного формата лечения и преодоления инфекции "мир еще не знал, сегодня мы находимся в борьбе с вирусом". "По результатам доклинических испытаний мы поймем, сколько вакцин кандидатных выйдет, а в июне месяце начнуться клинические испытания. И по ходу клинических испытаний мы фактически поймем уже сроки, когда мы сможем расширить, в том числе изучение непосредственно в практическом применении", - сказал Мурашко. Он рассчитывает, что в июле, ближе к последней декаде, появятся первые препараты.]]></text>
</doc>
