<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730558</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730558</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 12:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Синагоги в России снова ввели ограничения из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФЕОР</tag>
    <tag type="str">Берл Лазар</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Израиль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Из-за роста заболеваемости COVID-19 Федерация еврейских общин России усилила меры безопасности в своих синагогах, рассказал главный раввин ФЕОР Берл Лазар временному поверенному в делах Израиля Керен Коэн-Гат. По его словам, руководство общин следит, чтобы люди приходили в синагоги в масках и перчатках и соблюдали социальную дистанцию. "На прошедших праздниках Рош а-Шана и Йом-Кипур были выделены дополнительные помещения для молитвы, чтобы верующие не создавали толпу и могли обеспечить необходимую дистанцию", - добавил Берл Лазар. На предстоящий праздник Симхат-Тора будут введены дополнительные ограничения: традиционные танцы с Торой будут проводиться не так, как обычно: люди будут стоять на месте, а человек, несущий священную книгу, будет перемещаться по залу. 18 марта Берл Лазар закрыл свою синагогу в Марьиной Роще во избежание заражения прихожан, так как, согласно Торе, человеческая жизнь является главной ценностью. Вслед за этим были закрыты синагоги ФЕОР во многих городах России и вновь открылись лишь спустя три-четыре месяца, когда снизилась опасность заражения. Дипломат в ходе встречи посетовала, что в некоторых странах Европы распространяются абсурдные обвинения в адрес евреев и Израиля в том, что они каким-то образом "создали коронавирус". Раввин заверил, что в России таких слухов нет, общество в целом вполне дружественно настроено к евреям, а отдельные антисемитские инциденты пресекаются властями.]]></text>
</doc>
