<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735250</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735250</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 14:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд перенес рассмотрение ходатайства о домашнем аресте для CEO банка "Траст"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Хабаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы 10 ноября в 9:00 рассмотрит ходатайство следствия об изменении меры пресечения на домашний арест первому заместителю президента - председателя правления, главному исполнительному директору банка "Траст" Михаилу Хабарову, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. Там уточнили, что Хабаров находится на карантине. Эту информацию "Интерфаксу" подтвердил адвокат банкира Яков Мастинский. Защитник уточнил, что Хабаров должен был участвовать в заседании по видеосвязи из СИЗО. Адвокат также сообщил, что президент - председатель правления "Траста" Александр Соколов направил в суд обращение, в котором заявил о "критической важности" Хабарова для нормального функционирования банка и выполнения его обязательств перед РФ и Центробанком, а также попросил в случае изменения меры пресечения разрешить ему вернуться к работе. В связи с этим, пояснил Мастинский, защита ходатайствует о том, чтобы Хабарову разрешили работать в условиях домашнего ареста с соблюдением всех установленных запретов,  с использованием специального автономного аппаратного комплекса, который ему предоставит банк по месту домашнего ареста. Адвокат отметил, что у ФСИН имеются все необходимые технические возможности для контроля за соблюдением Хабаровым всех установленных судом запретов при изменении ему меры пресечения на домашний арест. "Кроме того, трудовая деятельность Хабарова в банке "Траст" не связана с инкриминируемыми ему действиями", - добавил адвокат. Пресненский суд Москвы 9 октября по ходатайству следствия арестовал Хабарова до конца ноября. Мосгорсуд 9 ноября рассмотрит апелляционные жалобы защиты на это решение. По данным защиты, уголовное дело было возбуждено по заявлению Александра Богатикова - бывшего партнера Хабарова по компании "Деловые Линии". Согласно его заявлению, Хабаров в составе группы лиц похитил у него в 2014-2017 годах 842 млн руб. Заявитель утверждает, что Хабаров принудил его заключить соглашения об опционе и оказании услуг, введя в заблуждение. Свою причастность к преступлению Хабаров отрицает. Защита расценивает уголовное преследование банкира как попытку оказать на него давление и заставить отказаться от требований по искам в Лондонском арбитражном суде (LCIA), второй стороной в которых выступает Богатиков. В "Трасте" "Интерфаксу" заявили, что руководство банка "считает происходящее вопиющей ситуацией и выражают поддержку Михаилу Хабарову и его семье".]]></text>
</doc>
