<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709441</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709441</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 12:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зеленский призвал проверить информацию о влиянии Байдена на Порошенко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Джозеф Байден</tag>
    <tag type="str">Петр Порошенко</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Владимир Зеленский заявляет, что реагировать на информацию о влиянии бывшего вице-президента США Джозефа Байдана на пятого президента Украины Петра Порошенко должны правоохранительные органы, что уже и сделано Офисом генпрокурора. "Про Порошенко и Байдена, да, я слышал, я прокомментирую. Думаю, это не последний знак, который увидят украинцы. Реагировать должна прокуратура, правоохранительные органы. Генеральный прокурор Украины еще вчера зарегистрировал уголовное производство по заявлению депутата Деркача. Будут расследовать", - сказал действующий президент Украины в среду в ходе пресс-конференции. Он добавил: "Я знаю, что это может быть воспринято, квалифицировано как государственная измена. Все - к правоохранителям". 20 мая утром Офис генпрокурора  сообщил , что внес в Единый реестр досудебных расследований (ЕРДР) информацию от народного депутата Украины Андрея Деркача по статье о государственной измене и злоупотреблении властью или служебным положением, которые могут свидетельствовать о влиянии Байдена на Порошенко. "По заявлению Деркача внесены сведения в ЕРДР по ч. 1 ст. 111 и ч. 2 ст. 364", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе ведомства. Накануне, 19 мая, Деркач  обнародовал  аудиоматериалы, которые, по его словам, могут свидетельствовать о влиянии Байдена на Порошенко. По словам депутата, эти материалы он получил от журналистов-расследователей, а саму запись разговоров делал лично Порошенко. Парламентарий отмечал, что первая тема записей, касается получения "$ 1 млрд в обмен на сохранение схем "Burisma" и международной коррупции". Вторая тема записей, как рассказал Деркач, касается развала парламентской коалиции и выборов в феврале 2016 года. Также, по его словам, в аудиозаписях речь идет о влиянии Байдена на украинские власти через набсоветы крупных госпредприятий. Эти материалы депутат передал в Офис генпрокурора.]]></text>
</doc>
