<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737996</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737996</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Стоимость обеда ко Дню благодарения в США упала до минимума с 2010 г.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Традиционный обед на День благодарения в США в этом году обойдется американцам в минимальные с 2010 года $46,9, сообщила Американская федерация фермерских бюро (AFBF). Средний чек за продукты для 10 человек снизился на $2,01 с прошлогодних $48,91. День благодарения в США отмечается ежегодно в четвертый четверг ноября, в этом году праздник приходится на 26 ноября. Средняя цена индейки - традиционного блюда в День благодарения - снизилась на 7% в годовом выражении и составляет $19,39, или примерно $1,21 за фунт. Это также минимальный с 2010 года уровень. Хотя сложно прогнозировать, начнут ли потребители снова массово закупаться продуктами из-за пандемии, "индейка и другие традиционные для обеда на День благодарения товары сейчас имеются в достаточном количестве в магазинах в большинстве регионов страны", подчеркнул главный экономист AFBF Джон Ньютон. AFBF рассчитывает стоимость обеда ко Дню благодарения с 1986 года. За это время список продуктов не менялся. В него входит 16-фунтовая индейка (7,3 кг), готовая начинка для нее (хлебный фарш), сладкий картофель, булочки со сливочным маслом, горошек, кисло-сладкий соус из свежей клюквы, набор овощей, тыквенный пирог, приправленный взбитыми сливками, а также кофе с молоком. Считается, что День благодарения существует с 1621 года, но государственным праздником его сделал Авраам Линкольн в 1863 году. Тогда же или немного раньше запеченная индейка стала центральным блюдом праздничного стола.]]></text>
</doc>
