<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735097</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735097</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 08:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: воскресенье, 1 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Выплаты медикам за работу с COVID-19, парламентские выборы в Грузии, локдаун в Англии и Австрии</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Правительство РФ выделило   Около 8,7 млрд руб. выделено на этот год на стимулирующие выплаты "за особые условия труда и дополнительную нагрузку", еще более 16 млрд руб. - за выполнение "особо важных работ", к которым оказались отнесены и выплаты военнослужащим и приравненным к ним лицам, непосредственно участвовавшим в оказании медпомощи пациентам с коронавирусом. - Число случаев COVID-19 в Великобритании превысило миллион,   С 5 ноября до 2 декабря жители Англии смогут выходить из дома только на работу или учебу, к врачу, в магазин, для помощи близким, а также для занятий спортом и прогулок. Бары и рестораны, непродовольственные магазины, салоны красоты, спортзалы и т. д. приостановят работу. Школы и университеты не закрываются. Ограничения с 3 ноября  вводится и в Австрии : там жителям запретят покидать дома с 20:00 до 6:00, временно закроются рестораны и общественные места. - Правящая партия лидирует на парламентских выборах в Грузии после подсчета 63% голосов.  По  последним данным ЦИК , у "Грузинской мечты" 48,99%, оппозиционный блок "Единое национальное движение - объединенная оппозиция" с 26,05% на втором месте. Представители оппозиции в ЦИК дважды пытались помешать объявить  "сфальсифицированные данные" . В грузинской оппозиции уже заявили, что  не признают итоги выборов , и  назначили на 16:00 митинг  на проспекте Руставели в Тбилиси. -   27-летний россиянин в первом же раунде победил 43-летнего соперника техническим нокаутом. В другом бою в рамках боксерского вечера в Лондоне украинский боксер-супертяжеловес Усик  решением рефери победил  британца Чисору.]]></text>
</doc>
