<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736456</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736456</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 17:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минск ждет потери более $1 млрд из-за COVID-19 и проблем с поставками нефти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Юрий Селиверстов</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Бюджет Белоруссии недополучит в 2020 году около 2,5-3 млрд белорусских рублей ( $1 - 1,15 млрд по текущему курсу. - ИФ. ) из-за пандемии и перебоев с поставками нефти из России в начале года, сообщил министр финансов Юрий Селиверстов. Его  цитирует  БелТА. Он напомнил, что в I квартале белорусские НПЗ почти не получали российскую нефть из-за несогласия Минска с российскими ценами. В результате республика недополучила доход с продажи продуктов нефтепереработки. В конце марта стороны все же  договорились о цене , и поставки возобновились. Поставки нефти из России в Белоруссию в январе-апреле снизились на 57,6% до 2,5 млн тонн. Минск запросил на май поставку из России 1,13 млн тонн нефти. Как сообщалось, бюджет Белоруссии в январе-сентябре 2020 года исполнен с дефицитом 1,8 млрд белорусских рублей (1,7% ВВП). Дефицит бюджета по итогам 9 месяцев практически сохранился на уровне показателя января-августа (1,54 млрд бел. рублей, или 1,7% ВВП) против 2,7% ВВП (1,78 млрд бел. рублей) по итогам первого полугодия. Сальдо бюджета Белоруссии перешло в плоскость дефицита по итогам января-мая текущего года, до этого республиканский бюджет исполнялся с профицитом. Доходы республиканского бюджета в январе-сентябре составили 16,3 млрд бел. рублей (64,1% годового плана), расходы - 18,1 млрд бел. рублей (65,7%). Ранее также сообщалось, что Минфин Белоруссии не исключает роста дефицита республиканского бюджета в 2020 году до 5 млрд бел. рублей.]]></text>
</doc>
