<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734188</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734188</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 11:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефтегазовая компания Cenovus купит конкурента Husky Energy за $2,9 млрд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Канада</tag>
    <tag type="str">Cenovus</tag>
    <tag type="str">Ли Кашин</tag>
    <tag type="str">Алекс Пурбо</tag>
    <tag type="str">Husky Energy</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Канадская нефтегазовая компания Cenovus Energy купит конкурирующую Husky Energy Inc. за 3,8 млрд канадских долларов ($2,9 млрд). Сделка, которая будет полностью оплачена акциями Cenovus, объединит две крупнейшие компании, занимающиеся разработкой нефтеносных песков в Канаде. Объединенная компания займет третье место среди крупнейших производителей нефти и газа Канады и второе место по объемам переработки. Cenovus и Husky начали переговоры о слиянии весной, когда цены на нефть рухнули вслед за падением спроса из-за пандемии коронавируса, а также  ценовой войны  Саудовской Аравии и России. С тех пор нефть подорожала, но рыночная среда по-прежнему остается неблагоприятной, что сказывается на ценах акций нефтекомпаний. Бумаги Cenovus с начала текущего года подешевели на 63%, Husky - почти на 70%. Условия сделки предусматривают 21%-ю премию к рыночной стоимости акций Husky, контролируемой компанией гонконгского миллиардера Ли Кашина Hutchison Whampoa. Стоимость принадлежащей Hutchison доли Husky, составляющей чуть менее 34%, существенно снизилась за последнее десятилетие. В 2008 году капитализация Husky поднималась выше $38 млрд, а на данный момент составляет лишь около $3,2 млрд. В рамках сделки с Cenovus Ли Кашин обязался не продавать акции объединенной компании в ближайшие пять лет. По словам главного исполнительного директора Cenovus Алекса Пурбо, который возглавит объединенную компанию, слияние с Husky позволит сократить производственные затраты и ускорить выплату долга. Гендиректор Husky Роберт Пибоди отметил, что для объединенной компании доступность капитала повысится, поскольку инвесторы охотнее финансируют более крупных игроков. "Масштаб становится все более и более важным для инвесторов", - заявил он. Сделка была одобрена советами директоров обеих компаний и, как ожидается, будет закрыта в первом квартале 2021 года. Акционеры Cenvous будут владеть 61% новой компании, акционеры Husky - оставшимися акциями.]]></text>
</doc>
