<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741429</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741429</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 19:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвокат Сафронова опроверг сообщения о возможной сделке со следствием</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Сафронов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Обвиняемый в государственной измене журналист Иван Сафронов не обсуждает с родственниками сделку со следствием, а защитники не отговаривают его от нее, заявил "Интерфаксу" адвокат Сафронова, руководитель правозащитного объединения "Команда 29". "Мы считаем эти сообщения дезинформационным вбросом. Иван не обсуждал и не мог ничего обсуждать с родными, поскольку ему даже маме в день рождения не разрешили позвонить", - сказал Павлов агентству. "Все следственные действия проходят в присутствии защитников, но нам ни о каких предложениях следствия не известно. Соответственно, мы его ни от чего не отговаривали", - подчеркнул адвокат. Он напомнил, что летом, спустя некоторые время после задержания и ареста, следователь "мимоходом" сказал Сафронову, что видит лучшим выходом для него досудебное соглашение с условием выдачи журналистских источников. Однако тогда Сафронов "даже не стал это обсуждать", подчеркнул адвокат. "Следователь Александр Чабан всегда знает, где нас найти. Пусть официально озвучит свои предложения - мы его выслушаем. В любом случае, решение будет принимать только сам Иван", - заключил Павлов. Ранее во вторник в СМИ появилась информация о том, что Сафронов обсуждает с родными сделку со следствием, а защитники отговаривают его от обсуждения соглашения. Сафронову, в настоящее время советнику главы "Роскосмоса", предъявлено обвинение в государственной измене. Он был задержан 7 июля и по решению суда отправлен под арест. Следствие ФСБ считает, что Сафронов в 2012 году был завербован чешской спецслужбы, а в 2017 году выдал секретную информацию о военно-техническом сотрудничестве России в странах Африки и действиях Вооруженных сил РФ на Ближнем Востоке. Конечным получателем секретных сведений якобы были США. Сафронов не признает вину и считает, что уголовное дело связано с его журналистской деятельностью.]]></text>
</doc>
