<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735766</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735766</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 19:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Один из организаторов "Русского марша" арестован на 15 суток</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никита Зайцев</tag>
    <tag type="str">Русский марш</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Один из организаторов "Русского марша", представитель комитета "Нация и свобода" Никита Зайцев сообщил, что получил 15 суток административного ареста за участие в несанкционированной акции. Как заявил Зайцев в четверг "Интерфаксу", Тверской суд отправил его под арест за правонарушение по части 6.1 статьи 20.2 КоАП РФ (участие в несанкционированных собраниях, повлекшее создание помех функционированию объектов жизнеобеспечения, транспортной или социальной инфраструктуры, связи, движению пешеходов и (или) транспортных средств либо доступу граждан к жилым помещениям или объектам транспортной или социальной инфраструктуры). Как сообщалось, в среду, 4 ноября, в Москве у станции метро "Цветной бульвар" были задержаны  более 30 участников "Русского марша" , в том числе организатор акции Зайцев. Организаторы и участники "Русского марша" из-за эпидемиологической ситуации решили провести акцию в другом формате: они планировали возложить цветы у здания приемной ФСИН на Цветном бульваре. Проведение акции в такой форме связано, в частности, со смертью российского националиста Максима Марцинкевича в сентябре в СИЗО Челябинской области. Ранее Зайцев сообщил "Интерфаксу", что оргкомитет, куда входят комитет "Нация и Свобода" и Ассоциация народного сопротивления, не подавал уведомление в столичную мэрию о проведении 4 ноября акции в Люблино из-за введенных властями Москвы ограничений на проведение публичных мероприятий в связи с распространением COVID-19. Националист Дмитрий Демушкин также сообщил "Интерфаксу", что 20 октября организаторы и представители оргкомитета "Русского марша" направили обращение в адрес столичной мэрии, в котором просили мэра Москвы Сергея Собянина разрешить проведение марша 4 ноября, однако оно осталось без ответа. Официальным комментарием столичной мэрии "Интерфакс" пока не располагает.]]></text>
</doc>
