<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737821</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737821</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 13:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав России отказался выводить аборты из системы ОМС</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По данным СМИ, главный репродуктолог Минздрава ранее предложил проводить аборты только в "абортариях", которые призвал подчинить ФСИН</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Минздрав не поддержал предложение о выводе абортов из системы обязательного медицинского страхования (ОМС), сообщили в четверг в министерстве. "Предложения о выводе абортов из системы ОМС и создании специализированных учреждений по проведению процедуры прерывания беременности вне рамок системы здравоохранения не поддерживаются министерством", - говорится в сообщении пресс-службы Минздрава. В нем отмечается, что с 2012 года Минздрав России реализует комплексную программу профилактики абортов: женщинам оказывается психологическая помощь (при женских консультациях и родильных домах работают 1,5 тыс. кабинетов и центров медико-социальной и психологической помощи беременным, попавшим в трудную жизненную ситуацию). "Проводимые Минздравом России мероприятия дают ощутимые результаты. Так, только за один 2019 год число абортов по желанию женщины снизилось на 11%, или более чем на 29,9 тыс. случаев, за пять лет - на 41%, то есть более чем на 182,1 тыс. случаев в год", - отмечают в ведомстве. Ранее общественное движение "Мужской путь" предложило вывести аборты из системы ОМС, а главный репродуктолог Минздрава Олег Аполихин - проводить аборты только в специальных "абортариях", которые нужно подчинить ФСИН, сообщали СМИ.]]></text>
</doc>
