<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734196</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734196</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 12:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД Белоруссии сообщило о 523 задержанных в минувшее воскресенье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Ольга Чемоданова</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Гродно</tag>
    <tag type="str">Гомель</tag>
    <tag type="str">Весна</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - В Белоруссии в минувшее воскрсенье прошло 19 отдельных протестных акций, милиция задержала 532 человек,  сообщила  пресс-секретарь МВД страны Ольга Чемоданова. Суд по административным делам предстоит 352 задержанным. В понедельник Чедомнова уточнила, что в Минске днем протестующие образовали колонну и заблокировали движение транспорта по проспекту Победителей. Отдельные демонстранты бросали камни в служебные машины милиции и в здание Центрального РУВД. Пострадали два омоновца. Также в Минске милиция зафиксировала две попытки поджечь покрышки, а в Гомеле - поджог киосков "Табакерка". Против протестующих в Гродно и Лиде силовики применяли слезоточивый газ. "По традиции протестующие игнорировали меры безопасности, приводили с собой  малолетних детей . Кроме того, отдельные участники демонстрировали крайнее неуважение к сотрудникам правопорядка, использовали нецензурную лексику и жесты, некоторые из них находились в состоянии опьянения", - заявила Чемоданова. Правозащитный центр "Весна"  сообщал  о 280 задержанных в ходе протестов по всей стране. МВД подтвердило применение спецсредств "исключительно для сдерживания напора митингующих и предотвращения нападения на правоохранителей".]]></text>
</doc>
