<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708604</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708604</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 12:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Столтенберг раскритиковал РФ и Китай за "дезинформацию" в разгар пандемии COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Йенс Столтенберг</tag>
    <tag type="str">НАТО</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Россия и Китай в условиях пандемии коронавируса COVID-19 распространяют в больших количествах дезинформацию, стремясь таким образом изменить миропорядок, заявил генсек НАТО Йенс Столтенберг. "Действующие лица, часть которых связаны с властями РФ и КНР, распространили большой объем дезинформации и пропаганды, стремясь исказить факты. Такие действия - неправильные", - сказал он в интервью  газете Repubblica , отвечая на вопрос о том, обеспокоен ли альянс "пропагандой Китая и России, связанной с оказанной Италии  помощью в борьбе против коронавируса ". Столтенгберг согласился с журналистом, что такая дезинформация может использоваться, чтобы ослабить демократию и дестабилизировать миропорядок. "Конечно, я не вижу, какие иные цели может преследовать такой поток пропаганды и дезинформации. Мы  (члены НАТО - ИФ)  на деле продемонстрировали, что сплочены и помогаем друг другу. Это, наряду с работой независимых СМИ, - лучший ответ на такое количество фейковых новостей", - заявил генсек Североатлантического альянса. Также он напомнил, что НАТО сотрудничает с ЕС для борьбы против дезинформации. Столтенберг пояснил, что, по его мнению, "дезинформация распространяется через заявления официальных лиц в Китае и России". "Кроме того, существует и поток не соответствующих действительности новостей из скрытых источников", - добавил он. В качестве примера собеседник газеты привел оказавшиеся неправдой сообщения о том, что НАТО якобы собирается вывести свои войска из Литвы. "Там даже распространяли фальшивое письмо якобы с моей подписью", - напомнил он. Говоря о происхождении подобной фейковой новости, Столтенберг отметил, что не может публично сообщить о выводах разведслужб НАТО. "Однако ясно, что это не была работа дилетанта. Речь шла о сложной кампании, которая велась с ряда платформ; текст перевели на несколько языков", - отметил генсек альянаса. Отвечая на вопрос о том, правильно ли поступила Италия, приняв от РФ помощь по борьбе против коронавируса, Столтенберг подчеркнул, что страны самостоятельно решают, как поступить в подобных случаях. "Однако важно, чтобы оказание помощи не использовалось для распространения дезинформации", - добавил генсек. В марте власти ЕС, а также европейские СМИ утверждали, что Москва ведет кампанию по дезинформации вокруг ситуации с коронавирусом. Так, Петер Стано, официальный представитель главы дипломатии ЕС Жозепа Борреля, заявлял, что с самого начала появления в Европе COVID-19 наблюдался нарастающий  поток недостоверной информации , организованный, в частности, из России и включающий полную ложь. В Кремле в том же месяце отвергли обвинение в адрес России в том, что она развернула кампанию по дестабилизации ситуации и провоцированию панических настроений на Западе в связи коронавирусом. "К сожалению, с точки зрения здравого смысла я не могу его  (это обвинение - ИФ)  комментировать", - заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков.]]></text>
</doc>
