<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">700231</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/700231</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-21 01:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На "Евровидение-2021" не допустят с песнями этого года</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">При этом участники, отобранные в 2020 году, сохраняют право представлять свои страны на конкурсе</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евровидение</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Роттердам</tag>
    <tag type="str">Little Big</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 марта. INTERFAX.RU - Организаторы "Евровидения" решили позволить странам по своему усмотрению сменить или оставить своих представителей на конкурсе, перенесенном на 2021 год из-за пандемии коронавируса COVID-19, но выступать в любом случае придется с новыми песнями, сообщили в пресс-службе "Евровидения". "Совет конкурса принял решение, что в соответствии с правилами конкурса песни этого года не будут допущены к участию в конкурсе в 2021 году", - говорится в сообщении организаторов. В начале этой недели организаторы конкурса объявили, что "Евровидение" впервые за время существования в этом году будет отменено из-за пандемии коронавируса. Конкурс перенесен на 2021 год. "Евровидение-2020" должно было пройти с 12 по 16 мая в Роттердаме. Нидерланды получили право приводить конкурс после победы своего исполнителя Дункана Лоуренса на "Евровидении" в 2019 году. Представителем России еще до отмены конкурса была выбрана группа  Little Big , они должны были выступать с  песней Uno . Клип Little Big  стал самым популярным  среди видео остальных участников "Евровидения" на официальном канале конкурса в YouTube. "Евровидение" - ежегодный конкурс песни среди стран Европейского вещательного союза. Конкурс проходит ежегодно, начиная с 1956 года, и является одним из наиболее популярных неспортивных мероприятий в мире, с аудиторией до 600 миллионов зрителей. С 2015 года в конкурсе принимает участие Австралия. Выступления участников оценивают жюри и зрители. Голосование проводится сразу же после выступления последнего участника.]]></text>
</doc>
