<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738790</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738790</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 13:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минздраве заявили о фактическом прекращении вертикальной передачи ВИЧ в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ляля Габбасова</tag>
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Вадим Покровский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - В России процент передачи ВИЧ-инфекции от матери к ребенку снизился до минимума, риск такой заболеваемости составляет 1,2%, сообщила помощник министра здравоохранения РФ Ляля Габбасова. "Можно говорить о прекращении в Российской Федерации вертикального пути передачи (ВИЧ). На сегодняшний день этот процент передачи минимален, и риск рождения детей от матерей с ВИЧ-инфекцией именно с этим заболеванием составляет 1,2%", - заявила Габбасова на форуме для специалистов по профилактике и лечению ВИЧ/СПИДа в четверг. По ее словам, в прошлом году от СПИДа как основного заболевания умерло 19,8 тыс. человек, около 28 тыс. человек с ВИЧ скончались от других болезней. Среди лиц, которым диагноз ВИЧ поставлен в прошлом году, 61% составляют мужчины, из них 80% случаев - это молодые люди в возрасте 25-45 лет. При этом количество мужчин в возрасте от 15 до 20 лет с таким диагнозом снизилось с 1,6% в 2012 году до 0,8% в 2019 году, отметила Габбасова. "На конец 2019 года под диспансерным наблюдением в центрах профилактики РФ находилось 743 тысячи человек с ВИЧ-инфекцией. Из них 68,9% получали антиретровирусную терапию", - сказала она. Вместе с тем, по данным Роспотребнадзора на конец 2019 года, в России свыше 1 млн человек живет с ВИЧ. По словам главы Федерального научно-методического центра по профилактике и борьбе с ВИЧ-инфекцией, академика РАН Вадима Покровского, несмотря на угрожающую статистику, лечение от ВИЧ проходит не более 500 тыс. человек из тех, кто учтен, то есть в лучшем случае лишь каждый второй житель страны с инфекцией. Ранее он заявил, что общее число инфицированных растет и параллельно растет смертность. Так, по данным Покровского, в 2018 году от СПИДа умерли 37 тыс. человек, что, по мнению академика, стало рекордной цифрой.]]></text>
</doc>
