<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736908</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736908</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 05:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Запуск первого энергоблока БелАЭС запланирован на следующую неделю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Атомстройэкспорт</tag>
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">БелАЭС</tag>
    <tag type="str">Виталий Полянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Причиной остановки первого энергоблока Белорусской АЭС (БелАЭС) стала поломка электротехнического оборудования итальянского производства, после замены трансформаторов блок может возобновить работу в начале следующей недели,  заявил  в интервью газете "Коммерсантъ" вице-президент ЗАО "Атомстройэкспорт" (структура "Росатома"), руководитель строительства БелАЭС Виталий Полянин. "Предварительно было выявлено, что из строя вышли трансформаторы напряжения из измерительной схемы защиты блочного трансформатора в результате внутреннего короткого замыкания. Оборудование это итальянского производства, сейчас мы меняем трансформаторы на российские из запасов концерна "Росэнергоатом". Идем по плану: уверен, что в ближайшие дни завершим всю работу, включая монтаж и необходимые испытания. Включить блок в сеть планируем в начале следующей недели", - сказал Полянин. Он отметил, что возникшая на БелАЭС "ситуация не критичная, а абсолютно рабочая для этого этапа ввода блока в эксплуатацию". "Такие случаи уже были в истории российской атомной энергетики. Многое зависит от качества изготовления данного вида трансформаторов, которые эксплуатируются в довольно жестких условиях. Но в этом и состоит наша задача на этом этапе, чтобы выявить все узкие места до сдачи блока в промышленную эксплуатацию", - подчеркнул вице-президент "Атомстройэкспорта". "На российских АЭС были выполнены определенные мероприятия, часть этих же мероприятий были выполнены и здесь, на первом энергоблоке БелАЭС, что позволило избежать более серьезных последствий", - добавил Полянин. По его словам, была создана комиссия из специалистов, которые с проектировщиками и производителями оборудования повторно проверят проектную схему, качество изготовленного оборудования и сделают "соответствующие выводы". "Радиационный фон на площадке в норме, по международной шкале МАГАТЭ этот инцидент имеет нулевой уровень. На этом этапе ввода блока в эксплуатацию выработка электроэнергии не играет решающую роль, главное - проверить работу оборудования и систем на всех режимах работы энергоблока", - уточнил вице-президент "Атомстройэкспорта" в беседе с газетой. Как сообщалось, первый энергоблок БелАЭС  был включен  в объединенную энергосистему Белоруссии 3 ноября. 8 ноября турбина первого энергоблока БелАЭС была  остановлена  из-за выхода из строя трансформаторов напряжения на одном из агрегатов.]]></text>
</doc>
