<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708587</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708587</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 11:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР завел уголовные дела из-за фото Гитлера и Гиммлера в рамках акции "Бессмертный полк"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Бессмертный полк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Следственный комитет (СК) разыскивает интернет-пользователей, разместивших в сети в рамках акции "Бессмертный полк" портреты лидеров нацистской Германии под видом советских воинов, сообщила официальный представитель ведомства Светлана Петренко. "Следственным комитетом выявлены факты размещения на сайтах движения "Бессмертный полк - онлайн" фотографий нацистских преступников во время проведения виртуальной акции, направленной на сохранение и увековечивание памяти о поколении Великой Отечественной войны и ее участниках, боровшихся с нацистской Германией", - сказала Петренко в четверг "Интерфаксу". По данным следствия, не позднее 10 мая неизвестные лица разместили в интернете "фотографию рейхсфюрера СС Гиммлера". Это, как считают в СК, было сделано "с целью одобрения нацистских преступлений, определенных Международным военным трибуналом в Нюрнберге". "При этом публикация сопровождалась комментарием о том, что на фотографии запечатлен якобы полковник Алексеев В.М.", - сказала Петренко. Кроме этого, по ее словам, не позднее 3 мая неустановленные лица разместили на сайте "Банк памяти" анкету с фото Адольфа Гитлера, указав, что на нем запечатлен якобы участник Великой Отечественной войны Гитле Адоль Алоисо. "По указанным фактам возбуждены уголовные дела по ч. 1 ст. 354.1 УК РФ - реабилитация нацизма, то есть одобрение преступлений, установленных приговором Нюрнбергского военного трибунала", - сказала Петренко.]]></text>
</doc>
