<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734729</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734729</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 12:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кучерена будет добиваться снятия ареста с имущества Баталова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анатолий Кучерена</tag>
    <tag type="str">Наталья Дрожжина</tag>
    <tag type="str">Мария Баталова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Адвокат Анатолий Кучерена будет добиваться снятия ареста с имущества народного артиста СССР Алексея Баталова и расторжения договора ренты между дочерью покойного актера Марией Баталовой, с одной стороны, и актрисой Натальей Дрожжиной - с другой. "В этой скандальной истории вокруг недвижимого имущества Алексея Баталова получается замкнутый круг: Наталья Дрожжина готова вернуть это имущество Марии Алексеевне, но для этого надо расторгнуть договор ренты. В то же время следствие наложило арест на это имущество и, соответственно, вернуть имущество хозяину невозможно", - сказал "Интерфаксу" Кучерена, консультирующий актрису Дрожжину и ее супруга Михаила Цивина. Именно поэтому, по словам адвоката, он намерен подать в суд иск о расторжении договора ренты и снятии ареста с имущества. "К сожалению, Мария Алексеевна Баталова отказывается принимать имущество, а следствие не хочет снимать наложенный арест на него, а Наталья Дрожжина, которая, согласно договору ренты, несет определенные обязательства перед Марией Алексеевной, не может их выполнить. Получается какой-то замкнутый круг, а скорее, маскарад", - сказал Кучерена. 26 октября Хамовнический суд Москвы  отказался взять под арест  72-летнюю актрису Наталью Дрожжину, которая проходит обвиняемой по уголовному делу о хищении недвижимости и денежных средств народного артиста СССР Баталова. Суд в качестве меры пресечения назначил запрет определенных действий. Дрожжина обязана являться по вызову следователя и суда, ей запрещено без разрешения следователя общаться с участниками дела, кроме самого следователя и адвоката, отправлять и получать почту. Как сообщалось,  вдова и дочь Баталова , скончавшегося в 2017 году, обманным путем лишились доли в четырехкомнатной квартире, мастерской актера, двух квартир, одна из которых находится в центре Москвы, а также крупной денежной суммы. В сентябре было возбуждено уголовное дело об особо крупном мошенничестве (часть 4 статьи 159 УК РФ).]]></text>
</doc>
