<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730167</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730167</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 10:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Потерпевшие по делу Ефремова подали иски на 3 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Добровинский</tag>
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Захаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Трое потерпевших по делу о смертельном ДТП с участием актера Михаила Ефремова, который был осужден на восемь лет колонии, подали гражданские иски о компенсации морального вреда по 1 млн рублей, сообщил "Интерфаксу" адвокат Александр Добровинский во вторник. "Сегодня мы направили возражение на апелляционную жалобу Михаила Ефремова, в которой заявили гражданские иски от семьи Захаровых. Мои доверители не хотели никаких компенсаций от виновника гибели Сергея Захарова, но сейчас они занимаются  основанием фонда имени Сергея  и поняли, что эти деньги могут помочь не только Михаилу Ефремову в смягчении наказания, но, в первую очередь, таким же пострадавшим, как они. Поэтому они согласились заявить гражданские иски на возмещение морального ущерба на 3 миллиона рублей в совокупности, которые пойдут в счет благотворительного фонда", - сказал Добровинский. Как сообщалось ранее, в ходе судебного процесса вдова, сын и брат погибшего Сергея Захарова заявляли солидарный иск  общей суммой один рубль , однако суд не стал рассматривать этот иск. Пресненский суд Москвы 8 сентября приговорил Михаила Ефремова к  восьми годам колонии общего режима  с лишением права управлять транспортным средством на три года. Кроме того, суд частично удовлетворил гражданский иск старшего сына погибшего Сергея Захарова - Виталия Захарова - и назначил ему компенсацию в размере 800 тыс. рублей. Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшим по неосторожности смерть человека (п. "а" ч. 4 ст. 264 УК РФ). ДТП с участием актера произошло 8 июня на Садовом кольце в Москве. В результате аварии погиб водитель Сергей Захаров, управлявший фургоном, в который въехал автомобиль Ефремова. В момент случившегося артист находился в состоянии опьянения, а его джип, как установило следствие, был исправен. Ефремов, согласно приговору, частично признал вину. При этом в ходе разбирательства артист заявлял, что не помнит произошедшего и что за рулем его автомобиля в роковой вечер мог находиться не он. Процесс в отношении актера получил общественный резонанс, в том числе, из-за поведения адвоката Эльмана Пашаева, а также тактики защиты, которую он избрал. После приговора Ефремов отказался от своих защитников и привлек новую команду адвокатов.]]></text>
</doc>
