<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">647938</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/647938</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-27 19:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">С выставки в Третьяковке пропала картина Куинджи "Ай-Петри. Крым"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Картину на глазах у посетителей унес мужчина, которого приняли за работника музея</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 января. INTERFAX.RU - Картина Архипа Куинджи исчезла из зала Третьяковской галереи в Лаврушинском переулке, где проходит выставка художника, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Исчезла картина "Ай-Петри. Крым" из зала Третьяковки. Однако пока не понятно, покинуло ли полотно здание галереи", - сказал собеседник агентства. Другой источник рассказал "Интерфаксу", что картина пропала на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. "Мужчина, которого приняли за работника музея, спокойно подошел к полотну Куинджи, достал его из рамы и удалился", - сказал собеседник агентства. "Ни сотрудники музея, ни зрители не поняли, что произошло, поэтому поиски пропавшей картины начались лишь через несколько минут", - сказал источник. Многочисленные очевидцы сообщают, что в настоящее время в Третьяковке проходит досмотр, полиция проверяет всех, кто покидает здание. "Интерфакс" не располагает официальным подтверждением этой информации. Это второе серьезное происшествие в Третьяковке за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года в галерее был задержан мужчина, который металлическим столбиком ограждения разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и  повредил полотно . Картина изъята из постоянной экспозиции и перенесена в реставрационную мастерскую музея. Ретроспектива пейзажиста Архипа Куинджи (1842-1910) в Третьяковской галерее открылась 6 октября прошлого года. На выставке представлено порядка 170 лучших произведений художника. Помимо известных полотен, это живописные этюды и эскизы. В состав выставки включены, помимо работ из фондов ГТГ и Русского музея, произведения из 24 собраний, включая частную коллекцию, региональные музеи и коллекции из Азербайджана и Белоруссии. Выставка продлится до 17 февраля 2019 года. Похищенная из Третьяковки картина Куинджи "Ай-Петри. Крым", на которой изображен горный пейзаж с одной из самых известных туристических достопримечательностей Крыма, создавалась в период 1898-1908 годы. Полотно привезено в Москву из Государственного Русского музея в Санкт-Петербурге.]]></text>
</doc>
