<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728321</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728321</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 19:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Милиция применила водометы для разгона протестующих в Минске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Сотрудники правоохранительных органов используют спецсредства для разгона участников протеста против инаугурации Александра Лукашенко в центре Минска. Как передает корреспондент "Интерфакса", сотрудники силовых структур начали оттеснять протестующих от музея Великой Отечественной войны и задерживать некоторых из них, применили для разгона людей водометы. Информации о пострадавших пока нет. Очевидцы сообщили агентству, что силовики задержали порядка 10 человек. По информации корреспондента "Интерфакса, порядка 1,5-2 тыс. протестующих ранее заняли площадь перед входом в музей у стелы "Минск город-герой". Однако к стеле стянулись военные. Они оттеснили людей на проезжую часть проспекта Победителей. На проспект вышли люди в черном камуфляже и начали задерживать протестующих. Сама площадь перед музеем оцеплена военными. Движение по проспекту перекрыто. Ранее сообщалось, что участники акции, выступающие против инаугурации Александра Лукашенко,  собираются в центре Минска . Лукашенко  вступил в должность президента Белоруссии  ранее в среду, 23 сентября. Церемония инаугурации прошла во Дворце Независимости в Минске. Инаугурация заранее не анонсировалась. В Белоруссии уже полтора месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года.]]></text>
</doc>
