<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731979</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731979</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 09:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В НКР заявили о желании Баку захватить важное для Ирана водохранилище</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Вооруженные силы Азербайджана продолжают пытаться прорвать оборону карабахской стороны на южном направлении, заявил советник президента непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) Давид Бабаян. По его словам, основная цель азербайджанских ВС - водохранилище на реке Аракс, "которая удовлетворяет потребности Ирана". "Их цель - взять под своей контроль водохранилище, чтобы иметь влияние на Иран", - отметил Бабаян на брифинге в воскресенье. "Все подобные действия пресекаются с нашей стороны жестким образом. Но, уверены, противник будет продолжать активные действия", - сказал он, выразив надежду, что перемирие сохранится. Бабаян подчеркнул, что в Карабахе высоко ценят усилия международного сообщества, в первую очередь, России в установлении перемирия. "Но, если бы реакция международного сообщества была более жесткой, мы бы не имели такой ситуации. Думаю, если противник не будет уважать усилия международного сообщества, то на следующем этапе страны-сопредседатели будут вынуждены восстановить этот режим перемирия совершенно иными способами", - заявил советник президента Карабаха. Между тем пресс-служба комитета по чрезвычайным ситуациям НКР сообщила, что в населенных пунктах Карабаха ночь прошла спокойно, обстрелов со стороны Азербайджана не было. Ранее Минобороны Карабаха сообщило, что ВС Азербайджана утром в воскресенье перешли в  наступление  на южном направлении фронта. В то же время Минобороны Азербайджана  заявило , что ВС Армении нарушили новый режим гуманитарного прекращения огня, обстреляв из минометов и артиллерии окрестности города Джебраил, а также села этого района, расположенные вдоль реки Араз. Гуманитарное перемирие в зоне карабахского конфликта, объявленное Арменией и Азербайджаном,  вступило в силу  в полночь воскресенья по местному времени (23:00 субботы по Москве). Обострение карабахского конфликта произошло 27 сентября, когда Азербайджан о начале операции. С тех пор продолжаются бои, есть жертвы среди мирного населения.]]></text>
</doc>
