<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740985</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740985</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 20:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 11 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Сотрудничество вакцин, взрыв в КЧР и возобновление укладки "Северного потока 2"</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  AstraZeneca испытает комбинацию своей вакцины со "Спутником V".  Британская компания подтвердила, что изучает возможности  комбинации разных аденовирусных векторных вакцин  для получения более устойчивого и продолжительного иммунного ответа. -  В России за сутки от коронавируса скончались рекордные 613 человек.  Было выявлено  28 585 новых зараженных . Дмитрий Песков вновь подчеркнул, что власти  не планируют вводить жесткий карантин. -  Возле здания управления ФСБ в Карачаево-Черкесии  . По информации источника,  взрывов было два : сначала сработало неустановленное устройство, а через некоторое время себя подорвал смертник. В НАК подтвердили, что шестеро сотрудников правоохранительных органов  получили легкие ранения.  Пострадавших среди гражданских нет. - Возобновлена укладка "Северного потока 2".  Трубоукладочное судно "Фортуна"  пришло в район достройки магистрали,  оно уложит 2,6-километровый участок газопровода в исключительной экономической зоне Германии. -  Генпрокуратура РФ проверит рост цен на продукты . В надзорном ведомстве заметили  необоснованный рост цен  на базовые продукты питания: сахар подорожал на 71,5%, масло подсолнечное - на 23,8%, мука - на 12,9%, хлеб - на 6,3%. -  С 14 декабря в Москве  . С 5 декабря в столице вакцинируют врачей, учителей и соцработников. Между тем в Минобороны РФ сообщили, что за рубежом  хотят дискредитировать  "Спутник V" и выделили на это средства. По данным ведомства, готовятся публикации о якобы опасности российской вакцины или отказах от прививок. -  Умер заразившийся коронавирусом корейский режиссер Ким Ки Дук . Сообщения о кончине 59-летнего режиссера  пришли из Латвии,  где он находился в последние недели.]]></text>
</doc>
