<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730012</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730012</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 13:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков заявил, что не слышал о планах вернуть в РФ режим самоизоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков заявил, что не слышал никаких обсуждений возвращения режима изоляции из-за коронавируса. "Я не слышал, чтобы шли какие-то обсуждения на этот счет. Вы знаете, что растущие цифры количества заболевших являются весьма серьезным поводом, чтобы мобилизоваться и стать гораздо более осторожными в ежедневном обиходе. Это касается каждого из нас. Что касается локдауна, то я не слышал таких обсуждений", - сказал Песков журналистам. Таким образом он ответил на вопрос, обсуждается ли в Кремле возможность введения в РФ режима изоляции из-за роста числа заболевших коронавирусом. "Это должно обсуждаться не в Кремле, а в правительственном штабе  (по коронавирусу - ИФ) . Все-таки это главный орган", - отметил он. Пресс-секретарь Владимира Путина также заявил журналистам, что в Кремле не знают о планах ввести режим самоизоляции в Москве через две недели в случае ухудшения ситуации с коронавирусом. В ходе общения с представителями прессы Пескова спросили, известно ли что-нибудь в Кремле о возможных планах ввести в Москве режим самоизоляции через две недели, "если не будет падать число больных". "Нет, неизвестно", - сказал Песков. При этом, отметив транспарентность работы московских властей, он предложил адресовать этот вопрос им. Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России  составил 10 888 новых случаев  в 84 регионах, из них на Москву пришлись 3 537, сообщил ранее в понедельник оперативный штаб. Рост числа случаев СOVID-19 в России отмечается с начала сентября, когда суточный прирост превысил отметку в пять тысяч. К 19 сентября показатели достигли шеститысячной отметки впервые с июля, 25 сентября была преодолена отметка в семь тысяч новых случаев, 28 сентября - в восемь тысяч. Первые дни октября, впервые с мая, были отмечены приростом сначала в девять тысяч, а затем в десять тысяч случаев в сутки.]]></text>
</doc>
