<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729694</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729694</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цена Brent ненадолго уходила ниже $39 за баррель на новостях о Трампе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">Мадрид</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Падение котировок нефти усилилось после того, как президент США Дональд Трамп  сообщил , что у него и его жены тесты на коронавирус дали положительный результат. Цена Brent ненадолго опускалась ниже $39 за баррель. К 13:35 по московскому времени декабрьские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на $1,76 (4,3%) к уровню закрытия сессии четверга, до $39,17 за баррель. Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому моменту дешевели на Нью-йоркской товарной бирже на $1,7 (4,39%), до $37,02 за баррель. Нефть может продемонстрировать второе недельное снижение подряд, отмечает Trading Economics. На настроения инвесторов также продолжают влиять опасения по поводу спроса, несмотря на то, что данные Минэнерго США в среду показали сокращение запасов нефти в стране по итогам третьей недели подряд, пишет MarketWatch. "Нефтяной рынок не может отбросить опасения по поводу спроса, несмотря на то что предложение нефти в США продолжает сокращаться", - отмечает старший рыночный аналитик The Price Futures Group Фил Флин. По его словам, "из-за затянувшихся опасений насчет потребления рынок меньше обеспокоен тенденцией к сокращению предложения". Правительство Испании и власти Мадрида  договорились  о частичной изоляции всего города и его предместий из-за осложнения ситуации с распространением коронавируса COVID-19. Париж с пригородами с понедельника могут перейти к режиму "повышенной готовности", что подразумевает запрет семейных мероприятий и полное закрытие баров, пишет Le Figaro со ссылкой на министра здравоохранения Франции Оливье Верана. "Ожидания того, что в Европе во многих странах снова ограничат передвижение, подрывают надежды на восстановление спроса в краткосрочной перспективе", - отмечает аналитик Oanda Эдвард Мойя, которого цитирует S&P Global Platts. Из документа, с которым ознакомилось агентство, следует, что ОПЕК+ необходимо дополнительно сократить добычу на 2,375 млн б/с, чтобы компенсировать наблюдавшееся ранее перепроизводство.]]></text>
</doc>
