<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731236</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731236</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 11:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Биатлонистка Домрачева призвала власти Белоруссии прекратить насилие</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Дарья Домрачева</tag>
    <tag type="str">Никита Домрачев</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Четырехкратная олимпийская чемпионка по биатлону Дарья Домрачева высказала мнение, что власти Белоруссии могли бы по-другому подойти к урегулированию ситуации в стране вместо применения репрессий к своим оппонентам. Она  написала  об этом в фейсбуке. 11 октября в Минске, где проходила массовая несанкционированная акция протеста, был задержан брат Домрачевой Никита. Его фамилия значилась в списках задержанных на сайте незарегистрированного правозащитного центра "Весна". Позднее в соцсетях появилась видеозапись задержания и фотографии избитого Никиты Домрачева.  Спортсменка выразила уверенность, что ее "публичный гнев не решит общественных проблем", а резкие действия только усугубят ситуацию и "разъярят противоположности". "Мы все видим, что в стране проблемы, а, чтобы способствовать их решению, бесполезно сотрясать воздух агрессивными словами с одной стороны и абсолютно точно бесполезно, с другой стороны, увольнять, арестовывать и дубасить людей на улицах", - написала она. Домрачева не видит, что бы она могла сделать, чтобы помочь решению проблем в стране. "А вот со стороны государственных органов, чтобы урегулировать ситуацию и решить проблемы людей, должны найтись идеи поинтереснее, чем "завалили/арестовали/уволили." Не в первобытном же веке живём… Люди хотят быть услышанными. Нужно всем успокоиться и всё обсудить, возможно, это приблизит к заветной цели – справедливой, мирной, спокойной, красивой, развивающейся стране", - предложила она. МВД Белоруссии объявило, что 11 октября в стране прошли 25 несанкционированных акций протеста с участием 11 000 человек. Ведомство  сообщило  о 713 задержанных нарушителей и отметило, что протестующие радикализируются и становятся агрессивнее. Домрачева 12 августа призывала власти и протестующих решать спор цивилизованно. 13 августа она обратилась к командирам отрядов ОМОНа и потребовала остановить насилие.]]></text>
</doc>
