<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739830</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739830</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 20:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Страны ОПЕК+ договорились о повышении нефтедобычи на 0,5 млн б/с</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОПЕК+</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Страны ОПЕК+ договорились повысить нефтедобычу на 500 тысяч б/с с января 2021 года, сообщили "Интерфаксу" источники, знакомые с ситуацией. При этом каждый месяц министры будут решать вопрос о дальнейшем повышении, но оно не сможет превышать 0,5 млн б/с. "Страны-участники соглашения ОПЕК + договорились о проведении ежемесячных министерских заседаний начиная с января 2021 года для обзора текущего состояния нефтяного рынка и для корректировки дальнейшего уровня ограничений", - говорится в сообщении Минэнерго Казахстана. В сообщении отмечается, что общее ограничение добычи стран участниц ОПЕК+ в январе 2021 года составит 7,2 млн б/с от базового уровня. Страны ОПЕК+ будут продолжать компенсировать недосокращенные объемы добычи нефти в рамках нефтяной сделки до марта 2021 года, сообщает агентство Bloomberg со ссылкой на делегата. Ранее участники сделки разрешили "двоечникам" компенсировать недосниженные в мае-июле объемы в рамках сделки ОПЕК+, снизив добычу дополнительно к своим квотам в течение августа-сентября, но и в эти месяцы некоторые страны – такие, как Ирак – не исполнили полностью договоренности. После этого "двоечникам" было разрешено компенсировать объемы до конца года. Среди стран, не исполнявших обязательства по сделке, также числятся Нигерия, Габон и Конго. При этом Ирак и Нигерия, по последним данным, в октябре вновь нарастили добычу.]]></text>
</doc>
