<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731271</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731271</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 14:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белоруссию покинул член совета оппозиции Дылевский</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Дылевский</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Жодино</tag>
    <tag type="str">МТЗ</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Член президиума Координационного совета белорусской оппозиции и член стачкома Минского тракторного завода Сергей Дылевский уехал из Белоруссии в Польшу, сообщил пресс-секретарь совета Антон Родненков. Он объяснил отъезд оппозиционера возникшими сомнениями в его безопасности. Сейчас Дылевский находится в Варшаве. В августе Дылевский вошел в Координационный совет и в его президиум. 24 августа его и член президиума совета Ольгу Ковалькову задержали у МТЗ. Их обвинили в организации незаконной забастовки на этом предприятии. Они утверждали, что рабочие решили бастовать самостоятельно, а члены президиума просто хотели с ними пообщаться. 25 августа Дылевский  получил десять суток  ареста, а в сентябре - еще 15 суток за нарушение порядка организации или проведения массовой акции. 18 сентября он  вышел  на свободу. К тому моменту на свободе в Белоруссии оставалась только член президиума Координационного совета Светлана Алексиевич, нобелевский лауреат по литературе. Остальные лидеры оппозиции либо были арестованы, либо вынужденно покинули страну. Алексиевич уехала из Белоруссии  28 сентября , пообещав вернуться. Члены совета - международный медиатор Лилия Власова, юрист Максим Знак, координатор штаба Виктора Бабарико Мария Колесникова и юрист Илья Салей - сейчас находятся под стражей. Белорусские правозащитные организации признали их политзаключенными.]]></text>
</doc>
