<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729816</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729816</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 14:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан обвинил Армению в обстрелах города Тертера в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Вооруженные силы Армении продолжают обстреливать города Тертер из тяжелой артиллерии, заявил помощник президента - заведующий отделом по вопросам внешней политики администрации президента Азербайджана Хикмет Гаджиев. По его словам, накануне по этому городу было выпущено свыше 2 тысяч снарядов. Он заявил, что Армения "целенаправленно бомбит мирное население", что является "военным преступлением" и грубым нарушением положения международного гуманитарного права, включая Женевские конвенции 1949 года. "Мы со всей ответственностью заявляем, что в городе Тертер нет военных объектов. Поэтому легко доказуемо, что целью Армении является мирное население. Они хотят добиться максимальных потерь среди гражданского населения Азербайджана. В результате обстрелов городу Тертер был нанесен урон", - сказал помощник президента. Гаджиев также настаивает, что азербайджанская армия, действует аккуратно, используя дроны и БПЛА только против военных объектов и военнослужащих противника. Он призвал армянское население не располагаться вблизи огневых точек. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
