<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707739</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707739</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 06:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Усманов передал более $5 млн пострадавшим от наводнения на юге Казахстана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Казахстан</tag>
    <tag type="str">Узбекистан</tag>
    <tag type="str">Алишер Усманов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Бизнесмен Алишер Усманов перечислил для пострадавших от наводнения жителей Мактааральского района Туркестанской области Казахстана свыше 5 млн долларов, сообщила пресс-служба акима региона. "Российский предприниматель Алишер Усманов перечислил на счет корпоративного фонда социального развития "Туркестан" 5 млн 202 тыс. долларов США пострадавшим 30 тыс. 420 гражданам, эвакуированным в результате наводнения в Мактааральском районе", - говорится в сообщении. В пресс-службе заявили, что эти средства будут перечислены на 5202 лицевых счета глав семей пострадавших граждан. Ранее сообщалось, что Усманов также передал Узбекистану $10 млн для преодоления последствий наводнения в результате прорыва дамбы Сардобинского водохранилища. 1 мая на западе Узбекистана прорвало участок дамбы Сардобинского водохранилища. По предварительным данным, в результате погибли четыре человека, около 60 пострадали. Более 70 тыс. человек, проживающих в окрестностях водохранилища, были эвакуированы. Для уменьшения количества воды в водохранилище Узбекистан произвел сброс, в результате чего водой наполнились несколько приграничных коллекторов Мактаральского района Туркестанской области Казахстана. Из-за притока воды произошел розлив из коллектора на границе Мактаральского района, что привело к подтоплению 14 поселков в этом районе и эвакуации более 30 тыс. жителей.]]></text>
</doc>
