<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731448</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731448</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 13:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков назвал "рабочими" результаты поездки Козака в Бишкек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">ГКНБ</tag>
    <tag type="str">Омурбек Суваналиев</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Александр Бортников</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - У поездки заместителя главы администрации президента Дмитрия Козака в Бишкек были "рабочие результаты", о них уже доложено президенту Владимиру Путину, сказал его пресс-секретарь Дмитрий Песков. "Разумеется, президенту детально и постоянно докладывается обо всех контактах с киргизской стороной, в том числе и о контактах, которые осуществил в Бишкеке замруководителя администрации президента Козак", - сказал он. По словам Пескова, Москва выступает за то, чтобы ситуация в Киргизии оставалась в конституционном русле. "Киргизия - наш партнер, в том числе по интеграционным процессам. Мы дорожим нашими двусторонними отношениями. Хотим, чтобы ситуация как можно скорее там стабилизировалась и не превращалась в хаос", - отметил он. По поездке Козака в Бишкек  стало известно  от пресс-службы президента Киргизии Сооронбая Жээнбекова. Там уточнили, что 12 октября Жээнбеков принял Козака, который прилетел в Киргизию по поручению Путина. В переговорах участвовал новый премьер-министр страны Садыр Жапаров, которого  окончательно утвердили  в этой должности 14 октября. Беспорядки в Киргизии продолжаются с 5 октября, они начались из-за несогласия части оппозиционных сил признать результаты парламентских выборов. Центризбирком страны 6 октября признал итоги выборов недействительными. 9 октября Песков  отмечал , что в киргизских событиях "элементы хаоса налицо" и что Москва пытается там "нащупать почву под ногами" и наладить контакты. Днем ранее директор ФСБ Александр Бортников провел телефонный разговор с новым руководителем Госкомитета по нацбезопасности Киргизии Омурбеком Суваналиевым, а Кремль выразил поддержку действиям этого силовика. Но уже утром 9 октября Суваналиев по настоянию "руководителей и ветеранов" ГНКБ вышел из этой спецслужбы. Президент Жээнбеков выражал готовность уйти в отставку, но только после того, как ситуации в Киргизии вернется в законное русло.]]></text>
</doc>
