<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738485</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738485</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 14:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные США не увидели нарушений в ситуации с эсминцем "Джон Маккейн"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джон Маккейн</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Седьмой флот США</tag>
    <tag type="str">Залив Петра Великого</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Американский эсминец "Джон Маккейн" на Дальнем Востоке провел операцию по обеспечению свободы навигации и не нарушал международно-признанные границы, заявили во вторник в Седьмом флоте США. "24 ноября корабль "Джон Маккейн" воспользовался правом на свободную навигацию близ залива Петра Великого в Японском море. Эта операция по обеспечению свободы навигации (FONOP) позволила поставить под сомнение чрезмерные российские территориальные претензии. Она поддержала права, свободы и возможность законно использовать морское пространство в соответствии с положениями международного права", - говорится в заявлении. В командовании флота, базирующегося в Японии, отметили, что данная операция "Джона Маккейна" позволила США продемонстрировать, что, с их точки зрения, "эта зона не является частью российских территориальных вод". Ранее во вторник Минобороны РФ сообщило, что на Дальнем Востоке американский эсминец "Джон Маккейн" на два километра зашел в территориальные воды России в заливе Петра Великого,  был вытеснен  российским большим противолодочным кораблем "Адмирал Виноградов". "Сегодня в 6:17 мск эскадренный миноносец ВМС США "Джон Маккейн", который уже несколько дней находится в акватории Японского моря, нарушил территориальные воды Российской Федерации в заливе Петра Великого, углубившись за линию морской границы на 2 километра", - заявили в Минобороны РФ во вторник. Следивший за американским эсминцем "Адмирал Виноградов" по международному каналу связи предупредил "Джона Маккейна" "о недопустимости таких действий" и пригрозил протаранить его, чтобы вытеснить из территориальных вод РФ. После этого предостережения эсминец США сразу вышел в нейтральные воды и не предпринимал попыток снова войти в территориальные воды России, добавили в Минобороны. "Адмирал Виноградов" продолжает выполнение задач в непосредственной близости от американского боевого корабля, заявили в российском военном ведомстве. Военные сообщили, что в район направлен корвет Тихоокеанского флота "Совершенный". 7 июня 2019 года военные России и США обвинили друг друга в опасных действиях в Восточно-Китайском море, где шли параллельными курсами отряд кораблей Тихоокеанского флота РФ и американская авианосная ударная группа. Представители Тихоокеанского флота России тогда заявили, что маневр американского крейсера Chancellorsville ("Чэнслорсвилл") едва не привел к столкновению с большим противолодочным кораблем "Адмирал Виноградов". Между тем, ВМС США опубликовали видео сближения российского и американского кораблей, и обвинили в опасных действиях российскую сторону.]]></text>
</doc>
