<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709613</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709613</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 10:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В мэрии опровергли сообщения о проблемах с онкопомощью москвичам из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В столице в период пандемии коронавируса ни одну городскую онкологическую больницу не перепрофилировали под стационар для лечения пациентов с COVID-19, заявили "Интерфаксу" в пресс-службе департамента здравоохранения Москвы в четверг. "Утверждения отдельных СМИ о том, что онкологическая помощь москвичам оказывается не в полном объеме, категорически не соответствует действительности. Ни один городской стационар, оказывающий помощь онкологическим пациентам, не был закрыт или перепрофилирован в период пандемии. Оказание медицинской помощи по профилю не прекращалось ни на один день", - подчеркнул собеседник агентства. Кроме того, по его словам, ввиду перепрофилирования федеральных центров городом дополнительно предоставлены  100 коек на базе НИКИО имени Свержевского для онкобольных . При этом все пациенты перепрофилированных или закрытых на карантин федеральных клиник были переведены для продолжения лечения в московские стационары. Пациентам с опухолями предстательной и молочной желез проводят гормонотерапию на дому: к ним выезжает врач с медицинской сестрой и при отсутствии противопоказаний вводят необходимый препарат. Ряд больных с начала апреля начали получать такое лечение. Ранее сообщалось, что на базе крупнейших московских больниц организованы шесть многопрофильных онкологических центров, которые продолжают оказывать помощь в обычном режиме. "При выявлении онкологических заболеваний или их прогрессировании все диагностические мероприятия проводятся в назначенные сроки. Также проводится лучевая терапия, плановые хирургические вмешательства и плановая химиотерапия", - добавили в пресс-службе.]]></text>
</doc>
