<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732264</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732264</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 11:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнесмен Пригожин подал к оппозиционеру Волкову иск на 5 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Пригожин</tag>
    <tag type="str">Леонид Волков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Бизнесмен Евгений Пригожин просит суд взыскать с оппозиционера Леонида Волкова 5 млн рублей за высказывание в соцсети, в котором утверждается, что бизнесмен связан с гибелью российских журналистов в Центральноафриканской республике в 2018 году. "Взыскать с Волкова Леонида Михайловича (...) компенсацию морального вреда, причиненного распространением недостоверной информации, порочащей честь, достоинство и деловую репутацию Пригожина Евгения Викторовича, в размере 5 млн рублей", - говорится в тексте иска, распространенного во вторник компанией Пригожина "Конкорд". Бизнесмен также просит суд обязать Волкова опровергнуть недостоверную информацию и удалить ее. В иске речь идет о публикациях Волкова, в которых тот обвиняет Пригожина в причастности к  гибели российских журналистов  Орхана Джемаля, Александра Расторгуева и Кирилла Радченко в ЦАР в 2018 году. В иске отмечается, что истец "не является особо опасным преступником, не совершал описываемое в публикациях (...) и не имеет какого-либо отношения к содержанию и финансированию незаконного вооруженного формирования (ЧВК)". 30 июля 2018 года в Центральноафриканской республике при до конца невыясненных обстоятельствах были убиты журналист Орхан Джемаль, Александр Расторгуев и Кирилл Радченко, поехавшие расследовать деятельность так называемой ЧВК "Вагнер". 12 января в интервью газете "Коммерсантъ" замглавы СКР Игорь Краснов заявил, что российские следователи пришли к выводу, что убийство было совершено  с целью ограбления . "Установленные обстоятельства нападения указывают на совершение убийства с целью грабежа жителями ЦАР или близлежащих стран, систематически занимающимися совершением тяжких преступлений в этом регионе", - сказал он. Ранее в октябре Пригожин попросил суд взыскать с оппозиционеров Алексея Навального и Любови Соболь  по 5 млн рублей  за высказывания в его адрес.]]></text>
</doc>
