<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734975</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734975</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 18:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия не отправит наблюдателей на президентские выборы в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">БДИПЧ ОБСЕ</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Николай Левичев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Российские наблюдатели не поедут на президентские выборы в США по линии Бюро по демократическим институтам и правам человека Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (БДИПЧ ОБСЕ), их туда не приглашали, сообщил член Центризбиркома России Николай Левичев. Выборы в США состоятся 3 ноября. В них участвуют кандидат от республиканцев, действующий президент Дональд Трамп и кандидат от демократов Джо Байден, вице-президент в администрации Барка Обамы. В этот же день состоятся выборы всех всех членов Палаты представителей и части сенаторов. В 2016 году Россия направила наблюдателей на 58-е выборы президента США. Однако США отказались принять российскую национальную делегацию наблюдателей на выборы, Россия в ответ отказалась участвовать в международной миссии БДИПЧ ОБСЕ. Несмотря на отказ США, российская сторона приняла решение осуществлять наблюдение дистанционно. Практика такого мониторила анализировала интернет, европейские и американские СМИ, а также использовала открытую информацию по дипломатическим каналам. Кроме того, наблюдение велось и по линии дипломатических отношений: сотрудники посольства России в США подключались для наблюдения за выборами в рамках Венской конвенции о дипломатических отношениях 1961 года. При этом сотрудники посольства столкнулись с некоторыми проблемами, когда стали обращаться в Госдепартамент с просьбой получить аккредитацию для поездки в различные штаты. Кроме того, 6 ноября 2018 года в США состоялись промежуточные выборы в Конгресс. Шесть российских наблюдателей (ряд российских экспертов и два представителя ЦИК РФ) в составе БДИПЧ ОБСЕ осуществляли наблюдение за промежуточными выборами в конгресс США в пяти штатах - Неваде, Монтане, Северной Дакоте, Индиане и Кентукки.]]></text>
</doc>
