<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738978</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738978</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко заявил, что Польша предлагала создать ситуацию для обрушения экономики Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр привел выдержки из данных национальных спецслужб, в частности, о том, что Польша предлагала создать в республике ситуацию с целью обрушения ее экономики. Он сообщил об этом в пятницу во время встречи с коллективом шестой городской клинической больницы Минска. По словам Лукашенко, "официальные лица Польши призывают НАТО учредить специальные силы безопасности в составе армии стран Балтии и Польши". "По замыслу, эта армия может быть задействована для борьбы с белорусской властью", - отметил глава государства. "Победа революции в Белоруссии - также национальный интерес Польши", - зачитал Лукашенко заявления, которые, как утверждает он со ссылкой на КГБ, принадлежат польскому премьер-министру Матеушу Моравецкому. Кроме того, Лукашенко утверждает, что Польша предлагала создать в Белоруссии ситуацию, чтобы ее экономика рухнула, рубль обесценился, а полки в магазинах оказались пустыми. "Мы должны убедить Турцию, Грецию, Азербайджан, Армению не экспортировать продовольствие из-за опасности коронавируса", - сказал он, ссылаясь на данные спецслужб. Далее Лукашенко рассказал, что в сентябре польское правительство пришло к выводу, что изменить ситуацию в Белаоруссии военными силами пока нельзя. "Однако надо быть готовыми к этому сценарию в любом случае. Мы должны решить две проблемы. Первая: мы должны подготовиться к военному решению проблемы, запустить соответствующие механизмы, которые необходимы для этого решения. Вторая: мы должны продемонстрировать России, что против использования ею любых вооруженных структур в Белоруссии", - заявляли, по данным белорусского президента, в Польше.]]></text>
</doc>
