<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741190</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741190</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 12:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Торговые сети обвинили в завышении цен на рыбу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Герман Зверев</tag>
    <tag type="str">ВАРПЭ</tag>
    <tag type="str">ФАС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Наценки крупных торговых сетей на рыбу нередко сопоставимы с отпускными ценами, а то и превышают их. Федеральная антимонопольная служба (ФАС) на такое поведение торговых гигантов смотрит сквозь пальцы, считает президент Всероссийской ассоциации рыбопромышленников (ВАРПЭ) Герман Зверев. "Мы в отличие от наших коллег - не в обиду им будет сказано - еще 11 ноября на заседании межведомственного штаба по проведению путины проинформировали о том, что сложились совершенно несообразные "наледи" на розничные цены, которые генерируются розничными сетями и оптовыми посредниками", - заявил Зверев на брифинге в понедельник. "Мы указали на то, что для горбуши, для кеты, для нерки, для красной икры объем торговой наценки сопоставим с размером отпускной цены. Отпускная цена 200 рублей за кг и наценка 200 рублей, отпускная цена на нерку 420 рублей за кг, наценка 450 рублей", - отметил президент ВАРПЭ. По его словам, присутствовавшие на том заседании и министр сельского хозяйства Дмитрий Патрушев, и глава Росрыболовства Илья Шестаков согласились с этой оценкой. "И тогда уже было подготовлено обращение в ФАС. С нашей точки зрения, Федеральная антимонопольная служба сквозь пальцы смотрит на систему ценообразования в сетевых гигантах", - заявил Зверев. Он рассчитывает на то, что после того, как на проблему цен на продовольствие  обратил внимание президент , ситуация изменится.]]></text>
</doc>
