<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731516</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731516</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 19:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Британия и Норвегия поднимали истребители из-за российских Ту-160</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Ту-160</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Норвегия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Британские и норвежские истребители поднимались в воздух в связи полетом двух российских стратегических бомбардировщиков Ту-160 над нейтральными водами Баренцева, Норвежского и Северного морей, сообщили в Минобороны РФ в среду. "На отдельных этапах маршрута стратегические ракетоносцы сопровождали истребители МиГ-31 морской авиации ВМФ России, а также Eurofighter Typhoon ВВС Великобритании и F-16 ВВС Норвегии", - говорится в сообщении российского военного ведомства. Российские военные сообщили, что Ту-160 провели в воздухе 12 часов. "Все полеты самолетов Воздушно-космических сил России выполняются в строгом соответствии с международными правилами использования воздушного пространства", - подчеркнули в Минобороны. Ту-160 наряду с Ту-95МС - воздушный компонент российской ядерной триады. Ту-160 - сверхзвуковой стратегический ракетоносец-бомбардировщик с изменяемой стреловидностью крыла, разработан в КБ Туполева в 1970-1980-х годах. Он предназначен для поражения ядерным и обычным оружием наиболее важных объектов в глубоком тылу противника. Максимальная масса боевой нагрузки - 45 тонн. В России Ту-160 за его грацию называют "Белым лебедем", по кодификации НАТО - Blackjack ("Блэкджек"). В ноябре 2017 года начальник Генштаба РФ Валерий Герасимов заявил, что Россия увеличила интенсивность полетов стратегической авиации до уровня, который был при СССР. "Если сравнить достигнутые показатели с аналогичными времен Советского Союза, то интенсивность полетов Дальней авиации поддерживается на таком же уровне. При этом налет на экипаж стратегических ракетоносцев Ту-160 и Ту-95МС в год вырос на 10%", - сказал тогда Герасимов.]]></text>
</doc>
