<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737059</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/737059</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 21:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пушкинский музей будет закрыт до 15 января</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ГМИИ Пушкина</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Государственный музей изобразительного искусства имени Пушкина будет закрыт для посетителей с 16 ноября до 15 января, сообщили в пятницу в пресс-службе музея. Музей закроется в соответствии с новым приказом Министерства культуры. Ранее сообщалось, что ГМИИ Пушкина отменяет до 15 января проведение  временных выставок , а также экскурсий и просветительских мероприятий из-за коронавируса. В музее уточнили, что он вернет деньги за ранее приобретенные билеты на отмененные мероприятия. Пушкинский музей был закрыт для посетителей с 17 марта из-за угрозы распространения коронавируса. После открытия, которое состоялось 10 июля, музей начал принимать гостей по новым правилам. "Мы глубоко сожалеем о том, что музейный комплекс придется снова закрыть для посетителей. Мы по-прежнему считаем, что посещение музеев наиболее безопасная форма проведения досуга. Надеемся, что эта крайняя мера будет не напрасной и поможет в борьбе с пандемией. Мы продолжим нашу работу онлайн, готовим новые проекты и надеемся на скорую встречу с нашими посетителями в музее", - сказала "Интерфаксу" начальник управления по связям с общественностью Государственного Исторического музея Мария Лемигова. Об отмене временных выставок и экскурсий ранее также  сообщила  Третьяковская галерея. Минкультуры  ограничило  работу федеральных учреждений в Москве после того, как мэр Сергей Собянин  запретил  проводить культурные и досуговые мероприятия с 13 ноября по 15 января.]]></text>
</doc>
