<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731226</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731226</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 10:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трое силовиков погибли в перестрелке с боевиками в Грозном</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чечня</tag>
    <tag type="str">Грозный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Национальный антитеррористический комитет (НАК) сообщает во вторник о гибели троих сотрудников правоохранительных органов в ходе спецоперации в Грозном, подтвердив, что четверо боевиков были нейтрализованы в ходе перестрелки. "К сожалению, не удалось избежать потерь среди сил правопорядка, в ходе перестрелки трое сотрудников правоохранительных органов погибли", - говорится в сообщении информцентра НАК. Позднее в пресс-службе Северо-Кавказского округа Росгвардии "Интерфаксу" сообщили, что в ходе перестрелки с боевиками в Грозном погибли два сотрудника ведомства, один получил ранение. "Не удалось избежать потерь среди сил правопорядка, в том числе два сотрудника ОМОН Росгвардии погибли. Еще один росгвардеец получил ранение. Ему оказывается квалифицированная медицинская помощь",- говорится в сообщении. Согласно сообщению НАК, 13 октября в ходе оперативно-разыскных мероприятий в Октябрьском районе Грозного органы безопасности, спецназ Росгвардии и полиция обнаружили группу вооруженных бандитов. Было принято решение о проведении контртеррористической операции и введении соответствующего правового режима. Засевшие в частном доме боевики были блокированы, на предложение сдаться властям они открыли огонь. Ранее со ссылкой на источник сообщалось, что в Октябрьском районе Грозного  произошла перестрелка . Источник отмечал, что ликвидировано четверо боевиков, есть погибшие среди сотрудников силовых структур.]]></text>
</doc>
