<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741149</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741149</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 03:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Очередь из грузовиков образовалась на границе с КНР в Приморье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Приморский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Более 250 грузовиков скопилось у двух закрытых с китайской стороны погранпунктов в Приморье, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Дальневосточного таможенного управления. "На утро понедельника перед пунктом пропуска Полтавка 124 автомобиля, перед Пограничным - 141 грузовик", - сообщили в пресс-службе. В пресс-службе отметили, что китайская сторона не открыла пропуск через границу на этих пунктах, о причинах официально не уведомляла. За сутки количество ожидающих проезда фур с российской стороны у закрытых пунктов увеличилось на один автомобиль. С российской стороны таможня работает в обычном режиме. Работают с российской и китайской стороны в Приморье пункты пропуска Краскино и Турий Рог. В понедельник утром у Краскино ожидают проезда 57 автомобилей, в воскресенье их было 70. Выехали в Китай и вернулись в РФ за прошедшие сутки 29 автомобилей. Пункт пропуска работал, несмотря на официальный выходной - такое решение было принято российской и китайской сторонами. В пункте пропуска Турий Рог в воскресенье был выходной день, очереди там нет. Как сообщалось, 11 декабря по инициативе китайской стороны в одностороннем порядке был приостановлен пропуск транспортных средств через государственную границу в пунктах пропуска Дуннин (сопредельный пункт пропуска на российской стороне Полтавка) и Суйфэньхэ (сопредельный пункт пропуска на российской стороне Пограничный).]]></text>
</doc>
