<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731228</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731228</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 10:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР проверит законность владения оружием нижегородским стрелком</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Александр Бастрыкин</tag>
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Председатель Следственного комитета РФ Александр Бастрыкин поручил подчиненным проверить, законно ли владел оружием юноша, расстрелявший трех человек в Нижегородской области, а также проявлял ли он агрессию в подростковом возрасте, сообщает СКР. "Следователи должны в рамках уголовного дела тщательно проверить информацию о проявлении агрессии подозреваемым в подростковом возрасте, дать оценку действиям (бездействию) сотрудников органов профилактики и правоохранительных органов в связи с этим, а также проверить законность выдачи разрешения на владение оружием", -  говорится  в сообщении ведомства. В СКР также сообщили, что в рамках расследования дела будет проведен ряд экспертиз. "В том числе с целью установления причин совершенного преступления следователи СК проведут посмертную психолого-психиатрическую экспертизу", - отмечается в сообщении. Ранее сообщалось, что 12 октября в деревне Большеорловское Нижегородской области открыл стрельбу вооруженный огнестрельным оружием 18-летний юноша. В результате  трое мужчин скончались  от ранений, трое пострадавших, в том числе  его родная бабушка , были госпитализированы в больницу и прооперированы. Возбуждено уголовное дело об убийстве. Позднее тело стрелявшего  было найдено . По предварительным данным, он покончил с собой. В Росгвардии накануне сообщали, что молодой человек владел оружием на законных основаниях.]]></text>
</doc>
