<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726770</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726770</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 08:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: понедельник, 14 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Итоги единого дня голосования, отказ ByteDance продавать TikTok компании Microsoft, месть Ирана Вашингтону за убийство Сулеймани</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - В России подводят итоги единого дня голосования.  По словам секретаря Генсовета "Единой России" Андрея Турчака,  все кандидаты партии уверенно побеждают  на выборах глав регионов. 100% голосов подсчитано в четырех регионах: в  Камчатском крае  победил врио губернатора  Владимир Солодов , в  Еврейской АО  - врио главы региона  Ростислав Гольдштейн , в  Пензенской области  - действующий губернатор  Иван Белозерцев , в  Пермском крае  - врио главы региона  Дмитрий Махонин . На  довыборах в Госудуму  в  Пензенской области  победил справедливоросс Александр Самокутяев, в  Курской области  - Алексей Золотарев от "Единой России". В Ярославской области и Татарстане, по предварительным данным, тоже лидируют единороссы. - "Единая Россия" потеряла большинство в гордуме Томска.  По предварительным данным,  "Единая Россия" получит 11 мандатов из 37 , КПРФ - 8 мест, самовыдвиженцы - 6, "Справедливая Россия", "Новые люди" и "Яблоко" - по 3, ЛДПР - по 2, "Партия Роста" - 1. Кроме того, в гордуму пробились два члена томского штаба Навального -  Ксения Фадеева и Андрей Фатеев . - Microsoft сообщила, что   По данным источника Wall Street Journal, тендер на покупку операций TikTok в США  выиграла Oracle Corp . При этом окончательная сделка будет оформлена не как прямая продажа, а как реструктуризация, отмечает собеседник издания. - Politico сообщило, что   Информация об угрозе послу Лане Маркс была еще весной, но в последние недели появились подробности, утверждает издание. Дипломат предупреждена об угрозе. -  .  После семи туров "Спартак" занимает промежуточное второе место с 14 очками, ЦСКА поднялся на четвертое место (13 очков). - Доминик Тим впервые выиграл US Open.  Австрийский теннисист  нанес поражение  представителю Германии Александру Звереву в финале турнира серии Большого шлема. Результат встречи, длившейся 4 часа, – 2:6, 4:6, 6:4, 6:3, 7:6 (8:6).]]></text>
</doc>
