<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730788</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730788</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 15:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко поставил себе в заслугу спасение жизни Тихановской</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что его бывшая соперница на президентских выборах Светлана Тихановская забыла, кто ее спас. "Та гражданка Беларуси и домохозяйка Тихановская сегодня забыла, что президент Белоруссии ее спас", - заявил Лукашенко в пятницу на совещании в Минске, его приводит агентство БелТА. Он утверждал, что в начале уличных акций в Белоруссии их участники добивались сакральной жертвы. "Ею могла стать экс-кандидат в президенты Тихановская, однако женщину по ее же  просьбе  успели вовремя вывезти в Литву", - заявил Лукашенко. "Я отдал распоряжение: мы под охраной по ее желанию с людьми, о которых она попросила, чтобы ее сопровождали, вывезли в Литву к детям. И когда она сказала, что у нее нет денег, чтобы там прожить, я распорядился, и с госпредприятия взяли $15 тыс. и отдали ей. "Большое спасибо вам", - плакала на шее. Вывезли", - утверждал президент. Посольству Белоруссии в Литве было поручено помочь Тихановской с переездом, в том числе, с поиском квартиры. "Но ее быстро взяли под контроль спецслужбы Литвы", - заявил Лукашенко. "Никто не выпихивал за границу. Стоял вопрос жизни и смерти, и это было ее желание", - повторил президент. В Белоруссии два месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Его основной соперник Тихановская через два дня после выборов уехала в Литву. Тогда она заявила, что приняла решение уехать самостоятельно. Однако ее соратники тогда заявили, что отъезду Тихановской в Литву предшествовало  трехчасовое общение с сотрудниками силовых структур  Белоруссии в кабинете главы ЦИК Лидии Ермошиной. Ольга Ковалькова, бывшая в то время доверенным лицом Тихановской, заявила, что Тихановскую вывезли из страны белорусские власти. "У Светланы не было выбора, белорусские власти вывезли ее из страны. Важно, что она жива и на свободе", - сказала Ковалькова. 18 августа сторонники Тихановской создали Координационный совет с целью транзита власти в стране путем проведения новых выборов. Власти Белоруссии считают этот орган неконституционным.]]></text>
</doc>
