<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726533</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/726533</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 15:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Калининграде заметили взрывной рост продаж янтаря на бирже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">КЯК</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Михаил Зацепин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - "Калининградский янтарный комбинат" (КЯК, на 100% принадлежит "Ростеху") констатирует повышенный интерес к биржевой торговле янтарем в России и в мире, несмотря на пандемию CОVID-19, сообщил "Интерфаксу" гендиректор предприятия Михаил Зацепин. "В первые дни сентября на бирже "Санкт-Петербург" мы зафиксировали взрывной рост продаж. За четыре дня торгов мы реализовали более 181 тонны янтаря, выручив свыше 1 млрд рублей", - сказал он. По его словам, покупателями являлись российские и зарубежные компании. Янтарь закупался не только лотами по 50, 100 и 200 кг, но и по 20 тонн, 50 тонн и даже 60 тонн. В компании рост продаж отчасти связывают и с активной работой предприятия по рекламе и продвижению янтаря в России и в мире. В промышленной переработке янтарного сырья участвуют не только предприятия Калининградской области, но и других регионов России, зарубежных стран, отметил Зацепин. "Хорошим примером такой рекламы станет предстоящий открытый аукцион по продаже янтаря, который пройдет в Светлогорске 19 сентября. На него выставлены уникальные крупные камни, янтарь каплевидный, а также инклюзы или янтарь с включениями флоры и фауны. Принять участие в торгах (. . .) смогут все желающие", - добавил топ-менеджер. КЯК сейчас продает янтарь на открытых и специальных аукционах, на площадке электронной биржи "Санкт-Петербург". Компания сообщала, что в 2019 году продала 468 тонн янтаря. На побережье Калининградской области в районе поселка Янтарный сосредоточено 95% мировых запасов янтаря. В регионе промышленную добычу янтаря ведет только КЯК. В 2019 году добыча составила 450 тонн янтаря.]]></text>
</doc>
