<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739444</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739444</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 15:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова сообщила о высокой степени готовности вакцины от ВИЧ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Глава Роспотребнадзора Анна Попова сообщила о высокой степени готовности российской вакцины от вируса иммунодефицита человека (ВИЧ). РФ "использует все возможности для завершения разработки вакцины от ВИЧ", заявила Попова журналистам во вторник. По ее словам, Россия совместно с другими странами также принимает активное участие в разработке вакцин от ВИЧ, в РФ также "есть свои вакцины и свои прототипы". По словам Поповой, разработкой прототипа российской вакцины от ВИЧ занимается научный центр "Вектор" Роспотребнадзора. Вице-премьер РФ Татьяна Голикова заявила, что бюджет по лекарственному обеспечению ВИЧ-инфицированных в РФ ежегодно наращивается. В этом году он составил более 27 млрд рублей, в 2021 году - 29,4 млрд рублей. "По заключению наших экспертов, препараты не имеют тенденцию к росту цен. На сегодняшний день все нуждающиеся, кто выбрал для себя антиретровирусную терапию, ее получают", - сказала Голикова. В конце октября заявил главный внештатный специалист по проблемам диагностики и лечения ВИЧ-инфекции министерства здравоохранения РФ Алексей Мазус сообщил, что Россия  вышла на плато по заболеваемости ВИЧ-инфекцией . "Сегодня наша страна достигла достаточно многого, у нас стабильные цифры по приросту, условно, мы вышли на плато ВИЧ-инфекции. В последние годы у нас выявляется все меньше больных", - сказал Мазус 27 октября на панельной дискуссии на форуме "Здоровое общество", отметив, что похожая картина складывается в США и других западных странах. Однако, по его словам, достичь уровня ниже плато пока не получается. "Для этого нужны новые технологии - нужна вакцина, которая должна быть создана против ВИЧ-инфекции", - заявил специалист. Он считает, что те усилия, которые есть во всем мире после создания вакцины против COVID-19, должны быть направлены на создание вакцины против ВИЧ-инфекции. "Комплекс научных усилий позволит создать вакцину от ВИЧ-инфекции, и на этом закончится эпидемия", - отметил Мазус. В феврале этого года в Минздраве РФ сообщали, что ситуация по ВИЧ в России остается напряженной, но наметилась тенденция к снижению темпов прироста впервые выявленных инфицированных. Так, в 2019 году было зафиксировано 80 118 новых случаев ВИЧ. Это на 7,5% меньше, чем в 2016 году, когда было зарегистрировано 86 519 новых случаев, сообщила директор департамента Минздрава РФ по организации экстренной медицинской помощи и управления рисками здоровью Наталья Костенко на заседании комитета Госдумы по охране здоровья. Численность ВИЧ-инфицированных в России, по данным на начало 2020 года, оценивалась примерно в 1 млн человек.]]></text>
</doc>
