<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730366</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730366</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 12:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Золотой рудник "Кумтор" продолжил работу после взлома офиса в Бишкеке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кумтор</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Centerra Gold</tag>
    <tag type="str">Кыргызалтын</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - В ночь на 7 октября в Бишкеке от 20 до 30 человек взломали двери в офис крупнейшей золотодобывающей компании "Кумтор", прошли внутрь, но ничего не забрали, сообщили представители компании. В момент взлома в офисе никого не было, с октября весь штат работает удаленно. "В офисе ничего не пропало. На месте работают сотрудники милиции. Другие этажи компании не подверглись нападению", - сказал представитель "Кумтора". Производственная деятельность золотого рудника "Кумтор" продолжается без перебоев, сообщила канадская Centerra Gold. "Компания внимательно следит за развитием политических событий, чтобы гарантировать: условия для продолжения доставки сотрудников и материалов на рудник остаются безопасными. Политическая ситуация развивается, поэтому компания принимает все необходимые меры предосторожности для обеспечения безопасности сотрудников и производственной деятельности", - говорится в сообщении. Массовые протесты в Бишкеке начались 5 октября после официального объявления результатов парламентских выборов. После захвата зданий правительства, парламента и мэрии в Киргизии сменился премьер-министр - им стал освобожденный демонстрантами из колонии экс-депутат Садыр Жапаров. Также в отставку подал мэр Бишкека. Центризбирком страны признал недействительными итоги выборов. Национальный банк и Минфин страны приостановили финансовые операции. С 6 октября стали поступать сообщения о захватах предприятий и месторождений в стране. Centerra Gold - канадская золотодобывающая компания, имеет активы в Северной Америке, Азии и других регионах. Крупнейшими активами являются "Кумтор" и рудник Mount Milligan в Канаде. Головной офис компании находится в Торонто. Киргизия через государственное ОАО "Кыргызалтын" владеет почти 26% акций Centerra Gold Inc.]]></text>
</doc>
