<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732066</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732066</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 09:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин объявил о начале проверок "удаленщиков"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - В Москве с 19 октября власти начнут проверять, как организации выполняют требование перевести не менее 30% сотрудников на удаленку,  сообщил  в блоге мэр города Сергей Собянин. "А еще через несколько дней – начнутся проверки фактического соблюдения режима дистанционной работы", - добавил он. Послаблений с масочным режимом в общественном транспорте не будет, пообещал мэр. Также чиновники будут проверять, как масочный режим соблюдается на предприятиях. "Бизнес должен понять, что проверки соблюдения масочного режима – не разовая кампания. Это новая реальность, в которой придется жить до окончания пандемии", - предупредил мэр. Все предприятия и организации Москвы с 12 октября должны направлять в мэрию информацию о сотрудниках, работающих удаленно. В противном случае им грозит штраф. Чиновники хотят получать номера телефонов "удаленщиков", номера их транспортных карт или социальных, которыми они платят за проезд в транспорте, а также номера их автомобилей. "Сведения о сотрудниках, переведенных на удаленную работу, необходимы для более глубокого анализа влияния принятых мер на динамику распространения коронавирусной инфекции", -  отмечали  в департаменте информационных технологий города. Ассоциация предприятий компьютерных и информационных технологий (АПКИТ), ассоциация разработчиков программных продуктов "Отечественный Софт" и "Руссофт" просили главу Минцифры Максута Шадаева предложить Собянину отменить это требование, поскольку у работодателей нет права собирать и передавать третьим лицам персональные данные сотрудников без их согласия, кроме того, большинство малых компаний не обрабатывает персональные данные из-за затрат на кадровое и техническое обеспечение. В Минцифры  заявили , что запрашиваемые данные не являются персональными.]]></text>
</doc>
