<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736660</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736660</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 18:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Беглов наградил главу горизбиркома Петербурга орденом Почета</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Виктор Миненко</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Губернатор Петербурга Александр Беглов вручил председателю городской избирательной комиссии Виктору Миненко орден Почета, сообщили в аппарате горизбиркома. Награждение прошло по поручению президента "за большие заслуги перед государством, многолетнюю плодотворную деятельность". Беглов отметил, что "работа Санкт-Петербургской избирательной комиссии во главе с ее председателем является профессиональной, чистой и открытой", подчеркнули в аппарате. 30 сентября Центризбирком  признал неудовлетворительной  работу Петербургского горизбиркома и выразил Миненко недоверие "в связи с уклонением от возобновления действий по проведению дополнительных выборов депутатов заксобрания". На тот момент ЦИК уже в третий раз поставил горизбиркому "неуд". Комментируя это решение, председатель ЦИК Элла Памфилова высказала мнение, что Миненко, его заместителю и многим другим членам комиссии было бы "честно и ответственно" написать заявления об увольнении по собственному желанию. В постановлении ЦИК была рекомендация членам горизбиркома сложить полномочия. Опрошенные "Интерфаксом" члены избиркома  говорили , что уходить не собираются. В июне 2020 года в Петербурге должны были пройти дополнительные выборы депутатов Законодательного собрания, однако они были отменены в связи с ситуацией с коронавирусом. Причем к 13 сентября выборы так и не были организованы. За год до этого ЦИК  признал неудовлетворительной  работу петербургского горизбиркома за массовые нарушения на муниципальных выборах, отметив  беспрецедентное  количество жалоб. Памфилова тогда обвинила комиссию в неспособности вывести из муниципальных избиркомов сотрудников, допускавших нарушения в кампанию 2014 года, и в повторении всех скандалов и аномалий в 2019 году.]]></text>
</doc>
