<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732168</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732168</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 18:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Nestle заверили, что перевели более 50% офиса в Москве на удаленку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Nestle</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Нестле</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Компания Nestle в России выполнила указ мэра столицы о переводе минимум 30% сотрудников на удаленный режим работы, но испытывает трудности с передачей данных об этом. В пресс-службе компании "Нестле Россия" уточнили, что ежедневно более 50% состава сотрудников московского офиса работают в удаленном режиме. Списки сотрудников, находящихся на удаленном формате работы, доступны и готовы к предоставлению, однако компания столкнулась с техническим сложностями при загрузке требуемых сведений на портал mos.ru, пояснили там. "Все возможные шаги для загрузки данных на портал" предпринимаются с 12 октября. "Компания неоднократно обращалась за технической поддержкой в соответствующие службы, но проблема до сих пор не разрешена, - заявили в компании. - Мы открыты к сотрудничеству с властями города Москвы и готовы максимально оперативно предоставить данные в альтернативном формате либо получить поддержку в загрузке данных". Ранее сообщалось, что компания "Нестле Россия" может быть оштрафована на 300 тыс. рублей за нарушение указа мэра об отправлении сотрудников на удаленную работу. Об этом заявил главный инспектор объединения административно-технических инспекций (ОАТИ) Юрий Гусаков. Nestle - один из крупнейших в мире производителей продуктов питания со штаб-квартирой в Веве (Швейцария). Компания выпускает шоколадные и кондитерские изделия, готовые завтраки, корма для домашних животных, детское и лечебное питание, кофе, минеральную воду и др. Ее портфель включает более 2 тыс. брендов, в том числе марки Nestle, Nescafe, KitKat, Gerber, Maggi. В России Nestle принадлежат кондитерская фабрика в Самаре, производство детских каш и каш быстрого приготовления в Вологде, фабрика по производству кулинарной продукции во Владимирской области, фабрика по выпуску кормов для домашних животных в Калужской области, кондитерская фабрика и фабрика по производству готовых завтраков в Перми, фабрика по производству растворимого кофе в Краснодарском крае и три производства в Московской области (фабрики по выпуску бутилированной воды, кулинарной продукции и мороженого).]]></text>
</doc>
