<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728244</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728244</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 13:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ обвинил США в проведении политики "оттеснения России"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Так на Смоленской площади высказались об идее США создать коалицию против "Северного потока 2"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Рябков</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Россия осуждает идею США о коалиции против "Северного потока 2", заявил замглавы МИД РФ Сергей Рябков. "Эти "коалиционные" игры нам совершенно понятны, они вызывают отторжение, мы их осуждаем. Ничего, кроме привнесения дополнительной напряженности в международные отношения, возникновения искусственных разделительных линий, в данном случае в Европе, эта политика нынешней администрации США не несет", - сказал Рябков "Интерфаксу". Он отметил, что у США все коалиции "против чего-то", у них нет позитивной повестки дня. "Они проталкивают на европейский рынок свой неконкурентоспособный сжиженный газ, они по геополитическим мотивам пытаются лишить европейских потребителей и экономических операторов возможности получать выгоды от понятного, прозрачного и нацеленного на перспективу сотрудничества с нами", - добавил замминистра. "В этом прослеживается определенная геополитика, которую можно охарактеризовать словами "оттеснение России"", - подчеркнул Рябков. Ранее на этой неделе госсекретарь США Майк Помпео выразил надежду на то, что "Северный поток 2" не будет достроен и сообщил, что Вашингтон  создает коалицию  по противодействию этому проекту. "Мы надеемся, что "Северный поток 2" не будет достроен и мы работаем над созданием коалиции, чтобы это предотвратить. Мы надеемся, что немецкое правительство тоже придет к этой оценке", - сказал Помпео. По словам госсекретаря, с точки зрения США, "Северный поток 2" делает ЕС зависимым от российского газа и вредит Украине. Помпео также связал тематику "Северного потока"  с предполагаемым отравлением  российского оппозиционера Алексея Навального.]]></text>
</doc>
