<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">657660</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/657660</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-10 08:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Новосибирска согласовали "Монстрацию"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">Монстрация</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 апреля. INTERFAX.RU - Мэрия Новосибирска согласовала проведение 1 мая молодежного шествия с элементами абсурдистского карнавала - "Монстрации", уже шестнадцатой по счету акции. "Только что прошло заседание организационного комитета, посвященное организации первомайского праздника, в котором принял участие и представитель Артема Лоскутова ( инициатора акции - ИФ ). Согласована ( "Монстрация" - ИФ )", - сообщила агентству "Интерфакс" начальник департамента культуры, спорта и молодежной политики мэрии Анна Терешкова. Предварительно ожидаемое число участников - 5 тыс. человек, сказала она. Как  сообщалось , уведомление, копию которого Лоскутов разместил в  твиттере , оформлена как "указ", в котором мэру Новосибирска предписывается "обеспечить комфортные условия сбора участников Монстрации (...) и прохода под музыку в стиле техно". В 2018 году мэрия согласовала Монстрацию как "молодежное шествие, посвященное Празднику Весны и Труда, с использованием транспортных средств и звукоусиливающей аппаратуры". В 2017 году "Монстрация" прошла как официальное молодежное шествие - передвижная выставка полиграфической продукции, то есть разнообразных самодельных плакатов. В 2016 году мэрия Новосибирска не санкционировала "Монстрацию" как отдельное мероприятие, и она прошла в рамках молодежной акции "Всешествие". В 2015 году власти города не санкционировали акцию, в итоге она прошла, но через несколько часов после акции Лоскутов был задержан. Впоследствии суды признали его виновным в нарушении правил публичного мероприятия и неповиновении законным требованиям полиции и назначили наказание в виде 10 суток ареста и штрафа в 5 тыс. рублей. Ежегодное первомайское молодежное шествие с элементами абсурдистского карнавала проходит в Новосибирске с 2004 года. В апреле 2011 года Лоскутов получил за "Монстрацию" премию в области современного искусства "Инновация", организатором которой является Государственный центр современного искусства. Акция, которую ранее местные власти неоднократно пытались пресечь, победила в номинации "Региональный проект".]]></text>
</doc>
