<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737696</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737696</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 17:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Датский министр уйдет в отставку из-за ситуации с норками и COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дания</tag>
    <tag type="str">Могенс Йенсен</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Министр сельского хозяйства Дании Могенс Йенсен в среду заявил, что решил уйти в отставку на фоне ситуации с планами ликвидации всего поголовья норок в стране из-за опасений, связанных с распространением коронавируса. "Я проинформировал сегодня премьера о том, что я хочу покинуть правительство", - приводит агентство  Associated Press  слова министра. "Весьма очевидно, что в работе моего министерства были допущены ошибки, и я несу за это ответственность", - добавил Йенсен. По его словам, он поступил неверно, когда добивался ликвидации миллионов норок для борьбы против COVID-19, не заручившись предварительно согласием парламента. 4 ноября власти Дании распорядились уничтожить всех норок в стране из-за опасений, что они могут быть переносчиками мутировавшего вида COVID-19. Местные фермеры выразили протест против такого решения, а датские СМИ опубликовали данные о том, что законодательство страны не позволяет принимать подобные повсеместные меры. На фоне протестов и недовольства правительство Дании представило на рассмотрение парламента соответствующий законопроект, который предусматривает уничтожение всех норок в стране, а также запрещает их разведение до конца 2021 года. Накануне, 17 ноября, в правительстве Дании сообщили, что  получили поддержку  со стороны большинства в парламенте в отношении решения о ликвидации 15 млн норок. В ряде стран мира - в  Нидерландах, Испании, Италии , Дании, США и Швеции выявили случаи заражения коронавирусом COVID-19, связанные с фермами по разведению норок. Так, в США с августа погибли более 15 тыс. зараженных норок. Из-за нового коронавируса в разных странах уже ликвидировано несколько миллионов норок.]]></text>
</doc>
