<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708404</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708404</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 11:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Десять регионов РФ дали налоговые льготы владельцам коммерческого транспорта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФНС</tag>
    <tag type="str">Адыгея</tag>
    <tag type="str">Якутия</tag>
    <tag type="str">Магаданская область</tag>
    <tag type="str">Оренбургская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Десять российских регионов в рамках антикризисной поддержки бизнеса приняли законодательные акты о налоговых послаблениях для предпринимателей, владеющих коммерческим транспортом. Об этом  сообщила  Федеральная налоговая служба (ФНС) в среду. В частности, в Адыгее от уплаты транспортного налога освобождены предприниматели, являющиеся на 1 марта 2020 г. субъектами МСП и занятые в одном из 38 видов экономической деятельности, включая розничную торговлю легковыми автомобилями, деятельность автомобильного грузового транспорта, услуги по предоставлению мест для временного проживания. В Якутии от транспортного налога за 2019 г. освобождены предприниматели, основным видом деятельности которых на 1 марта текущего года являются регулярные перевозки пассажиров автобусами в городском и пригородном и междугороднем сообщении. В Магаданской области за налоговый период 2020 г. от уплаты транспортного налога освобождены индивидуальные предприниматели, сведения о которых внесены в единый реестр субъектов МСП и основным видом деятельности которых на 1 марта текущего года является "Деятельность сухопутного пассажирского транспорта: перевозки пассажиров в городском и пригородном сообщении" и "Деятельность сухопутного и трубопроводного транспорта". В Оренбургской области за налоговый период 2019 г. сумма транспортного налога снижена на 25% для предпринимателей, которые по состоянию на 1 марта этого года включены в единый реестр субъектов МСП и занимаются организацией регулярных автобусных пассажирских перевозок. "Льготы по транспортному налогу для ИП, занятых в пострадавших отраслях экономики, также предоставлены в Новгородской, Саратовской, Тюменской, Челябинской, Ярославской областях, Ямало-Ненецком автономном округе", - добавляет ФНС, отмечая, что с информацией о льготах можно ознакомиться на сайте ведомства. ФНС поясняет, что льготу можно получить в беззаявительном порядке, не обращаясь в инспекцию лично. "Она предоставляется на основании информации, которую налоговым органам предоставляют ГИБДД и иные ведомства. Налогоплательщики также вправе самостоятельно обратиться в любую инспекцию с заявлением о предоставлении льготы. Направить его можно в электронном виде через личный кабинет налогоплательщика либо на бумаге по почте или иным способом", - говорится в сообщении налоговой службы.]]></text>
</doc>
