<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727525</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727525</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 05:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кобзев вступил в должность губернатора Иркутской области</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Игорь Кобзев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Избранный губернатором Иркутской области Игорь Кобзев на заседании Законодательного собрания региона в пятницу принес присягу на верность народу, Конституции РФ и Уставу области. "Вступая в должность губернатора Иркутской области, клянусь добросовестно исполнять обязанности губернатора Иркутской области, защищать интересы населения Иркутской области, уважать и защищать права и свободы человека и гражданина, соблюдать Конституцию Российской Федерации и Устав Иркутской области", - принес присягу Кобзев. "Кобзев Игорь Иванович официально вступил в должность губернатора Иркутской области", - сказал председатель Заксобрания Александр Ведерников. Согласно ст. 60 Устава Иркутской области, гражданин РФ, избранный губернатором региона, считается вступившим в должность с момента принесения им присяги. Досрочные выборы губернатора Иркутской области проходили в трехдневный срок - 11, 12 (досрочное голосование) и 13 сентября (единый день голосования). По результатам обработки 100% протоколов участковых избирательных комиссий из пятерых кандидатов победу на выборах губернатора одержал самовыдвиженец Кобзев, он набрал 60,79% голосов, или 369 тыс. 759. Вторым идет кандидат от КПРФ Михаил Щапов с 25,5% голосов (155 тыс. 66), затем Геннадий Щадов от КПСС с 4,33% (26 тыс. 345), Лариса Егорова от "Справедливой России" с 4,13% (25 тыс. 132), Андрей Духовников от ЛДПР с 2,6% (15 тыс. 807). Явка на выборах составила 32,63%. Избирательная комиссия области на заседании в среду официально подвела итоги досрочных выборов губернатора региона, признав их "состоявшимися и действительными". Предыдущий губернатор Сергей Левченко в декабре 2019 года ушел в отставку по собственному желанию. Врио главы Иркутской области был назначен Кобзев, который до этого работал заместителем главы МЧС - главным государственным инспектором РФ по пожарному надзору.]]></text>
</doc>
