<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">654067</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/654067</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-13 15:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские фильмы  в 2018 году собрали более $40 млн в международном прокате</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 марта. INTERFAX.RU - На стенде Роскино в прошлом году было заключено сделок по продаже отечественных фильмов на сумму почти $15 млн, а общие сборы российских фильмов в международном прокате оцениваются в $41 млн. "Общая сумма сделок по продажам национального контента на стенде Roskino - Russian Cinema Worldwide по итогам 8 кинорынков в 2018 году составила $14,9 млн или 970 млн рублей. Общие сборы российских фильмов в международном прокате составили 41 млн долларов", - сообщила глава Роскино Екатерина Мцитуридзе в среду на пресс-конференции. По ее словам, 2018 год оказался успешным и с точки зрения продаж, и с точки зрения охвата большего количества территорий. "В 2018 году Роскино организовало присутствие российского кино на 16 мероприятиях в восьми странах. На ведущих международных кино- и телевизионных рынках на объединенном стенде российских кинематографистов Roskino - Russian Cinema Worldwide было представлено 90 кино- и телепроизводящих компаний, презентовано 130 национальных фильмов и телевизионных сериалов", - рассказала Мцитуридзе. Она отметила, что на организацию стендов Роскино совокупный бюджет составил 37 млн рублей, а на продвижение российских проектов рекламный бюджет достиг 16 млн рублей. Роскино - госструктура, занимающаяся продвижением российского кино в мире. Организация продвигает отечественное кино на международных кинофестиваляз и кинорынках, премиях.]]></text>
</doc>
