<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734449</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734449</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 20:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Представитель Коордсовета Латушко посоветовал бастующим белорусам уйти с улиц</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Павел Латушко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Член президиума Координационного совета Павел Латушко призвал белорусов продолжать забастовку не на улицах городов, а в учреждениях и на предприятиях. "Сегодня и далее нам важно продолжать бастовать и протестовать каждый день, но уже внутри предприятий, учебных заведений и других учреждений",- говорится в сообщении в телеграм-канале Латушко во вторник. Член президиума Коордсовета отметил, что это нужно для того, чтобы "поберечь силы и не подставлять себя зверствующему ОМОНу, который идет на жесткое подавление всех акций за пределами учреждений, но не решается заходить внутрь". Латушко заявил, что все уволенные во время забастовки будут восстановлены, арестованные – освобождены, незаконно осужденные – оправданы. В Белоруссии уже третий месяц продолжаются массовые протесты несогласных с итогами президентских выборов, которые состоялись 9 августа. Протестующие требуют отставки действующего президента республики Александра Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. Ранее экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская выступила с "ультиматумом", в котором содержался призыв к общенациональной забастовке с 26 октября в случае отказа Лукашенко выполнить требования протестующих. Утром в понедельник белорусские телеграм-каналы и СМИ начали сообщать о собраниях рабочих и возможных забастовках на ряде крупных белорусских предприятий. Кроме того, к ним присоединяются предприятия частного бизнеса. Приходили также сообщения о "сидячих" забастовках в ряде белорусских вузов. Студенты некоторых вузов вышли также на акции протеста на улицы Минска. В правительстве Белоруссии заявляли, что все предприятия реального сектора экономики страны работают в штатном режиме.]]></text>
</doc>
