<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734502</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734502</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 10:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">До конца года в Петербурге родятся еще 39 детей для граждан Китая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Анна Митянина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - В Петербурге до конца года должны родиться еще 39 детей граждан Китая, которых выносят суррогатные матери, сообщила пресс-служба уполномоченного по правам ребенка в регионе Анны Митяниной. Если власти не договорятся об отправке их к родителям гуманитарным рейсом или не реализуют другой механизм воссоединения семей, "31 декабря 2020 года в северной столице 131 ребенок встретит Новый год без своих пап и мам", говорится в заявлении. Сейчас в Петербурге 92 ребенка ожидают воссоединения с генетическими родителями. Только в Доме ребенка №3 находится 30 младенцев, родителями которых являются граждане КНР. Родителям передано 27 таких детей, но они пока не могут выехать из России из-за ограничений, связанных с распространением COVID-19. Представители аппарата омбудсмена посетили 20 адресов, по которым 22 таких младенца живут с нянями. Оказалось, что это либо квартиры нянь, либо квартиры, арендованные агентствами. "Четыре ребенка, нуждающиеся в получении экстренной медицинской помощи, были госпитализированы в детские больницы. В отношении одиннадцати детей не были оформлены доверенности с соблюдением всех необходимых требований. Трем малышам требуется содействие в организации медицинского патронажа", - отчитался о проверке аппарат омбудсмена. В октябре в Петербурге  умерли  двое  младенцев , рожденных суррогатными матерями для последующего усыновления в Китае. Осенью пары из Китая  стали жаловаться  на невозможность забрать детей у суррогатных матерей из Петербурга из-за закрытых границ.]]></text>
</doc>
