<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738450</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738450</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 12:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России от коронавируса застраховались почти полмиллиона человек</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Страховщики заработали на этом 1,6 млрд рублей</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Козлов</tag>
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - В России от коронавируса застраховались 496 тыс. граждан, при этом объем собранной страховыми компаниями премии составил 1,6 млрд рублей, сообщил заместитель руководителя Службы по защите прав потребителей и обеспечению доступности финансовых услуг ЦБ РФ Иван Козлов во вторник участникам конференции по страхованию. По его словам, коэффициент убыточности составил менее 7%. Выплаты по таким страховкам лишь немногим превысили 109 млн рублей. "Связано это, в том числе, вероятно, с тем, что те лица, которые страхуются от коронавирусной инфекции, они еще, вероятно, лучше соблюдают масочно-перчаточный режим, поэтому, соответственно, берегут себя", - пояснил Козлов. Средняя страховая премия по таким полисам составила 3,2 тыс. рублей, а выплата - 48,6 тыс. рублей. "Обращает на себя внимание, что у нас 13% составляет доля отказов в страховых выплатах от всех поданных заявлений. Было подано 2 690 заявлений об осуществлении выплаты. В ряде случаев не подтвердилась коронавирусная инфекция, в ряде случаях не хватало документов, и, соответственно, людям отказывали. Но по отдельным компаниям до 30% доля отказов в страховой выплате, и мы, безусловно, в отношении таких компаний проводим усиленный мониторинг", - прокомментировал представитель регулятора. Как сообщалось ранее, первые страховки от коронавируса появились еще в марте этого года. В настоящий момент такие полисы продают 17 страховых компаний. В 2020 году было заключено 300 тыс. подобных договоров страхования как с физическими, так и с юридическими лицами.]]></text>
</doc>
