<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736686</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736686</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 20:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мэр Львова отказался соблюдать карантин выходного дня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Львов</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Андрей Садовый</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Мэр Львова Андрей Садовый пообещал, что не поддержит решение правительства Украины ввести "карантин выходного дня", но призвал бизнес отказаться от банкетов и других массовых мероприятий. Как сообщила пресс-служба городского совета, он сказал это предпринимателям, протестовавшим против новых ограничений. 11 ноября кабинет министров  ввел  с 14 до 30 ноября карантин выходного дня, запретил мероприятия с участием более 20 человек, плановые госпитализации, работу развлекательных заведений. Премьер-министр Денис Шмыгаль  предупредил , что если ничего не менять, то в больницах к середине декабря закончатся места для коронавирусных больных, "даже в коридорах". "Карантин выходного дня, по моему мнению, - это ерунда, - заявил Садовый. - Мы были, есть и будем вместе с вами, ни единого неразумного решения город принимать не будет. Мы с вами должны взять на себя все обязательства: никаких банкетов, юбилеев или свадеб, но о полном локдауне нельзя говорить. Если власть хочет делать какие-то ограничения, то пусть сначала заплатит деньги людям, компенсации, как это делают немцы, французы и другие страны. А добить людей, забрать у них последние средства к существованию ... А кто потом будет кормить их семьи? Поэтому мы за людей. Надо иметь здравый смысл. Он также добавил, что "власти приходят и уходят, а Львов был, есть и будет". По словам мэра, город получил от государства только 1 млн гривен, "зато власть забирает из местного бюджета 591 млн грн".]]></text>
</doc>
