<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729309</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729309</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 12:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Детские мультсериалы Netflix признаны в России 18+ из-за ЛГБТ-контента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Netflix</tag>
    <tag type="str">НМГ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Netflix перенес несколько мультипликационных сериалов в России из детского раздела во взрослый из-за закона о запрете гей-пропаганды среди несовершеннолетних, сообщили в пресс-службе компании. Там добавили, что изменение коснется "очень небольшого" числа проектов. В компании напомнили, что работающие в России онлайн-кинотеатры обязаны по закону устанавливать возрастное ограничение 18+ на контент с содержанием ЛГБТ-тематики. В детском разделе Netlix для пользователей доступен контент с рейтингом 13+ или ниже. "Контент с рейтингом выше этого не будет доступен в детском разделе", - разъяснили в пресс-службе. Ранее пользователи сервиса  обратили внимание,  что ряд мультсериалов на Netflix в России исчезли из детской подборки и теперь имеют рейтинг 18+, хотя в других странах рейтинг у них ниже. Речь идет о ряде детских шоу,  в частности  - "Кипо и эра чудесных зверей", "Шира и непобедимые принцессы", "Принц Драконов" и "Вселенная Стивена", которые доступны на Западе с пометкой 6+ и чуть выше в разделе Netflix for Kids. В начале сентября оператором видеосервиса Netflix стала Национальная медиа группа (НМГ). Началась работа по локализации компании в России. 15 октября сервис должен перейти на оплату в рублях и должна появиться русскоязычная версия приложения. Netflix - американский видеосерсвис с десятками тысяч фильмов, сериалов и ТВ-шоу. В России он стал доступен в начале 2016 года.]]></text>
</doc>
