<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730683</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730683</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 02:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Известия" узнали о возможном запуске оплаты по биометрии в кафе и магазинах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Закон, расширяющий возможности применения биометрии, планируют принять до конца 2020 года, это позволит банкам вводить в промышленную эксплуатацию оплату по лицу и голосу в магазинах и кафе, сообщает в пятницу газета "Известия". "Поправки в закон, которые увеличивают число сфер применения биометрии и уточняют требования к безопасности данных, с высокой степенью вероятности будут приняты до конца 2020 года", - говорится в публикации со ссылкой на председателя комитета Госдумы РФ по финансовому рынку Анатолия Аксакова. Издание напоминает, что в первом чтении соответствующий законопроект одобрили в июле 2019 года, затем его рассмотрение приостановилось. Сейчас изображения лица и записи голоса из государственной единой биометрической системы (ЕБС) можно применять только для удаленного открытия вкладов. Расширить функционал действия биометрии можно будет сразу после принятия закона. По другим же позициям (например, в части уточнения правил хранения и обработки данных) кредитным организациям и Ростелекому, который выступает оператором ЕБС (единая биометрическая система), будет дано время на приведение систем в соответствие, пояснил Аксаков в беседе с газетой. Депутат также уточнил, что, в частности, в новой версии закона будут прописаны требования к любой собираемой биометрии, в том числе - во внутренние базы банков. В Ростелекоме рассчитывают на принятие законопроекта до конца 2020 года, сообщили изданию в компании. "Тогда банки смогут полномасштабно внедрять биометрический эквайринг", - пишет газета. Между тем опрошенные газетой эксперты считают, что хоть сервис и повысит скорость обслуживания и удобство, риски мошенничеств и утечек данных все равно пока отталкивают клиентов, пишут "Известия".]]></text>
</doc>
