<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707790</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707790</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 12:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СБУ опровергла наличие на Украине американских биологических лабораторий</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">СБУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Служба безопасности Украины призывает политиков не распространять ложную информацию о существовании иностранных военных биологических лабораторий на территории страны. "В последнее время в средствах массовой информации и соцсетях распространяются фейковые новости о якобы деятельности на территории Украины американских военных биологических лабораторий... На территории Украины не действуют никакие иностранные биологические лаборатории. Заявления, которые в последнее время звучат от отдельных политиков, не соответствуют действительности и являются сознательным искажением фактов",- говорится в сообщении украинской спецслужбы в фейсбуке. В спецслужбе поясняют, что сотрудничество Украины и США по противодействию биологическому терроризму проходит исключительно в рамках украинского законодательства и в интересах Украины. "С 1993 года действует соглашение о предоставлении помощи Украине в ликвидации стратегического ядерного оружия и предотвращении распространения оружия массового уничтожения. Одним из ее пунктов является своевременное выявление и противодействие вспышкам, вызванным опасными патогенами", - говорится в сообщении. По информации СБУ, в 2005 году Минздрав Украины и Минобороны США подписали рамочное соглашение о предотвращении распространения технологий, патогенов и знаний, которые могут быть использованы в ходе разработки биологического оружия. В рамках этого соглашения были модернизированы государственные лаборатории в Одесской, Харьковской, Львовской, Киевской, Винницкой, Херсонской, Днепропетровской областях. "Подчеркиваем, что эти лаборатории финансируются из госбюджета, подчинены Минздраву и Государственной службе Украины по вопросам безопасности пищевых продуктов и защиты потребителей", - отметила украинская спецслужба. Кроме того, как отмечается в сообщении, СБУ обеспечивает защиту объектов критической инфраструктуры и проверяет деятельность научных учреждений и предприятий биологической опасности, и несанкционированный доступ к ним посторонних людей исключен. Также спецслужба ведет постоянный мониторинг реальных и потенциальных угроз в этой сфере со стороны иностранных спецслужб и при необходимости принимает меры по противодействию.]]></text>
</doc>
