<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740002</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740002</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 19:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Одесской области отменили решение о русском региональном языке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Одесский окружной административный суд удовлетворил иск общественного деятеля Святослава Литинского об отмене решения Одесского областного совета о предоставлении русскому языку статуса регионального. Решение было принято в 2012 году на основании закона, который в 2018 году был признан неконституционным. "В Одесской области (решение облсовета) – отменен региональный язык. Соответствующее решение вынес Одесский окружной административный суд", - написал Литинский на своей странице в  фейсбуке . По его словам, отныне "все ссылки на решение областного совета о введении регионального языка являются ничтожными". Литинский также добавил, что ранее "мы уже добились отмены регионального языка в городе Одессе". Как сообщалось, в ноябре уполномоченный по защите государственного языка Тарас Кремень обратился к новоизбранным депутатам местных советов о необходимости отменить решения о региональных языках. По его словам, несмотря на то, что закон "Об основах государственной языковой политики" признан неконституционным еще в феврале 2018 года, решение отдельных областных, городских, сельских и поселковых советов в Днепропетровской, Закарпатской, Запорожской, Луганской, Николаевской, Одесской, Херсонской и Черновицкой областях до сих пор не отменены. Омбудсмен напомнил, что, согласно, закону "Об обеспечении функционирования украинского языка как государственного", вступившему в силу 16 июля 2019 года, статус украинского языка как единственного государственного предусматривает обязательность его использования на всей территории Украины при осуществлении полномочий органами государственной власти и органами местного самоуправления. По его словам, все органы государственной власти и местного самоуправления должны были в шестимесячный срок со дня вступления в силу этого закона обеспечить приведение своих нормативных актов в соответствие. "Однако, отдельные органы местного самоуправления до сих пор этого не сделали, а в некоторых из них ведется делопроизводство и даже принятие решений осуществляется на региональном языке, что является прямым нарушением действующего законодательства", - подчеркнул Кремень. Copyright © 1989 - 2020 Интерфакс]]></text>
</doc>
