<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738756</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738756</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 11:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин поручил прописать в законах неизменность налоговых условий для СЗПК и СПИК</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
    <tag type="str">РСПП</tag>
    <tag type="str">Алекснадр Шохин</tag>
    <tag type="str">СЗПК</tag>
    <tag type="str">СПИК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Президент Владимир Путин поручил правительству проработать вопрос о внесении изменений в действующее законодательство о налогах с целью фиксации налоговых условий для проектов, реализуемых в рамках соглашений о защите и поощрении капиталовложений (СЗПК) и специальных инвестиционных контрактов (СПИК). Как  сообщила  пресс-служба Кремля, поручение сформулировано по итогам встречи президента с членами правления РСПП 21 октября 2020 года. Дискуссия о неизменности налоговых условий при реализации инвестпроектов по СПИК и СЗПК активизировалась этой осенью на фоне решения правительства внести изменения в налогообложение - в частности, с 2021 года повысить НДПИ на добычу некоторых видов полезных ископаемых за счет введения рентного коэффициента. Представители РСПП жаловались, что решение принималось без детального обсуждения с бизнес-сообществом. Глава союза Александр Шохин называл стабилизационную оговорку для проектов в рамках механизма СЗПК и специнвестконтрактов одной из ключевых задач для бизнеса в дискуссии с правительством. "Самое главное, что мы бы хотели бы решить окончательно и бесповоротно - включение в стабилизационную оговорку по СЗПК и СПИКам. Это решаемый вопрос, поскольку не бюджетоемкий. Это 2021-2022-2023 годы", - отмечал Шохин. В итоге пожелания бизнеса были частично учтены. В закон о повышении НДПИ сроком на пять лет было  введено исключение  для полезных ископаемых, добытых в рамках СЗПК на участках недр, степень выработанности запасов которых по состоянию на 1 января 2021 года составляет менее 1%.]]></text>
</doc>
