<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728571</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728571</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 11:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко предложил построить порт в Ленобласти за счет кредита на БелАЭС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Ленинградская область</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Александр Дрозденко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко предложил губернатору Ленинградской области России Александру Дрозденко построить совместный морской порт, передает госагентство БелТА. "По словам главы государства, он обсуждал этот вопрос с российским президентом Владимиром Путиным. Александр Лукашенко отметил, что на эти цели могут быть выделены средства, сэкономленные на строительстве Белорусской АЭС", - говорится в сообщении. "Очень много мы сейчас говорим и работаем уже над изменением логистики по поставке наших товаров. Нам надо договориться во что бы то ни стало. А вопрос один - это железнодорожные тарифы и перевалка в портах", - сказал Лукашенко. Как сообщалось, ранее Лукашенко заявил о планах переориентировать перевалку белорусских нефтепродуктов и хлоркалия из портов Литвы на российское направление. Заявление прозвучало в качестве ответа на действия балтийских стран: 31 августа Латвия, Литва и Эстония ввели персональные санкции против Лукашенко и высокопоставленных белорусских чиновников. Им запретили въезд в эти страны на срок до пяти лет. 3 сентября министр энергетики РФ Александр Новак после переговоров в Минске сообщил, что обсуждается возможность переброски нефтепотоков из Литвы в российские порты, в частности, в Усть-Лугу.  Белоруссия экспортирует 10-11 млн тонн нефтепродуктов в год, в том числе около 6 млн тонн - через порты стран Балтии на мировые рынки, остальные 3-3,5 млн тонн - на Украину. Кроме того, через порт Клайпеды ежегодно переваливается около 10 млн тонн белорусских калийных удобрений. При этом стоимость перевалки нефтепродуктов в Усть-Луге более чем в два раза выше по сравнению с Клайпедой, отмечали эксперты. По данным руководителя "Infoline-Аналитики" Михаила Бурмистрова, перевалка светлых нефтепродуктов в Усть-Луге стоит 1,15 тыс. руб. за тонну, в Клайпеде - 5,7 евро за тонну. Таким образом, по его данным, на перевалке Белоруссия будет терять 600 руб. за тонну. По данным министерства транспорта Литвы, в 2019 году через Клайпедский порт было перевалено 15,5 млн тонн белорусских грузов. Кроме того, "Беларуськалию" принадлежит 30% грузового терминала Biriu Kroviniu Terminals в Клайпеде. По данным экспертов, Белоруссия также пользуется услугами Калининградского порта, но через него переваливается только около 2% транзитных товаров из Белоруссии. Межправительственное соглашение о предоставлении Минску кредита для строительства атомной электростанции, предусматривающее выделение до $10 млрд, было подписано 25 ноября 2011 года. Средства предоставлены для финансирования 90% стоимости работ по генконтракту на строительство АЭС. 10% оплачивает белорусская сторона. В 2019 году Лукашенко заявлял, что стоимость строительства БелАЭС составит около $7 млрд. В июле 2020 года срок госкредита РФ для строительства Белорусской АЭС продлен на два года, ставка снижена до 3,3% годовых, сообщало министерство финансов Белоруссии. Белоруссия ведет строительство АЭС рядом с городом Островец в Гродненской области по российскому проекту "ВВЭР-1200".]]></text>
</doc>
