<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728576</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728576</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 11:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На западе Москвы ограничат движение из-за закрытия участка синей ветки метро</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Московский метрополитен</tag>
    <tag type="str">ЦОДД</tag>
    <tag type="str">Фили</tag>
    <tag type="str">Кунцево</tag>
    <tag type="str">Дорогомилово</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - На западе Москвы с 25 сентября по 6 октября ограничат движение частного транспорта из-за  закрытия  участка Арбатско-Покровской линии метро, сообщили в пресс-службе Центра организации дорожного движения Москвы. Речь идет о районах Кунцево, Фили-Давыдково и Дорогомилово. В эти дни там будет обеспечен приоритетный проезд для наземного городского транспорта. Будут закрыты для проезда съезд с улицы Ярцевская на дублер Рублевского шоссе; поворот с улицы Ярцевская на улицу Ельнинская; разворот на улице Ярцевская в сторону Рублевского шоссе на пересечении с улицей Партизанская; правые повороты с улицы Большая Дорогомиловская в районе домов 7 и 11 (в направлении области); поворот с улицы Ярцевская на улицу Партизанская в направлении улицы Молодогвардейская и ряд других участков. Будет введен запрет на остановку-стоянку на следующих улицах: Молодогвардейская; Молдавская; Генерала Ермолова; Дениса Давыдова от д.4 до ул. Генерала Ермолова; Андрея Карлова; Маршала Сергеева в районе д. 16 по улицу Ярцевская и др. Вдоль трасс компенсационных и регулярных маршрутов общественного транспорта введут временные выделенные полосы. Участок синей ветки от "Молодежной" до "Парка Победы" закроют для строительства Большой кольцевой линии метро.]]></text>
</doc>
