<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">666693</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/666693</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-26 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Молдавии арестовали имущество мужа певицы Жасмин по делу о краже $1 млрд из казны</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Илан Шор покинул страну после завершения двоевластия и перехода Демпартии в оппозицию</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Илан Шор</tag>
    <tag type="str">Влад Филат</tag>
    <tag type="str">банки</tag>
    <tag type="str">Жасмин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 июня. INTERFAX.RU - Прокуратура Молдавии арестовала имущество предпринимателя и депутата Илана Шора (женат на российской певице Жасмин) и требует объявить его в международный розыск. Об этом сообщила прокурор Андриана Бецишор. Шор проходит по делу о выводе из банковской системы Молдавии суммы, эквивалентной 20% ВВП страны. По словам Бецишор, арестованы активы нескольких компаний бизнесмена, в том числе тех, которые управляют магазинами Duty free. Прокуроры также обратились в Апелляционную палату Кагула с требованием об аресте Шора и объявлении его в международный розыск. Бецишор напомнила, что Шор покинул страну, нарушив меру пресечения - нахождение под судебным контролем, которую на него наложили как на фигуранта дела о банковском мошенничестве. Шор ранее был главой совета директоров "Bаncа de Economii" ("Сберегательный банк"), а также одним из основных акционеров этого банка и двух других - "Banca Sociala" и "Unibank". В 2014 году из трех банков было незаконно выведено за рубеж около $1 млрд, что составляет более 20% ВВП Молдавии. Уголовное дело по факту вывода средств возбудили а 2015 году. По версии следствия, деньги были выведены из банков через выдачу "заведомо невозвратных" кредитов. Шор стал фигурантом дела, в мае его  поместили  под домашний арест. В июне 2015 года он в условиях домашнего ареста зарегистрировался кандидатом в мэры города Оргеев. Его освободили, и он выиграл выборы. В октябре 2015 года Шор написал явку с повинной и дал показания на бывшего премьер-министра Влада Филата, обвинив его в коррупции. В 2016 году суд  приговорил  Филата к девяти годам лишения свободы. В 2017 году самого Шора  приговорили  к 7,5 годам тюрьмы, но он остался на свободе, так как приговор считается вступившим в силу только после рассмотрения в Апелляционной палате Молдавии. Апелляционная палата Кагула регулярно откладывала рассмотрение его дела и так и не начала процесс. За это время Шор создал партию своего имени и стал депутатом парламента. 14 июня, после того, как Демократическая партия Молдавии  объявила  о переходе в оппозицию, Шор и лидер партии Владимир Плахотнюк покинули страну.]]></text>
</doc>
