<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">667862</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/667862</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-04 11:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Назван режиссер первых эпизодов сериала по "Властелину колец"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Властелин колец</tag>
    <tag type="str">Хуан Антонио Байона</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 июля. INTERFAX.RU - Режиссером двух первых эпизодов сериала по вселенной "Властелина колец" студии Amazon станет испанец Хуан Антонио Байона, снявший "Приют", "Невозможное" и "Голос монстра",  сообщает  в четверг портал Deadline. Сюжет первых серий и всего сериала, как ожидается, будет основан на ранних произведениях Джона Рональда Руэла Толкина и расскажет о событиях во Второй эпохе Средиземья, которые произошли задолго до истории, описанной в трилогии "Властелин колец", экранизированной новозеландским режиссером Питером Джексоном в 2001-2003 годах. "Дж.Р.Р. Толкин создал одну из самых необычных и вдохновляющих историй всех времен, и для меня, фаната на всю жизнь, большая честь и радость присоединиться к этой удивительной команде. С нетерпением жду, что смогу представить зрителям по всему миру Средиземье и открыть для них чудеса Второй Эпохи", - сказал Байона, слова которого приводит портал. Сценаристами сериала стали Джон Д.Пейн и Патрик Маккей, которые принимали участие в написании сценария к "Стартреку: Бесконечность", а также Брайан Когман, работавший над сериалом "Игра престолов". Amazon планирует выпустить пять сезонов, выход первого намечен на 2020 год. Также известно, что сериал "Властелин колец" снимут в Новой Зеландии, как и одноименную трилогию Джексона. Хуан Антонио Байона - испанский режиссер, сценарист и продюсер. Двукратный лауреат испанской кинопремии "Гойя" за лучшую режиссуру ("Невозможное", "Голос монстра"). Известен по таким фильмам, как "Приют" (2007), исполнительным продюсером которого выступил его друг Гильермо дель Торо, "Невозможное" (2012) с Наоми Уоттс и Юэном Макгрегором и "Мир Юрского периода 2" (2018). Первый полнометражный фильм Байоны "Приют" получил признание критиков и исполнительного продюсера Гильермо дель Торо. Показ фильма на Каннском кинофестивале 2007 года сорвал 10-минутные аплодисменты. Всего фильм получил семь наград "Гойя".]]></text>
</doc>
