<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726774</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726774</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 05:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кобзев уверенно побеждает на выборах главы Иркутской области</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Игорь Кобзев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Временно исполняющий обязанности губернатора Иркутской области, самовыдвиженец Игорь Кобзев лидирует на выборах главы региона по итогам обработки 97,25% протоколов, следует из данных на информационном табло избирательной комиссии региона. Кобзев набирает 60,66% голосов. Его ближайший соперник, кандидат от КПРФ Михаил Щапов набирает 25,69% голосов. Третьим идет Геннадий Щадов от "Коммунистической партии социальной справедливости" с 4,34%, следом Лариса Егорова от "Справедливой России" с 4,15% и Андрей Духовников от ЛДПР с 2,58%. По предварительным данным, явка на выборах составила 32%. Досрочные выборы губернатора проходили три дня. 11 и 12 сентября шло досрочное голосование, 13 сентября был основной день голосования. Предыдущим главой региона являлся Сергей Левченко, избранный в 2015 году от КПРФ. Он выиграл выборы в два тура у представителя "Единой России", на тот момент действующего губернатора Иркутской области Сергея Ерощенко. 12 декабря 2019 года президент РФ Владимир Путин принял  отставку Сергея Левченко  с поста главы региона по его собственному желанию и назначил врио губернатора Кобзева, который до этого работал заместителем главы МЧС - главным государственным инспектором РФ по пожарному надзору. 10 июня депутаты Законодательного собрания Иркутской области  назначили  досрочные выборы губернатора региона на единый день голосования в 2020 году - 13 сентября.]]></text>
</doc>
