<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707219</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707219</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 12:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На месторождениях ЯНАО подтверждены еще 90 случаев заболевания коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЯНАО</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - На месторождениях Ямало-Ненецкого автономного округа подтверждено 89 новых случаев заболевания коронавирусной инфекцией, общее их число выросло до 498, сообщает оперативный штаб ЯНАО. В оперативном штабе ЯНАО агентству "Интерфакс" уточнили, что 63 случая относятся к поселку Сабетта. На предприятия в районе Нового Уренгоя приходятся 22 случая. Всего, по состоянию на 4 мая, в ЯНАО подтверждено 103 новых случая заболевания коронавирусом. За весь период в ЯНАО подтверждено 712 случаев COVID-19. Бессимптомно или в легкой форме заболевание протекает в 362 (68%) случаях. Выздоровел от коронавируса 131 человек. Как сообщалось, коронавирус был подтвержден у более чем 140 вахтовых работников организаций, ведущих свою деятельность на территории поселка Сабетта Ямальского района. 22 работника, у которых выражены симптомы ОРВИ или пневмонии, были госпитализированы в больницы Салехарда и Нового Уренгоя. Остальные с подтвержденным диагнозом COVID-19 без клинических признаков инфекции были изолированы по месту работы в поселке Сабетта. В вахтовых городках на производстве созданы три обсерватора, в них находятся работники, которые контактировали с заразившимися. Более 450 человек обследованы и проходили обязательную изоляцию. Сообщалось также, что здоровых сотрудников, которые не контактировали с заразившимися, будут поэтапно вывозить. В Сабетте "Ямал СПГ" реализует проект строительства завода по производству сжиженного природного газа на ресурсной базе Южно-Тамбейского месторождения. "Ямал СПГ" является совместным предприятием "НОВАТЭКа", французской Total и китайских CNPC и SRF. Ранее пресс-служба ООО "Газпром добыча Уренгой" (административный центр располагается в Новом Уренгое, разрабатывает крупнейшее в России Уренгойское нефтегазоконденсатное месторождение) заявляла, что в СМИ появились фейковые новости о якобы заболевших работниках компании, и данная информация не соответствует действительности.]]></text>
</doc>
