<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728331</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728331</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Mars изменит название бренда Uncle Ben's на Ben's Original</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Компания также откажется от изображения афроамериканца на упаковках продукции этой марки</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Mars</tag>
    <tag type="str">Uncle Ben's</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Ben's Original</tag>
    <tag type="str">Фиона Доусон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Mars Inc. изменит название бренда Uncle Ben's на Ben's Original и откажется от изображения афроамериканца в черном галстуке-бабочке на упаковках продукции этого бренда. В июне компания сообщила о планах ребрендинга ряда продуктов, в том числе  Uncle Ben's , в рамках борьбы с расовыми предрассудками  на фоне массовых протестов , последовавших за  убийством  полицией чернокожего американца Джорджа Флойда. Quaker Foods North America, подразделение PepsiCo, ранее отказалось от бренда Aunt Jemima, под которым продавались смеси для блинчиков, сиропы и другие продукты. На упаковке этой продукции была изображена улыбающаяся афроамериканка. PepsiCo не раскрыла новое название бренда, сообщив лишь, что продукция начнет продаваться в новой упаковке в четвертом квартале текущего года. Mars сообщила в среду, что за лето опросила тысячи потребителей. Многие из опрошенных заявили, что изображение седовласого афроамериканца в черном галстуке-бабочке является напоминанием о рабстве. "Времена изменились, - заявила президент Mars Food Global Фиона Доусон в интервью The Wall Street Journal. - Сейчас услышаны те голоса, которых не слышали раньше". По ее словам, компания рассматривала другие потенциальные имена бренда, однако название Ben's Original получило одобрение фокус-групп и сотрудников Mars, поскольку сохранило узнаваемость бренда с многолетней историей. Новая упаковка продукции бренда сохранит знакомые потребителям цвета - синий и оранжевый, сообщила Доусон. Товары в новой упаковке начнут продаваться в начале следующего года.]]></text>
</doc>
