<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707526</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707526</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 19:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Атлантида" успешно завершила первую за 17 лет крилевую антарктическую экспедицию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Антарктида</tag>
    <tag type="str">ВНИРО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Научно-исследовательское судно Росрыболовства "Атлантида" успешно выполнило задание экспедиции в районе Антарктической части Атлантики и вернулось в Калининград. Об этом сообщили "Интерфаксу" в Атлантическом филиале ФГБНУ "Всероссийский научно-исследовательский институт рыбного хозяйства и океанографии" (ВНИРО) в среду. "Почти шесть месяцев провели в море экипаж "Атлантиды" и ученые из нескольких научно-исследовательских институтов Росрыболовства. Большую часть этого времени они изучали в океане запасы антарктического криля ( антарктический пелагический вид ракообразных - ИФ ), которой является главным промысловым ресурсом у берегов Антарктиды. Подобных экспедиций Россия не проводила уже долгих 17 лет. И этот научный поход показал, что отечественная наука возвратилась в этот район вовремя", - рассказали в институте. Там добавили, что рейсовое задание выполнено в полном объеме. Ученые получили научно-обоснованную информацию о современном состоянии биомассы криля и закономерностях его распределения в районах Антарктического полуострова и Южных Оркнейских островов. По словам собеседника агентства, обновленные данные послужат основой для разработки технологии комплексной переработки криля при производстве пищевой, кормовой, технической продукции и биологически активных веществ. Практическая реализация исследований позволит разработать научно-обоснованные рекомендации по эффективному освоению сырьевой базы криля отечественным рыбопромысловым флотом. "В рамках экспедиции российские ученые, имеющие удостоверения инспекторов АНТКОМ, проверили иностранное рыболовное судно, добывающее криль. И этот факт позволил России стать шестым членом Конвенции о сохранении морских живых ресурсов Антарктики наряду с такими странами как Великобритания, Австралия, Новая Зеландия, Франция и Чили", - отметил представитель института. Результаты экспедиции лягут в основу формирования плана океанического рыболовства в Антарктической части Атлантики российским рыбопромышленным флотом. Как сообщалось, данный район Атлантики некогда активно использовался рыбаками СССР для промысла криля. В течение длительного периода до 1994 года на долю СССР, а затем и России, приходилась основная часть вылова криля - до 95%. Антарктический криль - источник животного белка морского происхождения, по своей собирательной ценности превосходит другие виды морских организмов, являясь ценнейшим сырьем в пищевой промышленности, биотехнологии, фармакологии.]]></text>
</doc>
