<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726503</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726503</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 13:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Германия и Франция примут детей мигрантов из сгоревшего лагеря "Мория"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Греция</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Мория</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Власти ФРГ согласились принять без сопровождения до 150 детей, которые остались  без жилья  после пожара в лагере нелегальных иммигрантов "Мория" на греческом острове Лесбос, сообщают СМИ со ссылкой на главу МВД Германии Хорста Зеехофера. Франция тоже предоставит убежище 100-150 несовершеннолетним беженцам, сказал министр на пресс-конференции с вице-президентом Европейской комиссии Маргаритисом Схинасом. Всего около 400 детей из лагеря "Мория" получат убежище от 10 стран ЕС, включая Германию и Францию. Схинас подчеркнул, что пожары на Лесбосе усилили необходимость провести реформы в миграционной политике ЕС. "Мория" - это суровое напоминание нам всем о том, что нам необходимо изменить в Европе", - сказал вице-президент Еврокомиссии. Он заявил, что ответственность за предоставление убежища мигрантам не может лежать на членах ЕС, расположенных близ внешних границ блока, или только на Германии. "Нам нужна настоящая солидарность в нашей миграционной политике", - отметил Схинас. Вице-президент подтвердил, что Еврокомиссия 30 сентября представит предложения по новому соглашению по вопросам миграции и предоставления убежища. Внутри ЕС ранее возникали разногласия по вопросу распределения между странами лиц, просивших убежища. В частности, Польша, Венгрия, Чехия и Словакия отказывались соблюдать обязательное требование по приему мигрантов, что сдерживало проведение реформы. Германия уже принимала детей из греческих лагерей для беженцев в апреле. Тогда Зеехофер выразил надежду на то, что скоро другие страны Европы начнут принимать детей из лагерей для беженцев в Греции. 9 сентября стало известно, что произошел пожар в лагере мигрантов "Мория" на греческом острове Лесбос, в результате чего 12 тысяч человек остались без крова. В полиции и пожарной службе сообщили, что причина пожара пока не установлена.]]></text>
</doc>
