<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730542</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730542</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 10:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Местонахождение президента Киргизии неизвестно</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Кубатбек Боронов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Местонахождение президента Киргизии Сооронбая Жээнбекова и премьер-министра Кубатбека Боронова неизвестно, сообщил в четверг "Интерфаксу" замглавы Совета безопасности страны Омурбек Суваналиев. Он добавил, что в целях безопасности принято решение закрыть границу. По словам Суваналиева, первые лица страны не появлялись на публике с начала протестных акций. В интернете было опубликовано несколько обращений президента, но где они записаны, неизвестно. "Должностные лица, которые покинули рабочие места, находятся в конспиративных местах. Сказать точно где, мы не можем, многие из них скрываются. Часть из них, как Боронов, уверяет, что работает удаленно и в отставку не подавали. Таких реваншистов достаточно много, что может привести к большим столкновениям", - отметил собеседник агентства. Суваналиев добавил, что политическая ситуация в стране остается напряженной. "Политические партии не могут договориться. Мы принимаем все меры с силовым блоком, чтобы не допустить столкновений. Партии должны сесть за стол переговоров, чтобы не дестабилизировать обстановку", - сказал замглавы СБ. 5 октября в Киргизии начались выступления оппозиции, не признавшей итоги парламентских выборов. Правоохранительные органы применили силу против демонстрантов, пытавшихся проникнуть в здание парламента. Столкновения продолжались в Бишкеке всю ночь, ближе к утру протестующие захватили здание парламента, где также расположен офис президента. 6 октября ЦИК  отменил результаты  парламентских выборов, прошедших 4 октября. По данным Минздрава Киргизии, за медицинской помощью обратились  более тысячи человек , один человек от полученных травм скончался.]]></text>
</doc>
