<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728800</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728800</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 10:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В НКР сообщили об уничтожении вертолетов и беспилотников Азербайджана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Армия обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) отбивает атаки ВС Азербайджана на различных участках линии соприкосновения войск, заявляет в воскресенье пресс-служба Минобороны непризнанной республики. "Противник предпринимает атаки по различным направлениям линии соприкосновения с использованием военной авиации, беспилотников, бронетехники и артиллерии. Подразделения Армии обороны Карабаха успешно отражают атаки. По подтвержденным данным, ВС Азербайджана потеряли два вертолета, 14 беспилотников, бронетехнику", - рассказали в ведомстве. В Минобороны непризнанной НКР сообщили, что боевые действия продолжаются. Ранее в воскресенье премьер Армении Никол Пашинян заявил  о нападении  на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. Со своей стороны пресс-служба Минобороны непризнанной НКР сообщила об ожесточенных боях в зоне армяно-азербайджанского конфликта. В свою очередь пресс-секретарь президента Нагорного Карабаха Ваграм Погосян написал на своей странице в фейсбуке, что "подразделения Армии обороны НКР мощными ударами предотвращают действия противника". Омбудсмен непризнанной НКР Артак Бегларян сообщил  о жертвах и раненых  среди гражданского населения Карабаха. Между тем, в Минобороны Азербайджана заявили в воскресенье, что азербайджанские Вооруженные силы развернули активную  "контрнаступательную операцию"  на линии соприкосновения с Арменией, целью операции азербайджанских военных является предотвращение провокаций с армянской стороны. В ведомстве опровергли информацию  об уничтожении азербайджанских танков , вертолетов и БПЛА армянскими военными в ходе операции.]]></text>
</doc>
