<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731235</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731235</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 10:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова не увидела смысла в блокировании экономики из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Глава Роспотребнадзора Анна Попова заявила, что в настоящее время нет смысла в блокировании экономики или каких-то ее отраслей, несмотря на рост заболеваемости коронавирусом. "Несмотря на то, что видим цифры прироста, мы сегодня в РФ не говорим о блокировании экономики, приостановлении каких-то действий, предприятий, каких-то секторов экономики, потому что на сегодняшний день смысла в этом не видим", - сказала Попова на конференции в РАНХиГС во вторник. Глава Роспотребнадзора также отметила, что хотя в России и происходит подъем заболеваемости коронавирусом, однако по сравнению с зарубежными странами, среднесуточный показатель новых случаев инфицирования остается низким.  "Сегодня, даже на подъеме, у Российской Федерации среднесуточный показатель за семь дней, то есть в сутки в среднем за семь дней, составляет порядка 8 на 100 тысяч населения. В разные дни это может быть 7,5, чуть больше или чуть меньше, около 8", - сказала Попова. По ее словам, заболеваемость в Израиле составляет 54 случая на 100 тысяч населения в сутки, в Бельгии - 28, в Нидерландах - 27, в Великобритании - 22, во Франции - 28, в Испании - 21. В Кремле накануне заявили, что выстроенная система борьбы с коронавирусом и наличие коечного фонда  позволяют не прибегать к локдауну , несмотря на рост числа заболевших. "Сейчас разработаны гораздо более продвинутые протоколы лечения, которые позволяют обеспечивать меньшую смертность, чем это было в начале. (...) Кроме того, подготовлен коечный фонд, который позволяет принимать большее количество инфицированных и обеспечивает возможности для более эффективного и быстрого излечения. Все это позволяет быть более гибкими и позволяет в большей степени учитывать интересы экономики страны и не переходить к таким жестким мерам, как полный локдаун ", - сказал пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков журналистам 12 октября. Во вторник, 13 октября, в России  зафиксирован рекорд  по количеству заболевших коронавирусом за сутки с момента начала распространения COVID-19 в РФ: 13 868 человек. Рост случаев COVID-19 в РФ начался с сентября, в течение месяца количество новых выявлений увеличилось с 5 тысяч до 10 тысяч к началу октября.]]></text>
</doc>
