<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731558</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731558</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 07:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более полутора сотен многоэтажек остались без отопления в Новосибирске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Специалисты Новосибирского филиала "Сибирской генерирующей компании" устраняют повреждения на магистральных теплосетях левобережной части Новосибирска, сообщает пресс-служба филиала. "Сегодня, 15 октября, до позднего вечера проводим работы на магистральных теплосетях левого берега: устраняем два повреждения на теплотрассе по улице Беловежской в Кировском районе и меняем задвижки в тепловой камере по улице Оловозаводской", - говорится в сообщении. С этим связано отключение теплоснабжения в Кировском районе: ряда домов Северо-Чемского жилмассива и поселка Ефремова. "Всего в зоне отключения 153 жилых дома. Кроме того, понижены параметры подачи тепла и горячей воды жителям микрорайона Бугринская роща и некоторых улиц поселка Ефремова", - говорится в сообщении. Все дома - многоэтажные, уточнили в пресс-службе. Завершить работы, начатые в 05:00 по местному времени в четверг, планируется к 23:00, восстановить теплоснабжение и тепловой режим. Между тем, температура воздуха в четверг в Новосибирске, по прогнозам метеорологов, составит +8 - +12 градусов Цельсия. Сейчас в городе +9 градусов выше нуля. СГК создана в 2009 году для управления "Кузбассэнерго" и "Енисейской ТГК". Основные активы группы находятся на территории Алтайского и Красноярского краев, Новосибирской, Кемеровской, Свердловской областей, Хакасии и Тувы. СГК принадлежат 5 ГРЭС, 1 ГТЭС и 19 ТЭЦ общей установленной электрической мощностью - 16 ГВт и тепловой мощностью - 26 тыс. Гкал/час, а также тепловые сети общей протяжённостью 10 тыс. км, ремонтные и сервисные компании. СГК является крупнейшим производителем тепловой энергии за Уралом и вырабатывает четверть электроэнергии энергосистемы Сибири.]]></text>
</doc>
