<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739816</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/739816</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 18:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депздрав опроверг сообщения о принуждении к вакцинации врачей поликлиники в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - В департаменте здравоохранения Москвы опровергают информацию о массовом увольнении врачей в столичной поликлинике №3, где главврачом работает депутат Мосгордумы Елена Самышина. "В связи с обсуждениями в социальных сетях вокруг якобы массовых увольнений врачей и принуждении к вакцинации в городской поликлинике №3, департамент здравоохранения Москвы выступает с официальным опровержением. Сообщения о том, что врачей в поликлинике №3 стало меньше - не имеют под собой никаких оснований", - говорится в пресс-релизе ведомства. Там также отмечается, что в начале 2020 года в поликлинике работало чуть более 120 врачей, а сейчас штат составляет 160 человек. "Таким образом, с начала года штат врачей расширен на 40 человек. Избыточный административный персонал сокращен, за счет чего усилена медицинская часть персонала поликлиники. За последний месяц по собственному желанию уволились только шесть специалистов", - говорится в сообщении. Как отмечается в пресс-релизе, также не соответствует действительности информация о многочисленных родственниках главного врача, якобы работающих в поликлинике. "В одном из филиалов работает дочь главного врача на ставке 0,25, в должности оператора ЭВМ (электронная вычислительная машина), оцифровывает медицинские документы, ведет документацию в системе", - сообщается в документе. Кроме того, в департаменте отметили опыт главного врача Елены Самышиной. "Что касается опыта главного врача, сообщаем, что Самышина вступила в должность 6 февраля 2020 года, до этого более 10 лет имеет опыт руководящей работы медицинской организацией, а именно амбулаторно-поликлиническим учреждением ГБУЗ "Онкологический диспансер ДЗМ", - говорится в пресс-релизе.]]></text>
</doc>
