<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729305</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729305</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 12:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совет Думы и комитеты подготовят к онлайн-заседаниям</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">Совет Думы</tag>
    <tag type="str">Ваха Агаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Спикер Госдумы Вячеслав Володин поручил комитету по контролю и регламенту подготовить думские комитеты и Совет Думы к переводу заседаний в формат видеоконференции, рассказал "Интерфаксу" источник в нижней палате парламента. До сих пор Совет Думы и комитета проводили заседания очно. В минувший вторник Володин объявил, что если за неделю до того в Думе было  десять депутатов , госпитализированных с коронавирусной инфекцией, то 29 сентября таких было уже 18. Поэтому он  решил ввести дополнительные меры  эпидемиологической защиты. По его словам, в зале пленарных заседаний изменили рассадку депутатов, а часть думских структур переведут на дистанционную работу. Он также попросил сократить количество посетителей и принимать их "только по мере необходимости и по согласованию с руководителями фракций и комитетов". Круглые столы и заседания комитетов он предложил проводить по видеоконференции. 23 сентября  умер депутат Госдумы  от КПРФ Ваха Агаев, он был заражен коронавирусом. В начале осенней сессии Володин настоятельно призвал депутатов из группы риска по коронавирусу перейти на удаленную работу. Ограничения в работе Думы из-за коронавируса начали вводить еще в марте. Тогда был ограничен доступ посетителей в парламентский комплекс, депутатов, которым больше 65 лет, перевели на дистанционный режим работы, число пленарных заседаний сократили с трех в неделю до двух.]]></text>
</doc>
