<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729747</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729747</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 18:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цена Brent по итогам дня снизилась на 3,5%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">Мадрид</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Котировки нефти замедлили снижение, но весь день оставались под давлением новости о  заражении коронавирусом  президента США Дональда Трампа. К 17:54 по московскому времени декабрьские фьючерсы на Brent торговались на лондонской бирже ICE Futures у $39,36 за баррель, что на $1,57 (3,84%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. В ходе торгов цена марки  ненадолго опускалась  ниже $39 за баррель. Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому моменту дешевели на Нью-йоркской товарной бирже (NYMEX) на $1,38 (3,56%), до $37,34 за баррель. Цены на нефть могут продемонстрировать второе недельное снижение подряд, отмечает Trading Economics. Дополнительное давление на котировки оказали статистические данные из США, показавшие, что число рабочих мест в экономике страны выросло слабее прогнозов. Количество рабочих мест в сентябре 2020 года увеличилось на 661 тыс., свидетельствуют данные министерства труда. В августе, согласно пересмотренным данным, число рабочих мест выросло на 1,489 млн, а не на 1,371 млн, как сообщалось ранее. Эксперты в среднем ожидали повышения количества рабочих мест в сентябре на 850 тыс., сообщает Trading Economics. Безработица в США в прошлом месяце упала до 7,9% с августовских 8,4% при ожидавшемся аналитиками снижении до 8,2%. На настроения инвесторов также продолжают влиять опасения по поводу спроса, несмотря на то, что данные Минэнерго США в среду показали сокращение запасов нефти в стране по итогам третьей недели подряд, пишет MarketWatch. "Нефтяной рынок не может отбросить опасения по поводу спроса, несмотря на то, что предложение нефти в США продолжает сокращаться", - отметил старший рыночный аналитик The Price Futures Group Фил Флин. По его словам, "из-за затянувшихся опасений насчет потребления рынок меньше обеспокоен тенденцией к сокращению предложения". Правительство Испании и власти Мадрида достигли договоренности о частичной изоляции всего города и его предместий из-за осложнения ситуации с коронавирусом. Париж с пригородами с понедельника могут перейти к режиму "повышенной готовности", что подразумевает запрет семейных мероприятий и полное закрытие баров. "Ожидания того, что в Европе во многих странах снова ограничат передвижение, подрывают надежды на восстановление спроса в краткосрочной перспективе", - отметил аналитик Oanda Эдвард Мойя, которого цитирует S&P Global Platts.]]></text>
</doc>
