<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739491</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739491</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 19:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Делегация из Венгрии приехала в РФ для осмотра производства "Спутника V"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Венгрия</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Венгерские специалисты приехали в Россию для ознакомления с особенностями производства вакцины "Спутник V" и последующего налаживания собственного производства данного препарата, сообщает Росздравнадзор. "1 декабря 2020 года в Росздравнадзоре под председательством руководителя Службы Аллы Самойловой состоялось установочное совещание с венгерской делегацией по вопросам дальнейшего сотрудничества по производству и контролю вакцины "Спутник V", - говорится в сообщении Росздравнадзора во вторник. Договоренность о посещении венгерской делегацией России для ознакомления с производством, клиническим применением и контролем за качеством, эффективностью и безопасностью вакцины "Спутник V", разработанной национальным исследовательским центром эпидемиологии и микробиологии Минздрава РФ, была достигнута 27 ноября в рамках заседания российско-венгерской межправительственной комиссии по экономическому сотрудничеству, российскую часть которой возглавлял министр здравоохранения Михаил Мурашко. В сообщении приводятся слова Самойловой о встрече во вторник: "Тот факт, что встреча сопредседателей комиссии - министра здравоохранения России Михаила Мурашко и министра иностранных дел и внешней торговли Венгрии Петера Сийярто - состоялась в пятницу, а уже сегодня, спустя всего четыре дня, мы принимаем венгерскую делегацию, свидетельствует о высокой заинтересованности венгерской стороны к российской вакцине". По ее словам, в России "осуществляется особый контроль за выпуском и обращением всех медицинских иммунобиологических препаратов, к которым относятся вакцины, в чем венгерская делегация сможет убедиться в ходе визита. Представители Венгрии поблагодарили Минздрав России и Росздравнадзор за приглашение и возможность увидеть все этапы работы над вакциной "Спутник V" (от процесса ее производства до выпуска в гражданский оборот), а также посетить московскую лабораторию Росздравнадзора по контролю качества лекарственных средств и клиническую базу, где проводятся пострегистрационные клинические исследования вакцины.]]></text>
</doc>
