<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707927</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707927</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 22:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СПЧ попросил ФСИН создать условия для встреч заключенных с ОНК в период пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СПЧ</tag>
    <tag type="str">ОНК</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Председатель Совета при президенте РФ по развитию гражданского общества и правам человека Валерий Фадеев направил в адрес ФСИН России временные рекомендации по взаимодействию Общественных наблюдательных комиссий с учреждениями уголовно-исполнительной системы в условиях борьбы с коронавирусом. "Рекомендации разработаны постоянной комиссией СПЧ по содействию ОНК, реформе пенитенциарной системы и профилактике правонарушений и направлены на то, чтобы работа ОНК в период борьбы с пандемией коронавируса не только была продолжена, но оставалась эффективной и безопасной", - сообщили в пресс-службе СПЧ. Так, Совет рекомендует ФСИН позволить арестантам бесплатные телефонные звонки на "горячую линию" ОНК или одному из членов комиссии, сведения о которых должны быть известны администрации и размещены на информационных стендах. Также рекомендуется при реализации работы системы "ФСИН-письмо" выдавать бесплатные бланки для обращения в ОНК по аналогии с обращениями к уполномоченным по правам человека в субъектах РФ. Кроме того, ФСИН рекомендуется создать условия в изоляторах для встреч общественников с арестантами. "В целях общественного контроля рекомендуется разрешить членам ОНК встречаться с заключенными в СИЗО в комнатах краткосрочных свиданий (через стекло), оборудовать одно из помещений администрации учреждения УИС средством видеоконференцсвязи с лицами, содержащимися в учреждении, а также сообщать еженедельно статистические сведения о заболевших и вылечившихся в каждом субъекте РФ, об их местонахождении в медицинских организациях, где они проходят лечение с указанием персональных данных только с согласия пациента", - говорится в рекомендациях СПЧ. Совет также просит ФСИН сообщать по запросу ОНК сведения о местонахождении заключенных или осужденных, если в комиссию обратились их родственники или законные представители. В качестве альтернативы СПЧ предлагает направлять родным заключенных при их обращении по электронной почте или смс-сообщением код, по которому можно получить сведения о нахождении арестанта. С конца марта из-за ситуации с COVID-19 в столичных СИЗО действует режим особых условий, в период действия которого действует ряд ограничений, в том числе запрет на прием посылок, а также на посещение заключенных родственниками, а также членами ОНК.]]></text>
</doc>
