<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731899</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731899</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 01:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Баку сообщил о пяти жертвах и 35 раненых из-за удара Армении по Гяндже</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ереван ранее опровергал заявление Азербайджана об ударе по Гяндже</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Жертвами ракетного удара по Гяндже стали пять человек, 35 ранены, заявил помощник президента Азербайджана - заведующий отделом по вопросам внешней политики Администрации президента Хикмет Гаджиев. "В результате ракетного удара по Гяндже погибли пять человек, включая двоих детей, еще 35 ранены", - написал Гаджиев в твиттере. По его словам, в результате ракетного удара по Гяндже пострадали 20 жилых домов. В другом твите Гаджиев  заявил , что удар был нанесен посредством оперативно-тактического ракетного комплекса "Эльбрус" (SCUD). Такой вывод, по его словам, был сделан по фрагментам ракеты, обнаруженным на месте падения снаряда. Как  сообщали  ранее в Баку, вооруженные силы Армении в ночь на 17 октября нанесли новый ракетный удар по Гяндже и Мингечевиру. В Минобороны Армении опровергли заявление Баку об обстреле территории Азербайджана. В Баку заявляют, что ВС Армении с 4 октября подвергают Гянджу ракетным обстрелам. 11 октября в результате ракетного удара по городу погибли 10 человек, более 30 получили ранения. Кроме этого, по сообщениям Азербайджана, ВС Армении периодически ведут обстрел города Мингечевир, где находятся крупнейшая электростанция и водохранилище Азербайджана. ПВО Азербайджана перехватывают ракеты. Гянджа и Мингечевир находятся вдалеке от зоны боевых действий.]]></text>
</doc>
