<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739856</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739856</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 02:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден попросил Фаучи стать его главным медицинским советником</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Энтони Фаучи</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Кандидат от Демократической партии Джо Байден, по предварительным данным, победивший на выборах президента США, попросил главного инфекциониста страны Энтони Фаучи остаться на посту директора Института аллергий и инфекционных болезней, а также стать главным медицинским советником и членом его команды реагирования на COVID-19. "Я попросил его остаться в той же самой роли, которую он выполнял при нескольких президентах, и я попросил его быть главным медицинским советником для меня, а также быть частью команды по борьбе с COVID-19", - сказал Байден в интервью телеканалу CNN, уточнив, что его разговор с Фаучи состоялся в четверг днем. Кандидат от демократов также заявил, что в день своей инаугурации планирует попросить людей носить маску не менее 100 дней. "Всего 100 дней, чтобы носить маску (...) И я думаю, что мы увидим значительное сокращение  (числа случаев заражений COVID-19 - ИФ) ", - сказал он. Байден добавил, что готов публично привиться вакциной против коронавируса, если Фаучи подтвердит ее безопасность. По данным американского университета Джонса Хопкинса, в США зарегистрировано более 14 млн случаев заражения коронавирусом, 275,7 тыс. заболевших скончались. Страна занимает первое место в мире как по числу выявленных случаев COVID-19, так и по числу умерших от инфекции.]]></text>
</doc>
