<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741247</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741247</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 17:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роскосмос" призвал США адаптировать шлюзы в их лунных кораблях к российским аппаратам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Луна</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">НАСА</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - "Роскосмос" предлагает американскому НАСА адаптировать шлюзы на американских "лунных кораблях" для возможной стыковки с российскими аппаратами в случае чрезвычайных ситуаций, сообщил глава госкорпорации Дмитрий Рогозин. "Я предложил главе NASA Джиму Бранденстайнау: "Вы можете в разные стороны направлять свои идеи, но вы обязаны за свои деньги, это в ваших же интересах, сделать шлюз, который будет адаптирован к российскому кораблю. Для того чтобы в случае необходимости мы могли бы подойти своим кораблем, забрать ваш экипаж и вернуть на Землю", - сказал Рогозин на видеоконференции в Совете Федерации в понедельник. Глава "Роскосмоса" также заявил, что подобная практика должна распространяться и на китайские корабли. Он отметил, что освоение дальнего космоса возможно только в тесном международном сотрудничестве. "Никуда они без нас не денутся. И мы без них, к сожалению, тоже никуда не денемся. Если мы идем в дальний поход в космос, мы повязаны техническими решениями, которые должны по сути дела спасти наших астронавтов, тайконавтов (из Китая - ИФ), космонавтов при развитии нештатной ситуации", - подчеркнул Рогозин. В данный момент NASA совместно с Европейским и Японским космическими агентствами реализует проект возобновления полетов на Луну Artemis ("Артемида"). В мае замгендиректора "Роскосмоса" по международному сотрудничеству Сергей Савельев заявил, что за последние годы "каналы прямой связи между госкорпорацией "Роскосмос" и НАСА по целому ряду направлений заметно истощились". По его словам, в госкорпорации рассчитывают на сотрудничество с американскими партнерами в освоении Луны. "Амбициозные проекты, связанные с освоением Луны, могли бы стать серьезным фактором для взаимодействия двух стран в непростое время", - отметил Савельев. Ранее в "Роскосмосе"  раскритиковали  планы США по самостоятельной добыче ресурсов на Луне. Рогозин сравнил подобные стремления с действиями Вашингтона на Ближнем Востоке. "Принцип вторжения один и тот же, будь то Луна или Ирак: инициируется создание "коалиции согласных" (как вариант - "коалиции желающих"), а затем, минуя ООН и даже НАТО, если там кто-то сомневается, - вперед к поставленной цели. Только выйдет из этого очередной Ирак или Афганистан", - написал он в твиттере. 6 апреля президент США Дональд Трамп подписал исполнительный указ в поддержку коммерческого освоения ресурсов на Луне и других небесных телах, предписывающий американской администрации противиться любым попыткам рассматривать космическое пространство в качестве всеобщего достояния человечества. Савельев в ответ на это обвинил США в попытке захватить Луну. "В истории уже были примеры, когда одна страна решила начать захватывать территории в своих интересах - все помнят, что из этого вышло", - отметил он.]]></text>
</doc>
