<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734330</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734330</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 10:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Директора сети аптек уволили за отказ закупать препараты от пневмонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Фармация</tag>
    <tag type="str">Денис Улыбышев</tag>
    <tag type="str">Дальхимфарм</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минздра</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - В Хабаровском крае директора КГБУЗ "Фармация" Дениса Улыбышева уволили за отказ закупить препараты для лечения пневмонии, вызванной коронавирусом, у хабаровского ОАО "Дальхимфарм". Об этом сообщил региональный Минздрав. На сайте КГБУ "Фармация" говорится, что это крупнейшая и старейшая сеть аптек в Хабаровском крае, в ней 115 аптек, она представлена во всех муниципальных образованиях региона. "Дальхимфарм" планировал в ноябре выпустить крупную партию двух видов антибиотиков, которые показали свою эффективность при лечении пневмонии, вызванной COVID-19, говорится в пресс-релизе. В этот момент в крае возник дефицит ряда медикаментов. Нужные препараты были у "Дальхимфарма", и руководство предприятия предлагало закупить их в достаточном количестве для нужд Хабаровского края, "но руководитель КГБУЗ "Фармация" Денис Улыбышев отказался от закупки, и препараты были отданы в другие регионы страны", объяснили в Минздраве. Решение об увольнении топ-менеджера на заседании оперативного штаба принял зампред краевого правительства по социальным вопросам Евгений Никонов. Администрация края объясняет дефицит отдельных противовирусных препаратов и антибиотиков с ростом спроса на эти лекарства, с проблемой запуска системы маркировки и с переоборудованием фарм-предприятий. Проблему планируется решить в ближайшее время, заключены договоры на поставки медикаментов в начале и середине ноября.]]></text>
</doc>
