<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741776</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741776</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 15:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин снова обвинил Запад в отказе от сотрудничества по Навальному</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Россия не может расследовать случившееся с Алексеем Навальным из-за отказа западных стран и структур предоставлять официальные документы, хотя бы официальные заключения проверок, заявил на пресс-конференции президент Владимир Путин. Корреспондент BBC News Стив Розенберг отметил, что Москва часто винит в создании напряженности внешние силы, и спросил президента, считает ли он, что Россия несет хотя бы долю ответственности за сложившуюся ситуацию. Для примера он привел недавний  доклад Bellingcat  о попытке отравления Навального и высказал мнение, что там убедительно доказано, что за покушением стоит российское государство. Отвечая на вопрос, Путин не произнес имя Навального и назвал его "известным блогером". В предыдущей ситуации он назвал его "пациентом берлинской клиники". По словам президента, Россия не может получить выводы и обоснования тех, кто утверждает, что в отношении Навального применили "Новичок". "Мы готовы к расследованию. Если у кого-то есть данные, что применялось химическое оружие, в данном случае "Новичок", мы вас просим: дайте нам, пожалуйста, эту информацию", - сказал он. По его словам, Германия не дает этой информации, несмотря на неоднократные запросы Генпрокуратуры России, а в ОЗХО говорят, что передавать результаты расследований Москве запрещает Германия. Отвечая на предыдущий вопрос, Путин  назвал расследование легализацией  материалов американских спецслужб, которые следят за Россией. По его словам, сотрудники ФСБ и другие спецслужбы знают, что США отслеживают локацию по телефонам, поэтому "пользуются телефонами там, где считают нужным не скрывать свое место пребывания". Это значит, что Навальный в данном случае "пользуется поддержкой спецслужб США", "а если это правильно, то это любопытно". В этой ситуации спецслужбы России "должны за ним присматривать", но это не значит, что нужно его травить.]]></text>
</doc>
