<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">664807</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/664807</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-11 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СМИ нашли самую дорогую картину в мире на яхте саудовского наследного принца</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В марте СМИ писали, что "Спаситель мира", приписываемый Леонардо да Винчи, пропал без следа</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Леонардо да Винчи</tag>
    <tag type="str">Мухаммед бен Салман</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Рыболовлев</tag>
    <tag type="str">Лувр</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 июня. INTERFAX.RU - Картина "Спаситель мира", которую в 2017 году российский миллиардер Дмитрий Рыболовлев продал за рекордные $450 млн, находится на яхте Serene наследного принца Саудовской Аравии Мухаммеда бен Салмана,  пишет  издание Artnet.com со ссылкой на источники. В марте 2019 года The New York Times писала, что полотно пропало. Источники колумниста Artnet.com, близкие к сделке с картиной, а также имеющие связи на Ближнем Востоке, утверждают, что на яхту Serene "Спасителя мира" доставили на личном самолете принца. Картину "Спаситель мира" продали в 2017 году на аукционе Christie's как работу Леонардо да Винчи. Некоторые искусствоведы, однако,  считают , что работу написал кто-то из учеников мастера, а Леонардо мог приложить к ней руку на завершающей стадии. Она  стала  самым дорогим предметом искусства, когда-либо продававшимся на аукционе. В конце 2017 года The New York Times  узнала , что картину купил у Рыболовлева саудовский принц Бадер бин Абдулла бин Мохаммед бин Фархан Аль Сауд, друг наследного принца. Источники Artnet.com говорят, что номинальный покупатель был только посредником, а Мухаммед бен Салман стал реальным владельцем шедевра. Представитель Christie's говорил, что картину купил департамент туризма Абу-Даби. После сделки предполагалось, что картину выставит филиал Лувра в Объединенных Арабских Эмиратах. Осенью 2018 года выставку отменили. Весной 2019 года источники The New York Times в филиале Лувра в ОАЭ  сказали , что не знают, где находится картина. Также о ее местонахождении не знали и в парижском Лувре. На 26 мая яхта Serene находилась в Красном море у берегов Шарм-эль-Шейха,  отмечает  агентство Bloomberg со ссылкой на данные сервиса по отслеживанию судов. Яхта длиной 133,9 метра, построенная в 2011 году, до 2016 году принадлежала российскому бизнесмену, владельцу алкогольной компании SPI Group Юрию Шефлеру. По  информации  российского Forbes, миллиардер мог ее купить за $330 млн, перепродажу он обсуждал уже по цене, близкой к 350 млн евро, а покупателем мог стать подданный Саудовской Аравии.]]></text>
</doc>
