<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735827</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735827</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 10:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лидерство Трампа в Пенсильвании сократилось, в Джорджии кандидаты сравняли счет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Лидерство президента США Дональда Трампа в штате Пенсильвания с подсчетом голосов сокращается, его соперник Джо Байден отстает всего на 0,4%, свидетельствуют данные СМИ. Согласно The Guardian, лидерство Трампа в штате сократилось до чуть более 26 тыс. голосов. Сейчас у него 3 281 842 голоса. За Байдена - 3 255 710 голосов. Fox News отмечает, что после подсчета 90% голосов, у Трампа - 49,6%, Байден набирает - 49,2%. Отмечается, что демократы в штате чаще голосовали по почте, в то время как республиканцы предпочитали голосовать лично. Первыми считались бюллетени, поданные лично, а потом отправленные по почте. Вот почему изначально говорилось о лидерстве Трампа в этом штате. В  Джорджии , еще одном штате, который Трамп не может позволить себе потерять с его 16 голосами выборщиков, по состоянию на 22:35 местного времени (6:35 по по московскому времени), согласно заявлению госсекретаря Брэда Раффенспергера, остаются не посчитаны около 14 097 бюллетеней. По предварительным данным лидерство действующего президента здесь сократилось до 1 775 голосов. Согласно Fox News, после подсчета 99% бюллетеней у Байдена и Трампа здесь по 49,4%. Трамп не сможет набрать необходимые 270 голосов выборщиков без победы в Джорджии и Пенсильвании, поэтому его шансы на переизбрание зависят от развития событий в ближайшие часы в этих двух штатах. Тем не менее, президент США, пытающийся переизбраться на посту, фактически заявил, что не намерен оставлять власть без борьбы, если в конечном итоге проиграет выборы. Он планирует оспорить результаты подсчета голосов в судебном порядке.]]></text>
</doc>
