<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736659</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736659</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 17:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Украине ввели карантин выходного дня и другие COVID-ограничения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Кабинет министров Украины в среду ввел новые карантинные ограничения, в частности запретил массовые мероприятия с участием более 20 человек, плановые госпитализации, работу развлекательных заведений, а также объявил карантин выходного дня с 14 до 30 ноября. "В связи с распространением болезни на всей территории страны мы предлагаем отказаться от адаптивного карантина и перейти на общегосударственный карантин с ограничениями, которые действовали в предыдущем варианте карантина на территориях с "оранжевым" уровнем эпидопасности для всех территорий", - пояснил министр здравоохранения Максим Степанов в ходе заседания правительства. В частности, кинотеатры и театры смогут заполнять не более 50% мест в каждом отдельном зале. Запрещается работа музеев, которые не обеспечивают возможность ограничить количество посетителей в зале из расчета один человек на 20 квадратных метров. Запрещается деятельность спортзалов, фитнесс-центров, которые не ограничивают количество посетителей из расчета один человек на 20 квадратных метров. Вводится полный запрет на проведение дискотек, работу развлекательных заведений, ночных клубов, деятельность заведений общественного питания с организацией досуга. Запрещены работа общепита с 22:00 до 7:00, за исключением адресной доставки и заказов навынос, размещение посетителей в зале на расстоянии менее двух метров и группами более четырех лиц за одним столиком без учета детей до 18 лет при условии, что посетители заходят и передвигаются по заведению в средствах индивидуальной защиты. Помимо этого, правительство устанавливает карантин выходного дня из 00:00 субботы до 00:00 понедельника. Вводятся и другие ограничения, касающиеся, в частности, транспортного сообщения и образовательного процесса.]]></text>
</doc>
