<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730918</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730918</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 16:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Парламент Киргизии утвердил нового премьера</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Депутаты парламента Киргизии утвердили в должности премьер-министра страны основателя партии "Мекенчил" ("Патриот") Садыра Жапарова, передает корреспондент "Интерфакса" из зала заседания в субботу. Депутаты в ходе голосования поддержали кандидатуру Жапарова на этот пост, состав и структуру правительства, которые, согласно его предложению, остались без изменений. Выступая в парламенте, Жапаров заявил о необходимости проведения новых парламентских выборов. "Сегодняшняя ситуация сложилась из-за партийной системы, мы не должны нарушать закон и необходимо решить вопрос проведения повторных выборов", - сказал он. Жапаров отметил, что необходимо провести конституционную реформу с участием всех политических сил страны. "Народ требует преобразовать парламент, вернуть одномандатную систему. Но конституционные реформы мы будем решать вместе, со всеми сторонами", - заявил политик. Он стал единственным кандидатом на пост премьера на рассмотрении парламента Киргизии. Жапаров был выдвинут на должность главы правительства на его экстренном заседании в минувший вторник. Заседание парламента в субботу состоялось в государственной резиденции "Ала-Арча", так как собраться в его здании депутаты не смогли. Оно было захвачено в ночь на 6 октября демонстрантами, которые разгромили все внутри. Политический кризис в Киргизии продолжается с 5 октября, когда в Бишкеке начались митинги оппозиционных партий, несогласных с итогами парламентских выборов, прошедших днем ранее.]]></text>
</doc>
