<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727431</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/727431</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 16:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Теннисный Кубок Федерации переименован в честь рекордсменки Большого шлема</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">теннис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Международная федерация тенниса (ITF) в четверг провела ребрендинг командного чемпионата мира среди национальных женских сборных. Теперь он называется на Кубок Федерации, а Кубок Билли Джин Кинг BNP Paribas, сообщила пресс-служба Федерации тенниса России (ФТР). "Командный кубок мира переименован и получил новое название, как дань уважения Билли Джин Кинг, легенде тенниса, выдающейся спортсменке, посвятившей жизнь борьбе за социальную справедливость и равенство в жизни и в спорте", - говорится в сообщении. Отмечается, что "это первые крупные международные командные соревнования, названные в честь женщины". Ребрендинг является продолжением прошлогодних масштабных изменений в формате соревнований и увеличения призового фонда игроков до $12 млн, что поставило "Кубок Федерации" на один уровень с аналогичным мужским турниром – "Кубком Дэвиса". Ранее был изменен и формат турнира. Теперь он объединит 12 лучших стран, которые в течение одной недели будут соревноваться за звание чемпионов мира в Будапеште. "Чемпионка на корте и первопроходец за его пределами, Билли Джин Кинг всю свою жизнь пропагандирует глобальное равенство и ведет борьбу с дискриминацией во всех ее проявлениях. Ценности, которые она олицетворяет, отражают дух турнира, который превратился в крупнейшее ежегодное международное командное соревнование в женском спорте, в котором в 2020 году приняли участие представительницы 116 стран мира", - говорится в сообщении. Американская теннисистка Билли Джин Кинг участвовала с первого же турнира Кубка Федерации и выигрывала его 10 раз – наилучший показатель. Также она является рекордсменкой по числу выигранных турниров Большого шлема – 39: 12 в одиночном разряде, 16 – в женском парном и 11 – в смешанном парном. Возглавляла мировой рейтинг.]]></text>
</doc>
