<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726937</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726937</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 23:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Южная Осетия в одностороннем порядке открыла границу с Россией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Южная Осетия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Южная Осетия с 23 часов 59 минут понедельника возобновляет пересечение государственной границы с Россией через многосторонний пункт пропуска "Рук" в обычном режиме, согласно принятому постановлению правительства от 31 августа 2020 года, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе кабмина республики. "Также с 15 сентября 2020 года отменяется действие большинства ограничительных мероприятий по предотвращению распространения коронавирусной инфекции COVID-19 на территории Республики Южная Осетия, в том числе автоматически снимается обязательное двухнедельное пребывание на карантине для всех въезжающих в республику", - отмечает пресс-служба на своем официальном сайте. Вместе с тем, по информации председателя Комитета по надзору в сфере защиты прав потребителей и благополучия населения (Югосетпотребнадзора) Марины Кочиевой, с открытием государственной границы с РФ на территории республики усиливаются профилактические противоэпидемические мероприятия по недопущению распространения новой коронавирусной инфекции среди населения. Как отметила глава Югосетпотребнадзора, разработаны рекомендации по организации работы различных учреждений и организаций, а также правила поведения граждан в условиях сохранения рисков распространения коронавирусной инфекции COVID-19 на территории республики. Ранее оперативный штаб по борьбе с распространением коронавирусной инфекции РФ принял решение об открытии границы с Южной Осетией, постановление правительства об этом будет подписано в ближайшие дни, сообщили журналистам в оперативном штабе. На прошлой неделе вице-премьер РФ Татьяна Голикова провела заседание оперативного штаба. "По итогам заседания принято решение об открытии государственной границы Российской Федерации с Республикой Южная Осетия. Соответствующее распоряжение будет подписано председателем правительства Михаилом Мишустиным в ближайшие дни", - говорится в сообщении.]]></text>
</doc>
