<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">653829</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/653829</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-12 10:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Театре Вахтангова началось прощание с Владимиром Этушем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Этуш</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 марта. INTERFAX.RU - Церемония прощания с народным артистом СССР Владимиром Этушем, который  скончался  в субботу на 97-м году жизни, началась в московском театре Вахтангова, где он служил. Как передает корреспондент "Интерфакса", при входе в театр установлены большие портреты Этуша. К одному из них друзья, коллеги и поклонники творчества актера возлагают цветы. Кроме того, перед зданием театра установлены железные ограждения, чтобы разграничивать очередь желающих проститься с артистом. В прилегающих к Арбату переулках стоят машины полиции, сотрудники полиции стоят также перед театром. Этуш родился 6 мая 1922 года в Москве, но датой рождения в паспорте значится 6 мая 1923 года. После неудачной попытки поступить в ГИТИС его зачислили вольнослушателем на первый курс Щукинского училища. В последних числах сентября 1941 года Этуш записался добровольцем на фронт. Был награжден орденом Красной звезды и медалями. Воевал в звании старшего лейтенанта, был тяжело ранен и получил вторую группу инвалидности. В 1945 году окончил актерский факультет Театрального училища имени Б.В.Щукина и был принят в труппу Театра имени Вахтангова. Позднее в 1958 году стал художественным руководителем актерского курса, выпускниками которого были Александр Збруев, Людмила Максакова, Вениамин Смехов и другие. Первой ролью актера в театре стал слуга Лаунс в комедии Уильяма Шекспира "Два веронца". Также на сцене театра Вахтангова он играл в постановках "Бенефис", "Мадемуазель Нитуш", "Дядюшкин сон", "Мещанин во дворянстве", "Принцесса Турандот" и многих других. Сыграл более 30 ролей в театре и более 40 ролей в кино. Дебютом в кино стала роль Сеида-Али в исторической картине "Адмирал Ушаков" (1953). Главный успех пришел к Этушу в 1965 году, после роли Купо в драме Эмиля Золя "Западня". Известен своими ролями в комедиях Леонида Гайдая "Кавказская пленница, или Новые приключения Шурика", "Двенадцать стульев" (1971) и "Иван Васильевич меняет профессию" (1973). С 1987 года по 2003 год Этуш был ректором Щукинского училища, с 2003 года - художественным руководителем. Актер является лауреатом Высшей театральной премии Москвы "Хрустальная Турандот", лауреатом Государственной премии РФ, удостоен многих медалей и орденов. 2 апреля 2009 года Этуш был избран директором Центрального Дома Актера имени А.А.Яблочкиной (ЦДА), который возглавлял до 21 октября 2011 года. Этуш - народный артист СССР и РСФСР.]]></text>
</doc>
