<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739779</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739779</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 15:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиция Армении выдвинула Манукяна на пост главы временного правительства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Вазген Манукян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Бывший премьер-министр и экс-глава Минобороны Армении Вазген Манукян выдвинут оппозицией на пост главы временного правительства, сообщил в четверг представитель оппозиционной партии "Дашнакцутюн" Ишхан Сагателян. "Только что завершилось заседание совета 17 оппозиционных партий. Принято решение выдвинуть на пост премьер-министра временного, переходного правительства Армении кандидатуру Вазгена Манукяна", - сказал Сагателян журналистам в четверг. "Манукян сможет принести спокойствие и стабильность, сможет организовать внеочередные справедливые парламентские выборы", - добавил он. По его словам, Манукян выступит на митинге оппозиции в Ереване, намеченном на 5 декабря. Сагателян сообщил, что 17 оппозиционных партий создали "национальное движение спасения родины". Представитель "Дашнакцутюн" заявил, что премьер Армении Никол Пашинян "вынужден будет уйти в отставку". "Другого пути у него нет. Он должен уйти без потрясений. Каждый день его пребывания в должности премьера прибавляет проблемы для безопасности страны. Должно быть созвано заседание парламента, где будет обсуждаться вопрос отставки премьера. Пашинян должен уйти или добровольно, или парламент должен обсудить этот вопрос и избрать нового премьера. Под общественным давлением политическое большинство парламента должно пойти на этот шаг", - сказал Сагателян. Оппозиция Армении  добивается отставки  Никола Пашиняна с поста премьера Армении после  прекращения огня  в Нагорном Карабахе 10 ноября. Председатель оппозиционной партии "Отечество" Артур Ванецян после встречи лидеров оппозиции заявил, что Манукян прекратит свое членство в партии и обязуется организовать внеочередные парламентские выборы, в которых он участвовать не будет и не будет поддерживать какую-либо политическую силу. "Я и моя партия обязательно примем участие в выборах. Выборы могут быть проведены через один год", - добавил Ванецян. Вазген Манукян, активно поддерживающий бывших президентов Армении Роберта Кочаряна и Сержа Саргсяна, 27 октября, в период боевых действий в Карабахе, призвал премьер-министра республики Пашиняна уйти в отставку и передать власть армии. Манукян был первым премьер-министром Армении в 1990-1991 годы. В сентябре 1992 года, в период первой карабахской войны, он был назначен госминистром, затем министром обороны. В период пребывания Манукяна на посту главы Минобороны была сформирована регулярная армянская армия. Он был соучредителем и координатором комитета "Карабах", в декабре 1988 года вместе с другими членами комитета был арестован и провел шесть месяцев в московской тюрьме "Матросская тишина". После отставки с поста премьер-министра Манукян основал партию Национально-демократический союз. С марта 2009 года до декабря 2019 года был председателем Общественного совета при премьер-министре Армении. С 2019 года является председатель общественно-политического клуба "Вернатун".]]></text>
</doc>
