<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730710</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730710</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 10:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Обращение Москальковой по делу Дмитриева поступило в ВС Карелии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Верховный суд Карелии</tag>
    <tag type="str">Татьяна Москалькова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Верховный суд Карелии получил и рассмотрит обращение омбудсмена Татьяны Москальковой по делу лидера регионального отделения "Мемориала" Юрия Дмитриева, сообщила пресс-секретарь суда Татьяна Калистратова. Суть обращения она раскрывать не стала. Вопросы, о чем говорится в обращении и каково будет решение суда по этому документы, Калистратова переадресовалаа самой Москальковой. Она сослалась на статью 28 федерального конституционного закона "Об уполномоченном по правам человека в Российской Федерации", где указано, что "до вынесения окончательного решения материалы, полученные при рассмотрении жалобы, разглашению не подлежат". Москалькова 1 октября сообщила "Интерфаксу", что запросила в ВС Карелии материалы по делу и приговору в отношении Дмитриева, осужденного на 13 лет колонии по обвинению в сексуальном насилии над приемной дочерью. "Я запросила сегодня в суде приговор и уголовное дело, которое имею право изучать и сделать свои выводы", - сказала она тогда. 29 сентября Верховный суд Карелии  приговорил  Дмитриева к 13 годам колонии строгого режима по обвинению в сексуальном насилии над приемной дочерью. Дело по двум другим обвинениям - об изготовлении детской порнографии и хранении фрагментов ружья - суд направил на новое рассмотрение. 22 июля Петрозаводский городской суд оправдал историка по этим двум пунктам, а по делу о насилии назначил 3,5 года с учетом смягчающих обстоятельств. Дмитриев вины не признает. Его защита  обжалует  приговор ВС Карелии. Председатель совета правозащитного центра "Мемориал" Олег Орлов говорил, что организация обжалует этот приговор в ЕСПЧ. Дмитриев составлял книги памяти жертв политических репрессий в Карелии за 1930-40-е годы. Он обнаружил в регионе места массовых захоронений жертв репрессий в Сандармохе и Красном бору. В Евросоюзе  высказывали мнение , что преследование Дмитриева связано с его общественной деятельностью.]]></text>
</doc>
