<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729378</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729378</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 16:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ледокол-долгострой "Виктор Черномырдин" передали заказчику</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Балтийский завод</tag>
    <tag type="str">Объединенная судостроительная корпорация</tag>
    <tag type="str">ОСК</tag>
    <tag type="str">Росморпорт</tag>
    <tag type="str">Виктор Черномырдин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - АО "Балтийский завод" (входит в АО "Объединенная судостроительная корпорация", ОСК, основной исполнитель контракта) передало заказчику - ФГУП "Росморпорт" ледокол "Виктор Черномырдин", сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе судозавода. "По "Черномырдину" подписан акт приемки-передачи",- сообщил представитель "Балтийского завода". Представитель "Росморпорта" также подтвердил "Интерфаксу" информацию о передаче ледокола. "Можем подтвердить, что акт подписан. Впереди предстоят работы по завершению госконтракта, а также подготовка к зимней навигации", - сказал собеседник. Ранее сообщалось, сроки передачи ледокола "Виктор Черномырдин" неоднократно переносились. В феврале 2020 года ОСК заявляла о намерении сдать ледокол без штрафных санкций, стоимость его строительства корпорация собиралась оспорить в суде. "Планируемый срок - первый квартал 2020 года", - сообщала ОСК. Строительство "Виктора Черномырдина" началось в октябре 2012 года. Первоначально его передача заказчику - "Росморпорту" - была запланирована на 2015 год, однако затем сроки сдвигались. Балтийский завод спустил ледокол на воду в конце декабря 2016 года, тогда, по данным ФГУП "Росморпорт", техническая готовность ледокола составляла 50%. В июле 2019 года "Ведомости" со ссылкой на источники, близкие к Минтрансу, сообщили, что стоимость строительства ледокола, на котором ранее произошел пожар, выросла в 1,5 раза, до 12 млрд рублей. "Адмиралтейские верфи" (входит в ОСК, достраивали ледокол) в октябре 2019 года завершили морской этап заводских ходовых и государственных испытаний "Виктора Черномырдина". После испытаний судно вернулось на завод для проведения ревизии и чистовой отделки. Все технические характеристики ледокола в ходе испытаний были подтверждены. Дизель-электрический ледокол проекта 22600 является одним из самых мощных и самым большим в мире неатомным ледоколом, предназначен для работы на Северном морском пути. Длина судна - 147 м, ширина - 29 м, осадка - 8,5 м, автономность плавания - 60 суток, мощность силовой установки - 25 МВт. Общая численность экипажа и спецперсонала составляет 128 человек.]]></text>
</doc>
