<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730051</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730051</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 16:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фармкомпания Bristol купит MyoKardia за $13,1 млрд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джованни Кафорио</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Bristol</tag>
    <tag type="str">MyoKardia</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Американская фармацевтическая компания Bristol-Myers Squibb сообщила, что купит биотехнологическую MyoKardia за $13,1 млрд. Котировки MyoKardia на предварительных торгах выросли на этой новости на 59%. Bristol заплатит $225 за каждую акцию MyoKardia, что соответствует премии в размере 61% к стоимости бумаг компании на закрытие торгов в пятницу ($139,6 за штуку). Сделка позволит Bristol получить контроль над экспериментальным препаратом MyoKardia от сердечных заболеваний, который, в случае, если будет одобрен, даст компании возможность снизить свою зависимость от терапии раковых заболеваний. На долю препаратов в этой области пришлось более $16 млрд из примерно $20 млрд выручки, которую Bristol получила в первой половине текущего года. Препарат mavacamten лечит хроническое сердечное заболевание, которое может приводить к сбоям сердечного ритма у некоторых пациентов и даже летальному исходу. Продажи препарата в мире могут превысить $1,5 млрд к 2025 году, пишет The Wall Street Journal со ссылкой на прогноз аналитиков BMO Capital Markets. Bristol планирует в следующем году добиться одобрения использования препарата у американских регуляторов в сфере здравоохранения, сказал глава компании Джованни Кафорио. Bristol рассчитывает на его одобрение с учетом приобретения MyoKardia, что позволит ей расширить свой портфель препаратов от сердечных заболеваний.]]></text>
</doc>
