<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729504</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729504</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин разрешил перевозить школьников в автобусах старше десяти лет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Ирина Тюрина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - С 1 января 2021 года осуществлять организованные перевозки детей можно будет в автобусах любого года выпуска, такое постановление подписал премьер-министр Михаил Мишустин. Документ размещен на официальном правовом портале. До сих пор перевозить детей разрешалось только в автобусах не старше десяти лет. Правительство оставило единственное требование к таким автобусам - в них обязательно должны быть ремни безопасности. Предыдущее постановление о требованиях к школьным автобусам в 2013 году подписал тогдашний премьер Дмитрий Медведев. Однако  вступление  в силу тех правил то и дело  откладывалось  из-за трудновыполнимых требований, самым жестким из которых была возрастная планка для автобусов. После последнего переноса  предполагалось,  что запрет возить детей в старых автобусах вступит в силу 30 июня 2020 года. Однако в декабре 2019 года в Минэкономразвития  пообещали , что ограничение вводить не будут и постановление Медведева отменят ради развития детского туризма. "По оценкам специалистов, четыре из пяти автобусов в России не соответствуют этому критерию. И если бы это требование вступило в силу, перевозки детских групп были бы остановлены. Турбизнес с самого начала выступал за полную отмену этого ограничения, так как, согласно статистике, безопасность перевозок не зависит напрямую от возраста автобусов - главным условием безопасной эксплуатации считается техническое состояние транспорта", - объяснила пресс-секретарь Российского союза туриндустрии Ирина Тюрина. В РСТ рассчитывают, что отмена возрастных ограничений для автобусов поможет детскому туризму развиваться.]]></text>
</doc>
