<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707343</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707343</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 19:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">IATA выступила за маски на борту самолета, но против пустых кресел между пассажирами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">IАТА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Международная ассоциация воздушного транспорта (IАТА) поддерживает обязательное ношение масок на борту в качестве временной меры защиты от коронавируса после восстановления авиасообщения, говорится в заявлении IATA. Вместе с тем ассоциация выступила против мер социального дистанцирования, которые предполагают пустые кресла между пассажирами. "Имеющиеся данные свидетельствуют о том, что риск передачи инфекции на борту воздушного судна невелик. Ношение масок пассажирами и экипажем снизит и без того низкий риск, не провоцируя при этом резкого увеличения стоимости авиаперелетов, которое принесут меры социальной дистанции", - говорится в сообщении. Неофициальный опрос, проведенный ассоциацией среди 18 крупных авиакомпаний, выявил в течение января-марта 2020 года только три эпизода предполагаемой передачи COVID-19 в полете, все - от пассажиров к экипажу. Еще четыре эпизода представляли собой сообщения о передаче вируса от пилота к пилоту, которая могла происходить в полете или до/после него, включая остановку. Случаев предполагаемой передачи инфекции от пассажира к пассажиру не было, говорится в сообщении. "Призывы к мерам социального дистанцирования в самолетах коренным образом изменили бы экономику авиации, сократив максимальный коэффициент загрузки до 62%. Это значительно ниже среднего по отрасли коэффициента безубыточной загрузки в 77%", - отмечает при этом IATA. При меньшем количестве продаваемых мест удельные издержки авиакомпаний резко возрастут. Чтобы их покрыть, перевозчики будут вынуждены поднять тарифы на 43-54% в сравнении с прошлым годом в зависимости от региона, заключает IATA.]]></text>
</doc>
