<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730452</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730452</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 18:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Моряков освободили из плена в Африке благодаря собранному Дерипаской выкупу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Олег Дерипаска</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Экваториальная Гвинея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Освободить трех российских моряков, в мае захваченных пиратами в водах в Экваториальной Гвинее, помог бизнесмен Олег Дерипаска, сообщила в среду "Интерфаксу" супруга одного из пленников Ирина Перфильева. "Оказалось, что наш олигарх дал деньги на выкуп. Звонили представители его команды и рассказали, что за три недели был организован выкуп", - сказала собеседница агентства. В плену находился муж Ирины - электромеханик Алексей Перфильев из Севастополя. Также пираты удерживали еще одного севастопольца и моряка из Симферополя. По ее словам, находившиеся в плену россияне сильно истощены, медики продолжают их обследовать. "Кожа да кости", - сказала Перфильева. Тем временем, некоторые телеграм-каналы и СМИ опубликовали видео, на котором моряки благодарят Дерипаску за свое освобождение. Как сообщалось, в ночь на 9 мая пираты  напали  у берегов Экваториальной Гвинеи на два судна - Rio Mitong и Djibloho. В результате трое россиян были взяты в плен, а двое попали в больницу. Почти полгода компания-судовладелец вела переговоры об их освобождении, а родственники моряков получали от пиратов угрозы. 6 октября посольство РФ в Нигерии сообщило, что "в результате совместных действий дипломатов посольства России в Абудже, нигерийских властей и судовладельческой компании" моряки освобождены.]]></text>
</doc>
