<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707910</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707910</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 20:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Белоруссии появился желающий баллотироваться на пост президента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Инициатор и создатель белорусского Парка высоких технологий (ПВТ) Валерий Цепкало заявил о своем намерении выдвинуться на пост президента Белоруссии. "Я принял решение баллотироваться на пост президента Республики Беларусь. У меня достаточно для этого и управленческого, и жизненного опыта. Имея серьезные контакты в политических и деловых кругах в разных странах мира, я смогу их использовать на благо народа Беларуси", - написал Цепкало в Facebook. Он отметил, что, создав Парк высоких технологий, "показал и Беларуси, и всему миру, что наш народ может быть столь же умным, творческим и предприимчивым, как американцы, англичане, японцы, корейцы и другие успешные народы Земли". Поясняя причины принятия такого решения, Цепкало заявил, что "в мире произошла революция" и "вместо примитивной "вертикали управления" пришли новые методы организации государства и общества, основанные на партнерстве, сотрудничестве и горизонтальном взаимодействии". "Эта революция прошла мимо Беларуси. Более того. Свыше четверти века страна двигалась в противоположном направлении. В стране утверждались семейные, неофеодальные отношения с возможностью проявления различных форм капризности, бесцеремонности и грубости по отношению к тем, кто стоит ниже в социальной лестнице", - добавил он. По мнению экс-главы ПВТ, в Белоруссии не решаются проблемы завтрашнего дня. "Вместо этого мы заняты бессмысленными "битвами за урожай", "модернизацией" деревообработки и цементной отрасли, спасением камвольного комбината, целлюлозной фабрики, посещением свинарников и коровников, а также борьбой с "тунеядцами" и "бездельниками". На все это тратятся колоссальные силы, деньги, время и энергия", - отметил он. В качестве альтернативы Цепкало предлагает сделать из Белоруссии страну, "где люди обладают собственностью - на землю своих предков, на заводы, предприятия, фабрики", "где будет независимый парламент, выражающий мнение избирателей", "где будут независимые суды", "где будет создаваться лучшая по мировым стандартам инфраструктура для жизни, учебы, работы и отдыха наших людей". Цепкало с февраля 1997 по апрель 2002 года занимал должность посла Республики Беларусь в США и Мексике. С октября 2005 по март 2017 года был директором Парка высоких технологий. Как сообщалось, президентские выборы в Белоруссии состоятся 9 августа, решение принято на внеочередном заседании Палаты представителей Национального собрания в пятницу. Предыдущие президентские выборы состоялись 11 октября 2015 года. Явка избирателей составила 86,75%. Победил Александр Лукашенко, набрав 83,5% голосов. Лукашенко остается президентом Белоруссии с 1994 года.]]></text>
</doc>
