<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731007</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731007</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 18:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп заявил, что чувствует себя фантастически после COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп в воскресенье заявил  в эфире  телеканала FOX News о том, что после болезни получил иммунитет к коронавирусу и чувствует себя прекрасно. "Похоже, у меня теперь иммунитет, может, на длительное время, может, краткосрочно, никто не знает, но у меня теперь иммунитет. Президент находится в хорошей форме. Я чувствую себя фантастически, я, правда, чувствую себя здорово", - сказал он. По словам президента США, врачи Белого дома подтвердили, что он более не является разносчиком коронавируса. При этом Трамп назвал чудодейственным коктейль из антител, которым его лечили. "Эти антитела - просто чудо. Они работают невероятно. Мы собираемся распространить их по больницам страны, а в итоге по всему миру, мы ждем сейчас одобрения на их использование в чрезвычайных условиях, на это потребуются не годы, а недели", - сказал он. Как отметил Трамп, "то, что мы сделали за короткий срок - шесть-семь месяцев - невероятно". "Речь идет о лабораториях, лекарствах, терапии, я даже не говорю о вакцинах - это должно быть феноменально, они появятся очень скоро. Мы сделали то, что никто сделать не смог", - добавил президент. После того, как у Трампа подтвердилось заражение COVID-19, он был отправлен на лечение в военный госпиталь имени Уолтера Рида. По словам врачей, президент принимал противовирусный препарат ремдесивир, стероид дексаметазон и экспериментальный  коктейль из антител  производства компании "Регенерон".]]></text>
</doc>
