<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737675</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737675</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 15:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Германии выделят автомобильной промышленности еще 3 млрд евро</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Из этой суммы 1 млрд евро поступит в фонд будущего автомобильной промышленности</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Германия выделит на поддержку автомобильной отрасли страны в условиях пандемии COVID-19 еще 3 млрд евро. Об этом говорится в заявлении официального представителя правительства Штеффена Зайберта. В результате общий объем поддержки автопроизводителей составит около 5 млрд евро, отмечает  Tagesschau . Зайберт обосновал необходимость предоставления средств "долгосрочными структурными изменениями", которые, по его словам, сопряжены с "большими трудностями". В то же время он отметил, что "после резкого падения продаж в первом полугодии" отрасль сейчас демонстрирует "первые признаки восстановления", сообщает Deutsche Welle. Из объявленной суммы 1 млрд евро поступит в так называемый фонд будущего автомобильной промышленности, который предназначен для финансирования среднесрочных и долгосрочных стратегий трансформации данного сектора. В этих целях должно быть усилено сотрудничество между отдельными структурами на федеральном, земельном и региональном уровне, а также между представителями бизнеса, профсоюзов и научной сферы. Берлин еще летом продлил до конца следующего года компенсационные выплаты покупателям автомобилей с электрическими и гибридными двигателями, теперь же решено продлить их до 2025 года. Продление выплат – это помощь в защите климата и экономическом развитии, заявила глава Объединения немецкой автомобильной промышленности (VDA) Хильдегард Мюллер после разговора с канцлером ФРГ Ангелой Меркель, которая в среду встречалась с представителями автоиндустрии. "Каждую неделю благодаря нам на улицах Германии появляются 12 тысяч новых электромобилей", - отметила Мюллер. По данным Европейской ассоциации производителей автомобилей (ACEA), число зарегистрированных в октябре новых автомобилей в Германии сократилось на 3,6% в годовом выражении – до 274,303 тыс. С начала текущего года показатель рухнул на 23,4% – до 2,316 млн машин.]]></text>
</doc>
