<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741665</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741665</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 04:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минприроды предложило вести учет коммунальных отходов в интернете</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минприроды</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Министерство природных ресурсов и экологии РФ разработало законопроект, согласно которому предполагается создание электронной модели федеральной схемы обращения с твердыми коммунальными отходами (ТКО), сообщает в четверг газета "Известия". "Минприроды разработало законопроект "О внесении изменений в ФЗ "Об отходах производства и потребления"". Документом предлагается создать в виде электронной модели федеральную схему обращения с ТКО и наделить правительство полномочиями по установлению порядка ее информационного наполнения", - говорится в публикации. Согласно тексту законопроекта, эта интернет-схема станет частью уже существующей государственной информационной системы учета твердых коммунальных отходов, которая была запущена в 2019 году. В ней содержится информация об источниках их образования, местах и нормативах их накопления, тарифах, заключенных договорах по обращению с отходами, а также об объектах обработки, утилизации, обезвреживания и размещения ТКО, уточняет издание. В министерстве природных ресурсов и экологии РФ признают, что принятие законопроекта и реализация его положений потребуют дополнительных расходов федерального бюджета. Газета отмечает, что сумму, о которой может идти речь, ведомство не называет. При этом председатель комитета Госдумы РФ по экологии и охране окружающей среды Владимир Бурматов считает, что Минприроды должно обосновать появление и эффективность новой интернет-системы. По его словам, в федеральном бюджете по просьбе Минприроды регулярно на подобные цели закладываются по 500-600 млн рублей в год, но граждане не понимают, что им дают эти информационные системы. Пока ни депутаты Госдумы, ни население не может посмотреть, как они работают, поясняется в статье. По данным Российского экологического оператора (РЭО), в России более 4 тыс. объектов по сортировке, обработке, обезвреживанию, накоплению и захоронению ТКО. Из них около 1,5 тыс. - это свалки и места хранения отходов, в том числе несанкционированные, работа которых должна быть прекращена, пишут "Известия".]]></text>
</doc>
