<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">723886</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/723886</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-31 10:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент ФЕОР назвал первое в СССР "пособие по толерантности"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФЕОР</tag>
    <tag type="str">Александр Борода</tag>
    <tag type="str">Леонид Шварцман</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 31 августа. INTERFAX.RU - Президент Федерации еврейских общин России Александр Борода от имени организации поздравил народного художника России Леонида Шварцмана со 100-летним юбилеем и назвал созданный им мультфильм про Чебурашку первым в СССР "пособием по толерантности". "Созданные Вами герои научили нас очень многому: мультфильм "Чебурашка" можно назвать первым в Советском Союзе общедоступным пособием по толерантности, "Снежная королева" - трогательная поэма о любви и преданности, побеждающих все мыслимые и немыслимые преграды, "Золотая антилопа" - ода бескорыстности в настоящей дружбе", - написал он. Раввин отметил, что герои, созданные Шварцманом, уже более полувека радуют детей, учат их дружить и прощать, стремиться к знаниям, заботиться об окружающих, ценить добро. Он добавил, что считает художников-мультипликаторов "одними из самых влиятельных людей, ведь во многом именно они знакомят ребенка с устройством мира и общества, рассказывают, что такое хорошо и что такое плохо, что является красивым, что неправильным". Шварцману он пожелал крепкого здоровья, энергии, сил и творческого вдохновения. Леониду Шварцману 30 августа исполнилось сто лет. Он - советский и российский режиссер-мультипликатор и художник мультипликационного кино, постановщик серии анимационных фильмов про Чебурашку, а также мультфильмов "Аленький цветочек", "Золотая антилопа", "Снежная королева", "Обезьянки", "38 попугаев". Лауреат российских и международных]]></text>
</doc>
