<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727035</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727035</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 15:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фигурантом дела о горевшей многоэтажке в Краснодаре стал ИП из Адыгеи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Краснодар</tag>
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
    <tag type="str">Вениамин Кондратьев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Главным фигурантом уголовного дела о пожаре в жилом многоэтажном доме в Краснодаре стал индивидуальный предприниматель из Адыгеи Денис Арсенян, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. С ним проводятся следственные действия. Ранее сообщалось, что по делу проходит местный житель, застройщик. Дело  расследуется по статье  об оказании услуг, не отвечающих требованиям безопасности жизни потребителей. В СК обещали дать оценку и действиям чиновников, которые должны были контролировать строительство многоквартирного дома и его ввод в эксплуатацию". По словам источника агентства, Арсенян в 2012 году получил решение суда о признании права собственности на жилые строения, самовольно возведенные по адресу улица Российская, 267/5 и 267/6 ( где произошел пожар - ИФ ). После этого он продал там квартиры. В 2012 году администрация Краснодара добилась решения Прикубанского суда о сносе зданий. Застройщик это решение обжаловал, и его отменил краевой суд. "Интерфакс" пока не располагает официальными комментариями правоохранительных органов о фигуранте. По данным системы " СПАРК-Интерфакс ", ИП Арсенян также является соучредителем еще жилищно-строительного кооператива "Бостон" в Краснодаре. Пожар в жилом доме случился в ночь на 13 сентября. Возгорание началось в одной из квартир, считает следствие. В результате его площадь составила около 4400 квадратных метров, полностью выгорели 54 квартиры в деревянной мансарде. Жилья лишились 108 человек. Следствие считает, что скорости распространения огня способствовали нарушения при строительстве. Губернатор Вениамин Кондратьев после пожара  сообщил , что если подтвердится, что сгоревший дом был самостроем, застройщику придется его восстанавливать и возмещать ущерб пострадавшим за свой счет.]]></text>
</doc>
