<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727034</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727034</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 15:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕС предложили назвать создаваемый режим санкций именем Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Глава дипломатии ЕС Жозеп Боррель в дебатах с евродепутатами во вторник в ответ на призывы принять в связи со случаем российского оппозиционера Алексея Навального санкции по типу "акта Магнитского", заявил, что идет работа над режимом санкций за нарушения прав человека и гуманитарного права. Этот режим может носить имя Навального. "С тех пор, как я приступил к моим функциям, я запустил работу над глобальным режимом санкций за нарушения прав человека и гуманитарного права, о чем недавно упоминалось на последнем Совете ЕС по иностранным делам", - сообщил Боррель на пленарной сессии Европарламента в Брюсселе. Он добавил, что "дискуссии продолжаются, тексты редактируются". "То, что произошло с господином Навальным, как мне кажется, должно подвигнуть государства-члены ЕС положить конец их дискуссиям, начать действовать и утвердить этот режим санкций за нарушение прав человека, который, как "акт Магнитского" в Соединенных Штатах, мог бы называться режимом санкций имени Навального", - резюмировал высокий представитель ЕС по иностранным делам. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера  объявили  о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". 14 сентября представитель правительства Германии Штеффен Зайберт заявил, что факт использования "Новичка" в отношении оппозиционера, кроме лаборатории Бундесвера,  подтвердили  еще две независимых лаборатории в Швеции и во Франции. Он также сообщил, что пробы Навального поступили в ОЗХО и эта организация проведет свое исследование. "Теперь есть неоспоримые доказательства, что был использован нейротоксин группы "Новичок", аналогичный тому, который применялся для  отравления Юлии и Сергея Скрипалей ", - заявил Боррель 15 сентября на пленарном заседании Европарламента. Он подчеркнул, что произошедшее следует называть " попыткой убийства ".]]></text>
</doc>
