<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736478</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736478</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 19:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думе предложили переводить работника на удаленку без его согласия только при ЧС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Исаев</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Перевод сотрудника на удаленную работу без согласования с ним будет возможен только при введении властью чрезвычайной ситуации, соответствующую поправку ко второму чтению законопроекта о "дистанционке" поддержали представители работодателей и профсоюзов, заявил первый зампред фракции "Единая Россия" в Госдуме Андрей Исаев. "Если органы государственной власти издадут распоряжение о том, что объявлена чрезвычайная ситуация и запрещен выход на улицу, при любом введении чрезвычайной ситуации - при эпидемии, стихийном бедствии, и в прочих случаях, зафиксированных органом государственной власти или местного самоуправления", - сказал Исаев во вторник "Интерфаксу". Депутат отметил, что при вынужденном переводе сотрудника на удаленную работу работодатель обязан обеспечить его необходимым оборудованием, включая компьютер, программное обеспечение и оплату интернета, в противном случае ситуация будет считаться простоем по не зависящим от сторон трудового договора причинам. "Если у работодателя нет возможности обеспечить работника необходимым оборудованием, это считается простоем по обстоятельствам, не зависящим от воли сторон, и соответствующим образом оплачивается - 2/3 тарифной ставки, если иное не предусмотрено коллективным договором или соглашением", - сказал Исаев. Законопроект (973264-7) был внесен в Госдуму группой депутатов и сенаторов 16 июня, 21 июля прошел первое чтение. Среди авторов инициативы - спикер нижней палаты парламента Вячеслав Володин и председатель Совета Федерации Валентина Матвиенко. Документом предлагается прописать в Трудовом кодексе РФ новые режимы работы, такие как временная дистанционная работа и комбинированная дистанционная работа.]]></text>
</doc>
