<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731151</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731151</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 18:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арестован бывший комендант Бишкека</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Курсан Асанов</tag>
    <tag type="str">ГКНБ</tag>
    <tag type="str">Омурбек Суваналиев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - В Киргизии суд арестовал до 10 декабря бывшего замминистра внутренних дел страны Курсана Асанова, который с 6 по 9 октября был комендантом Бишкека. Как сказал его адвокат Икрамидин Айткулов, он проходит по делу об организации массовых беспорядков в столице. Асанов будет содержаться в СИЗО Госкомитета нацбезопасности (ГКНБ). Адвокат назвал абсурдными обвинения в организации массовых беспорядков и пообещал их обжаловать. Асанов стал комендантом Бишкека в ночь на 6 октября. На этот пост его выдвинул заместитель секретаря Совбеза Киргизии Омурбек Суваналиев, который тогда же стал и.о. главы ГКНБ. 8 октября Асанов  говорил журналистам , что министр внутренних дел Кашкар Джунушалиев сбежал, но остались работать его заместители. 8 октября руководители силовых структур и правоохранительных органов Киргизии на совещании под председательством Суваналиева потребовали от всех политических сил начать переговоры для восстановления законности и стабильности в республике. Утром 9 октября в ГКНБ по предложению руководства, сотрудников и ветеранов комитета Суваналиев был выведен из состава ГКНБ. В тот же день Асанов также по просьбе ветеранов  оставил должность коменданта  Бишкека. На следующий день Асанова  задержали  в результате совместной операции ГКНБ и МВД по уголовному делу о массовых беспорядках в Бишкеке 9 октября. 10 октября президент Сооронбай Жээнбеков  снял Омурбека Суваналиева  и его начальника Дамира Сагынбаева с должностей заместителя секретаря Совбеза и секретаря Совбеза. По обвинению в организации массовых беспорядков задержаны также экс-президент страны Алмазбек Атамбаев, его телохранители Канат Сагымбаев и Дамир Мусакеев, а также член Социал-демократической партии Киргизии (СДПК) Темирлан Султанбеков. Атамбеков уже через адвоката передал призыв к Жээнбекову оставить пост президента.]]></text>
</doc>
