<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737856</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737856</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 16:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Минздрава РФ призвал регионы активнее вводить COVID-ограничения</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В ряде случаев можно принимать "точечные" меры, заявил Михаил Мурашко</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Министр здравоохранения РФ Михаил Мурашко посоветовал главам регионов в связи с распространением коронавируса активнее вводить ограничения, при необходимости - не во всем регионе, а в отдельных муниципалитетах. "Главы регионов с высокой заболеваемостью новой коронавирусной инфекцией и высочайшей нагрузкой на систему здравоохранения должны предпринимать адекватные действия для улучшения ситуации. В том числе принимать ограничительные меры на уровне региона или "точечно", на уровне отдельных муниципалитетов, где ситуация наиболее острая", - сказал Мурашко на селекторном совещании с руководителями органов управления здравоохранением регионов в четверг. "К сожалению, не все главы субъектов пока воспользовались этим правом", - отметил министр. Он добавил, что "новогодние праздники - это всегда дополнительные испытания и дополнительная нагрузка на систему здравоохранения". "Регионы должны готовиться к ним уже сейчас: необходимо обеспечить бесперебойную работу стационарных и амбулаторных медицинских организаций, лабораторий. Помощь должна оказываться в полном объеме, тестирование и выписка должны осуществляться без задержек", - сказал министр. Также он призвал регионы побыстрей начать снабжение амбулаторных пациентов необходимыми для лечения коронавируса бесплатными лекарствами.]]></text>
</doc>
