<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">653406</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/653406</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-07 15:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокатчик был вынужден согласиться на перенос премьеры "Королевского корги"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Королевский корги</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 марта. INTERFAX.RU - Прокатчик мультфильма "Королевский корги" готов подать в Минкультуры документы для получения прокатного удостоверения с возможной датой релиза картины 21 марта. "К огромному сожалению, несмотря на все приложенные профессиональным кинотеатральным сообществом усилия, анимационная комедия "Королевский корги" пока так и не получила прокатного удостоверения с датой релиза 7 марта. Ситуация складывается таким образом, что в понедельник мы, видимо, все-таки будем вынуждены повторно подать документы на ближайшую предложенную министерством культуры РФ возможную дату начала показа фильма - 21 марта", - говорится в письме компании- дистрибьютора "Вольга" партнерам и кинотеатрам, которое есть в распоряжении "Интерфакса". В письме компания принесла извинения партнерам и профессиональному кинотеатральному сообществу "за доставленные проблемы, в том числе и с изменениями в расписании", а также поблагодарила "за беспрецедентную поддержку и невероятное терпение". Ранее Ассоциация владельцев кинотеатров направила в Минкультуры РФ письмо, в котором заявила о намерении не показывать отечественный мультфильм "Гурвинек. Волшебная игра" в случае невыдачи прокатного удостоверения зарубежной картине "Королевский корги". В распоряжении "Интерфакса" есть письмо, направленное Минкультом в компанию "Вольга", в котором ведомство уведомляет, что "принято решение о возврате представленных документов на анимационный фильм "Королевский корги". "Необходимо подать документы с новой планируемой датой начала показа фильма на территории РФ. Возможными ближайшими датами начала показа являются 21 марта или 4 апреля", - говорится в документе. Позднее в Минкульте  пояснили , что прокатчики обеих картин не договорились по поводу одновременного выхода указанных фильмов 7 марта. Поскольку "Гурвинек" получил прокатное удостоверение раньше, ведомство "проинформировало компанию "Вольга" о возможных ближайших датах начала показа ленты "Королевский корги". Ранее "Вольга" уже сталкивалась с переносом релизов своих проектов. В феврале прошлого года в компании сообщали "Интерфаксу", что Минкультуры за день до премьеры перенесло релиз американо-британской картины "Приключения Паддингтона 2" почти на две недели в связи с тем, что он совпадал с выходом в прокат "иного фильма". Помимо этого, даты релизов картин и других прокатчиков претерпевали изменения - в частности, таких, как "Форсаж 8", "Мстители: Война бесконечности".]]></text>
</doc>
