<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730737</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730737</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 12:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК Киргизии предложил понизить проходной барьер на парламентских выборах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Центризбирком Киргизии сообщил, что назначит дату новых парламентских выборов до 6 ноября, в течение месяца со дня принятия решения о признании последних выборов недействительными. До назначения повторных выборов должны быть на законодательном уровне созданы правовые условия для расширения представительства в парламенте политических сил, представляющих интересы граждан, добавили в комиссии. Чтобы снизить риски послевыборных кризисов ЦИК предложил снизить избирательный порог для партий и сократить размер избирательного залога. На выборах 4 октября действовал семипроцентный порог для прохождения в парламент, по данным ЦИК его преодолели четыре партии, и результаты выборов не признали большинство оппозиционных сил. После суток беспорядков ЦИК  признал  выборы недействительными. ЦИК объявил, что направит в Генпрокуратуру и МВД заявление 12 политических партий страны, которые указали на нарушения со стороны партий "Биримдик", "Мекеним Кыргызстан", "Кыргызстан" на выборах 4 октября. "Конституционным законом предусмотрен запрет на участие в повторных выборах в отношении кандидатов, чьи действия послужили основанием для признания выборов недействительными. Вопросы участия в повторных выборах политических партий, допускавших нарушения в ходе выборов, требуют законодательного регулирования", - отметили в ЦИК.]]></text>
</doc>
