<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736810</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736810</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 14:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Греции обвинил молодежь в распространении COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Греция</tag>
    <tag type="str">Кириакос Мицотакис</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Греции Кириакос Мицотакис заявил в четверг, что ситуация с коронавирусом в стране складывается крайне непросто из-за того, что молодежь пренебрегает правилами безопасности в общественных местах, пишет газета "Катимерини". "Мы попробовали много вариантов планов, но все они не оправдали ожиданий из-за поведения некоторых людей. Сегодня мы знаем источники вспышек заражения. Мы говорим это, чтобы объяснить общественности, что это поведение создает проблему для всех и каждого. Основной источник распространения заражений - места развлечений молодежи", - сказал он, выступая в парламенте на дебатах о мерах по сдерживанию коронавируса. При этом глава правительства настаивает на том, что частичное возобновление приема туристов в июле не повлияло на статистику заражений. По его словам, эти два явления не связаны между собой, поскольку те страны, которые впоследствии открылись для туристов, пережили вторую волну COVID-19 только осенью, а не летом. Газета также пишет, что среди полицейских коронавирусом сейчас болеют 530 человек, и 60% случаев приходятся на северную часть страны, в том числе на Салоники, где действуют жесткие ограничения. Не исключается, что греческие власти могут в ближайшие дни закрыть в этом городе начальную школу, если разрыв между количеством госпитализированных людей и выписанных из больниц не сократится. В Греции длительное время наблюдалось меньшее количество заражений COVID-19, чем в других странах Европы, однако с начала октября оно стало значительно увеличиваться. В начале ноября в стране  объявили общенациональный карантин  на три недели. В Греции также продолжает действовать комендантский час с 00:00 до 05:00. Жители обязаны носить маски как в помещении, так и на открытом воздухе. Всего в Греции, где проживает 11 млн человек, коронавирус выявили у 63,3 тыс. человек, скончались 909 человек.]]></text>
</doc>
