<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737391</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737391</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 03:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рособрнадзор выступил за лицензирование онлайн-образования</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Аккредитацию образовательных программ в РФ можно сделать бессрочной</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рособрнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) поддерживает лицензирование онлайн-образования, при этом государственная аккредитация образовательных программ может стать бессрочной, сообщил руководитель ведомства Анзор Музаев. "Сегодня, открывая новые возможности для онлайн-образования, мы понимаем: если государство выдает лицензию, то мы отвечаем за качество образования. И не важно, в офлайне оно или в онлайне. Мы не повторим ошибок прошлого, и качество от введения новой нормы не пострадает", - заявил Музаев в интервью, опубликованном во вторник в "Российской газете". По его словам, которые приводит издание, "Рособрнадзор не должен быть структурой, которая своим контролем ограничивает развитие системы образования". "Мы были однозначно "за" введение этой нормы. С одной стороны, онлайн-образование действительно может быть качественным: это новая реальность, в которой мы все уже живем. С другой, мы все хорошо запомнили 90-е годы, когда открылись тысячи частных вузов и филиалов. Дипломы этих учреждений можно было приобрести чуть ли не на базаре", - напомнил Музаев. "И нашей структуре пришлось провести очень тяжелую работу по выявлению контор "по выдаче дипломов", лишения их аккредитации и лицензий. В итоге вузовская сеть сократилась почти в два с половиной раза, с 2700 до 1000 учреждений высшего образования", - добавил он. При этом, отвечая на соответствующий вопрос газеты, руководитель Рособрнадзора исключил объединение лицензирования и аккредитации образовательных программ. "Наше мнение: мы должны прийти к совершенно другой модели работы. Если у нас лицензия носит характер бессрочный, то и аккредитация тоже может иметь бессрочный характер. А мониторить качество получаемого образования в школьном, высшем и среднем профессиональном образовании мы будем совместно с министерством высшего образования и науки и министерством просвещения", - отметил Музаев.]]></text>
</doc>
