<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736752</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736752</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 11:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россельхознадзор отрицает сложности с экспортом подсолнечника</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россельхознадзор</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
    <tag type="str">Минсельхоз</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Рылько</tag>
    <tag type="str">ИКАР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Россельхознадзор не заметил сложностей с экспортом подсолнечника, фитосанитарные сертификаты экспортерам выдаются в рабочем режиме, заявила служба. Так там прокомментировали публикацию "Коммерсанта" о том, что территориальные органы службы стали затягивать выдачу этих документов. "Фитосанитарные сертификаты выдаются в рабочем режиме в соответствии с утвержденным порядком при условии полного соответствия отгружаемых партий требованиям стран-импортеров, в том числе и об обязательных исследованиях на отсутствие ГМО", - заверил Россельхознадзор. "Коммерсантъ" со ссылкой на источник на рынке  сообщил , что у экспортеров подсолнечника возникли сложности с получением сертификатов на поставки после сообщений о возможном повышении вывозной пошлины на эту культуру с нынешних 6,5% до 30% с января 2021 года. Гендиректор Института конъюнктуры аграрного рынка (ИКАР) Дмитрий Рылько подтвердил, что участники рынка заметили "формализацию подхода" к выдаче фитосанитарных сертификатов, что может привести к увеличению сроков получения документов, простою судов и и другим проблемам. Он также отметил, что после  заявления  Минэкономразвития о возможном введении разрешительного порядка вывоза подсолнечника и повышении экспортных пошлин, с прошлой недели культура подорожала с 36 000 до 40 000 рублей за тонну. Ранее Минсельхоз  спрогнозировал  неурожай подсолнечника. В октябре цены на культуру  били рекорды . Масложировой союз, в который входят крупнейшие переработчики подсолнечника (ГК "Русагро", ЭФКО, НМЖК, "Юг Руси" и другие) призвал принять меры, чтобы из страны не начали массово вывозить масличные после решения Турции обнулить импортную пошлину на подсолнечник.]]></text>
</doc>
