<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730285</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730285</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 20:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Индия начала развертывание сверхзвуковых ракет, способных нести ядерные боеголовки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Правительство премьер-министра Индии Нарендры Моди решило принять на вооружение и развертывать комплексы гиперзвуковых ракет малой дальности Shaurya ("Шаурья"), способных нести ядерную боеголовку,  сообщила  газета Hindustan Times. Издание отмечает, что решение о развертывании комплексов принято на фоне произошедших в середине июня столкновений на границе Индии и Китая между военными двух стран. Shaurya с дальностью действия 750-800 км и боеголовкой до одной тонны является модифицированным вариантом баллистической ракеты подводного базирования (БРПЛ) BA-05, которые были разработаны Организацией оборонных исследований и разработок Индии (DRDO). Наземная версия перед принятием на вооружение в последний раз была успешно испытана 3 октября на полигоне Чандипур в штате Орисса на востоке Индии, отмечает издание. Двухступенчатая ракета с твердотопливными двигателями длиной 10 м, диаметром 74 см и весом 6,2 тонны способна развивать скорость в 7 Маха или 2,4 км в секунду во время полета на высоте 50 км и наносить удар по цели со скоростью 4 Маха. Ракета размещается в специальном транспортно-пусковом контейнере, что облегчает ее транспортировку и обслуживание. Развертывание Shaurya будет осуществляться в районах, которые определены командованием Стратегических сил Индии по указанию Совета национальной безопасности страны, отметило издание. По имеющимся данным, это будут северо-восточные районы Индии. По сообщению газеты, в настоящее время DRDO продолжает успешные работы по созданию баллистической ракеты подводного базирования K-5 с дальностью действия 5 тыс. км. Она является эквивалентом межконтинентальной баллистической ракеты наземного базирования Agni-5, которой будут оснащаться ядерные подводные лодки ВМС Индии класса Arihant. Испытание такой ракеты планируется провести в течение предстоящих 15 месяцев, а затем ими будут оснащены две индийские подлодки.]]></text>
</doc>
