<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">669534</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/669534</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-18 08:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пол Маккартни напишет мюзикл</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это будет постановка по фильму о рождественском чуде - картине Фрэнка Капры "Эта замечательная жизнь"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пол Маккартни</tag>
    <tag type="str">Фрэнк Капра</tag>
    <tag type="str">Ли Холл</tag>
    <tag type="str">Элтон Джон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 июля. INTERFAX.RU - Пол Маккартни  подтвердил , что начал работать над мюзиклом - это будет постановка по мотивам фильма Фрэнка Капры "Эта замечательная жизнь" 1946 года ('It"s A Wonderful Life'). Это будет первый мюзикл в карьере 77-летнего музыканта. Маккартни напишет музыку к постановке и примет участие в создании текстов арий вместе с Ли Холлом, сценаристом музыкальной биографической картины про Элтона Джона "Рокетмэн" и ленты "Билли Эллиот". Холл напишет либретто мюзикла. Продюсером постановки станет британский театральный импресарио Билл Кенрайт. По словам Маккартни, он купил права на постановку и три года назад вышел на него с предложением написать музыку. Работа над мюзиклами раньше никогда не казалась композитору привлекательной, однако после беседы с с Холлом и Кенрайтом заинтересовался проектом. Предполагается, что премьера состоится в конце 2020 года. Фильм Капры "Эта замечательная жизнь" был снят по рассказу Филипа Ван Дорен Стерна "Величайший подарок", когда Маккартни было четыре года. Главный герой устал и разочаровался в жизни, он хочет покончить с собой в канун Рождества, но его спасает ангел-хранитель. На протяжении семи десятков лет картина остается популярной и по-прежнему идет по телевидению в прайм-тайм. По словам Пола, это "универсальная история, которую все мы можем примерить на себя". Для "Этой замечательной жизни" это будет третья попытка мюзикла. В 1986 постановку подготовил режиссер Шелдон Харник на музыку Джо Рапосо, композитора телешоу "Улица Сезам". Постановку долго откладывали из-за спора о правах на рассказ, а затем Рапосо умер от рака. Мюзикл вышел на сцену в 1991 году, но большого успеха не имел, как и попытка его возродить в 2006 году. Сейчас в США также идет еще один мюзикл по этой картине, созданный в 1998 году на музыку Брюса Грира.]]></text>
</doc>
