<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729580</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729580</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 19:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД предложил ОЗХО направить экспертов для взаимодействия по "делу Навального"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Москва обратилась в техсекретариат Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО) с предложением направить в Россию специалистов для взаимодействия по выяснению обстоятельств случившегося с российским оппозиционером Алексеем Навальным, заявила официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. "С учётом ситуации вокруг декларируемого Берлином и его евроатлантическими союзниками "отравления" Навального руководству Технического секретариата Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО) по линии Постоянного представительства Российской Федерации при ОЗХО 1 октября было передано предложение рассмотреть возможность направления в Россию экспертов Секретариата для взаимодействия с российскими специалистами в данном вопросе", -  говорится  в комментарии Захаровой, опубликованном на сайте МИД РФ. "Ожидаем, что наше предложение получит позитивный отклик", - добавила официальный представитель МИД РФ. Она отметила, что Москва рассчитывает на результативное сотрудничество с ОЗХО "в целях прояснения весьма неоднозначных обстоятельств произошедшего". Состояние Навального ухудшилось 20 августа, когда он летел из Томска в Москву. Самолет экстренно  приземлился  в Омске. Оппозиционера доставили в коме в реанимацию  местной больницы . 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ, ссылаясь на лабораторию бундесвера, объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". Позднее к таким же выводам пришли эксперты из независимых лабораторий в  Швеции и Франции . 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы, ему стало лучше. 23 сентября его  выписали , и он будет  долечиваться  и проходить реабилитацию в Германии. С самого начала Россия и страны Запада стали обмениваться обвинениями в нежелании давать информацию по ситуации с Навальным. На Западе  считают , что Навальный был отравлен, и призывают Москву предоставить необходимые разъяснения. Там уже обсуждается вопрос о введении в отношении России новых санкций, в частности, звучат призывы к заморозке проекта " Северный поток 2 ". В свою очередь в Москве сетуют, что Германия не передает данные по ситуации с Навальным России, и заявляют о готовности обмениваться информацией. Кроме того, отмечается, что юридических оснований для возбуждения уголовного дела пока нет, хотя доследственные действия проводятся. При этом подчеркивается, что Россия заинтересована в том, чтобы пролить свет на причины произошедшего. 9 сентября Минобороны ФРГ сообщило о  передаче в ОЗХО  результатов исследования Навального. Берлин не видит необходимости направлять их напрямую РФ.]]></text>
</doc>
