<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728170</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728170</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 04:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФБР предупредило о планах "иностранных субъектов" дискредитировать выборы в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ФБР</tag>
    <tag type="str">CISA</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - ФБР и Агентство по кибербезопасности и инфраструктурной безопасности (CISA) предупредили, что "иностранные субъекты" могут распространять дезинформацию о результатах выборов 2020 года. "Возросшее использование почтовых бюллетеней из-за протоколов COVID-19 может привести к тому, что у чиновников будут неполные результаты в ночь выборов", -  говорится  в совместном заявлении агентств. Отмечается, что "иностранные субъекты и киберпреступники" могут использовать время, необходимое для подтверждения и объявления результатов выборов, для распространения дезинформации, "которая включает сообщения о давлении на избирателей, кибератаках, направленных на избирательную инфраструктуру, манипуляциях или подделке бюллетеней". Целью таких действий будет попытка "дискредитировать избирательный процесс и подорвать доверие к демократическим институтам США", уточняется в сообщении. В предупреждении американцам советуют получать информацию из "надежных источников", таких как официальные правительственные избирательные сайты. Голосование по почте в США вызывает много споров. Так, президент Дональд Трамп  неоднократно  предупреждал, не приводя доказательств, что эта практика изобилует мошенничеством и что демократы будут использовать голосование по почте  для фальсификации выборов . В связи с этим он даже поднимал  вопрос  о переносе президентских выборов, чтобы избежать голосования по почте.]]></text>
</doc>
