<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735878</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735878</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 14:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин подписал конституционный закон о формировании кабмина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Президент Владимир Путин подписал федеральный конституционный закон "О правительстве Российской Федерации", вносящий изменения в процесс формирования кабинета министров, закрепленные поправками в Конституцию. Закон  опубликован  на официальном интернет-портале правовой информации. Он определяет статус правительства РФ, организационно-правовые основы его формирования и деятельности. В частности, устанавливается новый порядок назначения на должность членов правительства, предусматривающий усиление роли парламента; порядок освобождения от должности членов кабмина; порядок прекращения его полномочий, в том числе в связи с выражением Госдумой недоверия правительству. Кроме того, в развитие положений Конституции законопроектом закрепляются новые полномочия правительства в области социального обеспечения, защиты семьи и детства, здравоохранения, взаимодействия с институтами гражданского общества и иных областях. Президент в соответствии с Конституцией осуществляет общее руководство правительством. Председатель кабмина возглавляет правительство, определяет основные направления его деятельности и организует его работу. Он несет персональную ответственность перед президентом за осуществление возложенных на правительство полномочий. Согласно закону, президент осуществляет руководство деятельностью федеральных министерств и других федеральных органов исполнительной власти, которые относятся к "силовому блоку" в соответствии со структурой федеральных органов исполнительной власти. Руководство деятельностью других министерств и ведомств осуществляет правительство. Закон закрепляет прописанную в обновленной Конституции процедуру формирования правительства - председатель, его заместители и федеральные министры (кроме министров "силового блока") назначаются президентом после их утверждения Госдумой. Кандидатура председателя правительства выдвигается президентом, а кандидатуры вице-премьеров и министров - председателем правительства. Президент обязан их назначить, но вправе в последующем отстранить любого.]]></text>
</doc>
