<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737651</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737651</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 13:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сенаторы разрешили задержать аудитора Михаила Меня</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Его заподозрили в хищении 700 млн рублей из бюджета Ивановской области в 2011 году</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мень</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Ивановская область</tag>
    <tag type="str">Счетная палата</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Совет Федерации разрешил задержать аудитора Михаила Меня и привлечь его в качестве обвиняемого по уголовному делу. Ранее в среду о том, что Генпрокуратура вышла в Совфед с представлением о задержании аудитора, объявила спикер палаты Валентина Матвиенко. Рассмотрение этого вопроса было включено в повестку пленарного заседания. Генпрокурор Игорь Краснов объяснил, что предварительное расследование позволило найти доказательства причастности Меня к хищению 700 млн рублей из бюджета Ивановской области в 2011 году. "Следственным комитетом России расследуется уголовное дело по факту хищения в 2011 году должностными лицами правительства Ивановской области и бенефициарами группы компаний (...) в составе организованной группы 700 млн рублей из бюджета Ивановской области. В ходе предварительного расследования получены достаточные доказательства причастности к совершению этого преступления Меня Михаила Александровича, являвшегося в то время губернатором и одновременно председателем правительства Ивановской области", - сказал Краснов на заседании Совфеда. Из слов Матвиенко следует, что аудитору вменяют часть 4 статьи 160 УК (присвоение или растрата, совершенное организованной группой или в особо крупном размере). Следствие планирует оставить его на свободе под запрет определенных действий. "Что это за ерунда? В первый раз слышу. Я не в курсе, в чем дело, сейчас буду выяснять",- сказал Мень "Интерфаксу" и добавил, что находится в России. Михаилу Меню 60 лет. В Счетной палате он работает с июня 2018 года. До этого он был министром строительства и ЖКХ с ноября 2013 года по май 2018 года, но не вошел в обновленный состав правительства после начала очередного президентского срока Владимира Путина. В июне президент предложил назначить его аудитором. Ивановской областью Мень руководил с декабря 2005 года по середину октября 2013 года.]]></text>
</doc>
