<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730810</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730810</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 17:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президенты Армении и Азербайджана прокомментировали начавшиеся переговоры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Армен Саркисян</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Президент Азербайджана Ильхам Алиев назвал начавшиеся в Москве консультации глав МИД последним шансом для Еревана на мирное урегулирование нагорно-карабахского конфликта. Президент Армении Армен Саркисян выразил надежду, что на переговорах министры смогут договориться о перемирии. "Вчерашние и позавчерашние события на политической арене показали, что руководство Армении, наконец-то, стало осознавать, что будет действовать в соответствии с нашими условиями. Мы даем ему ( противнику - ИФ ) шанс уйти с наших территорий мирным путем. Мы всё равно вернем эти территории и восстановим свою территориальную целостность. Мы не хотим кровопролития, но хотим свои территории, и им не стоит упускать этот шанс", - сказал Алиев в пятницу в телеобращении к азербайджанскому народу. Он считает, что переговоры в Москве "внесут ясность на многие вопросы". "Армения должна принять базовые принципы", - заявил Алиев. Президент также отметил, что был прав, когда не соглашался с тезисом, что военного решения у карабахского конфликта нет. "На протяжении 30 лет шли переговоры, и вопрос не сдвинулся с места, нам не дали ни сантиметра оккупированной земли. Агрессора не смогли заставить покинуть наши земли и выполнить резолюции ООН. Сейчас конфликт решается военным путем, затем - политическим", - сказал он. Президент также сообщил, что азербайджанские военные заняли еще девять населенных пунктов в Карабахе: поселок Гадрут, села Чайлы, Йухары Гюзляк, Геразыллы, Гышлаг, Гараджалы, Эфендилер, Сулейманлы и Сур. В Минобороны Армении взятие Гадрута  отрицают . Президент Армении Армен Саркисян поблагодарил президента России Владимира Путина и министра иностранных дел Сергея Лаврова за организацию консультаций в Москве. Он заявил, что в связи с возобновлением боевых действий в Карабахе возник большой гуманитарный кризис и под угрозой оказалось гражданское население. "Так что, я благодарен им, сопредседателям Минской группы ОБСЕ, правительству России. Надеюсь, что удастся достичь перемирия", - отметил он. Трехсторонние консультации глав МИД России, Армении и Азербайджана Сергея Лаврова, Зограба Мнацаканяна и Джейхуна Байрамова  начались  в Москве без делегаций.]]></text>
</doc>
