<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726941</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726941</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 03:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОАЭ и Бахрейн подпишут соглашения о нормализации отношений с Израилем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОАЭ</tag>
    <tag type="str">Бахрейн</tag>
    <tag type="str">Израиль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - В Вашингтоне во вторник пройдет церемония, в ходе которой ОАЭ и Бахрейн подпишут соглашение о нормализации дипломатических отношений с Израилем. Как сообщает израильское издание Times of Israel, для церемонии в Вашингтон прибыл премьер-министр Израиля Биньямин Нетаньяху. Ожидается, что ОАЭ и Бахрейн на церемонии будут представлять главы МИД этих стран - Абдулла бин Зайед аль-Нахайян и Абдуллатиф бин Рашид аз-Заяни. Как сообщают арабские СМИ, в церемонии подписания соглашений примет участие президент США Дональд Трамп. По данным Times of Israel, в соответствии с израильским законодательством, подписание соглашений о нормализации отношений является лишь первым шагом - далее должно последовать одобрение Кнессета (парламента Израиля). Как отмечет издание, ожидается, что большинство членов Кнессета поддержат заключение мирных договоров. О нормализации отношений ОАЭ с Израилем стало известно 13 августа. Тогда об этом заявил Трамп. "Сегодня мы добились колоссального успеха. Это историческое мирное соглашение между нашими большими друзьями - Израилем и ОАЭ", - написал он в твиттере. "Исторический дипломатический успех будет способствовать продвижения мира в ближневосточном регионе", - говорилось в совместном заявлении лидеров США, Израиля и ОАЭ. Бахрейн последовал примеру ОАЭ 11 сентября. "Сегодня - еще один исторический день. Два наших больших друга - Израиль и Бахрейн согласились на мирный договор. Это - вторая арабская страна, которая заключает мир с Израилем за последние 30 дней", - написал Трамп в тот день в твиттере. "Президент США Дональд Трамп, король Бахрейна Хамад бин Иса Аль-Халифа и премьер Израиля Биньямин Нетаньяху провели (телефонный - ИФ) разговор сегодня и согласились установить дипломатические отношения между Израилем и Бахрейном в полном объеме", - говорится в совместном заявлении США, Бахрейна и Израиля. ОАЭ и Бахрейн станут третьей и четвертой арабскими странами, которые установят отношения с Израилем после Египта в 1979 году и Иордании в 1994 году.]]></text>
</doc>
