<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727417</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727417</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 15:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Причины смерти Марцинкевича выяснят в ходе судмедэкспертизы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Марцинкевич</tag>
    <tag type="str">Владимир Шишков</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Челябинская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Челябинские следователи проведут весь комплекс необходимых действий для выяснения причин смерти националиста Максима Марцинкевича, тело которого было обнаружено утром в среду в СИЗО №3 Главного управления ФСИН по Челябинской области. "В рамках проверки будет проведен весь необходимый комплекс действий для выяснения обстоятельств и причин, которые предшествовали произошедшему. Однозначно будет проведена судмедэспертиза по установлению причины смерти", - сообщил "Интерфаксу" официальный представитель следственного управления СКР по Челябинской области Владимир Шишков. Ранее сообщалось, что сотрудники следственного управления СКР по Челябинской области начали проверку по факту смерти осужденного. В настоящее время у следствия нет оснований полагать, что смерть заключенного носит криминальный характер. По данным СУ СКР, уголовное дело по факту смерти  не возбуждено . "При наличии оснований будет дана оценка действиям (бездействию) сотрудников учреждения, где содержался заключенный", - отмечало управление. Утром в среду, 16 сентября, в камере СИЗО №3 ГУФСИН России по Челябинской области  было обнаружено  тело заключенного Марцинкевича (по прозвищу "Тесак") и предсмертные записки. Информированный источник ранее сообщил агентству, что он пытался покончить с собой в одиночной камере следственного изолятора в Челябинске. Адвокаты Марцинкевича просят председателя Следственного комитета РФ Александра Бастрыкина  возбудить уголовное дело  по факту гибели националиста. Бабушкинский суд Москвы 29 декабря 2018 года приговорил Марцинкевича к 10 годам колонии строгого режима, признав его виновным в разбое и хулиганстве (ч. 2 ст. 162 УК РФ, ч. 2 ст. 213 УК РФ). Перед этим Марцинкевич имел уже три судимости за преступления экстремистской направленности.]]></text>
</doc>
