<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736594</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736594</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 15:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве разработали гроб с прозрачной крышкой для умерших от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Умерших в Москве с коронавирусной инфекцией теперь можно похоронить в гробах с герметичной стеклянной крышкой, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе ГБУ "Ритуал" в среду. "В связи с продолжающейся пандемией ГБУ "Ритуал" разработало специальную технологию по организации церемонии прощания с усопшими, имевшим диагноз коронавируса. В этом случае гроб оборудуется дополнительной герметичной стеклянной крышкой, что дает возможность провести традиционную церемонию прощания с усопшим, соблюдая требование по захоронению в закрытом гробу", - рассказал собеседник агентства. Промежуточная крышка из оргстекла монтируется в дополнение к основной крышке. При этом соединения полностью герметичны. "Подобная технология также позволяет избежать возможных злоупотреблений во время организации доступа родственников на церемонию прощания с умершим, имевшим коронавирусную инфекцию. В прощальных залах и на кладбищах Москвы по-прежнему сохраняется требование соблюдать социальную дистанцию и использовать маски и перчатки", - отметили в пресс-службе. Также для безопасности присутствующих на похоронах ГБУ "Ритуал" продолжает оказывать бесплатную услугу "Прощание онлайн" (потоковое вещание с церемоний прощания), а также обеспечивает уборку и благоустройство захоронений, возложение цветов, окраску оград и крестов, озеленение участков, установку памятников. По данным столичного оперативного штаба, за последние сутки в Москве зафиксировано 4 477 новых случаев коронавируса, общее число заболевших достигло 485 545. Во вторник вечером сообщалось, что за сутки в городе скончались 73 человека, общее число жертв инфекции достигло 7 502.]]></text>
</doc>
