<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650923</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650923</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-18 00:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мосгорсуд проверит законность ареста обвиняемого в краже картины Куинджи из Третьяковки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 февраля. INTERFAX.RU - Мосгорсуд в понедельник рассмотрит жалобу защиты на арест Дениса Чуприкова, задержанного по делу о похищении картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" из Третьяковской галереи. Защита просит апелляционную инстанцию избрать обвиняемому более мягкую меру пресечения. Чуприкову предъявлено обвинение в хищении особо ценного предмета, "совершенного группой лиц по предварительному сговору или организованной группой" (п. "а" ч. 2 ст. 164 УК РФ). Таганский суд отправил его под арест до 27 марта. Картина Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" вечером 27 января была украдена из зала в Инженерном корпусе Третьяковской галереи, где проходит выставка художника. Преступник просто снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Утром 28 января в поселке Заречье Московской области по подозрению в хищении картины был задержан 32-летний Денис Чуприков. Он рассказал, что спрятал похищенную картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где она и была изъята полицейскими. По официальным данным следствия, в настоящее время установлены не все соучастники преступления. Как рассказал "Интерфаксу" Иван Мельников - ответственный секретарь Общественной наблюдательной комиссии (ОНК) Москвы, члены которой навестили Чуприкова в следственном изоляторе, тот "извиняется перед всеми гражданами РФ за свой поступок, ему очень жаль и стыдно за то, что он совершил".]]></text>
</doc>
