<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729590</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729590</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 20:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль вечером в четверг растерял рост к доллару и евро</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МосБиржа</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Крымский мост</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Доллар сократил потери, евро развернулся вверх на Московской бирже в четверг вечером, рубль растерял весь рост первой половины дня и почти не меняется к бивалютной корзине в условиях разнонаправленной динамики в основных парах. Курс доллара США составил 77,5 руб./$1 в 19:00 по Москве, что на 12,75 копейки ниже уровня закрытия предыдущих торгов. Евро стоил 91,09 руб./EUR1, подорожав на 3,5 копейки. Стоимость бивалютной корзины ($0,55 и EUR0,45) уменьшилась на 5,4 копейки - до 83,62 рубля. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль растерял рост первой половины дня на очередном расширении антироссийских санкций. В четверг вечером стало известно, что Совет ЕС расширил список антироссийских санкций, связанных со строительством Крымского моста, двумя физическими и четырьмя юридическими лицами. Данные опубликованы в "Официальном журнале" ЕС. В  обновленный санкционный список  вошли Александр Ганов, генеральный директор "Гранд Сервис Экспресс", и Леонид Рыженькин, замгендиректора инфраструктурных проектов компании "Стройгазмонтаж". Под санкции также подпали "Ленпромтранспроект", Дирекция по строительству железной дороги Беркакит-Томмот-Якутск, Крымская железная дорога, Крымская первая страховая компания. Кроме того, в Брюсселе в четверг стартовало двухдневное специальное заседание Европейского совета (1-2 октября), на котором будут обсуждаться ситуация в Белоруссии, отравление российского оппозиционера Алексея Навального и нагорно-карабахский конфликт. Снижение цен на нефть эталонных марок в четверг вечером значительно усилилось на фоне опасений по поводу спроса, так как трейдеры боятся негативного влияния новых карантинных мер. Помимо этого, давление на нефтяной рынок оказывает информация о росте добычи в Ливии. Правительство Испании и власти автономного сообщества Мадрид достигли договоренности о частичной изоляции всего города и его предместий из-за осложнения ситуации с распространением коронавируса COVID-19, сообщают западные СМИ со ссылкой на Минздрав страны. Власти Франции в четверг также могут объявить о новых ограничительных мерах, пишет MarketWatch. Стоимость декабрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 19:01 по московскому времени в четверг упала на 4,26% - до $40,5 за баррель. Цена фьючерсов на нефть WTI на ноябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени снизилась на 4,95% - до $38,23 за баррель. Ранее в четверг поддержку рублю оказывали решение правительства РФ обязать как минимум три российские госкомпании ("Газпром", "Роснефть" и "АЛРОСА") держать размер валютных активов не выше определенного исторического уровня, а также начало дополнительных продаж Банком России валюты, оставшейся от сделки по продаже Сбербанка. "По нашим оценкам, в октябре из-за снизившихся цен на нефть Минфин увеличит объем операций по продаже валюты на рынке до 100-110 млрд рублей после 54 млрд рублей в сентябре, а с учетом дополнительных продаж от ЦБ, которые также стартуют в октябре и составят 2,9 млрд рублей в день, дневной объем операций достигнет 7,4-7,9 млрд рублей, что в три раза больше чем в предыдущем месяце и позволит стабилизировать ситуацию на валютном рынке. Более того, госкомпании начнут сокращать валютные активы, что также позитивно для валютного рынка", - отмечают аналитики банка "Санкт-Петербург". ЦБ РФ 28 и 29 сентября продавал валюту в рамках бюджетного правила на 2,5 млрд рублей, следует из данных Банка России. На предыдущей неделе ЦБ РФ продал валюту в целом на 12,4 млрд рублей. Банк России с 1 октября 2020 года приступает к проведению дополнительных операций по продаже на внутреннем рынке иностранной валюты, оставшейся от сделки по продаже Сбербанка. Эти операции регулятор будет проводить до 30 декабря 2020 года в дополнение к регулярным операциям в рамках бюджетного правила. Ежедневный объем дополнительных операций по продаже иностранной валюты в октябре-декабре составит 2,9 млрд рублей. Банк России, учитывая объем этих операций и равномерный характер их проведения, не ожидает существенного влияния на конъюнктуру внутреннего валютного рынка. По итогам индексной сессии Московской биржи (часть сессии по доллару расчетами "завтра" в период с 10:00 до 11:30 по Москве) ЦБ РФ опустил официальный курс доллара на 2 октября на 1,5073 рубля, до 77,2774 руб./$1, и уменьшил курс евро на 1,7065 рубля, до 90,7237 руб./EUR1. Средневзвешенный курс доллара расчетами "сегодня" на торгах Московской биржи снизился в четверг на 1,1996 рубля по отношению к среде и составил 77,2563 руб./$1. Средневзвешенный курс доллара на сессии расчетами "завтра" к 19:00 по Москве уменьшился на 96,67 копейки и составил 77,31 руб./$1. Объем торгов долларами к этому моменту равнялся $3 млрд 104,717 млн, из которых $615,25 млн пришлось на сделки с расчетами "сегодня" и $2 млрд 489,467 млн - на сделки с расчетами "завтра". Средневзвешенный курс евро расчетами "сегодня" уменьшился на 1,4348 рубля, до 90,7264 руб./EUR1. Средневзвешенный курс евро расчетами "завтра" к 19:00 по московскому времени опустился на 96,77 копейки и составил 90,7598 руб./EUR1. Объем торгов евро к этому моменту составил EUR405,576 млн, из которых EUR134,611 млн пришлось на сделки с расчетами "сегодня" и EUR270,965 млн - на сделки с расчетами "завтра". Ставки на рынке краткосрочных и среднесрочных (1-6 месяцев) межбанковских кредитов немного снизились в четверг по сравнению с предыдущим торговым днем. Ставка MosPrime Rate по кредитам "овернайт" уменьшилась на 10 базисных пунктов (б.п.) - до 4,38% годовых, ставка MosPrime Rate по кредитам на семидневный срок опустилась на 5 б.п. - до 4,44% годовых. Ставка на срок 1 месяц не изменилась по сравнению со средой - 4,5% годовых, ставка на срок 3 месяца снизилась на 1 б.п. - до 4,63% годовых, ставка на срок 6 месяцев осталась на прежнем уровне - 4,65% годовых.]]></text>
</doc>
