<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738767</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738767</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 12:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Против экс-замдиректора "Газпром межрегионгаз Ставрополь" завели дело</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ставропольский край</tag>
    <tag type="str">Газпром межрегионгаз Ставрополь</tag>
    <tag type="str">Павел Гриднев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Уголовное дело о коммерческом подкупе возбуждено в отношении бывшего заместителя директора по оперативному учету газопотребления ООО "Газпром межрегионгаз Ставрополь" Павла Гриднева и бывшего исполнительного директора АО "Минераловодская газовая компания", сообщает пресс-служба следственного управления СКР по Ставропольскому краю. По данным следствия, в октябре Гриднев получил от одной из организаций через посредника Харькова 200 тыс. рублей от заранее обещанных 2 млн рублей. Деньги были переданы в обмен на принятие выгодного для организации решения о порядке начисления потребления природного газа, говорится в сообщении. Преступные действия подозреваемых были выявлены и задокументированы сотрудниками УФСБ России по Ставропольскому краю. Возбуждено уголовное дело о коммерческом подкупе (ч. 8 ст. 204 УК РФ) в отношении Гриднева и посредничестве в коммерческом подкупе (ч. 3 ст. 204.1 УК РФ) - в отношении Харькова. Ранее информированный источник сообщал "Интерфаксу" о задержании Гриднева при получении взятки, а также причастного к произошедшему Харькова. В пресс-службе "Газпром межрегионгаз Ставрополь" агентству подтвердили, что правоохранительными органами была пресечена попытка дачи взятки сотруднику компании, однако имя и должность не уточняли. ООО "Газпром межрегионгаз Ставрополь" входит в группу компаний "Газпром межрегионгаз". Основная деятельность - реализация природного газа всем категориям потребителей в Ставропольском крае. Годовой объем реализации газа составляет свыше 8 млрд куб. м.]]></text>
</doc>
