<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739439</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739439</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 15:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская инициировала создание единой книги преступлений против протестующих</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская инициировала создание единой книги регистрации преступлений, совершенных против участников акций протеста, и заявила, что будет добиваться международного уголовного преследования и санкций в отношении виновников. "Я инициирую запуск единой книги регистрации преступлений, созданной Народным антикризисным управлением и командой бывших сотрудников силовых структур ByPol", - говорится в сообщении в официальном  телеграм-канале  Тихановской во вторник. Тихановская отметила, что в единой книге будут зафиксированы "нарушения закона настолько детально, насколько это возможно, а юристы проверят собранные материалы и подготовят к возбуждению уголовных дел: как на международном уровне, так и для судов новой Беларуси". "Имена людей, на которых собраны реальные доказательства, моя команда будет рекомендовать для включения в санкционные списки. На прошлой неделе мы уже подали первое уголовное дело в суд международной юрисдикции в Литве. Это  дело Максима Хорошина , который подвергся пыткам и был вынужден уехать из Беларуси", - рассказала она. Экс-кандидат также подчеркнула, что любой, кто участвовал в противоправных действиях против манифестантов, "может конфиденциально написать чистосердечное признание, либо дать показания о преступлениях, которые происходили на его глазах". Тихановская участвовала в президентских выборах в Белоруссии после отказа ЦИК зарегистрировать инициативную группу ее мужа Сергея Тихановского, который впоследствии был задержан. Согласно официально объявленным результатам выборов, Тихановская набрала чуть более 10% голосов избирателей, заняв второе место. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
