<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730798</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730798</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело о задержании Ивана Голунова передано в прокуратуру</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Иван Голунов</tag>
    <tag type="str">Сергей Бадамшин</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Дело бывших московских полицейских, обвиняемых в фальсификации доказательств против журналиста Ивана Голунова, направлено в прокуратуру, сообщил адвокат "Правозащиты Открытки" Сергей Бадамшин. Он представляет интересы Голунова. На этой неделе обвиняемые закончили изучать материалы дела. Если прокуратура утвердит обвинительное заключение, уголовное дело будет передано в суд. О завершении следствия по этому дело  стало известно  в августе. По делу проходят пять бывших полицейских, бывшие сотрудники УВД по Западному административному округу Роман Феофанов, Денис Коновалов, Максим Уметбаев, Акбар Сергалиев и Игорь Ляховец. Коновалов находится под домашним арестом, остальные - в СИЗО, меру пресечения всем пятерым  продлили  в последний раз до 7 декабря.  Сначала всех фигурантов обвинили в превышении должностных полномочий с применением насилия, спецсредств и причинением тяжких последствий, а также в фальсификации доказательств и незаконном обороте наркотиков в крупном размере (п.п. "а", "б", "в" ч. 3 ст. 286, ч. 3 ст. 303, ч. 2 ст. 228 УК). В августе СК  добавил  им статью о совершении преступления организованной группой (часть 3 статьи 35 УК). По словам Бадамшина, в деле три засекреченных тома, а материалы в отношении предполагаемых заказчиков задержания журналиста выделены в отдельное производство.]]></text>
</doc>
