<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737792</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737792</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 11:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске заявили о попытках разжечь в Белоруссии религиозную рознь</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Владимир Андрейченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Провокаторы пытаются разжечь в Белоруссии религиозную рознь, втянуть в конфликт верующих, заявил председатель Палаты представителей Владимир Андрейченко на очередном заседании нижней палаты парламента в четверг. "Кампания по дискредитации государственных символов  привела к гибели человека . Но провокаторам и этого мало. Они уже пытаются втянуть в конфликт верующих и разжечь религиозную рознь", - сказал Андрейченко. Его цитирует  госагентство БелТА . "Организаторы беспорядков активно толкают людей на все более радикальные, необдуманные действия", - отметил спикер Палаты представителей. По ее словам, изначально организаторы сделали ставку на "раскол власти", оказав жесткое психологическое давление" на представителей многих госорганов, в том числе и парламентариев. "Но когда этот план не сработал, переключились на другие, не менее грязные методы ведения информационной войны", - добавил Андрейченко. Спикер нижней палаты парламента также заявил, что "не прекращаются попытки внушить обществу мысль, что белорусская экономика с ее идеей социальной справедливости неэффективна". "Хотя объективная информация говорит о совершенно другом", - заключил он. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
