<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736994</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/736994</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 15:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фильм "Дорогие товарищи!" Кончаловского выдвинут на "Оскар" от России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Оскар</tag>
    <tag type="str">Андрей Кончаловский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Фильм "Дорогие товарищи!" режиссера Андрея Кончаловского выдвинут от России на американскую премию "Оскар", сообщил "Интерфаксу" PR-директор The Walt Disney Company Russia Игорь Потапов. "Для меня особенно дорого, что мои коллеги - люди, большинство из которых родились при советской власти, - оценили этот фильм. Это признание очень важно для меня. Оно означает, что мне удалось восстановить дух эпохи и рассказать о противоречивости жизни дорогих мне товарищей - поколения советских людей, прошедших войну, колоссальными жертвами победивших нацизм и в кратчайшие сроки восстановивших страну", - прокомментировал решение Кончаловский, слова которого привели в пресс-службе компании. При этом он отметил, что "вопрос в другом: насколько моя попытка разобраться в противоречиях жизни этого поколения будет понятна или прочувствована за рубежом... Я не уверен, что это в принципе возможно". "Дорогие товарищи" - российский исторический художественный фильм, который посвящён событиям 1962 года, известным как "Новочеркасский расстрел" демонстрации рабочих. Съёмки фильма проходили на месте событий, в Ростовской области, а также в павильоне в Лужниках. В широкий прокат картина вышла 12 ноября. Фильм был удостоен специального приза жюри  на Венецианском кинофестивале . Андрей Кончаловский - киноактер, режиссер театра и кино, сценарист, продюсер, народный артист РСФСР. Ранее был удостоен двух премий "Серебряный лев" Венецианского кинофестиваля: в 2014 году за "Белые ночи почтальона Алексея Тряпицына" и в 2016 - за картину "Рай".]]></text>
</doc>
