<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734368</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734368</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 12:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Белгородской области до сих пор нет назначенного Путиным врио губернатора</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Савченко</tag>
    <tag type="str">Белгородская область</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Денис Буцаев</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">коронвирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Президент Владимир Путин пока не назначил врио губернатора Белгородской области, заявил пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков. На брифинге журналисты отметили, что Белгородская область осталась без губернатора на фоне обострения ситуации с коронавирусом. Песков возразил, что "врио в любом случае есть, в любом случае есть человек, который сидит на хозяйстве". "В данном случае это не означает, что там не ведется работа. Все-таки приоритет - обеспечение абсолютной бесперебойности работы региональных властей", - добавил пресс-секретарь. Евгений Савченко, который руководил Белгородской областью с 1993 года и переизбрался в очередной раз в 2017 году,  неожиданно объявил  о досрочной отставке 17 сентября, после единого дня выборов. Он объяснил, что избрался в Белгородскую областную думу и после этого перейдет в Совет Федерации. В связи с этим он направил в Москву прошение об отставке. В этот же день он представил региональным чиновникам нового вице-губернатора Дениса Буцаева. 22 сентября стало известно, что Белгородская областная дума  приняла отставку  Савченко, единогласно назначила его сенатором и по его рекомендации назначила Буцаева врио губернатора. После этого на сайте Кремля  появился указ  об отставке Савченко.]]></text>
</doc>
