<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727587</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/727587</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 13:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новый адвокат Ефремова попросил суд об условном наказании для актера</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Владимир Васильев</tag>
    <tag type="str">Лела Кокая</tag>
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Новый адвокат Михаила Ефремова Владимир Васильев подал свою жалобу на приговор актеру за смертельное ДТП на Смоленской-Сенной площади в Москве, в котором просит апелляционную инстанцию об условном наказании. "Защитник просит назначить наказание осужденному в виде лишения свободы сроком до 4 лет и назначенное наказание считать условным", - сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь Пресненского суда Лела Кокая. Таким образом, новый защитник намерен доказать в апелляционной инстанции возможность применения к Ефремову назначения наказания ниже низшего предала и условного срока. Ранее жалобу на приговор подал и  адвокат Эльман Пашаев , от услуг которого Ефремов отказался. Дата рассмотрения жалоб в Мосгорсуде пока не назначена. 8 сентября Пресненский суд Москвы  приговорил артиста Ефремова  к восьми годам колонии общего режима. Он был взят под стражу в зале суда и помещен в СИЗО до вступления приговора в законную силу. Согласно приговору, Ефремова также лишили права на управление транспортным средством сроком на три года. Кроме того, суд частично удовлетворил исковые требования старшего сына погибшего в ходе ДТП Сергея Захарова - Виталия Захарова, назначив в его пользу компенсацию в размере 800 тыс. рублей. Он просил 7,3 млн рублей. Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшем по неосторожности смерть человека (п. "а" ч. 4 ст. 264 УК РФ), данная статья предусматривает наказание от 5 до 12 лет заключения. ДТП с участием актера произошло 8 июня на Садовом кольце в Москве. В результате аварии погиб водитель Захаров, управлявший фургоном, в который въехал автомобиль Ефремова. В момент случившегося артист находился в состоянии опьянения, а его машина, как установило следствие, была исправна.]]></text>
</doc>
