<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731659</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731659</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эпидемиолог спрогнозировал спад заболеваемости COVID в ноябре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Александр Горелов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Стабилизации и дальнейшего спада заболеваемости COVID-19 в РФ можно ожидать в начале ноября, заявил заместитель директора по научной работе ЦНИИ эпидемиологии Роспотребнадзора Александр Горелов. "Рост  (заболеваемости коронавирусом - ИФ)  продолжается в среднем два инкубационных периода, то есть 28 дней. Учитывая, что начался он где-то неделю назад, то предположительно, дней через 20 должен наступить этап стабилизации эпидемиологического процесса", - сказал Горелов в четверг, отвечая на соответствующий запрос "Интерфакса". "И затем начнется плавное и устойчивое снижение", - уточнил он. Горелов считает, что пик по количеству заболевших может составить 17-18 тыс. случаев в сутки. "Это ожидаемый рост, все же прослойка населения, которая встретилась с коронавирусом, еще незначительная", - сказал он. Горелов также заявил, что снижение заболеваемости COVID-19 в РФ до нулевых значений пока невозможно. По его словам, дело в том, что в стране на данный момент коронавирусом переболело "не более одного процента населения". Кроме того, эпидемиолог выразил мнение, что ограничительных мер, принятых властями РФ, достаточно для снижения заболеваемости и стабилизации ситуации по COVID-19. "Мы всегда действовали на опережение, заботясь о здоровье  (населения - ИФ) ", - сказал Горелов. Рост случаев заболевания COVID-19 в РФ начался с сентября, в течение месяца количество новых ежесуточно выявленных случаев увеличилось с 5 тысяч до 10 тысяч к началу октября, и за две недели выросло до 14 тысяч. По данным оперативного штаба по предупреждению распространения новой коронавирусной инфекции, в четверг прирост новых заболевших в России  составил 13 754 случая . Накануне, 14 октября, этот показатель был равен 14 231 случаю. Наиболее высокие показатели по COVID-19 отмечаются в Москве.]]></text>
</doc>
