<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730870</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730870</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 06:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Бельгии отмечено новое рекордное число заражений коронавирусом за сутки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бельгия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Бельгийские эксперты в области вирусологии объявили в пятницу о зафиксированном антирекорде количества заражений коронавирусом в стране. "Сегодня, 9 октября, Бельгия зарегистрировала более 5700 новых случаев заражений по отношению к предыдущему дню. Небывалая цифра со времени окончания первой волны (пандемии)", - такие данные бельгийского института общественного здравоохранения Sciensano были озвучены на пресс-конференции в Брюсселе". Предыдущий "рекорд" был отмечен 5 октября, когда зарегистрировали 4601 новое заражение коронавирусом за сутки. Комментируя эту цифру, известный бельгийский инфекционист Ив Ван Летем заявил: "При сохранении такого темпа заражения будут удваиваться каждые 9 дней". По мнению специалистов, такая тревожная тенденция увеличения числа инфицированных, вероятно, продолжится еще некоторое время. "В течение нескольких дней все показатели нарастали. Среднее ежедневное число случаев заражений держится около 3 тыс., а количество смертей, хоть и остается пока относительно невысоким, увеличивается значительно", - констатирует телеканал RTBF. По словам Ван Летема, сейчас особенно затронута заражениями возрастная группа 20-летних. Но наблюдается также распространение новых заражений на группы 40-летних и старше, сообщил эксперт. В Бельгии число заражений на 100 тыс. населения, рассчитанное на 22 сентября - 5 октября достигло 280,7, что означает рост на 84% по сравнению с предыдущим периодом в 14 дней. С начала пандемии в Бельгии от коронавируса умерли 10126 человек.]]></text>
</doc>
