<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736170</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736170</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 08:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">АР узнало о целях юридической борьбы Трампа за итоги выборов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Юридический процесс пересмотра итогов прошедших президентских выборов в США, на которых победителем объявил себя Джо Байден, инициирован действующим президентом Дональдом Трампом для того, чтобы избежать политических потерь и сохранить сторонников, пишет агентство Associated Press (AP) со ссылками на источники. Трамп отказывается признать поражение, заявляя о мошенничестве на избирательных участках при подсчете голосования в ряде американских штатов, и утверждая, что Байден "украл" у него победу. "Стратегия ведения юридической борьбы с подсчетом голосов, поданных за Байдена в Пенсильвании и других местах, заключается в том, чтобы предоставить Трампу возможность избежать потерь, которые он не может полностью принять, и меньше всего направлена на то, чтобы изменить исход выборов, заявили чиновники", - сообщает агентство. Они отмечают, что помощники и союзники Трампа признали в частном порядке, что юридические баталии в лучшем случае отсрочат неизбежное, несмотря на попытки американского президента подорвать веру в итоги голосования. По словам источников, основная группа поддерживающих Трампа политиков "стремится сохранить своих сторонников даже в случае поражения". АР пишет, что "за последние десятилетия не было ни одного случая выборов, на которых говорилось бы о такой широко использованной фальсификации итогов". Агентство напоминает, что ближе всего к этому были выборы 1960 года, на которых демократ Джон Кеннеди победил республиканца Ричарда Никсона. Тогда также утверждалось, что именно мошенничество помогло Кеннеди стать президентом.]]></text>
</doc>
