<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738299</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738299</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 13:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Казанец, отнявший у 80-летней пенсионерки продукты, осужден на три года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Казань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Советский районный суд Казани вынес обвинительный приговор 32-летнему местному жителю, отнявшему у пенсионерки тележку с продуктами; через несколько дней после ограбления и пережитого стресса пожилая женщина скончалась. "Суд назначил виновному наказание в виде трех лет лишения свободы в исправительной колонии общего режима", - сообщил журналистам старший помощник прокурора Татарстана по взаимодействию со СМИ Руслан Галиев. Мужчина признан виновным в совершении преступления, предусмотренного пунктом "г" части 2 статьи 161 УК РФ ( грабеж ). Как уточнил Галиев, в 2018 году обвиняемый уже был осужден за умышленное причинение легкого вреда здоровью. Нападение произошло 4 апреля во дворе дома на улице Файзи в Казани. 80-летняя женщина возвращалась из магазина с продуктами в сумке. Грабитель дождался, когда во дворе не будет свидетелей и отобрал у нее тележку с продуктами и деньгами. В результате потерпевшая получила травмы и лишилась имущества стоимостью более 6 тыс. рублей. Несколькими днями позже пожилая женщина скончалась. Информация о смерти пожилой женщины, не пережившей стресс, появилась в соцсетях и вызвала широкий резонанс среди татарстанцев. На выложенном ролике видно, как грабитель дожидается, пока со двора уйдут все мужчины, после чего буквально швыряет пенсионерку на землю и убегает с ее сумкой. Было возбуждено уголовное дело по части 1 статьи 109 УК РФ ( причинение смерти по неосторожности ).]]></text>
</doc>
