<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708176</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708176</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 22:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС напомнил об условиях перед началом переговоров о "безвизе" с Восточным партнерством</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Для либерализации визового режима важно постоянное выполнение контрольных показателей, соглашений об упрощении визового режима и реадмиссии</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Евросоюз предупредил, что начнет переговоры о безвизовом режиме со странами Восточного партнерства, которые его еще не имеют, только при выполнении определенных условий. В принятом в понедельник постановлении Совета ЕС о политике Восточного партнерства также выражена обеспокоенность большим числом заявок о предоставлении убежища в ЕС от граждан некоторых стран-партнеров. Безвизовым режимом для краткосрочных поездок в ЕС пользуются граждане трех из шести стран-членов Восточного партнерства: Грузии, Молдавии и Украины. Гражданам Армении, Азербайджана и Белоруссии требуются визы. Совет подчеркивает, что для успешного выполнения существующих планов действий по либерализации визового режима важно постоянное выполнение контрольных показателей, соглашений об упрощении визового режима и реадмиссии. "Возможность начать переговоры о либерализации визового режима с остальными странами (Восточного партнерства - ИФ), гражданам которых требуются визы для поездок в ЕС, будет рассмотрена в надлежащее время, если позволят условия", - говорится в постановлении. Эти условия, в частности, включают соблюдение существующего режима поездок, удовлетворительное выполнение соглашений об упрощении визового режима и реадмиссии. Совет напоминает, что "большое число необоснованных заявок на предоставление убежища от граждан некоторых стран-партнеров вызывает обеспокоенность в странах-членах ЕС".]]></text>
</doc>
