<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727550</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727550</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 10:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Хакеры атаковали десятки интернет-магазинов в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Magento</tag>
    <tag type="str">Sanguine Security</tag>
    <tag type="str">Виллем де Грот</tag>
    <tag type="str">Лаборатория Касперского</tag>
    <tag type="str">Виктория Власова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Интернет-магазины по всему миру, работающие на платформе для электронной коммерции Magento (занимает 30% мирового рынка), стали жертвами масштабной хакерской атаки: в России был атакован как минимум 41 подобный сайт, сообщает в пятницу  "Коммерсантъ"  со ссылкой на экспертов по информационной безопасности. В общей сложности за пять дней по всему миру было скомпрометировано 2,7 тыс. сайтов, работающих на CMS (Content Management System; система управления содержимым) Magento. Об этом изданию рассказал основатель нидерландской компании в сфере информационной безопасности Sanguine Security Виллем де Грот. По словам эксперта, злоумышленники с помощью этой атаки хотят завладеть платежными данными пользователей интернет-магазинов. Доступ к этой информации хакеры получают, внедрив вредоносный код. Аналитик киберугроз компании "Лаборатория Касперского" Виктория Власова подтвердила "Ъ", что уже несколько десятков российских сайтов были заражены этим вирусом. Количество пользователей в России, столкнувшихся с данной угрозой, составило около 10 тыс. человек, отметила она. В "Лаборатории Касперского" заявили, что приняли меры для прекращения функционирования вредоносных сайтов, использующихся в атаке. Де Грот из Sanguine Security рассказал, что хакеры автоматизировали процесс взлома сайтов с помощью уязвимости, которая в августе предлагалась вместе с видеоинструкцией на одном из хакерских форумов русскоязычным продавцом за $5 тыс. Эта уязвимость содержится в первой версии Magento, поддержка которой была прекращена 30 июня разработчиком платформы Adobe. В Sanguine Security также выяснили, что информация со скомпрометированных сайтов отправляется на расположенный в Москве ресурс. Там также полагают, что за атакой стоит хакерская группировка MageCart, которую нередко связывали с русскоязычными киберпреступниками. Эти хакеры уже атаковали сайты на Magento летом 2019 года, тогда им за сутки удалось взломать около 1 тыс. интернет-магазинов, рассказал руководитель направления аналитики и спецпроектов ГК InfoWatch Андрей Арсентьев. Как заявил директор блока экспертных сервисов компании BI.Zone Евгений Волошин, в России около 450 потенциально уязвимых сайтов, работающих на первой версии Magento. По данным проекта "Технический центр Интернет", в домене .ru насчитывается чуть больше 500 доменов, привязанных к Magento, в домене .рф — 36.]]></text>
</doc>
