<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736294</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/736294</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 17:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Семь футболистов молодежной сборной России получили травмы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Тренерский штаб молодежной сборной России по футболу внес изменения в состав команды, которая готовится к товарищеским матчам против Венгрии и Словении. Причина, как сообщается на сайте РФС, связана с травмами семи игроков. Участия в матчах и связанном с ними тренировочном сборе принять не смогут: полузащитники "Краснодара" Магомед-Шапи Сулейманов и Даниил Уткин (у обоих мышечная травма), защитник "Локомотива" Станислав Магкеев (травма прямой мышцы бедра), защитник ФК "Сочи" Никита Калугин (мышечная травма), нападающий "Динамо" Вячеслав Грулев (миофасциалтный синдром мышц спины, полученный в матче за "Динамо-2"), полузащитник "Спартака" Наиль Умяров (перелом 4 и 5 пястных костей левой кисти со смещением) и полузащитник ЦСКА Константин Марадишвили (частичный разрыв четырехглавой мышцы бедра). Вместо них в штаб сборной вызваны другие футболисты. Обновленный состав теперь выглядит так: вратари - Денис Адамов ("Краснодар"), Александр Максименко ("Спартак" Москва), Иван Ломаев ("Крылья Советов"); защитники - Павел Маслов ("Спартак"), Алексей Татаев ("Млада Болеслав"), Артем Голубев ("Уфа"), Данил Степанов ("Ротор"), Данил Круговой ("Зенит"), Вадим Карпов (ЦСКА), Максим Ненахов ("Ахмат"), Данила Прохин ("Зенит"). полузащитники - Данил Глебов ("Ростов"), Даниил Куликов, Дмитрий Рыбчинский (оба — "Локомотив"), Денис Макаров, Солтмурад Бакаев (оба — "Рубин"), Александр Ломовицкий ("Арсенал"), Михаил Игнатов ("Спартак"), Наир Тикнизян (ЦСКА). нападающие - Федор Чалов (ЦСКА Москва), Иван Игнатьев ("Рубин"). Как сообщалось, молодежная сборная России завоевала путевку на чемпионат Европы-2021 среди игроков не старше 21 года.]]></text>
</doc>
