<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728110</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728110</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 16:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Американский посол посетил Уилана в мордовской колонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джон Салливан</tag>
    <tag type="str">Пол Уилан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Посол США в России Джон Салливан посетил осужденного за шпионаж гражданина США, Великобритании, Канады и Ирландии Пола Уилана, отбывающего наказание в колонии в Мордовии, сообщили во вторник в американской дипмиссии. "Посол Салливан посещает в российской исправительной колонии гражданина США #Paul Whelan, который был несправедливо осужден российским судом в ходе закрытого судебного разбирательства. Пол Уилан невиновен и должен быть освобождён, чтобы вернуться домой к своей семье в США", - говорится в сообщении, опубликованном в твиттере американского посольства. Сообщение сопровождается снимком, на котором Салливан запечатлен на фоне забора из гофролиста и надписи "исправительная колония номер 17" на транспаранте с российским флагом. В другом сообщении дипмиссии приводятся слова высокопоставленного американского дипломата: "Я рад, что увидел Пола, так как мы обеспокоены его здоровьем и безопасностью. Я заверил Пола, что мы будем продолжать выступать от его имени до тех пор, пока российское правительство не позволит невиновному американцу вернуться домой". Мосгорсуд 15 июня  приговорил  Уилана к 16 годам колонии строгого режима, признав его виновным в шпионаже (статья 276 УК РФ). Уилан отправлен отбывать наказание в колонию №17 в Мордовии. Свою вину Уилан не признал. Однако приговор он решил не обжаловать, поскольку надеется, что его обменяют. Осведомленный источник ранее сообщал "Интерфаксу", что Москва и Вашингтон активно обсуждают возможность обмена Уилана на осужденных в США Константина Ярошенко и Виктора Бута в рамках их помилования президентами двух стран. Защита американца сообщала, что располагает неподтвержденной пока информацией, что его обмен может состояться в сентябре. Позже адвокат заявил, что по его информации американская сторона "не активно участвует в переговорах", в связи с чем никакое решение все еще не принято.]]></text>
</doc>
