<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734653</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734653</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 21:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОСК призвала разработать механизм господдержки "зеленого" судоходства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОСК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - АО "Объединенная судостроительная корпорация" (ОСК) предлагает предусмотреть механизм предоставления государственных субсидий для развития "зелёных" технологий в судостроении. "Пока не знаю ни одного производителя альтернативной электрической энергии, который без субсидий Евросоюза, а также внешних национальных и государственных органов, был бы успешен. Этот вопрос необходимо выносить на государственный уровень", - сказал глава ОСК Алексей Рахманов в ходе конференции "СПГ-флот, СПГ-бункеровка и другие альтернативы". "Если мы действительно хотим заниматься альтернативными энергетическими технологиями в России, то нужно принять определенные усилия и предоставить определенные субсидии, поскольку пока никакого чуда в возмещении операционных затрат мы на рынке не видим. Думаю, что через год - три или пять увидим реальный прорыв, который установит новые правила в судоходстве и судостроении", - отметил Рахманов. В частности, ОСК и судоходная компания ООО "Волготранс" (Самара) начали реализацию проекта Greenship по разработке, строительству и эксплуатации серии из трёх гибридных судов класса река-море. По словам первого замглавы "Волготранса "Алексея Пальгова, компания совместно с ОСК в ближайшее время представит образец судна, работающего в основном на электроэнергии. "На этот проект мы смотрим внимательно и с большой надеждой, будем делать все необходимое, чтобы он материализовался в ближайшее время", - сообщил в свою очередь глава ОСК.]]></text>
</doc>
