<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715522</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/715522</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-01 22:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ростов" на 11-й компенсированной к матчу минуте ушел от поражения от "Краснодара"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 июля. INTERFAX.RU - Матч 25-го тура чемпионата Российской премьер-лиги между командами "Ростов" (Ростов-на-Дону) и ФК "Краснодар" завершился со счетом 1:1. На 13-й минуте встречи, прошедшей в Ростове-на-Дону, Маркус Берг вывел "Краснодар" вперед. Победный для "Краснодара" счет продержался до окончания второго тайма, к которому арбитр Виталий Мешков добавил шесть минут компенсированного времени. На их исходе в штрафной площади "Краснодара" произошел игровой эпизод, вызвавший у рефери подозрение на игру защитником гостей рукой. Мешкову пришлось воспользоваться системой видеопомощи рефери (VAR), после чего он назначил пенальти в ворота "Краснодара". С учетом всех сопутствовавших ситуации пауз футболист "Ростова" Ивелин Попов исполнял пенальти на 11-й компенсированной минуте: его удар с одиннадцатиметровой отметки оказался точен. Вскоре после этого в штрафной "Краснодара" вновь произошел эпизод, вынудивший обратиться к системе VAR, но на этот раз пенальти не был назначен. Для "Краснодара" это был первый матч после возобновления чемпионата. Игра 23-го тура против "Динамо" была перенесена, а матч 24-го тура с "Оренбургом" отменен из-за массовых заболеваний коронавирусом у соперников кубанского клуба. При этом во втором случае "Краснодару" присудили техническую (3:0) победу, а "Оренбургу" – поражение (0:3). В активе "Краснодара" сейчас 45 очков. Он занимает третье место, на три очка отстает от занимающего второе место "Локомотив" и на 14 – от лидирующего "Зенита". Эти команды провели на матч больше. Что касается "Ростова", который также сыграл на матч больше, у него 42 очка и четвертое место.]]></text>
</doc>
