<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737665</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737665</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Петербурге отметили замедление роста заболеваемости коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Лисовец</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - В последние дни в Санкт-Петербурге замедлился рост заболеваемости коронавирусом среди взрослых, сообщил председатель городского комитета по здравоохранению Дмитрий Лисовец. "На вчерашний вечер и сегодня утром сохранялось порядка 9-10% свободных коек, в том числе и в "Ленэкспо". В настоящее время практически заполнен корпус №5, который предназначен для лечения пациентов с легкой и среднетяжелой степенью, 295 коек. И всего лишь на четверть заполнен седьмой павильон, в котором есть возможность обеспечения кислородом и лечения пациентов среднетяжелой степени", - отметил Лисовец, выступая в Законодательном собрании северной столицы в среду. По его словам, на прошлой неделе замедлился рост числа госпитализаций. "Если в начале ноября - конце октября мы фиксировали прирост в 21% госпитализированных взрослых пациентов, то прошлая неделя продемонстрировала восьмипроцентный рост. Данные прошедших двух дней текущей недели говорят о стабилизации числа госпитализированных взрослых больных", - сказал Лисовец. К приему больных готовится восьмой павильон "Ленэкспо", который до конца ноября будет обеспечен кислородными концентраторами. В течение ближайших 10 дней будут подготовлены еще три павильона, в которых можно будет разместить до 600 пациентов. Возводятся новые корпуса в Госпитале ветеранов войн, больнице №33 и больнице Святого Луки, которые последовательно позволят ввести в оборот более 800 коек. Еще 250 коек в ближайшее время введут в медицинском центре Алмазова.]]></text>
</doc>
