<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740640</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/740640</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 21:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кулижников и Сидорова признаны спортсменами года в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">легкая атлетика</tag>
    <tag type="str">Анжелика Сидорова</tag>
    <tag type="str">конбкобежный спорт</tag>
    <tag type="str">Павел Кулижников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Состоялось вручение наград номинантам Национальной спортивной премии 2020 года. В номинации "Гордость России" лучшим спортсменом стал многократный чемпион мира по конькобежному спорту, обладатель Кубка мира и большого Хрустального глобуса, мировой рекордсмен на дистанциях 500 и 1000 метров Павел Кулижников. В этой же номинации лучшей спортсменкой стала чемпионка мира и чемпионка Европы в помещении и на открытом воздухе по прыжкам с шестом Анжелика Сидорова. Лучшим тренером в этой номинации признана заслуженный тренер России, президент Всероссийской федерации художественной гимнастики Ирина Винер-Усманова. В номинации "Эпоха в спорте" был награжден тренер по велоспорту, работавший со сборными СССР, СНГ и России, Александр Кузнецов. В номинации "Спортивная солидарность" лучшей стал президент Европейского союза дзюдо, вице-президент Федерации дзюдо России Сергей Соловейчик. В номинации "Преодоление", как лучший спортсмен адаптивных видов, победил чемпион зимних Сурдлимпийских игр 2019 года в спринте, лыжник Владимир Майоров. Лучшей спортсменкой в этой номинации стала двукратная чемпионка Сурдлимпийских игр 2019 года, лыжница Любовь Мишарина. В этой же номинации лучшим тренером стала заслуженный тренер России, наставник сборной России по легкой атлетике спорта лиц с поражением опорно-двигательного аппарата Галина Кошелева. В номинации "Регион России" награду выиграла Тюменская область. Лучшим спортивным объектом России стала "Платинум Арена" в городе Красноярск, построенный к зимней Универсиаде 2019 года. Лучшей спортивной школой года в номинации" Надежда России" стала школа олимпийского резерва Кузбасса по тяжелой атлетике. В этой же номинации лучшей школой по адаптивным видам спорта стала краевое государственное бюджетное учреждение "Региональный центр спортивной подготовки по адаптивным видам спорта " из Красноярского края. В номинации "За служение спорту" награжден ведущий специалист лаборатории "Федерального научного центра физической культуры и спорта", доктор философских наук, профессор Владислав Столяров. Национальная спортивная премия учреждена правительством РФ в 2010 году.]]></text>
</doc>
