<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734832</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734832</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 21:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава ФЕОР возложил на Charlie Hebdo косвенную вину за ЧП в Ницце</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Борода</tag>
    <tag type="str">ФЕОР</tag>
    <tag type="str">Charlie Hebdo</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Президент Федерации еврейских общин России (ФЕОР) Александр Борода осудил нападение исламиста на прихожан церкви в Ницце, но при этом отметил, что журнал Charlie Hebdo, публикующий карикатуры на пророка Мухаммеда, отчасти виновен в случившемся. "В первую очередь, мы выражаем соболезнования семьям погибших людей и желаем скорейшего восстановления пострадавшим. Безусловно, любой теракт, любое насилие, тем более тогда, когда это приводит к человеческим жертвам, является уголовным преступлением и во всех государствах карается согласно законодательству", - заявил Борода "Интерфаксу" в четверг. Он не сомневается, что все преступники должны быть наказаны, и государство обязано бороться против преступлений на национальной, расовой или любой другой почве. "Но вместе с тем, - добавил раввин, - в особенности это касается французской прессы и в частности журнала Charlie Hebdo, в СМИ бесконтрольно публикуется очень много вызывающих материалов и карикатур, которые провоцируют мусульманское население Франции (и не только Франции), которые оскорбляют чувства верующих. И я считаю, что конкретно журнал Charlie Hebdo косвенно несет ответственность за совершенные теракты". Борода пояснил, что никто не вправе оскорблять религиозные чувства, осквернять святыни, издеваться над святыми текстами и святыми людьми любых конфессий. По его мнению, должны были быть применены меры административного и отчасти уголовного воздействия к тем французским СМИ, которые разжигали или разжигают межрелигиозную и межнациональную ненависть. Так, напомнил президент ФЕОР, в России был недавно принят закон об ответственности за разжигание межнациональной и межрелигиозной ненависти. Утром 29 октября вооруженный ножом человек  зашел в церковь Нотр-Дам в Ницце  и убил сторожа и двух женщин. Полиция быстро прибыла к месту происшествия и открыла огонь по террористу. Теперь тот находится в одной из городских больниц. Президент Франции назвал произошедшее актом исламистского терроризма.]]></text>
</doc>
