<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708185</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708185</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: вторник, 12 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Продление ограничений в Подмосковье, резолюция американских конгрессменов о санкциях против России, "масочный" режим в Москве</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: -  Губернатор Подмосковья Андрей Воробьев продлил ограничения, связанные с работой экономики, до 18 мая.  По его словам,  решение основано на анализе трех показателей : коэффициента распространения инфекции, наличии свободного коечного фонда (как минимум 50%) и количества проведенных тестов. Коэффициент распространения инфекции превышает допустимый, также в области свободны только 38,5% коек, количество госпитализаций остается высоким и койки продолжают заполняться. Также, согласно постановлению главы региона,  малоимущие семьи с детьми получат продуктовые наборы до 15 июня . -  Конгрессмены США призвали к санкциям против РФ в ответ на нарушения прав человека.  В проекте резолюции конгрессмена-демократа Элиота Энгела и его заместителя, республиканца Майкла Маккола осуждаются случаи, когда  за решетку в России попадают журналисты, оппозиционеры, активисты гражданского общества , а также активисты, добивающиеся свободы вероисповедания. -  Обязательный "масочный" режим вводится в Москве.  В соответствии с указом мэра Москвы Сергея Собянина, граждане должны  носить маски и перчатки в общественном транспорте, такси, на объектах торговли, а также рабочих местах . Штраф за нахождение в Москве в общественных местах без маски составит 4 тыс. рублей, в транспорте - 5 тыс. рублей. -  В Москве скончались еще 55 пациентов с коронавирусом.   Число умерших от инфекции в столице увеличилось с 1124 до 1179 .]]></text>
</doc>
