<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738412</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738412</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 08:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Скончалась пострадавшая при взрыве на амурском судостроительном заводе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Амурская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Молодая женщина, пострадавшая при взрыве на судостроительном заводе имени Октябрьской революции (СЗОР, Амурская область) скончалась, сообщили "Интерфаксу" в Амурской областной клинической больнице. "Женщина поступила в тяжелом состоянии, у нее были ожоги 50% тела. К сожалению, спасти ее не удалось", - сказал сотрудник больницы. В свою очередь Восточно-Сибирское следственное управление на транспорте СК РФ сообщило, что по факту взрыва на СЗОР возбуждено уголовное дело из-за смерти пострадавшей. Дело заведено по ч. 2 ст. 143 УК РФ (нарушение требований охраны труда, повлекшее по неосторожности смерть человека). "В результате случившегося бригадир и двое рабочих получили ожоги различной степени тяжести. С места происшествия в больницу была доставлена женщина-маляр, которая накануне скончалась в медицинском учреждении", - говорится в релизе. Как сообщалось, 18 ноября в одном из цехов завода при малярных работах на строящемся судне была нарушена техника безопасности. В результате  произошел взрыв , пострадали четыре человека, один из которых отказался от госпитализации. Двое мужчин в возрасте 32 и 34 лет и 26-летняя женщина были отправлены в больницу. По информации Восточно-Сибирского следственного управления на транспорте СК РФ, предварительно установлено, что воспламенились пары растворителя во время подготовки корпуса малого рыболовецкого судна к покраске. Похожий случай произошел на этом заводе в августе 2012 года. Во время лакокрасочных работ в моторном отсеке прогулочного теплохода "Москва" произошло возгорание паров растворителя. На 33-летней работнице завода вспыхнула одежда. Пострадали также капитан судна и механик, которые пришли ей на помощь и потушили огонь. Спасти женщину тогда не удалось, она скончалась в реанимации.]]></text>
</doc>
