<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734381</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734381</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 13:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Алтайском крае заявили о дефиците транспорта для умерших от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алтайский край</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Факты задержки вывоза умерших пациентов "ковидных" госпиталей связаны с нехваткой специализированного транспорта у сторонних компаний, загруженных в период пандемии коронавируса, сообщает пресс-центр регионального Минздрава во вторник. По данным властей, в интернете активно распространяется информация о несвоевременном вывозе умершего из "ковидного" госпиталя на базе больницы №3. "Действительно в госпитале происходит некоторая задержка при вывозе умерших пациентов, но она не превышает 10-15 часов. Причина заключается в том, что для транспортировки трупов должен использоваться только специализированный транспорт. Данный вид услуги медорганизациям оказывают сторонние компании, которые не справляются с объемом работы", - говорится в сообщении. При этом отмечается, что тела умерших пациентов упакованы в спецмешки и находятся на каталках в изолированном от пациентов помещении. "Мы бы сами хотели, чтобы этот процесс был значительно ускорен, но, к сожалению, это зависит не от нас", - цитирует пресс-центр слова главврача больницы Александра Шпиготского. Между тем в соцсетях сообщают, что речь идет о ситуации, когда якобы труп женщины лежал рядом с другими пациентами и источал запах. На минувшей неделе широкий общественный резонанс в Алтайском крае вызвало скопление трупов в другом "ковидном" госпитале – на базе больницы Барнаула №12. На видеоролике, распространенном в интернете, было показано как в подвале госпиталя лежит множество черных мешков, в которых, по словам автора, находятся тела умерших пациентов. В Минздраве эту информацию подтвердили и объяснили ситуацию возросшим числом умерших и дефицитом патологоанатомов. Кроме того, в здании, где расположен госпиталь, не предусмотрены камеры для хранения тел. Также возникновению проблемы способствовал отказ родственников от своевременного получения тел для захоронения по причине закрытия ритуальных залов и в связи с карантинными мероприятиями семьи, в том числе в результате контакта с умершим. Всего в Алтайском крае коронавирус подтвержден у 18 347 человек.]]></text>
</doc>
