<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">687314</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/687314</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-12-09 21:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лауреатами "Золотой маски" за выдающийся вклад в развитие театра стали 14 человек</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Специальная премия будет вручена на церемонии 27 марта</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Немоляева</tag>
    <tag type="str">Нина Гуляева</tag>
    <tag type="str">Людмила Петрушевская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Народные артисты РСФСР Светлана Немоляева, Нина Гуляева и писатель Людмила Петрушевская стали лауреатами "Золотой маски" за "выдающийся вклад в развитие театрального искусства". Лауреаты премии были определены на заседании Секретариата Союза театральных деятелей РФ. Почетными лауреатами "Золотой маски" стали также: артист оперетты, Народный артист РСФСР Герард Васильев, артист балета, педагог, Народный артист СССР Николай Фадеечев, Народные артисты России Владимир Нестеров, Виталий Стужев, Татьяна Пилецкая и Валерий Ивченко. Также лауреатами премии названы режиссер и президент Астраханского театра юного зрителя Юрий Кочетков, театровед, историк театра Алексей Бартошевич. Всего "Маску" за "вклад в развитие театра" получат 14 человек. Лауреатов специальной премии "Золотая маска" - "За выдающийся вклад в развитие театрального искусства" отдельно от основной премии стали чествовать с 2018 года. Церемония вручения почетных наград пройдет 27 марта. 26-я церемония награждения лауреатов премии "Золотая маска" состоится 15 апреля 2020 года в киноконцертном зале "Зарядье". Премия "Золотая Маска" учреждена в 1993 году Союзом театральных деятелей РФ как профессиональная премия за лучшие работы сезона во всех видах театрального искусства (драма, опера, балет, современный танец, оперетта/мюзикл, театр кукол).]]></text>
</doc>
