<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737474</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737474</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 14:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путина попросили о господдержке программ реабилитации после COVID-19 в санаториях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">РСПП</tag>
    <tag type="str">Ростуризм</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Сергей Шпилько</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Представители санаторно-курортной отрасли предложили отправлять переболевших COVID-19 на реабилитацию в санатории и попросили власти поддержать такие программы деньгами и информационно. Об этом  говорится в письме  на имя президента Владимира Путина, опубликованном на сайте РСТ. Обращение подписали руководители Российского союза туриндустрии (РСТ), Национальной курортной ассоциации, отраслевых комиссий ТПП РФ и РСПП, а также более десятка федеральных и региональных объединений санаторно-курортных предприятий. Они обратили внимание, что на всей территории России есть множество санаториев с хорошим оборудованием и квалифицированными специалистами. Они справились с наплывом отдыхающих этим летом, а сейчас готовят новые программы по реабилитации после коронавирусной инфекции. Авторы обращения считают, что "на гребне второй волны эпидемии" и в отсутствие вакцины "как никогда важно обеспечить массовую реабилитацию перенесших заболевание коронавирусом и укрепить иммунитет". Сейчас, когда "все силы брошены на борьбу с коронавирусом, больничные койки перепрофилируются и сами врачи болеют, осложнилась работа всех звеньев городской медицины, включая и стационарную, и амбулаторную", "санаторно-курортный комплекс страны готов подставить плечо коллегам, взяв на себя часть нагрузки по терапевтическому лечению больных по большинству нозологий". Наладить массовую реабилитацию переболевших они предлагают безоотлагательно и проводить ее до весны 2021 года. При этом они просят государственные СМИ, особенно телеканалы, донести до населения информацию о программах такой реабилитации, то есть "провести своего рода срочный санаторный ликбез". Санатории уже поддержала запущенная Ростуризмом программа кэшбэка на отдых в России, на реализацию которой правительство выделило 15 млрд рублей. "Деньги из бюджета на программу выделены. Действие ее надо только продлить до второго полугодия будущего года, увязав в информационном поле с программами санаторной реабилитации. При этом финансирование таких программ по линии ОМС или целевых субсидий субъектам Российской Федерации, в том числе, предназначенных для финансирования оздоровления и реабилитации самих медицинских работников, учителей и других социальных групп, сделали бы проект более масштабным и эффективным", - говорится в обращении. Его авторы подчеркивают, что санаторная реабилитация может стать "одним из ключевых преимуществ российской модели борьбы с коронавирусом". Подписавший письмо глава комиссии РСПП по туристской индустрии Сергей Шпилько считает, что с декабря по май 2021 года санатории смогут принять на две недели около 5 млн россиян, переболевших COVID-19. "Сейчас, в низкий сезон, свободные места есть в самых лучших здравницах, а цена ниже, чем в высокий сезон. Кроме того, действует запущенная Ростуризмом программа кэшбэка на туры по России, в рамках которой можно приобрести отдых со скидкой 20%. Скидка плюс кэшбэк - нередко получается, что сейчас отдыхать и лечиться в санатории дешевле, чем оставаться дома с обычными семейными расходами", - подчеркнул он.]]></text>
</doc>
