<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655163</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655163</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-21 14:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пушкинский музей и Эрмитаж обменяются коллекциями на время выставок из собраний Щукина и Морозова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ГМИИ имени Пушкина</tag>
    <tag type="str">Эрмитаж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 марта. INTERFAX.RU - Государственный музей изобразительных искусств (ГМИИ) имени Пушкина и Эрмитаж обменяются коллекциями летом 2019 года, сообщила в четверг журналистам директор ГМИИ Марина Лошак. Речь идёт о проектах "Щукин. Биография коллекции" в ГМИИ и "Великие русские коллекционеры. Братья Морозовы" - в Эрмитаже, которые откроются летом 2019 года. Среди коллекции ГМИИ находятся шедевры Клода Моне, Поля Сезанна и Пабло Пикассо, в коллекции Эрмитажа представлены работы Поля Гогена, Огюста Ренуара и Анри Матисса. "Это исторический момент, подтверждающий, что два важнейших русских музея, в собрании которых оказались коллекции великих коллекционеров, соединены воедино, чтобы отдать дань этим именам. Качество этих коллекций трудно "перешагнуть". Мы все подчеркиваем наше единство, думаем о долге, который должны отдать", - сказала Лошак. В свою очередь директор Эрмитажа Михаил Пиотровский отметил, что в настоящее время Сергей Щукин - самый известный в мире коллекционер, а проекты с работами из его собрания делают каждую выставку сенсацией. "То, что делаем мы, это не просто обмен выставками, мы делаем "венок памяти" этих коллекционеров", - сказал он. По словам Пиотровского, некоторые произведения уедут из Эрмитажа в последний раз в связи и их хрупкостью. Лошак также подтвердила, что ГМИИ после обменных проектов не будет больше выдавать некоторые свои произведения на выездные экспозиции. Выставка "Щукин. Биография коллекции" откроется 18 июня в ГМИИ. На ней будет показано собрание семьи московского мецената, охватывающее период с конца XIX по начало XX века, от импрессионизма до модернизма. В экспозицию войдут шедевры Клода Моне, Пьера Огюста Ренуара, Поля Сезанна, Поля Гогена, Анри Матисса, Пабло Пикассо и других мастеров. Среди более 450 работ на выставке заявлены "Танец" Матисса, "Три женщины" и "Мальчик с собакой" Пикассо. Государственный Эрмитаж подготовит проект "Великие русские коллекционеры. Братья Морозовы" из 140 произведений. Он откроется 20 июня. Будут показаны два больших декоративных панно, исполненных Клодом Моне "Уголок сада в Монжероне" и "Пруд в Монжероне", триптих "У Средиземного моря" Пьера Боннара и цикл "История Психеи" Мориса Дени. Из Москвы в Эрмитаж приедут работы Пикассо "Портрет Амбруаза Воллара", "Девочка на шаре", "Странствующие гимнасты", а также "Марокканский триптих" Анри Матисса. После завершения обменных проектов между ГМИИ и Эрмитажем в 2020 году пройдёт совместная выставка, посвящённая коллекциям Морозовых в Париже в Фонде Louis Vuitton. Туда привезут произведения из Эрмитажа, ГМИИ, Третьяковской галереи. Завершением цикла выставок станет показ коллекции Щукина в Петербурге, а коллекций Морозовых - в Москве.]]></text>
</doc>
