<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">723238</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/723238</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-25 21:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве состоялась первая после пандемии крупная премьера</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В кинотеатре "Октябрь" представили фильм "Вратарь галактики", который выйдет в прокат 27 августа</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вратарь галактики</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 августа. INTERFAX.RU - В московском кинотеатре "Октябрь" состоялась премьера фильма режиссера Джаника Файзиева "Вратарь галактики", который выходит в широкий прокат в День российского кино. "Это так страшно, возвращаться после такой паузы. Я поздравляю вас, это невероятная работа. Меня переполняют чувства - то, что вы здесь, на сцене, то, что мы начинаем с проекта, который был выстрадан Джаником. К нему присоединилась команда, которая верила в него, заставляла всех верить, и нас, и, надеюсь, зрителей, которые придут после паузы в кинотеатры", - сказала глава Минкультуры РФ Ольга Любимова на премьере фильма. Она отметала, что "Вратарь галактики" "очень романтичное кино, созданное людьми, которые верили в то, что делают". "Мне не приходит на ум ничего, кроме знаменитой фразы из Чебурашки "Мы строили, строили и наконец... мы здесь!". Я должен убедить себя в том, что полупустой зал это аншлаг. Я рад видеть здесь знакомы лица, я рад что вы пришли", - сказал режиссер, представляя картину. Как отметил Файзиев, съемочная группа присутствовала в усеченном составе из-за ограничительных мер, введенных в связи с коронавирусом. Семейный блокбастер "Вратарь галактики" выходит в прокат в День российского кино 27 августа. Действие картины развивается в Москве 2071 года. Галактические войны разрушили Луну и изменили климат на Земле. Москва - в тропических лесах, а Нью-Йорк покрылся льдом. Над Москвой возвышается огромный инопланетный корабль . Это стадион, на котором проходят зрелищные межгалактические соревнования по космоболу - игре, объединившей в себе спорт и гладиаторские бои. Игру обожают жители целой галактики, кроме главного героя, который мечтает найти работу, чтобы помочь семье. Неожиданно в нем обнаруживают сверхспособности и принимают в сборную.]]></text>
</doc>
