<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726571</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/726571</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 18:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">НТВ получила уведомление об исключении из AppStore на Украине</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">СБУ</tag>
    <tag type="str">ВГТРК</tag>
    <tag type="str">Apple</tag>
    <tag type="str">AppStore</tag>
    <tag type="str">НТВ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Телекомпания НТВ сообщила, что получила уведомление от Apple о том, что ее приложение удаляется из AppStore на территории Украины по требованию Службы безопасности Украины. НТВ не будет комментировать это решение, сказали в пресс-службе компании. Ранее в ВГТРК сообщили, что получили такое же уведомление об удалении из AppStore приложений "Россия 1", "Россия телевидение и радио", "Вести FM", "Вести.ру". Председатель Союза журналиcтов России Владимир Соловьев пообещал обратиться во все международные правозащитные организации с жалобой на это решение. Он назвал удаление приложений российских СМИ из AppStore "очередным наступлением на свободу слова и распространения информации". Соловьев сомневается, что жалобы СЖР изменят ситуацию, но добавил, что и удаление приложений не сможет полностью лишить жителей Украины доступа к российским СМИ. Председатель Совета при президенте по правам человека Валерий Фадеев назвал решение об изъятии приложений российских СМИ из AppStore политическим. "Это чистая политика и цензура. Я давно говорю о том, что нам нужно переводить эти истории в правовое поле. Нужно начинать судиться с этими IT-гигантами, сначала в российских судах, потом в международных", - сказал он "Интерфаксу". Решение Apple ущемляет права русскоязычного населения Украины и является актом политической цензуры, заявил депутат Госдумы Александр Хинштейн. По его мнению, блокировкой приложений Apple еще раз продемонстрировала политику двойных стандартов, применяемую западными компаниями в отношении России. "Российское государственное телевидение и радио совершенно точно имеет право работать за пределами России, и огромная аудитория пользователей на территории Украины в этом смысле оказывается заложником чужих политических страстей. Мы с сожалением констатируем, что в очередной раз западные компании демонстрируют принципы двойных стандартов и откровенно антироссийскую линию", - подчеркнул депутат.]]></text>
</doc>
