<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730019</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730019</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 13:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В пробах воды с Камчатки не нашли превышения вредных веществ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Владимир Солодов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Губернатор Камчатского края Владимир Солодов сообщил, что общие результаты анализов проб воды и погибших морских обитателей с тихоокеанского побережья Камчатки не показали превышения предельно допустимых концентраций загрязняющих веществ. "Общие анализы, которые были проведены, пока не дают превышения предельно допустимых концентраций веществ, которые обычно анализируются", - сказал Солодов в прямом эфире телеканала "Россия24". Он уточнил, что речь идет о  нефтепродуктах , тяжелых металлах и радиоактивных веществах. Губернатор отметил, что исследования проводят в трех независимых лабораториях: лаборатории института Академии наук, лаборатории токсикологии Роспотребнадзора в Москве, а также в лаборатории Роспотребнадзора во Владивостоке. В то же время Солодов подчеркнул, что нельзя говорить о том, что экологическая ситуация на тихоокеанском побережье на Камчатке в порядке, потому что люди получили ожоги глаз при контакте с водой, а на берегу были обнаружены мертвые морские обитатели. "Поэтому сейчас проводится сложный спектральный анализ. Результаты первые должны быть сегодня к вечеру по Москве", - сказал глава региона. Он пообещал, что результаты анализов сразу будут обнародованы. В конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды в Тихом океане на Халактырском пляже. Люди жаловались на ухудшение состояния здоровья, химические ожоги глаз. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных, в том числе осьминогах, морских ежах и морских звездах. В лаборатории Москвы и Владивостока были отправлены пробы воды, песка, образцы погибших морских животных и моллюсков. Пока специалисты рассматривают  три версии  причин случившегося: техногенное загрязнение; природные явления, например, воздействие токсичных микроводорослей, и версию, связанную с сейсмической активностью на полуострове.]]></text>
</doc>
