<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650047</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650047</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-11 14:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кинокритики Берлинале не оценили фильм про Голодомор</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Берлинале</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 февраля. INTERFAX.RU - Кинокритики на Берлинале не оценили новый фильм Агнешки Холланд про Голодомор, он оказался на предпоследнем месте со средним баллом 1,7. Как сообщает корреспондент "Интерфакса", это следует из рейтинга журнала Screen, составляющегося на фестивале каждый день на основе отзывов критиков из разных стран мира.  Премьера картины польского режиссёра Холланд "Мистер Джонс" состоялась в воскресенье 10 февраля. В центре сюжета - валийский журналист Гарет Джонс, который приезжает СССР в 1930-е годы, чтобы взять интервью у Иосифа Сталина. Впоследствии он едет на юг страны и становится свидетелем Голодомора. Позднее, несмотря на угрозу собственной жизни, Джонс пишет статью об ужасах, свидетелем которых стал. В это же время писатель Джордж Оруэлл, впечатлившись историей журналиста, начинает работу над повестью "Скотный двор". Один балл картине присудили критики из Швеции, Германии, России, Великобритании. Выше всего, в три балла ее оценил эксперт из Китая. Ниже в таблице рейтинга оказался только фильм открытия смотра датчанки Лоне Шерфиг "Доброта незнакомцев" с Зои Казан, Андреа Райсборо и Биллом Найи. Действие в ленте по большей части происходит в русском ресторане "Зимний дворец" в Нью-Йорке, а сама лента рассказывает о женщине, которая скрывается со своими детьми от агрессивного супруга-полицейского. Картина получила средний рейтинг 1,6 балла. Низшие оценки ей поставили критики из Германии, Китая, Италии. Первое место рейтинга делят две картины: монгольский фильм "Яйцо", представляющий собой символическую притчу о перерождении, и македонский фильм "Бог существует, ее имя Петруниа" - о женщине, которая идёт против церковных обычаев, навлекая на себя гнев и церкви, и государства. Каждый фильм получил 2,8 балла. Следом в таблице рейтинга идёт картина "По воле Божией" Франсуа Озона о совращении несовершеннолетних служителями католической церкви (2,4 балла), 69-й Берлинский кинофестиваль проходит с 7 по 17 февраля. Жюри основного конкурса возглавила французская актриса Жюльет Бинош.]]></text>
</doc>
