<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740520</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740520</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 17:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Европейское агентство лекарственных средств подверглось атаке хакеров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Европейское агентство лекарственных средств</tag>
    <tag type="str">EMA</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Европейское агентство лекарственных средств (EMA), которое на данный момент рассматривает запросы на одобрение экстренного применения вакцин от коронавируса, подверглось кибератаке. "Агентство оперативно начало полноценное расследование в тесном сотрудничестве с правоохранительными и другими соответствующими органами", - говорится в пресс-релизе агентства, распространенном в среду. При этом в EMA не сообщили подробностей о кибератаке, отметив, что "не могут предоставить дополнительные сведения, пока проводится расследование". Ранее EMA получило запрос на предоставление разрешения на использование вакцин от COVID-19 компаний Pfizer и BioNTech, а также компании Moderna. Их эффективность по итогам финальной стадии клинических испытаний составила 95% и 94,1% соответственно. В агентстве сообщили, что решение по поводу одобрения на использование вакцины Pfizer будет принято не позднее 29 декабря. Решение относительно применения вакцины производства компании Moderna может быть принято в январе следующего года. Согласно документам EMA, вакцины могут получить "условное регистрационное удостоверение". "Такое происходит, если выгода от немедленного доступа пациентов к медикаментам или вакцинам перевешивает очевидный риск из-за нехватки данных. Удостоверение используется в контексте пандемий, чтобы должным образом отреагировать на угрозу в сфере общественного здравоохранения", - говорится в документах. Тем не менее, уточнили в EMA, и после получения разрешения компании должны предоставлять дополнительные данные по результатам идущих или новых исследований.]]></text>
</doc>
