<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736324</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736324</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 21:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден призвал всех американцев носить маски</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Победивший на выборах президента США демократ Джо Байден в понедельник призвал жителей страны носить маски для сдерживания распространения коронавируса, подчеркнув, что эти средства индивидуальной защиты не являются символом принадлежности к какой-либо партии. "Я прошу вас, носите маски. Маска - это не политическое заявление, это хорошее начало объединения страны", - сказал Байден, выступая в Уилмингтоне (штат Делавэр). "Неважно, за кого вы проголосовали, неважно, в какой вы партии. Мы можем спасти десятки тысяч жизней, если все просто будут носить маску в течение следующих нескольких месяцев", - добавил он. По его словам, несмотря на новости об  успешных испытаниях потенциальной вакцины  от коронавируса, "ношение масок является единственным наиболее эффективным способом", способным остановить распространение COVID-19. Байден заявил, что принимает на себя руководящую роль в борьбе с пандемией до инаугурации 20 января 2021 года. Байден сделал  критику  борьбы Дональда Трампа с пандемией одной из центральных тем своей предвыборной кампании, сосредоточившись на нежелании президента полностью поддержать масочный режим. "Что это за подход в стиле мачо: мол, "я не собираюсь носить маску!" Ради Бога, будь патриотом", - говорил он. Трамп отказывался носить маску на публике, не принуждая к этому других. По его словам, это - личный выбор каждого человека. Ряд СМИ неоднократно критиковали такую позицию президента.]]></text>
</doc>
