<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735741</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735741</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 17:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме призвали запретить вылов косаток и белух для дельфинариев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Пример "китовой тюрьмы" в Приморье показывает, что в России необходимо запретить вылов китообразных в культурно-развлекательных целях, инициативы Минсельхоза по запрету промышленного лова недостаточно, считает глава комитета Госдумы по экологии и охране окружающей среды Владимир Бурматов. "Мы поддерживаем их усилия по ограничению вылова и считаем, что они правильные. То, что они делают это шаг вперед, но мы предлагаем полностью запретить вылов китообразных в культурно-развлекательных целях, потому что с нашей точки зрения сейчас это лазейка для незаконного оборота китообразных. Мы направляли наше предложение в Минсельхоз через Викторию Абрамченко, курирующего вице-премьера", - сказал Бурматов "Интерфаксу" в четверг. Депутат напомнил, что инцидент с "китовой тюрьмой" в приморской бухте Средняя стал возможен именно благодаря вылову в культурно-развлекательных целях. "Когда в бухте Средняя появилась "китовая тюрьма", их не вылавливали для продажи за границу, их вылавливали – почти сотню косаток и белух – для использования в культурно-зрелищных целях, а мы потом благодаря помощи прокуратуры и Следственного комитета доказали, что у этих компаний не было даже плана для культурно-развлекательных целей, они их просто выловили и собирались перепродать", - отметил Бурматов. Как ранее заявлял депутат, в России может существовать и внутренний теневой рынок китообразных, стимулируемый недобросовестными владельцами дельфинариев, не способных содержать животных в нормальных условиях. "На некоторых животных в дельфинариях документы получены в конце 90х - начале 2000х годов, они должны быть уже сильно в возрасте, а по факту там находятся совершенно молодые особи, и это сплошь и рядом. Это говорит о том, что часть бизнеса ведется в нарушение всех норм, правил и законов", - сказал Бурматов на заседании комитета в конце июля. По его словам, иногда по документам одного дельфина сменяется "несколько поколений" особей. В середине октября Минсельхоз в соответствии с поручением по итогам заседания комиссии правительства РФ по вопросам развития рыбохозяйственного комплекса  подготовил законопроект , предусматривающий запрет на промышленный вылов китообразных в РФ и их вывоз за границу. Инициатива опубликована на портале regulation.gov.ru, ее публичное обсуждение должно завершиться 6 ноября. В 2018 году в Охотском море выловили около сотни белух и косаток для продажи в китайские океанариумы. 11 косаток и 90 белух поместили в вольеры бухты Средняя в районе города Находка в Приморье, которую зоозащитники назвали "китовой тюрьмой". После вмешательства общественности, Генпрокуратуры и Следственного комитета выяснилось, что животные выловлены с нарушением закона. Были возбуждены уголовные и административные дела. Впоследствии животные были постепенно освобождены из "китовой тюрьмы". 10 ноября 2019 года специалисты  завершили выпуск  последней партии животных.]]></text>
</doc>
