<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731513</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731513</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 19:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число сторонников независимости Шотландии выросло до рекордного уровня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шотландия</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Ipsos Mori</tag>
    <tag type="str">Эмили Грей</tag>
    <tag type="str">Никола Стерджен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Более половины (58%) опрошенных жителей Шотландии выступают за независимость региона от Великобритании, и это рекордный показатель, сообщили в среду западные СМИ со ссылкой на данные опроса общественного мнения от компании Ipsos Mori. "Наш недавний опрос льет воду на мельницу националистов, но выглядит мрачно для юнионистов ( сторонников единства с Британией - ИФ) ", - заявила управляющий директор Ipsos Mori в Шотландии Эмили Грей. 42% респондентов выступили за сохранение Шотландии в составе Соединенного Королевства. СМИ уточняют, что в опросе принимали участие 1045 жителей Шотландии в возрасте старше 16 лет, а исследование проходило 2 - 9 октября. Также СМИ указывают, что данный опрос выявил значительную поддержку Шотландской национальной партии (SNP), возглавляемой первым министром Шотландии Николой Стерджен: 72% опрошенных были удовлетворены тем, как ее правительство справляется с коронавирусным кризисом. При этом SNP выступает за независимость Шотландии от Соединенного Королевства, а Стерджен пообещала представить график нового возможного референдума о статусе региона  до мая 2021 года , когда в Шотландии должны пройти парламентские выборы. Первый референдум по вопросу о независимости Шотландии прошел 18 сентября 2014 года. Тогда 55% шотландцев проголосовали за то, чтобы Шотландия осталась в составе Великобритании. Однако SNP в свою очередь настаивает на проведении повторного референдума о независимости региона, ссылаясь на то, что большинство шотландцев проголосовали против выхода Великобритании из ЕС в 2016 году.]]></text>
</doc>
