<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735104</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735104</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 09:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин выразил надежду, что ситуация с COVID-19 не будет ухудшаться</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Действующие в Москве ограничительные меры по борьбе с COVID-19 показали свою эффективность, они позволяют надеяться, что ситуация не будет дальше ухудшаться, заявил мэр столицы Сергей Собянин. "Они  (меры - ИФ)  показали свою эффективность и дают явную надежду, что ситуация не будет ухудшаться", - сказал Собянин в интервью телеканалу "Россия-1" (ВГТРК). При этом мэр отметил, что на ситуацию все еще влияет ряд сторонних факторов - в том числе сезонный рост заболеваемости ОРВИ и гриппом. "Как ляжет одно на другое, инфекции, пока еще неизвестно. Просто мы еще не проходили этот период, - посмотрим", - добавил Собянин. Он также заверил, что созданные в столице резервные госпитали для больных коронавирусной инфекцией будут работать в полном объеме, "даже если будет снижение загрузки больничных коек под COVID". В таком случае будут освобождать койки в стационарных медучреждений, занятых сейчас пациентами с коронавирусом. Также Собянин напомнил, что в медучреждениях сегодня находится около 10 тыс. тяжелобольных COVID-19. По данным на утро субботы, в российской столице зарегистрировано 424 148 случая COVID-19, 311 450 заболевших выздоровели. За последние сутки выявлено 4 952 новых инфицированных. Накануне в Москве  скончались  52 пациента с коронавирусом. Общее число жертв заболевания в столице достигло 6 820. 28 октября Собянин  продлил  до конца ноября действующие ограничения: режим самоизоляции для людей старше 65 лет и тех, кто страдает хроническими заболеваниями, требование о переводе на удаленную работу не менее 30% сотрудников, а также действие системы чек-ин в ночных заведениях. Также мэр предупредил, что "никаких послаблений не будет и в части контроля соблюдения масочного и перчаточного режима".]]></text>
</doc>
