<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">721271</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/721271</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-11 13:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Победитель "Дакара" Каргинов допустил подготовку к реальным гонкам через виртуальные</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">автоспорт</tag>
    <tag type="str">Дакар</tag>
    <tag type="str">КАМАЗ-Мастер</tag>
    <tag type="str">Андрей Каргинов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 августа. INTERFAX.RU - Пилот команды "КАМАЗ-Мастер", выигравший ралли-рейд "Дакар-2020" назвал виртуальные гонки хорошим способом подготовки к реальным. "Безусловно, это хороший способ подготовки к соревнованиям. Можно заниматься в свободное время в домашних условиях, если есть дома такое оборудование. Садиться, тренироваться и тем самым улучшать свои навыки вождения", - сказал Каргинов "Интерфаксу". Во время пандемии Каргинов вместе с партнерами по "КАМАЗ-Мастер" Айратом Мардеевым, Дмитрием Сотниковым и Антоном Шибаловым принял участие в виртуальных гонках. "Для меня лично это был первый опыт. Никогда не играл в компьютерные игры. Но было интересно попробовать. Конечно, нужны и навыки, и соответствующее оборудование. Мир шагнул в этом плане далеко вперед: какие сейчас существуют, например, рули с которых управляют, педали, сидения, в которых сидишь, рычаги переключения передач… Все очень современное оборудование", - сказал Каргинов. "Мы ездили по шоссейно-кольцевым гонкам, трассы отличаются от нашей категории, от ралли рейдов. Но, думаю, это хорошо влияет на подготовку к реальным соревнованиям. В любом случае, это тренирует реакцию, выносливость, сидя за рулем, ты так же сосредоточен и напряжен, физически прилично устаешь", - отметил он. Помимо 2020 года, Каргинов в качестве пилота "КАМАЗ-Мастер" выиграл "Дакар" в 2014 году.]]></text>
</doc>
