<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739583</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739583</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Верховный суд разрешил магазинам не обслуживать людей без масок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Верховный суд подтвердил право магазинов не обслуживать покупателей без масок и перчаток, в соответствии с рекомендациями Минпромторга. Такое решение  было принято  22 октября по иску Смоленского центра права и социологии. Правозащитники оспаривали это право торговцев, указав, что оно противоречит положениям Гражданского кодекса, которые запрещают односторонний отказ лица, обязанного заключить публичный договор, от исполнения публичного договора в таких ситуациях. По мнению административного истца, оспариваемое положение рекомендаций Минпромторга используется в качестве императивного правила и нарушает права неопределенного круга лиц как потребителей товаров и услуг, предоставляя организации торговли возможность уклониться от заключения с потребителем публичного договора. Минпромторг и Минюст предоставили Верховному суду возражения к иску, указав, что рекомендации не обслуживать людей без масок, не конфликтовать с ними, но в случае необходимости вызывать полицию, носят рекомендательный и информационно-разъяснительный характер и ничьи права и свободы не нарушают. Суд согласился, что продавцы не имеют права выбирать в ситуации заключения публичного договора. Однако они вправе отказать в обслуживании покупателю, если власти региона обязали всех носить маски в магазинах в условиях режима ЧС или повышенной готовности. Они могут это сделать в соответствии с законом "О защите населения и территории от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера" и законом "О санитарно-эпидемиологическом благополучии населения". Граждане же обязаны выполнять предписания властей регионов, в соответствии с законом о санэпидемиологическом благополучии, следует из решения суда. Оспариваемые рекомендации направлены исключительно на защиту здоровья и жизни людей, а также на обеспечение благополучной санитарно-эпидемиологической обстановки, отметил суд.]]></text>
</doc>
