<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730261</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730261</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 17:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путину предложили провести досрочные выборы в Госдуму</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Геннадий Зюганов</tag>
    <tag type="str">КПРФ</tag>
    <tag type="str">Сергей Неверов</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">ЛДПР</tag>
    <tag type="str">Справедливая Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - На онлайн-встрече президента с лидерами думских фракций представители оппозиции обсуждались возможности провести досрочные выборы в Госдуму, перенести единый день голосования и отменить многодневное голосование. Лидер КПРФ Геннадий Зюганов после беседы пришел к выводу, что досрочных выборов в Госдуму ожидать не стоит "Я так понял, что сохраняется старая формула. Досрочных выборов не будет", - сказал он "Интерфаксу". По его словам, представители оппозиции предлагали перенести единый день голосования с сентября на другой месяц. "Возмущались и Миронов, и Жириновский. Я сказал, что не возмущаюсь, просто понимаю, что надо все сбалансировать, в противном случае у нас будет хуже, чем мы недавно наблюдали", - отметил Зюганов. Проведение выборов в сентябре он назвал "абсолютно неудобным", поскольку страна "большая и холодная". Апрель он назвал хорошим месяцем для голосования. Ранее сообщалось, что лидер единороссов Сергей Неверов назвал сентябрь оптимальным месяцев для выборов и сослался на международный опыт. Путин на это  сказал , что при определении месяца голосования власть исходит из удобства граждан, которые возвращаются домой после летних каникул. При этом он выразил готовность выслушать и другие мнения. Лидер КПРФ также назвал многодневное голосование непродуктивным форматом, так как в три дня этим сентябрем "все равно меньше проголосовали, чем в прошлом году в один день". Кроме того, Зюганов рассказал, что поднял вопрос о директоре подмосковного совхоза имени Ленина Павле Грудинине, экс-губернаторе Иркутской области Сергее Левченко и предприятии под руководством Ивана Казанкова "Звениговское" в Марий Эл, считая складывающуюся вокруг них ситуацию "стопроцентной халтурой, политической расправой и сведением счетов". Президент проявил заинтересованность озвученными мнениями, это очевидно; в любом случае такое общение очень полезно, сказал Зюганов. "Было и общение один на один", - добавил он.]]></text>
</doc>
