<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731638</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731638</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 15:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пригожин предложил правовую помощь главврачу Мураховскому на случай тяжбы с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Мураховский</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Евгений Пригожин</tag>
    <tag type="str">Конкорд</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">БСМП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Глава попечительского совета медиа-группы "Патриот" Евгений Пригожин предложил главврачу омской больницы скорой помощи Александру Мураховскому безвозмездную правовую помощь, если коллектив медучреждения захочет судиться с Алексеем Навальным из-за клеветы. Об отправке такого электронного письма сообщила во "ВКонтакте" пресс-служба компании "Конкорд" Пригожина. "Благодаря профессионализму и ответственному отношению к своему труду, коллектив БУЗОО "Городская клиническая больница скорой медицинской помощи №1" спас жизнь неоднократно судимого блогера Алексея Навального. Несмотря на самоотверженный труд сотрудников БСМП №1, в результате которого жизнь указанного человека была спасена, коллектив вверенного вам учреждения подвергается необоснованной критике, а также обвинениям в серьезных нарушениях (в том числе преступного характера), вследствие чего некоторые из ваших коллег были вынуждены покинуть свое место работы", - написал бизнесмен. Он предложил Мураховскому помощь в правовой защите чести, достоинства и деловой репутации как его самого, так и его коллег, отметив, что в случае получения согласия его юристы подготовят и сопроводят в суде групповые иски врачей и взыщут компенсацию морального вреда с клеветников. В пресс-службе больницы сказали, что письмо получили в четверг. Будет ли учреждение подавать в суд, там обещали сообщить позднее. Навальный был экстренно доставлен в БСМП №1 20 августа, после того, как впал в кому на борту самолета, летевшего из Томска в Москву. 22 августа омские врачи признали, что он стал транспортабельным, и разрешили перевезти его в Берлин на лечение. 2 сентября правительство Германии со ссылкой на лабораторию бундесвера объявило, что Навальный перенес воздействие нервно-паралитического отравляющего вещества группы "Новичок". Эти выводы подтвердили лаборатории во Франции и Швеции, а также исследование ОЗХО. Евросоюз ввел из-за этого санкции против шести российских чиновников и института, в котором в советское время, как предполагается, был создан "Новичок". Российские врачи не нашли в организме Навального следов отравления, омская больница настаивала, что у него случилось нарушение углеводного обмена на фоне обострения панкреатита. Состояние политика комментировали Мураховский, его заместитель Анатолий Калиниченко и главный токсиколог Омской области и Сибирского Федерального округа Александр Сабаев. Навальный, когда поправился,  поблагодарил  пилотов S7 и омских сотрудников скорой помощи за спасение его жизни. 2 октября в интервью Spiegel он напомнил, что его жене пришлось "сражаться с врачами", чтобы забрать его из омской больницы. На мой взгляд, главный врач омской больницы хуже разведчиков, убивающих людей. Для них убийство, по крайней мере, их профессия. А этот человек, называющий себя медиком, все знает - и врет миру о "нарушении обмена веществ", - заявил политик. Омский профсоюз врачей после этого  выпустил заявление , в котором назвал слова Навального оскорбительными. Мураховский 9 октября возглавил еще одну больницу и теперь  руководит сразу двумя . Калиниченко ушел в частную клинику,  объяснив , что любит хирургию больше, чем административную работу и что с Навальным его решение никак не связано. После отравления Навального Пригожин через пресс-службу "Конкорда"  отметил , что на том свете он преследовать политика не намерен, но если тот выживет, то бизнесмен заставит его ответить по всей строгости закона и погасить весь судебный долг. В интервью Spiegel Навальный исключил, что бизнесмен мог быть причастен к его отравлению. Пригожин выкупил у ООО "Московский школьник"  право требования долга  с Фонда борьбы с коррупцией (ФБК), Алексея Навального и Любови Соболь, сообщила пресс-служба связанной с Пригожиным компании "Конкорд". Таким образом, Евгений Пригожин получил право лично требовать у них долг на 87,6 млн рублей по иску "Московского школьника". В октябре  он заявил , что будет судиться с Навальным и его соратниками за клеветнические и оскорбительные высказывания о нем.]]></text>
</doc>
