<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">666372</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/666372</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-24 11:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большой театр изменит схему продажи билетов после замечаний Счетной палаты</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Учреждение сократит на 30% бронь билетов на спектакли в первый день предварительной продажи</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Большой театр</tag>
    <tag type="str">Владимир Урин</tag>
    <tag type="str">Счетная палата</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 июня. INTERFAX.RU - Большой театр с 1 сентября сократит на 30,3% бронь билетов на спектакли в первый день и перенаправит их на продажу, говорится в  сообщении  Счетной палаты. Там отметили, что театр сделал это в соответствии с рекомендациями аудиторов. С 1 сентября театр увеличит количество поступающих в первый день предварительной продажи билетов на 100 штук до 960 билетов, сообщил Счетной палате гендиректор учреждения Владимир Урин. В текущем сезоне объем поступающих в первую волну билетов составляет 860 штук. Ранее Счетная палата указала театру на недостатки схемы распространения билетов на спектакли на Исторической сцене. В ведомстве указали, что в первую волну продажи поступают билеты на менее востребованные места, а билеты на самые лучшие места на Исторической сцене не поступают в свободную предварительную продажу, а находятся в статусе брони. Это 328 билетов или более трети всех билетов Исторической сцены, в том числе бронь от Минкультуры для министерств и ведомств, бронь спонсоров театра, а также бронь, распределяемая самим театром. Владимир Урин ранее заявлял, что решение о бронировании мест на спектакли должно оставаться за театром, поскольку эта бронь необходима для приобретения билетов различными министерствами и ведомствами. 24 июня аудитор Михаил Мень позитивно оценил то, что в Большом театре оперативно учли рекомендации Счетной палаты. Он напомнил, что ведомство ежегодно проверяет деятельность театра как главного распорядителя бюджетных средств. Он пообещал проследить, как в 2020 году смена схемы продажи билетов повлияет на общую ситуацию.]]></text>
</doc>
