<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737695</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737695</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 17:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ульяновская больница обратилась в СК из-за ролика с моргом, переполненным трупами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ульяновск</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">CNN</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Ксения Ракитанская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Администрация Ульяновской центральной клинической медсанчасти им.Егорова (ЦК МСЧ) направило в Следственный комитет жалобу на распространение фейковой информации о якобы переполненном морге этого учреждения, сообщила пресс-секретарь больницы Ксения Ракитанская. CNN  сделала репортаж  о положении в инфекционных больницах в России, где показала ситуацию в Москве и в регионах. Журналисты использовали видеозапись из действительно переполненного морга и подписали, что это ульяновская МСЧ им. Егорова. По словам Ракитанской, эта видеозапись ранее появилась в соцсетях и местных СМИ. "Изначально региональным порталом был опубликован материал о ситуации с коронавирусом в нашем инфекционном госпитале, где, в частности, автор говорит об условиях работы в отделении. В этом же материале был размещен ролик из морга. О том, что материалы в отделении терапевтического корпуса были сняты в нашем учреждении, мы знаем. А про трупы - кадры непонятного происхождения", - сказала она. По ее словам, у МСЧ нет своего патологоанатомического отделения. "До направления в морг тела находятся в специально оборудованной холодильной камере. Срок нахождения тел в медицинской организации не превышает 48 часов. Это то время, которое необходимо для получения результата исследования на коронавирусную инфекцию", - добавила Ракитанская. По ее предположению, ролик снял бывший сотрудник больницы в конце сентября. "На данный момент заявление о распространении фейковой информации в региональном СМИ о ситуации с COVID-19 в медучреждении находится в следственном управлении СК по региону", - сказала представитель медсанчасти. Комментария СК у "Интерфакса" пока нет.]]></text>
</doc>
