<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732046</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732046</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 04:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Навальный сожалеет, что Трамп не осудил произошедший с ним инцидент</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Российский оппозиционер Алексей Навальный выразил сожаление по поводу того, что президент США Дональд Трамп не присоединился к лидерам Франции и Германии и не осудил произошедшую с ним ситуацию. "Я заметил, что Трамп не выступил с осуждением. Я думаю, что чрезвычайно важно, чтобы каждый, может быть, в первую очередь президент США, выступил против использования химического оружия в XXI веке", - сказал Навальный в интервью телеканалу  CBS News . Ранее президент Франции Эммануэль Макрон и канцлер Германии Ангела Меркель осудили ситуацию с Навальным. Позже Евросоюз ввел санкции против шести физических лиц и научно-исследовательского института органической химии и технологии в связи с делом Навального. Также санкции вводятся против Государственного научно-исследовательского института органической химии и технологии (ГосНИИОХТ). Санкции по "делу Навального" введены в рамках режима ограничительных мер за распространение и применение химического оружия, согласно которому вводились санкции против лиц, которых ЕС считают причастными к отравлению Сергея и Юлии Скрипалей в 2018 году. 6 октября ОЗХО объявила, что Навальный был отравлен разновидностью нервнопаралитического вещества "Новичок", которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Германия предложила ОЗХО передать эти выводы по всем странам-участницам Конвенции о запрещении химоружия, сообщили в международной организации. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с Навальным и выражают готовность к открытому и опирающемуся на факты диалогу по этой ситуации.]]></text>
</doc>
