<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734929</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/734929</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный тренер "Спартака" отверг сведения о желании уйти в Бундеслигу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Спартак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Главный тренер московского футбольного клуба "Спартак" Доменико Тедеско называет нонсенсом сообщения о его намерении в ближайшее время возглавить одну из команд чемпионата Германии. "Для меня большая честь быть тренером "Спартака", и слухи о том, что я хотел уйти в Бундеслигу, абсолютно несостоятельны. Если бы я хотел, то мог три раза это сделать. В первый раз мне поступило предложение через две недели после того как я ушел из "Шальке". После этого была возможность уйти туда в тот момент, когда я переходил в "Спартак". И третья возможность была этим летом", - сказал Тедеско на пресс-конференции в пятницу. "Все слухи о желании уйти в Бундеслигу – нонсенс. Не понимаю, откуда эта информация берется. Прошел даже слух, что это идет даже изнутри клуба. Но мы не обращаем на это внимания и идем дальше", - подчеркнул немец итальянского происхождения. "Быть здесь, в "Спартаке" – было мое желание и решение", - отметил он. Ранее СМИ сообщали, что в услугах Тедеско заинтересован немецкий "Хоффенхайм". По словам Тедеско, владелец "Спартака" Леонид Федун действительно контактировал с ним на предмет переговоров о новом соглашении. "Он сказал, что хотел бы этой зимой поговорить о возможности продления контракта, я согласился", - сказал тренер, уточнив, что непосредственно "конкретного конкретного предложения со стороны клуба не поступало", соответственно и он "не блокировал предложения клуба". "Впереди много матчей, сейчас все мысли о предстоящей игре (с "Ростовом" в субботу – ИФ). Я хочу спокойно работать и чтобы футболисты спокойно готовились к каждой игре", - сказал Тедеско. 35-летний Тедеско возглавил "Спартак" в октябре 2019 года. Предыдущим клубом был немецкий "Шальке" (с ним занимал второе место в Бундеслиге). В марте прошлого года он был уволен руководством "Шальке", однако по условиям договора получал зарплату – до тех пор, пока не возглавил новую команду. В настоящее время "Спартак" является лидером чемпионата России.]]></text>
</doc>
