<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733817</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733817</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 09:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США заявили об атаках связанных с РФ хакеров на системы органов власти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Energetic Bear</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Министерство внутренней безопасности и Агентство по кибербезопасности и безопасности инфраструктуры предупредили о выявлении хакерских атак, направленных на системы органов власти США, а также на серверы, связанные с авиационной промышленностью, пишет американское издание  The Hill  со ссылкой на совместное заявление этих ведомств. Как отмечает The Hill, "поддерживаемая российскими властями хакерская группа, известная в службах безопасности как Energetic Bear, с сентября атаковала государственные, местные, территориальные сети и изъяла данные как минимум с двух серверов, в том числе связанных с авиационной промышленностью". Федеральные агентства США предупредили, что в результате по крайней мере одной атаки хакерская группа заполучила пароли, IT-инструкции, информацию о покупках-продажах и другие данные. Газета отмечает, что "на сегодняшний день нет доказательств того, что была нарушена целостность данных о выборах, однако атаки представляли угрозу для некоторых данных о выборах, хранящихся в сетях государственного, местного и территориального уровня". У американских спецслужб также нет подтверждения тому, "что эта группа намеренно срывала работу авиационных систем, систем, связанных с образованием, выборами или работой органов власти", подчеркивает The Hill. Издание обращает внимание на то, что эта информация появилась на следующий день после того, как представители властей США объявили о том, что Россия и Иран якобы получили доступ к информации о выборах в Соединенных Штатах для дальнейшего использования ее для вмешательства в президентские выборы. По данным The Hill, эта хакерская группа причастна к атакам на нефтегазовые компании в 2014 году, а также к недавней атаке на аэропорт Сан-Франциско.]]></text>
</doc>
