<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728815</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728815</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 13:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске начались задержания участников протестной акции</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В центр белорусской столицы вновь ввели бронетехнику</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Сотрудники правоохранительных органов в Минске в воскресенье начали задерживать участников очередного несанкционированного марша оппозиции. Как передает корреспондент "Интерфакса", протестующие собираются в спальных районах и колоннами движутся к центру города. Тем временем силовики стараются не допустить скопления сторонников оппозиции в центре. Людей задерживают по дороге на акцию на прилегающих к проспекту Независимости улицах. Порядка десяти человек задержаны на подходах к проспекту Машерова. Люди направлялись к стеле "Минск город-герой". В ГУВД Мингорисполкома "Интерфаксу" подтвердили факт задержаний. Как сообщила его официальный представитель Наталья Ганусевич, "есть несколько задержанных в рамках административного процесса". Позже корреспондент агентства сообщил, что правоохранительные органы усиливают меры безопасности в центре Минска, где сторонники оппозиции намерены провести так называемую "инаугурацию Светланы Тихановской" в виде несанкционированных маршей и шествий. По его данным, городская резиденция Александра Лукашенко - Дворец Независимости оцеплена несколькими кордонами силовиков. Возле нее стоит бронетехника - не менее пяти БТР, военные грузовики и машины с рулонами колючей проволоки. Площадь государственного флага оцеплена милицией и военными, они вооружены автоматами Калашникова. Оцеплены традиционные точки сбора сторонников оппозиции. В частности, стела "Минск - город-герой" и музей Великой Отечественной войны по периметру огорожены металлическими конструкциями, обтянуты колючей проволокой. У оцепления дежурят военные. Также силовики выстроились вокруг основных площадей в центре города. Площадь Независимости огорожена металлическими ограждениями. По периметру дежурят сотрудники милиции. На площади находятся силовики в оливковой форме без опознавательных знаков. Подземный центр "Столица", расположенный под площадью, закрыт. Под мостом в створе улицы Московской припаркованы водометы, десятки грузовиков ОМОН, автомобили системы "Рубеж" с трехметровыми металлическими щитами на бампере. Проезд в сторону вокзала закрыт. Оцеплена также Октябрьская площадь. Тем временем, в центр города стягиваются протестующие. Люди движутся в направлении стелы "Минск город-герой". Силовики препятствуют их движению. Они задерживают отстающих от колонн, а также тех, кто идет небольшими группами по 2-3 человека. В Белоруссии уже больше месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем   был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко. Оппозиция не признала объявленные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
