<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738091</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738091</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 21:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Белом доме отметили, что Трамп не получил упорядоченного перехода власти от Обамы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Барак Обама</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Нынешний президент США Дональд Трамп после выборов в 2016 году не получил возможность организовать плавную передачу власти от администрации Барака Обамы, заявили в пятницу в Белом доме. "Мы говорили много о переходе власти, выборах. И стоит помнить, что никакой упорядоченной передачи власти нынешнему президенту не было ( при предыдущей администрации Барака Обамы - ИФ )", - сказала пресс-секретарь Белого дома Кейли Макинани на пресс-конференции, комментируя нынешнюю сложившуюся ситуацию после выборов. Она добавила, что, в частности, после выборов некоторые конгрессмены-демократы заявили, что не будут присутствовать на инаугурации Трампа. В пятницу Белый дом провел первый с момента проведения выборов в США брифинг. Основная часть вопросов журналистов касалась как раз нынешнего переходного периода. Пресс-секретарь указала, что решение относительно переходного периода принимает Управление общих служб (GSA). Она также категорично опровергла сообщения о том, что представители администрации Трампа оказывают влияние на сотрудников этих служб, отказывающихся на данный момент объявлять, кто стал победителем выборов. Выборы в США состоялись 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, но официальные результаты обработки бюллетеней в штатах будут известны позднее. Однако, на основании имеющихся данных, 7 ноября ведущие американские СМИ спрогнозировали победу Байдена на выборах президента. Сам Байден также в обращении к нации  объявил себя победителем  выборов, с успехом на них его поздравили многие мировые лидеры. Республиканец Дональд Трамп, который обвинил демократов в мошенничестве и в том, что они " украли " у него победу,  не признает поражения . Он инициировал ряд судебных исков с целью добиться пересмотра результатов голосования в нескольких штатах.]]></text>
</doc>
