<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">687551</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/687551</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-12-11 12:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Штрафы за спекуляцию билетами в театр предложили сделать кратными их цене</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Павел Крашененников</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Думский комитет по госстроительству и законодательству рекомендовал установить штрафы за спекуляцию билетами в театр и на концерты в размере, кратном их цене. Ранее в законопроекте, уже прошедшем первое чтение, были предусмотрены штрафы до 1 млн рублей для юрлиц за такое нарушение. Теперь депутаты предложили, чтобы максимальный штраф не превышал пятикратную стоимость билета. Законопроект вводит административную ответственность для неуполномоченных лиц за перепродажу билетов в театры, музеи и иные государственные или муниципальные культурные учреждения, в том числе по завышенной цене, с исправлениями или с навязыванием дополнительных услуг, стоимость которых на 10% повышает цену билета. Граждан за это предлагается штрафовать на сумму до двукратной стоимости билета, должностных лиц - от двукратной до трехкратной цены, остальных - от трехкратной до пятикратной цены. Предприятие также могут за такое нарушение закрыть на срок до 90 суток. Составлять протоколы на таких нарушителей смогут сотрудники Минкультуры, следует из поправок. Комитет также предложил исключить из законопроекта административную ответственность за отказ организации исполнительских искусств, музея или уполномоченного ими лица возместить стоимость билета в случае отмены или переноса мероприятий по их инициативе. Председатель комитета Павел Крашенинников объяснил, что такие компенсации выплачиваются в гражданско-правовом порядке, предложенная норма могла повлечь возникновение двойной ответственности. Первое чтение законопроект  прошел  12 ноября. К нему возникло много нареканий, поэтому для его доработки была создана специальная рабочая группа. В частности, Крашенинников напомнил, что первоначально в проекте были сильно завышенные штрафы, несоразмерные последствиям нарушения.]]></text>
</doc>
