<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740802</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740802</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 19:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Голикова отметила рекомендательный характер ограничений на спиртное при вакцинации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Вице-премьер Татьяна Голикова на брифинге в четверг заявила, что полного запрета на принятие алкогольных напитков перед вакцинацией от коронавируса и после нее нет, но рекомендуется ограничить прием спиртного. "Суть ( информации - ИФ ) сводилась не к запрету, а к ограничению принятия лекарственных препаратов, которые воздействуют и угнетают иммунную систему", - сказала она. При этом Голикова рекомендовала в течение трех дней до вакцинации и в течение такого же времени после прививки отказаться от алкоголя. "Это очень важно для формирования того иммунитета, который мы все ждем", - заметила она. "Если мы заболеваем и принимаем лекарственные препараты, чтобы победить недуг, мы тоже в это время не выпиваем. Есть одна просьба: чтобы помочь организму выработать иммунную защиту, немножечко воздержитесь от приема алкоголя и с радостью встретьте Новый год", - добавила она. Ранее, 4 декабря, Голикова  сообщала , что все, кто будет прививаться, должны будут в течение 42 дней ограничить употребление алкоголя. Помимо этого, она отметила, что необходимо ограничить употребление лекарств, угнетающих иммунитет, соблюдать масочный режим и дистанцию в общественных местах. Между тем 8 декабря глава Роспотребнадзора Анна Попова  заявила , что планирующим привиться от коронавируса необходимо отказаться от алкоголя за две недели до иммунизации и в течение 42 дней после первой инъекции. Попова отметила, что употребление спиртного влечет напряжение всей системы дезинтоксикации организма, которая приводит к снижению формирования иммунитета организма. В то же время главный нарколог России Евгений Брюн 8 декабря  высказал мнение , что один бокал шампанского на Новый год можно выпить, в том числе вакцинированным от коронавируса.]]></text>
</doc>
