<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727826</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727826</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 09:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Сибирская агрогруппа" начала переговоры о покупке конкурента "Ариант"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сибирь</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Урал</tag>
    <tag type="str">Сибагро</tag>
    <tag type="str">Ариант</tag>
    <tag type="str">ЧЭМК</tag>
    <tag type="str">Мираторг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - АО "Сибирская аграрная группа" (САГ, бренд - "Сибагро") начала переговоры о покупке конкурирующего ООО "Агрофирма "Ариант", аффилированного через владельцев с АО "Челябинский электрометаллургический комбинат" (ЧЭМК). Об этом "Коммерсанту"  рассказали  источники, знакомые с ходом переговоров. Сделка оценивается в 8-9 млрд рублей. По данным одного из источников, переговоры могут завершиться до конца 2020 года. В результате "Сибагро" сможет стать вторым игроком на рынке после АПХ "Мираторг", с долей 7,5%, обогнав группу "Черкизово" семьи Михайловых (6,5%) и ГК "Русагро" экс-сенатора Вадима Мошковича (5,5%). По данным Национального союза свиноводов (НСС), в 2019 году "Сибагро" занимала 5,5% российского рынка свинины. Она выпустила более 240 000 тонн мяса в живом весе, что соответствует пятому месту по стране.  Компания объединяет 11 предприятий, в основном, в Сибири, и выпускает, кроме свинины, колбасы, полуфабрикаты, мясо птицы и яйца. Основным владельцем считается председатель совета директоров Андрей Тютюшев. В мае агрогруппа объявила о ребрендинге и смене названия на "Сибагро". Агрофирма "Ариант" называет себя крупнейшим производителем мясной продукции на Урале. По данным НСС, в 2019 году она выпустила более 94 000 тонн свинины в живом весе, заняв 2,1% рынка. В нее входят семь свиноводческих комплексов, комбикормовый завод,  колбасные фабрики, а также она управляет сетью из 350 магазинов. Выручка компании по итогам 2019 года снизилась на 20,3%, до 13,8 млрд рублей, чистая прибыль - в 6,7 раза, до 213,66 млн рублей. По данным " СПАРК-Интерфакс ", 100% "Агрофирмы "Ариант" находится в собственности ООО "Урало-Сибирская металлургическая компания" (УСМК), которое на паритетной основе принадлежит семьям челябинских бизнесменов Александра Аристова и Юрия Антипова. УСМК также владеет крупным производителем ферросплавов АО "Челябинский электрометаллургический комбинат".]]></text>
</doc>
