<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732575</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732575</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 21:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В белорусской оппозиции пообещали не "рвать на куски" Лукашенко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Павел Латушко</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Член президиума Координационного совета белорусской оппозиции Павел Латушко не ждет радикальной люстрации в случае прихода оппозиции к власти и обещает, что лица, не совершившие уголовных преступлений, останутся на госслужбе. "Никто не собирается "рвать на куски" Александра Лукашенко (...) К власти придут люди, которые будут очень строго и четко соблюдать Конституцию, избирательное и уголовное законодательство, Административный кодекс страны и все другие законодательные акты, регулирующие жизнь нашего общества", - заявил Латушко на пресс-конференции в среду. По его словам, "если чиновник совершил уголовно наказуемое преступление, соответствующим образом в отношении него будут возбуждаться процедуры дознания, следствия". "Если следствие придет к необходимости представления обвинительного заключения - соответственно  (будет - ИФ)  обвинительное заключение и суд. И суд уже только может признать виновность или невиновность, и степень этой ответственности", - продолжил Латушко. Касаясь вопроса необходимости работы нынешних чиновников при будущей власти, Латушко заявил, что "все здоровые силы, все профессионалы, все, кто готов служить (...) народу и государству, а не конкретному лицу, который почему-то ставит знак равенства "Я - это государство" - те будут востребованы и, безусловно, будут использованы и новой властью". В Белоруссии с 9 августа продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, победителем которых был объявлен действующий президент Александр Лукашенко, занимающий этот пост с 1994 года. Оппозиция не признает официальные итоги выборов, считает их сфальсифицированными. 20 октября Лукашенко выразил опасение, что после его отставки его сторонников  "порвут на куски" . "Что касается президента Беларуси, он за власть посиневшими руками (много раз говорил) не держится. Вопрос не во мне. Вопрос в вас: что будет с вами без меня. (...) Вам жить в этой стране. А что будет? Вы что думаете, они нас/вас пожалеют, вот вчерашние, вы видели их? Они пожалеют? Да порвут на куски ", - процитировало Лукашенко госагентство БелТА. Между тем в тот же день экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская пообещала сотрудникам белорусских силовых структур освободить их в будущем от люстрации при условии, что те  до 25 октября перейдут "на сторону народа" . "Народный ультиматум - это ваш шанс встать на сторону беларусов. Если вы не согласны исполнять преступные приказы - не делайте этого", - говорилось в обращении Тихановской в ее телеграм-канале. Она пообещала, что "ответственность понесут персонально те, кто совершал преступления", и "поголовной люстрации не будет". Тихановская отметила, что "новой Беларуси" нужна система силовых ведомств, и предложила их сотрудникам связаться с оппозицией и фондами, а также сделать "публичное обращение с поддержкой своего народа".]]></text>
</doc>
