<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">651645</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/651645</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-22 12:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Миккельсен, потерянный во льдах</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В российский прокат выходит лента "Затерянные во льдах" – фильм, от которого веет холодом даже через экран</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Затерянные во льдах</tag>
    <tag type="str">Мадс Миккельсен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 февраля. INTERFAX.RU - В российский прокат выходит дебют бразильского режиссера Джо Пенны "Затерянные во льдах" с Мадсом Миккельсеном в главной роли – фильм, от которого веет холодом даже через экран. Мировая премьера картины прошла на 71-м Каннском кинофестивале, где она встретила положительный отклик у критиков и публики. По сути, датский актер Миккельсен, известный по ролям в сериале "Ганнибал", картинах "Король Артур", "Казино "Рояль", франшизах "Звездные Войны", Марвел и других, исполнил фактически единственную в фильме роль. В картине рассказывается о пилоте вертолета по имени Хаксли Овергард, который терпит крушение в арктической пустыне — ледяной, снежной, оторванной от мира — где температура воздуха может опускаться до минус 70⁰С. Несмотря на это, он в стиле последнего героя борется за жизнь. Он учится справляться с холодом подручными средствами, охотится, чтобы прокормить себя. При этом Хаксли пытается связаться с Большой землей, чтобы его спасли. Но, несмотря на усилия, ему никак не удается передать сигнал. Спустя некоторое время герой становится свидетелем еще одного крушения вертолета – из двух пилотов выживает женщина, но получает рану и вовсе не становится помощницей на пути к спасению. Несмотря на это, его попутчица является катализатором к действию – Хаксли решает предпринять опасное путешествие, чтобы добраться до цивилизации. Полуторачасовой фильм в целом выглядит как настоящая медитация – Миккельсен практически не произносит реплик, но зато сражается с суровой стихией - ледяным дождем, метелями, тающим снегом. Цветовое решение также играет на руку этому настроению – белая арктическая пустыня сменяется полярной ночью, которая убаюкивает путешественников порывами ветра. Бразильский режиссер Джо Пенна до этого зарекомендовал себя как музыкант и автор нескольких короткометражек. Несмотря на дебют, ему удалось выстроить довольно ровное полотно повествования, в которое совершенно неожиданно для расслабившегося зрителя вплетаются элементы экшна. В интервью "Интерфаксу" Миккельсен признался, что в его понимании фильм рассказывает о важности каждого отдельного человека. С этим сложно спорить – картина с кристальной, как арктические снега, ясностью доносит до зрителя мысль о том, что кем бы ни был человек, он стоит внимания и того, чтобы его спасли. Перед героем Миккельсена на протяжении картины не раз встает дилемма о том, спасать ли свою попутчицу или нет, но каждый раз он принимает одно и то же решение. Как рассказал актер, во время съемок он долгое время проводил наедине с собой или в отдалении от съемочной группы. И это вынужденное одиночество сыграло на руку общей атмосфере картины. Отвечая на вопрос "Интерфакса", может ли он сравнить одиночество Хаксли с одиночеством героев в его новой картине "Поступь хаоса", Миккельсен ответил отрицательно. По мнению актера, "Поступь хаоса", в котором также сыграли Том Холланд, Дейзи Ридли и другие, - это выдуманная история. Она повествует об особой вселенной, где существуют только мужчины, которые слышат мысли друг друга. "Там люди знают друг о друге все, и в этом их слабость, они ничего не могут скрыть. В то время как в "Затерянных во льдах" это неожиданно приобретенное одиночество, которым герои не могут ни с кем поделиться", - выразил уверенность актер. Таким образом "Затерянные во льдах" превращается в притчу о силе человеческого духа, где маленькая фигура Homo sapiens в бесконечном океане белого снега становится символом выдержки альтруизма в экстремальных условиях.]]></text>
</doc>
