<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732604</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732604</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 08:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новый и.о. мэра Бишкека отказался от должности из-за интриг</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нариман Тюлеев</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Азиз Суракматов</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Назначенный 20 октября исполняющим обязанности мэра Бишкека Нариман Тюлеев отказался от должности, сообщила пресс-служба муниципалитета. Причиной этого решения он назвал борьбу вокруг поста градоначальника. Тюлеев напомнил, что он принял пост первого вице-мэра и исполнение обязанностей мэра по просьбе Азиза Суракматова, который оставил должность мэра 20 октября ради участия в выборах. "Я даже не успел войти в курс дела и принять доклады по состоянию всех направлений деятельности, как вокруг кресла мэра развернулась грязная и отвратительная борьба различных группировок и сомнительных личностей. Некоторые из них в агрессии дошли почти до рукоприкладства, и я с болью в сердце увидел, что отдельные люди ради власти и амбиций готовы стравливать между собой народ, - заявил Тюлеев. - Не имея никакого морального права подвергать жизни людей опасности, и осознавая, что нарастающая волна охлократии не остановится перед здравым смыслом и фактами, с исполняющим обязанности президента Киргизии и премьер-министром Садыром Жапаровым принято решение, что я оставляю должность и.о. мэра Бишкека". Также с согласия Жапарова было принято решение, что исполнять обязанности мэра до следующих выборов горсовета в апреле будет первый вице-мэр Алмаз Бакетаев. Суракматов утром в минувший вторник подписал распоряжение о  назначении Тюлеева  первым вице-мэром Бишкека. Сам он  подал в отставку . Тюлеев был мэром Бишкека в 2008-2010 годы. В 2012 году его задержали по обвинению в коррупции и нанесении ущерба государству в размере более 30 млн сомов ($370 000). В 2013 году его приговорили к 11 годам лишения свободы с конфискацией имущества. Экс-мэр провел четыре года в СИЗО и колонии и был освобожден в мае 2016 года по амнистии после того, как его семья полностью возместила ущерб. 6 октября мэр Бишкека Суракматов написал заявление об уходе по собственному желанию после того, как здание городской администрации захватили манифестанты. "Народным мэром" тогда  был объявлен  Жоошбек Коеналиев. 7 октября врио мэра ненадолго стал первый вице-мэр Алмаз Бакетаев. 8 октября Суракматов вернулся к исполнению обязанностей мэра.]]></text>
</doc>
