<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707631</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707631</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 14:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Демонтированному в Петербурге памятнику самоизоляции нашли новое место</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Калининский район</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Василий Пониделко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Власти Санкт-Петербурга перенесли установленный без согласования памятник самоизоляции на улицу Верности в Калининском районе, следует из сообщения пресс-службы администрации района. Как отмечается в сообщении, конструкция, установленная днем ранее у входа в Пискаревский лесопарк на Амурской улице, была демонтирована комитетом по благоустройству из-за ее неустойчивости и опасности для окружающих. Однако многим жителям так понравился необычный арт-объект, что они высказались за его сохранение. "Комитет передал символ самоизоляции администрации Калининского района. Сегодня конструкцию установили на улице Верности. Она может стать первым арт-обьектом в этой зоне отдыха", - говорится в сообщении. По словам главы района Василия Пониделко, этот участок был благоустроен в 2019 году, и теперь здесь достаточно места для создания своеобразного арт-парка. "Мы готовы выслушать пожелания жителей и рассмотреть предложения художников и скульпторов", - цитирует пресс-служба Пониделко. Как сообщалось, об установке металлической конструкции, изображающей человека и кошку внутри куба, стало известно во вторник, 5 мая. В комитете по благоустройству подчеркнули, что уведомления об установке конструкции не получали. В среду  конструкцию демонтировали . Ранее анонимный художник под псевдонимом Бесхвостый пес рассказал в соцсетях о смысле своей работы. Объект посвящен режиму самоизоляции.]]></text>
</doc>
