<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730393</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730393</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 14:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Брюсселе из-за роста случаев COVID на месяц закроют бары и кафе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бельгия</tag>
    <tag type="str">Брюссель</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Власти Брюссельского столичного региона в Бельгии в среду решили закрыть все бары и пабы с целью сдержать распространение коронавируса, сообщают западные СМИ. Эти ограничения вступят в силу в четверг в 7:00 по местному времени (8:00 по московскому) и продлятся как минимум месяц. Ограничение распространяется также на чайные, кафе, кафетерии при спортклубах и приемных залах по всей столице. При этом рестораны в Брюсселе продолжать работать. "Если мы ничего не будем делать, ситуация ухудшится", - приводят СМИ слова главы правительства Брюссельского столичного региона Руди Верворта. СМИ напоминают, что в классификации столиц европейских стран по уровню распространения COVID-19 Брюссель стоит на втором месте после Мадрида. На третьем месте располагается Париж. Данные бельгийского исследовательского института Sciensano свидетельствуют, что среднесуточный прирост случаев коронавируса в Брюсселе с 27 сентября по 3 октября составил 2466 - это на 57% выше показателей за предыдущий недельный период. Во вторник телерадиокомпания RTBF сообщала, что бельгийцам из-за коронавируса придется с пятницы сократить круг ближнего общения до трех человек. С кругом ближнего общения можно будет общаться без маски и не соблюдать социальную дистанцию. Что касается других контактов, к себе домой можно будет приглашать не более четырех человек. Это правило в равной степени относится и к встречам в ресторанах, кафе и отелях. Такая мера продлится месяц, после чего власти снова проанализируют эпидемиологическую ситуацию. В Бельгии с начала пандемии COVID-19 диагностировали свыше 134 тыс. заражений коронавирусом, более 10 тыс. инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
