<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731574</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731574</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 10:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тиньков недоволен предложением "Яндекса" по TCS и обсуждал актив с Евтушенковым</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тинькофф банк</tag>
    <tag type="str">Олег Тиньков</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">АФК Система</tag>
    <tag type="str">Владимир Евтушенков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - То, что "Яндекс" предложил за TCS Group (головная компания Тинькофф банка и "Тинькофф страхования") $5,48 млрд, не удовлетворило основного акционера банковской группы Олега Тинькова, и это может поставить под сомнение перспективы реализации сделки, пишет агентство Bloomberg со ссылкой на источники. Согласно  предварительным договоренностям , объявленным 22 сентября, "Яндекс" заплатит за TCS деньгами и своими акциями. Дополнительные параметры сделки стороны сообщат в случае достижения договоренностей. За прошедшие с момента первого объявления недели новых раскрытий стороны не делали. Сам Тиньков в соцсетях заявлял, что шансы на реализацию сделки по покупке "Яндексом" группы "Тинькофф" составляют  50 на 50 . По данным агентства, Тиньков, помимо "Яндекса", вел переговоры с бенефициаром АФК "Система" Владимиром Евтушенковым. О переговорном процессе между Тиньковым и "Системой" слышали и несколько источников "Интерфакса" - впрочем, актуальна ли эта тема сейчас, им не известно. По словам одного из собеседников агентства, "Система" и "Яндекс" - в ряду потенциальных инвесторов, с которыми банкир вступал в диалог по активу, были и другие. В то же время  The Bell  и ряд анонимных телеграм-каналов писали, что Тиньков обсуждал продажу TCS оператору МТС, контролирующим бенефициаром которого через "Систему" также является Евтушенков. Представители МТС и АФК отказались комментировать "Интерфаксу" эту информацию.]]></text>
</doc>
