<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737485</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737485</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 14:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Думе предложили ограничить иностранное финансирование митингов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Андрей Климов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Комиссия Совета Федерации по защите госсуверенитета от вмешательства извне безотлагательно предложила внести в Госдуму законопроект об ограничении иностранного финансирования публичных мероприятий. "Предлагаем ввести регулирование порядка финансирования публичных мероприятий, ограничение иностранного финансирования и введение административной ответственности за нарушение порядка финансирования", - сказал председатель комиссии Андрей Климов. Комиссия также предложила ввести административную ответственность за нарушение НКО-иноагентами предписанного им порядка деятельности, в том числе за отсутствие маркировки иноагента в материалах СМИ. За неисполнение иноагентами этих требований после привлечения их к административной ответственности сенаторы предложили ввести уголовное наказание. Климов отметил, что регистрация физических лиц и организаций в качестве иностранных агентов не означает запрета на деятельность, но это требует определенной отчетности и маркировки. "Нарушение этих правил ведет, в первую очередь, к административной ответственности, и лишь грубое уклонение от исполнения закона может привести к уголовной ответственности", - предупредил сенатор. НКО-иноагенты и признанные иноагентами СМИ по закону обязаны маркировать распространяемые информационные материалы. Штраф за отсутствие такой маркировки может составить до 500 000 рублей. Уже были оштрафованы фонд "Общественный вердикт", "Сахаровский центр", ассоциация "Голос", правозащитный центр "Мемориал", "Фонд борьбы с коррупцией" Алексея Навального и другие НКО.]]></text>
</doc>
