<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730721</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730721</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 10:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты сообщили о рекордном падении спроса на офисы в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">JLL</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Объем сделок на рынке офисной недвижимости в столице достиг минимума за последние 14 лет, сообщили в пятницу в консалтинговой компании JLL. "Объем сделок аренды и купли-продажи, заключенных в третьем квартале 2020 года на офисном рынке Москвы, снизился более чем в 2,5 раза в сравнении с аналогичным показателем 2019 года и составил 149 тыс. кв. м. Это минимальное квартальное значение с 2006 года", - говорится в сообщении. Аналитики отмечают, что в целом за девять месяцев года объем сделок с офисами достиг 622 тыс. кв. м, но по итогам года впервые с 2009 года не превысит 1 млн кв. м. "Небольшие компании, арендовавшие площади в бизнес-центрах классов В+/-, ввиду ухудшения экономических условий, стали сокращать затраты на аренду и отказываться от занимаемых площадей. Часть крупных компаний, арендующие более 5 тыс. кв. м в высококачественных зданиях в премиальных локациях, вследствие перевода части работников на удаленную работу, также стараются оптимизировать расходы на аренду, предлагая часть своих площадей в субаренду", - отметил руководитель отдела исследований компании JLL Владислав Фадеев. По данным экспертов, наибольшую долю офисных сделок в третьем квартале года совершили компании, предоставляющие бизнес-услуги (60% от общего объема). Также активнее других в сделках участвовали компании сферы услуг (11%), банки и финансовые организации (10%). Аналитики добавили, что к настоящему времени в Москве вырос объем сделок аренды в гибких пространствах (офисные пространства с возможностью быстрой трансформации под нужды компании). Всего в третьем квартале было арендовано 18 тыс. кв. м таких площадей. Крупнейшими сделками стали аренда Сбербанком гибкого офиса от оператора Manufaqtury в бизнес-центре Poklonka Place и аренда девелоперской компанией "ФСК" flex-пространства у оператора Space 1 в БЦ "Мидланд Плаз" на Старом Арбате. "Учитывая растущий спрос на сервисные офисы и гибридные пространства, сетевые операторы продолжают активно открывать новые площадки. Так до конца 2021 года заявлено к открытию около 60 тыс. кв. м новых гибких офисов, и еще 82 тыс. кв. м площадей анонсировано в формате built-to-suit  (строительство под требования клиента - ИФ)  при наличии арендатора", - отметили эксперты.]]></text>
</doc>
