<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730814</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730814</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 9 октября</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Число случаев COVID-19 в России за сутки впервые превысило 12 тысяч.  На Москву пришелся  3 701 случай  заражения. В Кремле заявили, что в случае дальнейшего роста заболеваемости будут обсуждаться  дополнительные меры  борьбы с вирусом. Мэр Москвы Сергей Собянин призвал москвичей  продержаться еще несколько месяцев  до массового выпуска вакцины и подчеркнул, что следующая неделя  будет решающей  в вопросе мер борьбы с COVID-19. -  В Москве начались трехсторонние консультации  Президент Азербайджана Ильхам Алиев назвал встречу последним шансом для Еревана на мирное урегулирование конфликта, а президент Армении Армен Саркисян выразил надежду, что министры смогут  договориться о перемирии . -  Нобелевскую премию мира получила Всемирная продовольственная программа ООН.  В Нобелевском комитете отметили роль  программы  в предотвращении использования голода в качестве оружия в конфликтах. -  В Бишкеке с субботы будет введен   В столицу Киргизии вводятся  воинские подразделения и военная техника . Между тем президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков подписал указ об  отставке правительства . Во время митинга в Бишкеке  произошла потасовка . Машина экс-президента Алмазбека Атамбаева была обстреляна, он обвинил спецслужбы  в подготовке покушения . -  Пожар на складе боеприпасов в Рязанской области полностью потушен.  Военные приступили к  восстановлению инфраструктуры . -  "Единая Россия" предложила вернуть индексацию пенсий работающим пенсионерам.  Обсуждаются сценарии с  одновременным и поэтапным возвращением  к индексации. -  Власти России с 9 октября разрешили полеты за рубеж еще из четырех городов:  - В Дагестане 42 ребенка попали в больницу  Три детских сада в Махачкале временно закрыты. Возбуждено  уголовное дело .]]></text>
</doc>
