<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730847</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730847</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 21:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Москвы на следующей неделе решат вопрос с работой баров и ночных клубов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Дополнительные меры безопасности для предотвращения распространения коронавируса в столичных барах и ночных клубах будут приняты на следующей неделе. Об этом сообщил первый заместитель руководителя аппарата мэра, глава департамента торговли Алексей Немерюк. "Буквально сегодня с инициативой вышли владельцы ночных клубов, баров и караоке с тем, чтобы каким-то образом помочь решать эти вопросы с точки зрения регулирования потоков для сокращения распространения коронавирусной инфекции", - сказал Немерюк в эфире телеканала "Россия 24" (ВГТРК) в пятницу. "Я думаю, что на следующей неделе мы дополнительно какие-то меры еще посмотрим и, возможно примем", - добавил он. Немерюк подчеркнул, что "на сегодняшний день речи о (их) закрытии не идет". "Как раз таки речь идет о том, чтобы максимально содействовать тому, чтобы коронавирусная инфекция не распространялась. Речь о закрытии не идет",- пояснил он. По его словам, владельцы ночных клубов и баров "вышли с инициативой сделать формат так называемых чекинов". "Когда любой посетитель этих клубов или баров оставляет информацию о том, что он там был (без персональных данных и чего либо), а в дальнейшем, если вдруг выявляется кто-то заболевший, то он может в любом формате провериться и узнать информацию, что в это же время кто-то находился с ним рядом для того, чтобы своевременно предпринять меры и не заболеть",- сказал Немерюк. Он также подчеркнул, что инициативы закрывать непродовольственные магазины, как это было весной, нет. "Пока такой инициативы нет, такой вопрос не рассматривали, собственно об этом сегодня сказал мэр Москвы",- сообщил Немерюк. На этой неделе работодателей столицы обязали отправить не менее 30% сотрудников на "удаленку". Кроме того, были заблокированы социальные карты школьников и пенсионеров. В пятницу мэр уточнил, что карта будет разблокирована в день, когда у граждан будет запись к врачу. В минувшие сутки в России зафиксировали рекордный прирост случаев COVID-19: заболели еще  более 12 тысяч человек .]]></text>
</doc>
