<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735621</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735621</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 00:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Штаб Трампа обратился в суд за попытки демократов скрыть подсчет голосов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Предвыборный штаб президента США Дональда Трампа обратился в суд в связи с попытками демократов скрыть процесс подсчета голосов от наблюдателей-республиканцев, говорится в заявлении замглавы штаба Джастина Кларка. "Сегодня мы инициируем две важные дополнительные правовые процедуры, чтобы убедиться в объективности результатов выборов в Пенсильвании. Мы подаем иск с целью пресечь действия представителей сотрудников избирательной системы из числа демократов, которые скрывают данные подсчета голосов и их обработки от наблюдателей со стороны республиканской партии - наблюдателей, единственная задача которых заключается в том, чтобы убедиться, что каждый бюллетень подсчитан и подсчитан только один раз", - говорится в распространенном заявлении. Кларк отметил, что "Пенсильвания повсеместно закрывает глаза на процесс подсчета результатов заочного голосования", добавив, что "это должно прекратиться сегодня же". "Мы также подаем прошение о временном прекращении подсчета до тех пор, пока не будет обеспечена действительная прозрачность процесса, и республиканцы не смогут убедиться, что все подсчеты идут в открытую и в соответствии с законом", - заявил замглавы штаба. "В Филадельфии и других местах представители демократов держали наших наблюдателей на расстоянии 25 футов (более 7,5 м - ИФ) от места подсчета голосов, не давая нашим наблюдателям какой-либо реальной возможности делать свою работу", - сообщил он.]]></text>
</doc>
