<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708960</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/708960</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Футбольный сезон в Бундеслиге официально возобновлен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Бундеслига</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Пять матчей, стартовавших в 16:30 мск субботы, открыли программу 26-го тура Бундеслиги, главного дивизиона чемпионата Германии по футболу. Таким образом, сезон в Бундеслиге, прерванный из-за пандемии коронавируса, официально возобновлен. В настоящее время проходят матчи "Боруссия" (Дортмунд) – "Шальке", "РБ Лейпциг" – "Фрайбург", "Аугсбург" – "Вольфсбург", "Фортуна" – "Падерборн" и "Хоффенхайм" – "Герта". Игры проходят без зрителей. По ходу матчей, согласно временным поправкам ФИФА в регламент, можно делать по пять (вместо трех) замен. Последний матч в Бундеслиге до паузы прошел 11 марта. В настоящее время в чемпионате Германии лидирует "Бавария" – 55 очков. На четыре балла отстает дортмундская "Боруссия", на пять – команда "Герта". Чемпионат Германии стал первым из топ-5 национальных первенств Европы, прервавшим паузу в сезоне. При этом старту матчей Бундеслиги в субботу предшествовали матчи Второй Бундеслиги, следующего по значимости дивизиона в немецком футболе. Пандемия коронавируса парализовала профессиональный спорт практически во всем мире. Что касается футбола, то исключение, в частности, составил чемпионат Белоруссии, где сезон идет полным ходом. В Нидерландах, Бельгии и Франции было решено чемпионаты не продолжать. При этом в Нидерландах чемпион не был утвержден, а в Бельгии и Франции ими стали лидировавшие на момент возникновения паузы турниры ("Брюгге" и ПСЖ соответственно). Что касается России, то исполком РФС  решил  возобновить сезон в Российской премьер-лиге 21 июня, а первенства Футбольной национальной лиги и Профессиональной футбольной лиги завершены досрочно.]]></text>
</doc>
