<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735205</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735205</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 10:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возбуждено дело о сравнении взрыва в архангельском УФСБ с террором народовольцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Карелия</tag>
    <tag type="str">Евгений Гаврилов</tag>
    <tag type="str">Медвежьегорск</tag>
    <tag type="str">Михаил Жлобицкий</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Архангельск</tag>
    <tag type="str">Народная воля</tag>
    <tag type="str">ВКонтакте</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - В Карелии в отношении жителя Медвежьегорска возбудили уголовное дело об оправдании терроризма. Как сообщил "Интерфаксу" информированный источник, поводом стали комментарии в соцсети, в которых он сравнил самоподрыв Михаила Жлобицкого в здании УФСБ с террором народовольцев. Дело возбуждено по ч. 2 ст. 205.2 УК (публичные призывы к осуществлению террористической деятельности, публичное оправдание терроризма или пропаганда терроризма), она предусматривает до семи лет колонии. По данным региональных и федеральных СМИ, под следствие попал Евгений Гаврилов 1976 года рождения, администратор паблика "Коктейль" во "ВКонтакте". В комментариях под одним из постов паблика Гаврилов  объяснил , что находится под подпиской о невыезде и ему не запрещено пользоваться интернетом. В интервью "ОВД-Инфо" он  назвал  два поста паблика, которые стали поводом для возбуждения дела. 31 октября 2018 года 17-летний Михаил Жлобицкий, студент политехнического колледжа, пронес в здание УФСБ в Архангельске самодельную бомбу. Она взорвалась у него в руках. Он погиб. При взрыве были ранены три сотрудника спецслужбы. Нескольких пользователей соцсетей и псковскую журналистку Светлану Прокопьеву подвергли уголовному  преследованию  за публикации об этом взрыве. В июле Прокопьева  была оштрафована  на полмиллиона рублей за оправдание терроризма. Народовольцы, или "Народная воля" - революционная народническая организация, возникшая в 1879 году после раскола организации "Земля и воля" и распада террористической группы "Свобода или смерть". Народовольцы поставили задачу принудить правительство к демократическим реформам, после которых можно было бы проводить борьбу за социальное преобразование общества. Одним из основных методов политической борьбы "Народной воли" стал террор. В частности, народовольцы рассчитывали подтолкнуть политические изменения убийством императора Александра II.]]></text>
</doc>
