<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739774</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739774</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 15:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Омская группировка футбольных фанатов "Иртыш Ultras" признана экстремистской</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иртыш Ultras</tag>
    <tag type="str">Омская область</tag>
    <tag type="str">Омская прокуратура</tag>
    <tag type="str">"Иртыш"</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Центральный районный суд в Омске по заявлению областного прокурора признал экстремистским и запретил деятельность неформального молодежного объединения футбольных фанатов "Иртыш Ultras" (другие названия - Irtysh Ultras, Brutal Jokers, Fluss Geboren. Об этом  сообщила  региональная прокуратура. На суде говорилось, что это объединение - структурированная и управляемая организация, а ее участники, в том числе несовершеннолетние, не раз привлекались к административной и уголовной ответственности за правонарушения и преступления экстремистской направленности. "Запрет деятельности объединения позволит эффективно пресекать преступные посягательства его участников, защитить интересы подрастающего поколения, обеспечивать защиту общества и государства", - заявила прокуратура. В пресс-службе надзорного ведомства "Интерфаксу" пояснили, что к околофутбольному движению как к таковому это формирование никакого отношения не имело. "Они только прикрывались принадлежностью к футболу, но по факту занимались совсем другим. Вовлекали в организацию молодежь, в том числе с помощью соцсетей, устраивали массовые драки и так далее. Участники неоднократно привлекались к административной ответственности за экстремистские высказывания, свастику и тому подобное", - сообщили в прокуратуре. О решении суда в футбольном клубе "Иртыш" узнали из СМИ. "Поэтому что-либо комментировать нам сложно, -  заявила  пресс-служба ФК. - Своих фанатов мы экстремистами не считаем, их поддержка очень важна для команды и проходит она без нарушений закона".]]></text>
</doc>
