<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729255</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729255</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 07:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: среда, 30 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Отмена концертов Стинга, месячный домашний режим для пожилых в Москве, разгром ИГ в Сирии</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: -  Стинг отменил выступления в России.  Организатор концертов предпринял все усилия, чтобы перенести даты выступлений на следующий год, но это оказалось невозможным.  Стинг планировал выступить в Москве, Санкт-Петербурге, Казани и Екатеринбурге  с 25 по 30 сентября. -  Шойгу заявил о полном разгроме ИГ в Сирии.  Министр обороны РФ  считает решение о военной операции РФ в Сирии верным . Также он сообщил, что за пять лет операции в Сирии  ликвидировали более 133 тыс. боевиков . -  Начались столкновения Азербайджана и Армении в Карабахе.  На всей протяженности линии соприкосновения в Карабахе  идет активная артиллерийская перестрелка , заявляет армянская сторона, азербайджанский минобороны сообщает об  артобстреле города Тертер . Стороны  распространяют  видео уничтожения военной техники противника. -  В Степанакерте заявили об  -  Домашний режим для пожилых и хроников в Москве установили на месяц.  Согласно указу властей города, работодателям рекомендовано  перевести работников на дистанционный режим работы  до 28 октября, в том числе в приоритетном порядке - работников старше 65 лет, а также граждан, имеющих хронические заболевания. Москвичам старше 65 лет рекомендовано не выходить из дома без особой необходимости. Это же относится к людям, страдающим хроническими заболеваниями.]]></text>
</doc>
