<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735277</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735277</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 15:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко обвинил лидера белорусских католиков в желании разрушить Белоруссию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ватикан</tag>
    <tag type="str">РКЦ</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Тадеуш Кондрусевич</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко напомнил, что лидеру белорусских католиков, архиепископу Тадеушу Кондрусевичу отказали в разрешении вернуться в Белоруссию, поскольку он "ездил в Польшу и получал консультации, как разрушать страну". Как  передает  "БелТА", об этом Лукашенко заявил на встрече с патриаршим экзархом всея Белоруссии, митрополитом Минским и Заславским Вениамином. Подобные действия президент назвал недопустимыми. После встречи митрополит, для которого это была первая встреча с Лукашенко, рассказал, что они подробно обсудили многие аспекты развития церкви, общества и государства, а также обсуждали изменения, происходящие в современном мире, и их влияние на белорусское общество. "Говорили о ситуации, связанной и с ковидом, и с протестными акциями. Старались судить с разных сторон, чтобы учитывать различные мнения и понять, почему возникает нынешняя ситуация в Беларуси и каков дальнейший путь нашего Отечества, чтобы сохранить мир, согласие, суверенитет, -  рассказал  владыка Вениамин. - Касались и отношений с Россией и западными странами. Говорили о том, что важно сохранять мир, внешний баланс, чтобы страна была суверенной и развивалась самостоятельно". Лукашенко также высказался за то, чтобы более интенсивно готовить католических священнослужителей в Белоруссии и меньше принимать их из Польши. Он  отметил успехи  в создании межконфессионального мира в стране, и заверил, что не позволит никому "бросать камни в верующих" и даст возможность каждому найти дорогу к храму. Однако он предупредил, что не допустит, чтобы любая организация, в том числе религиозная, была нацелена на разрушение государства. После президентских выборов 9 августа и начала протестов Кондрусевич не раз  призывал  власти Белоруссии прекратить насилие. Сайт РКЦ в Белоруссии опубликовал выдержки из интервью архиепископа польскому католическому телеканалу в котором тот заявил, что результаты голосования были фальсифицированы. Через некоторое время Кондрусевич уехал в Польшу, а обратно его не впустили, хотя он является гражданином Белоруссии. 1 сентября Лукашенко  заявил,  что митрополита не пустили в Белоруссию, поскольку он "получил задание на польской стороне". Тогда президент не уточнял, что это было за задание. 14 сентября пресс-служба РКЦ в Белоруссии  сообщила,  что белорусские пограничники признали недействительным белорусский паспорт Кондрусевича. Ватикан  и Госдепартамент США несколько раз призывали Минск разрешить Кондрусевичу вернуться.]]></text>
</doc>
