<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731066</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731066</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 10:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕЦБ позволит инфляции превышать целевой показатель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕЦБ</tag>
    <tag type="str">ФРС</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Европейский центробанк будет придерживаться такого же агрессивного подхода при стимулировании экономики региона в период ее восстановления после пандемии, как и Федрезерв США, заявил главный экономист ЕЦБ Филип Лейн, подразумевая, что регулятор позволит инфляции превысить целевой показатель. Лейн сказал The Wall Street Journal, что экономика еврозоны находится в шатком положении после первоначального восстановления, в то время как инфляция все еще является слишком слабой. "Следующая фаза будет тяжелее", - считает он. "Текущий показатель инфляции значительно отстает от нашей цели" на уровне чуть менее 2%, добавил экономист. В сентябре в еврозоне была зафиксирована дефляция на уровне 0,3%. Хотя восстановление экономики еврозоны замедлилось, вызывая тревоги о потенциальном втором витке рецессии, евро удерживает недавно набранное преимущество к доллару США и другим валютам. Это частично связано с опасениями инвесторов, что у ЕЦБ осталось меньше пространства для снижения процентных ставок, что привело бы к ослаблению евро, чем у других центробанков, в том числе ФРС. Представители руководства ФРС в августе говорили, что хотят поддерживать инфляцию в среднем на уровне 2%. Это означает, что они будут пытаться подтолкнуть инфляцию выше этого уровня на определенные периоды после интервалов наподобие нынешнего, когда инфляция находится ниже целевой отметки, а краткосрочные ставки приближены к нулю. ЕЦБ стремится удержать инфляцию чуть ниже 2%, однако она не дотягивает до этой отметки основную часть последнего десятилетия. На текущий момент регулятор пересматривает стратегию, однако результаты ожидаются лишь в следующем году. Лейн утверждает, что ЕЦБ уже придерживается инфляционной стратегии наподобие той, на которую перешла ФРС. "Я не думаю, что у ЕЦБ структурно более жесткая ориентация на денежно-кредитную политику", чем у Федрезерва, сказал он. "Любой, кто обращает внимание на нашу политику и прогноз, знает, что мы не будем ужесточать политику без устойчивого показателя инфляции в статданных", - заявил главный экономист ЕЦБ. Экономическое восстановление еврозоны замедлилось в последние недели на фоне второй волны пандемии коронавируса, которая привела к новым ограничениям на социальную и деловую активность. Лейн сказал, что ЕЦБ будет внимательно следить за статданными текущей осенью, чтобы оценить целесообразность расширения мер стимулирования. "Большой вопрос, и именно поэтому неопределенность столь велика, заключается в том, как быстро стабилизируется текущая ситуация с ростом числа заражений", - сказал Лейн. Многие аналитики ожидают, что ЕЦБ объявит о новом раунде покупки облигаций на заседании 10 декабря. Лейн просигнализировал, что решение может быть принято в ближайшие недели на фоне поступления новых данных, в том числе о динамике цен на нефть, курсе евро и планах европейских правительств в отношении бюджета на следующий год.]]></text>
</doc>
