<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709652</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709652</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 13:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Структура "Росатома" разработала систему переработки композитов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росатом</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Производитель углеродного волокна UMATEX (структура ГК "Росатом") разработал систему переработки композитов. По сообщению UMATEX, на его заводе ООО "Завод углеродных и композиционных материалов" (ЗУКМ, Челябинск) тестируется оборудование для создания новых продуктов посредством резки волокна. Новая установка предназначена для переработки всех видов волокнистых отходов, как в спутанном виде, так и на бобинах, кроме препрегов (композиционные материалы-полуфабрикаты) и композитных изделий для производства нетканых материалов. Производительность установки - более 150 тонн в год с возможностью увеличения мощности. В настоящий момент происходит отработка технологии получения нетканых материалов. По словам замглавы UMATEX Юрия Свистунова, которые приводятся в сообщении, данный проект призван решить чувствительную для отрасли композитов на международном уровне проблему утилизации отходов производства углеродного волокна. Речь идет о создании системы рециклинга композитов, вторичной переработке углепластиков в новые продукты для стратегических отраслей промышленности. Новые материалы сохраняют все уникальные средства композитов - легкий вес, высокая прочность, повышенная стойкость к коррозии, долговечность и пригодность для так называемых smart-изделий. Композиты востребованы в таких отраслях, как космические технологии и авиастроение, судостроение, строительство, автомобилестроение, энергетика, создание спортивного инвентаря и медицина. В марте 2016 года "Росатом" вернул под свое управление композитные активы, когда истек срок действия контракта между ним и ХК "Композит" на управление заводами по производству углеродного волокна. В результате была создана управляющая компания - АО "НПК "Химпроминжиниринг" (бренд UMATEX Group), куда вошли ООО "Аргон" (Балаково), ООО "Завод углеродных и композиционных материалов" (ЗУКМ, Челябинск) и "Алабуга-Волокно" (Елабуга, Татарстан). Также в компанию входят компании по производству тканей и препрегов АО "Препрег-СКМ" (Москва), ООО "Препрег-Дубна" (Московская обл.), компания по производству спортивного инвентаря "Заряд" (Татарстан), два торговых дома в Чехии и Китае.]]></text>
</doc>
