<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727153</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727153</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 11:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рассмотрение жалоб на приговор историку Дмитриеву перенесли на 22 сентября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Петрозаводск</tag>
    <tag type="str">Верховный суд Карелии</tag>
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Виктор Ануфриев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Верховный суд Карелии отложил на 22 сентября рассмотрение апелляционных жалоб на приговор лидеру карельского "Мемориала" Юрию Дмитриеву. Как сообщила пресс-секретарь суда Татьяна Калистратова, об этом попросила защита осужденного. Адвокат Дмитриева Виктор Ануфриев сказал "Интерфаксу", что заболел и не смог приехать в Петрозаводск. Суд планировал рассмотреть жалобы гособвинения, защиты и потерпевшей стороны в закрытом режиме. Дмитриев 22 июля  был приговорен  к 3,5 годам колонии по обвинению в сексуальном насилии над приемной дочерью. Такое решение принял Петрозаводский городской суд. По обвинениям в изготовлении детской порнографии, развратных действиях сексуального характера и в хранении фрагментов ружья суд историка оправдал. По словам адвоката, его подзащитный  должен выйти на свободу  в ноябре. Дмитриев вину не признал. Потерпевшая сторона не признала оправдательную часть приговора и сочла его слишком мягким. Апелляцию на приговор подало и гособвинение. Защита подала жалобу, поскольку считает, что Дмитриев не совершил преступление, которое ему вменили. Историка судили дважды. После первого процесса Верховный суд Карелии  отменил  по сути  оправдательный приговор  и вернул дело на новое рассмотрение, а следствие добавило обвинение о насилии. Дмитриев  находится под стражей  с конца июня 2018 года.]]></text>
</doc>
