<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730574</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730574</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жээнбеков на фоне вопроса об импичменте назвал себя легитимным президентом Киргизии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков по телефону провел переговоры со спикером парламента страны Мыктыбеком Абдылдаевым, сообщила пресс-секретарь главы государства Толгонай Стамалиева. "Жээнбеков заявил, что он легитимный президент, а парламент является легитимным органом. Поэтому президент отметил важным организовать встречу со спикером Абдылдаевым", - сказала пресс-секретарь в четверг "Интерфаксу". "Во время переговоров также был затронут  вопрос импичмента , который звучит в стенах парламента. Жээнбеков заявил, что готов обсудить все вопросы, которые возникли в стране, и подчеркнул роль спикера парламента как представителя легитимного органа", - добавила Стамалиева. По ее словам, во время переговоров со спикером парламента по инициативе Жээнбекова разговор шел о возвращении ситуации в Киргизии "в правовое русло", что президент считает для себя главной задачей. Жээнбеков считает, что стоит вопрос легитимизации кадровых назначений, которые происходят в стране. В Бишкеке с 5 октября проходят акции протеста, которые начались с выступлений политических партий, недовольных итогами парламентских выборов. Центральная избирательная комиссия  признала недействительными  итоги выборов, по результатам которых в парламент проходили четыре из 16 партий, участвовавших в избирательной кампании; среди них три провластные - "Биримдик", "Мекеним Кыргызстан" и "Кыргызстан" и оппозиционная - "Бутун Кыргызстан". В республике уже создано несколько координационных советов политических партий с различными требованиями, в частности люстрации всех политиков, отставки главы государства и роспуска парламента прежнего созыва.]]></text>
</doc>
