<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728517</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728517</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 21:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Четверть россиян не интересует, кто станет следующим президентом США</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Лишь 1% россиян верит, что победа кандидата от демократов Джо Байдена будет выгодна России</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФОМ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Каждого четвертого россиянина не интересует, кто выиграет на выборах в США, поскольку, по их мнению, это никак не отразится на интересах РФ, свидетельствуют данные опроса Фонда "Общественное мнение" (ФОМ), поступившие в четверг в "Интерфакс". Исследование показало, что больше половины российских респондентов, слышавших ранее о кандидате в президенты США от демократов Джо Байдене, или 26% всех участников опроса, придерживаются мнения, что, с точки зрения интересов России абсолютно все равно, кто именно из двух кандидатов выиграет выборы. В том, что для РФ выгодна победа действующего президента Дональда Трампа, уверены 9% всех респондентов, в пользе успеха Байдена для дальнейшего развития российско-американских отношений не сомневается 1% участников опроса. Как показало исследование, больше половины россиян (55%) вообще ничего не знают о Байдене. Вместе с тем, 42% россиян слышали об этом кандидате, и более половины из них, или 24% всех участников опроса, считают, что он производит на них скорее негативное впечатление, каждый восьмой россиянин из тех, кто знает о Байдене или 5% всех респондентов говорят, что впечатление от него позитивное. Практически каждый пятый, слышавший о кандидате от демократов, или 9% всех участников опроса отмечают, что Байден им абсолютно безразличен. Респонденты, знающие о нем, на вопрос социологов о том, что именно им известно, отмечают контакты Байдена с Украиной, его антироссийскую позицию и поддержку санкций против Москвы. По данным ФОМ, ровно половина респондентов, знающих о кандидате от демократов, или 21% всех участников опроса, уверены, что он проиграет выборы Трампу, а 8% полагают, что Байден все-таки одолеет действующего президента США. Что касается отношения россиян к Трампу, то, по результатам исследования, позитивно воспринимают нынешнего хозяина Белого дома 23% участников опроса, среди респондентов в возрасте 46-60 лет эта доля составляет 28%. О своем отрицательном отношении к Трампу сообщили 43% россиян, больше всего негативно относящихся к президенту США приходится на возрастную категорию старше 60 лет (47%). Всероссийский опрос был проведен 4-6 сентября среди 1000 респондентов в возрасте 18 лет и старше.]]></text>
</doc>
