<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731261</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731261</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 13:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">НКР приняла закон об участии ополчения в обороне Карабаха</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Араик Арутюнян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Глава непризнанной Нагорно-Карабахской республики Араик Арутюнян подписал поправки к закону НКР "Об обороне", регулирующие участие ополчения в вооруженной защите Карабаха. "Только что подписал законопроект о внесении изменений в Закон Республики Арцах "Об обороне", единогласно принятый сегодня парламентом. Он был внесен в Национальное собрание по моей инициативе, он будет регулировать участие ополчения в вооруженной защите нашей республики на добровольной основе", - написал глава непризнанной республики во вторник  на своей странице в фейсбуке . По его словам, необходимость принятия закона вытекает из нынешней ситуации в ходе боевых действий против ВС Азербайджана. "И Турция, и тысячи наемных террористов принимают участие в войне, развязанной против нас противником. В этот критический момент Священной Отечественной войны я еще раз призываю наш народ объединиться и приложить все усилия для достижения окончательной победы. Индивидуальное участие возможно, чтобы сломать позвоночник врагу и оттеснить его от наших границ", - заявил Арутюнян. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром объявил о начале военной контрнаступательной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта в ответ на провокации с армянской стороны. В свою очередь премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении Азербайджана на НКР. В Армении заговорили о вовлеченности в конфликт турецкой стороны и участии в боях в Карабахе боевиков из протурецких группировок. В Азербайджане эти заявления отвергли. На минувшей неделе Армения и Азербайджан по итогам многочасовых переговоров в Москве  договорились о прекращении огня  с полудня 10 октября. Вместе с тем военные ведомства Армении и Азербайджана в тот же день начали обмениваться обвинениями в несоблюдении договоренностей и нанесении ударов в зоне карабахского конфликта.]]></text>
</doc>
