<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709171</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709171</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 16:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбежавший из обсерватора в Сочи получил трое суток ареста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сочи</tag>
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
    <tag type="str">Адлерский суд</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Росгвардия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - В Сочи Адлерский районный суд назначил трое суток административного ареста приезжему из Иркутской области, который сбежал из обсерватора. Его также оштрафовали на 15 000 рублей, сообщила мэрия города. 27-летнего мужчину поместили на обсервацию на двухнедельный карантин. Он оттуда сбежал. Сотрудники Росгвардии потребовали, чтобы он вернулся, он отказался. Суд признал, что он нарушил ч.2 ст. 6.3 и ч.1 ст. 19.3 КоАП (нарушение законов в области обеспечения санитарно-эпидемиологического благополучия населения и неповиновение законному требованию представителя власти). В суде он признал вину и раскаялся. В Сочи был выявлен всего 251 случай заражения коронавирусом, 145 человек выздоровели,  сообщили  также в мэрии. Губернатор Кубани Вениамин Кондратьев на очередном заседании оперативного штаба заявил, что каждый день из больниц выписывают больше людей, чем туд кладут, и это дает основание для перехода ко второму этапу снятия ограничений. 23 мая в Сочи, как и по всему краю, откроются стройки, парикмахерские, салоны красоты, непродуктовые магазины площадью до 400 кв. метров, автосалоны. Общественный транспорт перейдет в обычный режим работы. Детские сады и оздоровительные лагеря останутся пока закрыты. С 1 июня планируют открыть 65 сочинских санаториев, имеющих медицинскую лицензию.]]></text>
</doc>
