<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730228</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730228</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 15:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин Киргизии прекратил финансовые операции и признал власть народа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Минфин Киргизии  сообщил , что "до особого распоряжения легитимной власти" приостановлены все финансовые операции, которые проводятся через это ведомство. "В связи со сложившейся ситуацией центральный аппарат, структурные и подведомственные подразделения министерства финансов Киргизии провели экстренное собрание и признали власть народа", - заявило министерство. Сотрудники Минфина единогласно рекомендовали назначить и.о. министра Кыялбека Мукашева. До сих пор ведомством руководила Бактыгуль Жеэнбаева. Для бесперебойной работы министерства создаются народные комитеты и ополчения. Минфин рассчитывает стабилизировать свою работу. 5 октября в Бишкеке начались массовые протесты сторонников оппозиции, недовольных официальными результатами недавних парламентских выборов. За ночь протестующие захватили здание правительства, парламента, мэрии Бишкека и освободили из СИЗО и колонии видных политиков. 6 октября утром Центризбирком Киргизии  сообщил , что признает результаты выборов недействительными. Оппозиция создала координационный совет для возвращения ситуацию в правовое русло. В совет вошли представители Социал-демократической партии экс-президента Алмазбека Атамбаева и еще пяти партий. Действующий парламент должен собраться на экстренное заседание, на котором оппозиция по требованию улицы выдвинет освобожденного из колонии экс-депутата Садыра Жапарова на пост исполняющего обязанности премьер-министра.]]></text>
</doc>
