<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732131</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732131</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 15:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Иране зафиксировали беспрецедентный рост смертности от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - В Иране за сутки зафиксировано рекордное c начала пандемии коронавируса COVID-19 число летальных исходов среди заразившихся - 337 человек скончались от последствий инфекции, сообщил Минздрав страны. Согласно данным статистического сайта Worldometer, это на 85 человек больше, чем в воскресенье, 18 октября. По данным представителя иранского Минздрава Симы Садат Лари, таким образом, общее число смертей людей с коронавирусом в стране достигло отметки в 30 712. "В последние дни мы наблюдаем беспрецедентный рост смертности от заболевания  (COVID-19 - ИФ) ", - сказала Лари в эфире иранского телевидения. Кроме того, за последние 24 часа в Иране диагностировали 4 251 новый случай коронавируса. Всего в Иране с начала пандемии зафиксировали 534 631 заражение COVID-19. Как сообщают иранские СМИ, органы здравоохранения предупредили, что в случае, если жители страны перестанут следовать правилам по борьбе с коронавирусом, ежесуточный прирост летальных исходов инфицированных может достичь 600. С 3 октября в столице страны Тегеране ужесточены ограничения: закрыты школы, мечети, магазины, рестораны и иные общественные заведения. Кроме того, обязательно использование масок, в случае нарушения этого правила выписывают штраф. Западные СМИ сообщают, что иранские власти планируют ввести аналогичные ограничения в других крупных городах с высокими темпами распространения COVID-19. Иран является наиболее эпидемиологически неблагополучной страной на Ближнем Востоке.]]></text>
</doc>
