<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736041</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736041</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 17:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин и Макрон обсудили ситуацию в Нагорном Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - В субботу состоялся телефонный разговор президента России Владимира Путина с президентом Франции Эммануэлем Макроном, главы государств, в частности, обсудили карабахский конфликт. "В связи с недавними террористическими актами во Франции с обеих сторон подчеркнута решимость бороться с терроризмом во всех его проявлениях", - сообщает пресс-служба Кремля. В пресс-службе отметили, что, в частности, при обсуждении ситуации вокруг Нагорного Карабаха "выражена серьезная озабоченность по поводу продолжающихся широкомасштабных боестолкновений в зоне конфликта и все более активного вовлечения в него экстремистов, прибывающих из Сирии и Ливии". По ее данным, Путин подробно информировал Макрона о предпринимаемых Россией шагах в интересах скорейшего прекращения огня и возобновления переговоров, призванных обеспечить выход на политико-дипломатическое решение конфликта. Как подчеркнули в Кремле, "подтвержден обоюдный настрой на продолжение скоординированных посреднических усилий России и Франции, в том числе в рамках Минской группы ОБСЕ". В пресс-службе добавили, что разговор состоялся по инициативе французской стороны. Очередное обострение нагорно-карабахского конфликта началось 27 сентября. Боевые действия продолжаются, несмотря на  попытки  договориться о гуманитарном перемирии. Стороны конфликта несут потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
