<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739897</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/739897</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 11:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ажиотажного спроса на COVID-вакцинацию в московских клиниках пока нет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - В столичных поликлиниках открылась запись на вакцинацию от коронавируса, очередей пока нет, записаться можно на любую дату и время. Несколько корреспондентов "Интерфакса" в пятницу протестировали систему записи на прививку от новой коронавирусной инфекции,  открытую  на портале правительства Москвы  mos.ru . Журналисты, проживающие в Юго-Восточном, Восточном и Западном округах столицы, и прикрепленные к поликлиникам в своих районах, смогли без проблем пройти простую процедуру записи на вакцинацию. На 10 утра пятницы всем им было предложено выбрать любой день, начиная с 5 декабря, а также абсолютно любое время с 8:10 утра до 19:50. Сама вакцинация, судя по графику на портале, будет проводиться в поликлиниках ежедневно без выходных. Запись возможна на две недели вперед - до 18 декабря включительно. Вместе с тем, как и обещали столичные власти, вакцинироваться пока смогут только работники определенных профессий. В частности, при записи на сайте появляется уведомление о том, что "записаться на вакцинацию от COVID-19 могут работники медицинских и образовательных учреждений, как государственных, так и частных, а также работники городских социальных служб". Там отмечается, что непосредственно в поликлинике потребуется предъявить справку с места работы, которая должна подтвердить, что ты имеешь отношение к разрешенной категории. "Для остальных жителей Москвы бесплатная вакцинация станет доступна позднее, информация об этом появится на портале", - уточняется в уведомлении. О  старте вакцинации в Москве  накануне сообщил в своем блоге мэр Москвы Сергей Собянин. Он отметил, что привиться в ближайшие две недели смогут врачи, учителя и социальные работники, потом, по мере поступления больших партий вакцины, этот перечень будет расширен. В городе открыты 70 прививочных пунктов в поликлиниках, для вакцинации необходимо будет взять с собой паспорт, полис ОМС и документ, который подтверждает факт работы в соответствующей отрасли или организации. При этом власти оставляют за собой право проверить достоверность предоставленных сведений. Прививку могут сделать жители Москвы, прикрепленные к поликлиникам, в возрасте от 18 до 60 лет без хронических заболеваний, не болевшие последние две недели до прививки и в момент вакцинации, не делавшие прививки последние 30 дней, не беременные и не кормящие грудью. Процедура вакцинации займет менее часа: около 10 минут уйдет на осмотр врачом, 15 минут - на подготовку препарата, 30 минут - на наблюдение после прививки, обещают власти. Вакцинировать будут российской вакциной "Спутник V", разработанной научным центром им. Гамалеи. Препарат успешно прошел доклинические и клинические исследования, а также был зарегистрирован Минздравом РФ. В настоящий момент вакцина проходит пострегистрационные исследования.]]></text>
</doc>
