<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730182</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730182</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 11:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученый заявил, что более 70% больных COVID-19 переносят его легко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Владимир Чуланов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сеченовский университет</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Подавляющее большинство больных COVID-19 переносят вирус в легкой форме, только 5% оказываются в тяжелом или критическом состоянии, сообщил главный инфекционист Минздрава РФ, профессор Сеченовского университета Владимир Чуланов. "Большую часть заболевших представляют лица с легким течением заболевания - более 70% от общей популяции. Около 15% от популяции заболевших составляют больные со среднетяжелым течением, только 5% - тяжелые и критические состояния с тяжелой пневмонией и выраженной дыхательной недостаточностью", - сказал Чуланов во вторник в рамках международного форума "Дни вирусологии". Он добавил, что доля бессимптомных носителей вируса остается неизвестной. "Считается, что среди детей она может достигать 15%. Известно, что среди детей инфекция течет более умеренно", - сказал специалист. Чуланов подчеркнул, что риску заболевания COVID-19 подвержены граждане любого возраста, но риски тяжелого течения более характерны для лиц старшего возраста и для имеющих сопутствующие заболевания. "Статистика летальности это подтверждает. Наиболее высокие показатели летальности наблюдаются в старших возрастных группах, особенно в группе старше 80 лет, но также они значительно более высоки в возрастных группах от 60 до 80 лет. Несколько выше показатели летальности наблюдаются среди мужчин - в 1,5-2 раза. В разы более высокие показатели летальности среди лиц, имеющих сопутствующие заболевания", - сказал Чуланов.]]></text>
</doc>
