<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735274</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735274</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство в третий раз сменило ликвидатора отходов БЦБК</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Байкальский целлюлозно-бумажный комбинат</tag>
    <tag type="str">БЦБК</tag>
    <tag type="str">Минприроды</tag>
    <tag type="str">Федеральный экологический оператор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Правительство определило ФГУП "Федеральный экологический оператор" (ФЭО) единственным исполнителем осуществляемых Минприроды работ по ликвидации отходов Байкальского целлюлозно-бумажного комбината (БЦБК). "Федеральный экологический оператор" должен будет подготовить проект ликвидации накопленного вреда, а также выполнить соответствующие работы. Договор с ФЭО заключен до 31 мая 2022 года. Ранее, в марте 2020 года, оператором ликвидации отходов БЦБК было  определено  ООО "ГазЭнергоСтрой". До него процессом ликвидации отходов БЦБК занималась "Росгеология". До этого проект вела "ВЭБ-Инжиниринг" (структура ВЭБа), ВЭБ занимался решением проблем БЦБК с конца 2012 года. Вице-премьер, курирующий национальный проект "Экология", Виктория Абрамченко весной заявляла, что контроль за ликвидацией отходов "БЦБК" переходит на уровень правительства. Министр природных ресурсов и экологии Дмитрий Кобылкин выражал надежду, что технология ликвидации отходов БЦБК будет определена в течение 2020 года. В настоящее время эксперты, в том числе ученые РАН, рассматривают несколько технологий утилизации отходов БЦБК, накопленных на побережье озера Байкал в Иркутской области. Отходы угрожают озеру Байкал экологической катастрофой: в случае схода селя с горного хребта Хамар-Дабан их может смыть в озеро. В составе отходов БЦБК самым сложным является шлам-лигнин – полимер, который почти не вступает в реакцию с другими веществами. По уточненным данным, в картах-накопителях БЦБК находятся 4,948 млн кубометров твердых веществ (шлам-лигнина, золы) и 729 тыс. кубометров воды. БЦБК с декабря 2012 года находится в конкурсном производстве, которое неоднократно продлялось. Предприятие было остановлено осенью 2013 года. Вопрос о рекультивации отходов БЦБК обсуждается с 2014 года.]]></text>
</doc>
