<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733752</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733752</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 19:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путина беспокоит риск простудиться на похоронах тех, кто ждет краха РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Валдай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин не согласился с мнением о необходимости перестройки действующих международных структур. Он посетовал, что кто-то пытается списать Россию со счетов, но убежден, что этого не произойдет. Выступая на пленарной сессии дискуссионного клуба "Валдай", он вспомнил последний доклад клуба, где говорится, что в изменившихся мировых условиях институты становятся не гарантией мировой стабильности, а помехой в выстраивании отношений. По мнению авторов доклада, уточнил президент, нас ожидает мир, где отдельные государства или группы стран будут действовать гораздо более самостоятельно, а привычные международные организации потеряют свое значение. Российский лидер отметил, что понятно, что лежит в основе доклада: по сути послевоенный миропорядок был создан Советским Союзом, США и Великобританией. Однако изменилась роль Великобритании, СССР вообще не существует, "а Россию кто-то вообще попытался списать со счетов". "Я уверяю вас, дорогие друзья. Мы объективно оцениваем наши возможности - интеллектуальные, территориальные, экономические и военные. И сегодняшние наши возможности и потенциал. И, укрепляя нашу страну, глядя на то, что происходит в мире, в других странах, хочу сказать тем, кто еще ждет постепенного затухания России - нас в этом случае беспокоит только одно, как бы не простудиться на ваших похоронах", - сказал президент. Владимир Путин отметил, что не может согласиться с мнением экспертов, что существующие международные структуры надо полностью перестроить или отбросить, как устаревшие. Однако он добавил, что сама идея коррекции институционального устройства мировой политики, как минимум, достойна обсуждения.]]></text>
</doc>
