<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">654254</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/654254</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-14 16:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мультфильм "Королевский корги" выйдет в прокат в России 21 марта</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ранее Минкультуры отказало в выдаче прокатного удостоверения этому анимационному фильму из-за конкурирующего с ним "Гурвинека"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Королевский корги</tag>
    <tag type="str">Гурвинек</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 марта. INTERFAX.RU - Мультфильм "Королевский корги" получил в России прокатное удостоверение с датой релиза 21 марта и рейтингом 6+, сообщили прокатчики "Интерфаксу". "Прокатное удостоверение получено на дату 21 марта, рейтинг картины 6+", - рассказали "Интерфаксу" в пресс-службе компании прокатчика "Вольга". Ранее конфликтная ситуация возникла между прокатчиками мультфильмов "Гурвинек. Волшебная игра" и "Королевский корги". Последнему Минкультуры РФ отказало в выдаче прокатного удостоверения из-за одновременного выхода картин 7 марта. Позже в ведомстве заметили, что прокатчики не договорились по поводу их одновременного выхода.  После этого ряд кинотеатров (в том числе входящие в Ассоциацию владельцев кинотеатров), отказались прокатывать "Гурвинека". В итоге, по мнению ряда экспертов, сборы мультфильма в России оказались гораздо ниже ожидаемых. Как заявила директор Департамента кинематографии Минкультуры Ольга Любимова, кинотеатры устроили "Гурвинеку" "темную", и это стало "не частью продуманной рекламной кампании этого релиза, не изощренным пиаром, а настоящим, классическим провалом". Ранее "Вольга" уже сталкивалась с переносом релизов своих проектов. В феврале прошлого года в компании сообщали "Интерфаксу", что Минкультуры за день до премьеры перенесло релиз американо-британской картины "Приключения Паддингтона 2" почти на две недели в связи с тем, что он совпадал с выходом в прокат "иного фильма". Помимо этого, даты релизов картин и других прокатчиков претерпевали изменения - в частности, таких, как "Форсаж 8", "Мстители: Война бесконечности".]]></text>
</doc>
