<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729204</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729204</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 20:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вице-премьер Григоренко возглавил наблюдательный совет ВТБ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Григоренко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Вице-премьер - руководитель аппарата правительства РФ Дмитрий Григоренко возглавил наблюдательный совет ВТБ, свидетельствуют материалы госбанка. До этого с 2017 года председателем набсовета ВТБ являлся министр финансов Антон Силуанов. В этом году он не был выдвинут в набсовет ВТБ, поскольку был номинирован в совет директоров другого государственного банка: на прошлой неделе он  возглавил  набсовет Сбербанка. Новый состав набсовета ВТБ был избран на годовом собрании акционеров банка, которое прошло 24 сентября в заочной форме. Из числа новых директоров помимо Григоренко в набсовет вошли первый заместитель руководителя аппарата правительства Валерий Сидоренко, министр экономического развития Максим Решетников и замминистра финансов Алексей Моисеев. Вместо бывшего главы Госнефтефонда Азербайджана (миноритарий ВТБ с 2013 года) Шахмара Мовсумова в совет был избран его преемник Исрафил Мамедов. Из предыдущего состава в набсовет не вошли замминистра экономического развития Оксана Тарасенко, заведующий кафедрой финансов и кредита экономического факультета МГУ Сергей Дубинин, а также зампред ЦБ Владимир Чистюхин. Таким образом, Банк России потерял своего единственного представителя в набсовете ВТБ. Остальные утвержденные кандидаты входят в действующий состав набсовета: исполнительный директор Nord Stream 2 AG Маттиас Варниг, глава ВТБ Андрей Костин, вице-президент Vinci Ив Тибо де Сильги, член консультационного совета акционеров ВТБ Игорь Репин, а также глава банка "Открытие" Михаил Задорнов и руководитель банка "Траст" Александр Соколов. Контрольный пакет акций ВТБ принадлежит Росимуществу (60,93%). Крупными акционерами являются Государственный нефтяной фонд Азербайджана (2,95%), Qatar Holding LLC (2,35%), а также банк "ФК Открытие" (напрямую и косвенно контролирует 14,8% акций). Миноритарным акционерам принадлежит 18,97% голосующих акций банка.]]></text>
</doc>
