<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726536</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726536</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Армении из-за коронавируса объявлен карантин до 11 января</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Правительство Армении объявило карантин по всей территории республики с 11 сентября по 11 января 2021 года. Карантин устанавливается в связи с объявленной Всемирной организацией здравоохранения пандемией коронавируса, напряженной ситуацией по всему миру, широкомасштабным распространением болезни в Армении, предупреждением ВОЗ об угрозе второй волны, необходимостью защиты населения, пояснили в правительстве. Согласно решению правительства, запрещается въезд в Армению по сухопутным границам лиц, не имеющих гражданство республики, за исключением дипслужащих, близких родственников покойных, лиц, занятых в международных грузоперевозках. Все въезжающие подлежат медосмотру. Общественные и массовые мероприятия разрешены с участием не более 60 человек. Деятельность коммерческих организаций, учебных заведений регулируется надзорным органом при соблюдении противоэпидемиологических мер. Организация и проведение массовых собраний и митингов разрешены при соблюдении мер личной защиты и дистанции между участниками в 1,5 м. Все жители Армении обязаны иметь при себе удостоверяющие личность документы. В Армении в пятницу в 16:00 по московскому времени завершается  объявленный с 16 марта  и продленный пять раз режим чрезвычайного положения по коронавирусу. 4 сентября парламент страны на внеочередном заседании принял ряд поправок к законам, предусматривающих возможность объявления режима карантина. В минувший четверг, 10 сентября, премьер Армении Никол Пашинян заявил, что ситуация с пандемией коронавируса в стране постепенно стабилизируется, однако сохраняется риск ухудшения в связи  с открытием общеобразовательных школ . Медики в Армении за минувшие сутки выявили коронавирус у 177 человек, число подтвержденных случаев заражения COVID-19 в стране достигло 45 503. Общее число летальных исходов достигло 1 189. Выздоровели после коронавируса 41 434 человека.]]></text>
</doc>
