<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737340</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737340</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 17:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕК сочли незначительным риск заражения людей коронавирусом от норок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Еврокомиссия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Стефан де Кеерсмэкер</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Дания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - По оценке Еврокомиссии (ЕК), риск заражения коронавирусом людей от норок не представляет собой значительной угрозы, заявил официальный представитель ЕК Стефан де Кеерсмэкер. Он отметил, что после обнаружения мутировавшего коронавируса у норок на звероводческих фермах Дании Еврокомиссия распространила свою оценку, согласно которой "риск для человеческого здоровья через заражение от норок относительно слабый". "Риск трансграничной передачи коронавируса через норок умеренный, а риск заражения других животных также очень слабый", - сказал пресс-секретарь в понедельник на брифинге в Брюсселе. По его словам, Еврокомиссия внимательно следит за ситуацией в Дании в связи с массовым забоем норок с целью остановить распространение мутировавшего коронавируса. "Все страны Европейского союза и третьи государства были уведомлены о заражении норок. Я должен подчеркнуть тот факт, что меры, принятые Данией, то есть забой норок, это меры национального характера, и они относятся к компетенции этого государства", - объяснил де Кеерсмэкер. Европейская комиссия, продолжил он, приветствует то, что государства-члены союза усилили наблюдение за этим заболеванием. По примеру Дании государства-члены теперь принимают решения о мерах, которые предстоит соответственно рискам реализовывать в случаях заражения животноводческих хозяйств. При этом представитель ЕК оговорился, что, следуя нормам ЕС в сфере благополучия животных, в случае забоя норок эти меры нужно организовать так, чтобы животные как можно меньше страдали. Ранее еще в шести странах мира - в Нидерландах, Испании, Италии, Дании, США и Швеции -  были выявлены случаи  заражения коронавирусом COVID-19, связанные с фермами по разведению норок. Так, в США с августа погибли более 15 тыс. зараженных норок. Из-за нового коронавируса в разных странах уже ликвидировано несколько миллионов норок. Все поголовье этих животных хотели уничтожить власти Дании. Однако выяснилось, что у правительства страны нет полномочий, чтобы требовать от фермеров уничтожения всех животных. Тем не менее в парламент Дании внесли на рассмотрение законопроект, предлагающий, в частности, запретить разведение норок до 2022 года.]]></text>
</doc>
