<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">721462</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/721462</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-12 14:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минспорта выделит ВФЛА субсидию на выплату долга перед World Athletics</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">легкая атлетика</tag>
    <tag type="str">ВФЛА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 августа. INTERFAX.RU - Министерство спорта РФ оказало финансовую помощь Всероссийской федерации легкой атлетики (ВФЛА), в том числе на погашение долга перед Международной ассоциацией легкоатлетических федераций (World Athletics ), сообщает пресс-служба ведомства. "Принимая во внимание кризисную ситуацию, сложившуюся в российской лёгкой атлетике, Министерство спорта Российской Федерации приняло беспрецедентное решение о выделении Всероссийской федерации лёгкой атлетики единовременной субсидии на развитие вида спорта, в том числе на погашение долга перед World Athletics", - говорится в сообщении. В марте Совет World Athletics постановил, что за антидопинговые нарушения и фальсификацию документов в деле прыгуна в высоту Данила Лысенко ВФЛА обязана до 1 июля выплатить штраф и расходы, которые понесла World Athletics в размере $6,31 млн. ВФЛА не нашла средств для выплаты штрафа, что грозило ей полным исключением из World Athletics и запретом российским легкоатлетам выступать на международных соревнованиях в любом статусе. В конце июля министр спорта РФ Олег Матыцин направил письмо в World Athletics с гарантиями погашения долга ВФЛА перед World Athletics. После этого Совет World Athletics принял решение отсрочить выплату долга до 15 августа. В случае неуплаты задолженности к этому сроку Совет World Athletics рекомендовал внеочередному конгрессу организации полностью исключить ВФЛА из состава World Athletics. "Минспорт России продолжит оказывать поддержку и содействие в реализации плана внедрения культуры нулевой терпимости к допингу и в восстановлении членства ВФЛА в World Athletics", - подчёркивается в сообщении Минспорта.]]></text>
</doc>
