<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734260</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734260</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 17:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Москвы отклонили часть заявок на проведение "Русского марша"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Русский марш</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Столичные власти отклонили часть поданных уведомлений о проведении "Русского марша" 4 ноября в Люблино, другие заявители ожидают решения правительства Москвы. Как сообщил "Интерфаксу" националист Дмитрий Демушкин, их заявки отклонены из-за ограничительных мер в связи с распространением короновирусной инфекции в Московском регионе. Кроме того, Демушкин сообщил, что 20 октября некоторые организаторы и представители оргкомитета "Русского марша" направили обращение в адрес столичной мэрии (копия есть в распоряжении "Интерфакса"), в котором просили мэра Москвы Сергея Собянина разрешить проведение марша 4 ноября, однако оно осталось без ответа. В свою очередь, организатор "Русского марша" Никита Зайцев сообщил "Интерфаксу", что оргкомитет, куда входят комитет "Нация и Свобода" и Ассоциация народного сопротивления, не подавал уведомление в столичную мэрию о проведении 4 ноября акции в Люблино из-за введенных властями Москвы ограничений на проведение публичных мероприятий в связи с распространением COVID-19. Кроме того, член оргкомитета мероприятия, глава правления Института национальной политики Иван Белецкий рассказал "Интерфаксу", что представители незарегистрированной политической партии "Третья альтернатива", движения "Правый блок" и Института национальной политики, которые также подали в столичную мэрию уведомление о проведении "Русского марша" 4 ноября в Люблино, пока не получили ответа от столичных властей и ожидают его. Официальным комментарием столичной мэрии "Интерфакс" пока не располагает.  19 октября некоторые представители оркомитета "Русского марша" подали уведомление в столичную мэрию о традиционном проведении акции 4 ноября в Люблино. В сообщении уточнялось, что заявленное количество участников "Русского марша" - 5 тыс. человек. Планировалось, что марш пройдет по улице Перерва. В октябре 2019 года в мэрию было подано сразу две заявки на проведение "Русского марша". Помимо оргкомитета, на акцию в тот же день и в том же месте заявились представители незарегистрированной политической партии "Третья альтернатива" и Института национальной политики. "Русские марши" традиционно проводятся в Люблино с 2009 года. Марши проходят 4 ноября, в День народного единства, с 2005 года.]]></text>
</doc>
