<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728142</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728142</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 21:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Решетников заявил, что альтернативой реформе ВТО станет анархия и шантаж</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
    <tag type="str">ВТО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - РФ выступает за скорейшую реформу Всемирной торговой организации (ВТО), иначе усиливаются риски одностороннего протекционизма, анархии и грубого экономического шантажа. Об этом заявил глава Минэкономразвития Максим Решетников в ходе встречи министров торговли "Группы двадцати", которая прошла во вторник в формате телеконференции. Одной из главных тем для обсуждения стало будущее ВТО и вклад стран G20 в ее реформу, говорится в сообщении Минэкономразвития. Решетников напомнил, что из-за пандемии была перенесена 12-я министерская конференция ВТО, и призвал использовать появившееся дополнительное время для ускорения переговорного процесса в ВТО "по всем фронтам". "Отсутствие реального прогресса по реформе ведет к еще большему ухудшению ситуации в ВТО", - приводят в министерстве слова министра в ходе его выступления. "Коллапс функции по разрешению споров становится основным деструктивным фактором. Отсутствие механизмов правоприменения обесценивает наши усилия на любых переговорах по новым правилам", - заявил Решетников. По мнению министра, даже те, кто называл себя "другом многосторонней торговой системы", сейчас предпочитают избегать ответственности за нарушения правил ВТО, передавая споры в неработающий апелляционный орган. "При этом некоторые члены организации все чаще прибегают к одностороннему протекционизму – либо в открытую, либо под такими предлогами, как национальная безопасность или защита окружающей среды", - описал глава Минэкономразвития в своем выступлении нынешнюю ситуацию в ВТО. Решетников предупредил, что если участники организации упустят возможность спасти многостороннюю торговую систему, "откроется дверь для анархии,  унилатерализма  ( доктрина или программа, поддерживающая односторонние действия - ИФ ) и грубого экономического шантажа".]]></text>
</doc>
