<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729558</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729558</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 16:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд закрыл дело администратора "Омбудсмена полиции" Худякова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Воронцов</tag>
    <tag type="str">Омбудсмен полиции</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Игорь Худяков</tag>
    <tag type="str">Вологда</tag>
    <tag type="str">Тверской суд</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Суд в Вологде прекратил уголовное преследование администратора интернет-проекта "Омбудсмен полиции" Игоря Худякова за истечением срока давности, сообщил адвокат Максим Пашков. Ранее Худяков признал вину по делу о распространении порнографии. Худяков был арестован по этому делу 25 мая решением Тверского суда Москвы. На тот момент ему было предъявлено обвинение в совершении преступления, предусмотренного п.п. "а, б" ч. 3 ст. 242 УК (незаконные изготовление и оборот порнографических материалов или предметов группой лиц по предварительному сговору). Затем  обвинение  переквалифицировали на обвинение на ч.1 ст. 242 УК (незаконные изготовление и оборот порнографических материалов). Худяков  признал вину  по новому обвинению и был отпущен под подписку о невыезде. Дело возбудили по жалобе женщины на лиц, "распространивших в социальных сетях ее интимные фотографии". Дело, по которому проходит Худяков, возбуждено и в отношении создателя проекта "Омбудсмен полиции" Владимира Воронцова, который находится под стражей. В настоящий момент в отношении Воронцова возбуждено 14 уголовных дел: о вымогательстве (ст. 163 УК), о распространении порнографии (ст. 242 УК) и о клевете (ст. 128.1 УК), а также два новых дела по статье 319 УК (оскорбление представителя власти). Все дела соединены в одно производство и по всем расследование завершено. Первоначально следствием занималась полиция Москвы, но 3 июня стало известно, что дело передано следователям СКР. Вину Воронцов не признает. Воронцов - бывший сотрудник МВД. Проект "Омбудсмен полиции" занимается защитой прав сотрудников правоохранительных органов.]]></text>
</doc>
