<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740610</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740610</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 18:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дума приняла в I чтении законопроект о борьбе с "серыми" SIM-картами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Госдума в среду приняла в первом чтении законопроект об обязательной идентификации владельцев корпоративных SIM-карт операторами связи и дистанционном заключении договоров об оказании услуг связи. Документом ( N1058353-7 ) предлагается обязать операторов связи идентифицировать пользователей корпоративных мобильных сетей для борьбы с "серыми" SIM-картами, с которых могут совершаться анонимные звонки - согласно предложенным нормам, без подтверждения личности человека, использующего номер, оператор будет обязан прекратить его обслуживание. Контролировать соблюдение операторами этой обязанности Роскомнадзор должен с помощью специальной информационной сети мониторинга. Кроме того, законопроектом предусмотрена возможность дистанционного заключения договоров об оказании услуг связи с операторами с помощью простой электронной подписи, при этом идентификация пользователя должна проходить с помощью Единой системы идентификации и аутентификации (ЕСИА) или Единой биометрической системы. Также заключение и расторжение договора с оператором станет возможным с помощью одной усиленной квалифицированной электронной подписи. В том числе таким образом станет возможной активация встроенных SIM-карт. Также документом предлагается позволить гражданам "привязывать" уникальный идентификатор устройства (IMEI) к учетной записи ЕСИА. По задумке авторов инициативы, потеряв телефон, его владелец сможет обратиться в Роскомнадзор, чтобы оператор связи заблокировал устройство. Законопроект был внесен зампредом комитета по информационной политике, информационным технологиям и связи Максимом Кудрявцевым.]]></text>
</doc>
