<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727563</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727563</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 11:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Гипросвязь" не имеет нареканий к оборудованию, установленному в рамках закона о "суверенном интернете"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
    <tag type="str">Гипросвязь</tag>
    <tag type="str">Ростелеком</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Установка операторами связи в рамках реализации закона "о суверенном рунете" не прошедшего сертификацию оборудования незаконна, а предлагаемые Роскомнадзором технические средства работают без нареканий, сообщил "Интерфаксу" заместитель гендиректора ПАО "Гипросвязь" (материнская компания - ПАО "Ростелеком") Алексей Васильев. "На сетях по закону нельзя установить несертифицированное оборудование. Естественно, технические средства противодействия угрозам (ТСПУ) сертифицированы. Оборудование работает в штатном режиме, нареканий к функционированию нет",- сообщил Алексей Васильев в пятницу. Васильев отметил, что оборудование (ТСПУ) успешно прошло лабораторные испытания и пилотное внедрение в 2019 году. В 2020 году продолжена работа по установке ТСПУ в соответствии Федеральным законом от 1 мая 2019 года № 90-ФЗ "О внесении изменений в Федеральный закон "О связи" и Федеральный закон "Об информации, информационных технологиях и о защите информации", добавил он. Газета "Коммерсантъ" в пятницу, 18 сентября,  сообщила , что Роскомнадзор начал требовать от небольших интернет-провайдеров устанавливать "технические средства противодействия угрозам" (ТСПУ) в рамках закона о "суверенном интернете". По информации телеграм-канала "ОрдерКом", Роскомнадзор требует от операторов установки оборудования EcoFilter производства компании RDP.ru (принадлежит "Ростелекому"). В материале приводится мнение независимого эксперта, автора проекта "Эшер II" Филиппа Кулина, который полагает, что в случае обращения Роскомнадзора в суд из-за отказа оператором установить предлагаемое оборудование последний может ссылаться на то, что "не может от установить оборудование, поскольку оно до сих пор не сертифицировано".]]></text>
</doc>
