<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730757</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730757</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 13:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков отказался комментировать статью Le Monde о новых санкциях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков отказался комментировать публикацию Le Monde о планах Евросоюза ввести санкции против девяти россиян из-за случившегося с Алексеем Навальным. Его спросили, опасаются ли в Кремле таких санкций. "Давайте не будем вести разговор, основываясь на публикациях Le Monde. Это никак не может и не должно быть поводом для какой-то реакции", - ответил Песков. По  данным  Le Monde, руководство Франции и Германии подготовили предложения по санкциям ЕС и включили в санкционный список девять российских чиновников - сотрудников администрации президента и силовых структур. Также в списке оказался Государственный научно-исследовательский институт органической химии и технологии (ГосНИИОХТ), который в Европе считают местом создания отравляющего вещества "Новичок". Ожидается, что эти предложения главы МИД стран ЕС рассмотрят 12 октября в Брюсселе. На Западе считают, что 20 августа Навальный был отравлен в России запрещенным боевым отравляющим веществом группы "Новичок". Это подтвердило расследование Организации по запрещению химоружия. В Москве настаивают, что российские эксперты не выявили ядов в организме Навального и упрекают Запад и, в частности, Германию в отказе помочь российской стороне разобраться в случившемся. После того, как Навальный в интервью Spiegel заявил, что возлагает ответственность за случившееся на президента Владимира Путина, Песков  заявил,  что оппозиционер этой риторикой "хочет себя поставить на один уровень с первым лицом государства, претендовать на некое участие в политической борьбе". Он сказал, что тему Навального больше комментировать не будет. После публикации отчета ОЗХО о "Новичке", Песков  заявил , что Россия выполняет свои обязательства в рамках Конвенции по запрещению химоружия, и любые работы с отравляющими веществами поэтому исключены.]]></text>
</doc>
