<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741716</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741716</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 12:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко пригласил папу римского лечиться в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">папа Римский</tag>
    <tag type="str">Франциск</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Клаудио Гуджеротти</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Президент Александр Лукашенко заявил, что Белоруссия готова принять папу римского Франциска на лечение. Как  передает  "БелТА", он сказал это на встрече со спецпредставителем Ватикана, апостольским нунцием в Великобритании архиепископом Клаудио Гуджеротти. Он попросил нунция передать понтифику самые теплые поздравления с Новым годом и пожелания крепкого здоровья. "Если заболеет, пусть не переживает: мы готовы принять его на лечение, мы умеем лечить. Но сейчас лучше не надо болеть. И Рождество здесь, Новый год, праздники - болеть нам некогда. Но если что - сразу к нам", - сказал Лукашенко. Архиепископ пообещал обязательно это передать папе. Он отметил, что Франциск хотел встречать рождественские праздники вместе с верующими, но карантинные ограничения пока не позволяют это сделать. "Я очень рад, что его святейшество Папа Франциск направил вас в Беларусь. Мне приятно с вами встретиться, у меня хорошие впечатления остались от встреч, переговоров, разговоров с вами, когда вы служили здесь. И я всегда говорил, что нынешний Папа Римский Франциск, с моей точки зрения, это народный человек. Это меня очень прельщает", - заявил также президент. Гуджеротти занимал должность апостольского нунция в Белоруссии в 2011-2015 годах. Сейчас он прибыл в Минск как спецпосланник папы. 31 августа власти Белоруссии отказали во въезде в страну главе Римско-католической церкви в Белоруссии, архиепископу Тадеушу Кондрусевичу. Две недели спустя Госпогранкомитет объяснил, что причиной для отказа стал недействительный паспорт. Лукашенко  говорил,  что Кондрусевич выезжал из страны в Польшу "на консультации".]]></text>
</doc>
