<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739451</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739451</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 16:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У РФ и Турции будет одинаковое число сотрудников в центре по Карабаху</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Игорь Конашенков</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - У России и Турции будет равнозначное количество представителей в создаваемом на территории Азербайджана совместном центре по мониторингу режима прекращения огня в Нагорном Карабахе, сообщили в Минобороны РФ. "Количество российского и турецкого персонала в организационной структуре совместного центра будет равнозначным", - сказал на брифинге во вторник официальный представитель российского военного ведомства Игорь Конашенков. Соглашение о порядке его развертывания и функционирования  было достигнуто  министерствами обороны РФ и Турции 11 ноября. В тот день сообщалось, что центр будет собирать, обобщать и проверять информацию о соблюдении сторонами режима прекращения огня. На него также возлагается задача фиксирования нарушений с помощью визуального наблюдения, беспилотных летательных аппаратов, а также оценки данных от других источников. Центр станет органом для рассмотрения любых жалоб, вопросов или проблем, связанных с нарушениями достигнутых договоренностей. Во вторник Минобороны Турции сообщило, что переговоры по техническим деталям, касающимся создания и принципов работы совместного центра, завершены,  соглашение подписано . Азербайджан с 27 сентября вел наступательную операцию в Нагорном Карабахе. Действия Азербайджана в Карабахе поддерживала Турция. Президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении приняли заявление, согласно которому с 00:00 по Москве 10 ноября было объявлено о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях. В Нагорном Карабахе развернут российский миротворческий контингент: 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники. В его основе - подразделения 15-й отдельной мотострелковой бригады Центрального военного округа. Согласно картам Минобороны РФ, российские миротворцы в Нагорном Карабахе размещены в зонах ответственности "Юг" и "Север". Первая включает, в частности, территории, примыкающие к населенным пунктам Степанакерт, Агдам и Лачин. Вторая - северные части Тертерского и Агдамского районов, населенный пункт Мардакерт.]]></text>
</doc>
