<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707276</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707276</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 03:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пожилым норвежцам и датчанам разрешили видеться с внуками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Норвегия</tag>
    <tag type="str">Дания</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Медицинские власти Норвегии и Дании смягчили введенные из-за коронавируса ограничения для пожилых граждан, в том числе разрешили им видеться с детьми и внуками на фоне снижения числа случаев  COVID-19  в странах. Так, глава Норвежского института общественного здравоохранения Фроде Форланд в ходе пресс-конференции сообщила, что ее институт более не считает детей слишком заразными,  передает  NRK. "Нам известно, что дети реже заражаются и обычно испытывают умеренные симптомы. Заражают других в первую очередь люди с симптомами. На этом фоне мы считаем уместным объявить, что дети могут увидеться с бабушками и дедушками, если будут следовать советам по профилактике инфекции", - заявил Форланд. По его мнению, здоровым пожилым людям, находящимся в хорошей форме, можно осмелиться повидать детей в помещении, но тем, кто испытывает проблемы со здоровьем, лучше устраивать встречи на открытом воздухе. Обновленные инструкции для лиц из группы риска от управления здравоохранения Дании разрешают пожилым людям не только увидеться с детьми и внуками, на даже обнять их и поцеловать в щеку,  сообщает  The Local. "Однако избегайте рукопожатий, поцелуев в щеку с кем-либо, кроме самых близких вам людей", - рекомендуют в ведомстве, призывая по-прежнему заботиться о своем здоровье и искать баланс между рисками для физического и психического здоровья. Кроме того, в инструкциях датского управления здравоохранения повысили возраст людей, которые автоматически попадают в группу риска, с 65 до 70 лет. По данным сайта Worldometer, в Норвегии 3 мая было подтверждено 37 новых случаев заражения коронавирусом, всего за время эпидемии были инфицированы 7 884 человека, 214 скончались. В Дании за сутки было выявлено 147 вновь заболевших, всего инфицированных - 9 670 человек, умерших - 493.]]></text>
</doc>
