<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726597</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726597</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 23:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врачи назвали удовлетворительным состояние избитого омского мальчика</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ранее в СМИ появились кадры, на которых видно связанного маленького ребенка со множеством гематом на теле</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Врачи сообщили об удовлетворительном состоянии мальчика из Омской области, которого неоднократно жестоко избивали. Его жизни и здоровью ничего не угрожает, сообщили в аппарате уполномоченного при президенте РФ по правам ребенка Анны Кузнецовой в пятницу. Ребенок вместе с матерью находится в Детской городской клинической больнице имени Филатова, там их навестила Кузнецова. В пресс-службе уточнили, что, по предварительным данным, женщина вместе с сыном жила в семье ее знакомых в Омской области, где его избивали. Ранее эта семья состояла на учете как находящаяся в социально опасном положении, а также была на контроле у органов опеки. Следственными органами СК России по Омской области возбуждено уголовное дело об истязании малолетнего (п. "г" ч. 2 ст. 117 УК РФ). Также проверяются действия сотрудников системы профилактики преступлений в отношении несовершеннолетних. По итогам проверки будет решен вопрос о возбуждении уголовного дела о халатности (ст. 293 УК РФ).    По  данным  следователей, с августа в ауле Коянбай Омской области неустановленные лица неоднократно били 1,5-годовалого мальчика, который проживал вместе со своей 20-летней матерью в семье у ее многодетной знакомой, имеющей трех детей и беременной четвертым ребенком. Ранее в СМИ появилась фотографии, на которых видно маленького ребенка со связанными руками и многочисленными гематомами на теле. Кадры были сделаны в августе, но история была предана огласке только сейчас. По  данным  РЕН ТВ, женщина вместе с сыном оказалась в Москве, сбежав из омской больницы.]]></text>
</doc>
