<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709304</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709304</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 14:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕС объявили о поддержке ВОЗ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Анализ действий ВОЗ во время пандемии COVID-19 следует временно отложить, сейчас важно сосредоточиться на международном сотрудничестве в борьбе против коронавируса, заявила Виржини Баттю, официальный представитель главы дипломатии ЕС Жозепа Борреля. Она подчеркнула, что Европейский союз поддерживает ВОЗ в ее усилиях по борьбе против пандемии COVID-19.  Баттю просили прокомментировать угрозу президента США Дональда Трампа прекратить финансирование Всемирной организации здравоохранения. В ответ на это представитель Борреля несколько раз подчеркнула, что Европейский союз выступает за международное сотрудничество и международный поиск решения проблемы пандемии коронавируса. "Это момент, как никогда, проявить солидарность, а не время подрывать международное сотрудничество, тем более, что сегодня мы ожидаем одобрения, я надеюсь, резолюции, представленной Европейским союзом и его государствами-членами ассамблее ВОЗ. Надеюсь, это произойдет через несколько часов", - заявила Баттю. По ее словам, резолюция предусматривает, что в приемлемый момент нужно будет сделать выводы, как ВОЗ и международное сообщество действовали против COVID-19. Ранее президент США Дональд Трамп  опубликовал  письмо гендиректору ВОЗ Тедросу Адханому Гебрейесусу, в котором предупредил о мерах в случае, если организация не возьмет на себя обязательства по "существенным улучшениям" в ближайшие 30 дней. Если Всемирная организация здравоохранения "не возьмет на себя обязательства по существенным улучшениям в течение следующих 30 дней", то временная заморозка финансирования ВОЗ со стороны США станет постоянной.]]></text>
</doc>
