<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708714</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708714</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 22:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посольство РФ передало главреду NYT требование опровергнуть статью о COVID-19 в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Посольство России в США передало главному редактору The New York Times письмо с требованием опровергнуть информацию о статистике коронавируса в России. "Подтверждаем отправку главреду NYT письма посла с требованием разместить опровержение", - сообщили "Интерфаксу" в посольстве. В материалах  The Financial Times  и  The New York Times  говорилось о том, что смертность от коронавируса в Москве и Санкт-Петербурге может быть на 70% выше официальной статистики. В качестве доказательств приводились данные властей двух городов, в соответствии с которыми число смертей от всех причин в апреле 2020 года почти на 2 тысячи превышает показатель 2019 года. В Депздраве Москвы опровергли эти сообщения, отметив, что сравнение показателей общей смертности в месячной динамике некорректно и не позволяет судить о тенденциях. Кроме того, диагноз COVID-19 устанавливается в результате вскрытия, данные которого являются "исключительно точными". В Госдуме обратились в МИД РФ с просьбой принять к FT и NYT меры, вплоть до лишения их аккредитации в России. В свою очередь официальный представитель МИД РФ Мария Захарова ранее сообщила, что ведомство направит письма в оба издания с требованием опровергнуть опубликованную ими информацию о статистике смертности от коронавируса в России. По ее словам, дальнейшая судьба этих изданий в России  зависит  от того, будут ли ими опубликованы опровержения.]]></text>
</doc>
