<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732709</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732709</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 16:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутат Мосгордумы получил условный срок по обвинению в присвоении бюджетных средств</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Он лишился права в течение двух лет состоять на госслужбе</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосгордума</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Замоскворецкий суд</tag>
    <tag type="str">Олег Шереметьев</tag>
    <tag type="str">КПРФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Замоскворецкий суд Москвы приговорил депутата Мосгордумы от КПРФ Олега Шереметьева к четырем годам условно по обвинению в мошенничестве в особо крупном размере (ч. 4 ст. 159 УК). Такого наказания  потребовало  обвинение. Судья Наталья Чепрасова также взыскала с подсудимого 2 171 579 руб. в бюджет Москвы по иску о возмещении вреда. Ему назначен испытательный срок на четыре года. По приговору он также на два года лишен права занимать должности на государственной службе. Он вину не признает. Шереметьев был задержан в августе и помещен под домашний арест. Его дело поступило в суд в конце сентября. По версии следствия, депутат с ноября 2019 года по февраль 2020 года каждый месяц подавал в аппарат Мосгордумы документы о премировании своего помощника на суммы от 350 000 до 600 000 рублей за выполнение особо сложных или важных заданий. Помощнику он поручал снимать эти деньги со счета и передавать ему для других помощников, которые официально работали на него на общественных началах. На самом деле депутат брал эти деньги себе, считает следствие. В КПРФ заявляли, что преследование Шереметьева имеет политические мотивы.]]></text>
</doc>
