<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728067</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728067</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 13:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возбуждено дело против водителя, сбившего пешеходов в центре Москвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ДТП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Полиция возбудила уголовное дело после ДТП с тремя пострадавшими в центре Москвы. Официальный представитель МВД России Ирина Волк сообщила, что следственное управление УВД по Центральному административному округу Главного управления МВД России по Москве возбудило дело по части 1 статьи 264 УК РФ ( нарушение правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью )". Оно возбуждено в отношении мужчины, совершившего дорожно-транспортное происшествие, в результате которого пострадали три человека. Санкцией данной статьи предусмотрено наказание в виде ограничения свободы на срок до трех лет, либо принудительные работы на срок до двух лет. 21 сентября около 16:20 на регулируемом перекрестке на улице Остоженка водитель белого автомобиля Infiniti проехал на запрещающий сигнал светофора и  столкнулся  с автомобилем Mercedes. От удара Infiniti вынесло на тротуар, по которому в это время шли люди. В результате ДТП двое пешеходов – мужчина и женщина, а также пассажир виновника аварии получили телесные повреждения различной степени тяжести и были госпитализированы бригадами скорой помощи в медицинские организации. "У двух пострадавших пешеходов - 35-летней женщины и 49-летнего мужчины - множественные переломы. Такие же травмы получила и 25-летняя пассажирка автомобиля Infiniti, водитель которого совершил наезд на пешеходов", -  сообщил  ранее собеседник "Интерфакса". По его информации, виновник ДТП – 26-летний уроженец Азербайджана – получил незначительные травмы и от госпитализации отказался. Телеканал "360" ранее  сообщил , что за рулем сбившего пешеходов автомобиля находился певец Эльмин Гулиев. В настоящее время водитель иномарки задержан в порядке статьи 91 УПК РФ. Проводятся необходимые следственные действия, добавила Ирина Волк.]]></text>
</doc>
