<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">674946</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/674946</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-03 13:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Скончалась народная артистка РСФСР Зинаида Славина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Зинаида Славина</tag>
    <tag type="str">Содружество актеров на Таганке</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 сентября. INTERFAX.RU - В Москве на 80-м году жизни скончалась актриса театра и кино, народная артистка РСФСР Зинаида Славина. Об этом сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе театра "Содружество актеров на Таганке" во вторник, 3 сентября. Славина ушла из жизни после продолжительной болезни, сказал собеседник агентства. "Она умерла сегодня в 3 часа ночи, это нам подтвердил ее муж", - заявили в пресс-службе театра, добавив, что о дате и месте похорон будет сообщено дополнительно. Прощание пройдет в театре, его дата пока неизвестна. Зинаида Славина родилась 6 апреля 1940 года в Петергофе. В 1964 году окончила театральное училище имени Щукина (курс А.Орочко). В студенческие годы сыграла главную роль в дипломном студенческом спектакле "Добрый человек из Сезуана" Брехта в постановке Юрия Любимова. Он стал первым спектаклем Театра на Таганке. Славина стала ведущей актрисой театра и оставалась ею четверть века. За годы работы там она сыграла более 1600 спектаклей. В 1986 году Славина получила звание народной артистки РСФСР. В 1993 году актриса вместе с группой коллег из Театра на Таганке перешла во вновь созданный театр под руководством Николая Губенко "Содружество актеров Таганки". Славина сыграла в таких фильмах, как "Иван да Марья", "О друзьях-товарищах", "Жил человек", "Мартин Иден", "Каждый вечер после работы" и других кинокартинах.]]></text>
</doc>
