<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731080</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731080</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 12:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">После встречи с Лукашенко белорусских политзэков отвезли в баню</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Виталий Шкляров</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Гомель. Антон Гашинский</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Сергей Тихановский</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - После встречи президента Белоруссии Александра Лукашенко с арестованными оппозиционерами, их свозили в баню, рассказал адвокат политтехнолога Виталия Шклярова Антон Гашинский. Со слов своего клиента он также сообщил, что на встрече был и блогер Сергей Тихановский. По словам Гашинского, когда арестованные прощались с президентом, Виталий, пожимая руку Лукашенко, пожаловался, что давно не был в бане. "Тогда Лукашенко сказал одному из своих охранников: "Дима, организуй". Где точно в бане они были, Виталий не знает, но их всех отвезли в баню без конвоя", - уточнил адвокат. Арестантам дали возможность спокойно помыться и пообщаться между собой. О встрече Лукашенко с арестованными 10 октября  сообщил  телеграм-канал "Пул Первого", близкий к пресс-службе президента. Канал опубликовал фото со встречи в СИЗО КГБ, где в кадр попали экс-претендент на пост президента и бывший глава "Белгазпромбанка" Виктор Бабарико и его сын Эдуард, члены президиума Координационного совета оппозиции Лилия Власова и Максим Знак, координатор штаба Бабарико Юрий Воскресенский. Беседа продолжалась четыре с половиной часа. Целью встречи "Пул Первого" назвал желание Лукашенко услышать мнения всех. Тихановского на снимке не было видно. Однако в минувшую субботу  стало известно , что ему разрешили впервые за четыре месяца поговорить по телефону с женой, экс-кандидатом в президенты Светланой Тихановской. Она сейчас находится в Литве. Сообщение о разговоре опубликовал ее телеграм-канал. После встречи с Лукашенко директора компании PandaDoc Дмитрия Рабцевича и политолога Юрия Воскресенского  перевели  под домашний арест. Шклярова задержали 29 июля в Гомеле, затем он был арестован, а 7 августа ему  предъявили обвинение  по статье об организации и подготовке действий, грубо нарушающих общественный порядок. По словам его адвоката, он жаловался на суровые условия в СИЗО, в частности, на редкую возможность мыться. В сентябре он  переболел  коронавирусной инфекцией в заключении.]]></text>
</doc>
