<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736609</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736609</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 14:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Самарский губернатор посетовал на последствия оптимизации здравоохранения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Самарская область</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Азаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Губернатор Самарской области Дмитрий Азаров считает, что системе здравоохранения региона было бы легче работать в период пандемии, если бы не ее оптимизация, проведенная ранее. Как сообщает пресс-служба правительства региона, такое мнение Азаров высказал на заседании правительства, посвященном планированию бюджета на будущий год. "Нам пришлось бы гораздо легче, если бы в период с 2012 по 2018 год коечный фонд лечебных учреждений региона не был сокращен на 5 114 коек. За эти же годы сократили количество лечебных учреждений на 44 – со 162 до 118. Теперь нам приходится исправлять вот такие последствия оптимизации здравоохранения", - приводятся в сообщении слова главы региона. По данным пресс-службы, оптимизация системы здравоохранения проводилась на региональном уровне. Между тем, обсуждаемый проект бюджета на 2021 год предусматривает 894 млн рублей на развитие и модернизацию сети медучреждений проектом закона предусмотрено 894 миллиона рублей: на финансирование проектирования, строительства и реконструкции 6 объектов. В сообщении уточняется, что это строительство инфекционного корпуса на 100 коек сызранской городской больницы №2, реконструкция детской инфекционной больницы в Самаре, строительство детского отделения №5 Самарской психиатрической больницы, реконструкция поликлиники Самарской областной клинической больницы №2, реконструкция здания Нефтегорской центральной районной больницы. Всего в проекте областного бюджета на оказание комплекса мер социальной поддержки граждан в 2021 году зарезервировано на 2 млрд рублей больше, чем в году 2020, и на 5 млрд больше, чем в 2019-м. В целом, объем обязательств социальной поддержки населения в 2021 году по сравнению с некризисным 2019-м вырастет почти на треть (28,5 %).]]></text>
</doc>
