<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735922</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735922</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 17:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС продлил режим санкций против Турции за бурение в Средиземном море</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Греция</tag>
    <tag type="str">Кипр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Совет ЕС принял в пятницу решение о продлении до 12 ноября 2021 года рамочного режима ограничительных мер в ответ на незаконное проведение Турцией буровых работ в Восточном Средиземноморье. "Таким образом, Европейский союз сохранит свою способность вводить целевые ограничительные меры в отношении лиц или организаций, ответственных или причастных к незаконному бурению углеводородов в Восточном Средиземноморье", - объясняется в коммюнике Совета ЕС, распространенном в Брюсселе. В документе поясняется, что санкции включают запрет на поездки в ЕС и замораживание активов для физических лиц и замораживание активов для юридических лиц. Кроме того, физическим и юридическим лицам из ЕС запрещено предоставлять средства подпавшим под санкции людям и организациям. В настоящее время такие санкции введены против двух физических лиц. В Брюсселе напоминают, что режим санкций против незаконной буровой деятельности в Восточном Средиземноморье основывается на выводах Совета ЕС от 14 октября 2019 года, которые были одобрены Европейским советом 17-18 октября 2019 года, "когда ЕС подтвердил свою полную солидарность с Кипром в отношении уважения его суверенитета и суверенных прав в соответствии с международным правом и предложил (Евро)комиссии и Европейской внешнеполитической службе (ЕВС) представить предложения относительно (законодательных) рамок ограничительных мер". Турецкие власти продолжают игнорировать эту позицию Европейского союза. В последние месяцы ситуация в Восточном Средиземноморье осложнилась в связи с активизацией геологоразведочной деятельности Анкары. Турция ведет нефтегазовую разведку в водах, которые Греция считает своей исключительной экономической зоной. Аналогичные претензии к Анкаре звучат со стороны Кипра. В минувшую среду Турция объявила о новом этапе геологоразведочной деятельности в Восточном Средиземноморье для судна "Барбаросса Хайреддин-паша". Сообщалось, что работы продлятся до 16 февраля 2021 года. Ранее сейсмографическое судно проводило работы у берегов Кипра. По этому поводу официальный представитель Европейской внешнеполитической службы распространил 4 ноября заявление, в котором выражалось глубокое сожаление ЕС по поводу продолжающегося проведения Турцией геологоразведочных работ в морских зонах Греции и Кипра. "Это действие такого рода, что, к сожалению, продолжает создавать все больше напряженности и недоверия в регионе вместо того, чтобы способствовать поиску долгосрочных решений", - говорилось в документе. По словам представителя ЕВС, это особенно неприемлемо "с учетом продолжающихся конструктивных попыток на всех уровнях создать пространство для диалога". "Добросовестный диалог и воздержание от односторонних действий являются ключевыми элементами для достижения стабильной и безопасной обстановки в Восточном Средиземноморье и развития сотрудничества и взаимовыгодных отношений между ЕС и Турцией. Разногласия нужно обсуждать и разбирать за столом переговоров", - сказано в заявлении.]]></text>
</doc>
