<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741449</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741449</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 21:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд Мадрида снял с Фридмана подозрения в причастности к банкротству Zed+</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Испания</tag>
    <tag type="str">Михаил Фридман</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Суд Мадрида исключил Михаила Фридмана из числа лиц, подозреваемых в причастности к банкротству Zed+ - разработчика мобильных сервисов, сообщила подконтрольная российскому бизнесмену LetterOne. Согласно заявлению L1, такое решение во вторник принял судья Мануэль Гарсия Кастельон. Он пришел к выводу, что Фридман не имел отношения к событиям, которые привели Zed+ к несостоятельности, а заявления инициировавшего расследование испанского предпринимателя Хавьера Переса Долсета не нашли подтверждения, заявила L1. Представитель Фридмана, комментируя это решение, сказал, что бизнесмен благодарит испанское правосудие за беспристрастный анализ ситуации и готов продолжать инвестиции в экономику страны. В октябре прошлого года Financial Times сообщала, что испанский прокурор по борьбе с коррупцией Хосе Гринда Гонсалес  подозревает  Фридмана в том, что он нарушил законодательство при попытке приобрести Zed в 2016 году. В материалах, направленных в суд, Гонсалес называл действия подконтрольных Фридману структур  "рейдерской атакой" . По мнению прокурора, Фридман использовал контракт Zed с Vimpelcom (ныне VEON), чтобы добиться покупки компании по существенно заниженной цене. Этот контракт приносил Zed более 40% выручки. Затем бизнесмен сыграл "фундаментальную роль" в процедуре банкротства Zed - посредством "контроля за событиями в качестве одного из кредиторов" (речь идет о подконтрольном Альфа-банку Amsterdam Trade Bank, участнике синдицированного кредита, привлеченного ранее Zed), утверждал прокурор, известный рядом громких "российских" дел.]]></text>
</doc>
