<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731647</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731647</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 14:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОДКБ опровергла связь учений "Нерушимое братство" с ситуацией в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОДКБ</tag>
    <tag type="str">Станислав Зась</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Генеральный секретарь Организации договора о коллективной безопасности (ОДКБ) Станислав Зась после встречи с президентом Белоруссии Александром Лукашенко в четверг сообщил журналистам, что проведение учения "Нерушимое братство-2020" никак не связано с ситуацией в республике. "Мы немножко изменили формат учения. И спасибо белорусской стороне, что она посчитала возможным провести его. Это плановое учение, никак не связанное с той ситуацией, которая сейчас складывается в Беларуси", - заявил Зась. Его цитирует госагентство БелТА. Практически все участники учения, отметил генсек ОДКБ, имеют опыт миротворческих операций, в том числе и под эгидой ООН. "Впервые на таких учениях развертываем миротворческую миссию из числа сотрудников секретариата ОДКБ и Объединенного штаба. Стоит цель отработать разграничение функций, полномочий между командованием миротворческих сил и миротворческой миссией, координацию военных, гуманитарных, политических, организационных вопросов, которыми должна заниматься миротворческая миссия. Это новое", - сказал также Зась. Генеральный секретарь ОДКБ напомнил, что в пятницу, 16 октября, стартует завершающий этап "Нерушимого братства-2020". Учения  начались  в понедельник, 12 октября, на полигоне Лосвидо в Белоруссии. Общая численность участников составляет более 900 человек. В них задействуют контингенты  государств  - членов ОДКБ, оперативные группы Объединенного штаба и секретариата ОДКБ, полицейские (милицейские) силы и подразделения министерств по чрезвычайным ситуациям. Маневры "Нерушимое братство" проводятся ежегодно, начиная с 2012 года на территории одной из стран-участниц ОДКБ.]]></text>
</doc>
