<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737461</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737461</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мазепин опроверг планы по объединению "Уралхима" и "Уралкалия" в одно юрлицо</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Мазепин</tag>
    <tag type="str">Уралхим</tag>
    <tag type="str">Уралкалий</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Дмитрий Мазепин не планирует объединять "Уралхим" и "Уралкалий" в одно юрлицо. "Обе компании останутся разными юридическими лицами со своими генеральными директорами", - передал бизнесмен журналистам через представителя. Мазепин решил сменить руководство подконтрольных ему "Уралкалия" и "Уралхима", действующие CEO Дмитрий Осипов и Сергей Момцемлидзе покинут свои должности, рассказали накануне "Интерфаксу" несколько источников в отрасли. По их данным, возглавить "Уралхим", а в перспективе и некую объединенную структуру может недавно покинувший пост вице-президента девелоперской группы "ПИК" Александр Прыгунков. Новым CEO "Уралкалия" станет технический директор компании Виталий Лаук. Кадровые перестановки ожидаются в начале декабря. По данным газеты " Коммерсантъ ", Мазепин в 2021 году собирается перевести управление своими химическими активами на единую управляющую компанию. "В 2021 году будет завершена процедура объединения менеджмента "Уралкалия" и "Уралхима", текущее руководство которыми перейдет главе общей управляющей компании, который пока не назначен", - сказал изданию представитель бизнесмена. В конце 2019 года Мазепин создал ООО "Базовая химическая компания "Уралхим", которое зарегистрировано в башне "Империя" Москва-Сити – там, где располагаются головные офисы "Уралхима" и "Уралкалия". Эту компанию на данный момент возглавляет бывший член совета директоров "Уралхима" Владимир Орловский. Цель создания новой структуры в "Уралхиме" не комментировали.]]></text>
</doc>
