<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736336</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736336</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 01:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армения, Россия и Азербайджан подписали заявление о прекращении войны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Армении Никол Пашинян заявил о подписании заявления с президентами России и Азербайджана Владимиром Путиным и Ильхамом Алиевым о прекращении войны в Нагорном Карабахе с 1:00 10 ноября. "Текст заявления очень болезнен лично для меня и для нашего народа. Я принял это решение в результате глубокого анализа военного положения и оценки людей, лучшим образом владеющих ситуацией", – написал Пашинян на своей странице в фейсбуке. Սիրելի հայրենակիցներ, քույրեր եւ եղբայրներ. անձամբ իմ եւ բոլորիս համար ծանր, չափազանց ծանր որոշում եմ կայացրել:... Он отметил, что подписал заявление, "основываясь также на уверенности, что в создавшейся ситуации – это лучшая возможная развязка". "Это не победа, но нет поражения, пока ты сам себя не признал побежденным. Мы никогда себя не признаем побежденными, и это должно стать началом эры нашего национального сплочения, возрождения. Мы должны проанализировать годы нашей независимости, чтобы спланировать наше будущее и не повторять ошибок прошлого", - заявил Пашинян. Вооруженный конфликт в Нагорном Карабахе продолжается с конца сентября. За это время стороны неоднократно объявляли о перемириях, но ни разу не смогли продержаться и суток. Ранее в понедельник около 20 оппозиционных партий Армении потребовали  отправить Пашиняна в отставку  и заменить его на человека, который принесет победу над Азербайджаном в Нагорном Карабахе.]]></text>
</doc>
