<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728249</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728249</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент назвал оправданным повышение налогов в сырьевой отрасли</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Постепенный рост налогов на сырьевые сверхдоходы - это правильный путь к развитию и справедливости фискальной системы страны, заявил на встрече с сенаторами президент Владимир Путин. "Налоговая нагрузка на сверхдоходы прежде всего в сырьевых отраслях возросла. Ну, собственно говоря, мы постепенно это делаем. В том числе это и приводит к структурным изменениям в экономике. Я считаю, это оправданный, назревший шаг к повышению эффективности и справедливости отечественной фискальной системы", - сказал он. Он также призвал депутатов обеих палат Федерального Собрания прислушиваться к позиции Минфина, который настаивает на сохранении макроэкономической стабильности - в частности, резервов и низкого уровня госдолга. Эти показатели он назвал реальным достижением российской экономики за последние годы, за счет которых власть может проводить программы развития или поддержать в сложной ситуации людей и экономику. Он отметил, что сейчас у бюджета уже нет критической зависимости от нефтяных котировок: если в 2011 году нефтегазовые доходы составляли примерно половину доходов бюджета, то в 2021 году эта доля снизится до одной трети. "На такой уровень устойчивости бюджетной системы мы выходим впервые в современной истории России", - отметил президент, добавив, что определенные дисбалансы при этом сохраняются. 22 сентября Госдума  приняла в первом чтении  законопроект Минфина об изменениях в налогообложении нефтяных компаний. Поправки корректируют систему взимания налога на дополнительный доход (НДД) и отменяют ряд льгот. За счет этих изменений Минфин рассчитывает получить от нефтянки 237 млрд рублей дополнительных поступлений в год. Представители отрасли  отметили , что поправки с ними никто не обсуждал, и предупредили, что отмена льгот затруднит не только  их работу,  но и ситуацию в экономиках  регионов  и в  нефтехимической  отрасли. Вице-премьер Юрий Борисов  заявил,  что правительство было вынуждено изменить налогообложение в нефтяной отрасли из-за пандемии. Он выразил надежду, что это будут "краткосрочные, пожарные меры", и после 2021-2022 годов можно будет вернуться к преференциям.]]></text>
</doc>
