<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">657581</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/657581</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-09 14:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Идеолог "Монстрации" подал уведомление о проведении шествия в Новосибирске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Монстрация</tag>
    <tag type="str">Артем Лоскутов</tag>
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 апреля. INTERFAX.RU - Художник Артем Лоскутов, являющийся в течение многих лет организатором первомайского молодежного шествия с элементами абсурдистского карнавала - "Монстрации", уведомил мэрию Новосибирска о проведении очередной, уже шестнадцатой по счету акции. Уведомление, копию которого Лоскутов разместил в  твиттере , оформлена как "указ", в котором мэру Новосибирска предписывается "обеспечить комфортные условия сбора участников Монстрации в полдень 1 мая у станции метро Красный проспект и прохода под музыку в стиле техно по Красному проспекту сквозь оперный театр вместе с фурою по сцене". Лоскутов уточнил, что ожидает реакции мэрии на уведомление в течение ближайших дней и рассчитывает на проведение "Монстрации" как культурного мероприятия, а не общественно-политического. "Рассчитываю, что это будет ( согласовано как - ИФ ) культурное мероприятие, как в последние два-три года, надеюсь, что мэр обеспечит выполнение указа в меру своих возможностей", - сказал Лоскутов. В 2018 году мэрия согласовала Монстрацию как "молодежное шествие, посвященное Празднику Весны и Труда, с использованием транспортных средств и звукоусиливающей аппаратуры". В 2018 году Монстрация прошла под лозунгом "Севернее Кореи" - традиционно основной лозунг акции держится в секрете до момента старта колонны. В предыдущие годы она проходила под лозунгами "Запрещена в России", "Здесь вам не Москва", "Господи прости", "Ад наш" и т.д. В 2017 году "Монстрация" прошла как официальное молодежное шествие - передвижная выставка полиграфической продукции, то есть разнообразных самодельных плакатов. В 2016 году мэрия Новосибирска не санкционировала "Монстрацию" как отдельное мероприятие, и она прошла в рамках молодежной акции "Всешествие". Ежегодное первомайское молодежное шествие с элементами абсурдистского карнавала проходит в Новосибирске с 2004 года. В апреле 2011 года Лоскутов получил за "Монстрацию" премию в области современного искусства "Инновация", организатором которой является Государственный центр современного искусства. Акция, которую ранее местные власти неоднократно пытались пресечь, победила в номинации "Региональный проект".]]></text>
</doc>
