<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729287</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729287</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 10:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор не нашел оснований для новых ограничений по COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - В шести из восьми федеральных округов России ситуация с заболеваемостью коронавирусом сильно не изменилась, поэтому вводить специальные ограничения оснований нет, заявила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "У нас из восьми федеральных округов шесть не имеют значимых изменений в состоянии и в цифрах заболеваемости. А вот два - да, в том числе Центральный федеральный округ. Поэтому сегодня вводить какие-то специальные ограничения оснований нет", - сказала Попова в интервью программе "Поздняков" на НТВ. Глава Роспотребнадзора также сообщила, что в РФ было сделано 45 млн тестов и проверено на коронавирус почти 42 млн человек. По ее словам, "разница в людях и тестах небольшая и она сформировалась в феврале-марте, когда мы одного человека тестировали несколько раз, отлаживая систему тестирования". "Во-первых, для того, чтобы имело смысл проверяться на коронавирус, нужно соблюдать все правила. Вот это очень важно. Если ходить без маски, если ездить в общественном транспорте без маски, если вечером была прекрасная вечеринка с большим количеством людей, то это можно делать каждый день и все равно пропустить тот момент, когда вирус возникнет. То есть смысл контролировать наличие вируса только тогда, когда вы соблюдаете правила", - подчеркнула она. Кроме того, Попова рассказала, что проходить тестирование на коронавирус следует раз в неделю, при условии соблюдения всех мер профилактики и санитарных требований. "Есть смысл контролировать наличие вируса только тогда, когда вы соблюдаете правила, вот тогда это можно делать раз в неделю с учетом того, что 14 дней - инкубационный период. И если один раз в неделю, вы все равно успеете заметить, когда что-то наступает. Такая регулярность была бы неплоха. Но главное, это не тест - а регулярно и постоянно защищать себя от вируса", - сказала она. По данным оперштаба на среду, 30 сентября, суточный прирост заболевших коронавирусной инфекцией в России  составил  8 481 новый случай в 84 регионах. В Москве за сутки выявили 2 308 инфицированных. Рост числа случаев COVID-19 в России отмечается с начала сентября. Из-за ухудшения ситуации с коронавирусом новые ограничительные меры были введены в Москве: в столице, в частности,  рекомендовали не выходить  без особой необходимости из дома людям старше 65 лет и лицам с хроническими заболеваниями.]]></text>
</doc>
