<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735695</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735695</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 13:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнесменам предложили оценить уровень "деловой" коррупции в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Мэрия Москвы приглашает столичных предпринимателей до 16 ноября принять участие во всероссийском опросе для выяснения их мнения об уровне коррупции при взаимодействии бизнеса с органами власти. "Социологический опрос для представителей бизнеса проводится с 1 по 16 ноября. Главная цель исследования - оценить уровень "деловой" коррупции в городе. Благодаря собранным сведениям органы власти смогут объективно оценить уровень "деловой" коррупции в Москве и выработать решения по ее минимизации", - говорится в сообщении на сайте мэра и правительства столицы. Результаты соцопроса "будут доведены до руководства страны" для повышения эффективности борьбы с коррупцией, пояснили в мэрии. Уточняется, что "деловая" коррупция - это коррупция, возникающая при взаимодействии властей и бизнеса. Исследование проводится по всей стране в рамках национального плана противодействия коррупции на 2018-2020 годы. "Всем участникам гарантируется анонимность. Данные, собранные в ходе исследования, используются только в обобщенном виде", - отмечается в сообщении. В соцопросе не участвуют представители бизнеса, которые осуществляют экономическую деятельность в религиозных, политических, общественных и экстерриториальных организациях, домашних хозяйствах и частных домашних хозяйствах по производству товаров и оказанию услуг для собственного потребления, федеральные и областные госорганы, а также организации социального обеспечения и военной безопасности.]]></text>
</doc>
