<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728267</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728267</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 15:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россияне оформили более 66 тыс. сделок по льготной ипотеке под 6,5%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росреестр</tag>
    <tag type="str">Олег Скуфинский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - С начала действия программы льготной ипотеки со ставкой 6,5% в России зарегистрировано более 66 тыс. сделок, сообщили в среду в пресс-службе Росреестра. "С 17 апреля по 1 сентября 2020 года по всей России Росреестром зарегистрирована 66 441 ипотека. Это каждая пятнадцатая сделка или 6,4% от общего количества зарегистрированных ипотек", - говорится в сообщении. Глава ведомства Олег Скуфинский отметил, что программы ипотечного кредитования с господдержкой стали дополнительным стимулом для восстановления рынка ипотеки в России и развития предоставляемых ведомством услуг. Он констатировал увеличение спроса на электронные сервисы Росреестра - с апреля по июнь около 40% сделок совершались в электронном виде, что в два раза превышает показатели нацпроекта "Жилье и городская среда". По словам Скуфинского, о восстановлении и продолжающемся росте рынка недвижимости говорит количество зарегистрированных ипотечных сделок. "Если в апреле 2020 года в связи с коронавирусом их число сократилось до 173 835, то уже в июне этот показатель составил 252 715, а в августе - 322 752", - подчеркнул он. В пресс-службе добавили, что Росреестр поставил задачу всем территориальным органам по сокращению сроков регистрации каждой ипотечной сделки, оформляемой по программам господдержки. "Мы также направили в правительство предложения по единому стандарту взаимодействия с кредитными организациями. Совместно с Банком России и профессиональным сообществом планируем создать для клиентов цифровой сервис с виртуальной комнатой для оформления ипотечных сделок в онлайн-формате", - подчеркнул Скуфинский. Напомним, что программа субсидирования процентных ставок по ипотеке до 6,5% была запущена  по поручению президента Владимира Путина . Она заработала в апреле этого года и действует до 1 ноября. Оператором программы выступает ДОМ.РФ. Льготная ставка сохраняется на весь срок кредита. В июне кредитный лимит по программе льготной ипотеки  был увеличен  с 8 до 12 млн рублей в Московском регионе, Санкт-Петербурге и Ленобласти, и с 3 до 6 млн рублей - в других регионах. В августе правительство снизило  первоначальный взнос  по льготной ипотеке с 20 до 15%.]]></text>
</doc>
