<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732434</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732434</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 09:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Заморожен дальневосточный проект по созданию экранопланов и морских роботов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дальний Восток</tag>
    <tag type="str">Моринформсистема-Агат</tag>
    <tag type="str">Бал</tag>
    <tag type="str">ВМФ</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Заморожена работа кластера по созданию морской робототехники на Дальнем Востоке, говорится в годовом отчете АО "Концерн "Моринформсистема - Агат". Там создавался безэкипажный катер. Работы заморожены до принятия решения об открытии бюджетного финансирования. Компания запросила поддержку у главы Минпромторга Дениса Мантурова в рамках государственной программы "Развитие судостроения за период до 2030 года". "По результатам проведенной подготовительной работы принято решение о проведении ОКР по разработке перечня полезной нагрузки, которой может быть дооснащен безэкипажный катер", - говорится в отчете. Компания напоминает что Минпромторг в 2018 году одобрил создание кластера по подводной робототехнике и морскому приборостроению. "В 2019 году продолжились работы по созданию инновационной технологической отрасли на Дальнем Востоке - научно-производственного объединения по подводной робототехнике и морскому приборостроению, инновационных проектов в области скоростного судостроения и экранопланов океанской зоны. Управлением по проектам на Дальнем Востоке ведутся работы по созданию экспериментального образца морской роботизированной системы", - говорится в документе. Концерн "Моринформсистема-Агат" производит береговые ракетные комплексы "Бал", мобильные береговые комплексы ракетного оружия Club-M, артиллерийское вооружение для кораблей. Кроме того, создает другие системы для ВМФ.]]></text>
</doc>
