<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736097</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736097</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 12:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев объявил о взятии войсками Азербайджана города Шуша</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Шуша</tag>
    <tag type="str">Азербайджан Ильхам Алиев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - Президент Азербайджана Ильхам Алиев в воскресенье заявил о взятии города Шуша в Нагорном Карабахе азербайджанской армией. "С огромным чувством гордости я заявляю, что город Шуша освобожден от армянской оккупации. Шуша наша! Карабах наш!" - сказал он в обращении к азербайджанскому народу. Шуша ( арм. Шуши ) является одним из ключевых городов Карабаха, расположен в 11 км от столицы самопровозглашенной Нагорно-Карабахской Республики (НКР) Степанакерта. Реакция армянской стороны на это заявление Алиева пока не поступала. Между тем ранее в воскресенье в министерстве обороны непризнанной НКР заявили, что Вооруженные силы Азербайджана понесли крупные потери в ночных боях в окрестностях Шуши. Как рассказали в пресс-службе ведомства, "упорные бои шли в окрестностях Шуши и на юго-восточном направлении зоны карабахского конфликта". "Армия обороны НКР нанесла точечные удары по противнику, отбив многочисленные попытки атак. Уничтожено большое количество живой силы противника, четыре танка, 20 единиц другой бронетехники, 11 единиц автотехники, два беспилотника", - отметили в Минобороны непризнанной республики. Накануне представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян сообщал, что Вооруженные силы Азербайджана  стягивают новые силы  с целью занятия Шуши. Со своей стороны в Степанакерте заявляли об  интенсивных ночных боях  за город. Очередное обострение нагорно-карабахского конфликта началось 27 сентября. Боевые действия продолжаются, несмотря на   попытки   договориться о гуманитарном перемирии. Стороны конфликта несут потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
