<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729616</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729616</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 02:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лидеры стран ЕС согласовали санкции против Белоруссии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В санкционный список войдут около 40 человек</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Шарль Мишель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Глава Европейского совета Шарль Мишель сообщил, что главы государств и правительств 27 стран Евросоюза договорились по санкционному списку за фальсификацию выборов и насилие в отношении мирных граждан в Белоруссии. "Мы решили имплементировать санкции, которые ранее разработали", - сказал Мишель в ночь на пятницу на пресс-конференции в Брюсселе после первого дня работы саммита Евросоюза. Он уточнил, что в санкционный список войдут около 40 человек, но не стал называть имена. По словам Мишеля, санкции вступят в силу уже в пятницу - сразу после утверждения в письменной форме. Ранее в сентябре страны ЕС  не смогли  согласовать санкции против Белоруссии. Тогда камнем преткновения стала позиция Кипра, который требовал наряду с Белоруссией наложить санкции и на Турцию за ее буровые работы в восточном Средиземноморье. 29 сентября  Великобритания и Канада  ввели санкции против Лукашенко, его сына Виктора, и еще шести высокопоставленных представителей белорусских властей. В Белоруссии второй месяц продолжаются протесты против итогов выборов президента, победителем которых был объявлен действующий глава государства Лукашенко. Оппозиция не признает оглашенные властями итоги выборов и считает их сфальсифицированными. Акции протеста в белорусских городах жестко подавлялись силовиками, в том числе с использованием спецсредств - резиновых пуль, светошумовых гранат. От участников акций поступали многочисленные жалобы на избиения при задержаниях и в изоляторах временного содержания. На прошлой неделе в Минске состоялась инаугурация Лукашенко. Она заранее не анонсировалась и стала неожиданностью для белорусских журналистов и наблюдателей. Вскоре после церемонии несколько стран заявили, что не признают Лукашенко законным президентом Белоруссии.]]></text>
</doc>
