<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736423</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736423</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 15:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин упростил предоставление льготного статуса многодетным семьям</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Мэр Москвы Сергей Собянин подписал постановление о новом порядке присвоения льготного статуса многодетной семьи. Теперь подать заявку на этот статус можно будет только в электронном виде, не приходя к чиновникам лично. Получить льготный статус многодетной семьи в Москве смогут родители (усыновители) и дети из семей, в которых родились или воспитываются трое и более детей, в том числе усыновлённые, а также пасынки и падчерицы, до достижения младших из них возраста 16 лет, а учащихся в школах - 18 лет. Мэрия сократила перечень документов, которые нужно собрать для получения этого статуса. К примеру, справка об обучении в школе потребуется лишь на тех детей, которые учатся в частных или федеральных учебных заведениях. Факт обучения ребенка в городской школе или колледже будет подтвержден автоматически. Сведения о членах семьи, указанные заявителем, также будут проверяться органами власти самостоятельно, кроме тех редких случаев, когда это невозможно по объективным причинам. Принести недостающие документы можно будет в любой центр госуслуг "Мои документы" в течение 10 рабочих дней с даты направления уведомления. Оформление статуса многодетной семьи займет не больше десяти рабочих дней, говорится в постановлении. Заявитель будет получать сообщение о принятом решении через личный кабинет. Сведения о присвоении статуса многодетной семьи будут включены в единую электронную базу и станут основанием для предоставления мер поддержки, среди которых бесплатное питание в школе, льготы по оплате ЖКУ и др. Предъявлять удостоверение многодетной семьи для получения этих мер поддержки больше не потребуется. Оформление статуса многодетной семьи в электронном виде не лишает граждан права на получение традиционного бумажного удостоверения, которые по-прежнему можно получить в центрах "Мои документы". Такие удостоверения по-прежнему могут понадобиться для бесплатного посещения городских бассейнов, зоопарка и музеев, а также для получения скидок в магазинах и других негосударственных организациях. Сейчас в Москве живут 164 600 многодетных семей, это в 2,5 раза больше, чем десять лет назад.]]></text>
</doc>
