<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736933</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736933</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 10:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава НКР лично просил премьера Армении остановить войну в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Араик Арутюнян</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Президент непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) Араик Арутюнян заявил, что лично обращался к премьер-министру Армении Николу Пашиняну с просьбой остановить боевые действия в Карабахе. "Сегодня я встретился с парламентскими фракциями парламента Арцаха  (армянское название Нагорного Карабаха - ИФ) . Обсудили сложившуюся военно-политическую ситуацию. И положения трехстороннего соглашения по Карабаху. Вновь подтвердил, что в том числе я лично обращался к премьер-министру Армении с просьбой приложить усилия для прекращения боевых действий", - написал Арутюнян в фейсбуке. По его словам, решение было принято с учетом военного положения, руководство Вооруженных сил также  настаивало  на этой необходимости. Политик заявил, что у республики были "определенные серьезные проблемы, в условиях которых продолжение войны" привело бы к увеличению числа жертв конфликта и усугубило бы территориальные потери, в частности, обернулось бы падением столицы НКР Степанакерта, других городов и сел и окружением "тысяч военнослужащих". ВС Азербайджана начали боевые действия в зоне карабахского конфликта 27 сентября. В ночь на 10 ноября РФ, Азербайджан и Армения приняли трехстороннее заявление о  прекращении огня  в Нагорном Карабахе и вводе в регион миротворцев, а также передаче ряда районов в регионе Азербайджану. В Армении это было воспринято как капитуляция.]]></text>
</doc>
