<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737208</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737208</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 05:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские миротворцы сопроводили в Степанакерт еще 475 беженцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Степанакерт</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Российские миротворцы сопроводили в воскресенье вторую колонну автобусов с беженцами, возвращающимися в Степанакерт, сообщило в понедельник Минобороны России. По данным ведомства, на 19 автобусах из Еревана в Степанакерт вернулись 475 человек. Минобороны России напомнило, что в субботу российские миротворцы сопроводили через Лачинский коридор  первые девять автобусов с 250 беженцами , прибывшими в Степанакерт после развертывания миротворческого контингента и выставления наблюдательных постов. С 14 ноября в составе миротворческого контингента России в Степанакерте действует оперативная группа формируемого Межведомственного центра гуманитарного реагирования под руководством генерал-майора Андрея Волкова, сообщили военные. К 20 ноября в Нагорном Карабахе создание центра планируется завершить. Помимо военных, в его состав войдут подразделения МЧС и погранслужбы ФСБ России. Азербайджан с 27 сентября вел наступательную операцию в Нагорном Карабахе. Действия Азербайджана в Карабахе поддерживала Турция. На минувшей неделе президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении приняли заявление, согласно которому с 00:00 мск 10 ноября объявлено о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях.]]></text>
</doc>
