<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650417</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650417</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-13 16:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкульт подготовил поправки для упрощения театральной бюрократии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 февраля. INTERFAX.RU - Министерство культуры РФ разработало поправки в законы и нормативные акты ведомств, которые упростят театрам бюрократические процедуры при создании пьес и спектаклей. "Само создание театральной постановки находится в естественном противоречии с механизмом государственных закупок. Этот механизм предполагает закупку товаров и услуг. А спектакль - это не товар, это не просто штучный продукт, это продукт глубоко индивидуальный. По резюме, по конкурсу выбрать режиссера и актера нельзя, нельзя провести аукцион на музыкальное сопровождение к спектаклю, нельзя по аукциону выбрать автора пьесы", - сказал глава Минкультуры Владимир Мединский на пресс-конференции в среду. По словам министра, поручение скорректировать существующие нормы для сферы культуры было дано премьером РФ Дмитрием Медведевым в январе этого года. Причем поручение касалось не только узко сферы госзакупок, но широкого круга бюрократических проблем, с которыми сталкиваются учреждения культуры. Министерство, работая совместно с администрацией президента, разработало комплекс поправок, которые касаются закона о госзакупках, а также других нормативных актов, в том числе, в сфере труда. "Мы начали разработку комплексного пакета инициатив по всему периметру деятельности театров, включая принципы финансирования театров, закупки, управление имуществом и трудовые отношения в театрах. Я подчеркну, что впервые за долгие годы разрабатывается не единичная поправка или поправки в законодательство, а целостный набор мер", - сказал Мединский, отметив, что речь идет как о законах, так и о подзаконных актах разных министерств и ведомств. Часть предложений уже подготовлены и обсуждаются профессиональным сообществом, сказал глава Минкультуры, далее предстоят обсуждения в правительстве и на площадке Госдумы. С похожими пакетами поправок по снятию регуляторных барьеров в министерстве намерены выйти и в других сферах культуры, не только в театрах. На обсуждение эти инициативы планируется вынести в течение года. В свою очередь, замглавы Минкультуры Павел Степанов уточнил, что в уже разработанном пакете о театрах есть нормы, касающиеся упрощения процедуры аренды для театров, поправки в Трудовой кодекс, связанные с работой несовершеннолетних артистов и женщин в балетных труппах, целевого обучения актеров. Значительный акцент, по словам представителей Минкультуры, связан с выводом закупок театров из-под регулирования законодательства о госзакупках (44-ФЗ и 223-ФЗ). Обсуждение изменений в законодательство в сфере культуры началось в России после возникновения в 2017 году так называемого дела "Седьмой студии", фигурантам которого инкриминируется хищение 133 млн бюджетных рублей, выделенных основанной режиссером Кириллом Серебренниковым АНО на реализацию проекта "Платформа". Президент РФ Владимир Путин в декабре 2017 года на заседании Совета при президенте РФ по культуре и искусству признал, что дела в отношении деятелей культуры связаны, возможно, с недостаточной проработкой законодательной регламентации хозяйственной деятельности. "Что касается различного рода расследований, уверяю вас - это не связано с какими-то преследованиями, а, может быть, связано еще с недостаточно проработанной законодательной регламентацией хозяйственной деятельности", - сказал президент и предложил подумать над совершенствованием законодательства.]]></text>
</doc>
