<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741598</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741598</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 17:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК не стал возбуждать дело об избиении в СИЗО мужа псковской активистки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Псковская область</tag>
    <tag type="str">Лия Милушкина</tag>
    <tag type="str">Артем Милушкин</tag>
    <tag type="str">Открытая Россия</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Управление СКР по Псковской области отказалось возбуждать уголовное дело об избиении в псковском СИЗО-1 Артема Милушкина, мужа бывшего координатора движения "Открытая Россия" в Пскове Лии Милушкиной. Об этом сообщил его адвокат Владимир Данилов. "Мной было заявлено в СК. Была проведена проверка, на мой взгляд, необъективная. Было вынесено постановление об отказе в возбуждении дела. Мы направили жалобу в прокуратуру", - сказал он. Юрист напомнил, что Милушкин в октябре в суде пожаловался, что его били. "Его помещали в карцер, он говорил, что его несколько раз ударили по лицу. Следы мы видели, когда он был на судебном заседании, но санчасть в СИЗО этих следов не заметила", - отметил Данилов. В пресс-службе областного главка СК от комментариев отказались. Милушкин был арестован в январе 2019 года. Его и жену обвинили в незаконном сбыте наркотических средств и психотропных веществ в крупном размере. Следствие  сообщало , что у них провели контрольную закупку, а затем обыски в доме. В доме нашли амфетамин и упаковки с его следами, аналогичную упаковку оперативники получили от Милушкиных в ходе проверочной закупки, отмечали в СК. Милушкина арестовали, его жену поместили под домашний арест. Весной 2019 года на Милушкину  завели второе  уголовное дело о сбыте наркотиков по факту продажи 2,16 г амфетамина. Ее мужу в июле 2019 года  предъявили обвинение  в сбыте наркотиков в 2011 году. В ноябре 2019 года Милушкину  вменили  поджоги шиномонтажа и кафе в Псковской области. В начале 2020 года суд возвращал дело Милушкиных о наркотиках в прокуратуру для устранения нарушений в обвинительном заключении. Суд не удовлетворила объективная сторона доказательств преступной деятельности, касающаяся, в частности, объема наркотических средств.]]></text>
</doc>
