<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">689248</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/689248</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-12-24 18:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор "Ленфильма" Эдуард Пичугин покинет пост</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ленфильм</tag>
    <tag type="str">Эдуард Пичугин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 декабря. INTERFAX.RU - Совет директоров принял решение о снятии с должности гендиректора киностудии "Ленфильм" Эдуарда Пичугина, вместо него будет временный управляющий, сообщил министр культуры РФ Владимир Мединский журналистам во вторник по итогам заседания Совета директоров. По его словам, до назначения временного управляющего Пичугин будет и. о. гендиректора киностудии. Как уточнил Мединский, среди первоочередных задач - погашение задолженности "Ленфильма" перед кредиторами и перед налоговой инспекцией. "Если эти проблемы будут решены, студия сможет вздохнуть полной грудью и работать дальше. Это, собственно, то, что висит гирями на ногах у нынешнего менеджмента", - отметил глава Минкультуры. Вместе с тем Мединский отметил, что сделанное на киностудии за последние годы "достойно поощрения". "Однако это не значит, что каждый руководитель должен находиться на своей должности вечно. Ставятся новые задачи, новые горизонты, по каким-то направлениям мы должны ускориться. Поэтому общее, скажем так, политическое руководство со стороны Совета директоров вело правильную политику совершенно, но я думаю, что новый менеджмент, который выберет Совет директоров, отнесется с уважением ко всем наработкам предыдущего директора и предыдущей команды, обеспечит преемственность и выведет Ленфильм на еще более высокий уровень", - сказал Мединский. В ближайшее время будет назначен временный управляющий, а также будут проведены конкурсные прослушивания, по итогам которых совет директоров, следующее заседание которого запланировано на 30 марта, рассмотрит всех возможных кандидатов и выберет нового гендиректора. Кроме того, по словам Мединского, разработана "очень большая "дорожная карта" того, что нужно до этой даты ( 30 марта - ИФ ) сделать". Министр напомнил, что более семи лет совет директоров киностудии, как и менеджмент "Ленфильма", работал в старом составе. "Мы знаем, что значительная часть проблем, которые стояли перед "Ленфильмом", за это время были Советом директоров во главе с Федором Сергеевичем ( Бондарчуком - ИФ ) и силами менеджмента решены, (но) значительная часть проблем - не решена", - подчеркнул министр. По его словам, сегодня единогласно председателем совета директоров был переизбран Бондарчук. Он заявил, что прошло семь лет, и он "не может отделять себя от команды, в том числе от генерального директора". "Подводя определенные итоги сегодня, работа признана, скажем так, удовлетворительной, что важно и для Эдуарда Пичугина, потому что заходили мы на киностудию, действительно, в сложнейшей ситуации, как сегодня (на совете директоров) вспоминали небольшой эпизод: таксисты в Петербурге не знали этого адреса", - сказал режиссер. По его словам, киностудия выходит "на новый этап", и "как-то это получилось в сегодняшнее время ровно, достойно, с уверенностью в завтрашнем дне". 19 ноября решением Союза кинематографистов Петербурга принято обращение к президенту РФ Путину с предложением уволить гендиректора Пичугина. Объединение также исключило его из своего состава. На киностудии выразили недоумение в связи с этим. "Мы считаем обращение Союза к президенту странным и заказным. Сергей Снежкин ( председатель Союза кинематографистов Петербурга - ИФ ) сам участвовал в разработке концепции обновления "Ленфильма". Его фильм "Контрибуция" был снят на киностудии, он постоянно работал с нами", - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе "Ленфильма" 20 декабря. Режиссер Алексей Герман-младший сообщил "Интерфаксу", что на том же заседании Союза рассматривался вопрос о продаже Дома творчества кинематографистов в Репино, якобы за долги. "На мой взгляд, это бесхозяйственное решение, так как в доме есть и тепло, и электричество, это как раз место, где можно помогать ветеранам кино. Такой вопрос, рассматриваемый на том же заседании, напоминает некую многоходовку и операцию прикрытия", - сказал режиссер. Он добавил, что на "Ленфильме" в настоящее время не все идеально. "Много сложностей, но мы как-то дышим. Союз лучше бы предложил свою программу выхода из кризиса. Никто не пытается скрывать проблемы студии", - подчеркнул Герман-младший. 25 ноября коллектив "Ленфильма" выступил в поддержку гендиректора киностудии. Картины, созданные на "Ленфильме" в последние годы под руководством режиссеров Алексея Германа-младшего, Александра Сокурова, Кантемира Балагова, получают престижные награды и международное признание, подчеркивают на киностудии. Коллектив киностудии не отрицает временные финансовые трудности и положительно оценивает работу Совета директоров предприятия. В свою очередь Пичугин тогда отметил, что ему и коллективу удалось выполнить поручение президента - сохранить студию. "В 12-м году меня попросили разобраться, я стал председателем совета директоров. Если хотим сохранить, то надо оставить в собственности государства. Наша концепция на общественных слушаниях тогда победила. В Минкульте мне тогда предложили стать директором, раз я придумал концепцию. Выручка Ленфильма с 2012 года увеличилась в три раза", - сказал гендиректор. Он выразил сожаление, что до сих пор не решен вопрос прав на коллекцию "Ленфильма". Права на телевизионную трансляцию принадлежат Госфильмофонду. Переговоры по данному вопросу продолжаются.]]></text>
</doc>
