<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737008</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737008</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 16:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думу внесен законопроект о едином госзаказчике в строительстве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Правительство</tag>
    <tag type="str">Минстрой</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Росатом</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Правительство внесло в Госдуму  законопроект  о создании единого государственного заказчика в сфере строительства. Единый госзаказчик создается, чтобы выполнять функции госзаказчика и застройщика при обеспечении строительства объектов капитального строительства, которые находятся в государственной собственности России, говорится в пояснительной записке к законопроекту. Законопроект не распространяется на строительство объектов транспортной инфраструктуры, правоохранительной деятельности, обороны страны и безопасности государства, объекты использования атомной энергии "Росатома" и объекты космической инфраструктуры "Роскосмоса". Также госзаказчик не будет заниматься жильем военнослужащих. Поправки предусматривают слияние или преобразование определенных правительством федеральных казенных учреждений, выполняющих функции госзаказчика и в результате будет создана публично-правовая компания "Единый заказчик в сфере строительства". 
Имущество этих учреждений предлагается передать единому заказчику в качестве имущественного взноса государства. Проработать вопрос укрупнения госзаказчиков в строительстве правительству поручил президент Владимир Путин. Премьер-министр Михаил Мишустин подписал распоряжение о передаче Минстрою шести дирекций, выступающих заказчиками объектов капстроительства. Среди них дирекции, которые ранее находились в ведении Минспорта, Минкультуры, Минобрнауки, Минздрава РФ и Федеральной налоговой службы. Вице-премьер Марат Хуснуллин сообщал, что единый госзаказчик в сфере строительства может получить 300 млрд рублей в ближайшие три года.]]></text>
</doc>
