<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731791</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731791</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 13:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков отверг обвинения в кампании Москвы против британской вакцины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Доминик Рааб</tag>
    <tag type="str">AstraZeneca</tag>
    <tag type="str">Оксфорд</tag>
    <tag type="str">Sputnik V</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. ИНТЕРФАКС - Россия не распускает дезинформацию о других вакцинах от коронавируса, а гордо говорит о своих успехах, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. Ранее о предполагаемой кампании по дискредитации вакцины от AstraZeneca и Оксфордского университета написала The Times. Глава британского МИД Доминик Рааб выразил озабоченность в связи с этим. "В данном случае, наверно, вряд ли можно говорить о конкуренции, потому что именно Россия выступает за международное сотрудничество в этот нелегкий период пандемии. Ряд тех, кого можно было бы назвать конкурентом, они занимаются как раз дезинформацией. В том числе эти дезинформаторы сидят в Великобритании, - сказал Песков. - Комментировать обвинения против России вообще это уже такое дело, превращающееся в такой цирк. И обвинения превращаются в цирк, и комментарии превращаются в цирк". По словам пресс-секретаря, преимущество российской вакцины признается в огромном количестве стран, так что попытки дезинформации не достигают цели. "Россия никого не дезинформирует. Россия гордо говорит о своих успехах, Россия делится своими успехами в области первой в мире зарегистрированной вакцины, эффективность которой уже многократно доказана", - сказал Песков. The Times  опубликовала расследование  о предполагаемых попытках России дискредитировать британскую вакцину в странах, где она собирается продавать Sputnik V, а также просто на Западе. Издание изучило появление и распространение изображений, мемов и видеоклипов с посылом, что от британской вакцины пациенты могут превратиться в обезьян, потому что там в качестве вектора используется аденовирус, поражающий шимпанзе. Министр иностранных дел Доминик Рааб заявил, что к этому расследованию нужно относиться серьезно. В пиар-кампании он увидел попытку подорвать старания по поиску безопасной вакцины. Он напомнил, что "у России есть успешный опыт использования недостоверной информации в качестве средства внешней политики".]]></text>
</doc>
