<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709295</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709295</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 14:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Казани накажут сотрудницу полиции, составлявшую без маски протокол на мужчину без маски</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Казань</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - В Татарстане проводится служебная проверка в отношении сотрудницы правоохранительных органов, которая оформляла административные протоколы нарушителям масочно-перчаточного режима, будучи сама без перчаток и маски на лице. "В Управлении МВД по Казани проводится служебная проверка в отношении сотрудницы, которая без средств индивидуальной защиты оформляла процессуальные документы в отношении правонарушителей", - сообщает пресс-служба МВД по Татарстану. Ранее в соцсетях появилось видео, на котором видно, что сотрудница полиции, сидя в салоне микроавтобуса, выписывает протокол некоему нарушителю без маски на лице и перчаток. На вопрос молодого человека о размере штрафа она отвечает, что его определит суд. Заместитель начальника пресс-службы МВД по Татарстану Ленар Давлетшин сообщил "Интерфаксу", что женщина будет наказана. "Протокол был выписан гражданину за нахождение в общественном месте без средств индивидуальной защиты. В отношении сотрудницы, которая его оформляла без маски и перчаток, проводится проверка, она будет привлечена к ответственности. Средствами защиты сотрудники полиции обеспечены в полном объеме", - уточнил он. Ранее сообщалось, что в Татарстане с 12 мая отменена система смс-пропусков, однако стало обязательным ношение средств индивидуальной защиты в общественных местах. "Если человек ( появляется - ИФ ) без маски в общественных местах, это образует состав статьи 20.6.1 КоАП РФ", - сообщал заместитель МВД Татарстана Алексей Соколов.]]></text>
</doc>
