<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730767</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730767</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 14:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Бишкеке ввели режим ЧП до 21 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков подписал указ о введении на территории Бишкека с 9 по 21 октября режим чрезвычайного положения. Об этом сообщила в пятницу пресс-служба главы государств. Режим ЧП вводится с 20:00 часов 9 октября до 08:00 часов 21 октября. Согласно указу главы государства, комендантом столицы на период ЧП назначен заместитель министра внутренних дел Алмазбек Орозалиев. Кроме того, указом определено положение о комендатуре Бишкека. Она вправе определить меры и временные ограничения прав и свобод граждан, в частности вводить комендантский час и особый режим въезда и выезда граждан. В Бишкеке с 5 октября проходят акции протеста, которые начались с выступлений политических партий, недовольных итогами парламентских выборов. ЦИК Киргизии признал  недействительными  итоги выборов. В ходе протестов были захвачены здание парламента в столице и другие административные здания, Протестующие освободили из мест заключения оппозиционных политиков, в частности экс-президента  Алмазбека Атамбаева . В парламенте сменился спикер: им стал депутат парламентской фракции "Бир Бол" ("Будь един") Мыктыбек Абдылдаев. Депутаты парламента на экстренном заседании проголосовали за  назначение  освобожденного из колонии Садыра Жапарова  премьер-министром  (он отбывал наказание за захват заложника). Вскоре после начала протестов в Бишкеке Госкомитет нацбезопасности возглавил и.о. секретаря Совбеза Киргизии Омурбек Суваналиев. Он объяснял, что координировал работу силовых структур во время беспорядков, так как руководства ГКНБ на рабочем месте не было. Сообщалось о фактической смене руководства МВД. Оппозиционные силы сформировали несколько координационных советов, чтобы сменить власть, и выдвинули разные требования. Спустя время, появились сообщения о захвате офисов компаний и  месторождений . В ночь на пятницу президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков  заявил , что готов уйти в отставку как только "страна встанет на путь законности". Освобожденный из СИЗО бывший президент Атамбаев также призвал Жээнбекова уйти в отставку. В пятницу в Бишкеке проходит сразу несколько протестных акций, митингуют сторонники и противники Жээнбекова. 9 октября Жээнбеков  отправил в отставку  премьер-министра Кубатбека Боронова и правительство, а также снял Суваналиева с должности главы ГКНБ.]]></text>
</doc>
