<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738686</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738686</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 18:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд арестовал жителя Колпино, удерживавшего шестерых детей в квартире</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Колпино</tag>
    <tag type="str">Денис Бельтюков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Колпинский районный суд Санкт-Петербурга арестовал на два месяца Дениса Бельтюкова, обвиняемого в незаконном лишении свободы в квартире шести детей, сообщает в среду объединенная пресс-служба судов города. По данным следствия, мужчина полностью признал вину. В то же время в суде Бельтюков пояснил, что "никого не удерживал: дети просто находились дома" и заявил, что "очень любит детей и жену, хочет жить с ними". Он просил избрать ему меру пресечения в виде домашнего ареста. По данным пресс-службы, Бельтюков имеет девять классов образования и нигде не работает. Биологических детей у него трое. Мужчина сообщил суду, что раньше регулярно пил пиво, но перестал и в минувшую пятницу "отметил пять недель без спиртного". Произошедшее накануне с детьми он объяснил как "помешательство" в результате употребления таблеток с алкоголем. Во вторник 38-летний житель Колпино Бельтюков заперся в квартире на Пролетарской улице с шестью детьми и угрожал их убить. По предварительной информации, мужчина был пьян, он состоит на учете в психоневрологическом диспансере. Захватчик  отпустил детей  только через пять часов. Дети - мальчики в возрасте от 3 до 15 лет. Мужчина является биологическим отцом двух из них, остальные - дети его супруги от первого брака. Со вчерашнего дня дети находятся  в больнице , врачи отмечают у них сильное истощение и анемию, у некоторых есть травмы, не опасные для жизни.]]></text>
</doc>
