<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734829</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734829</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 21:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Хакеры похитили более $2 млн у республиканцев Висконсина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Республиканская партия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Эндрю Хитт</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Банковский счет Республиканской партии штата Висконсин перед выборами подвергся хакерской атаке, в результате которой украдено $2,3 млн, сообщило агентство  Associated Press  (AP) со ссылкой на председателя отделения партии Эндрю Хитта. По его словам, украденные деньги планировалось использовать в последние дни предвыборной кампании на срочные расходы. Хитт отметил, что хакеры манипулировали счетами четырех компаний, которым платили за рассылку электронных писем в поддержку переизбрания президента США Дональда Трампа и за предоставление товаров, в частности, бейсболок в поддержку Трампа, которые можно было бы раздавать его сторонникам. Республиканец пояснил, что счета и документы были изменены таким образом, что, когда партия оплачивала услуги, деньги уходили хакерам, а не поставщикам. По словам Хитта, в партии заметили подозрительную активность 22 октября и на следующий день обратились в ФБР. Взлом был обнаружен после того, как кто-то обратил внимание на один из выставленных счетов, которого не должно было быть. Представитель партии Алек Циммерман сообщил, что никакие данные партии украдены не были. На данный момент на счету отделения Республиканской партии в Висконсине размещено около $1,1 млн, однако сумма постоянно меняется из-за быстрого распределения ресурсов под конец предвыборной кампании. Хитт заявил, что не в курсе, происходили ли подобные взломы со счетами партии в других штатах, однако отметил, что летом на Национальной конвенции Республиканской партии ее представители призвали пристально отслеживать потенциальную киберактивность. AP отмечает, что, согласно финансовым отчетам кампании, демократы Висконсина за последние два года собрали около $59 млн, что значительно превышает средства Республиканской партии, которые составляют $23,7 млн.]]></text>
</doc>
