<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729795</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729795</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 09:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев обсудил карабахский конфликт с Макроном</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Президенты Азербайджана и Франции Ильхам Алиев и Эммануэль Макрон в ходе телефонного разговора обсудили ситуацию в зоне нагорно-карабахского конфликта. Как говорится в сообщении пресс-службы президента Азербайджана, Макрон выразил беспокойство боевыми действиями на линии соприкосновения азербайджанских и армянских войск, призвал к скорейшему восстановлению перемирия и возобновления переговоров.  В свою очередь Алиев заявил, что в результате обстрелов из тяжелых артиллерийских орудий со стороны ВС Армении погибли 19 азербайджанцев, свыше 60 человек получили ранения, сотни домов разрушены. "Азербайджанская армия провела успешные контратакующие операции и освободила часть оккупированных территорий", - заявил французскому президенту лидер Азербайджана. Алиев также подчеркнул, что Армения всячески срывает переговоры по урегулированию конфликта. Позднее Алиев в интервью Al Jazeera TV заявил, что Россия, США, Франция должны продолжить совместную работу по урегулированию нагорно-карабахского конфликта, при условии сохранения ими нейтралитета. "Конечно, у России имеется особая позиция, так как она сосед Азербайджана в регионе, правда у нее нет общей границы с Арменией. Но, несмотря на это, у нее есть хорошие и исторические отношения с Арменией. Поэтому ее роль, как посредника урегулирования конфликта, очень высокая", - сказал президент Азербайджана. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
