<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730028</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730028</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 14:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эр-Рияд заложил в трехлетний бюджет цену нефти в $50 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Goldman Sachs</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Министерство финансов Саудовской Аравии при формировании бюджета на ближайшие три года исходит из цены нефти в районе $50 за баррель, сообщили аналитики Goldman Sachs, изучившие финансовый план. "Используя наши собственные оценки распределения госдоходов, мы подсчитали, что данные, представленные в проекте бюджета, основаны на средней цене нефти около $50 за баррель в период с 2020 по 2023 годы", - заявил лондонский аналитик банка Фарук Сусса. Королевство, как правило, придерживается достаточно консервативного взгляда на цены на нефть при составлении бюджета и не разглашает свои предположения относительно их уровня, отмечает Bloomberg. Котировки декабрьских фьючерсов на Brent на лондонской бирже ICE Futures в понедельник растут на 3,4% - до $40,58 за баррель. Цена фьючерсов на WTI на ноябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи поднимается на 3,8% - до $38,47 за баррель. Таким образом, саудовский Минфин предполагает повышение стоимости примерно на четверть с текущих уровней. Однако этого все равно недостаточно для того, чтобы бюджет страны был сбалансированным. По оценкам Международного валютного фонда, для этого котировки должны составлять не менее $66 за баррель. До начала пандемии цены на нефть находились в районе $65 за баррель. Расчеты Goldman Sachs практически совпали с данными каирского инвестиционного банка EFG Hermes, который ранее заявил о том, что Саудовская Аравия исходит в своем бюджете из стоимости нефти в $50-55 за баррель. При этом аналитики Goldman Sachs более оптимистично оценивают перспективы нефтяного рынка и прогнозируют повышение цены Brent до $65 за баррель к концу 2021 года. На прошлой неделе официальные представители Саудовской Аравии заявляли о том, что дефицит бюджета страны сократится до 5,1% ВВП в следующем году по сравнению с 12% в 2020 году за счет снижения расходов.]]></text>
</doc>
