<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735166</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735166</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 00:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кишиневе на выборах президента кандидат оппозиции опережает Додона на 10%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Игорь Додон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - В Кишиневе на выборах президента Молдавии кандидат от оппозиции, бывший премьер-министр Молдавии Майя Санду опережает действующего главу государства Игоря Додона на 10% голосов. Согласно данным ЦИК, таковы результаты после обработки протоколов с более 80% избирательных участков в столице Молдавии. Согласно подсчётам, Майя Санду набирает в Кишиневе 45% голосов избирателей, а Игорь Додон - 35%. Результаты остальных кандидатов примерно такие же, как и по всей республике. Как  сообщал  "Интерфакс", согласно предварительным результатам голосования, Игорь Додон набирает по всей республике чуть менее 36% голосов избирателей, бывший премьер Майя Санду - почти 32% голосов избирателей. Далее следует кандидат от "Нашей партии" Ренато Усатый - 17%, кандидат от партии "Шор" Виолетта Иванова - 7,3%, кандидат от партии "Платформа DA" Андрей Нэстасе - 3,2%, кандидат от Партии национального единства - 2%. Остальные три кандидата набирают менее, чем по два процента голосов. Еще двое кандидатов набрали от одного до полутора процента голосов избирателей. Таковы данные после обработки протоколов с 90% избирательных участков. После объявления предварительных результатов голосования на выборах президента Молдавии действующий президент Игорь Додон отменил свой брифинг, назначенный на 23:00 (00:00 МСК). Причины отмены брифинга не сообщались. За мандат президента Молдавии во втором туре будут бороться Игорь Додон и Майя Санду. Второй тур выборов состоится 15 ноября. В выборах в воскресенье приняло участие около 43% избирателей.]]></text>
</doc>
