<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730072</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730072</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 17:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число госпитализаций с COVID-19 в Петербурге за неделю выросло на 17%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Олег Эргашев</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Санкт-Петербургская больница Святителя Луки возобновила прием больных с коронавирусом из-за роста заболеваемости в городе, сообщила пресс-служба вице-губернатора Олега Эргашева в понедельник; по данным властей северной столицы, число госпитализаций инфицированных за неделю увеличилось на 17%. "Мы стараемся не привлекать к оказанию помощи пациентам с коронавирусом крупные стационары, в которых продолжают оказывать экстренную и плановую медицинскую помощь. Но ситуация, к сожалению, ухудшается - число новых случаев заражения ежедневно растет. Важно, чтобы петербуржцы проявили ответственность и соблюдали масочный режим для безопасности своих родных и близких", - отметил Эргашев. По данным местных властей, за последние сутки в больницы Петербурга поступили 222 пациента с коронавирусом. "Число госпитализаций за последнюю неделю увеличилось на 17%. В связи с чем принято решение о возобновлении приема больных с COVID-19 в больницу Святителя Луки в соответствии с разработанным оперативным планом", - уточнили в пресс-службе. В настоящее время в 13 взрослых и в одном детском стационарах Петербурга развернуты 4640 коек для оказания помощи пациентам с коронавирусом, свободна 671 койка. Ранее в понедельник оперштаб сообщил, что в Санкт-Петербурга резко выросло число ежедневно выявляемых случаев COVID-19. За прошедшие сутки в городе выявили 407 новых случаев, скончались 14 человек. На коронавирус за 4 октября были обследованы 13 686 человек. Под медицинским наблюдением находится 2 470 человек, из них 31 - в обсерваторе. Рост ежедневно выявляемых случаев COVID-19 в Петербурге начался на последней неделе августа, но почти месяц число заболевших держалось на уровне 200-250 человек в сутки. В конце сентября рост числа больных резко ускорился. Всего с начала пандемии в городе заболели около 45 тысяч человек, скончались больше трех тысяч.]]></text>
</doc>
