<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731161</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731161</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 18:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Набережных Челнах завели дело против женщины, бросившей коляску с ребенком на улице</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Набережные Челны</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Полицейские в Татарстане возбудили уголовное дело в отношении жительницы Набережных Челнов (Татарстан), бросившей ночью коляску с двухлетней дочерью во дворе многоквартирного дома. "В отношении матери ребенка сегодня возбуждено уголовное дело по статье 125 УК РФ ( Оставление в опасности ). Расследование взято на особый контроль в прокуратуре", - сообщил старший помощник прокурора республики по взаимодействию со СМИ Руслан Галиев журналистам в понедельник. По его словам, в данный момент решается вопрос о передаче уголовного дела из полиции в Следственный комитет для дальнейшего расследования. "Поскольку потерпевшим является малолетний ребенок, все основания для такого изъятия имеются", - пояснил Галиев "Интерфаксу". Ранее сообщалось, что ночью 10 октября в одном из дворов Набережных Челнах местные жители обнаружили оставленную без присмотра коляску с ребёнком. Прохожие вызвали бригаду скорой помощи и полицию, двухлетняя девочка с диагнозом "общее переохлаждение" была доставлена в больницу. В ту же ночь правоохранители нашли мать ребенка, ей оказалась 31-летняя местная жительница. Она рассказала, что до этого побывала с дочерью в гостях у подруги, где женщины выпили. Позже, по дороге домой, она позвонила мужу и пока разговаривала, коляска исчезла. На женщину был составлен протокол об административном правонарушении по статье "Неисполнение родителями обязанностей по содержанию и воспитанию несовершеннолетних" и "Несоблюдение требований к обеспечению мер по предупреждению причинения вреда здоровью детей и их развитию".]]></text>
</doc>
