<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730209</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730209</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты оценили объем сдаваемого в аренду жилья в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Надежда Косарева</tag>
    <tag type="str">Институт экономики города</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - В Москве в аренду, в том числе краткосрочную, сдается около 400 тыс. жилых помещений, то есть примерно 10% от их общего объема, сообщила президент фонда "Институт экономики города" Надежда Косарева. "В Москве нет подробной статистики по сдаваемым в аренду помещениям и гостиницам, но, по нашим оценкам, сдают в наем не менее 10% жилых помещений - то есть около 400 тыс. объектов. И из-за падения спроса во время пандемии часть переходит на сдачу в аренду посуточно", - сказала Косарева в ходе конференции "Стимулирование инвестиционных проектов строительства, пути развития индустрии гостеприимства в Москве" во вторник. Так, в сентябре 2020 года специалисты Института фиксировали более 3,8 тыс. единовременных объявлений о посуточной сдаче жилья в Москве. При этом апартаменты - нерегулируемый сегмент рынка. По данным Косаревой, на первичном рынке всех помещений для проживания сейчас 20-30% составляют именно апартаменты, хотя от общего числа сделок лишь 10% продаж приходится на них. И значительная их часть приобретается именно для сдачи посуточно. Суммарно, по оценкам экспертов Института, сейчас конкуренцию гостиницам составляют не более 20 тыс. предложений: квартиры на AirBnB - 3 тыс., объявления о посуточной аренде - 5 тыс., возможное предложение в аренду апартаментов - 5-10 тыс., места в хостелах - 3-4 тыс. мест. А емкость московских гостиниц - около 89,2 тыс. мест, хотя сейчас 70% из них пустуют.]]></text>
</doc>
