<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738343</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738343</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 16:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Башкирское издание наказали за видео с матом и избиением ребенка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Уфа</tag>
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">Благовещенск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Мировой суд Кировского района Уфы оштрафовал руководство уфимского интернет-портала "Ufa Time" и редакцию в общей сложности почти на 500 тыс. рублей за публикацию видео, на котором мать и отец избивают и ругают матом сына. Об этом сообщает объединенная пресс-служба судов республики. Издание наказали в том числе за публикацию видео с участием несовершеннолетнего без разрешения его родителей. Главный редактор и директор "Ufa Time" оштрафованы на 30 тыс. рублей каждый, а само издание - на 400 тыс. рублей за размещение в интернете "видеоматериала, содержащего информацию о несовершеннолетнем, включая видеоизображение несовершеннолетнего, его родителей и иных законных представителей, аудиозапись его голоса, позволяющую прямо или косвенно установить личность несовершеннолетнего". За распространение в этом видео нецензурной брани их оштрафовали еще на суммы от 5 до 20 тыс. рублей. Все решения суда уже обжалованы, материалы дел направлены на апелляционное рассмотрение в Кировский районный суд Уфы. Публикация о жестоком обращении с ребенком вышла на сайте "Ufa Time" летом 2020 года. По словам журналистов, во дворе жилого дома в Благовещенске мать била ребенка и выкручивала ему руку, требуя, чтобы он признался в краже денег, а затем отец ударил его кулаком в живот. Видео сделали очевидцы. После публикации семью начали проверять правоохранительные органы. Однако Рoскомнадзор нашел нарушения в действиях журналистов и обратился в суд. В "Ufa Time" настаивают, что на видео невозможно узнать ребенка и что голоса участников событий искажены. Также журналисты убеждены, что бившие ребенка родители не разрешили бы публиковать видео, тогда как публикация помогла мальчику. Размер штрафов поставил издание на грань банкротства, утверждают в редакции.]]></text>
</doc>
