<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709082</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709082</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 10:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Транснефть" предложила повысить тарифы на прокачку нефти</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ранее глава "Роснефти" Игорь Сечин попросил президента Владимира Путина поспособствовать их снижению</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Игорь Демин</tag>
    <tag type="str">Транснефть</tag>
    <tag type="str">Игорь Сечин</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - "Транснефть" предложила не снижать, а повысить ее тарифы на прокачку нефти, это будет выгоднее государству, говорится в материалах монополии. 12 мая о снижении тарифов главный исполнительный директор "Роснефти" Игорь Сечин попросил президента Владимира Путина. Снижение тарифов приведет к увеличению доходов частных акционеров нефтяных компаний за счет государства, считает "Транснефть". "С учетом структуры акционеров в нефтяной отрасли, целесообразно не понижать, а повысить тарифы "Транснефти" до рыночного уровня, чтобы нивелировать искусственный дисбаланс, возникший в отрасли, - пишет монополия. - При таком повышении "Транснефть" могла бы увеличить выплаты государству и направлять 50-75% чистой прибыли на дивиденды". 78,6% дивидендов "Транснефти" направляются государству. Дополнительно около 15% дивидендов получают РФПИ и дружественные России иностранные суверенные фонды, а также пенсионный фонд "Газпрома" и структуры Газпромбанка напомнила компания. "Из каждых 100 рублей чистой прибыли нефтедобывающих компаний частным акционерам уходит 42 рубля в форме дивидендов, государству - только 14 рублей. В случае "Транснефти" из каждых 100 рублей чистой прибыли от 40 до 79 рублей могут выплачиваться государству", - объяснила компания. Она называет свои тарифы заниженными и отмечает, что они индексируются ниже инфляции. "Транснефть" оказывает услуги в среднем в 2,5 раза дешевле, чем иностранные компании-аналоги", - также указывается в материалах. Тарифы "Транснефти" в 2018-2020 годах должны были индексироваться с коэффициентом 0,9-1 к инфляции. Сечин  ранее заявил  Путину, что "Роснефти" важно, чтобы тарифы транспортных монополий были приведены в соответствие текущим рыночным ценам. По его словам, в 2008 году стоимость нефти в рублях составляла порядка 1100 рублей, сейчас 1200, но тариф раньше был "822 рубля за тонну прокачки, а сегодня - больше двух тысяч: 2100 рублей", - продолжил он. "Мы не просим каких-то особых льгот, но приведение в соответствие в связи с падением цены было бы для нас, конечно, значительным. В настоящее время 32% составляют расходы на транспорт от стоимости нефти", - уточнил Сечин. Президент пообещал рассмотреть этот вопрос. Затем советник президента "Транснефти" и пресс-секретарь компании Игорь Демин заявил, что средний тариф на транспортировку нефти "Роснефти" по системе магистральных нефтепроводов составляет 1719,84 рубля за 1 тонну, а не 2100 рублей. Он добавил, что "минимальные цены на внутрироссийские и экспортные поставки нефти в течение этого года не были ниже 6957 рублей за тонну и 8925 рублей за тонну, соответственно, то есть находились на значительно большем уровне, нежели заявлено "Роснефтью" - 1200 рублей за тонну. По расчетам "Транснефти", доля среднего тарифа на транспортировку нефти по системе монополии в настоящее время составляет 13,4%, а не 32%, как указал Сечин. Демин также отметил возобновившийся рост котировок нефти. Пресс-секретарь "Транснефти" допустил, что в расчетах "Роснефти" произошла путаница между тоннами и баррелями и заявил, что это не первое расхождение цифр в информации, представляемой нефтяной компанией.]]></text>
</doc>
