<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708067</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/708067</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 21:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Митрополит Иларион высказался против изображения Сталина в главном храме ВС России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">митрополит Иларион</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Глава синодального отдела внешних церковных связей митрополит Иларион высказался против того, чтобы мозаика со Сталиным присутствовала на стене главного храма Вооруженных сил России в подмосковной Кубинке. "Я думаю, что, конечно же, изображения Сталина в православном храме не должно быть, потому что Сталин был гонителем церкви, на его совести кровь миллионов людей, в том числе новомучеников и исповедников Церкви Русской", - заявил митрополит в программе "Церковь и мир" на телеканале "Россия 24" (ВГТРК). Кроме того, добавил он, храм - это не выставочный зал, не Бородинская панорама, не то место, где должны изображаться военные парады. "Храм - это место молитвы, и я думаю, что все композиционное убранство храма - оно должно быть подчинено этой цели", - сказал архиерей. Он признал, что воинский храм является еще и местом поминовения, поэтому в нем могут быть изображения, связанные с военными действиями. "Но они не должны быть политизированными, они не должны вызывать разделение или разногласия. И, конечно, в храмах не должно быть портретов гонителей церкви", - подчеркнул митрополит. Ранее глава синодального отдела по взаимоотношениям церкви с обществом и СМИ  Владимир Легойда  выразил мнение, что изображения Сталина в главном военном храме России быть не должно. Глава экспертного совета РПЦ по церковному искусству, архитектуре и реставрации протоиерей  Леонид Калинин , напротив, заявил, что не имеет "прав и полномочий вырывать страницы из книги истории". Накануне стало известно, что строительство патриаршего собора в честь Воскресения Христова в Кубинке  завершено . Ранее сообщалось о планах создателей главного военного храма России разместить на его стенах мозаики, которые бы отражали важнейшие победы в истории страны. Среди известных политиков в храме планировалось изобразить и Сталина над головами участников парада Победы.]]></text>
</doc>
