<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736282</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736282</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 18:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Светящиеся в ультрафиолете утконосы, метод варки риса для снижения уровня мышьяка и как повысить интеллект ребенка во время беременности</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последнюю неделю. - Американские ученые изучили тушки трех музейных утконосов и выяснили, что они могут светиться в  ультрафиолете  — зеленым и голубым. Шерсть утконоса в обычном освещении коричневая. Это первый известный случай биофлуоресценции однопроходных животных, но находку еще придется проверить на живых особях. Ученые предполагают, что поглощение ультрафиолета и свечение в видимом диапазоне спасает утконосов (они ночные животные) от чувствительных к ультрафиолету хищников и также помогает им общаться между собой. - Американские медики описали довольно необычный случай  аллергии на холод : мужчина 34 лет вышел из теплого душа в прохладную ванную и получил анафилактический шок. Члены семьи нашли его в обмороке на полу в ванной без сознания и с сыпью по всему телу. Мужчину с учащенным дыханием доставили в больницу. Там ему ввели адреналин и антигистаминный препарат дифенгидрамин. - Британские ученые нашли лучший способ  варки риса , который позволяет убрать из готового продукта больше половины мышьяка. Оказалось, что варка риса в течение пяти минут в кипящей воде и последующая замена на чистую холодную воду позволяет снизить концентрацию вещества на 54% в буром рисе и на 73% в белом по сравнению с сухим продуктом. Известно, что рис впитывает много мышьяка при поливе грунтовыми водами, в которых и содержится токсичный для организма человека мышьяк. - Американские ученые показали, что повышение концентрации  витамина D  в пренатальный период на 10 нг/мл приводит к увеличению интеллекта более чем на один балл у детей в четыре-шесть лет. Известно, что чернокожее население больше подвержено риску развития дефицита витамина D. При этом исследователи не нашли никаких доказательств изменения эффекта в зависимости от цвета кожи. Таким образом, это исследование может пригодиться в разработке рекомендаций по питанию для беременных, особенно темнокожих беременных. - Команда ученых из Канады и Японии описала новый вид водяных наездников, получивший имя в честь  Годзиллы . Чтобы отложить яйцо в тело жертвы, эти насекомые научились нырять, что исследователи запечатлели на видео. - Ученые из Университета Джонса Хопкинса продолжают изучать  псилоцибин  как эффективную терапию депрессии: на этот раз на выборке из 24 пациентов с большим депрессивным расстройством им удалось добиться более 50% ремиссии. К псилоцибину пока что планируют прибегать только в крайних случаях. Однако эффект такой терапии, отметили исследователи, достигается очень быстро. - Ожоги, передозировка кокаином, диабет – от этого можно избавиться, достаточно взять обычную соду. N+1  рассказал , что не без успеха можно лечить с помощью соды.]]></text>
</doc>
