<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728224</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728224</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 12:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" назвал слова Грефа о проблемах с обслуживанием долга "фигурой речи"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Герман Греф</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - "Аэрофлот" своевременно обслуживает обязательства по кредитным соглашениям, вчерашний комментарий главы Сбербанка Германа Грефа о сложностях с обслуживанием долгов - лишь фигура речи, отметили в авиакомпании. "Мы разделяем оценку руководителя Сбербанка ситуации в мировой авиационной отрасли. Она объективно очень тяжелая. Что касается сложностей "Аэрофлота" с обслуживанием долга - хотя отрасль и испытывает известный дефицит ликвидности, это, конечно, фигура речи. Мы точно и своевременно выполняем все обязательства в рамках подписанных кредитных соглашений", - заявил журналистам официальный представитель "Аэрофлота" Михаил Демин. Накануне Греф  заявил , что "Аэрофлот" "с большим трудом обслуживает все свои долги". При этом глава Сбербанка назвал "Аэрофлот" прекрасной компанией и выразил мнение, что она переживет "эту тяжелую ситуацию" с кризисом из-за пандемии COVID-19. Ранее на фоне "ковидного" кризиса "Аэрофлот" привлек в Сбербанке  кредиты на 70 млрд руб.  под пятилетние госгарантии, а также несколько льготных кредитов в рамках антикризисной госпрограммы. За I полугодие 2020 года группа "Аэрофлот", согласно ее отчетности, нарастила объем кредитов и займов примерно в четыре раза в сравнении с показателем на конец прошлого года, до 64,4 млрд руб. В том числе краткосрочные кредиты и займы выросли в 3,6 раза, до 45,8 млрд руб. В отчетном периоде "Аэрофлот" кредитовался в Совкомбанке, СМП банке, Россельхозбанке, Газпромбанке, Альфа-банке, банке "Интеза", ВБРР, Росбанке, Промсвязьбанке, Сбербанке.]]></text>
</doc>
