<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734685</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734685</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 08:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">VEON договорился о продаже своего бизнеса в Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">VEON</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Айк Есаян</tag>
    <tag type="str">TEAM LLC</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - VEON (материнская компания "Вымпелкома")  объявил , что договорился о продаже своего бизнеса в Армении "VEON Armenia" компании Team LLC братьев Есаянов, соучредителей местного оператора связи UCom. Ожидается, что сделка будет скоро закрыта. Сумма сделки составит $51 млн, что равно мультипликатору 2,9хEV/EBITDA за 2019 год. В VEON объяснили сделку желанием упростить структуру бизнеса группы и сосредоточиться на рынках с привлекательными перспективами долгосрочного роста. В июле сделку разрешила госкомиссия по защите экономической конкуренции Армении. Team LLC - телекоммуникационная компания, зарегистрированная в середине мая 2020 года соучредителями армянской телеком-компании Ucom братьями Айком и Александром Есаянами. О переговорах о продаже армянского бизнеса VEON оператору UCom сообщалось еще 15 января. В начале мая  стало известно , что VEON от этих переговоров отказался, причины не назывались. Информация появилась на фоне возбуждения дела о взяточничестве и отмывании денег против Гургена Хачатряна (сын арестованного экс-министра финансов Армении Гагика Хачатряна), который является председателем совета директоров UCom и основателем группы компаний "Галакси". В апреле 2020 года гендиректор UCom Айк Есаян и все руководство компании по причине разногласий между акционерами заявили о прекращении своих обязанностей. Тогда же братья Есаяны, которые владели 5,94% акций в UCom, обратились с предложением выкупить долю остальных собственников за 34 млрд драмов ($70 млн). Предложение было отклонено, а совет директоров утвердил нового гендиректора Айка Хачатряна. После этого Айк Есаян сообщил, что создал новую телекоммуникационную компанию "Олнет" ( в дальнейшем переименована в Team - ИФ ). "ВЕОН Армения" предоставляет услуги связи в стране с 1995 года, с 2008 года работает под брендом Beeline. Компания предоставляет услуги телефонной связи GSM 900/1800, 3G и 4G, фиксированной телефонной связи, а также обеспечивает интернет-доступ по технологиям CDMA, ADSL, FTTB и VDSL. После выхода из бизнеса в Армении VEON остается на девяти рынках: это Россия, Пакистан, Украина, Казахстана, Алжир, Бангладеш, Узбекистан, Кыргызстан и Грузия.]]></text>
</doc>
