<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737530</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737530</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 17:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержан соучастник убийства бизнесмена Маругова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Маругов</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - По делу об убийстве в Подмосковье главы компании "Мясная империя" Владимира Маругова задержан разыскиваемый соучастник преступления, сообщила представитель областного главка Следственного комитета (СК) Ольга Врадий. "По подозрению в совершении убийства предпринимателя в Истре задержан соучастник Александра Мавриди - Паша Ахмедов. В ближайшее время Ахмедов будет доставлен на допрос к следователю", - сказала Врадий во вторник журналистам. В свою очередь информированный источник уточнил "Интерфаксу", что подозреваемый,  гражданин Казахстана 1971 года рождения, был задержан на автовокзале в Казани в кафе "Столичный". По данным следствия, 1 ноября Мавриди и Ахмедов купили в московском торговом центре орудие преступления - арбалет. "Согласно ранее распределенным ролям, они пробрались в баню, расположенную в деревне Аносино, где предприниматель проводил время со своей  сожительницей .  Убив  мужчину, Ахмедов и Мавриди скрылись", - сказала представитель следствия. Она напомнила, что Мавриди был  задержан  в тот же день, ему уже предъявлено обвинение, он арестован. Ахмедову же удалось скрыться, он он все равно был задержан 17 ноября в другом регионе. Маругов - владелец и гендиректор ООО "Строй-проект", ООО "МПК "Мясная империя"", ООО "МПК "Озерецкие колбасы"", ООО "СК Теплосеть", ЗАО "Наска". За успешную карьеру в сфере мясопроизводства он получил прозвище "Колбасный король".]]></text>
</doc>
