<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732029</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732029</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: воскресенье, 18 октября</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Прирост случаев COVID-19 в России за сутки снова превысил 15 тысяч.  В целом по стране выявлены  15 099 зараженных , из них в Москве - 4 610. Стало известно о смерти главы администрации Ялты  Ивана Имгрунта , у которого, по данным источника, был диагностирован COVID-19. -  Баку и Ереван снова обвинили друг друга в нарушении режима перемирия , вступившего в силу 18 октября. В Нагорном Карабахе заявили о желании Азербайджана захватить важное для Ирана  водохранилище на реке Аракс  (Араз). К вечеру воскресенья президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил о получении  контроля над мостом через  эту реку. Потери армии НКР  достигли 710 человек . -  В Минске снова прошла акция протеста.  В центр города  стягивали бронетехнику  для разгона протестующих, силовики несколько раз  стреляли в воздух резиновыми пулями . Правозащитники насчитали  более ста задержанных  в целом по всей Белоруссии. -  Прокуратура Калмыкии назвала недостаток кислорода возможной причиной гибели рыбы в Аршань-Зельменском водохранилище.  Там уточнили, что ситуация сложилась на фоне критического  снижения уровня воды . Между тем следствие  начало проверку . -  Во Франции прошли акции в связи с убийством учителя истории Самюэля Пати исламским радикалом.  Тысячи французов вышли на манифестации под лозунгом "Я - Самюэль" в знак  протеста  против варварства и обскурантизма. -  Елизавета II помиловала мужчину, остановившего террориста с помощью бивня нарвала.  Стивен Гэллэнт, осужденный за убийство в 2005 году, 29 ноября прошлого года был на один день выпущен из тюрьмы и оказался на Лондонском мосту в момент теракта. Он  обезвредил  террориста, успевшего убить двоих.]]></text>
</doc>
