<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730211</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730211</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 13:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт назвал происходящее в Киргизии межклановым конфликтом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ЕАЭС</tag>
    <tag type="str">ОДКБ</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
    <tag type="str">Андрей Грозин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - События в Киргизии являются отражением межкланового конфликта, а не "цветной революцией", и на отношениях с Россией не отразятся, считает начальник отдела Средней Азии и Казахстана Института стран СНГ Андрей Грозин. "Прозападные структуры в Киргизии есть, но они представлены в очень небольших количествах. Кланы севера и юга не дадут им "порулить" страной. Поэтому либералы, получающие гранты с Запада, остаются за бортом. И с российской военной базой, полагаю, нет никаких проблем", - сказал Грозин "Интерфаксу". В Координационный совет, который оппозиционные партии сформировали 6 октября для возвращения ситуации в правовое русло после беспорядков, вошли "люди из старой обоймы", которые "явно не получали деньги от Сороса", отметил эксперт. Ему трудно представить ситуацию, в которой в Киргизии к власти смогли бы прийти антироссийски настроенные политики. По мнению Грозина, и действующая власть, и оппозиция считают приоритетом поддержание и развитие отношений с Москвой. Реставрацию экс-президента Алмазбека Атамбаева он считает маловероятной, но и на этот случай Атамбаев "не чужой" для Москвы. Эксперт напомнил, что политики из окружения Атамбаева способствовали вступлению Киргизии в ЕАЭС, разрыву "кабального" и "колониального соглашения" о стратегическом сотрудничестве между США и Киргизией и о выводе американских военных с базы "Манас". "Они прекрасно понимают, что основных источником значительной части граждан страны являются денежные переводы киргизских трудовых мигрантов из России. Ну и прямая помощь из Москвы", - заявил аналитик. "Киргизская элита очень легка на подъем, быстро меняет своих лидеров, идеологии, но чего у нее не отнимешь, так это прагматизм. Они прекрасно понимают, что в случае выхода из ЕАЭС и ОДКБ встретят мощнейшее влияние со стороны Китая. В киргизских элитах как севера, так и юга отдают себе отчет, что на случай односторонней зависимости от большого восточного соседа с них будет совсем другой спрос", - сказал Грозин. Он не исключил, что нынешний кризис мог быть связан с пандемией коронавируса, поскольку часть трудовых мигрантов вернулась в Киргизию, социально-экономическая ситуация в стране ухудшилась и это привело к попытке бунта. "В целом в своей основе это межклановый конфликт, и никакая не "цветная революция". Жесткие выступления отчасти отражают нынешний мировой тренд - то, что можно увидеть, например,  в США  и  Гонконге ", - сказал Грозин.]]></text>
</doc>
