<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728394</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728394</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 11:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арктическая экспедиция обследовала затонувший пароход "Челюскин"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Челюскин</tag>
    <tag type="str">Чукотское море</tag>
    <tag type="str">Северный флот</tag>
    <tag type="str">Русское географическое общество</tag>
    <tag type="str">РГО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Пароход "Челюскин", раздавленный льдами и затонувший в 1934 году в Чукотском море, обследовали участники арктической экспедиции, организованной Северным флотом (СФ) и Русским географическим обществом (РГО). "Исследователи с помощью многолучевого эхолота осуществили трехмерную акустическую съемку затонувшего объекта. Впервые удалось произвести видеосъемку парохода "Челюскин" с помощью необитаемого подводного аппарата "Марлин - 350"", - сказано в сообщении СФ, поступившем в "Интерфакс" в четверг. Отмечается, что ранее еще не удавалось сделать качественные съемки парохода. "Район, где на глубине 50 метров затонуло судно, находится недалеко от Берингова пролива, и здесь очень мощное течение и мутная вода", - сказано в сообщении. "На видеоизображении отчетливо видны носовая и средняя части судна, прямоугольные иллюминаторы. Название парохода на носу и на корме не сохранилось. По съемкам специалистами затонувший объект опознан, как пароход "Челюскин"", - информирует СФ. В настоящее время ледокол СФ "Илья Муромец", на борту которого находятся участники экспедиции, направляется к острову Врангеля. Там предполагается исследовать места, связанные с гидрографической экспедицией Северного Ледовитого океана 1910 - 1915 годов в восточных районах Чукотского моря. "Экспедиционным отрядом также будет выполнен ряд наблюдений и исследований в интересах научной группы РГО", - говорится в сообщении. Пароход "Челюскин" 2 августа 1933 года, взяв на борт 112 человек, вышел из Мурманска во Владивосток, отрабатывая схему доставки грузов по трассе Северного морского пути за одну летнюю навигацию. На трудных участках пути в проводке "Челюскина" планировалось участие ледоколов. Первые льдины встретились в Карском море при выходе из пролива Маточкин Шар. При помощи ледокола корабль преодолел сплошные льды и продолжил движение самостоятельно. 1 сентября был достигнут мыс Челюскин. В Чукотском море пароход вновь встретился со сплошными льдами и 23 сентября оказался полностью заблокирован. "Челюскин" дрейфовал вместе с экипажем в течение почти пяти месяцев. 4 ноября 1933 года благодаря удачному дрейфу вместе со льдами пароход вошёл в Берингов пролив. До чистой воды оставалось несколько миль. Однако затем судно было увлечено назад, в северо-западном направлении. 13 февраля 1934 года в результате сильного сжатия "Челюскин" был раздавлен льдами и затонул в течение двух часов. Еще заранее экипаж подготовил все необходимое для выгрузки на окружающие льды. Через два дня после крушения судна в Москве была образована специальная комиссия, которую возглавил Валериан Куйбышев. Эвакуация лагеря осуществлялась с помощью авиации. Были спасены все 104 человека, включая начальника экспедиции Отто Шмидта, которые провели два месяца на льдине в условиях полярной зимы. В честь челюскинцев в СССР был назван ряд географических объектов. За спасательную операцию челюскинцев (5 марта - 13 апреля 1934 года) семь летчиков стали первыми Героями Советского Союза.]]></text>
</doc>
