<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738916</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738916</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 10:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор указал на более высокие риски заражения COVID у людей с ВИЧ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Люди с ВИЧ-инфекцией больше подвержены инфицированию COVID-19, но реже обследуются на предмет коронавируса и обращаются за медпомощью, несмотря на наличие характерных симптомов, сообщил Роспотребнадзор. "Число людей, живущих с ВИЧ, с выявленными маркерами COVID-19 в 4 раза превышало аналогичный показатель у ВИЧ-негативных респондентов", - говорится в сообщении,  опубликованном  в пятницу на сайте ведомства по результатам исследования, проведенного Роспотребнадзором совместно с "Коалицией по готовности к лечению" (ITPCru) при поддержке ЮНЭЙДС (Программа ООН по ВИЧ/СПИДу). Согласно результатам исследования, люди с ВИЧ в два раза реже проходили обследование на коронавирусную инфекцию и реже обращались за медицинской помощью даже при наличии симптомов. Как отмечается в сообщении, "у большинства респондентов с сочетанной инфекцией ВИЧ и COVID-19" имелся объективный риск заражения" коронавирусом из-за значительного количества источников инфекции в близком окружении и пренебрежения средствами индивидуальной защиты, а также из-за недооценки "реального личного риска инфицирования. Вместе с тем, "большинство респондентов своевременно получали антиретровирусные препараты", что отнесено к положительным результатам исследования. Хотя было также указано "на негативное влияние пандемии коронавирусной инфекции COVID-19 на оказание медицинской помощи при ВИЧ-инфекции, прежде всего, на работу СПИД-центров". Авторы исследования считают, что необходимо дальнейшее изучение причин повышенной заболеваемости COVID-19 у людей с ВИЧ и их нежелания обращаться к врачам в связи с коронавирусом. Они полагают, что ВИЧ-инфицированные "относятся к группе особо уязвимых" перед COVID-19, поэтому необходимо проведение исследований по безопасности и эффективности вакцинации в этой категории населения. В исследовании по изучению распространенности коронавируса среди ВИЧ-инфицированных пациентов в РФ и влияния пандемии COVID-19 на оказание медицинской помощи при ВИЧ принял участие 931 респондент из 68 регионов России, среди которых были как люди, живущие с ВИЧ, так и люди с отрицательным ВИЧ-статусом. По данным Роспотребнадзора конца 2019 года, в России свыше 1 млн человек живет с ВИЧ.]]></text>
</doc>
