<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741996</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741996</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 17:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отпустил по УДО еще одного фигуранта "дела 27 июля"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Подкопаев</tag>
    <tag type="str">Калужская область</tag>
    <tag type="str">Александр Борков</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Суд в Калужской области удовлетворил ходатайство защиты об условно-досрочном освобождении фигуранта "дела 27 июля" Ивана Подкопаева, сообщил "Интерфаксу" адвокат Александр Борков в пятницу. "Апелляционный суд в Калужской области решил отпустить Ивана Подкопаева по УДО, мы сейчас оформляем бумаги и надеемся, что он сегодня сможет выйти на свободу", - сказал Борков. Как сообщалось, Подкопаев стал первым осужденным в связи с событиями в центре Москвы 27 июля. 3 сентября Тверской суд Москвы приговорил его к трем годам колонии общего режима за нападение на сотрудников Росгвардии на несанкционированной акции в центре Москвы. Дело Подкопаева было рассмотрено в особом порядке - без исследования доказательств, поскольку он признал вину и раскаялся в содеянном. Впоследствии Мосгорсуд смягчил приговор до двух лет. Согласно фабуле уголовного дела, "в ходе акции Подкопаев, скрыв лицо под "балаклавой", распылил агрессивное химическое вещество в лица сотрудников полиции и военнослужащих Росгвардии". В результате двум пострадавшим военнослужащим, получившим химический ожог слизистой обоих глаз, потребовалась медицинская помощь. В центре Москвы 27 июля 2019 года в течение дня проходила несанкционированная властями акция в поддержку незарегистрированных кандидатов в депутаты Мосгордумы, выборы в которую были назначены на 8 сентября. По итогам мероприятия задержанными оказались свыше тысячи человек. После акции Следственный комитет РФ возбудил уголовное дело о массовых беспорядках (ст. 212 УК РФ) и несколько дел о применении насилия в отношении сотрудников правоохранительных органов (ст. 318 УК РФ). В рамках дела реальные сроки получили несколько человек.]]></text>
</doc>
