<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708492</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708492</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 17:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Значки от вирусов у депутатов Госдумы спровоцировали вопросы о дресс-коде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Игорь Моляков</tag>
    <tag type="str">Андрей Макаров</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Наличие у части депутатов Госдумы белых значков в лацканах пиджаков на заседании в среду вызвало вопросы у ряда парламентариев. Тему поднял депутат от "Справедливой России" Игорь Моляков. Он сказал, что уже несколько заседаний видит в зале депутатов, которые носят на груди белые кресты, среди них глава комитета по бюджету Андрей Макаров. "Вот есть у нас законом утвержденный значок  (депутата - ИФ) , а некоторые  (носят другие значки - ИФ)  - вот Макаров коллега - это что за белые кресты, может, они пояснят", - сказал депутат. Он поинтересовался у присутствовавших парламентариев, может ли он, как собаковод, повесить на лацкан соответствующий значок. "Давайте мы спросим у тех, кто ходит с такими значками, но насколько мне мои коллеги подсказывают, это какие-то специальные устройства, которые отпугивают вирус", - пояснил спикер Госдумы Володин. "Не буду эту тему продолжать, а то здесь у меня коллеги так креативят, вы не представляете. Учитывая, что вы собаковод, вы знаете, от чего иногда там приобретают аналогичные устройства", - пошутил он. Как сообщалось ранее, с началом пандемии COVID-19 Госдума не прекратила работу, но существенно ограничила проведение очных совещаний, при этом пленарные заседания по-прежнему проходят в очном формате. Ранее в среду председатель Госдумы Вячеслав Володин в ходе пленарного заседания сообщил о двух депутатах "Единой России", заболевших COVID-19 и проходящих лечение дома. "У нас всего пять депутатов на сегодняшний день  (болеют COVID-19 - ИФ) , трое находились в больнице, сейчас один выписан, а двое находятся дома, учитывая, что у них результат анализов положительный, переносят пока в домашних условиях (. . .) Два депутата от фракции КПРФ, три депутата - от "Единой России", - сказал Володин. Кроме того, в среду о заражении коронавирусом  сообщила  депутат Госдумы Оксана Пушкина. "Переношу бессимптомно, по КТ изменения в легких минимальны, температуры нет, если бы не тест - никогда бы не подумала, что болею", - рассказала заместитель председателя комитета Госдумы по вопросам семьи, женщин и детей. В начале апреля об использовании специального бейджа -  блокатора вируса  заявлял пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков, который впоследствии все же  заразился COVID-19 . "Я не знаю, помогает он или нет, я его в аптеке  (купил - ИФ) . Каждый сейчас носит все, что можно, с точки зрения каких-то превентивных средств. Я, честно говоря, не уверен, что он как-то помогает. Я читал, что новые эксперты говорят, что это может быть вредно. Поэтому точно не знаю", - заявил Песков 9 апреля журналистам. Отвечая на вопрос, не появились ли у него побочные эффекты от ношения бейджа, Песков сказал: "Относительно спутанности сознания - это вам нужно, скажем так, выносить вердикт по итогам конференц-колла, все-таки свистящего дыхания пока нет, но спасибо за заботу, в любом случае". Данное "средство защиты от вирусов", по утверждению производителей, основано на выделении диоксида хлора, который способен подавлять жизнедеятельность бактерий и вирусов в радиусе около метра.]]></text>
</doc>
