<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">670529</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/670529</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-26 11:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Смольный попросили решить вопрос с выступлениями балета Эйфмана в Александринке</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Александринский театр сетует, что не может предоставить сцену всем желающим, театр "не прокатная площадка"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Борис Эйфман</tag>
    <tag type="str">Александринский театр</tag>
    <tag type="str">Смольный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 июля. INTERFAX.RU - Александринский театр попросил петербургских чиновников вмешаться в ситуацию с арендой его сцены для сторонних коллективов и распределить свободные дни между всеми претендентами, среди которых есть Театр балета Бориса Эйфмана. Об этом "Интерфаксу" сообщили в пресс-службе Александринки. Ранее "Фонтанка"  отмечала,  что Театру Эйфмана, у которого нет своей сцены, все труднее получить площадку в Александринке. В Александринке назвали такое замечание "неразумным". Представитель Александринки заявил, что их театр - "не прокатная площадка", а "старейший национальный драматический репертуарный театр", который должен ставить и показывать собственные спектакли, и добавили, что в Петербурге есть и другие сцены. Сейчас Александринка предоставляет площадку Театру Эйфмана, Театру балета имени Леонида Якобсона, а также фестивалям Dance Open и "Дягилев. P.S.". По словам представителя театра, интерес сторонних трупп к его сцене растет, но одновременно увеличивается и госзадание по количеству премьер и показов за год. Поэтому театр "вынужден" "ограничивать наше плодотворное сотрудничество на ниве балета". "Не рискуя осуществлять выбор и становиться экспертами в музыкальном театре, мы обратились в городской комитет по культуре с просьбой распределить возможные дни между всеми претендентами", - заявили в пресс-службе. Вопрос обсудят осенью, на совещание пригласили Эйфмана. "Статистика утверждает, что на протяжении ряда лет Театр Эйфмана имеет порядка 20 дней ежегодно на сцене Александринского театра. И это больше, чем у других музыкальных театров. В 2019 году Театр Бориса Эйфмана уже получил 19 дней", - добавил собеседник агентства. Он выразил сожаление, что коллектив Эйфмана не может встретиться с петербургскими зрителями при таком большом выборе площадок. В апреле 2019 года было принято решение, что площадкой для Театра Эйфмана станет Дворец танца, который построят в создаваемом арт-парке на берегу Малой Невы.]]></text>
</doc>
