<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709610</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709610</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 10:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербуржец через Avito предложил желающим забрать его сына бесплатно "в добрые руки"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Avito</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Анна Митянина</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В Петербурге проводится доследственная проверка по факту публикации на Avito объявления с предложением бесплатно забрать у родителей ребенка. Об этом  сообщило  региональное управление СКР. Объявление под заголовком "домашний питомец" появилось 20 мая в разделе "Другие животные". Позднее его сняли. "Маленький вредитель ищет новых родителей. Любит врать, хамить, воровать, не уважает старших. Обожает целыми днями играть в игры на телефоне или Playstation или смотреть YouTube", -  говорится на скриншоте  на странице детского омбудсмена Анны Митяниной во "ВКонтакте". Автор объявления предлагал бесплатно отдать сына тем, "кто его сделает счастливым". "Нерадивый отец решил бесплатно отдать собственного сына в добрые руки. Была ли это злая шутка, отчаяние или пользователь сделал это в воспитательных целях, решив таким образом воздействовать на непослушного ребенка, в любом случае такой поступок неприемлем в отношении несовершеннолетнего", - прокомментировала Митянина. На объявление она пожаловалась в администрацию Avitо и в полицию. Омбудсмен отметила, что в условиях пандемии всем непросто, дети и родители испытывают стресс, но "ребенок не должен быть объектом для выплескивания накопившегося негатива". Пресс-секретарь "Авито" Никита Девятов  подтвердил  Пятому каналу, что объявление сняли с публикации. В компании предположили, что это была "глупая, неудачная шутка родителей".]]></text>
</doc>
