<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729561</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729561</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 17:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Макрон отправил самолет для эвакуации из Карабаха раненых журналистов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Президент Франции Эммануэль Макрон в начале своего обращения к СМИ по прибытии в четверг на саммит ЕС в Брюсселе выразил сочувствие получившим ранения в Карабахе двум журналистам французской газеты Le Monde. "Прежде всего я хотел бы высказаться в поддержку двух журналистов – корреспондента и фотографа газеты Le Monde, которые были ранены несколько часов назад в Нагорном Карабахе на театре конфликта, разразившегося в воскресенье", - заявил Макрон. По его словам, в связи с этим случаем мобилизован кризисный центр министерства иностранных дел Франции и предпринимается все для быстрой организации их вывоза на родину. "Санитарный самолет в тот момент, когда я к вам обращаюсь, готов вылететь. Мы делаем все, чтобы обеспечить на месте стабильное состояние раненых до возможности их эвакуации", - сообщил президент. Он добавил, что выражает поддержку всем журналистам газеты и семьям раненых. Ранее стало известно, что журналисты Le Monde, а также заместитель главного редактора "Дождя" Дмитрий Еловский попали под обстрел в городе Мартуни в непризнанном Нагорном Карабахе. Об оказавшихся в зоне обстрела журналистах Le Monde сообщил руководитель центра информации и общественных связей аппарата правительства Армении Ованнес Мовсисян. "Двое ранены. По предварительным данным, оба являются гражданами Франции", -  написал  Мовсисян на своей странице в фейсбуке.]]></text>
</doc>
