<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727012</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727012</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские истребители сопроводили бомбардировщик США над Беринговым и Охотским морями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Берингово море</tag>
    <tag type="str">Охотское море</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Российские военные подняли в воздух истребители МиГ-31 и Су-35с для сопровождения американского стратегического бомбардировщика B-1B над Беринговым и Охотским морями, сообщили в Национальном центре управления обороной РФ. "Истребители МиГ-31 морской авиации Тихоокеанского флота и Су-35с Восточного военного округа сопроводили стратегический бомбардировщик B-1В Lancer ВВС США в воздушном пространстве над акваториями Берингового и Охотского морей", - сообщили в центре. "Экипажи российских истребителей идентифицировали воздушную цель как стратегический бомбардировщик B-1В Lancer ВВС США. После сопровождения иностранного самолета российские истребители благополучно вернулись на аэродром базирования", - отмечается в сообщении. Накануне российские военные сообщали, что истребители Су-27  сопроводили  три стратегических бомбардировщика В-52Н ВВС США над акваторией Черного моря. 11 сентября главнокомандующий российскими Военно-космическими силами Сергей Суровикин сообщил, что в августе российская авиация  27 раз поднималась на перехват  иностранных самолетов-разведчиков над Балтийским, Баренцевым, Черным и Охотским морем. Он отметил, что инциденты с военными самолетами НАТО при их приближении к границам РФ удается избежать только благодаря профессионализму российских пилотов. 6 сентября министр обороны РФ Сергей Шойгу заявлял, что американские стратегические самолеты B-52 начали отрабатывать нанесение ракетных ударов по территории России. Шойгу также отметил, что интенсивность авиаразведки НАТО у границ РФ увеличилась более чем на треть по сравнению с прошлым годом.]]></text>
</doc>
