<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731444</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731444</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совет ЕС начал процедуру утверждения санкций по инциденту с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Совет ЕС приступил к проведению письменной процедуры утверждения санкций по инциденту с российским оппозиционером Алексеем Навальным, постановление будет опубликовано в четверг утром, сообщил "Интерфаксу" европейский дипломатический источник. "Могу подтвердить, что вопрос об ограничительных мерах, связанных с господином Навальным, прошел сегодня через Комитет постоянных представителей ( стран ЕС - ИФ ). Завтра утром ожидается публикация юридического акта в "Официальном журнале" Европейского союза", - сообщил собеседник агентства в среду в Брюсселе. "Совет ЕС проводит письменную процедуру принятия решения, итог которой будет опубликован в четверг утром", - добавил дипломат. Он отказался уточнять число и специфику объектов санкций, предложив дождаться официальной публикации. Ранее стало известно, что в среду в Комитете постоянных представителей государств (КОРЕПЕР) согласовали санкции по делу Навального. Журналист радиостанции "Свободная Европа" Рикард Йозвяк со ссылкой на знакомый с ситуацией источник сообщил, что ограничительные меры  будут введены  против шести человек и одной организации. Ограничительные меры вступят в силу после публикации в официальном журнале ЕС в четверг. В понедельник глава МИД Германии Хайко Маас, прибыв в Люксембург на Совет ЕС, заявил журналистам, что ФРГ и Франция совместно выработали варианты ограничительных мер в связи с отравлением Навального и предложат их к рассмотрению на Совете ЕС. 8 октября французская газета Le Monde со ссылкой на источники  сообщала , что под санкции могут подпасть девять сотрудников администрации президента РФ и силовых ведомств – предлагается запретить им въезд в Европу и заморозить их активы в ЕС. 6 октября ОЗХО сообщила, что Навальный был  отравлен  разновидностью нервнопаралитического вещества "Новичок", которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Германия предложила ОЗХО передать эти выводы по всем странам-участницам Конвенции о запрещении химоружия, сообщили в международной организации. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с Навальным.]]></text>
</doc>
