<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735086</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735086</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 00:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-посол Лещеня назвал выгодным для РФ демократического президента Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Игорь Лещеня</tag>
    <tag type="str">Анатолий Котов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 31 октября. INTERFAX.RU - Любой демократический президент Белоруссии будет проводить политику особых отношений с Россией, заявил экс-посол республики в Словакии Игорь Лещеня на всемирном конгрессе белорусов в субботу. "Любой демократический президент  (Белоруссии - ИФ)  с учетом комплекса связей будет вынужден проводить политику особых отношений с Россией. Пусть он будет самый прозападный. Другое дело, что у президента  (Валерия - ИФ)  Цепкало, президента  (Светланы - ИФ)  Тихановской, президента  (Виктора - ИФ)  Бабарико эти особые отношения будут совсем другими. Они будут более честные, прагматичные. Для самой России это будет удобнее", - считает Лещеня. Другой бывший белорусский чиновник из управделами президента Анатолий Котов, уволившийся в августе из-за несогласия с действиями властей в отношении протестующих, выразил надежду на то, что у оппозиции "получится сформировать команду единомышленников, с которой Россия начнет разговаривать". "Ставка на Александра Григорьевича  (Лукашенко - ИФ)  играет на то, что в белорусском обществе появятся антироссийские настроения. Сейчас белорусский протест такого характера не носит, но подобные настроения могут появиться", - предупреждает Котов. По его словам, "порождения антироссийских настроений" в белорусской оппозиции не хотят и надеются иметь нормальные отношения со всеми соседями. "Мое огромное пожелание, чтобы на Востоке нас услышали. Не нужно искать суперприятную, понятную фигуру для диалога. С обществом нужно строить диалог гораздо глубже, разнообразнее", - добавил он. В Белоруссии почти три месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко. Оппозиция не признает оглашенные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными, требует отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов.]]></text>
</doc>
