<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707446</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707446</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 13:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин отказался вводить меры поддержки для кинопроката</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Вадим Смирнов</tag>
    <tag type="str">Ассоциация кинодистрибьюторов</tag>
    <tag type="str">Ольга Любимова</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Отдельных мер поддержки для кинопроката не требуется, решили в Минфине. Об этом "Интерфаксу" рассказал источник в финансово-экономическом блоке правительства. Ассоциация кинодистрибьюторов ранее попросила премьер-министра Михаила Мишустина и министра культуры Ольгу Любимову включить кинопрокат в число наиболее пострадавших от коронавирусной инфекции. Обращение главы ассоциации, вице-президента по кинодистрибуции "Уолт Дисней Компани СНГ" Вадима Смирнова, было передано в профильные ведомства. По данным источника "Интерфакса", Минфин дал свой отзыв на прошлой неделе. Ведомство считает, что некоторые из мер, о которых попросили кинодистрибьюторы, уже были реализованы в рамках первых двух антикризисных пакетов правительства. В частности, кинопрокат добавили в список наиболее пострадавших от коронавируса отраслей 10 апреля, через два дня после обращения ассоциации. Минфин также напомнил, что в федеральном бюджете на поддержку кинематографии в 2020 году заложено 5,8 млрд рублей, в 2021 году - 8,4 млрд рублей, в 2022 году - 10,2 млрд рублей. "Таким образом, правительством приняты первоочередные меры по поддержке отрасли, в случае ухудшения ситуации в связи с распространением новой коронавирусной инфекции правительством рассматриваться дополнительные меры, направленные на обеспечение устойчивого развития экономики, с учетом предусмотренных механизмов поддержки", - говорится в отзыве министерства.]]></text>
</doc>
