<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">695264</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/695264</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-02-13 18:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкультуры предложило 100%-ную поддержку для кинодебютов и документалистики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">ВГИК</tag>
    <tag type="str">Александр Петров</tag>
    <tag type="str">Владимир Толстой</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 февраля. INTERFAX.RU - Минкультуры подготовило поправки в закон о господдержке российского кино о полном финансировании дебютных, анимационных и документальных фильмов. Они опубликованы на портале проектов нормативно-правовых актов. Их разработали по поручению президента Владимира Путина ради увеличения господдержки таких работ. Поправки предполагают возможность госфинансирования до 100% сметной стоимости производства и проката этих фильмов. Путин поручил до 1 мая подготовить законопроект о полном госфинансировании кинодебютов, документальных и научно-популярных фильмов, а также уникальной авторской анимации независимо от их метража. Поручение в том числе касается работ режиссеров-выпускников профильных вузов, которые делаются в течение пяти лет после получения дипломов, а также уникальных авторских мультфильмов. На встрече президента с сотрудниками, студентами и выпускниками ВГИКа режиссер Александр Петров (лауреат "Оскара" за мультфильм "Старик и море") рассказал Путину о проблеме с поддержкой уникальных авторских национальных фильмов ведущих режиссеров-аниматоров. По его словам, режиссеров не устраивают правила, утвержденные Фондом кино, и они вынуждены отказываться от завершения своих проектов. Советник президента Владимир Толстой сказал, что в настоящее время сохраняется необходимость возвратности средств, а 30% средств на производство проекта должен найти сам автор. По его мнению, уникальные авторские проекты "не должны обременяться; должна быть стопроцентная господдержка этих мастеров".]]></text>
</doc>
