<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727610</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727610</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 15:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минэкономразвития заявило о системных рисках для кредиторов из-за моратория на банкротство</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Мораторий на внешние банкротства – это инструмент стабилизации экономики, рассчитанный на исключительный случай, заявил "Интерфаксу" замминистра экономического развития Илья Торосов. "Существуют системные риски связанные с ухудшением положения кредиторов, которые сами испытывают трудности от неплатежей вследствие продления моратория в отношении широкого круга лиц" - сказал он. В Минэкономразвития на заседании с участием заинтересованных органов власти обсудили вопрос о продлении срока действия моратория на банкротство. По словам Торосова, вся информация, представленная в ходе совещания, будет изучена и по результатам будет подготовлен доклад в правительство, где будет принято окончательное решение по вопросу о продлении моратория. В апреле 2020 года правительство РФ ввело полугодовой мораторий – с 6 апреля по 6 октября, призванный облегчить положение части отечественных предприятий, организаций и ИП – стратегических, системообразующих, а также относящихся к отраслям экономики, наиболее пострадавших из-за распространения коронавирусной инфекции. Во-первых, в отношении них запрещено было введение процедур банкротства по инициативе внешних кредиторов; во-вторых, не допускается обращение взыскания на заложенное имущество, в том числе во внесудебном порядке; в-третьих, приостанавливается исполнительное производство по взысканиям, возникшим до введения моратория.]]></text>
</doc>
