<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731634</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731634</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 14:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Академик РАН назвал нехватку витамина D и ожирение рисками при COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Шляхто</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Сергей Бойцов</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Риск тяжелого течения коронавируса у пациентов с ожирением возрастает в семь раз, а риск летального исхода - почти в девять раз, заявил на пресс-конференции академик РАН, гендиректор Национального медицинского исследовательского центра имени В.А.Алмазова Евгений Шляхто. Кроме того, по его словам, дефицит витамина D также является фактором неблагоприятного развития заболевания коронавирусом. Гендиректор НМИЦ кардиологии, главный внештатный кардиолог Минздрава России Сергей Бойцов сказал, что сердечно-сосудистые патологии не повышают риск заразиться коронавирусом, но приводят к более тяжелому течению болезни: они увеличивают риск госпитализации примерно в шесть раз, а риск летального исхода - в 12 раз. По его словам, сердечно-сосудистые заболевания встречаются у каждого третьего пациента, который госпитализирован с COVID-19, и являются самой частой сопутствующей патологией при этом заболевании, так как заболевают, в основном, пожилые пациенты. При COVID-19 риск инфаркта миокарда по сравнению с гриппом возрастает в два-три раза, инсульта - в шесть-семь раз, добавил он. Академик отметил, что основные сердечно-сосудистые осложнения при коронавирусе - тромбозы, нарушение ритма сердца, сердечная недостаточность, также может возникать миокардит.]]></text>
</doc>
