<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735465</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735465</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 16:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В "Гродно Азоте" подтвердили проблемы с кадрами из-за забастовки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гродно Азот</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Администрация "Гродно Азот" подтвердила проблемы с кадрами в некоторых цехах, но заявила о наличии специалистов с соответствующей квалификацией для доукомплектования смен. "На предприятии существует определенная ситуация с комплектацией смен цехов Аммиак-3 и Карбамид-4", - говорится в сообщении руководства завода в корпоративном издании "Гродненский химик" во вторник. В первую очередь, по мнению руководства предприятия, она связана с большим количеством больных коронавирусом, а также рядом специалистов, уволившихся по собственному желанию или вступивших в стачку с отказом выполнять свои обязанности. "Замещающие их работники имеют соответствующую квалификацию и опыт работы. Они сами принимали участие в обучении и стажировке персонала вышеуказанных цехов", - подчеркнули на "Гродно Азот". На заводе опровергли информацию, которая появилась в ряде интернет-ресурсов, что в связи с забастовкой сменный персонал ряда цехов не укомплектован необходимым количеством квалифицированных работников для выходов в дежурную смену, а люди работают без сдачи соответствующих экзаменов с нарушением трудовых инструкций и трудового кодекса. 30 октября гендиректор "Гродно Азота" Игорь Бобырь заявил, что бастующие работники будут уволены, так как, по его словам, стачком пытается "убить" предприятие и поэтому для работы на заводе будут привлечены специалисты с других предприятий и из других регионов. По данным телеграм-канала "Стачком Азота", наибольшая активность отмечена в цехах "Аммиак-3" и "Карбамид-4", где ряд сотрудников отказывается сдавать и принимать смены на опасном производстве непрерывного цикла. В Белоруссии почти три месяца продолжаются массовые протесты несогласных с итогами президентских выборов, которые состоялись 9 августа. Оппозиция требует отставки действующего президента Александра Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. Экс-кандидат в президенты Светлана Тихановская призвала к общенациональной забастовке  с 26 октября . 26 октября белорусские телеграм-каналы и СМИ  начали сообщать  о собраниях рабочих на "Гродно Азоте" и ряде крупных белорусских предприятий, в том числе Минском заводе колесных тягачей, Минском тракторном заводе, Минском электротехническом заводе. ОАО "Гродно Азот" является одним из крупнейших химических предприятий в СНГ и Восточной Европе. Предприятие выпускает азотную кислоту, азотные минеральные удобрения, капролактам, метанол и другие виды химической продукции. Предприятие принадлежит государству, входит в состав концерна "Белнефтехим".]]></text>
</doc>
