<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718181</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/718181</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-20 15:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Михайличенко уволен с поста главного тренера киевского "Динамо"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Динамо Киев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 июля. INTERFAX.RU - Киевский футбольный клуб "Динамо" решил не продолжать сотрудничество с главным тренером команды Алексеем Михайличенко и его помощниками. В заявлении, опубликованном на сайте "Динамо", клуб отмечает максимум усилий, который приложил тренерский штаб "для выполнения задач, поставленных на сезон", приняв команду по ходу сезона. "Как следствие, "Динамо" выиграло Кубок Украины и заняло второе место в чемпионате, дающее право соревноваться за участие в групповом этапе Лиги чемпионов УЕФА", - подчеркивается в заявлении. Однако клуб отмечает, что нынешний уровень игры "Динамо" не соответствует степени его амбиций. "В то же время руководство клуба и многочисленную армию динамовских болельщиков не может удовлетворить текущий уровень игры команды, отсутствие прогресса, достаточного для борьбы за звание чемпиона Украины и достойного выступления в европейских клубных турнирах. Для этого игра "Динамо" должна выйти на качественно иной уровень", - считают в "Динамо". "С этой целью подготовку к следующему сезону "Динамо" начнет с новым тренерским штабом", - констатирует клуб. "Динамо поблагодарило за работу как Михайличенко, так и его ассистентов Вадима Евтушенко, Сергея Федорова и Михаила Михайлова. Михайличенко возглавил "Динамо" в августе 2019 года, сменив Александра Хацкевича. В завершившемся в уикенд чемпионате Украины "Динамо" заняло второе место и было на грани непопадания в квалификацию Лиги чемпионов. Столичный клуб отстал от ставшего четвертый раз чемпионом донецкого "Шахтера" на 23 очка.]]></text>
</doc>
