<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732202</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732202</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 23:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюст РФ во вторник зарегистрирует партию "Гражданская инициатива"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гражданская инициатива</tag>
    <tag type="str">Партия перемен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Политическая партия "Гражданская инициатива", которая находилась под угрозой ликвидации, будет зарегистрирована в Минюсте России, утверждает член политсовета московского отделения бывшей "Партии перемен", активистка Эльвира Вихарева. "После долгих прений и невозможности зарегистрироваться нам удалось вернуть регистрацию партии", - сообщила Вихарева "Интерфаксу" в понедельник. По ее словам, во вторник, 20 октября, партия появится на сайте Минюста в списке действующих. "Борьба  (за возвращение регистрации партии - ИФ)  велась с начала 2020 года в Верховном суде РФ", - сообщил "Интерфаксу" пресс-секретарь бывшей "Партии перемен", журналист Алексей Обухов. Он отметил, что в первые месяцы 2020 года экс-депутат Госдумы Дмитрий Гудков пытался стать лидером "Партии перемен", чтобы его официально утвердил Минюст. Он ходил в Верховный суд, который предъявлял ряд претензий. "Претензии были формальными, и партия шла на ликвидацию. 30 марта Гудков сообщил о том, что выходит из партии. В итоге с конца марта продолжается борьба в суде", - добавил он. Обухов сообщил, что попытки сделать лидером партии Гудкова и перебрендировать ее были отменены. Партия была "обнулена" до состояния 2018 года. "Сейчас Минюст удовлетворился тем, что все формальные претензии были устранены, и сказал, что партия может существовать именно в варианте "Гражданской инициативы", - отметил он. Кроме того, Обухов сообщил, что в настоящее время в федеральном политсовете осталась журналистка Ксения Собчак, но не осталось никого из команды Гудкова. "Там остались Нечаев  (председатель партии "Гражданская инициатива" - ИФ)  и часть его команды, а также Собчак и часть ее представителей", - пояснил он. Обухов со ссылкой на Нечаева также сообщил, что партия "Гражданская инициатива" намерена участвовать в выборах 2021 года. Он добавил, что участники партии будут вынуждены собирать подписи, потому что "Гражданская инициатива" пропустила электоральный цикл 2020 года , так как находилась в процессе ликвидации. "Гражданскую инициативу" основал Нечаев в 2013 году. В 2018 году она выдвигала Собчак в президенты. Накануне президентских выборов Собчак вместе с Гудковым объявила о ребрендинге партии и намерениях возглавить партию на правах сопредесдателей. В июне того же года партия провела съезд, на котором приняла решение о переименовании в "Партию перемен", а Гудкова избрала председателем, Собчак же осталась членом федерального политсовета партии, на этом ее партийная деятельность завершилась. Минюст эти поправки не принял. Партия проводила съезд трижды, однако так и не смогла узаконить изменения. О  выходе  Гудкова и его команды из партии написала газета "Коммерсантъ". Член команды Гудкова Александр Соловьев сообщил газете, что причиной выхода, в том числе, являются политические разногласия внутри партии из-за работы Ксении Собчак на "Первом канале".]]></text>
</doc>
