<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738633</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738633</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 13:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ втрое увеличил объем рефинансирования ипотеки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Россияне с начала года рефинансировали в ВТБ ипотечные кредиты на 220 млрд рублей, что в три раза больше показателя за аналогичный период прошлого года, сообщили в среду в пресс-службе банка. "За 11 месяцев 2020 года ВТБ помог рефинансировать ипотеку более чем 100 тыс. заемщиков на сумму свыше 220 млрд рублей. Это в три раза превышает показатель за январь-ноябрь прошлого года", - говорится в сообщении. В пресс-службе отметили, что ВТБ сохраняет лидерство на рынке рефинансирования ипотеки в России. Регионами-лидерами по объему рефинансирования кредитов стали Московский регион (64,7 млрд рублей), Санкт-Петербург и Ленинградская область (18,9 млрд), Татарстан (7,7 млрд), Башкирия (6,8 млрд) и Красноярский край (6,3 млрд). Заемщики могут рефинансировать ипотеку ВТБ на квартиры в новостройке и на рынке готового жилья по ставкам от 7,4% до 8,2% годовых. Также действуют специальные программы для семей с детьми и клиентов, получающих зарплату на карту ВТБ. Ранее сообщалось, что за десять месяцев этого года российские банки выдали более 1,3 млн ипотечных кредитов на сумму 3,2-3,3 трлн рублей. В ДОМ.РФ отмечали, что рост ипотечного кредитования происходит не только за счет выдачи новых кредитов, но и за счет рефинансирования старых. В апреле в России  была запущена  программа субсидирования процентных ставок по ипотеке до 6,5%. Кредитный лимит по программе  составляет  12 млн рублей в Московском регионе, Санкт-Петербурге и Ленинградской области, и 6 млн рублей - в других регионах.  Первоначальный взнос  - 15%.]]></text>
</doc>
