<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736356</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736356</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 08:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Армении узнал о трехстороннем заявлении по Карабаху из прессы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армен Саркисян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Президент Армении Армен Саркисян узнал из прессы о трехстороннем заявлении России, Азербайджана и Армении о прекращении боев в Нагорном Карабахе, сообщила его пресс-служба. По его словам, с ним перед этим не консультировались и итоговый документ не обсуждали. Саркисян считает, что судьба Карабаха может быть решена только с учетом национальных интересов Армении и только на основе национального консенсуса, и в этой ситуации он берет на себя миссию по формированию национального единства. "Любой шаг, действие, принятие решений, касающиеся жизненно важных интересов безопасности и прав Армении, Арцаха ( армянское название Нагорного Карабаха. - ИФ. ) и всего армянского народа, особенно подписание документа, должны стать предметом всесторонних консультаций и обсуждений", - говорится в его заявлении. По словам президента, он понимает глубокую озабоченность большой массы людей, обусловленную нынешней ситуацией в Нагорном Карабахе. "Я немедленно инициирую политические консультации, чтобы как можно скорее согласовать решения, вытекающие из нашей повестки дня по защите национальных интересов, - заявил Саркисян. - Как президент республики, в этот решающий момент национального сохранения я считаю формирование национального единства своей нынешней миссией. Я надеюсь, что в течение десяти дней мы все сможем сформировать такое единство, и в этом случае я буду считать, что использовал возможности, чтобы служить своей Родине". В ночь на 10 ноября президенты России и Азербайджана Владимир Путин и Ильхам Алиев и премьер-министр Армении Никол Пашинян  сделали заявление  о том, что с нуля часов 10 ноября будет полностью прекращен огонь и боевые действия в Нагорном Карабахе и войска Азербайджана и Армении остановятся на занимаемых позициях. Путин сообщил, что вдоль линии соприкосновения в Карабахе будут развернуты российские миротворческие силы. Кроме того, погранслужба ФСБ России будет контролировать возобновляемое транспортное сообщение в регионе. Минобороны России  уточнило , что миротворцы отправятся в регион в 6 утра, и туда уже вылетели первые четыре военно-транспортных самолета Ил-76. В Азербайджане  начались  праздничные гуляния. В Армении оппозиция  потребовала отмены  этого соглашения. В Ереване протестующие захватили здание правительства и разгромили кабинет Пашиняна. Премьер в фейсбуке  сообщил , что остается в стране и продолжает работать. "Текст заявления очень болезнен лично для меня и для нашего народа. Я принял это решение в результате глубокого анализа военного положения и оценки людей, лучшим образом владеющих ситуацией", - объяснил Пашинян.]]></text>
</doc>
