<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734906</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734906</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков не увидел связи между атаками во Франции и Татарстане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Кукмор</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Кремль</tag>
    <tag type="str">Ницца</tag>
    <tag type="str">Авиньон</tag>
    <tag type="str">Джидда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - В Кремле не видят прямой связи между нападением подростка на отдел полиции в Кукморе и терактами по Франции, совершенными из-за карикатур на пророка Мухаммеда, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. "События во Франции - это французские события. Здесь (в Татарстане) - одно из преступлений. Абсолютно такое уголовное преступление. Какая здесь связь?" - сказал он на брифинге. По его словам, в случившемся в Татарстане "очевидно, что [есть] какие-то криминальные следы". Он выразил уверенность, что следствие в этом разберется, и добавил, что Кремль - "не следственные органы и не полиция". Нападение на отдел полиции в Татарстане могло быть спровоцировано последними трагическими событиями после публикации карикатур на пророка Мухаммеда, сообщил ранее "Интерфаксу" информированный источник. По его словам, такая версия отрабатывается наряду с прочими. В ночь на 30 октября 16-летний выходец из Башкирии  напал на полицейских  с криками "неверные" и "Аллаху акбар", его застрелили. По факту возбуждено уголовное дело о покушении на теракт. 29 октября утром в Ницце выходец из Туниса  напал с ножом  на людей в базилике Нотр-Дам. Погибли три человека, одну жертву он обезглавил. Напавший был ранен при задержании. Мэр Ниццы Кристиан Эстрози назвал задержанного радикалом и отметил, что он кричал "Аллах акбар", даже когда ему оказывали медпомощь после задержания. Мэр призвал "любой ценой искоренить исламский фашизм" во Франции. В Авиньоне в четверг  был застрелен  мужчина с ножом, который угрожал прохожим и полиции и кричал "Аллах акбар". В тот же день было  совершено нападение  на охранника консульства Франции в Джидде, охранник был ранен. 29 октября мусульмане по всему миру отмечали день рождения пророка Мухаммеда.]]></text>
</doc>
