<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730786</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730786</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главы МИД стран Евросоюза 12 октября обсудят решение по инциденту с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Министры иностранных дел стран Евросоюза на Совете ЕС в Брюсселе 12 октября договорятся о совместном решении по инциденту с российским оппозиционером Алексеем Навальным, заявил журналистам высокопоставленный чиновник Евросоюза на условиях анонимности. "Есть предложение Франции и Германии. Оно уже обсуждалось в рабочей группе Совета ЕС. Министры могут принять политическое решение по этому вопросу. Но списка ( подпадающих под санкции лиц и организаций ) на этом заседании пока не будет", - сообщил источник. Он добавил, что в будущий список, по которому в дальнейшем будет принято юридическое решение, могут войти физические и юридические лица. По данным Le Monde, руководство Франции и Германии подготовили предложения по санкциям ЕС и включили в санкционный список девять  российских чиновников  - сотрудников администрации президента и силовых структур. Также в списке оказался Государственный научно-исследовательский институт органической химии и технологии (ГосНИИОХТ), который в Европе считают местом создания отравляющего вещества "Новичок". Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Сначала он попал в омскую больницу, а затем был перевезен на лечение в берлинскую клинику Charite. Немецкие специалисты пришли к выводу, что Навального отравили ядом из группы "Новичок", эксперты ОЗХО подтвердили эти данные. В России считают возможные санкции безосновательными.]]></text>
</doc>
