<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737395</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737395</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 07:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пилотируемый корабль Crew Dragon состыковался с МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Выведенный на орбиту новый американский космический корабль Crew Dragon компании SpaceX с четырьмя астронавтами на борту во вторник успешно состыковался с Международной космической станцией (МКС), сообщили в NASA. Стыковка с модулем Harmony американского сегмента станции была осуществлена в автоматическом режиме в 07:00 по Москве. Запуск первого регулярного полета Crew Dragon-1 с астронавтами на борту состоялся 15 ноября в 19:27 по времени Восточного побережья США (16 ноября в 03:27) со стартового комплекса 39А на космодроме на мысе Канаверал во Флориде с помощью ракеты-носителя Falcon 9 компании SpaceX. В состав экипажа входят астронавты NASA Майкл Хопкинс, Виктор Гловер, Шеннон Уокер и астронавт Японского агентства аэрокосмических исследований JAXA Соичи Ногучи. Их миссия на МКС продлится шесть месяцев. Астронавты присоединятся к членам 64-й длительной экспедиции на МКС в составе командира станции космонавта "Роскосмоса" Сергея Рыжикова, космонавта Сергея Кудь-Сверчкова и астронавта NASA Кэтлин Рубинс. Запуск осуществлен в рамках контракта на осуществление коммерческих полетов NASA с компанией SpaceХ, разработавшей корабль и ракету-носитель. По оценке американского космического агентства, стоимость каждого места астронавта в корабле составляет около $ 58 млн. Свой первый тестовый полет к МКС с астронавтами на борту Crew Dragon совершил 30 мая. Он был запущен после почти девятилетнего перерыва в американских пилотируемых миссиях вслед за окончанием программы полетов американских шаттлов. С 2011 года астронавты NASA доставлялись на МКС российскими кораблями "Союз", за места на котором американское космическое агентство платило России. В рамках первого тестового полета корабль доставил на МКС американцев Дугласа Харли и Роберта Бенкена, которые проработали там два месяца вместе с российскими космонавтами Анатолием Иванишиным и Иваном Вагнером и астронавтом NASA Крисом Кэссиди. В марте 2019 года такой же корабль совершил первый успешный испытательный полет на станцию в беспилотном режиме. После завершения миссии на МКС спускаемая капсула Crew Dragon-1 c астронавтами должна будет приводниться в Мексиканском заливе.]]></text>
</doc>
