<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">663605</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/663605</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-04 07:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Блогер BadComedian рассказал о миллионном иске от кинокомпании</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В иске требуется удалить видеообзор из-за нарушения авторских прав, однако сам блогер не исключает закрытия канала</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">BadComedian</tag>
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Евгений Баженов</tag>
    <tag type="str">Kinodanz</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 июня. INTERFAX.RU - Блогер Евгений Баженов рассказал, что кинокомпания Kinodanz подала против него иск в суд из-за обзора на фильм "За гранью реальности". В иске требуется удалить видеоматериал из-за нарушения авторских прав и выплатить компенсацию в один миллион рублей. По его словам, в российском законодательстве недостаточно ясно прописаны нормы цитирования объектов авторского права с целью критики. Поэтому, по результатам экспертизы, он нарушил права Kinodanz. Баженов ранее уже критиковал фильм "Танцы насмерть", снятый компанией Kinodanz. В обоих случаях он указывает на то, что Министерство культуры выделяет государственные деньги на фильмы, которые впоследствии оказываются убыточными в прокате. Кроме того, Баженов видит связь между выделением государственных денег и появлением комплиментарных материалов на федеральных телеканалах и большим количеством положительных отзывов в интернет-сервисах в день премьеры. Блогер допустил, что из-за иска ему придется закрыть свой канал и это может сказаться на других авторах кинообзоров в России. Баженов регулярно осуждает в своих видео политику выделения государственных средств на кино, по его мнению, низкого качества. В 2017 году он раскритиковал фильм "Взломать блогеров", спродюсированный Тимуром Бекмамбетовым и профинансированный Министерством культуры. Тогда представитель министерства впервые публично отреагировал на его критику. Каждый обзор Баженова набирает несколько миллионов просмотров на YouTube.]]></text>
</doc>
