<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728237</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728237</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 13:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Навальный планирует пройти курс физиотерапии после выписки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Charite</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Оппозиционер Алексей Навальный после выписки из больницы Charite будет проходить курс физиотерапии, в будущем он, возможно, обратится в центр реабилитации. "Планы пока простые: физиотерапевт каждый день. Возможно, реабилитационный центр. Стоять на одной ноге. Полностью вернуть контроль над пальцами. Держать баланс. Забавно, я мечтал научиться ездить на вейк-борде за катером по волне и научился этим летом. А теперь учусь стоять на одной ноге. Всякие смешные штуки обнаружились. Например, я не могу кидать мяч левой рукой. Даже поймать могу, а кинуть - нет. Мозг просто не хочет делать это движение. Или писать от руки. До последнего времени не получалось в строчку. Все время в столбик начинал. Реабилитация, в общем", - сообщил Навальный в среду  на своей странице в инстаграме . Он поблагодарил врачей клиники, где проходил лечение. "Они сделали невероятную работу. Всем вам спасибо за поддержку", - написал Навальный. Говоря о том, как он восстанавливался после комы, оппозиционер сообщил, что "первый раз меня подвели к зеркалу через 24 дня в реанимации (из которых 16 в коме)". "Из зеркала на меня посмотрел персонаж фильма "Властелин колец". И поверьте, это был совсем не эльф. Я ужасно расстроился: подумал, что меня никогда не выпишут", - вспоминает Навальный. Ранее сообщалось, что  оппозиционер выписан из стационара  берлинской клиники Charite. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось. 9 сентября немецкие СМИ сообщили, что Берлин передал в ОЗХО (Организацию по запрещению химоружия) результаты исследования Навального и не видит необходимости направлять их напрямую России.]]></text>
</doc>
