<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737029</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/737029</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 18:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия завоевала первое за 8 лет золото ЧЕ на треке в командной гонке преследования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">велоспорт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Россияне стали сильнейшими на чемпионате Европы по велоспорту на треке в командной гонке преследования среди мужчин. В финале российские гонщики опередили сборную Италии. Первое золото в данной дисциплине за последние 8 лет сборной команде России принесли Александр Дубченко, Лев Гонов, Никита Берсенев, Александр Евтушенко. Состав команды стал экспериментальным: в классической темповой дисциплине, в частности, принял участие представитель спринтерской группы Александр Дубченко. О том, что сборная России окажется на пьедестале, стало известно 11 ноября, когда по итогам квалификационных заездов россияне добрались до золотого финала. Медаль стала первым золотом в этой дисциплине для россиян после 8-летнего перерыва. В командной гонке преследования должна была ехать команда из Санкт-Петербурга, но часть гонщиков не смогла выступить из-за эпидемиологической ситуации. В срочном порядке стартовать призвали спортсмена Marathon-Tula Александра Дубченко, хотя он специализируется на спринтерских дистанциях, тогда как гонка преследования – темповая дисциплина (длинная дистанция). "Тем не менее, спортсмен справился с поставленной задачей и принес вместе с другими членами команды золото сборной России", - отметили в тульской команде. Сам Дубченко назвал свое участие в темповой дисциплине "интересным и необычным опытом". "Шел по плану, который обозначил главный тренер сборной Александр Анатольевич Кузнецов. В первый заезд меня поставили на первую стартовую позицию в команде, и получилось не очень, потому что мой второй спринтерский круг чуть не "порвал" ребят. Во втором заезде меня уже поставили во второй позиции, и я удерживал свои три круга на определенной скорости, уходил дальше, задавал скорость другим участникам команды", - приводит пресс-служба Marathon-Tula слова Дубченко. Также в отчетный день состоялся еще один финал – в гонке с выбыванием у женщин. Спортсменка Marathon-Tula Диана Климова остановилась в шаге от пьедестала, заняв четвертое место. В первый день соревнований, 11 ноября, спортсменка заняла пятое место в дисциплине скретч. Чемпионат Европы по велоспорту на треке проходит в болгарском Пловдиве с 11 по 15 ноября в болгарском Пловдиве. Это первый крупный старт в этом виде спорта после девятимесячного перерыва и заключительный элитный старт сезона.]]></text>
</doc>
