<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732128</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732128</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 15:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ временно переведет 50 офисов на пятидневную рабочую неделю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - ВТБ переводит 50 точек продаж с шести- на пятидневную рабочую неделю в связи изменением эпидемиологической обстановки в России и ростом потребительской активности клиентов в цифровых каналах банка, говорится в сообщении ВТБ. В банке отмечают, что в октябре россияне снова стремятся ограничить социальные контакты, это сказывается и на их посещениях банковских офисов. При этом отмечается, что растет их пользовательская активность в дистанционных каналах, которые активно развивает ВТБ. "В условиях, когда практически все необходимые операции можно провести в своем смартфоне, мы считаем важным поберечь здоровье клиентов и сотрудников и на время перевести работу части отделений на 5-дневный формат", - прокомментировал сообщение руководитель департамента администрирования региональной сети ВТБ Вячеслав Грицаенко. Пока мера коснулась только 50 отделений. Более 470 офисов, открытых по субботам, продолжат свою работу в штатном формате Из 50 офисов, перешедших на 5-дневную рабочую неделю, 11 отделений расположены в Москве и Московской области, 3 – в Санкт-Петербурге и Ленинградской области, а также точки в Белгородской, Свердловской, Калининградской, Мурманской, Калужской, Новосибирской, Пензенской, Ростовской, Самарской, Тверской, Тюменской, Курганской Челябинской областях, в Краснодарском, Красноярском, Пермском, Ставропольском, Забайкальском краях, Республиках Бурятия и Башкортостан. За последнюю неделю клиентопоток в розничных отделениях ВТБ продолжил снижаться в связи с распространением коронавируса, указал банк. Среднее число клиентов, которые посетили отделения ВТБ с 12 по 17 октября, сократилось еще на 4% по сравнению с первой неделей текущего месяца. Наибольшая динамика зафиксирована в Москве. При этом по сравнению с первой половиной октября прошлого года число проводимых операций в офисах выше на 8,4%. Вместе с тем растет активность розничных клиентов в онлайн-каналах. В первой половине октября аудитория "ВТБ Онлайн" еженедельно прирастала на 80 тысяч пользователей, по сравнению с сентябрем этого года показатель вырос в 1,5 раза. Общее число зарегистрированных клиентов приложения достигло 9,4 млн человек, которые могут совершать в мобильном приложении и интернет-банке практически все операции, доступные в офисах банка. К 2022 году стратегической задачей ВТБ является перевод всех продуктов для физических лиц в онлайн-каналы.]]></text>
</doc>
