<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736923</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736923</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 08:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Баку сочли неуместными слова посла Азербайджана в РФ о сбитом Ми-24</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Полад Бюльбюль-оглы</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Хикмет Гаджиев</tag>
    <tag type="str">Ми-24</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - В администрации президента Азербайджана сочли неуместным комментарий азербайджанского посла в России Полада Бюльбюль-оглы об инциденте с российским вертолетом, сбитым азербайджанскими военными в воздушном пространстве Армении. Такого рода высказывания не могут нанести вред отношениям Баку и Москвы, говорится в заявлении помощника президента - заведующего отделом по вопросам внешней политики администрации президента Азербайджана Хикмета Гаджиева. Он отметил, что в связи с инцидентом 9 ноября состоялся телефонный разговор между лидерами Азербайджана и России. "В тот же день МИД Азербайджана выступил с соответствующим заявлением. Генеральная прокуратура Азербайджана  возбудила уголовное дело  в связи с инцидентом. Между генпрокурорами Азербайджана и России состоялся телефонный разговор, в котором был обсужден ход следствия. Также проводится взаимный обмен информацией в связи с ходом следствия", - отметил он. Гаджиев добавил, что считает некорректными комментарии азербайджанского посла в РФ по статусу Нагорного Карабаха. "Руководители дипломатических представительств Азербайджана за рубежом и другие официальные лица должны воздержаться от самовольных заявлений, противоречащих официальной позиции страны и политике, проводимой президентом Ильхамом Алиевым", - заявил помощник азербайджанского лидера. Ранее посол Азербайджана в РФ Полад Бюльбюль-оглы, говоря об инциденте с российским вертолетом, в частности, заявил, что "на войне как на войне, всякое может быть". 9 ноября  азербайджанские военные сбили  из переносного зенитного ракетного комплекса в воздушном пространстве Армении российский ударный вертолет Ми-24. Минобороны РФ сообщило, что двое российских военнослужащих погибли, еще один ранен. В МИД Азербайджана заявили, что российский Ми-24 был сбит азербайджанскими военными случайно. В Баку сообщили о готовности наказать виновных и выплатить компенсации.]]></text>
</doc>
