<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731993</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731993</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 12:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Японии первыми на своем посту посетит Вьетнам и Индонезию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Япония</tag>
    <tag type="str">Есихидэ Суга</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Японии Есихидэ Суга, занявший этот пост в сентябре, в воскресенье начал первую поездку в своей должности - во Вьетнам и Индонезию, сообщает агентство Associated Press (AP). "Страны АСЕАН являются нашими крайне важными партнерами в деле обеспечения свободы и открытости Индо-Тихоокеанского региона, за который выступает Япония", - заявил он журналистам, прежде чем отправиться в Ханой. Как добавил премьер, "Япония как один из народов Индо-Тихоокеанского региона привержена задаче вносить вклад ( в развитие - ИФ ) региона, и я буду ясно доводить это до сведения жителей Японии и народов за ее пределами". По данным AP, ожидается, что в ходе визита во Вьетнам Суга подпишет соглашение о передаче оборонительных вооружений и технологий вьетнамской стороне - в рамках кампании Токио по активизации экспорта японской оборонной продукции. Агентство также указывает, что выбор Сугой стран Юго-Восточной Азии для первой зарубежной поездки в должности премьера отражает стремление Японии противодействовать влиянию Китая в регионе и укреплять экономические и военные связи с местными странами. Вместе с тем, продвижение концепции "свободного и открытого Индо-Тихоокеанского региона" является продолжением политики прежнего премьер-министра Японии Синдзо Абэ, осуществлявшейся вместе с США, добавляет AP. Как сообщалось, в конце августа Абэ объявил, что из-за ухудшившихся  проблем со здоровьем  он принял решение оставить пост главы правительства. Суга  был утвержден  на посту нового премьера Японии 16 сентября, на следующий день он  приступил к работе .]]></text>
</doc>
