<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728334</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728334</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 21:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сына Байдена заподозрили в получении $3,5 млн от Елены Батуриной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хантер Байден</tag>
    <tag type="str">Джозеф Байден</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Елена Батурина</tag>
    <tag type="str">Рон Джонсон</tag>
    <tag type="str">Чак Грэссли</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Сын кандидата в президенты США от Демократической партии Джозефа Байдена Хантер, его родственники и бизнес-партнер получали миллионы долларов от иностранных граждан, в том числе, от российской предпринимательницы Елены Батуриной, говорится в докладе сенаторов-республиканцев Рона Джонсона и Чака Грэссли. Доклад обнародован в среду, он посвящен теме конфликта интересов и финансовым операциям Хантера Байдена, его бизнес-партнера Девона Арчера и его родственников. Авторы пришли к выводу, что на протяжении нескольких лет "Хантер Байден, его семья и Арчер получали миллионы долларов сомнительного происхождения от иностранных граждан". В частности, в докладе говорится, что в феврале 2014 года на счет инвестиционной компании Rosemont Seneca Thornton, соучредителем которой был Хантер Байден, поступил перевод в размере $3,5 млн от Елены Батуриной. Кроме того, в период с мая по декабрь 2015 года от Батуриной поступило 11 переводов на сумму почти $392 тыс. на счет компании BAK USA, из них девять прошли через счета Rosemont Seneca Thornton с назначением "кредитное соглашение". Компания BAK USA являлась технологическим стартапом, она обанкротилась в 2019 году. В докладе также говорится, что у Хантера Байдена были деловые связи с гражданами КНР, связанными с Коммунистической партией Китая или с Народно-освободительной армией Китая. Здесь также идет речь о транзакциях "миллионов долларов сомнительного происхождения". Авторы доклада указывают на то, что Байден переводил миллионы долларов из своей юридической компании в компании своих родственников, которые впоследствии не смогли представить какой-либо документации или объяснить природу этих переводов. Авторы доклада также утверждают, что партнер по бизнесу Хантера Байдена Девон Арчер получил $142,3 тыс. от казахстанского бизнесмена Кенеса Ракишева. Они также сообщают, что "Хантер Байден платил женщинам российского или восточно-европейского происхождения, которые, вероятно, были связаны с сетями торговли людьми и проституцией". Сенаторы Рон Джонсон и Чак Грэссли на протяжении нескольких месяцев вели широкомасштабное расследование, связанное с администрацией экс-президента Барака Обамы, часть которого касается сына бывшего вице-президента Джо Байдена. Джонсон занимает должность председателя сенатского комитета по внутренней безопасности и делам правительства, Грэссли - председатель финансового комитета сената. Осенью 2019 года в США разгорелся политический скандал вокруг разговора президента США Дональда Трампа и президента Украины Владимира Зеленского. Причиной стали публикации СМИ о том, что Трамп оказывал давление на Зеленского, чтобы тот начал расследование в отношении Байдена и его сына. Расследование должно было коснуться роли Байдена в увольнении генерального прокурора Украины Виктора Шокина, который расследовал деятельность компании Burisma, когда там работал Хантер Байден. Расследование в отношении Burisma касается периода между 2010 и 2012 годом, а Хантер Байден начал работать в компании в 2014 году, однако ряд СМИ утверждает, что Шокин готовился задать вопросы о деятельности компании и Хантеру Байдену.]]></text>
</doc>
