<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735626</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735626</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 00:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эстонский премьер предложил формулировку вопроса референдума по браку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эстония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Эстонии и председатель Центристской партии Юри Ратас (Juri Ratas) предложил формулировку вопроса предстоящего референдума на тему брака. Как сообщил Ратас в среду в эфире эстонского радио Vikerraadio, он выступает за следующую формулировку вопроса: "Брак в Эстонии должен остаться союзом мужчины и женщины?" Как пояснил премьер, если большинство проголосует за ответ "Нет", то у парламента будет возможность, но не обязательство внести изменения в Закон о семье. "Если же большинство ответит "Да", то это уже юридически обязывает, и парламент не может изменить определение брака в Законе о семье. За исключением случая, когда будет проведен новый референдум и на нем будет дан другой ответ", - заявил Ратас. Он отметил, что в ведущей правящей партии Центра подавляющее большинство поддерживает позицию, что брак - это союз между мужчиной и женщиной. "Но, конечно, в партии есть и те, кто поддерживает расширение прав на брак. Лично я сторонник традиционной семейной модели. У меня четыре ребенка, я 15 лет в церковном браке", - рассказал премьер-министр. Проведение референдума запланировано на весну будущего года, и он пройдет по инициативе правящей Консервативной народной партии, предлагающей внести вопрос о браке как союзе мужчины и женщины в конституцию. Проведение народного опроса было запланировано и в коалиционном договоре нынешнего правящего союза. Против референдума выступают оппозиционные партии Реформ и Социал-демократическая, считающие, что изменение конституции в предложенном варианте политизирует и раскалывает общество, нарушает права сексуальных меньшинств. Как заявила председатель крупнейшей оппозиционной партии Кая Каллас (Kaja Kallas), "Владимир Путин, вероятно, будет очень рад, что Эстония сменила вектор и вместо ориентации на Европу берет пример с России, в которой недавно прошел подобный референдум".]]></text>
</doc>
