<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">698830</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/698830</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-12 17:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В "Союзмультфильме" заявили, что мультик о попугае Кеше "дальше жить не будет"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Союзмультфильм</tag>
    <tag type="str">Юлиана Слащева</tag>
    <tag type="str">Александр Курляндский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 марта. INTERFAX.RU - "Союзмультфильм" отказался от создания продолжения мультфильма про попугая Кешу из-за разногласий с автором персонажа Александром Курляндским, сообщила председатель правления киностудии Юлиана Слащева. "Мы остановили эту работу  (по созданию продолжения мультфильма - ИФ) , потому что категорически против автор мультфильма Александр Курляндский... К сожалению, Кеша дальше жить не будет", - сообщила Слащева на пресс-конференции в четверг. Она уточнила, что студия не смогла договориться с Курляндским по созданию сценария. "Это не финансовый спор, он сам хочет писать, к сожалению, в те сроки, темпы, которые нужны нам для выпуска современной анимации, он не сможет  (уложиться - ИФ) . Делать так, чтобы  (сценарий - ИФ)  писал кто-то другой, мы предлагали ему  (Курляндскому - ИФ)  редакторство и художественное руководство, чтобы он смотрел все, что будет писаться, он не готов", - сказала Слащева. Студия создала пилотную серию мультфильма, участие в создании которой принимал актер Геннадий Хазанов, озвучивший попугая Кешу, однако позднее было решено не выпускать ее. В 2017 году Слащева сообщила, что в 2018 году начнется работа над продолжением мультфильма про попугая Кешу. Картина должна была выйти в 2020 году. "Возвращение блудного попугая" - советский и российский мультипликационный сериал, созданный режиссером Валентином Караваевым и сценаристом Александром Курляндским в 1984 году. Всего вышло 6 серий мультфильма: "Возвращение блудного попугая" (1984), "Возвращение блудного попугая" (второй выпуск, 1987), "Возвращение блудного попугая (третий выпуск, 1988), "Утро попугая Кеши" (2002), "Новые приключения попугая Кеши" (2005), "Попугай Кеша и Чудовище" (2006). Действие мультфильма сосредоточено в городе и его окрестностях. Кеша живет в квартире школьника Вовки, однако из-за своего вспыльчивого, заносчивого характера периодически сбегает и попадает в неприятности, в конце концов, возвращаясь к Вовке с повинной. Юмор сериала основан на эксцентричном поведении Кеши, на узнаваемых реалиях, а также на множественных цитатах, употребляемых попугаем. "Союзмультфильм" - советская и российская государственная киностудия мультипликационных фильмов, создана 10 июня 1936 года. За время ее существования выпущено около 1,5 тысяч мультфильмов в разных жанрах и художественных техниках: кукольной, пластилиновой и рисованной. Многие фильмы вошли в золотой фонд мировой анимационной классики.]]></text>
</doc>
