<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732437</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732437</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 09:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Киргизии полностью восстановлена работа системы SWIFT</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Нацбанк</tag>
    <tag type="str">SWIFT</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Национальный банк Киргизии отменил собственное постановление об ограничении трансграничных платежей по системе SWIFT и альтернативным каналам связи в связи со стабилизацией ситуации в стране. С 21 октября банки начинают проводить денежные переводы физических лиц по системам переводов без открытия счета, переводные операции и платежи по национальным и международным платежным системам, включая SWIFT и альтернативные каналы связи, без каких-либо ограничений, сообщил регулятор. "По вопросам, связанным с оказанием банковских услуг, включая проведение платежей как по национальным, так и международным платежным системам, необходимо обращаться в коммерческие банки, которые работают в штатном режиме", - отмечает Нацбанк. 6 и 7 октября регулятор  рекомендовал  банкам приостановить работу и усилить меры безопасности до стабилизации обстановки в стране. Он прервал работу национальных и международных платежных систем, позволяющих проводить трансграничные платежи. 7 октября  было объявлено , что работа SWIFT в Киргизии приостановлена для предотвращения оттока капитала из страны. 12 октября Нацбанк  сообщил , что работа SWIFT и альтернативных каналов связи возобновится с 13 октября, и банки смогут принимать все входящие платежи. При этом сохранялись ограничения на исходящие трансграничные платежи.]]></text>
</doc>
