<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736135</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736135</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 20:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Росатом" заявил о готовности построить в Белоруссии еще одну АЭС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - "Росатом" готов участвовать в строительстве второй АЭС в Белоруссии, если в республике примут такое решение, заявил генеральный директор российской госкорпорации Алексей Лихачев. "В этом смысле мы готовы не просто помогать, мы готовы участвовать. Понимаем, что еще больше возрастет уровень локализации. У нас и так больше 50% общестроительных работ сделали белорусские специалисты, это вообще уникальная ситуация во всем мире", - сказал Лихачев в эфире СТВ в воскресенье, отвечая на вопрос о возможности строительства еще одной АЭС в Белоруссии. Лихачев считает, что если "Росатом" "пойдет дальше строить" в Белоруссии, то ещё "большее количество компетенций будет реализовано белорусскими специалистами". "Мы явно сократим сроки, мы явно оптимизируем стоимость, поэтому это не только награда для нас будет, это возможность в очередной раз себя проявить", - сказал глава "Росатома". На уточняющий вопрос журналиста, готов ли "Росатом" в случае строительства еще одной АЭС предоставить Белоруссии скидку, Лихачев ответил: "Поговорим на эту тему". 6 ноября Лукашенко заявил, что в республике нужно построить  вторую АЭС , чтобы не зависеть от поставок нефти и газа. "Нам еще надо одну такую станцию построить, чтобы уйти от зависимости по углеводородам. Это счастье, подарок", - сказал он. Первый энергоблок Белорусской атомной электростанции вышел на мощность  400 МВт  в субботу, 7 ноября. "Церемония по повышению мощности энергоблока прошла с участием главы государства", - проинформировали в Минэнерго. Первый энергоблок БелАЭС был включен в объединенную энергосистему страны 3 ноября. Электроэнергия с атомной станции поступает во все регионы страны. Реактор первого энергоблока работает на мощности 40%. В соответствии с программами испытаний, мощность энергоблока будет поэтапно повышаться до проектной - 1190 МВт. Ввод в промышленную эксплуатацию первого энергоблока планируется в первом квартале 2021 года. Белоруссия ведет строительство АЭС рядом с городом Островец в Гродненской области по российскому проекту "ВВЭР-1200". Она будет состоять из двух энергоблоков мощностью 1200 МВт каждый. Генподрядчиком строительства АЭС является группа ASE. Физпуск первого энергоблока БелАЭС состоялся 20 августа. Ввод в эксплуатацию второго блока ожидается в 2022 году.]]></text>
</doc>
