<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738933</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738933</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 11:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Башкирия ввела налоговые льготы для пивоварен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Башкирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Парламентарии Башкирии одобрили изменения в региональный закон о налоге на имущество организаций, предусматривающие освобождение производителей пива и напитков на его основе от уплаты налога на период с 1 января 2020 года по 31 декабря 2023 года, сообщает пресс-служба Госсобрания республики. Предполагается, что эта мера позволит поддержать как саму пивоваренную отрасль, так и смежные направления: сельское хозяйство, производство стекла, алюминия и терефталевой кислоты. "Еще одна задача закона - сохранение поступления акцизов. Акцизы от пива в полном объеме зачисляются в бюджет республики, и суммы значительны. В прошлом году от пивоваренной отрасли было получено 7,3 млрд рублей акцизов. Сейчас, когда доходы бюджета сокращаются и приходится входить в режим строгой экономии, необходимо обеспечить стабильность важнейших источников доходов", - приводятся в сообщении слова спикера парламента Константина Толкачева. Льготой смогут воспользоваться производители пива только при условии сохранения количества рабочих мест не менее 90% от уровня предыдущего года и уровня зарплаты не ниже среднемесячной начисленной заработной платы в целом по предприятиям данного вида деятельности. Предполагается, что льготы приведут к сокращению поступлений в консолидированный бюджет республики от налога на имущество организаций в 2020-2023 годах на 30 млн рублей ежегодно. Потери будут в значительно большем объеме компенсированы за счет поступления акцизов, отмечается в сообщении.]]></text>
</doc>
