<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731379</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731379</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 07:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Киргизии призвал парламент утвердить Жапарова премьером</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков считает, что для стабилизации ситуации в стране парламенту необходимо утвердить Садыра Жапарова в должности премьер-министра в соответствии с законодательством. "В целях стабилизации ситуации в стране и признания нового премьер-министра другими государствами важно, чтобы все решения были легитимны и кандидатура премьер-министра была утверждена в строгом соответствии с законодательством. Надеюсь, что парламент положит точку в этом процессе вокруг премьер-министра", - заявил Жээнбеков, чьи слова приведены в сообщении его пресс-службы. Президент Киргизии отметил, что предложил парламенту рассмотреть вопрос утверждения на должность премьер-министра Садыра Жапарова с соблюдением всех требований законодательства. "Вчера был избран спикер парламента. Теперь парламент сможет функционировать полноценно", - сказал глава государства. Президент призвал соблюдать закон и проявить мудрость. "Киргизия - правовое государство. Вопросы должны решаться только в рамках закона, а не путем давления", - отметил киргизский лидер. Депутаты парламента Киргизии на заседании во вторник утвердили указ президента о введении  режима ЧП в Бишкеке , а также избрали новым спикером Каната Исаева, который возглавляет проправительственную фракцию "Кыргызстан". Кандидатура Исаева была выдвинута коалицией парламентского большинства и поддержана большинством голосов в ходе тайного голосования. Жээнбеков во вторник вернул обратно постановление об утверждении  Садыра Жапарова  в должности премьер-министра из-за отсутствия кворума депутатов на заседании 10 октября. В Киргизии после парламентских выборов 4 октября начался политический кризис. Недовольные результатами голосования партии выступили против итогов выборов, в Бишкеке в митинги переросли в беспорядки. В ночь на 6 октября протестующим удалось захватить здание парламента, где находится офис президента Киргизии, а также освободить из заключения экс-президента Киргизии Алмазбека Атамбаева, нескольких лидеров оппозиции, в том числе основателя оппозиционной партии "Мекенчил" (Патриот) Садыра Жапарова. 6 октября Центральная избирательная комиссия признала недействительными итоги парламентских выборов. 9 октября на митинге в Бишкеке машина экс-президента республики Алмазбека Атамбаева была обстреляна. Человек, открывший огонь, объявлен в розыск. Президент Киргизии в тот же день подписал указ о введении в городе чрезвычайного положения. В минувшую субботу по новому делу о беспорядках в Бишкеке были задержаны экс-президент Атамбаев и несколько его сторонников. В минувший понедельник президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков повторно ввел режим чрезвычайного положения на территории столицы. Режим ЧП действует с 12 по 19 октября. Приказом коменданта Бишкека Алмазбека Орозалиева в Бишкеке введен комендантский час с 22:00 до 05:00. Запрещено проведение зрелищных, спортивных и других массовых мероприятий, а также забастовок, собраний, митингов, уличных шествий, демонстраций и пикетов.]]></text>
</doc>
