<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730557</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730557</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 13:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">EasyJet вперыве в истории зафиксировала годовой убыток</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">EasyJet</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Йохан Лундгрен</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Британский лоукостер ЕasyJet предварительно оценивает доналоговый убыток без учета разовых факторов в 2020 финансовом году, завершившемся 30 сентября, в 815-845 млн фунтов стерлингов ($1,05-1,09 млрд). "Это будет первый раз в истории компании, когда мы зафиксировали годовой убыток", - отметил через пресс-службу гендиректор авиакомпании Йохан Лундгрен. В связи с этим компания не будет выплачивать дивиденды по итогам минувшего года. "В начале прошедшего фингода никто не мог представить, как изменится ситуация в отрасли из-за пандемии коронавируса, - сказал Лундгрен. - Компания адаптировалась и приняла вызов, реализовав решительные меры для минимизации потерь, улучшения ликвидности и снижения расходов, запустив, при этом, масштабную программу реструктуризации". Результаты EasyJet в прошедшем фингоду будут включать в себя разовые расходы в размере 440 млн фунтов, связанные, в частности, с неэффективным хеджированием, реструктуризацией операций и другими факторами. Эксперты, опрошенные FactSet, в среднем прогнозируют скорректированный доналоговый убыток EasyJet в минувшем фингоду на уровне 745,9 млн. Годом ранее компания зафиксировала прибыль в размере 427 млн фунтов. Полные и окончательные годовые результаты EasyJet будут обнародованы 17 ноября. Пассажиропоток авиакомпании в прошедшем фингоду сократился на 50%, до 48 млн пассажиров, провозные емкости уменьшились на 48%, загруженность рейсов снизилась на 4,3 процентного пункта - до 87,2%. С учетом действующих в условиях пандемии коронавируса туристических ограничений, в первом квартале 2021 фингода EasyJet планирует использовать лишь около 25% провозных емкостей. При этом авиакомпания сможет быстро увеличить перевозки, как только спрос восстановится, отмечается в пресс-релизе. Бронирования авиабилетов на лето 2021 года находится на уровне предыдущих лет, отмечают в компании. Лоукостер не делает прогнозов на начавшийся финансовый год, отмечая сохранение "высокого уровня краткосрочной неопределенности".]]></text>
</doc>
