<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729064</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729064</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 09:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума задумала ужесточить наказание для зарубежных интернет-компаний</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Комитет Госдумы по информполитике, информационным технологиям и связи разрабатывает законопроект, ужесточающий ответственность иностранных интернет-компаний за неисполнение законодательства РФ по хранению персональных данных, удалению противоправного контента и неуплате налогов с деятельности на территории страны,  сообщает  газета "Коммерсантъ" со ссылкой на собственные источники. Окончательная версия документа может быть представлена в октябре. Законопроект предполагает повышение фиксированных и введение оборотных штрафов, а также применение технических мер, включая замедление по решению суда трафика передачи данных. Инициатива направлена на то, чтобы иностранные компании, в том числе Apple, Facebook и Twitter, открывали в России свои представительства и исполняли требование о хранении данных внутри страны. В частности, для зарубежных компаний предлагается предусмотреть налоговые льготы в случае создания совместных предприятий с российским разработчиком, при условии, что доля иностранного участия не превысит 20%. Если иностранное участие будет больше, на получение льгот потребуется одобрение правительственной комиссии. Подготовкой предложений занимаются эксперты во главе с председателем комиссии по правовому регулированию обеспечения цифровой экономики московского отделения Ассоциации юристов России Александром Журавлевым. Глава комитета Госдумы по информполитике Александр Хинштейн сообщил газете, что предложения поступили в комитет. По его словам, варианты регулирования пока только обсуждаются, а часть из них потребует одобрения правительства и Минфина.]]></text>
</doc>
