<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737812</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737812</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Продление COVID-субсидий авиакомпаниям застопорилось из-за возражений Минфина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росавиация</tag>
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Росавиация объяснила трудности с продлением постановления о выделении авиакомпаниям так называемых COVID-субсидий разногласиями с Минфином. "В настоящее время подготовлен приказ изменений в постановление №661, в рамках которого предусмотрено продление срока действия программы субсидирования авиакомпаний до ноября 2020 года и увеличение ставки компенсации в июле-ноябре с 365 до 685 рублей на одного пассажира", - сообщил замруководителя Росавиации Алексей Новгородов на форуме "Транспортная неделя". Он отметил, что проект согласован с Минэкономразвития, однако в части увеличения расходной ставки имеются разногласия с Минфином РФ, который предложил размер ставки на уровне 436 рублей. По словам Новгородова, есть риск, что авиакомпании "не в полной мере получат уже выделенную господдержку". Минтранс и Росавиация проводят переговоры с Минфином. О риске для авиакомпаний недополучить почти 8 млрд рублей субсидий, выделенных им на покрытие расходов в период пандемии COVID-19, ранее предупреждали в группе S7. Всего этой весной государством было  выделено  23,4 млрд рублей. Деньги распределялись из расчета 365 рублей за каждого пассажира, "потерянного" в феврале-июле 2020 года по сравнению с тем же периодом 2019-го. Но фактически на данный момент выделено лишь 15 млрд рублей, заявлял замгендиректора S7 Дмитрий Куделькин. Чтобы распределить оставшиеся деньги, нужно внести изменения в постановление правительства.]]></text>
</doc>
