<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737316</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737316</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 15:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава МИД Армении подал заявление об отставке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Зограб Мнацаканян</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Анна Нагдалян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Министр иностранных дел Армении Зограб Мнацаканян в понедельник попросил главу правительства Никола Пашиняна об отставке с поста главы МИД республики. "Уважаемый премьер-министр, прошу принять мою отставку. Благодарю за доверие и совместную работу", - говорится в заявлении министра, опубликованном в фейсбуке пресс-секретарем МИД Армении Анной Нагдалян. Ранее в понедельник Пашинян заявил, что министр иностранных дел республики будет освобожден от занимаемой должности. "Я принял решение об освобождении от должности главы МИД Армении", - сказал Пашинян, отвечая на вопросы депутатов в парламенте. Кроме того, сегодня МИД Армении  опроверг  заявление Пашиняна о том, что перед армянской стороной ставился вопрос об отказе от города Шуши в Нагорном Карабахе. "Ни на одном этапе переговорного процесса не было вопроса об отказе от города Шуши", - написала пресс-секретарь ведомства Нагдалян. После этого в парламенте Пашинян, узнав об этом заявлении, сказал: "Если же были такие хорошие варианты, почему же не было принято соответствующего решения. Значит, кто так говорит, должен прямо сейчас же ответить". Ранее в понедельник в интервью ряду армянских СМИ премьер сказал, что в переговорах по Нагорному Карабаху ставился вопрос опередаче Азербайджану ряда районов в Карабахе, в том числе Шуши. Вместе с тем, источники "Интерфакса" в МИД Армении сообщили, что заявление об уходе с должности подал также посол по особым поручениям в ведомстве Карен Мирзоян, который ранее был главой МИД непризнанной Нагорно-Карабахской республики.]]></text>
</doc>
