<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737857</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737857</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 16:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт сообщил о панике турбизнеса из-за COVID-мер в Крыму на Новый год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Запрет на банкеты в новогодние праздники и ночную работу ресторанов в Крыму напугал многих представителей турбизнеса, но он некритичен и необходим, заявил "Интерфаксу" в четверг председатель Крымской гостиничной ассоциации Сергей Маковей. "После того, как указ был размещен, на мой взгляд, началась просто паника среди представителей турбизнеса. Мое мнение: главное, что нам вообще разрешили работать в этой ситуации. У нас не такие жесткие меры, как в некоторых других регионах", - сказал Маковей. Он отметил, что некоторые туристы отказываются от брони, но это единичные случаи, которые связаны с отменой банкетов. Председатель гостиничной ассоциации предлагает придумывать альтернативные варианты: например, заменять оплаченные услуги экскурсиями или накрывать столы в номерах. "Надо уходить от старых форматных подходов к празднованию Нового года, покреативить. Необязательно сидеть большой компанией, напиваться. Может, в этом году вернемся к принципу, что это семейный праздник", - предложил собеседник агентства. Маковей уверен, что указ вышел вовремя - у бизнеса есть время без паники "переформатировать программы" и обсудить с чиновниками возможность доработки введенных ограничений. Например, он назвал нелогичным запрет на банкеты для санаториев, которые принимают гостей только со справками о тестировании на COVID-19. Эксперт предложил относиться к новогодним ограничениям, как к небольшой жертве ради безопасности основного - летнего - турсезона в Крыму. "Чтобы мы в теплый период времени входили в нормальной эпидемиологической обстановке, нам сегодня нужно чем-то пожертвовать", - пояснил он. В Крыму с 17 марта из-за угрозы распространения коронавируса действует режим повышенной готовности. Диагноз COVID-19 подтвержден в регионе у 12 тыс. человек, более 200 пациентов умерли. Рекордный суточный прирост выявленных случаев коронавируса был зафиксирован за 24 октября - 255. Как стало известно в среду, с 20 декабря по 15 января в Крыму будет запрещено проведение корпоративов и банкетов, увеселительные заведения и общепит не будут работать с 22:00 до 8:00.]]></text>
</doc>
