<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740887</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740887</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 11:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ отреагировал на новые антироссийские санкции США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Очередные санкции США против России - это пиар-ход, не подкрепленный доказательствами и направленный на навязывание образа россиян как нарушителей прав человека, заявили в МИД РФ. "Очередная порция ограничений, как уже давно заведено у американцев, носит надуманный характер и не подкреплена доказательствами. Это неуклюжий пиар ход, направленный на навязывание международной общественности образа россиян как "нарушителей прав человека", - говорится в комментарии официального представителя МИД РФ Марии Захаровой, опубликованном на сайте внешнеполитического ведомства. Официальный представитель МИД РФ отметила, что Соединенные Штаты "умудрились подвести под рестрикции целый футбольный клуб, хорошо известный и за пределами России". "Вспоминается, что когда-то в запретных перечнях оказался московский бассейн "Чайка" - очевидно, по причине того, что он находится в Москве возле Крымского моста. Как-нибудь поинтересуемся у американских коллег, что именно из географии нашей страны навеяло им мысль озаботиться футбольным клубом", - добавила она. Администрация США в четверг объявила о  санкциях против шести компаний из РФ  за причастность, по версии Вашингтона, к нарушениям прав человека. Об этом говорится в документе Минфина США. В санкционные списки включены российская промоутерская компания Absolute Championship Akhmat, Региональный общественный фонд имени Героя России Ахмата Кадырова, бойцовский клуб "Ахмат", ООО "Чеченские минеральные воды", футбольный клуб "Ахмат" и ООО "МегаСтройИнвест".]]></text>
</doc>
