<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740347</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740347</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 02:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Уже четвертый полицейский начальник на Камчатке стал фигурантом коррупционного дела</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Следователи на Камчатке возбудили уголовное дело в отношении бывшего высокопоставленного сотрудника полиции, подозреваемого в коррупционных преступлениях, сообщает во вторник Следственное управление СКР по Камчатскому краю. "Дело возбуждено по ч. 6 ст. 290 УК РФ (получение взятки в особо крупном размере) и ч.1 ст. 286 УК РФ (превышение должностных полномочий)", - говорится в сообщении. Должность экс-полицейского в СК не уточняют, но сообщают, что он возглавлял одно из подразделений УМВД России по региону. По этому же делу проходят заместитель начальника - начальник полиции отдела МВД России по Елизовскому району и начальник отдела ГИБДД этого отдела МВД. По версии следствия, в июле этого года подозреваемый вместе с перечисленными фигурантами получил взятку от одного из руководителей рыбодобывающего предприятия. "За подмену рыбопродукции из нерки на рыбопродукцию из гольца и сельди в меньшем объеме и последующее отражение рыбопродукции в процессуальных документах об изъятии и помещении на ответственное хранение, они получили от коммерческого директора рыбодобывающего предприятия взятку в сумме 2 млн рублей", - сообщают в следкоме. Кроме того, при получении взятки он совершил преступление против интересов государственной службы в части сокрытия информации о задержании автомобиля с незаконной рыбопродукцией, а также скрыл факт ее подмены. Экс-полицейский задержан, решается вопрос о его аресте, говорится в сообщении. В свою очередь, пресс-служба УМВД России по Камчатскому краю во вторник сообщает, что новый фигурант уголовного дела уволен из полиции. "В настоящее время 38-летний мужчина уволен со службы в органах внутренних дел", - говорится в сообщении. Как сообщалось, по другому уголовному делу о получении взяток от браконьеров проходит и начальник отдела МВД России по Елизовскому району. Таким образом, новый подозреваемый стал четвертым фигурантом коррупционного скандала в ведомстве. Дела возбуждены на основании материалов управления ФСБ и отдела собственной безопасности управления МВД России по Камчатскому краю.]]></text>
</doc>
