<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732553</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732553</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 18:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Помпео заявил, что СНВ-3 охватывает только 45% российского арсенала</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">ДСНВ</tag>
    <tag type="str">СНВ-3</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Госсекретарь США Майк Помпео в среду заявил, что Договор СНВ-3 в нынешнем виде очень неравномерно ограничивает американский и российский ядерные арсеналы. "Это соглашение ограничивает 92% американского арсенала", - сказал он на пресс-конференции. При этом, по его словам, договор охватывает "только 45% российского ядерного арсенала". Помпео добавил, что договор "на ноль процентов" распространяется на Китай, так как эта страна не участвует в соглашении. Администрация президента США Дональда Трампа неоднократно призывала КНР присоединиться к переговорам по ограничению ядерных арсеналов. Госсекретарь напомнил, что президент США Дональд Трамп "дал ясно понять, что СНВ-3 сам по себе не является хорошей сделкой для США и их союзников". Накануне представитель госдепа США Морган Ортагус заявила, что американская сторона готова немедленно провести переговоры с РФ, чтобы уладить остающиеся разногласия по соглашению о контроле над вооружениями. Ранее в октябре Белый дом сообщил, что  не будет принимать предложение РФ  продлить на год договор СНВ-3 без всяких условий. США, в свою очередь, предлагали продлить договор при условии замораживания сторонами своих ядерных арсеналов. 20 октября в МИД РФ заявили, что Россия  готова "заморозить"  количество имеющихся ядерных боезарядов в случае согласия США продлить действие Договора о стратегических и наступательных вооружениях (ДСНВ) на год.]]></text>
</doc>
