<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740777</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740777</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 17:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Газпром" завершил марафон подписания программ газификации регионов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - "Газпром" завершил подписание 67 программ газификации регионов России на следующую пятилетку. Кампания, стартовавшая 19 августа с Ростовской области, финишировала на Санкт-Петербурге. Лидером по объему инвестиций "Газпрома" в рамках реализации программы газификации на 2021-2025 годы стал  Алтайский край  - 59,9 млрд куб. м. Сейчас уровень газификации этого популярнейшего туристического региона очень мал - 13,3%, уровень потребления - 704 млн куб. м за 2019 год (по данным "ЦДУ ТЭК"). Компания построит 600 км газопроводов-отводов с тремя газораспределительными станциями до с. Ребриха, гг. Рубцовск и Славгород. Проложит межпоселковые газопроводы для газификации г. Ярового и 21 населенного пункта в Алтайском, Зональном, Косихинском районах, а также в Ребрихинском, Топчихинском, Тюменцевском и Целинном (эти четыре района газифицируются впервые). В том числе планируется подача газа крупным предприятиям пищевой и сельскохозяйственной промышленности, теплоэнергетики. В десятке регионов с крупнейшими инвестициями "Газпрома" -  Карелия  (49,98 млрд рублей, текущий уровень газификации - лишь 7,9%),  Ленобласть  (31,1 млрд рублей),  Ярославская  (26,731 млрд рублей),  Сахалинская  (22,778 млрд рублей),  Вологодская  (22,4 млрд рублей),  Приморский край  (21,139 млрд рублей),  Ростовская  (21,1 млрд рублей),  Астраханская область  (18,631 млрд рублей) и  Коми  (17,5 млрд рублей). Уже по итогам ближайшей пятилетки, как ожидается, завершится технически возможная сетевая газификация в 23 субъектах: Ярославской, Астраханской, Московской, Саратовской, Волгоградской, Самарской, Липецкой, Оренбургской, Воронежской, Рязанской, Белгородской областях, Ставропольском крае, Дагестане, Чечне, Башкортостане, Карачаево-Черкесии, Марий Эл, Мордовии, а также Северной Осетии, Калмыкии, Кабардино-Балкарии, Ингушетии и Петербурге. Замыкающим по времени объявления, но не последним по объему инвестиций (22-я позиция среди крупнейших регионов по инвестициям в рамках программы) оказалась новая родина "Газпрома" - Санкт-Петербург. Инвестиции "Газпрома" предусмотрены в объеме 11,247 млрд руб. - это в 3,3 раза больше, чем в 2016-2020 годах. Компания построит три новые газораспределительные станции (ГРС). Самая мощная из них - "Санкт-Петербург" - будет располагаться к югу от города. Ее проектная производительность составит 1,2 млн куб. м газа в час с возможностью дальнейшего увеличения до 1,8 млн куб. м. Она заменит три ГРС, находящиеся сейчас в черте города, - "Южная ТЭЦ", "Шоссейная" и "Московская Славянка". Еще одна ГРС будет построена возле Сестрорецка и повысит надежность газоснабжения потребителей в северо-западной части города. С запуском новой ГРС "Сестрорецк" будут выведены из эксплуатации расположенные на территории Санкт-Петербурга станции "Конная Лахта" и "Северо-Западная ТЭЦ". Третья ГРС - "Восточная-2" - будет размещена во Всеволожском районе Ленинградской области. Станция станет важным источником газоснабжения для восточной части Санкт-Петербурга и прилегающих территорий, где развивается жилищное строительство. Кроме того, планируется проложить распределительный газопровод для подключения потребителей в промышленной зоне "Шушары". На 1 января 2020 года уровень газификации города составил 83,6%. К 2026 году технически возможная сетевая газификация Санкт-Петербурга будет полностью завершена, обещает корпорация.]]></text>
</doc>
