<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737994</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737994</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 13:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Дагестане возбудили дело против трех наркополицейских за вымогательство</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Следственные органы в Дагестане возбудили уголовное дело в отношении троих сотрудников управления по контролю за оборотом наркотиков республиканского МВД, подозреваемых в вымогательстве денег у местного жителя. Информированный источник сообщил в пятницу "Интерфаксу", что подполковник полиции, майор полиции и старший лейтенант полиции в августе незаконно возбудили уголовное дело о незаконном обороте наркотиков в отношении жителя Дербента. Отмечается, что перед этим они его "избили, заставили наговорить на себя, подписать признание, а после потребовали 1 млн рублей с условием, что в случае отказа ему будет грозить до 10 лет лишения свободы". По его данным, потерпевший сумел договориться и снизить требуемую сумму денег до 500 тысяч рублей. Собеседник агентства добавил, что под угрозами избиения со стороны полицейских он позвонил своей сестре и знакомой и попросил срочно перевести ему деньги. Девушки отправили ему на счет карты 350 тысяч рублей. Он передал их наркополицейским и пообещал в ближайшее время принести оставшиеся 150 тысяч рублей. Преступные деяния полицейских выявили сотрудники ФСБ совместно с коллегами из управления собственной безопасности МВД по республике. В отношении подозреваемых возбуждены уголовные дела по части 3 статьи 159 ( мошенничество, совершенное в крупном размере ), части 1 статьи 286 ( превышение должностных полномочий ), части 1 статьи 228 ( незаконный оборот наркотиков ), части 4 статьи 303 ( фальсификация доказательств и результатов оперативно-разыскной деятельности ) УК РФ. В Советском суде Махачкалы будет принято решение об их аресте, добавил источник.]]></text>
</doc>
