<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735100</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735100</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 07:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грузинская оппозиция вновь попыталась сорвать брифинг в ЦИК</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Грузинская мечта</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Брифинг председателя ЦИК Грузии Тамар Жвании утром в воскресенье вновь был прерван протестом представителя Центризбиркома от оппозиции, требовавшим не оглашать "сфальсифицированные данные". Полицейские вывели оппозиционера из зала, передает корреспондент "Интерфакса". В ночь на воскресенье другой оппозиционный представитель ЦИК уже пытался прервать объявление главы Центризбиркома. После этого инцидента Жвания продолжила брифинг и сообщила новые данные по итогам выборов, согласно которым после подсчета 58,54% голосов правящая партия "Грузинская мечта" продолжает лидировать с 49,32% голосов. На втором месте оппозиционный блок "Единое национальное движение - объединенная оппозиция" - 25,94%. В свою очередь бывший президент Грузии Михаил Саакашвили призвал оппозиционные силы к "массовой мобилизации" с утра воскресенья. "Сейчас не время стоять в стороне. Или мы все вместе создаем правительство национального единства, или мы теряем страну", - заявил Саакашвили утром в воскресенье в эфире оппозиционного телеканала "Мтавари архи". Грузинская оппозиция объявила, что не признает итоги выборов. В воскресенье они зовут сторонников прийти на  митинг  на проспекте Руставели в Тбилиси. В Грузии 31 октября прошли парламентские выборы. Участие в выборах приняли 48 политических партий и два предвыборных блока, в которые входят семь политических партий. 120 депутатов будут избраны по партийным спискам, 30 - по мажоритарным округам. На предыдущих выборах в 2016 году 77 депутатов избирались по партийным спискам и 73 - по мажоритарным округам. Утвержденная в этом году парламентом новая избирательная система снизила проходной барьер для субъектов выборов с 5% до 1%. Новшеством является положение, при котором победившая на выборах партия сможет сформировать правительство лишь при условии получения более 40% голосов избирателей.]]></text>
</doc>
