<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737525</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737525</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 17:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Парламентские партии в Дании поддержали решение уничтожить 15 млн норок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дания</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Ютландия</tag>
    <tag type="str">Метте Фредериксен</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Правительство Дании сообщило, что заручилось поддержкой большинства в парламенте в планах ликвидировать от 15 млн норок на фермах, чтобы избежать заражения людей мутировавшим коронавирусом. Об этом  сообщает  АР. Голосование по этому вопросу еще не проводили. В начале ноября премьер-министр страны Метте Фредериксен  сообщила , что норки способны быть переносчиками нового коронавируса, он в них мутировал и может передаться людям. Причем эта мутация подавляет выработку антител к вирусу. Чтобы не допустить его массового распространения правительство решило распорядиться об уничтожении всех норок на фермах страны, а не только на севере, где подтвердились заражения. Также предполагалось ввести запрет на разведение норок на фермах до конца 2021 года. Затем оказалось, что у правительства нет таких полномочий. Поэтому Фредериксен публично извинилась и внесла это предложение в парламент. Глава Минсельхоза Могенс Йенсен 17 ноября заявил на пленарном заседании, что социал-демократы, которые контролируют правительство и у которых в парламенте меньшинство, заручились поддержкой еще четырех партий в этом вопросе. По последним данным чиновников, коронавирусом заразились больше 200 работников датских ферм по разведению норок. Животные заражены на 283 фермах, 265 из них уже убили всех питомцев. Всего в стране 1139 таких ферм, на них работает больше 6000 человек. Эти фермы поставляют на мировой рынок 40% меха норок. Решение, как им компенсировать все убытки в связи с уничтожением животных, еще не принято. Случаи заражения норок коронавирусом  выявили  на фермах в Нидерландах, Испании, Италии, Дании, США и Швеции. По данным Россельхознадзора, в России таких случаев до сих пор  не фиксировали .]]></text>
</doc>
