<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740764</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740764</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 15:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин снова поручил проанализировать принятые законы об НКО-иноагентах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">СПЧ</tag>
    <tag type="str">Сергей Кириенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин снова поручил проанализировать принятые законы об НКО-иноагентах, чтобы они не мешали организациям работать. "Давайте еще раз посмотрим на это, руководитель администрации нас слышит, и руководство Госдумы. Нет желания хватать и не пущать, но есть желание оградить себя от вмешательства", - сказал Путин на встрече с представителями Совета по правам человека при президенте РФ (СПЧ) в четверг. Он отметил, что "люди наши - честные и добрые, правильно организующие свою работу, но те, кто им платят, как правило, руководствуется другими целями, не укрепления России, а сдерживания, в этом вся суть проблемы". "Есть сферы деятельности, где общественные организации, честные порядочные люди... - это области здравоохранения, охраны окружающей среды, защиты материнства и детства, много таких. Считаю, это такая тонкая сфера, которая требует точной и ясной юридической техники, понимания того, что написано на бумажке и что в жизни осуществляется. Буду делать все зависящее от меня, чтобы поправить то, что работает вкривь и вкось", - отметил Путин. Он заявил, что постарается "с одной стороны защитить наши внутренние интересы и политику от вмешательства, с другой стороны - дать людям возможность свободно работать и не оглядываться по сторонам". Президент поручил первому заместителю главы кремлевской администрации Сергею Кириенко принять к исполнению данное предложение.]]></text>
</doc>
