<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737473</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/737473</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 16:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Предложения о судьбе монорельса обсудят с москвичами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Дептранс</tag>
    <tag type="str">Тимирязевская</tag>
    <tag type="str">ВДНХ</tag>
    <tag type="str">Сергей Андрейкин</tag>
    <tag type="str">Мосгордума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - В мэрии чиновники продолжают изучать вопрос, будет ли эффективной дальнейшая работа единственного монорельса Москвы, и готовят разные концепции. Затем эти идеи будут обсуждаться с москвичами, заявил в Мосгордуме первый замруководителя городского департамента транспорта Сергей Андрейкин. "Сейчас проводится проработка вопроса дальнейшей работы монорельса с учетом пассажиропотока и особенностей дальнейшего его использования, - сказал он. - Вопрос дальнейшего использования монорельса обсудим с жителями". Окончательное решение еще не принято. Единственная в Москве линия монорельса была запущена в ноябре 2004 года в Северо-Восточном административном округе. Она соединяет станции метро "Тимирязевская" и "ВДНХ", ее длина - около пяти километров. С начала 2017 года монорельс работает в "туристическом режиме". Летом 2018 года стало известно, что в мэрии задумались о технико-экономическом обосновании реконструкции линии. В августе 2020 года в дептрансе  заявили,  что пассажиропоток монорельса с 2015 года снизился с 4,7 млн пассажиров до 1,5 млн в 2019 году, а загрузка в час пик не превышает 10-12%. При слабом спросе линия убыточна: "Затраты в размере 800 млн рублей в год при 39 постоянных пассажирах". Линии нужен капитальный ремонт, на это потребуется до 9,5 млрд рублей. В связи с этим в сентябре в Москве запустили  интернет-голосование  о судьбе проекта.]]></text>
</doc>
