<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740743</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740743</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 14:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Верфь "Звезда" построит два научно-исследовательских судна для РАН</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Звезда</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Приморский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Судостроительный комплекс "Звезда" (создается консорциумом во главе с НК "Роснефть") и управление научно-исследовательского флота Дальневосточного отделения Российской академии наук подписали контракт на строительство двух многофункциональных научно-исследовательских судов (НИС),  сообщила  "Роснефть". Верфь стала единственным исполнителем одобренного правительством РФ заказа в рамках федерального проекта "Наука". Суда предназначены для проведения в акваториях Мирового океана научно-исследовательских фундаментальных и прикладных работ. Широкий спектр измерений будет проводиться с помощью самой современной бортовой и буксируемой аппаратуры. Лаборатории НИС смогут обрабатывать получаемые данные в режиме реального времени. В сообщении отмечается, что подобные суда не строились в России на протяжении нескольких десятков лет, и обновление научно-исследовательского флота является важной государственной задачей. Проект НИС разработан ЦКБ "Лазурит". Ледовый класс судов Arc4 позволяет им самостоятельно преодолевать однолетние льды толщиной до 0,6 м в зимне-весеннюю навигацию и до 0,8 м в летне-осеннюю. Длина судов составит 122,5 м, водоизмещение - 8,13 тыс. тонн. Они смогут находиться в автономном плавании 50 суток и совершать переходы дальностью 7,5 тыс. миль. На судах предусмотрены вертолетные площадки. ССК "Звезда" создается на базе Дальневосточного центра судостроения и судоремонта (ДЦСС) консорциумом АО "Роснефтегаз", ПАО "НК "Роснефть" и Газпромбанка. Пилотную загрузку комплексу обеспечивает "Роснефть" с заказом 28 судов. Сейчас в портфеле верфи более 50 судов.]]></text>
</doc>
