<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733859</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733859</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 13:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректору Petropavlovsk вменили применение силы к охранникам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Petropavlovsk</tag>
    <tag type="str">Максим Мещеряков</tag>
    <tag type="str">Покровский рудник</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Гендиректор компании Petropavlovsk Максим Мещеряков и неустановленные соучастники подозревается в применении силы к охраннику московского офиса АО "Покровский рудник" и к хищению из помещений компьютерной техники на 470 617 рублей, говорится постановлении о возбуждении на него уголовного дела. Документ есть у "Интерфакса". "Мещеряков Максим Георгиевич и неустановленные лица, действуя по предварительному сговору, совершили самоуправство в отношении представительства АО "Покровский рудник" с угрозой применения насилия к лицам, осуществлявшим охрану помещений, и причинив существенный вред организации", - говорится в постановлении. Там Мещеряков и его соучастники "проявляя явное неуважение к обществу, грубо нарушая общественный порядок, осознавая, что их действия являются незаконными, применяя физическую силу в отношении лиц, осуществлявших охрану помещений, высказывая в их адрес угрозы применения насилия, проникли и взяли под свое управление здание, принадлежащее на правах собственности АО "Покровский рудник"", пишет следователь. По версии следствия, с 26 по 28 августа неустановленные пока лица "незаконно проникли в помещения, где хранилась компьютерная техника и совершили тайное хищение указанного имущества в крупном размере на общую сумму 470 617 рублей". Ранее в столичном СК  сообщили , что на топ-менеджера возбуждено уголовное дело о нанесении "Покровскому руднику" ущерба на сумму выше 450 000 рублей. Дело расследуется по статьям о краже и самоуправстве. Petropavlovsk же  объявил , что дело возбуждено в связи с инцидентом в московском офисе, куда Мещеряков прорвался вопреки сопротивлению охраны. Petropavlovsk в последние месяцы стал ареной корпоративного конфликта, при этом спор основных акционеров уже вылился в противоречия между CEO и менеджерами рудников и вернул в заголовки российских экономических новостей подзабытую тему силового проникновения в офис. Крупнейшим акционером Petropavlovsk с долей около 24% является ЮГК, которую контролирует семья Константина Струкова. Petropavlovsk ведет промышленную отработку золоторудных месторождений в Амурской области, по итогам первого полугодия замыкает первую тройку российских золотодобытчиков.]]></text>
</doc>
