<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730877</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730877</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 09:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны Армении опровергло заявления Баку об обстреле Гадрута</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - В министерстве обороны Армении опровергают заявления Минобороны Азербайджана об интенсивном обстреле города Гадрут (юг Нагорного Карабаха) с ходжалинского направления на северо-востоке этого региона. "Заявление о нанесении ударов по Гадруту из Ходжалу - уже не просто смешная новость, а новый рекорд больного воображения", - написал на своей странице в фейсбуке представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян. Ранее в субботу Минобороны Азербайджана сообщило, что с полудня 9 октября до утра 10 октября боевые действия на всей линии фронта в Карабахе продолжались с разной интенсивностью. При этом, по данным военного ведомства, ВС Армении в настоящее время активно обстреливают поселок Гадрут. Между тем пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян утром в субботу сообщила, что вооруженные силы Азербайджана применили ударные беспилотники по направлениям села Ерицванк (Карабах) и села Арцваник Капанского района Сюникской области Армении. Она также сообщила, что вооруженные силы Азербайджана пытаются изменить ситуацию на южном направлении фронта в зоне карабахского конфликта до вступления в силу соглашения о прекращении огня. Омбудсмен непризнанной Нагорно-Карабахской республики Артак Бегларян сообщил о ракетном ударе со стороны Азербайджана по Степанакерту. Переговоры глав МИД Армении, Азербайджана и РФ, начавшиеся в пятницу в Москве, завершились в ночь на субботу, они продолжались более 10 часов. Стороны согласились объявить о  прекращении огня  с 12:00 10 октября 2020 года в гуманитарных целях для обмена военнопленными и другими удерживаемыми лицами и телами погибших при посредничестве и в соответствии с критериями Международного Красного Креста. При этом конкретные параметры режима прекращения огня будут согласованы дополнительно.]]></text>
</doc>
