<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 13:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕС не в курсе слов главы ЕК, ссылаясь на которые Лавров допустил прекращение диалога</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - В ЕС не известно заявление, якобы сделанное председателем Еврокомиссии (ЕК) Урсулой фон дер Ляйен об отношениях с Россией, на которое ссылался министр иностранных дел РФ Сергей Лавров. Об этом заявил "Интерфаксу" Петер Стано, официальный представитель главы дипломатии ЕС Жозепа Борреля. "Обычно мы не комментируем высказывания официальных лиц или сообщения о том, что они якобы сказали. Но поскольку министр Лавров, похоже, что-то приписывает председателю (ЕК), позвольте мне прояснить, что мы не знаем заявления председателя фон дер Ляйен, которое министр иностранных дел Лавров интерпретирует и, кажется, приписывает ей", - сказал пресс-секретарь Борреля в ответ на просьбу агентства прокомментировать выступление главы МИД РФ на дискуссионной площадке "Валдай" 13 октября. "Совершенно ясно, почему отношения ЕС с Россией не являются оптимальными, - продолжил Стано. - Председатель фон дер Ляйен упомянула повторяющуюся схему хорошо известных действий России в своем выступлении о состоянии Европейского союза ( на пленарной сессии Европарламента 16 сентября - ИФ )". По его словам, "российские власти полностью осведомлены о шагах, которые им необходимо предпринять для существенного изменения отношений между ЕС и Россией". "В то же время, как недавно подтвердили министры иностранных дел ЕС на встрече в Люксембурге ( 12 октября - ИФ ), отношения ЕС с Россией по-прежнему основываются на пяти принципах, включая поддержание диалога с Россией по тем вопросам, по которым ЕС заинтересован делать это. И это то, что мы делаем", - отметил представитель Борреля. В минувший вторник Лавров, выступая на дискуссионной площадке "Валдай",  заявил , что Россия будет вынуждена прекратить "общаться" с Евросоюзом, если в этом объединении не понимают необходимости взаимоуважительного диалога с Москвой. "Те люди, которые отвечают за внешнюю политику на Западе и не понимают необходимости взаимоуважительного разговора, наверное, мы должны на какое-то время просто перестать с ними общаться, тем более, что Урсула фон дер Ляйен заявляет, что с нынешней российской властью геополитического партнерства не получается", - сказал российский министр. "Так тому и быть, если они этого хотят", - подчеркнул Лавров.]]></text>
</doc>
