<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740001</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740001</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 20:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Завершение II фазы испытаний вакцины центра Чумакова сдвинули на конец декабря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">центр имени Чумакова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Вторая фаза клинических исследований вакцины от COVID-19 центра имени Чумакова РАН, как ожидается, завершится в конце декабря, заявила вице-премьер Татьяна Голикова. "Вакцина, которая разрабатывается институтом имени Чумакова РАН, проходит вторую фазу клинических исследований, которая предположительно завершится в конце декабря 2020 года",- сказала на брифинге в пятницу. Ранее гендиректор центра имени Чумакова РАН Айдар Ишмухаметов заявлял, что вторая фаза исследований их препарата завершится в начале декабря. Первой российской вакциной стала разработка института им. Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Сейчас она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков, врачей, учителей. Накануне президент Владимир Путин  поручил  к концу следующей недели начать массовую вакцинацию этим препаратом в РФ, в Москве  запись  открывается уже в  пятницу . Вторая российская вакцина "ЭпиВакКорона" научного центра "Вектор" Роспотребнадзора была зарегистрирована 13 октября. В пострегистрационных исследованиях препарата, которые начались во вторник, 17 ноября, примут участие также 40 тысяч человек в разных регионах России, отдельно её протестируют на 150 добровольцах старше 60 лет, из которых уже более 70 человек. Обе зарегистрированные в России вакцины от коронавируса – "Спутник V" и "ЭпиВакКорона" в ходе пострегистрационных исследований показали себя безопасными и эффективными, заявила вице-премьер Голикова на брифинге 4 декабря. Третья отечественная перспективная вакцина от коронавируса центра им. Чумакова проходит II фазу клинических исследований на 300 добровольцах, которая должна завершиться в начале декабря, после чего будут поданы документы в Минздрав. Третью фазу клинических испытаний планируется начать в начале следующего года пока на 3 тыс. добровольцах.]]></text>
</doc>
