<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737862</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737862</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 17:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Джонсон объявил об увеличении инвестиций в оборону на 16,5 млрд фунтов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Великобритании Борис Джонсон в четверг объявил о крупных дополнительных вложениях в сферу обороны. На оборонные расходы за четыре года выделят дополнительно 16,5 млрд фунтов стерлингов (почти $22 млрд). По словам премьер-министра, эта мера защитит сотни тысяч рабочих мест и создаст 40 тысяч новых за четыре года,  сообщает  "Би-би-си". "Я решил, что эпоха сокращения нашего оборонного бюджета должна закончиться, и она заканчивается сейчас", - сказал он. Джонсон заявил, что благодаря этим финансовым вливаниям у британской армии появится космическое командование. Также планируется официально запустить работу спецподразделения для действий в киберпространстве. Де-факто оно существует уже несколько лет и нацелено как на оборонительные, так и на наступательные операции в киберпространстве. Правительство намерено учредить и структуру по работе над искусственным интеллектом. Благодаря космическому командованию Великобритания, по замыслу Джонсона, до 2022 года будет способна самостоятельно осуществить запуск ракеты в космос. Отмечается, что существенная часть денег уйдёт не на принципиально новые программы, а на реализацию старых. Среди прочего деньги нужны для закупки новой бронетехники взамен устаревшей, а также - новых фрегатов ВМС. Дополнительные средства требуются и для поддержания ядерного арсенала страны. По словам премьера, инвестиции будут подкреплены дополнительным вкладом размером 1,5 млрд фунтов "на военные исследования и разработки". Также дополнительное финансирование поможет стране оправиться от пандемии коронавируса COVID-19 и создавать больше рабочих мест. Как сообщает Даунинг-стрит, глава минобороны Великобритании Бен Уоллес приветствовал новость об увеличении инвестирования. По его словам, "это дает финансовую уверенность, необходимую для модернизации, планирования будущего и адаптации к угрозам", с которыми сталкивается страна. Как ранее отмечал телеканал Sky News, дополнительные инвестиции в оборону  составили меньше , чем нужно армии для решения всех ее текущих проблем, однако больше, чем ожидали в военном командовании с учетом экономических сложностей, вызванных пандемией коронавируса.]]></text>
</doc>
