<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726577</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726577</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 20:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Французам сократили самоизоляцию по COVID-19 до семи дней</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Жан Кастекс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Во Франции период обязательной самоизоляции для тех, кто контактировал с зараженными коронавирусом, сократили с 14 до семи дней. Об этом в прямом эфире  объявил  премьер-министр страны Жан Кастекс. При этом он предупредил об ухудшении эпидемиологической ситуации в стране. Срок изоляции сократили по предложению экспертов, которые пришли к выводу, что в первые семь дней после контакта вероятность выявить заражение наиболее велика. Премьер предупредил, что оставшиеся семь дней контактным лицам придется строго соблюдать. Он отметил, что вирусная инфекция не утратила интенсивности распространения и останется во Франции еще как минимум на несколько месяцев. Власти решили, что нужно попытаться жить вместе с коронавирусом, не уходя чрезмерно в изоляцию и не вынося за скобки общение, экономику и культурную жизнь, даже несмотря на рост числа заболевших. Кастекс сказал, что пожилые люди по-прежнему остаются группой риска по коронавирусу, и призвал их к особой бдительности. По словам премьера, 47 департаментов страны объявлены зонами активной циркуляции коронавируса. Особо тяжелая обстановка сложилась в Марселе, Бордо и на Гваделупе, в этих регионах будут приняты дополнительные противоэпидемиологические меры. Правительство наймет дополнительно 2000 человек на работу по выявлению контактных лиц заболевших и отслеживанию заражений, пообещал Кастекс. По его словам, на 11 сентября коэффициент заболеваемости составлял 72 (72 случая на 100 000 человек), тогда как неделю назад он составлял 57.]]></text>
</doc>
