<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727522</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727522</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 04:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Американский телеканал сообщил о поддержке США действий Киева в Крыму</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Российские дипломаты потребуют от американской администрации объяснений, если сообщения канала NBC подтвердятся</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Посольство РФ в США потребует от американской администрации объяснений в том случае, если сообщение телеканала NBC News о поддержке Соединенными Штатами подрывной деятельности Украины в Крыму является правдой, сообщила российская дипмиссия. Телеканал сообщил, что Вашингтон поддерживает деятельность "украинских подразделений в Крыму", а якобы существующая российская программа выплат афганским талибам (террористическая организация "Талибан", запрещена в РФ) за убийства американских военных, о чем писали СМИ, является ответом на поддержку деятельности украинских террористов. "Если это правда, а не географическая близорукость телеканала, тогда мы требуем, чтобы американская сторона прояснила, помогал ли Вашингтон напрямую или косвенно СБУ в организации террористических атак против крымчан", - говорится в распространенном посольством заявлении. В нем говорится: "Заявления, прозвучавшие в сообщении NBC News о поддержке США "украинских подразделений, борющихся с российскими силами в Крыму", были восприняты посольством с глубокой обеспокоенностью. Говоря иначе, неназванные официальные лица США говорят, что их страна поддерживает террористическую деятельность в третьих странах. В данном случае, они говорят конкретно о России".]]></text>
</doc>
