<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738049</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738049</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 18:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Баку запросил у Москвы правовой помощи по делу основателя WarGonzo</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">WarGonzo</tag>
    <tag type="str">Семен Пегов</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Степанакерт</tag>
    <tag type="str">Семен Багдасаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Генпрокуратура Азербайджана направила официальный запрос в правоохранительные органы России и других стран об оказании правовой помощи для проведения следственных мероприятий в отношении российских граждан Семена Пегова и Семена Багдасарова. На них в Азербайджане заведено уголовное дело. Пегов - основатель проекта WarGonzo, Багдасаров - директор Центра исследований Ближнего Востока и Средней Азии. Их действия квалифицируются по статьям 214-2 (открытые призывы к терроризму), 281.2 (открытые призывы группы людей против территориальной целостности Азербайджана), 283.2.1 (открытые призывы к национальной вражде с угрозой насилия через СМИ) УК Азербайджана". Пегову также вменяют  незакаонное пересечение границы Азербайджана. Уголовное дело в отношении Пегова было возбуждено 12 октября 2020 года. Генпрокуратура заявила, что он без документов и вне зоны контрольно-пропускных пунктов, незаконно через территорию Армении прибыл Степанакерт (его азербайджанское название - Ханкенди) и посетил другие территории в Нагорном Карабахе. В интернете Пегов публиковал материалы с призывом к гражданам России приехать в зону боевых действий в Нагорном Карабахе с целью оказания помощи армянской стороне. Он также публиковал призывы, направленные против территориальной целостности Азербайджана, добавило надзорное ведомство. 10 августа Пегова  задерживали  в Белоруссии, куда он приехал освещать протесты.]]></text>
</doc>
