<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737830</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737830</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 14:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аэропорты РФ спрогнозировали общий убыток за год в 30 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Международная ассоциация аэропортов</tag>
    <tag type="str">Евгений Чудновский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Аэропорты РФ закончат 2020 год с общим убытком в 30 млрд рублей. Об этом говорится в презентации президента Международной ассоциации аэропортов (МАА) Евгения Чудновского, с которой он выступил на форуме "Транспортная неделя" в четверг. Доходы отрасли сократятся на 88 млрд рублей в сравнении с прошлым годом - с учетом оптимизации расходов на 25 млрд рублей. Фактический убыток за первое полугодие составил 15 млрд рублей, следует из презентации, доходы аэропортов упали на 42 млрд рублей. Коэффициент чистый долг/EBITDA аэропортов вырастет с 2,8х на конец 2019 года до 29х на конец этого года, прогнозируют в МАА. В целом долговая нагрузка отрасли оценивается более чем в 250 млрд рублей (в том числе 180 млрд рублей инвестиционных кредитов). Пассажиропоток аэропортов по итогам года сократится более чем на 40%, полагают в МАА. В ноябре, как ожидается, показатель упадет на 50%, в декабре – на 60%. В 2021 году по оптимистичному сценарию МАА пассажиропоток российских аэропортов восстановится до уровня минус 15% к 2019 году. Убыток может сократиться до 18 млрд руб. Консервативный сценарий предполагает падение пассажиропотока на 43% к 2019 году, убыток отрасли может достигнуть 40 млрд руб. Глава МАА призвал оказать отрасли дополнительную господдержку: продлить действие постановления о выдаче аэропортам так называемых COVID-субсидий (в июне из резервного фонда выделено 10,9 млрд руб., часть из них осталась нераспределенной), а также предоставить до конца года еще 3,1 млрд руб. В 2021 году, по мнению МАА, отрасли потребуется от 4,4 до 18,7 млрд руб. в зависимости от сценария развития отрасли. Также Чудновский предложил ввести субсидирование процентных платежей по инвесткредитам для аэропортов – в размере 2 млрд руб. в 2020 году и от 2 до 8 млрд руб. в 2021 году.]]></text>
</doc>
