<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741150</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741150</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 04:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сына знаменитого тигра Амура из приморского парка отправили в ОАЭ к невесте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Приморский Сафари-парк в рамках международной программы по сохранению и размножению вида отправил краснокнижного амурского тигра по кличке Шерхан в Объединенные Арабские Эмираты (ОАЭ). "Осенью 2020 года тигра заранее приучили к транспортной клетке, клали туда еду. Поэтому проблем с погрузкой не было. Обездвиживать тигра не пришлось", - сообщается на сайте приморского Сафари-парка. Отмечается, что, так как Шерхан воспитывался людьми, то проблем с его перевозкой не было, он вел себя во время поездки спокойно. С оплатой транспортировки Сафари-парку помог Центр "Амурский тигр". "Шерхан отправлен для размножения. Его тигрица - репродуктивная пара - прибыла в Арабские Эмираты из Новосибирского зоопарка", - отмечается в сообщении. Уточняется, что после отправки Шерхана в ОАЭ освободились вольеры, и у тигров Амура и Уссури, живущих в сафари парке, появилась возможность в рамках программы размножения родить тигрят. Как сообщалось, Шерхан - сын тигрицы Уссури и тигра Амура, знаменитого своей дружбой с козлом Тимуром. Он родился в сафари-парке в Приморье в 2016 году. Программа Евроазиатской ассоциации зоопарков по сохранению и размножению амурского тигра служит для получения жизнеспособного потомства, выполняя важнейшую задачу по сохранению амурских тигров, содержащихся в неволе. Тигрицу Таисию, родившуюся в Новосибирском зоопарке в 2017 году, направили в ОАЭ для участия в международной программе по сохранению вида. Амурский тигр - самый крупный подвид тигра на планете. Он занесен в Красные книги России и мира. В дикой природе этот хищник обитает в основном на территории Приморского и Хабаровского краев, Амурской и Еврейской автономной областей и в очень небольшом количестве в Китае и Северной Корее. По данным учета 2014-2015 года, численность популяции в России оценивается до 540 особей.]]></text>
</doc>
