<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727047</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727047</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 16:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Абхазии с 1 октября введут ограничения из-за ситуации с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Абхазия</tag>
    <tag type="str">Аслан Бжания</tag>
    <tag type="str">Тамаз Цахнакия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Власти Абхазии планируют с 1 октября ввести некоторые ограничительные меры из-за увеличения заболевших коронавирусом, сообщил президент республики Аслан Бжания. "Ограничительные меры, наверное, нужно вводить после 30 сентября, после всех праздничных торжественных мероприятий, посвященных Дню Победы и независимости Абхазии", - отметил глава республики на заседании Координационного штаба по защите населения от COVID-19 во вторник в Сухуме. Он поручил министру здравоохранения Абхазии Тамазу Цахнакия создать 100 дополнительных мест в медучреждениях до 15 октября, а также обеспечить современным оборудованием больницу для пациентов с коронавирусом в Гудауте. Премьер-министр Абхазии Александр Анкваб поблагодарил медиков, находящихся на передней линии борьбы с коронавирусом. Он также выразил благодарность Минздраву РФ за поддержку, которая, по его словам, "очень важна и эффективна". Анкваб также отметил, что не считает ситуацию с распространением коронавируса в республике катастрофической. "Члены координационного штаба едины во мнении, что следует ввести ограничения на проведение траурных мероприятий и свадебных торжеств", - сказал премьер, выразив мнение, что эти меры "не столь отягчающие и принесут только пользу". По данным Минздрава республики, за все время пандемии в Абхазии выявлено 675 человек, заболевших коронавирусом. Из них 186 пациентов выздоровели, 7 скончались. В стационаре Гудаутской ЦРБ в настоящее время находится 65 пациентов. Как сообщалось, Россия и Абазия  открыли границу  с 1 августа.]]></text>
</doc>
