<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734733</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734733</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 12:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мэр Ниццы назвал нападение в городской церкви исламским фашизмом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Ницца</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Кровопролитное нападение в церкви в Ницце совершил радикализированный мусульманин, заявил в четверг мэр города Кристиан Эстрози. "Он кричал "Аллах акбар" даже когда ему оказывали медпомощь после задержания", - рассказал Эстрози журналистам. Произошедшее  он охарактеризовал как проявление исламского фашизма. "Нам нужно любой ценой искоренить исламский фашизм на всей территории страны", - заявил мэр. Он сообщил, что решил из соображений безопасности на время закрыть все христианские церкви и другие места культа города. Также будут предприняты дополнительные меры по обеспечению безопасности этих объектов. Изначально Эстрози сообщал, что в результате нападения погибли два человека, а еще один – в критическом состоянии. Однако затем он озвучил информацию о трех погибших. Кроме того, госпитализирован сам нападавший. Его состояние оценивается как тяжелое. "Личность этого варвара мы еще не установили", - констатировал мэр Ниццы. Ранее французское телевидение сообщало о  трех жертвах . При этом, некоторые СМИ передавали, что один из погибших – 70-летний пенсионер, который был обезглавлен нападавшим. Место происшествия оцеплено полицией. Глава МВД Франции Жеральд Дарманен сообщил, что проводит экстренное совещание в связи с этой трагедией. Телеканал BFMTV  сообщил , что к расследованию подключилось подразделение прокуратуры, занимающееся делами, связанными с терроризмом. Похожий инцидент произошел ранее в октябре близ Парижа: в городе Конфлан-Сент-Онорин выходец из РФ чеченского происхождения убил и  обезглавил  преподавателя истории и обществоведения, показавшего ученикам карикатуры на мусульманского пророка Мухаммеда. 29 октября мусульмане по всему миру  отмечают  день рождения пророка Мухаммеда. Кроме того, католики во Франции готовятся отметить свой праздник – День всех Святых, приходящийся на 1 ноября. После недавних заявлений президента Франции Эммануэля Макрона о кризисе ислама по всему миру и высмеивающих ислам  карикатур  в журнале  Charlie Hebdo  отношения страны с мусульманскими общинами и странами обострились. В Ницце несколько лет назад уже была кровопролитная террористическая атака. Вечером 14 июля 2016 года сразу же по окончании праздничного салюта по случаю Национального праздника Франции - Дня взятия Бастилии - в толпу зрителей на Английской набережной на большой скорости  врезался  грузовой автомобиль и проехал около 2 километров, давя людей. В результате теракта погибли 86 человек, свыше 200 получили травмы. Террорист –  выходец из Туниса  – был застрелен полицейскими. Французские власти квалифицировали эту атаку как  террористический акт .]]></text>
</doc>
