<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730046</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730046</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 15:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Американский грузовик Cygnus доставил на МКС туалет стоимостью $23 млн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Cygnus</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Американский грузовой космический корабль Cygnus в понедельник успешно состыковался с Международной космической станцией (МКС). Об этом сообщило Национальное управление США по аэронавтике и исследованию космического пространства (НАСА). Операция по присоединению грузовика к американскому сегменту станции – модулю Unity была завершена в 08:01 по времени Восточного побережья США (15:01 по Москве), отметили в Центре управления полетами НАСА в Хьюстоне (штат Техас). Ранее сблизившийся с МКС корабль в 05:32 по времени Восточного побережья США (12:32 по Москве) был захвачен с помощью 17-метровой руки-манипулятора Canadarm-2, которой управлял американский астронавт Крис Кэссиди при поддержке российского космонавта Ивана Вагнера. Затем была проведена операция по подводу корабля к американскому сегменту станции – модулю Unity для непосредственной стыковки. Она проводилась по командам из Центра управления полетами НАСА в Хьюстоне. Cygnus доставил на МКС около 3,6 тонн груза, в том числе продовольствие, а также оборудование и материалы для проведения десятков научных исследований. Корабль, в частности, привез на станцию новый модифицированный американский туалет стоимостью $23 млн, который в перспективе может быть использован в полетах на Луну и Марс. На станцию также доставлены семена редиса для изучения возможностей его выращивания во время длительных космических полетов, панорамная камера для съемок в ходе выходов астронавтов в открытый космос с борта МКС. Кроме этого, "грузовик" привез на станцию оборудование для проведения эксперимента по выделению аммиака из мочи экипажа для последующего преобразования его в энергию и воду. На МКС также прибыли материалы для экспериментов по созданию биопрепаратов для борьбы с раком. В рамках коммерческих проектов на станцию доставлена продукция косметической компании Estee Lauder для проведения рекламных съемок на орбите. Запуск грузовика был осуществлен с помощью ракеты-носителя Antares 2 октября в 21:16 по времени Восточного побережья США (3 октября в 04:16 по Москве) с космодрома НАСА Уоллопс, который размещается на одноименном острове у атлантического побережья американского штата Вирджиния. Он проведен в рамках коммерческого контракта НАСА с корпорацией Northrop Grumman, которой принадлежит ракета-носитель и автоматический грузовой космический корабль. Планируется, что американский грузовик пробудет в составе станции до середины декабря. Cygnus заберет с собой со станции мусор и отходы. После автономного двухнедельного полета, в ходе которого будут проведены эксперименты, по командам с ЦУПа НАСА в Хьюстоне корабль будет сведен с орбиты и сгорит в плотных слоях атмосферы. Это уже 14-й полет космического грузовика корпорации Northrop Grumman к МКС. Был также один неудачный запуск в 2014 году, когда корабль не долетел до станции вследствие аварии ракеты-носителя Antares. Первый успешный запуск Cygnus состоялся 18 сентября 2013 года. В настоящее время на борту МКС работают российские космонавты Анатолий Иванишин, Иван Вагнер и американский астронавт Крис Кэссиди.]]></text>
</doc>
