<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 19:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК проверит нижегородскую больницу, где инвалид с пневмонией 4 часа ждал помощи на полу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Следователи заинтересовались появившейся в СМИ информацией о смерти мужчины в одной из больниц Нижегородской области, где он несколько часов ждал оказания помощи. Пресс-служба СУ СКР по региону сообщает во вторник, что, согласно публикации, 60-летний инвалид первой группы с двухсторонним воспалением легких ждал четыре часа приема на полу в Сокольской центральной районной больнице. Затем мужчина был отправлен в Городецкую центральную районную больницу, но спустя несколько часов скончался. "В настоящее время следователи СК устанавливают все обстоятельства произошедшего. По результатам проверки будет принято процессуальное решение", - говорится в сообщении. Ранее в соцсетях распространились фотографии, на которых видно, что пациент лежит на полу больницы на носилках. В пресс-службе регионального Минздрава журналистам сообщили со ссылкой на главного врача Сокольской районной больницы, что бригада скорой помощи доставила лежачего пациента в их медучреждение, где специалисты после осмотра мужчины и рентгенографии приняли решение о его госпитализации в Городецкую районную больницу. "В условиях неблагоприятной эпидемиологической обстановки на время осмотра и ожидания транспортировки мужчина, который перенес два инсульта и имел длительный анамнез сахарного диабета II типа, а, соответственно, находился в зоне риска заражения новой коронавирусной инфекции, не был размещен в отделении, где идет поток пациентов", - приводятся в сообщении слова главврача. В свою очередь глава министерства здравоохранения региона Давид Мелик-Гусейнов сообщил журналистам, что ведомство совместно с Росздравнадзором даст оценку произошедшему.]]></text>
</doc>
