<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738268</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738268</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 10:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Росатом" и "Ростех" сохранят в рамках оптимизации институтов развития</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">ДОМ.РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - В результате оптимизации системы институтов развития (ИР) сохранятся такие структуры как "Росатом", "Роскосмос", "Ростех", Росавтодор и ДОМ.РФ, а АО "Курорты Северного Кавказа" будет превращено в корпорацию по туризму, рассказал премьер РФ Михаил Мишустин. "В новой структуре будут сохранены стратегически важные организации, нацеленные на развитие конкретных отраслей и поддержку обороноспособности страны. Это "Росатом", "Роскосмос", "Ростех", Росавтодор, Росагролизинг, Россельхозбанк, Агентство по страхованию вкладов, "Российский экологический оператор", ДОМ.РФ, Корпорация развития Дальнего Востока, Корпорация развития Северного Кавказа", - заявил он в понедельник на совещании с вице-премьерами, где рассказал о реформе институтов развития. "При этом акционерное общество "Курорты Северного Кавказа" станет корпорацией по туризму", - добавил Мишустин. Он также рассказал, что функции восьми институтов развития будут перераспределены между ВЭБ.РФ и федеральными органами исполнительной власти, а сами эти институты будут упразднены. Кроме того, по словам Мишустина, Фонд содействия реформированию ЖКХ и фонд защиты прав граждан-участников долевого строительства будут объединены в единый фонд содействия реформированию ЖКХ. "К Российскому научному фонду будет присоединен Российский фонд фундаментальных исследований", - добавил глава правительства. Он напомнил, что поручение об оптимизации ИР дал президент Владимир Путин, чтобы они могли в полной мере работать на достижение национальных целей развития. "Мы проанализировали деятельность основных институтов развития. На сегодняшний день их 40. Все они создавались для решения конкретных задач: поддержки инноваций, малого и среднего предпринимательства, экспорта, регионального развития, жилищного развития, промышленности", - сказал он в связи с этим. "От них требовались совершенно определенные действия, которые в свое время дали значимые результаты. Но за последние годы появились новые вызовы, которые требуют существенной корректировки их работы и перспективных планов", - продолжил премьер. По его словам, анализ правительства "показал, что деятельность этих институтов, по сути, слабо увязана с новыми национальными целями развития, отсутствует единый механизм управления, есть существенное пересечение функций с федеральными органами исполнительной власти и коммерческими организациями".]]></text>
</doc>
