<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739577</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739577</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гонконгские оппозиционеры намерены продолжать протесты и в тюрьме</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джошуа Вонг</tag>
    <tag type="str">Гонконг</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Гонконгские оппозиционеры продолжат протесты и во время отбывания наказания в тюрьме, сообщил один из активистов движения за независимость Гонконга Джошуа Вонг. "Теперь мы присоединяемся к битве в тюрьме вместе со многими храбрыми протестующими, менее заметными, но необходимыми в борьбе за демократию и свободу Гонконга", -  написал  в твиттере Вонг. Как  передает  издание The Guardian, ранее в среду Вонг был приговорен судом к 13,5 месяцам тюремного заключения. Два его соратника - Агнес Чоу и Айван Лам - получили по 10 и 7 месяцев лишения свободы соответственно. Суд признал их виновными в организации, а также в призывах к участию в незаконной акции протеста рядом с главным управлением полиции Гонконга в июне 2019 года. В 2020 году в Гонконге проходили массовые протесты с требованиями демократических изменений вплоть до провозглашения независимости. В июне Постоянный комитет Всекитайского собрания народных представителей (ПК ВСНП) принял Закон о национальной безопасности Гонконга. Закон определяет обязательства центрального правительства страны и ответственность властей Гонконга за обеспечение национальной безопасности специального административного района, предусматривает наказание за четыре основных вида преступлений: сепаратистскую деятельность, подрыв государственной власти, террористическую деятельность, вступление в сговор с иностранными государствами или силами, находящимися за границей, с целью нанесения ущерба национальной безопасности. Решение о принятии закона по Гонконгу вызвало волну критики в адрес Пекина со стороны США и западных стран.]]></text>
</doc>
