<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727481</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727481</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 20:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров не ждет прорыва по Минским соглашениям при Зеленском</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">Леонид Кравчук</tag>
    <tag type="str">Донбасс</tag>
    <tag type="str">Минские соглашения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - В Москве не рассчитывают на какой-либо прогресс в выполнении минских договоренностей при президенте Украины Владимире Зеленском,  заявил  телеканалу RTVI глава МИД Сергей Лавров. "Я не думаю, что при нынешнем украинском правительстве, как и при предыдущем президенте, будет какой-либо прогресс в выполнении Минских соглашений, хотя бы потому, что об этом публично говорит сам президент Зеленский, вице-премьер Резников, который отвечает за работу в Контактной группе по урегулированию ситуации на Украине. Также об этом говорит министр иностранных дел Украины [Дмитрий] Кулеба", - сказал министр. "Они заявляют, что Минские соглашения нужны, их нельзя разрывать, потому что на этих соглашениях и на обвинении России в их невыполнении зиждется политика Евросоюза и США по продолжению санкций против Российской Федерации, - отметил он. - Тем не менее, такое извращенное понимание сути Минских соглашений, вернее попытка свалить всё на Россию, хотя Россия там ни разу не упомянута, глубоко проникло в сознание наших европейских коллег, включая Францию и Германию, которые, будучи соавторами Минских соглашений вместе с нами, украинцами и Донбассом, не могут не понимать, что украинцы просто искажают свои обязанности, пытаются от них отойти и навязать другое прочтение Минских соглашений". "Но даже и в этом случае звучат заявления из уст перечисленных мной товарищей, а также бывшего президента Украины [Леонида] Кравчука, который сейчас возглавляет украинскую делегацию в Контактной группе в рамках Минского процесса, о том, что Минские соглашения в таком виде невыполнимы, их  надо переделать , поставить "с ног на голову" и для начала отдать Донбасс под контроль украинского правительства и армии, а уже потом думать, какие реформы на этой территории Украины можно будет проводить", - сказал министр. Президент Владимир Зеленский ранее обещал приложить усилия к тому, чтобы закончить войну в Донбассе без потери территорий.]]></text>
</doc>
