<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737632</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737632</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 12:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Начало процесса над историком Дмитриевым перенесли на 24 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Петрозаводский суд</tag>
    <tag type="str">Верховный суд Карелии</tag>
    <tag type="str">Виктор Ануфриев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Петрозаводский городской суд перенес заседание по делу главы карельского "Мемориала" Юрия Дмитриева на 24 ноября, сообщили в приемной судьи Екатерины Хомяковой. Там добавили, что процесс отложен, вероятно, из-за отсутствия адвоката Дмитриева. Адвокат Виктор Ануфриев рассказал "Интерфаксу", что изначально с ним договаривались, что заседание пройдет 24 ноября. "Со мной согласовали дату заседания 24 числа, поэтому я буду в суде 24 числа. А почему заседание прошло восемнадцатого, вопрос не ко мне", - сказал Ануфриев. 12 ноября "Мемориал" сообщил, что процесс  начнется 24 ноября , а в приемной Петрозаводского горсуда в этот же день назвали  другую дату - 18 ноября . Суд в третий раз рассмотрит предъявленные историку обвинения в развратных действиях, изготовлении детской порнографии и хранении оружия (ст. 135, ч. 3 ст. 135, п. "в" ч. 2 ст. 242.2, ч. 1 ст. 222 УК). В 2018 году судья  городского суда Марина Носова по двум первым обвинениям Дмитриева оправдала и признала только виновным в незаконном хранении деталей оружия. При повторном рассмотрении в 2020 году судья Александр Мерков оправдал Дмитриева. Верховный суд Карелии отменил оба приговора и направил дела на пересмотр. 
Перед вторым процессом Дмитриеву добавили обвинение в "совершении насильственных действий сексуального характера в отношении несовершеннолетней". Суд Петрозаводска признал его виновным по этому пункту и приговорил к 3,5 года колонии, тогда бы историк вышел на свободу в ноябре 2020 года.  29 сентября Верховный суд Карелии по этому обвинению назначил историку 13 лет колонии строгого режима. Дмитриев вины не признает. Он содержится в СИЗО-1 Петрозаводска. В ЕС высказывали мнение, что преследование Дмитриева вызвано его правозащитной деятельностью. Дмитриев составлял книги памяти жертв политических репрессий в Карелии в 30-40-е годы прошлого века. Он обнаружил в регионе места массовых захоронений жертв репрессий в Сандармохе и Красном бору.]]></text>
</doc>
