<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741718</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741718</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 12:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Новосибирске отец избил приехавшего к больному ребенку реаниматолога</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - В Новосибирске началась доследственная проверка сообщений СМИ о нападении отца заболевшего ребенка на реаниматолога, который приехал к ним домой по вызову. Об этом  сообщило  областное управление СКР. По предварительным данным, реанимационная бригада приехала на вызов в квартиру дома по улице Петухова Кировского района Новосибирска, чтобы помочь девятилетнему мальчику. "Между отцом ребенка и врачом бригады скорой помощи произошел конфликт из-за того, что медицинские работники отказались надевать бахилы при входе в квартиру", - говорится в пресс-релизе. Произошла драка. Один из медиков получил черепно-мозговую травму и многочисленные ссадины, следует из публикаций. Следователи проверяют эту информацию. В пресс-службе областного ГУ МВД "Интерфаксу" уточнили, что драка случилась в ночь на 13 декабря, при этом заявления в полицию подали обе стороны конфликта. Правительство Новосибирской области сообщило, что, по данным главврача областной "Станции скорой помощи" Ирины Большаковой, на сотрудников скорой помощи нападают каждый месяц и люди регулярно жалуются, что медики не разулись при входе или не надели бахилы. Большакова объяснила, что врачи скорой помощи не обязаны надевать бахилы при входе в дома пациентов. "Скорая помощь - это экстренная служба. Мы приезжаем, когда есть угроза жизни или серьезная угроза здоровью, времени разуваться просто нет", - цитирует ее пресс-служба. По данным Большаковой, родители сообщили диспетчеру, что у их сына боли в животе и потеря сознания, вызов поступил в 1:45, реанимационная бригада прибыла на место в 1:57. "Но вместо того, чтобы немедленно пропустить медиков к ребенку, родители начали так агрессивно отстаивать чистоту пола в квартире, что у врача-реаниматолога диагностирована черепно-мозговая травма. На место были вызваны сотрудники полиции, они должны дать оценку случившемуся", - отмечает Большакова. По ее словам, врач-реаниматолог в общей сложности 18 лет работает в медицине, последние пять лет - детским реаниматологом в службе скорой помощи, за все время ни одной жалобы на него не было. В Минздраве региона агентству уточнили, что в итоге врачей к ребенку не пустили.]]></text>
</doc>
