<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726552</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726552</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 17:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минск счел резолюцию Литвы о Тихановской вмешательством в дела Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Андрей Савиных</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Резолюция сейма Литвы о признании Светланы Тихановской избранным лидером Белоруссии - бесцеремонная попытка вмешаться во внутренние дела Минска, заявил журналистам председатель Постоянной комиссии по международным делам Палаты представителей Андрей Савиных в пятницу. "Мы с сожалением констатируем, что резолюция сейма Литвы от 10 сентября - это бесцеремонная и неуклюжая попытка вмешательства во внутренние дела Беларуси", - сказал Савиных. По мнению парламентария, резолюция "лишний раз подтверждает несуразность усилий литовской стороны в желании придать значимость и смысл своим политическим действиям". Савиных полагает, что литовские депутаты, проголосовавшие за это решение, "продемонстрировали полное пренебрежение стандартами добрососедства, здравого смысла и парламентской этики". "Кроме того, этими действиями они подрывают доверие ко всем предложениям внешнего посредничества, демонстрируя их реальный, а не декларативный смысл", - добавил парламентарий. В четверг парламент Литвы принял резолюцию, в которой назвал экс-кандидата на выборах президента Белоруссии Светлану Тихановскую "избранным президентом республики". В Белоруссии с 9 августа продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, на которых победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, занимающий этот пост с 1994 года. Согласно утвержденным ЦИК итогам, за Лукашенко проголосовали 80,1% избирателей, за его основного оппонента Тихановскую - 10,12%. В середине августа Тихановская  приехала в Литву . В ее штабе и в МИД Литвы заявили, что ее переезд  был вынужденным .]]></text>
</doc>
