<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727831</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727831</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 08:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнесмена Быкова заподозрили в подстрекательстве к еще одному убийству</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анатолий Быков</tag>
    <tag type="str">Красноярск</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Андрей Грабовской</tag>
    <tag type="str">Удачное</tag>
    <tag type="str">Овинный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Следователи начали проверять арестованного бизнесмена и политика Анатолия Быкова на причастность к подстрекательству к убийству вице-президента федерации бокса Красноярского края Андрея Грабовского. Грабовской пережил покушение,  напомнили  в Следственном комитете. Проверять обстоятельства нападения на Грабовского следователи начали в связи с делом о руководстве преступным сообществом (ч. 1 ст. 210 УК), по которому проходит Быков. Предварительно установлено, что в начале октября 2004 года Быков предложил знакомому убить Грабовского. Их беседа состоялась в поселке Удачном. "Киллер согласился и стал следить за потерпевшим, - говорится в пресс-релизе СК. - 1 ноября 2004 года на дороге, ведущей в поселок Овинный, исполнитель убийства из автомата Калашникова расстрелял автомобиль BMW, в котором ехал Грабовский". Потерпевший сумел увести машину с линии обстрела и спас себе жизнь. Стрелявший увидел, что пули пробили кузов и лобовое стекло, но не попали в водителя, сбежал, напомнили в СК. Быков, предприниматель, бывший депутат Красноярского заксобрания и лидер краевого отделения "Патриотов России",  был задержан  7 мая. Сначала ему вменили соучастие в двойном убийстве в 1994 году, а также руководство преступным сообществом. Окончательные обвинения по делу о двойном убийстве  ему предъявили  в сентябре. В августе следствие  добавило  Быкову обвинение в организации убийства по найму. По версии следствия, он в 2004 году поручил знакомому убить учредителя местной фирмы по утилизации промышленных отходов и пообещал киллеру $50 000. Заказ был выполнен в январе 2005 года, но киллеру заплатили только пятую часть обещанной суммы, утверждают в СК.]]></text>
</doc>
