<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735411</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/735411</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 13:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Объявлен кастинг среди актрис для съемок фильма на МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Первый канал</tag>
    <tag type="str">Yellow</tag>
    <tag type="str">Black and White</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Первый канал, "Роскосмос" и студия Yellow, Black and White объявили всероссийский кастинг среди актрис на главную роль в фильме "Вызов", съемки которого пройдут на МКС в следующем году. "Мы ищем женщину, способную сыграть свою роль на Земле, а затем выдержать сложнейшую подготовку, полететь в космос и там, в состоянии невесомости, также решить сложнейшие съемочные задачи. Именно поэтому мы совместно с Первым каналом и госкорпорацией "Роскосмос" объявляем всероссийский кастинг", - сообщил генпродюсер студии Алексей Троцюк, слова которого приводятся в сообщении пресс-службы Первого канала. У претендентки должно быть российское гражданство, возраст - от 25 до 45 лет. Участница конкурса должна владеть базовым английским языком. Рост должен быть от 150 до 180 см, вес - от 50 до 75 кг. Есть и специфические требования к комплекции, например, максимальная ширина бедер в положении сидя не должна превышать 41 см, а максимальное расстояние между углами подмышечных впадин - 45 см. На сайте Первого канала размещено творческое задание для желающих принять участие в отборе. Необходимо записать так называемую "самопробу" (снять на видео указанный монолог) и загрузить ее на  страницу конкурса . По итогам рассмотрения присланных работ - в течение месяца - отобранные кандидаты будут приглашены на очные кастинги. "По окончании первого этапа для дальнейшего участия в конкурсе приемная комиссия отберет до 30 финалисток. По итогам финальной части конкурса определятся две его победительницы – будущая исполнительница главной роли и ее дублер", - поясняется в сообщении. Врачебно-экспертная комиссия проведет комплексную оценку финалисток конкурса на соответствие медицинским и психологическим требованиям, а также оценит их физическую подготовку, уровень образования и профессиональной пригодности. "Успешно выдержавшие летную комиссию кандидаты будут зачислены в Школу космонавтов, где им предстоит пройти трехмесячный учебно-тренировочный курс подготовки в ежедневном режиме", - отмечается в сообщении. "У профессиональных актрис, которых мы ищем, прежде всего, и женщин, чьи актерские способности позволяют им составить конкуренцию профессиональным актрисам, появляется возможность осуществить свою самую романтическую мечту и отправиться к звездам. Став при этом большой международной звездой", - отметил гендиректор Первого канала Константин Эрнст, слова которого приводятся в сообщении. Гендиректор "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин рассказал, что в данном проекте важна не только демонстрация героизма и высокого профессионализма космонавтов, но и "отработка возможности ускоренной подготовки к такому полету и выполнения миссии на МКС специалиста (инженера, врача, астрофизика), в ком может неожиданно возникнуть потребность на борту станции". "Это своеобразный космический эксперимент. Отобранной конкурсом и медкомиссией актрисе предстоит выполнять функции космонавта-исследователя и стать полноценным членом экипажа", - пояснил Рогозин. 22 сентября пресс-служба "Роскосмоса" сообщила, что для съемок нового  художественного фильма  режиссера Клима Шипенко о космосе на борт Международной комической станции (МКС) будет отправлен актер-исполнитель главной роли. Это произойдет осенью 2021 года. Картина создается совместно госкорпорацией "Роскосмос", Первым каналом и студией Yellow, Black and White. Генеральными продюсерами проекта также станут гендиректор Первого канала Константин Эрнст, глава дирекции кинопоказа Первого канала Сергей Титинков, а также генпродюсеры студии Yellow, Black and White Эдуард Илоян, Денис Жалинский, Виталий Шляппо и Алексей Троцюк. Накануне стало известно, что исполнительницей главной роли  станет женщина . Решение принято продюсерами картины в интересах сюжета.]]></text>
</doc>
