<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730744</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730744</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 12:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав опроверг появление моторных нарушений от фавипиравира</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В России не зафиксировано серьезных побочных эффектов от этого препарата, заявил помощник министра</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">фавипиравир</tag>
    <tag type="str">Алексей Кузнецов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Помощник министра здравоохранения Алексей Кузнецов опроверг сообщения о возникающих моторных нарушениях как побочном эффекте при приеме фавипиравира, который используется для лечения коронавируса, а в Японии применялся для лечения гриппа. "(Это) основано на данных, приведенных в инструкции по медицинскому применению препарата "Авиган" (Япония), где возможные моторные нарушения отмечались у пожилых пациентов при гриппе. При этом, подчеркну, указанные побочные эффекты производители японского препарата связывают именно с гриппом, а не с последствиями применения препарата", - заявил Кузнецов. По его словам, данные о возможных побочных реакциях на фавипиравир получены из публикации Информационного центра по вопросам фармакотерапии у пациентов с коронавирусом. "Данная публикация предназначена исключительно для всестороннего информирования профессионального сообщества и поддержки принятия решений практикующими врачами", - подчеркнул чиновник. По его словам, препараты фавипиравира "доказали свою эффективность и безопасность по результатам трех фаз клинических исследований и успешно используются для лечения пациентов с COVID-19" и "случаев серьезных нежелательных побочных реакций на применение препаратов, в нашей стране не зафиксировано". "Известия" ранее  сообщили , что в инструкции к "Авигану" (действующее вещество - фавипиравир, на основе которого создано уже три зарегистрированных российских лекарства для лечения коронавирусной инфекции) говорится, что от его приема возможно возникновение нарушений моторики: синдромов ночного хождения и быстрого бега, а также повышенного риска падений. Издание процитировало врача Юрия Киселева, который сказал, что "причинно-следственная связь этих явлений с приемом фавипиравира еще не подтверждена". Кроме того, лекарство нельзя принимать беременным и планировать беременность некоторое время после приема препарата: оно может вызвать нарушения развития плода. В Японии изучали применение фавипиравира для лечения тяжелых форм гриппа. Позже от его применения отказались из-за его побочных нежелательных эффектов для беременных. В России зарегистрировали три лекарства на основе фавипиравира для лечения коронавируса - " Авифавир ", " Арепливир " и " Коронавир ". В компании "ХимРар", производителе "Авифавира"  уже заявляли , что не наблюдали никаких серьезных побочных эффектов от своего лекарства.]]></text>
</doc>
