<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731489</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731489</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 16:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ предложил продлить льготную ипотеку под 6,5% до 1 июля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин на онлайн-совещании с членами правительства предложил продлить окончание срока действия программы льготной ипотеки с 1 ноября 2020 года до 1 июля 2021 года. "Одна из этих мер поддержки и строительной отрасли, и граждан - это льготная ипотека под 6,5%. Она у нас заканчивается 1 ноября. Михаил Владимирович ( Мишустин - ИФ ), с учетом того, что ситуация у нас складывается непросто, хотя экономика восстанавливается, тем не менее людям еще тяжеловато и отдельным отраслям экономики, в том числе и стройке. Давайте продлим эту льготу хотя бы до середины следующего года, как вы думаете?", - сказал Путин. Премьер-министр РФ Михаил Мишустин, в свою очередь, ответил президенту, что программа будет продлена до середины следующего года. Ранее, 12 октября, на портале нормативно-правовой информации был опубликован проект постановления правительства, подготовленный Минфином. Проект предусматривает продление программы до конца 2021 года и увеличение ее объема с 900 млрд рублей до 2,8 трлн рублей. "Эта программа стала одной из самых успешных антикризисных мер, выдано более 220 тыс. кредитов на 630 млрд рублей. В целом сейчас на программу приходится более 90% всех выдач на новостройки", - сообщил Мишустин в среду. Программа льготной ипотеки под 6,5% годовых для заемщиков для покупки нового жилья комфорт-класса была запущена в апреле с первоначальным лимитом в 740 млрд рублей, летом лимит был повышен до 900 млрд рублей. В августе размер первоначального взноса для получения кредита по программе был снижен с 20% до 15%. Изначально предельная стоимость жилья по программе не должна была превышать 8 млн рублей в Москве, Московской области, Санкт-Петербурге и Ленинградской области и 3 млн рублей для регионов. В июне лимиты были повышены до 12 млн рублей и 6 млн рублей соответственно. Вице-премьер Марат Хуснуллин 24 сентября заявил, что правительство РФ поддержит продление программы льготной ипотеки под 6,5% годовых. Тогда он сообщил, что параметры программы будут определены после 1 ноября.]]></text>
</doc>
