<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708850</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708850</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 16:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" обещал не аннулировать мили мало летавшим в 2020 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Альфа банк</tag>
    <tag type="str">Citi</tag>
    <tag type="str">СПМ банк</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Аврора</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - С учетом карантинных ограничений "Аэрофлот"  решил , что не будет аннулировать мили участников "Аэрофлот бонус" в 2021 году. Клиенты, не совершившие квалификационный полет в 2019 и 2020 годах, сохранят свои мили, и даже если они не будут летать в 2020 году, на следующий год их мили не сгорят. У участников программы будет год, чтобы активировать мили и использовать их на будущие перелеты. В 2020 году участники бонусной программы смогут повысить свой уровень "не только набрав достаточное количество квалификационных миль, но и совершая покупки по совместным картам банков-партнеров", добавила компания. Для этого предлагается оформить совместную дебетовую или кредитную карту одного из банков – партнеров "Аэрофлот Бонус". Партнерами программы являются Сбербанк, Альфа банк, Citi и СПМ банк. "Аэрофлот бонус" насчитывает более 9 млн участников. За полеты на рейсах "Аэрофлота", его дочерних компаний "Россия" и "Аврора" и авиакомпаний альянса SkyTeam участникам программы начисляются мили. Копить мили также можно, приобретая товары и услуги у партнеров программы. Их можно использовать на премиальный билет, повышение класса обслуживания или обменять на премии партнеров.]]></text>
</doc>
