<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735289</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735289</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 16:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-главу полетов "Внуково" освободили от наказания по делу о крушении Falcon</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Внуково</tag>
    <tag type="str">Роман Дунаев</tag>
    <tag type="str">Falcon</tag>
    <tag type="str">Total</tag>
    <tag type="str">Кристоф де Маржери</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Московский городской суд освободил от наказания Романа Дунаева – фигуранта дела, который получил реальный срок лишения свободы по делу о катастрофе самолета Falcon президента Total де Маржери в 2014 году, в связи с истечением сроков давности, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. "2 ноября 2020 года Московский городской суд изменил приговор Солнцевского районного суда города Москвы в отношении Дунаева Р.Г. и освободил от назначенного наказания в связи с истечением сроков давности", - сказали в пресс-службе суда в понедельник. Там отметили, что апелляционные жалобы Дунаева и стороны защиты оставлены без удовлетворения. Как сообщалось, 29 сентября Мосгорсуд признал законным приговор в отношении диспетчеров – Александра Круглова и Надежды Архиповой и оставил его без изменений. В июле текущего года Солнцевский суд Москвы  назначил наказание  от 5 до 6 лет колонии поселения бывшему руководителю полетов аэропорта "Внуково" Роману Дунаеву и двум авиадиспетчерам – Надежде Архиповой и Александру Круглову – по делу о катастрофе самолета Falcon в 2014 году. Однако суд освободил от наказания по амнистии диспетчера руления аэропорта "Внуково" Надежду Архипову. Все трое признаны виновными в нарушении правил безопасности движения воздушного транспорта (часть 3 статьи 263 УК РФ). В ночь на 21 октября 2014 года в аэропорту Внуково при взлете разбился легкомоторный самолет Falcon 50EX авиакомпании Unijet. При крушении погибли четыре человека - президент французского энергетического концерна Total Кристоф де Маржери и три члена экипажа. Как установил Следственный комитет России (СКР), непосредственной причиной крушения стало столкновение самолета со снегоуборочной машиной, которая под управлением водителя Владимира Мартыненко выехала на взлетно-посадочную полосу при отсутствии контроля за его действиями со стороны старшего сменного инженера Владимира Леденева. В свою очередь Дунаев, Архипова и Круглов, имея возможность предотвратить катастрофу, нарушили авиационные правила, из-за чего пилоты Falcon не узнали о движении спецмашины. В ходе прений сторон гособвинение просило приговорить Дунаева, Архипову и Круглова к шести годам двум месяцам, шести годам, а также пяти годам десяти месяцам колонии общего режима соответственно. Защита и подсудимые, не признавшие вину, настаивали на оправдательном приговоре. Мартыненко и Леденева Солнцевский суд в 2017 году приговорил к реальному лишению свободы, затем они были  освобождены по амнистии  в связи с 70-летием Победы в Великой Отечественной войне.]]></text>
</doc>
