<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707488</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707488</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 16:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пентагон из-за коронавируса задействовал запасной командный пункт в подземном бункере</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">NORAD</tag>
    <tag type="str">Пит Феслер</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Канада</tag>
    <tag type="str">Колорадо</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - В связи с пандемией коронавируса часть личного состава Командования воздушно-космической обороны Северной Америки (NORAD) переведена на службу на запасной командный пункт, который находится в подземном бункере в горе Шайенн в штате Колорадо, сообщил бригадный генерал NORAD Пит Феслер. По его словам, 130 военнослужащих основного командного пункта, который размещается на авиабазе Петерсон (штат Колорадо), переведены туда и полностью изолированы. Такая мера американским военным командованием предпринята на случай вспышки COVID-19 на основном КП и в целях поддержания боеготовности сил раннего предупреждения о воздушно-космическом нападении США и Канады. "Когда мы начали осознавать параметры распространения COVID-19, тогда мы поняли необходимость принятия мер для обеспечения нашего военного потенциала и его защиты на случай наихудшего развития событий", - сказал бригадный генерал журналистам. Феслер отметил, что запасной командный пункт был задействован еще в конце февраля, когда командование NORAD решило создать запасное подразделение на случай массового заболевания COVID-19 на основном командном пункте. В настоящее время военнослужащие на запасном командном пункте несут службу по 12 часов. Они разделены на подразделения из 15 человек. Команды между собой не контактируют После смены военнослужащие возвращаются в изолированные помещения на территории Академии ВВС вблизи авиабазы Петерсон. Продукты питания им доставляют раз в неделю. Общаться с родными они могут только по интернету. Передвигаться между запасным командным пунктом в горе Шайенн и местом изоляции на своем личном автотранспорте запрещено, также не допускается передвижение группами на служебном автобусе.]]></text>
</doc>
