<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">742044</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/742044</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 22:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Губернатор Петербурга одобрил смягчение закона о "наливайках"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ранее петербургское заксобрание поддержало изменения в закон, грозивший закрытием небольшим авторским барам в центре города</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Санкт-Петербург</tag>
    <tag type="str">Денис Четырбок</tag>
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Губернатор Санкт-Петербурга Александр Беглов в пятницу подписал изменения в статью 5 закона Санкт-Петербурга "Об обороте алкогольной и спиртосодержащей продукции в Санкт-Петербурге", сообщила пресс-служба администрации губернатора. Изменения смягчают ранее установленные дополнительные ограничения розничной продажи алкогольной продукции при оказании услуг общественного питания. "В ресторанах, барах, кафе, буфетах, расположенных в многоквартирных домах и (или) на прилегающих к ним территориях, в которых имеется зал обслуживания посетителей общей площадью не менее 20 квадратных метров, розничная продажа алкогольной продукции продлевается на период до 1 января 2022 года", - говорится в сообщении. Согласно новой версии закона, с 1 января 2022 года заработают ограничения для предприятий общепита, расположенных в "хрущевках" 1957-1970 годов постройки или в панельных домах, построенных в 1970-1980 годах. Продажа спиртного будет разрешена в объектах общепита, если зал обслуживания посетителей имеет площадь не менее 50 квадратных метров. Для других многоквартирных домов требование к площади не менее 20 квадратных метров сохранится и после 1 января 2022 года. Как сообщалось, 23 июля Беглов  подписал  закон, запрещающий продажу алкогольной продукции в барах и кафе с залами площадью менее 50 кв. м с датой вступления с 1 января 2021 года. После  волны возмущения  со стороны предпринимателей власти создали рабочую группу по урегулированию ситуации, автор законопроекта депутат Денис Четырбок  предложил  смягчение ограничений.]]></text>
</doc>
