<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728536</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728536</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 04:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Бурятии и Иркутской области закончились активные поиски самолета Ан-2</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бурятия</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - В Бурятии и Иркутской области прекращены активные поиски самолета Ан-2, пропавшего в июле этого года, говорится в приказе Федерального агентства воздушного транспорта (Росавиации). "Активные поиски потерпевшего бедствие воздушного судна Ан-2, его пассажиров и экипажа прекращены. В случае получения достоверной информации о месте нахождения воздушного судна начальнику Западно-Сибирского межрегионального территориального управления воздушного транспорта Росавиации поручено возобновить расследование инцидента", - сказано в приказе, текстом которого располагает "Интерфакс". Экипажам воздушных судов гражданской авиации, выполняющим полеты в районе предполагаемого бедствия, рекомендовано проводить визуальный осмотр местности. По данным Росавиации, с 19 июля по 21 сентября к поискам Ан-2 было привлечено 12 воздушных судов и 2 беспилотных летательных аппарата, 7 спасательных парашютно-десантных групп, 23 наземные поисково-спасательные группы. Всего за время поисков произведено 170 вылетов с общим налетом более 662 часов, обследована территория на площади 36,9 тыс. кв. метров, из них более 10 тыс. кв. метров повторно. Наземные поисково-спасательные группы обследовали территории Тункинского, Окинского районов Бурятии и Черемховского района Иркутской области."Все принятые меры для поиска потерпевшего бедствие воздушного судна Ан-2, его пассажиров и экипажа результатов не дали. Как сообщалось, самолет Ан-2 авиакомпании "Феникс" 19 июля вылетел из бурятского поселка Кырен и пропал во время полета. Известно, что экипаж совершал облет Тункинского и Окинского районов региона, чтобы опередить участки леса, пораженные шелкопрядом и нуждающиеся в химической обработке. На борту судна находилось шесть человек: два члена экипажа и командиры еще четырех самолетов, которые в дальнейшем должны были принять участие в сельхозработах.]]></text>
</doc>
