<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732467</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732467</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 12:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный инфекционист РФ назвал ношение перчаток неэффективной мерой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Ношение перчаток становится неэффективной мерой борьбы с распространением коронавируса, поскольку многие пользуются ими неправильно, так что лучше использовать антисептики, заявил главный инфекционист Минздрава России, профессор Сеченовского университета Владимир Чуланов. "Основной путь передачи вируса (90%) - воздушно-капельный, и только 10% - контактный путь, когда руками касаемся поверхности, где остался вирус, а потом дотрагиваемся до глаз, рта. Эти 10% значительной роли не играют. С моей точки зрения, более эффективный способ борьбы с контактным путем передачи вируса - обработка рук кожными антисептиками при входе и выходе из общественного транспорта", - сказал Чуланов "Интерфаксу" в среду. По его словам, "если бы каждый обрабатывал руки при входе и выходе из транспорта, никаких перчаток не нужно было бы, этого было бы вполне достаточно, и, может, даже более эффективно, чем перчатки, потому что их надо правильно снимать, утилизировать, а не все это умеют и делают". "Кто-то их снимает и кладет в карман, чтобы потом снова надеть. Это создает дополнительные риски инфицирования. Если бы все правильно пользовались: когда надевали, не касались лица, снимали их, не касаясь поверхностей перчаток, и утилизировали в специальные мусорные контейнеры, это было бы идеально, но далеко не все же так поступают. Кто-то носит матерчатые, очевидно, что они их постоянно носят, просто для вида надевают, снимают. Это ничем не спасает, а, наоборот, создает риски", - подчеркнул специалист. По его мнению, "ношение перчаток - избыточная мера". При этом Чуланов отметил, что носить маски - "очень важно, это должны делать все без исключения, и обрабатывать руки антисептиком - тогда сможем сдерживать эпидемическую ситуацию". Ранее глава СПЧ Валерий Фадеев обратился к главе Роспотребнадзора Анне Поповой  с просьбой объяснить , так ли нужны перчатки в общественных местах людям, не работающим в сфере питания и услуг.]]></text>
</doc>
