<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730599</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730599</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 15:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп отказался участвовать в виртуальных дебатах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп заявил, что не собирается участвовать в дебатах в онлайн формате. "Я не буду в этом участвовать и тратить на это время", - сказал Трамп в интервью телеканалу  Fox Business . Ранее в четверг агентство Associated Press со ссылкой на Комиссию по президентским дебатам сообщило о решении провести вторые предвыборные дебаты 15 октября между Трампом и демократом Джо Байденом  в виртуальном формате . О таком решении объявили в Комиссии по президентским дебатам США после того, как ранее у Трампа  был диагностирован коронавирус COVID-19 . Заболевание 74-летнего Трампа коронавирусом поставило под сомнение проведение второго раунда дебатов с кандидатом в президенты Джо Байденом 15 октября. Однако в понедельник, 5 октября, по возвращении из госпиталя в Белый дом глава государства написал в своем твиттере: "Я с нетерпением жду дебатов вечером в четверг, 15 октября, в Майами. Это будет здорово!" В свою очередь Байден заявил, что готов к новому раунду дебатов с Трампом, если это будет безопасно. Между тем, столь быстрое возвращение Трампа к работе вызвало настороженную реакцию многих американских СМИ. Издание The Hill напоминало, что согласно действующим рекомендациям властей страны, пациенты с коронавирусом должны оставаться на самоизоляции минимум 10 дней, чтобы свести к минимуму риск заражения других людей.]]></text>
</doc>
