<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728628</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728628</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 15:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Авиакомпании в августе впервые с февраля увеличили перевозки по РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росавиация</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Авиакомпании РФ в августе впервые с февраля увеличили перевозки пассажиров внутри страны: рост составил 5,7% к августу прошлого года, до 8,57 млн человек, следует из данных Росавиации. В феврале пассажиропоток на внутренних линиях вырос на 8% год к году, но уже в марте, когда РФ начала вводить ограничения из-за пандемии коронавируса, показатель упал на 15%. В апреле падение ускорилось до 87%, в мае оно было на уровне 85%. В июне на фоне частичного снятия карантина в регионах страны падение внутренних перевозок замедлилось до 60%, в июле - до 16%. Падение перевозок за рубеж в августе на фоне  открытия рейсов  в Турцию, Великобританию и Швейцарию замедлилось до 88%, было перевезено 754 тыс. пассажиров, следует из данных Росавиации. Еще в июле падение показателя было на уровне 99%, тогда было перевезено менее 60 тыс. человек. Всего в августе российские авиакомпании перевезли 9,3 млн человек, что на 35,4% меньше, чем годом ранее. Оперативные данные Росавиации, опубликованные в начале сентября, указывали на снижение показателя на 36,6%, до 9,15 млн человек. В мае падение общего пассажиропотока было на уровне 91% (перевезено 949 тыс. человек), в апреле - 92% (740 тыс. человек), в июне - 77% (2,85 млн человек), в июле - 52% (6,8 млн человек). Пассажирооборот компаний в прошлом месяце упал на 47%, достигнув отметки 18,9 млрд пассажиро-километров. Занятость кресел уменьшилась на 6,9 процентного пункта, до 83,9%. Крупнейшей по пассажиропотоку авиакомпанией в прошлом месяце вновь стала S7, которая перевезла 1,6 млн пассажиров (+6%). На второе место - после третьего в июле - вернулся "Аэрофлот", который перевез 1,46 млн человек (-60%). На третью строчку опустилась "Победа", которая обслужила 1,2 млн пассажиров и второй месяц подряд показала рост перевозок, причем двузначный - на 17%. Рейсами "России" воспользовались 1,03 млн пассажиров (-32%). "Уральские авиалинии" обеспечили доставку 934 тыс. пассажиров (-15%). Эти пять компаний обеспечили перевозку 67% всего авиационного пассажиропотока в РФ. За январь-август все российские авиакомпании перевезли 43,9 млн пассажиров (-49%), средняя занятость их кресел составила 73,7% (-10,7 п.п.).]]></text>
</doc>
