<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732673</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732673</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 13:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">С молдавских судей сняли обвинения по делу "Ландромата"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - В Молдавии с судей, которых обвиняли в причастности к делу об отмывании российских денег через схему "Ландромат", сняли обвинение.  Об этом сообщила в четверг газета Ziarul de garda ("Сторожевая газета"). "Все судьи и судебные исполнители, которые были причастны к скандальной схеме отмывания денег "Ландромат", были оправданы судом. Речь идет о 15 судьях и двух судебных исполнителях", - отмечает издание. Решение суда было вынесено месяц назад, но не было предано огласке. Глава Антикоррупционной прокуратуры Сергей Гаважук подтвердил журналистам, что такое решение есть. Адвокат Георгий Ульяновский, представлявший интересы некоторых судей в этом деле, сообщил, что "уголовное преследование было прекращено, так как состав преступления не установлен". По его словам, с судей сняли обвинения также потому, что "вынесенные ими решения остались в силе, а другая судебная инстанция не признала их незаконность". О "молдавской схеме" отмывания российских денег стало известно в апреле 2014 года. Как рассказывал тогда председатель Высшей судебной палаты Молдавии Михай Поалелунжь, схему применяли с 2010 по 2013 год, а участвовали в ней российские компании, молдавские банки, влияние на которых оказывал бизнесмен Вячеслав Платон, компании в различных юрисдикциях, в том числе в Великобритании, суды разных районов Молдавии и лица с молдавским гражданством. Последние вместе с российскими фирмами выступали перед истцами как солидарные ответчики по долгам, чтобы их можно было взыскивать через молдавские суды. Судьи были одним из ключевых звеньев схемы и выносили приказы с массой нарушений, рассказал тогда Поалелунжь. По его словам, решения принимали на основе копий документов, а по некоторым делам копии легализованы сомнительным образом. В 2017 году Антикоррупционная прокуратура Молдавии завершила расследование и передала в суд уголовное дело о причастности судей к отмыванию $20 млрд из России через молдавские банки. Решение суда в их отношении так и не было вынесено. Один судья за это время скончался, еще один был объявлен в международный розыск. В то же время, несколько судей добивались оправдательного приговора, чтобы вернуться к работе в судебной системе. Расследование по этому делу продолжается в России. Обвиняемыми по этому делу являются беглый молдавский олигарх Владимира Плахотнюк, а также бизнесмен Вячеслав Платон и лидер молдавской "Нашей партии" Ренато Усатый. Платон, который в 2018 году был приговорен к 25 годам лишения свободы, в августе 2019 года был отпущен из тюрьмы, так как Генпрокуратура сняла обвинения в его адрес и признала уголовное дело заказным. Ренато Усатый занимается политикой, являясь кандидатом на пост президента Молдавии. Согласно предварительным рейтингам, он занимает третье место среди восьми кандидатов и имеет шансы выйти во второй тур выборов президента.]]></text>
</doc>
