<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732271</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732271</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 12:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мантуров допустил старт производства третьей COVID-вакцины в 2020 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Центр имени Чумакова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - До конца года промышленные компании могут приступить к производству третьей российской вакцины от коронавируса центра имени Чумакова, сообщил глава Минпромторга Денис Мантуров в интервью телеканалу "Россия 24" во вторник. По его словам, сейчас перспективной вакциной, которая уже запущена в производство, является "Спутник V" центра им. Гамалеи, затем на очереди препарат центра "Вектор". "И также институт Чумакова, который должен до конца года подключиться, вернее, наша промышленность должна подключиться уже к полученным результатам клинических исследований центра Чумакова", - сказал Мантуров. Он отметил, что на сегодняшний день в мире около 180 вакцин против COVID-19 уже задекларированы, как находящиеся в той или иной степени разработки. "Что касается нашей страны, то порядка 10% от этого объема как раз приходится на Россию. Около 18 разных разработчиков, кто участвует в этой работе", - пояснил Мантуров. В данный момент в РФ зарегистрированы две вакцины от коронавируса - "Спутник V" (центр им. Гамалеи Минздрава) и "ЭпиВакКорона" (центр "Вектор" Роспотребнадзора). Центр им. Чумакова Российской академии наук приступил ко второй фазе исследования своей вакцины, которая должна завершиться в начале декабря этого года, после чего планируется  регистрация препарата .]]></text>
</doc>
