<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737053</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737053</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 19:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Команда Байдена собралась то вводить, то отменять ограничения по COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Команда кандидата на пост президента США Джо Байдена в рамках борьбы с коронавирусом не планирует вводить в стране общенациональный режим изоляции, а ограничиться более точечными мерами, заявил глава консультативного комитета Байдена по коронавирусу доктор Вивек Мерфи. "Мы не в том положении, когда мы говорим о закрытии всей страны. Мы должны действовать более целенаправленно", - сказал он в интервью телеканалу ABC. Он отметил, что на данный момент, когда специалисты многое узнали о распространении вируса и мерах его сдерживания, следует думать о наборе ограничений, которые можно то вводить, то отменять в зависимости от эпидемиологической обстановки в конкретном районе. При этом в качестве примера Мерфи привел действия властей Нью-Йорка. Он добавил, что приоритетом команды Байдена остается остановка распространения вируса, особенно в домах престарелых и местах заключения, причем ключевым элементом здесь должно быть улучшение системы тестирования на наличие коронавируса. Западные СМИ отмечают, что комментарии Мерфи последовали после того, как в штабе Байдена было озвучено предположение, будто Байден поддержит идею общенационального карантина в США на 4-6 недель. Кроме этого, ранее соперник Байдена на президентских выборах в США действующий президент Дональд Трамп обвинял оппонента в намерении ввести карантин по всей стране. Согласно данным статистического сайта Worldometers, США занимают первое место в мире по количеству случаев COVID-19 и по смертности - соответственно свыше 10,8 млн и более 248,6 тыс. летальных исходов.]]></text>
</doc>
