<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709120</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709120</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РСТ отвел два года на полное восстановление туристической отрасли</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">Андрей Игнатьев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Российская туристическая отрасль вернется на доэпидемические объемы по оказанию услуг не раньше, чем через полтора-два года, заявил президент Российского союза туриндустрии (РСТ) Андрей Игнатьев. По его словам, туроператры не смогли выполнить свои обязательства предоставить клиентам услуги на 70 млрд рублей по внутренним направлениям и на 112 млрд рублей - по выездным. Отрасль пострадала из-за пандемии очень сильно, сказал Игнатьев: "Такого у нас не было никогда, за все 30 лет после советской эпохи, когда туризм начал работать в новых условиях". 12 мая Госдума приняла в первом чтении поправки о праве правительства России в случае ограничения въезда в какую-либо страну приостановить обязательство туроператоров возвращать туристам деньги за билеты, если они могут предложить равнозначный тур в другие сроки и если клиент согласится на замену. Речь шла об оформлении перенесенных обязательств в виде ваучеров. Через несколько дней в документ внесли поправку о том, что воспользоваться отсрочкой обязательств смогут только компании, занимающиеся внутренним и въездным туризмом. РСТ и РСПП обратились к властям  с открытым письмом  и предупредили, что принятие этой поправки приведет к массовым банкротствам компаний, занимающихся выездным туризмом. На полдень 18 мая обращение подписали более 10 000 представителей туротрасли. Второе чтение законопроекта намечено на 20 мая.]]></text>
</doc>
