<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730597</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730597</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Южной Корее преподавателя посадили на полгода за ложь о ковид-контактах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Инчхон</tag>
    <tag type="str">Сеул</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - В Инчхоне 24-летний преподаватель интенсивных курсов приговорен к шести месяцам тюрьмы за то, что он, заразившись коронавирусом, солгал чиновникам о своих контактах и в результате заразились в общей сложности около 80 человек. Об этом  сообщает  агентство "Ренхап". Подсудимый 9 мая получил положительный результат теста на COVID-19. Перед этим он побывал в клубе и ресторанчике неподалеку от Сеула. Когда чиновники стали ему задавать вопросы о контактах, он солгал, что является безработным. При этом он скрыл факт, что только накануне получения теста он проводил занятия на курсах в Инчхоне. В результате заразились около сорока учащихся, которые по цепочкам передали вирус дальше, и всего пострадали около 80 человек по всей Южной Корее. Суд установил, что он "солгал больше двадцати раз" чиновникам, занимающимся отслеживанием контактов зараженных. Они усомнились в его словах и попросили полицию проверить его телефонные контакты. Это вызвало задержки в отслеживании цепочек людей, подлежащих изоляции. Действия подсудимого причинили большой экономический и социальный ущерб, а также вызвали страхи в сообществе, указал суд. В ходе расследования он отрицал вину. В суде он заявил, что не представлял, что от его действий могут наступить настолько серьезные последствия, и попросил прощения. Обвинение требовало для него два года тюрьмы, это максимальный срок для соответствующей статьи.]]></text>
</doc>
