<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">713564</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/713564</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-17 15:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чемпионат мира-2020 по самбо среди мастеров отменен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">самбо</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 июня. INTERFAX.RU - Международная федерация самбо сообщила об отмене нескольких крупных турниров, запланированных на 2020 год. "Оргкомитеты нескольких международных турниров по самбо приняли решения об отмене соревнований в 2020 году в связи с пандемией коронавируса COVID-19 и рекомендациями Всемирной организации здравоохранения", - говорится в сообщении. Так, в текущем году не состоятся следующие соревнования: - чемпионат мира по пляжному самбо (проведение было запланировано на апрель в Ларнаке, Кипр); - гран-При Парижа по самбо (проведение было запланировано на май в Париже, Франция); - чемпионат Африки по самбо (проведение было запланировано на июнь в Каире, Египет); - чемпионат мира по самбо среди мастеров (проведение было запланировано на октябрь в Алмело, Нидерланды); - открытый Кубок Европы по самбо (проведение было запланировано на декабрь в Мадриде, Испания). Президент FIAS Василий Шестаков отметил, что в сложившейся из-за COVID-19 ситуации организация "предоставила право национальным и континентальным федерациям самбо, являющимся организаторами турниров, принимать решения об отмене или переносе соревнований самостоятельно - исходя из эпидемиологической обстановки в этих странах". "Со своей стороны Международная федерация самбо твердо отстаивает позицию, что здоровье спортсменов является приоритетом нашей деятельности. Надеемся, что принятые меры безопасности помогут как можно быстрее справиться с новым вызовом, и уже в ближайшее время мы сможем вернуться в рабочий режим проведения спортивных мероприятий", -сказал Шестаков. Ранее ряд международных турниров по самбо был перенесен на более поздний срок.]]></text>
</doc>
