<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741231</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741231</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 15:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Титов предупредил о последствиях госрегулирования цен на продукты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Борис Титов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Бизнес-омбудсмен Борис Титов считает ошибочным намерение правительства РФ, в том числе административными мерами, сдержать рост цен на ряд продуктов питания. "Чем закончилась система государственного регулирования цен в СССР, надеюсь, никому напоминать не надо. Хотя один нюанс отметить безусловно стоит. Большинство современных отечественных производителей продуктов питания - это частный бизнес. Бизнес по определению не может работать себе в убыток. Он просто закрывается и уходит с рынка", -  написал  Титов в понедельник в своем фейсбуке. По его мнению, попытка регулирования цен может привести либо к тому, что отечественные продукты придется заменять импортными, либо накопленный в текущем периоде убыток приведет в перспективе к неизбежному, но уже "взрывному" росту цен. "Рынок неизбежно компенсирует свои потери независимо от желаний чиновников, и за все это в конечном счете заплатит потребитель. В данной ситуации тому, кто сегодня активно продвигает популярные решения, надо бы уже прямо сейчас подумать о том, что они будут говорить населению завтра...", - написал Титов. Бизнес-омбудсмен считает, что рост цен на продукты к концу года, вызванный неизбежным ростом издержек в ситуации кризисных ограничений, вполне естественный и ожидаемый. Глава Минэкономразвития Максим Решетников сообщил в понедельник на совещании, что его министерство подготовит поправки в законодательство и нормативные акты, которые дадут возможность правительству в случае необходимости регулировать цены на социально-значимые товары, если цены на них изменились  более чем на 10% в течение месяца . Он напомнил, что действующее сейчас постановление правительства №530, принятое в 2008 году, позволяет в экстренных случаях на срок до 90 дней устанавливать регулируемые цены на социально значимые товары на территории одного или нескольких субъектов, если цены на какой-то товар в течение месяца изменились более чем на 30%, "сейчас, очевидно, этого недостаточно - планку предлагается серьезно снизить". "Для этого предлагаем выйти с изменением в законодательство и дать правительству право устанавливать эту планку. И параллельно с этим, как только такое право будет работать, установить планку колебаний в размере 10% за месяц без учета сезонных колебаний цен", - озвучил он предложения по возможности регулирования цен со стороны правительства. Глава правительства РФ Михаил Мишустин поддержал эту идею, отметив, что такие поправки надо было вносить раньше, как и использовать этот инструмент. Решетников также заявил, что совместно с Минсельхозом уже начата работа над более долгосрочным механизмом - министерства разработают "систему контрциклических мер поддержки сельского хозяйства для стабилизации внутренних цен (для внутреннего потребителя), когда у нас происходят большие колебания на мировых рынках". По его словам, соответствующие предложения будут представлены до конца года.]]></text>
</doc>
