<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734831</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734831</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 21:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин понадеялся избежать в Москве "европейского сценария" с COVID-ограничениями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Нынешняя ситуация с распространением коронавируса в Москве позволяет не вводить жестких ограничительных мер как в европейских странах, заявил мэр столицы Сергей Собянин. "Очень надеемся, что никаких жестких мер, которые применяют сегодня в Европе, - во Франции, в Германии - мы вводить не будем", - сказал он в интервью телеканалу "Россия 1" (ВГТРК) в четверг. Собянин отметил, что при соблюдении существующих в столице антикоронавирусных мер введение дополнительных ограничений не потребуется. "Сегодня ситуация, по крайней мере, говорит о том, что мы можем обойтись без этого", - добавил мэр Москвы. Собянин также рассказал, что запас коечного фонда для больных коронавирусной инфекцией создан в Москве. "Запас коечного фонда под "ковидных" больных - почти 50%", - сказал мэр. По словам его словам, в Москве могли обойтись без развертывания резервных "ковидных" госпиталей, но пришлось бы выводить из системы оказания плановой помощи большое количество медицинских учреждений. "Поэтому резервные госпитали будут работать в полном объеме, даже если будет снижение загрузки "ковидных" коек под больных. Мы будем постепенно высвобождать стационарные здания, сохраняя резервные госпитали до тех пор, пока не убедимся, что пандемия прошла", - сказал Собянин. Он также оценил работу скорой медицинской помощи в Москве как "нормальную".]]></text>
</doc>
