<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728145</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728145</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 20:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Недовольные запахом газа сельчане перекрыли дорогу к "Газпром добыче Астрахань"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Астрахань</tag>
    <tag type="str">Газпром добыча Астрахань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Четвертый день подряд 10-15 жителей села Сеитовка выходят на трассу, ведущую к территории ООО "Газпром добыча Астрахань", сообщает пресс-служба астраханского губернатора во вторник. "Таким образом участники акций выражают свое возмущение бездействием (с их точки зрения), со стороны предприятия по ситуации с высокой загазованностью воздуха и запахом сероводорода в атмосфере", - говорится в сообщении пресс-службы. Уточняется, что одному из участников акции, который пытался перекрыть движение и не подчинился требованиям полиции, суд уже назначил трое суток административного ареста. "Как отметил сегодня на совещании в администрации губернатора представитель Роспотребнадзора, пробы проводятся регулярно – три раза в месяц, и превышения норм за последние несколько лет наблюдения ни разу не фиксировались", - констатирует пресс-служба. Также сообщается, что законных оснований для признания территории села Сеитовка непригодной к проживанию с экологической точки зрения нет. "Было принято решение провести экспертизу атмосферного воздуха с привлечением независимой лаборатории. Результаты экспертизы будут обнародованы, и на их основании, правительство и администрация Астраханской области будут принимать дальнейшие решения по этому вопросу", - резюмирует пресс-служба астраханского губернатора. Начальник службы по связям с общественностью и СМИ "Газпром добыча Астрахань" Дмитрий Давыдов сообщил "Интерфаксу", что во вторник предприятие работает в штатном технологическом режиме. "Подождем экспертизы, ее результатов. А пока кроме несанкционированных действий физических лиц я ничего не вижу", - сказал он. Сеитовка – село в Красноярском районе Астраханской области. Село находится в границах санитарно-защитной зоны Астраханского газового комплекса. "Газпром добыча Астрахань" является единым промышленным комплексом по добыче и подготовке пластовой смеси Астраханского ГКМ с выработкой товарной продукции, а также одним из крупнейших российских производителей серы.]]></text>
</doc>
