<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736552</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736552</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 11:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве пустят на концерт вопреки ограничениям при покупке билета до 13 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Театры и концертные залы столицы обеспечат допуск зрителей на мероприятие по ранее приобретенным билетам, даже в том случае, если количество проданных билетов превышает 25% от заполняемости, следует из приказа Минкультуры РФ. "В случае реализации билетов до 13 ноября 2020 года на мероприятия, проводимые в период с 13 ноября по 15 января 2021 года включительно, в объеме, превышающем объем заполняемости ( в 25% - ИФ ) прекратить дальнейшую реализацию билетов, а также обеспечить допуск посетителей на мероприятия по ранее приобретенным билетам", - следует из приказа. Ранее сообщалось, что министерство культуры РФ дало указание подведомственным театрам, учреждениям, организующим концертные мероприятия, а также кинозалам сократить количество продаваемых билетов до 25% от заполняемости зала в целях борьбы с распространением коронавируса на период с 13 ноября по 15 января. Учреждения культуры были закрыты для посетителей с середины марта в целях борьбы с распространением коронавируса. С 1 августа московская мэрия разрешила проводить массовые мероприятия при условии заполняемости залов не более 50%. Накануне было объявлено, что в столице с 13 ноября по 15 января будет действовать  ограничение  в 25% заполняемости театральных, концертных и кинозалов. Временно приостанавливается проведение культурных, выставочных, просветительских, досуговых, развлекательных и зрелищных мероприятий с участием зрителей.]]></text>
</doc>
