<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">723429</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/723429</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-27 10:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФС представил комплект формы сборной России на Евро-2020</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Adidas</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 августа. INTERFAX.RU - Комплект формы, в которой сборная России будет играть на чемпионате Европу-2020 по футболу, представлен в четверг. Дизайн изготовлен компанией Adidas, которая является экипировщиком сборной России. "Благодаря совместной работе с болельщиками и РФС, Adidas создал обновленный дизайн джерси, сделал его классическим и лаконичным, использовав два традиционных цвета домашней формы футбольной сборной – красный и белый", - заявили в РФС "Интерфаксу". Болельщики, купившие предыдущую версию, смогут бесплатно обменять ее на джерси с новым дизайном до 27 сентября 2020 года в фирменных магазинах на всей территории России. Осенью прошлого года в Москве прошла презентация формы сборной России к Евро-2020. Та форма была выполнена в красном цвете с белым воротником, на краю рукавов расположены полосы в цветах российского флага. Триколор на рукавах оказался перевёрнут, что вызвало недовольство общественности. Вскоре в компании Adidas объяснили "Интерфаксу", что флаг РФ на рукавах игровой формы футболистов сборной России в перевернутом виде был размещен  специально . "Цвета российского национального флага являются ключевым элементом дизайна новой формы. Они выстраиваются в флаг Российской Федерации при поднятых вверх руках футболистов и болельщиков, торжествующих в момент забитого гола", - говорилось в заявлении компании "Наша задача была именно в том, чтобы флаг выглядел правильно в моменты побед", - отметили тогда в Adidas. Чемпионат Европы-2020 из-за пандемии коронавируса перенесен на лето следующего года.]]></text>
</doc>
