<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737636</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737636</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 12:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков заявил о праве губернатора Сипягина решать, где ему лечиться</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Сипягин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимирская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - В Кремле считают, что губернатор Владимирской области Владимир Сипягин вправе сам решать, где ему лечиться от коронавирусной инфекции, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. Его спросили, почему чиновник решил лечиться в Москве, а не в своем регионе. "Я не вижу связи между его прохождением лечения в Москве и обеспечением лечением коронавируса граждан в его области. Это отдельный вопрос. Здесь вряд ли можно увязывать, - ответил Песков. - Кремль не может считать, где лечиться человеку. Это было бы категорически неправильно. Человек сам должен принимать решение, где ему лечиться". Он отметил, что многие губернаторы лечатся от коронавируса и находятся на изоляции и при этом продолжают работать дистанционно. Сипягин 13 ноября  сообщил , что тест подтвердил, что он заразился коронавирусом. Он добавил, что будет лечиться и работать удаленно. 17 ноября появились сообщения, что губернатор на скорой помощи прибыл в частную клинику в Москве и лег в стационар. Вечером чиновник  подтвердил  это в инстаграме. "В течение нескольких дней я лечился амбулаторно в поликлинике по месту жительства во Владимире", - рассказал он. У него появились осложнения, и врач настоял на госпитализации. "Я принял решение продолжить лечение в частной клинике в Москве за свой счет, чтобы не занимать койку в инфекционных госпиталях. Свободных мест в них немного, а есть пациенты в гораздо более тяжелом состоянии, чем я. Кому-то из наших земляков, страдающих COVID-19, госпитализация не просто сохранит здоровье, а спасет жизнь", - объяснил Сипягин.]]></text>
</doc>
