<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728509</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728509</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 20:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: четверг, 24 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новый Сбер, обострение ситуации с коронавирусом и Нобелевская премия для Путина</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Сбербанк представил новый бренд "Сбер" . Банк также  сменил свой классический логотип  на логотип с зеленым, желтым и синим цветом и галочкой в круге. В ходе онлайн-конференции также были представлены два мультимедийных устройства -  SberPortal и SberBox . -  В Москве за сутки выявлено более тысячи заболевших коронавирусом . В стране  суточный прирост  составил 6 595. Владимир Путин заявил, что  не хотел бы снова вводить  жесткие коронавирусные ограничения, однако источник заявляет, что московские власти  рассматривают возможность  возвращения к карантинным мерам для пожилых и людей с хроническими заболеваниями. Все крупные предприятия столицы получат от мэра письма с рекомендацией  вернуть сотрудников на удаленку . В мире  все больше стран  объявляют о начале  второй волны COVID-19 , Израиль на две недели вводит  общенациональный карантин . -  Российские прокуроры нашли у Абызова   Прокурор также заявил в суде, что экс-министр  переводил выведенные на Кипр 32,5 млрд руб.  в иностранные облигации и валюту. Кроме того, гособвинитель подчеркнул, что проверка 2015 года, которая не выявила нарушений Абызова,  не может считаться  "индульгенцией". -  Путина выдвинули на Нобелевскую премию мира . Сделал это писатель Сергей Комков. В Кремле заявили, что относятся к таким сообщениям  индифферентно . -  Приставы арестовали квартиру Навального . Пресс-секретарь оппозиционера сообщила, что  это связано  с иском компании "Московский школьник", принадлежащей Евгению Пригожину. -  РФ потребовала от ФРГ в 10-дневный срок передать данные по Навальному . Соответствующую ноту  направило  постпредство России при Организации по запрещению химического оружия германскому представительству ОЗХО. -  Петербургским коммунальщикам временно запретили закрашивать граффити . Для подобных изображений срок устранения "нарушений" будет устанавливаться не ранее 1 февраля 2021 года. Временное ограничение вводят, чтобы выработать механизм  согласования граффити.]]></text>
</doc>
