<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741218</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741218</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Петербурге сообщили об отказах от 95% экскурсионных туров на Новый год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">РСТ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Туроператоры Санкт-Петербурга сообщили об отказах туристов от 95% экскурсионных туров, забронированных на новогодние праздники, на общую сумму почти 223 млн рублей. "Региональное отделение Российского союза туриндустрии на Северо-Западе провело опрос среди 34 туроператоров, реализующих экскурсионные туры. Ограничения, введенные правительством Петербурга, в 95% случаев привели к отказам туристов от забронированных ранее туров на новогодний период с экскурсионным обслуживанием. 15 компаний заявили о том, что у них аннулировано 100% туров с датами заезда с 30 декабря по 10 января. При этом туры с авиаперелетом туристы почти не аннулируют из-за больших потерь при возврате авиабилетов", - сообщили порталу "Интерфакс-Туризм" в понедельник в "РСТ-Северо-Запад". По данным РСТ, общую стоимость аннулированных туров в компаниях оценили в 222,7 млн рублей. "Ни одна из компаний не может похвастать положительной динамикой турпотока по итогам года, наоборот, общее падение оценивается в объеме примерно 80% от уровня 2019 года. Для многих туроператоров потери выручки и недополученная прибыль могут стать фатальным. Мы считаем, что обойтись без серьезных мер поддержки со стороны властей турбизнес не сможет. Впереди - как минимум 4 месяца несезона, выйти из которых без потерь у отрасли не получится", - добавили в организации. Ранее РСТ направил обращение в администрацию Санкт-Петербурга с предложениями по мерам поддержки турфирм. Среди них - прямые субсидии на зарплаты, возврат страховых взносов за второе полугодие, предоставление льгот по налогообложению за 2020 год. Союз просит также разрешить деятельность в области перевозки пассажиров автобусами по туристическим или экскурсионным маршрутам с соблюдением необходимых требований Роспотребнадзора. Власти Петербурга 4 декабря ввели для предотвращения распространения коронавируса ввели дополнительные ограничения на период новогодних праздников. С 25 декабря по 29 декабря и с 4 января по 10 января предприятия общепита смогут принимать посетителей только 6:00 до 19:00. С 30 декабря по 3 января работа предприятий общественного питания  приостанавливается полностью , они смогут работать только на вынос. С 30 декабря по 10 января запрещается доступ посетителей в музеи, театры, иные организации исполнительских искусств, на выставки и концерты, а также проведение в помещениях любых мероприятий численностью более 50 человек, если иное не предусмотрено Роспотребнадзором после 2 декабря.]]></text>
</doc>
