<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732076</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732076</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 10:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Политтехнолога Шклярова выпустили из СИЗО в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Виталий Шкляров</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Гомель. Антон Гашинский</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Политтехнолог Виталий Шкляров освобожден из СИЗО в Белоруссии, сообщил его адвокат Антон Гашинский. "Выпустили. Условия освобождения не известны", - сказал он "Интерфаксу". Адвокат добавил, что не может подтвердить информацию telegram-каналов о том, что Шкляров отпущен под личное поручительство члена инициативной группы по сбору подписей штаба Виктора Бабарико Юрия Воскресенского. Шкляров - 44-летний уроженец Гомеля. Он сам себя называет "американским, немецким и российским политическим консультантом, политтехнологом, советником избирательных кампаний Барака Обамы, Берни Сандерса, Ангелы Меркель, Ксении Собчак". Жена Шклярова - гражданка США, дипломат. Шклярова  задержали  29 июля в Гомеле, затем он  был арестован , а 7 августа ему  предъявили обвинение  по статье об организации и подготовке действий, грубо нарушающих общественный порядок. Ранее политтехнолог подчеркивал, что не собирался помогать кому-либо на президентских выборах 9 августа и рассказывал, что приехал в Гомель с сыном навестить мать. Адвокату он жаловался на суровые условия в СИЗО. В сентябре он  переболел  коронавирусной инфекцией в заключении. Его освобождения добивался в том числе Госдепартамент США. 10 октября Шкляров оказался среди арестованных оппозиционеров, которых привезли на встречу с президентом Александром Лукашенко. После этой беседы участвовавших в ней директора компании PandaDoc Дмитрия Рабцевича и политолога Юрия Воскресенского  перевели  под домашний арест. Гашинский рассказывал, что Шкляров  добился  у Лукашенко права для участников встречи сходить в баню.]]></text>
</doc>
