<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">717700</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/717700</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-16 16:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фильм "Цой" Алексея Учителя выйдет в прокат 27 августа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Виктор Цой</tag>
    <tag type="str">Алексей Учитель</tag>
    <tag type="str">Sony Pictures</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 июля. INTERFAX.RU - Фильм Алексея Учителя "Цой", посвященный лидеру группы "Кино", выйдет в российский прокат в конце августа, сообщили в пресс-службе компании Sony Pictures. "Рады сообщить, что 27 августа в День российского кино компания Sony Pictures выпустит в широкий прокат новый фильм Алексея Учителя "Цой"", - сказали в пресс-службе. Как отметил режиссер картины, слова которого приводит пресс-служба, выход фильма в августе, через 30 лет после аварии, - дань памяти музыканту. "Я был лично знаком с Виктором Цоем, много снимал его, общался с его ближайшим окружением. Очень дорожу связанными с ним воспоминаниям, ценю его человеческие качества и восхищаюсь мощью его таланта, который и много лет спустя проникает в умы и сердца людей самых разных поколений", - сказал Учитель. "Несмотря на сложившуюся  в связи с пандемией ситуацию  и все сопутствующие риски и сложности, мне кажется важным выпустить фильм "Цой" именно в августе как дань памяти музыканту", - отметил он. Главные роли в картине сыграли Евгений Цыганов, Паулина Андреева, Марьяна Спивак, Игорь Верник, Надежда Калеганова, Инга Тропа, Артурс Скрастиньш, Илья Дель и Виталий Коваленко. Съемки картины начались в июле 2019 года. В фильме будут показаны вымышленные события июля и августа 1990 года, а главным героем станет водитель "Икаруса", участвовавший в смертельном ДТП. Виктор Цой погиб в автокатастрофе 15 августа 1990 года. ДТП произошло на 35 километре трассы "Слока - Талси" под Тукумсом в Латвии, в нескольких десятках километров от Риги. По одной из версий, Цой заснул за рулем, после чего его "Москвич" вылетел на встречную полосу и столкнулся с автобусом "Икарус".]]></text>
</doc>
