<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738545</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738545</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 20:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США треть родителей сочли, что День благодарения с семьей стоит риска заболеть COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - В США 35% родителей считают, что собираться с близкими на День благодарения в период коронавируса COVID-19 важно и что это стоит риска распространения заболевания, свидетельствуют данные опроса организации Mott Poll. Согласно данным опроса, 61% семей, которые обычно устраивают большой праздник на День благодарения, в этом году тоже планируют провести его в кругу большого числа родственников, 18% не исключают проведения праздника с людьми, побывавшими за границей. При этом 35% родителей заявили, что польза от совместного времяпрепровождения с семьей в День благодарения может стоить риска распространения или заражения COVID-19. Между тем, согласно результатам опроса, большинство семей намерены соблюдать определенные меры для того, чтобы безопасно провести День благодарения. Примерно 88% заявили, что родственники с симптомами COVID-19 не будут присутствовать на праздновании, а 68% планируют ввести для членов семьи правила социального дистанцирования. 76% опрошенных рассказали, что ограничат контакты детей с родственниками, которые находятся в группе высокого риска и могут иметь более тяжелые последствия в случае заражения. Кроме того, 64% респондентов не пригласят на праздник тех членов семьи, которые не носят маски и не соблюдают дистанциию. Данные опроса Mott Poll основаны на ответах 1 443 родителей, у которых есть как минимум один ребенок в возрасте до 12 лет.]]></text>
</doc>
