<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">673676</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/673676</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-22 20:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкультуры попросило проверить подрядчиков строек в Москве и Крыму из-за срыва сроков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 августа. INTERFAX.RU - Минкультуры обратилось в Генпрокуратуру РФ с просьбой принять меры в отношении подрядчиков строительства в Москве, Рязани и Крыму в связи со срывом сроков, подтвердили в пресс-службе ведомства. В свою очередь владелец стройфирм обещал активизировать строительство для завершения работ, добавили в Минкультуры. Ранее издание РБК  сообщило , что министр культуры Владимир Мединский пожаловался в Генпрокуратуру на подрядчика строек гостиницы для Государственного академического Большого театра (ГАБТ), музейного центра в Рязани и фондохранилища в Крыму, заказчиком которых выступает Дирекция по строительству, реконструкции и реставрации. "Минкультуры действительно направлено письмо в адрес Генеральной прокуратуры РФ с просьбой принять меры прокурорского реагирования в отношении ООО "Рост-Е" и ООО "Корпорация АТТА Групп", - говорится в ответе пресс-службы ведомства на запрос "Интерфакса" о том, действительно ли Мединский пожаловался в Генпрокуратуру на подрядчиков строительства этих объектов. Письмо Генпрокуратуре направлено 21 августа "в связи с систематическим срывом указанными компаниями сроков выполнения работ на объектах". Пока информации о начале проверки не поступало, уточнили в пресс-службе. По данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", обе компании принадлежат Александру Ушакову. Кроме того, в зарегистрированной в 1995 году ООО "Рост-Е", деятельность которой заявлена как строительство жилых и нежилых зданий, он занимает также должность гендиректора. В ООО "Корпорация АТТА Групп" (деятельность в области архитектуры, связанная с созданием архитектурного объекта), согласно данным СПАРК, он является только бенефициаром. В письме Минкультуры было указано, что ведомство считает низкими темпы производства работ на строительстве музейного центра Рязанского историко-архитектурного музея-заповедника (выделено 1,213 млрд руб., завершение запланировано на 2020 год), а также говорится о срыве сроков на строительстве фондохранилища и инженерных сетей музея-заповедника "Херсонес Таврический" (общий объем финансирования 380,5 млн руб.; объект должен был быть сдан еще в мае 2019 года, сейчас готовность  составляет 76%), и гостиницы для приглашенных артистов Большого театра на Кузнецком Мосту (общий объем финансирования - 214 млн руб., должна быть сдана в этом году, а готова только на 37%).]]></text>
</doc>
