<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736972</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736972</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 13:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Для зараженного COVID Зеленского не стали создавать особых условий в больнице</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Феофания</tag>
    <tag type="str">Игорь Семенив</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский, у которого 9 ноября выявили коронавирус, чувствует себя хорошо и находится в клинической больнице "Феофания" Государственного управления делами на тех же условиях, что и другие пациенты, заявил главный врач медучреждения Игорь Семенив. "Пока нет никаких признаков, что течение болезни может осложниться. Напротив, есть симптомы, которые позволяют надеяться на скорое выздоровление", - сказал главврач в пятницу агентству "Интерфакс-Украина". Он подчеркнул, что "сумма содержания президента такая же, как и каждого пациента, который попадает в больницу с коронавирусной инфекцией, это в среднем 7,8 тыс. грн  (около $300 - ИФ)  на день". "Сумма может меняться, ведь зависит от препаратов и процедур, которые делают пациенту. Так, не ежедневно делают КТ и тест, препараты могут менять в зависимости от симптоматики. Для президента нет отдельного бюджета. Он находится в больнице ровно на тех же условиях, как и другие", - заявил главврач. Он напомнил, что "Феофания" с начала сентября начала прием пациентов с коронавирусной инфекцией и приняла уже 120 человек. "И бюджет для каждого - одинаковый. И это далеко не 2,7 млн грн, взятых из ниоткуда. Такие расходы на пациента вообще трудно представить", - указал он. Как сообщалось, 9 ноября Зеленский и руководитель Офиса президента Андрей Ермак заявили, что  заболели COVID-19 . Позже советник Ермака Михаил Подоляк рассказал, что Зеленский и Ермак  лечатся в "Феофании" . "Феофания" - медицинское учреждение, которое подчиняется Государственному управлению делами, обслуживает госслужащих, сотрудников дипломатического корпуса и международных организаций.]]></text>
</doc>
