<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708941</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708941</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 12:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В мэрии Москвы заявили, что до 21-22 мая рано говорить о смягчении самоизоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Очередного этапа ослабления ограничений, введенных с связи с коронавирусом в Москве, не стоит ожидать ранее конца следующей рабочей недели, заявил первый замглавы аппарата мэра и правительства столицы Алексей Немерюк в эфире радиостанции "Эхо Москвы" в субботу. "Примерно до 21-22 числа преждевременно говорить о послаблениях", - сказал Немерюк. По его словам, у Роспотребнадзора "свои планы" по поэтапному снятию ограничений. Немерюк напомнил, что в рамках первого этапа ослабления ограничений в Москве с 12 мая возобновили работу промышленные предприятия и стройки. В результате этого на работу вышли около 500 тысяч человек. Немерюк сообщил, что жители столицы с пониманием относятся к введенному 12 мая масочному режиму: если 11 мая примерно 75-76% посетителей магазинов надевали маски, то с 12-13 мая таких покупателей сначала было 90%, потом - 94%. "Сейчас, на сегодняшний день, я специально уточнял, 97% носят маски", - рассказал он. Глава департамента уточнил, что ежедневно в Москве за несоблюдение масочного режима штрафуют от 50 до 70 человек. За последние сутки в столице зарегистрированы  3 505 новых случаев  коронавируса, что стало минимальным суточным значением с начала мая. Коэффициент распространения инфекции (Rt) в Москве в субботу опустился  ниже 0,8 . Роспотребнадзор относит этот показатель к числу условий для перехода ко второму этапу смягчения ограничений.]]></text>
</doc>
