<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715378</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/715378</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-30 20:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦСКА - "Спартак". Онлайн</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">"Интерфакс" предлагает текстовую трансляцию матча Российской премьер-лиги</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Центральный матч 25-го тура чемпионата России по футболу проходит на стадионе "ВЭБ Арена" На этом я завершаю свою трансляцию! До новых встреч! Спасибо всем, кто следил за моей трансляцией! Поздравляю болельщиков ЦСКА с победой, а болельщиков "Спартака" призываю не унывать! Все, финальный свисток! ЦСКА добился победы над "Спартаком" со счетом 2:0! "Спартак" так старался отыграться, что нарвался на контратаку! Ее венцом стал вывод Николу Влашича один на один, тот и переиграл Александра Максименко - 2:0 в пользу ЦСКА!!! ЦСКА - "Спартак". 2:0 Ларссон въехал по ноге Набабкину. Тот встал, хоть и не сразу "Спартак" хаотично атакует, зрелищности матчу это не придает Удар по воротам ЦСКА - мимо Ура, замены! Виктор Васин меняет Георгия Щенникова в составе ЦСКА (оба защитники) Пять минут добавил судья! В штангу попал мяч после удара Умярова!! Но Акинфеев задел мяч и сейчас будет угловой! Сигурдссон бил по воротам "Спартака". Мяч, задев чью-то ногу, смягчил полет и приземлился в руки вратарю Максименко поймал мяч после сложного удара и чуть не упустил его за лицевую линию. Но все же не упустил Соболев упал на Щенникова во вратарской ЦСКА. Последнему оказывают помощь Желтая карточка Марио Фернандесу за грубый фол. Скоро от этих горчичников начнется изжога. Удар! мимо ворот! Но вот еще один угловой у ворот "Спартака" Отбился "Спартак" после углового в исполнении ЦСКА Замена и в "Спартаке": полузащитник Резиуан Мирзов вместо форварда Эсекьеля Понсе Полузащитник Арнор Сигурдссон заменил полузащитника Константина Кучаева в ЦСКА Удар по воротам "Спартака"! Джикия лег под удар! Сейчас будет угловой ЦСКА спокойно перекатывает мяч в центре поля, спешить ему особо некуда. Чего не скажешь о сопернике Выбит мяч головой защитника ЦСКА "Спартак" играет в меньшинстве, но пошел в атаку через левый фланг. Там заработал право на штрафной. Почти угловой  Красная карточка Зобнину! Роман даже не стал спорить и спокойно (в душе у него наверное не так спокойно, как внешне) покинул поле. А ведь сфолил он в тот момент, когда мяч (и боровшиеся за него другие игроки) находился поодаль от него Судья, однако, с коллегами по VAR обсуждает этот момент - на предмет, не тянет ли фол на красную. Решил сам посмотреть повтор момента. Ждем  Зобнин, судя по всему, локтем задел лицо Облякова. Это желтая, и безо всяких "судя по всему" О, еще одна желтая! Бистрович (ЦСКА) получил ее за грубый фол Не дотянулся спартаковский форвард Соболев до мяча ногами, но руками пытался дотянуться до небес, видимо, задаваясь вопросом: "Где одиннадцатиметровый (пенальти) стандарт?" Штрафной за фол против Зобнина "Спартак" выполнил не очень удачно, но продолжает давить Тем временем, полузащитник Кристиян Бистрович заменил в ЦСКА я так понял получившего травму Федора Чалова "Спартак" в затяжной позиционной атаке? К чему это приведет? Пока только к фолу против Зобнина НАЧАЛОСЬ! Пошли замены. Нападающий "Спартака" Джордан Ларссон заменил защитника Николая Рассказова! Кстати, за воротами "Спартака" вполне себе многолюдно. Кажется, что едва ли не переполненный фан-сектор ЦСКА вновь включил давление Джикия таки дотянулся до мяча в штрафной площади ЦСКА, но пробил слишком высоко над перекладиной "Спартак" стал больше владеть мячом. Бонус от соперника: фол и право для красно-белых на штрафной на правом фланге атаки У ЦСКА прессинг ниче так, не дают армейцы стремящемуся изо всех сил сравнять счет "Спартаку" перейти на половину поля армейцев Являюсь большим поклонником фотогралерей "Интерфакса". Если кто-то из редакции читает это сообщение, передайте, пожалуйста, это их авторам.  
Вот галерея-свежачок. Кучаев пробил с центра штрафной по спартаковским воротам! Слегка промахнулся, выглядело опасно! ЦСКА в атаке. Джикия использовал свою энергию по назначению и выбил мяч из-под ног Влашича у своей штрафной Штрафной, кстати, "Спартак" выполнил так себе. Жиго навесил к воротам, мяч полетел за штангу. Магнуссон свалил Зобнина на фланге недалеко от штрафной. Спартаковцы стали требовать карточку для "злодея". Судья Еськов уже отработанным за игру движением руки достал карточку и показал ее... спартаковцу Джикии - за "разговоры с арбитром" Зобнин выстрелил по ворота ЦСКА с линии штрафной! Акинфеев поднял руки  - и мяч полетел в несколько ином, чем планировалось направлении Пока ворчал, мяч докатился уже до ворот "Спартака" Александра Максименко. Ну такой опасный угловой! Угловой будет у ворот ЦСКА. По качеству атак "Спартака" пока можно сделать вывод, что это самое опасное явление у ворот Игоря Акинфеева. Сенсации не случилось: главный тренер "Спартака" Доменико Тедеско все же получил желтую карточку - пятую с его осеннего прихода в московский клуб. Естественно, за эмоциональные выкрики - не за грубый же фол (или просто фол). Командам теперь разрешено по пять замен, но нет же: в перерыве не состоялось ни одной. Теперь эти замены будут идти пол-тайма. "Спартак" в активной фазе (слово-то какое!) атаки. Зобнин проник в штрафную, слегка споткнулся, мяч потерял. Защитник ЦСКА подставляли ноги, но неохотно Начался второй тайм, с чем вас не без удовольствия и поздравляю! Не получилось ничего толкового создать спартаковцам. Свисток на перерыв. Встретимся во втором тайме, товарищи! Пара финтов Зобнина у лицевой линии ворот ЦСКА - и на тебе первый (вроде не ошибаюсь) угловой "Спартака"! Одна минута добавлена ко времени первого тайма Бакаев подал в штрафную ЦСКА слева: Акинфеев дотянулся и хладнокровно поймал мяч Если что и получается у "Спартака" на половине поля соперника это... доставить мяч вратарю ЦСКА Армеец Щенников получил предупреждение за жесткий фол на половине поля "Спартака" Чалов доставал ногой мяч, но попал по лицу Джикии - желтая! Айртон упал в штрафной ЦСКА, судья не свистнул. Там было легкое, приветливое касание рукой со стороны защитника. Да и тот находился за пределами штрафной Навесили армейцы со штрафного - мяч прилетел в руки Максименко Спартаковец Жиго сфолил на левом фланге обороны - карточка! Красивая многоходовка ЦСКА завершилась плотным ударом Чалова, но на этот раз Максименко отразил удар! Соболев открывался в центре штрафной, мяч проследовал в его направлении. Защитники же ЦСКА не позволили форварду даже коснуться снаряда "Спартак" вроде как пришел в себя и перевел игру к воротам соперника. Соболев сейчас пытался пробить с лета, но не попал по мячу Чалов и Обляков крутились с мячом у штрафной "Спартака". С трудом защитник Маслов выкрал мяч. Серия затяжных атак ЦСКА привела таки к голу. И похоже армейцы не спешат останавливаться! ГОЛ! ЦСКА вышел вперед! Никола Влашич бил с линии штрафной, вратарь Александр Максименко подставил руки, чтобы принять мяч, но тот от этих самых рук отскочил в ворота! Такие дела! ЦСКА - "Спартак" - 1:0 Магнуссон бьет головой - рядом со штангой! Плотный удар Облякова с полукруга штрафной! Максименко в кошачьем полете дотянулся до мяча и выбил его на угловой! Влашич мощно пробил не только выше стенки, но и выше ворот, не боясь, что попадет в зрителя. Да и чего бояться? Зрителей в том месте нет, да и заградительная сетка для таких случаев висит. Павел Маслов ("Спартак") получил желтую, уронив Федора Чалова у своей штрафной. А вот это уже интереснее. Тут и Куман не нужен. Джикия пробил! Он обвел целую (два человека) стенку, но в створ не попал. Сбит спартаковец Соболев.  От ворот неблизко, метров 30. Хотя для Роналда Кумана такое расстояние - курам на смех В основном мяч катится в центре поля. А игроки часто ошибаются Дивеев бил головой - выше (да и мимо тоже) ворот Право на угловой заработал ЦСКА. Это спартаковский защитник Рассказов выбил мяч за лицевую линию после прострела Фернандеса ЦСКА отвечает своей атакой: почти с линии штрафной бьет Влашич. Мяч тихо покатился мимо ворот.  Спартаковец Понсе открылся в штрафной ЦСКА справа и пробил! Угол был острым, а мяч покатился вдоль ворот Ошибся защитник ЦСКА Дивеев у своей штрафной. Мяч перехватил Соболев, но не смог его нормально обработать Милая симпатичная гостья или (поди разбери) гость на стадионе! Зобнин ловко проник в штрафную; задев защитника Магнуссона, упал. Игра продолжилась, не останавливаясь А сейчас армейцы дошли до линии штрафной, но пробить постеснялись и упустили момент. Последовала серия навесов и - мяч в руках спартаковского вратаря Максименко. ЦСКА тоже может записать в актив атаку к воротам соперника. Но тут и до удара дело не дошло. Удар Бакаева по воротам ЦСКА! Рядом со штангой пролетел мяч! Но это не первый удар в этом матче. Мгновениями ранее бил по воротам спартаковец Рассказов, но несильно - защитник заблокировал этот, с позволения сказать, "выстрел". Матч начался! Прозвучал стартовый свисток арбитра Алексея Еськова! Пожелаем игрокам обойтись без травм, а болельщикам обеих (не знаю, насколько это реально) команд - пребывать в отличном настроении расположении духа! Команды вышли на поле! Главный тренер "Спартака" - Доменико Тедеско. Наставник ЦСКА - Виктор Гончаренко. После крупного поражения от "Зенита" он приболел (по неофициальной информации - безуспешно пытался уволиться), вместо него игру против "Динамо" оттренировал Сергей_Босс_Овчинников. Но сейчас Гончаренко снова в строю! Несколько минут назад в Москве уже завершился один матч РПЛ. Было интересно Кстати, болельщиков гостей здесь быть не должно. Поэтому вряд ли с трибун можно услышать что-то похожее на "Вперед, "Спартак"!". Возможно, что-то про "Спартак" дружно покричат болельщики ЦСКА, но если эти речевки я достоверно переложу в трансляцию, то недели полторы мне придется скрываться в самой дальней от входной двери комнате. Поэтому фраза типа "трибуны ревут от восторга", пожалуй, будет слегка неуместна. Но если вы ее здесь обнаружите, значит матч очень интересный, а лично я - богат на эмоции. По регламенту, "посвященному" пандемии, на трибунах сейчас могут присутствовать зрители в количестве лишь 10 процентов от вместимости стадиона. Плюс посетители ВИП-лож. Стадион "ВЭБ Арена" вмещает 30000 зрителей. Получается, что на дерби смогут прийти (не считая ВИП) три тысячи человек. Мда. Стартовый состав ЦСКА: Стартовый состав "Спартака" После паузы, вызванной пандемией коронавируса, ЦСКА в двух матчах набрал 1 очко, он дома проиграл "Зениту" (0:4), а в гостях сыграл вничью с "Динамо" (0:0). "Спартак" в двух встречах набрал 3 балла: в гостях взял верх над "Арсеналом" (3:2), на своем поле сыграл вничью с "Уфой" (0:0). ЦСКА сейчас находится на пятом месте (37 очков), "Спартак" - на шестом (32). Команды борются за попадание в Лигу Европы. Здравствуйте! Меня зовут Владимир Нардин, я и проведу для вас эту трансляцию. Матч пройдет на стадионе "ВЭБ Арена", домашнем для ЦСКА, и начнется в 20:30 по московскому времени. Если вы любите трансляции матчей с участием команд, занимающих в турнирной таблице пятое и шестое места, то вам определенно сюда. Сегодня играют московские ЦСКА и "Спартак"! А ведь были у этих команд и более интересные времена...]]></text>
</doc>
