<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735291</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735291</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Женщина сыграет главную роль в фильме, съемки которого пройдут на МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Клим Шипенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Женщина станет исполнительницей главной роли в новом художественном фильме Клима Шипенко, съемки которого пройдут на борту Международной космической станции (МКС) осенью 2021 года, сообщила пресс-служба Первого канала. Отмечается, что ранее создатели проекта планировали провести конкурс как среди мужчин, так и среди женщин. При этом под каждый вариант имелся свой собственный сценарий. "В процессе дальнейшей работы и обсуждения пришли к выводу, что для картины безусловно выигрышнее женский образ", - сообщает канал. Там уточнили, что в ближайшее время будет объявлен старт всероссийского открытого конкурса, по итогам которого будут выбраны исполнительница главной роли и ее дублер. 22 сентября пресс-служба "Роскосмоса" сообщила, что для  съемок фильма  Шипенко о космосе на борт МКС  осенью 2021 года будет отправлен актер-исполнитель главной роли.  Картина будет создана совместно госкорпорацией "Роскосмос", Первым каналом и студией Yellow, Black and White. Генеральными продюсерами проекта станут глава "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин, гендиректор Первого канала Константин Эрнст, глава дирекции кинопоказа Первого канала Сергей Титинков, а также генпродюсеры студии Yellow, Black and White Эдуард Илоян, Денис Жалинский, Виталий Шляппо и Алексей Троцюк. Название фильма пока не утверждено. Как отметили в госкорпорации, картина будет способствовать популяризации космической деятельности России и героизации профессии космонавта.]]></text>
</doc>
