<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741547</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741547</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 13:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Таиланд вернул безвизовый режим въезда для российских туристов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таиланд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Таиланд вернул безвизовый режим для туристов из России, но для поездки нужно перед вылетом оформить сертификат о въезде на сайте посольства страны в РФ, сообщает министерство туризма Таиланда. Теперь россиянам, которые хотят посетить Таиланд на срок до 30 дней, виза не требуется, однако перед вылетом им необходимо получить сертификат о въезде (Сertificate of Entrance, СОЕ) на сайте посольства Таиланда в России. Инструкцию по оформлению сертификата также можно найти на сайте дипмиссии.  "Туристам, желающим провести в Таиланде более 30 дней, следует подать документы на оформление TR визы, которая выдается на срок до 60 дней с дальнейшей возможностью ее продления на 30 дней. Максимальный срок нахождения в Таиланде по данному типу визы составляет 90 дней", - говорится в сообщении. Если же путешественники планируют посещение Таиланда в течение 90-270 дней, им необходимо обратиться за получением Специальной туристической визы (Special Tourist visa STV). Сохраняется также требование  обязательного карантина длительностью 15 ночей  в отелях, одобренных властями Таиланда. Забронировать отель в Бангкоке или провинциях страны для его проведения необходимо заранее. Также при въезде в страну  путешественникам, помимо паспорта и свидетельства о въезде (COE), понадобится  бронь отеля для карантина с подтверждением оплаты, страховка на сумму не менее $100 тыс., покрывающая все расходы на медицинское лечение, включая COVID-19, справка о разрешении на перелет (Fit to Fly), выданная не более чем за 72 часа до отправления, справка с результатом ПЦР-теста об отсутствии COVID, выданная также не более чем за 72 часа до вылета. Обе справки должны быть на английском языке или русском языке с нотариально заверенным переводом на английский.]]></text>
</doc>
