<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741724</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741724</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 12:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Заморозку сроков пребывания иностранцев в РФ продлили до 15 июня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин продлил до 15 июня 2021 года действие указа о временных мерах по урегулированию правового положения иностранцев и лиц без гражданства в РФ в связи с угрозой распространения коронавируса. Соответствующий указ  опубликован  в четверг на официальном интернет-портале правовой информации. Согласно документу, на этот срок продлена заморозка сроков временного пребывания, временного или постоянного проживания иностранных граждан и лиц без гражданства в РФ, сроков, на которые иностранные граждане и лица без гражданства поставлены на учет по месту пребывания или зарегистрированы по месту жительства, в случае если такие сроки истекают в указанный период. Также приостанавливается течение сроков нахождения за пределами РФ участников госпрограммы по добровольному переселению соотечественников из-за рубежа, членов их семей, лиц, получивших разрешение на временное проживание или вид на жительство, если указанные лица не въехали в Россию до истечения полугодового срока нахождения за ее пределами, необходимого для принятия решения об аннулировании соответствующих документов. Также замораживаются сроки добровольного выезда из РФ иностранцев и лиц без гражданства, в отношении которых принято решение об административном выдворении из России. Также в указанный период времени не будут считаться просроченными визы, разрешения на временное проживание, виды на жительство, миграционные карты, удостоверения беженца, если срок их действия истекает до 15 июня 2021 года.]]></text>
</doc>
