<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732294</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732294</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 13:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роснано" не планирует выходить из капитала ТМК</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснано</tag>
    <tag type="str">ТМК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - "Роснано", которая является миноритарным акционером "Трубной металлургической компании", не планирует выходить из капитала ТМК, сообщили "Интерфаксу в госкорпорации. "Роснано" не планирует предъявлять акции ТМК к выкупу ", - заявил официальный представитель компании, отвечая на вопрос о дальнейших планах в отношении пакета ТМК. Во вторник ТМК объявила о завершении новой программы выкупа акций у миноритарных акционеров, по итогам которой было выкуплено 2,89% акций, free float компании сократился до 9,62%. ТМК в сентябре объявила новую программу выкупа акций по цене предыдущей оферты - 61 руб./акция. Программа, в ходе которой компания была готова выкупить 129 млн 198,754 тыс. акций (соответствует free float ТМК около 12,5%) после завершенного этим летом выкупа 22,3% из возможных 34,7% акций, была реализована АО "Волжский трубный завод" ("ВТЗ", стопроцентная "дочка" ТМК). Весной 2019 года глава "Роснано" Анатолий Чубайс говорил в  интервью  "Интерфаксу", что копания рассматривает разные варианты выхода из этой инвестиции, но пока не готово называть временные рамки - решения будет зависеть от конъюнктуры рынка. "Да, мы давно в капитале компании, мы глубоко видим ее экономику, финансы - я лично в совете директоров ТМК. Мы считаем, что компания очень профессионально управляется и имеет потенциал роста", - говорил Чубайс. "Рано или поздно мы, конечно же, выйдем из нее - мы же финансовый, а не стратегический партнер. Но сроки я бы не хотел фиксировать - есть разные сценарии, которые зависят и от динамики курса акций компании", - отмечал глава "Роснано". В апреле этого года стало известно, что "Роснано" заложило свой пакет в ТМК в рамках сделки репо. "В 2019 году получен заем по сделке репо. По данной сделке общество передало кредитору акции ПАО "ТМК" балансовой стоимостью 5 млрд 163,75 млн рублей", - говорилось в годовой отчетности "Роснано". Тогда "Интерфаксу" пояснили в "Роснано", что компания в ноябре 2019 года заключила сделку репо с Альфа-банком на срок 12 месяцев. "Предметом сделки стали акции ПАО "ТМК" в количестве 51 млн штук (менее 5% капитала). При этом "Роснано" сохранило за собой право голоса по указанным акциям ТМК на период сделки. Акции ТМК будут находиться под обременением в депозитарии до окончания сделки репо, - сказали в пресс-службе "Роснано". - Данный инструмент расширит возможности привлечения краткосрочного финансирования". В начале 2015 года "Роснано" инвестировало 5,5 млрд рублей в проект по расширению производства высокотехнологичных труб ТМК и получило 5,25% акций компании. Судя по балансовой стоимости пакета, приведенной в отчете "Роснано", компания могла заложить свой пакет в ТМК полностью или почти полностью.]]></text>
</doc>
