<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727548</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727548</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 10:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР разоблачил спекулянтов билетами, заработавших 1 млрд рублей за два года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Владимир</tag>
    <tag type="str">Большой театр</tag>
    <tag type="str">Мариинка</tag>
    <tag type="str">МХТ</tag>
    <tag type="str">Спартак</tag>
    <tag type="str">Лужники</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Следователи и полиция пресекли деятельность группы, которая через сайты-двойники известных театров и стадионов продавала билеты по завышенной цене. По оценке СКР, за два года участники группы продали билеты на 1 млрд рублей. Уголовное дело по ч.4 ст.180 УК (Незаконное использование средств индивидуализации товаров, работ или услуг) было возбуждено по факту продажи через интернет билетов по завышенным ценам на постановки и концерты Мариинского театра. Оказалось, у продавцов не было разрешения правообладателя на торговлю этими билетами, а продажи осуществлялись через сайт с товарным знаком Мариинки и сайты-двойники. Расследуя это дело, СК установил, что с 2018 по 2020 годы участники группы создали больше 300 сайтов-"двойников" Большого театра и Мариинки, МХТ имени Чехова, ФК "Спартак Москва", "Лужников" и других учреждений. Через них они продали билеты на различные мероприятия по завышенной цене и заработали в общей сложности больше 1 млрд рублей. Деньги за билеты поступали на счета подконтрольных организаций, зарегистрированных на номинальных руководителей, обналичивались и распределялись среди участников группы, выяснило следствие. В противоправную деятельность было вовлечено более 50 человек, в том числе IT-специалисты, сотрудники колл-центров, продавцы билетов, курьеры, программисты, менеджеры по рекламе, а также системные администраторы, говорится в пресс-релизе. "В целях конспирации оператором доменных имен являлись иностранные компании, а общение с покупателями билетов происходило с использованием интернет-телефонии", рассказали в СК. Билеты продавались через колл-центры в Москве и Владимире. Разоблачить организацию СК помогли оперативные сотрудники ГУЭБиПК МВД России. В свою очередь официальный представитель МВД России Ирина Волк сообщила "Интерфаксу", что обыски по делу проводились в Москве, Санкт-Петербурге, Московской, Ленинградской, Владимирской, Тамбовской, Ростовской, Астраханской областях. "Обнаружены и изъяты платежные карты, компьютерная техника, денежные средства, а также предметы и документы, имеющие доказательственное значение для уголовного дела", - сказала она.  Кроме того, по словам Волк, театральная реализация билетов с указанных сайтов прекращена. "В настоящее время деятельность сайтов-двойников прекращена. Мероприятия, направленные на установление всех обстоятельств противоправной деятельности, продолжаются", - подчеркнула официальный представитель МВД.]]></text>
</doc>
