<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708382</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708382</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 10:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Британская экономика сократилась в I квартале меньше прогнозов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк Англии</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - В I квартале 2020 года британская экономика сократилась на 2% к предыдущему кварталу, свидетельствуют предварительные данные Национального статистического управления (ONS). Это максимальное падение за 11 лет, вызванное карантинными мерами в условиях пандемии коронвируса. В годовом выражении ВВП Великобритании снизился на 1,6%, что стало самым значительным спадом за десять лет. Аналитики в среднем прогнозировали более значительное падение - соответственно на 2,5% в поквартальном выражении и на 2,1% в годовом, сообщает Trading Economics. Объем инвестиций бизнеса в первом квартале не изменился относительно октября-декабря и вырос на 0,7% по сравнению с тем же периодом прошлого года. Расходы потребителей упали на 1,7% относительно предыдущих трех месяцев - это максимальное падение с конца 2008 года. Окончательные данные об изменении ВВП в первом квартале будут опубликованы 30 июня. Также ONS сообщило в среду, что промышленное производство в марте рухнуло на 4,2% в месячном измерении. Это самое существенное сокращение с января 1971 года. Падение в годовом выражении составило 8,2%. Аналитики ожидали снижения первого показателя на 5,6% и второго - на 9,3%. Банк Англии 7 мая обнародовал обновленные прогнозы. Регулятор ожидает падения ВВП в 2020 году на 14% и его роста на 15% в 2021 году. Безработица в стране в текущем году вырастет до 8%, инфляция составит 0,6%. "Беспрецедентная ситуация означает, что прогноз для британской и мировой экономики является чрезвычайно неопределенным. Он будет в решающей степени зависеть от развития ситуации с пандемией и того, как на это будут реагировать правительства, домохозяйства и бизнесы", - отметил ЦБ.]]></text>
</doc>
