<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737727</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737727</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 20:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">При выходе космонавтов из МКС в космос улетела деталь со станции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Сергей Рыжиков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - При выходе космонавтов из модуля "Поиск" МКС от гермоконтейнера отделился мягкий поручень, его отсутствие не повлияет на работу космонавтов в открытом космосе, сообщили в "Роскосмосе". "При выходе космонавтов из модуля "Поиск" отделился мягкий поручень гермоконтейнера, в котором космонавты вынесли укладку, необходимую для работы. Поручень не критичен для работы, программа внекорабельной деятельности продолжается штатно", - сообщили в госкорпорации. В ходе видеотрансляции, ведущейся на сайте "Роскосмоса", было показано, что во время выхода космонавта Сергея Рыжикова из модуля "Поиск" в открытый космос улетела неопознанная деталь. В среду начался выход в открытый космос российских космонавтов Рыжикова и Сергея Кудь-Сверчкова. Им предстоит выполнить ряд манипуляций для подготовки к прибытию нового российского модуля "Наука". В частности, космонавты проверят герметичность люка модуля "Поиск", заменят сменную панель регулятора расхода жидкости на модуле "Заря", а также выполнят ряд работ в рамках научных экспериментов. Еще космонавтам придется заняться "уборкой" в космосе: они очистят снаружи иллюминатор модуля "Звезда". Всего космонавтам предстоит пробыть в открытом космосе 5 часов 33 минуты. Нынешнему экипажу МКС предстоят два выхода в открытый космос. Второй предварительно запланирован на февраль 2021 года. Всего для интеграции модуля "Наука" потребуется около 10 выходов в космос. Последний раз российские космонавты выходили в открытый космос 29 мая 2019 года. Тогда работы с внешней стороны МКС выполняли Олег Кононенко и Алексей Овчинин, они провели в открытом космосе около шести часов.]]></text>
</doc>
