<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735503</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735503</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 19:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арестован подозреваемый в убийстве бизнесмена Маругова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Маругов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Суд в Подмосковье санкционировал арест мужчины, задержанного по подозрению в убийстве главы компании "Мясная империя" Владимира Маругова, сообщила представитель областного главка Следственного комитета (СК) Ольга Врадий. "По ходатайству следственных органов СК по Московской области судом в отношении подозреваемого в убийстве 54-летнего предпринимателя в городе Истра избрана мера пресечения в виде заключения под стражу", - сказала Врадий во вторник журналистам. Как сообщалось, в ночь на 2 ноября двое неизвестных проникли в дом Маругова в подмосковной Истре, связали его и супругу, потребовали денег, после чего застрелили Маругова  из арбалета . Женщине удалось сбежать и сообщить о преступлении в полицию. Возбуждено уголовное дело об убийстве. В течение суток следствие установило и  задержало  одного из подозреваемых - 49-летнего жителя Москвы. Информированный источник сообщил "Интерфаксу", что им является некий уроженец Казахстана Александр Мавриди, знакомый бывшей жены убитого. Также следователи нашли брошенный преступниками автомобиль, в котором нашли арбалет и стрелы. В ходе обыска по месту жительства подозреваемого в квартире в Москве были обнаружены  пенсионер , прикованный к кровати наручниками, и мужчина, присматривающий за ним. "У следствия есть основания полагать, что подозреваемый причастен к ряду преступлений, связанных с мошенническими действиями с квартирами одиноких граждан в Москве и Московской области", - сказала представитель следствия, добавив, что эта информация проверяется. Маругов - хозяин и генеральный директор ООО "Строй-проект", ООО "МПК "Мясная империя"", ООО "МПК "Озерецкие колбасы"", ООО "СК Теплосеть", ЗАО "Наска". За успешную карьеру он получил прозвище "Колбасный король".]]></text>
</doc>
