<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731805</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731805</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 15:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Колесникова назвала невозможным диалог с властью при наличии политзаключенных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Колесникова</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">КГБ</tag>
    <tag type="str">Виктор Бабарико</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Диалог власти и оппозиции в Белоруссии будет невозможен до тех пор, пока не будут освобождены все политзаключенные, считает арестованная член президиума Координационного совета оппозиции Мария Колесникова. Она передала этот комментарий через адвоката. Так она прокомментировала прошедшую 10 октября встречу президента Александра Лукашенко с арестованными оппозиционерами. По ее мнению, встреча продемонстрировала слабость власти в стране. "Мария считает, что никакого диалога в таких условиях быть не может. Переговорщики должны находиться в равных условиях. Говорить о результативности переговоров невозможно, пока все политзаключённые не отпущены и находятся в тюрьме", - сообщил ее адвокат через телеграм-канал бывшего банкира Виктора Бабарико, в избирательном штабе которого работала Колесникова. Оппозиционер также отметила, что властью до сих пор "не услышаны требования народа, хотя все последние месяцы неустанно говорилось о необходимости диалога и компромиссах". О встрече Лукашенко с заключенными 10 октября  сообщил  телеграм-канал "Пул Первого". Встреча продлилась четыре с половиной часа, Лукашенко говорил в том числе о готовящемся изменении Конституции, президент пошел на эту встречу, чтобы "услышать мнения всех", Судя по фото и видео, появившимся позже, на встрече присутствовали, в частности, экс-претендент на пост президента и экс-глава "Белгазпромбанка" Виктор Бабарико и его сын Эдуард, члены президиума КС Лилия Власова и Максим Знак, политтехнолог Виталий Шкляров, член инициативной группы по сбору подписей штаба Бабарико Юрий Воскресенский, блогер Сергей Тихановский. Адвокат Шклярова затем рассказал, что его доверитель на этой встрече  добился , чтобы их всех отвезли в баню. Тихановский впервые за четыре месяца  смог поговорить  по телефону с женой. Директора компании PandaDoc Дмитрия Рабцевича и политолога Юрия Воскресенского перевели под домашний арест. На следующий день после встречи милиция особо жестко задерживала протестующих. Позже тelegram-канал Бабарико  сообщил , что Колесникова отказалась участвовать во встрече с Лукашенко. "Пул первого" в ответ на это заявил, что ее и "не приглашали".]]></text>
</doc>
