<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731649</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731649</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 14:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Расследование причин аварии на ТЭЦ-3 Норникеля продлили до 30 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Норильск</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">Таймыр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Сроки расследования причин аварии на ТЭЦ-3 АО "Норильско-Таймырская энергетическая компания" (НТЭК, входит в группу "Норникеля") продлены до 30 октября, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Ростехнадзора. Ранее глава службы Алексей Алешин сообщал в интервью "Интерфаксу", что расследование должно было завершиться в конце сентября, но с учетом технических сложностей было решено продлить его до  середины октября . 29 мая на территории ТЭЦ-3 АО "НТЭК" из-за проседания фундамента произошла разгерметизация одного из резервуаров и разлилось дизельное топливо. По данным Росприроднадзора, разлилось около 20 тыс. тонн нефтепродуктов, горючее попало в ручей Безымянный и реки Далдыкан и Амбарная, последняя впадает в крупное озеро Пясино. Росприроднадзор оценил ущерб от этой аварии в Норильске в рекордные  147,8 млрд рублей , "Норникель" – в  21,4 млрд рублей . В Росприроднадзоре с этой оценкой  не согласились . Росрыболовство оценило ущерб рыбным ресурсам от этой аварии еще в  3,6 млрд рублей . Ростехнадзор  рассматривает  четыре версии причин аварии. Это, в частности, 1) недостатки проектирования, вызвавшие неправильное распределение нагрузки на свайный фундамент; 2) нарушение при выполнении строительно-монтажных работ, приведшее к некачественному выполнению свайного фундамента; 3) климатическое воздействие и 4) нарушение требований безопасности.]]></text>
</doc>
