<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737551</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737551</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 19:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС закупит у CureVac 225 млн доз вакцины от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">ЕК</tag>
    <tag type="str">CureVac</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Европейская комиссия (ЕК) заключила во вторник контракт с фармацевтической компанией CureVac, который предусматривает первоначальную закупку 225 млн доз вакцины против COVID-19 от имени всех государств-членов ЕС, сообщила пресс-служба ЕК. В коммюнике отмечается, что контракт предусматривает возможность запросить еще 180 млн доз, которые будут поставлены после того, как вакцина докажет свою безопасность и эффективность. "Через несколько дней после подписания контракта с BioNTech и Pfizer я рада объявить о новом соглашении с многообещающей европейской компанией. На сегодняшний день (Евро)комиссия обеспечила не менее 1,2 млрд доз и выполняет свое обязательство по равному доступу к безопасным, эффективным и доступным вакцинам не только для граждан ЕС, но и для беднейших и наиболее уязвимых слоев населения мира", - заявила председатель ЕК Урсула фон дер Ляйен. Она сообщила, что большинство этих вакцин-кандидатов находятся на завершающей стадии клинических испытаний, и выразила надежду, что будущие разрешения на использование вакцин подтвердят положительные результаты этих испытаний, после чего вакцины начнут быстро применяться для преодоления пандемии. В сообщении Еврокомиссии напоминается, что контракт с CureVac, пятый по счету по закупке вакцин против COVID-19, дополняет и без того широкий портфель вакцин, которые будут производиться в Европе, учитывая контракты, подписанные с  AstraZeneca , Sanofi-GSK, Janssen Pharmaceutica NV и  BioNtech-Pfizer , а также переговоры с  Moderna . "Этот диверсифицированный портфель вакцин обеспечит хорошую подготовку Европы к вакцинации, как только будет доказана их безопасность и эффективность", - говорится в коммюнике ЕК. В Брюсселе обращают внимание на то, что государства-члены могут решить пожертвовать вакцину странам с низким и средним уровнем доходов или перенаправить ее в другие европейские страны. CureVac, европейская компания, базирующаяся в Германии, подписала 6 июля кредитное соглашение с Европейским инвестиционным банком на сумму 75 млн евро на разработку и крупномасштабное производство вакцин, в том числе вакцины-кандидата CureVac против COVID-19. Комиссия приняла решение поддержать эту вакцину "на основе убедительной научной оценки, используемой технологии, опыта компании в разработке вакцин и ее производственных возможностей для поставок по всей территории ЕС", объясняют в ЕК.]]></text>
</doc>
