<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738498</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738498</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Юань может продемонстрировать рекордный шестимесячный рост к доллару</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Китайский юань может продемонстрировать рекордный шестимесячный рост к доллару США, поскольку меры, принятые КНР для сдерживания распространения коронавируса и поддержки восстановления экономики, обеспечили китайской нацвалюте конкурентное преимущество, которое, как рассчитывают инвесторы, сохранится в 2021 году. Рост юаня, который находился под давлением в начале года, обусловлен тем, что Китай в целом взял под контроль ситуацию с коронавирусом, тогда как ранее являлся эпицентром пандемии. Инвесторы и аналитики говорят, что способность КНР урегулировать кризис здравоохранения и последующее экономическое восстановление заложили основу для ралли номинированных в юанях облигаций и акций, которое ускорилось на фоне  президентских выборов в США , пишет Financial Times. "По всему миру наблюдается аппетит к китайским активам, и я думаю, эта тенденция сохранится", - говорит эксперт BNP Paribas Asset Management Пол Сандху. Юань укрепился на 8,4% к доллару с начала июня, достигнув 6,585 юаня. Если валюта сохранит позитивную динамику до конца ноября, рост юаня превысит 7,1%, отметку, зафиксированную за шестимесячный период, завершившийся в конце марта 2008 года. С начала года юань вырос к доллару США более чем на 5,7%. Росту уверенности в китайской валюте также способствовали сообщения о победе Джо Байдена на президентских выборах в США, отмечает главный экономист Bank of Singapore Мансур Мохиюддин. "Инвесторы ожидают, что администрация Байдена не будет придерживаться такой волатильной политики в отношении пошлин", которая оказывала давление на китайскую нацвалюту в период нахождения на посту президента Трампа, сказал эксперт.]]></text>
</doc>
