<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732031</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732031</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 21:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Moody's понизило рейтинг Великобритании до "Aa3" с "Aa2"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Moody's</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Международное рейтинговое агентство Moody's понизило долгосрочный кредитный рейтинг Великобритании до "Aa3" с "Aa2", говорится в пресс-релизе агентства. Прогноз рейтинга изменен на "стабильный" с "негативного". Понижение рейтинга Великобритании обусловлено тремя основными факторами, отмечают в Moody's. "Во-первых, экономический потенциал страны уменьшился с того момента, как мы понизили рейтинг до "Aa2" в сентябре 2017 года. Темпы роста экономики были гораздо более слабыми, чем ожидалось, и, вероятно, останутся такими в будущем. Негативную долгосрочную структурную динамику усилило решение Великобритании выйти из Евросоюза, а в дальнейшем - неспособность страны заключить торговое соглашение, которое позволило бы в значительной степени сохранить преимущества, ранее имевшиеся у страны за счет членства в ЕС, - говорится в пресс-релизе. - Дополнительное давление, вероятно, окажут последствия пандемии коронавируса, которая серьезно сказалась на британской экономике". Во-вторых, бюджетные показатели Великобритании ухудшились, отмечают в Moody's. Госдолг, который был высоким еще до кризиса, вырос в результате пандемии, и эксперты агентства считают маловероятным, что власти страны смогут существенно улучшить бюджетные показатели в ближайшие годы, с учетом низких темпов экономического роста и потенциальных политических препятствий для этого. "Третий фактор связан с ослаблением британских институтов и системы управления за последние годы. Качество законодательных и исполнительных институтов страны, хотя и остается высоким, снизилось за последние годы. Реализация политики, особенно бюджетной, стала менее предсказуемой и эффективной", - говорится в пресс-релизе. "Комбинация низкого потенциала роста и высокого госдолга в сложной политической среде создаст дополнительные препятствия для решения экономических, бюджетных и социальных проблем в будущем", - отмечают эксперты Moody's.]]></text>
</doc>
