<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740448</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740448</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 18:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске еще трех человек осудили за надпись "не забудем" на асфальте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Суд Фрунзенского района Минска осудил еще троих человек по уголовному делу за обновление 9 сентября надписи "Не забудем!" возле народного мемориала, посвященного убитому протестующему Александру Тарайковскому. Судья Юлия Крепская осудила по части 2 статьи 339 Уголовного кодекса политзаключенных Дениса Греханова и Игоря Самусенко к 1,5 годам ограничения свободы с направлением в исправительное учреждение открытого типа ("химии"), а Владислава Гулиса – к 2 годам лишения свободы в условиях строгого режима. Об этом говорится в сообщении незарегистрированного в республике правозащитного центра "Весна" во вторник. По информации правозащитников, после оглашения приговора Греханова и Самусенко освободили из-под стражи до вступления приговора в законную силу. За решеткой в рамках этого уголовного дела они провели больше месяца, уточнили правозащитники. Это уже второй суд по этому делу. Как сообщалось, во вторник суд Фрунзенского района  назначил  26-летнему Максиму Павлющику 2 года лишения свободы в колонии усиленного режима за надпись "Не забудем". Еще одна фигурантка этого дела, 25-летняя Мария Бобович получила 1,5 года "домашней химии". Молодых людей осудили за надпись "Не забудем" в память о  погибшем  в ночь на 11 августа на акции протеста Александре Тарайковском. В Белоруссии с 9 августа продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, на которых победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года.]]></text>
</doc>
