<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738864</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738864</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 19:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цена на Brent опустилась ниже $48 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Цены на нефть эталонных марок продолжают снижаться в четверг, отступив от максимумов более чем за восемь месяцев, установленных накануне. Инвесторы по-прежнему испытывают озабоченность по поводу спроса на топливо в краткосрочной перспективе в условиях продолжающегося роста числа заражений коронавирусом по всему миру, пишет Trading Economics. Стоимость январских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 18:48 по московскому времени в четверг составила $47,95 за баррель, что на $0,66 (1,36%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на январь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени опустилась до $45,14 за баррель, что на $0,57 (1,25%) ниже уровня предыдущих торгов. Основные торги на NYMEX в четверг не проводятся, поскольку в США отмечается День благодарения. По итогам торгов в среду оба контракта достигли максимальных отметок с 5 марта благодаря оптимизму трейдеров относительно прогресса в разработке сразу нескольких вакцин от COVID-19. В то же время британская фармацевтическая компания AstraZeneca PLC и Оксфордский университет признали, что при разработке вакцины допустили "производственную ошибку", что ставит под сомнение сделанные ранее ими заявления о высокой эффективности их препарата. Аналитики Julius Baer рассчитывают на дальнейший рост цен на нефть, чему, по их словам, должны способствовать как фундаментальные факторы, так и рыночные настроения. "Рост котировок нефти в последние дни последовал за оптимизмом на финансовых рынках и надеждами, связанными с новостями о вакцинах. Предстоящая встреча нефтедобывающих стран должна привести к продлению ограничений по добыче, что позволит не препятствовать восстановлению рынка нефти и освободить пространство для роста экспорта из Ливии", - сказал главный макроэкономист и руководитель направления перспективных исследований Next Generation Julius Baer Норберт Рюкер. "С учетом того, что и фундаментальные показатели, и настроения оказывают поддержку котировкам нефти, мы придерживаемся нашего позитивного взгляда", - отмечает эксперт. Согласно данным Минэнерго США, опубликованным в среду, 25 ноября, коммерческие запасы нефти в стране на прошлой неделе уменьшились на 754 тыс. баррелей - до 488,72 млн баррелей. Запасы бензина выросли на 2,18 млн баррелей и составили 230,15 млн баррелей, дистиллятов - уменьшились на 1,44 млн баррелей, до 142,63 млн баррелей. Эксперты, опрошенные агентством Bloomberg, в среднем ожидали роста запасов нефти на 225 тыс. баррелей, а также увеличения запасов бензина на 1,15 млн баррелей и снижения запасов дистиллятов на 2,25 млн баррелей.]]></text>
</doc>
