<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727625</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727625</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 16:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ryanair сократила число рейсов из-за постоянной смены правил перелетов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ryanair</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Ирландия</tag>
    <tag type="str">Израиль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Ирландский лоукостер Ryanair предупредил о возможном сокращении зимнего графика из-за слабого спроса, которому способствуют карантинные ограничения и постоянно меняющиеся правила. То, что правительства все время меняют правила поездок, подрывает готовность людей бронировать билеты, считает перевозчик. В октябре компания сократит количество рейсов на 20%. Ryanair теперь ожидает, что будет летать примерно на 40% от мощности, которая была у нее в октябре прошлого года по сравнению с 50%, прогнозировавшимися в августе и изначальным целевым показателем в 70%. "Если нынешние тенденции и неэффективное управление правительств ЕС в сфере восстановления авиаперевозок и нормальной экономической активности продолжатся, то аналогичные сокращения мощностей могут понадобиться и в зимний период", - говорится в сообщении. Акции Ryanair на торгах в пятницу дешевеют на 5,1%. С начала этого года их стоимость упала на 18,2%. В условиях продолжающейся пандемии правительства делят другие страны на категории с разным уровнем риска заразиться коронавирусом, запрещая сообщение с наиболее опасными странами или вводя различные требования для тех, кто из таких стран приезжает. Списки опасных и безопасных стран периодически пересматриваются с учетом обстановки. Израиль  первым в мире ввел повторный локдаун  и карантин из-за коронавируса.]]></text>
</doc>
