<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735702</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735702</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Норвегии заявила о риске потери контроля над COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Норвегия</tag>
    <tag type="str">Эрна Сольберг</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Власти Норвегии теряют контроль над ситуацией с коронавирусом, нужны новые меры для ограничения распространения инфекции, заявила премьер-министр Эрна Сольберг. Как  пишет  Guardian, она анонсировала в парламенте введение новых ковидных ограничений. Норвегия долго была одной из стран Европы с наиболее низким уровнем распространения коронавируса, однако в октябре заболеваемость COVID-19 начала расти и бить рекорды. "У нас стало резко расти число положительных тестов на коронавирус, ситуация стала очень серьезной и у нас нет времени ждать, проверяя, достаточно ли эффективными были меры, введенные на прошлой неделе", - сказала Сольберг. На прошлой неделе в стране ограничили численность массовых мероприятий, а также ограничили въезд трудовых мигрантов. 5 ноября Сольберг предложила разрешить принимать дома не более чем по пять гостей одновременно, рекомендовать гражданам отменять необязательные поездки и запретить барам работать после полуночи. Иностранцев в страну будут пускать только с отрицательными тестами на коронавирус. Кроме того, чиновники допускают, что ограничат очное обучение в школах и университетах. На прошлой неделе в Норвегии зарегистрировали 3118 новых случаев COVID-19 против 1718 неделей ранее. До тех пор рекордным считался показатель 1733 зараженных на неделе с 16 по 22 марта. По данным счетчика Worldometers, всего в Норвегии с начала пандемии выявили 22 578 случаев заражения коронавирусом, 282 заболевших умерли.]]></text>
</doc>
