<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709057</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709057</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 02:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК получит право проводить досрочное голосование на территориях общего пользования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦИК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Центризбирком получит возможность проводить досрочное голосование вне избирательных участков, это следует из поправок к законам об основных гарантиях избирательных прав граждан РФ и о выборах депутатов Госдумы,  сообщает  в понедельник газета "Коммерсант". "На выборах в Госдуму и на региональных выборах будет предусмотрена возможность досрочного голосования вне избирательных участков. Это следует из поправок, принятых сразу в трех чтениях на минувшей неделе. Сейчас такая возможность доступна только для тех избирателей, которые находятся в значительно удаленных и труднодоступных местах, например, в море или на полярной станции. Такое голосование возможно не ранее чем за 20 дней до выборов", - говорится в публикации. Издание отмечает, что теперь у Центризбиркома появятся новые основания для досрочного голосования вне избирательного участка: проводить его можно будет, если это обусловлено "защитой здоровья избирателей" и обеспечения "максимального удобства" голосования. Запускать такое голосование нельзя будет ранее чем за семь дней до выборов, проводить его можно в числе прочего на придомовых территориях и территориях общего пользования - в данном случае, согласно Градостроительному кодексу РФ, речь идет о бульварах, парках и им подобных местах, поясняется в статье. При этом голосовать досрочно можно будет и на избирательных участках. При необходимости обеспечения "условий для защиты здоровья избирателей" депутаты предлагают разрешить Центризбиркому обеспечивать такую возможность для всех граждан за десять дней до выборов, пишет "Коммерсант".]]></text>
</doc>
