<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732363</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732363</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 17:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Совбезе РФ отметили уход террористов онлайн из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совбез</tag>
    <tag type="str">Юрий Коков</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Пандемия коронавируса вынудила террористов активнее действовать в интернете, в 2020 году число преступлений террористического характера, совершенных с использованием интернета, выросло в 1,5 раза,  заявил  "Российской газете" заместитель секретаря Совета безопасности России Юрий Коков. По его словам, из-за психологических последствий "локдаунов" и социальной изоляции, в том числе депрессий, из-за утраты доходов в обществе растут радикальные настроения, которые и становятся питательной средой для пропагандистской и вербовочной деятельности террористов. Коков напомнил, что месяц назад сотрудники ФСБ  задержали  13 человек, подозреваемых в подготовке взрывов, поджогов и массовых убийств, и "большинство из них были участниками закрытого интернет-сообщества". Снижение практической активности террористов "не должно вводить в заблуждение", предупредил он. С отменой эпидемиологических ограничений террористиы могут активизироваться "весьма стремительно", считает замсекретаря Совбеза. Чтобы привлекать средства, "пособники террористов создают специальные веб-сайты, интернет-магазины, которые предлагают книги, аудио- и видеозаписи, другие товары экстремистского характера, а также организуют онлайн-казино, которые трудно заподозрить в сотрудничестве с боевиками". По словам Кокова, "постоянно ведутся массовые рассылки целенаправленных сообщений о сборе пожертвований". Террористы получают финансовую поддержку и организуют распространение радикальной идеологии через благотворительные фонды и организации, созданные для прикрытия, а также извлекают средства на фондовых рынках. "Значительные средства и ресурсы мобилизуются с помощью игры на фондовых рынках, вложений в недвижимость, занятия коммерцией через подставные фирмы, мошенничества на электронных аукционах и биржах. Сбор денег идет и через онлайн-платформы, а также с использованием неформальных расчетных систем и криптовалют", - сказал Коков.]]></text>
</doc>
