<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709608</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709608</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 10:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рынок акций РФ открылся снижением индексов РТС и МосБиржи на 0,2-0,4%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МосБиржа</tag>
    <tag type="str">РТС</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Рынок акций РФ открылся в четверг смешанной динамикой цен blue chips на фоне разнополярных внешних сигналов (коррекция в Азии после ралли компенсируется дальнейшим ростом нефти); индексы РТС и МосБиржи за минуту торгов просели на 0,2-0,4%, при этом лидировали в откате бумаги "Норникеля". К 10:01 по Москве индекс МосБиржи составил 2759,7 пункта (-0,4%), индекс РТС - 1222,61 пункта (-0,2%); цены большинства основных "фишек" на Московской бирже изменились в пределах 1,5%. Доллар просел до 70,99 рубля (-0,1 рубля). Подешевели рублевые акции "Норникеля" (-1,5%), ПАО "Полюс" (-1,3%), "Яндекса" (-0,6%), "РусАла" (-0,6%), "НОВАТЭКа" (-0,5%), "Северстали" (-0,5%), Сбербанка (-0,3%), "Роснефти" (-0,3%), "Газпрома" (-0,3%), "Магнитогорского металлургического комбината" (-0,3%). Выросли "префы" "Мечела" (+0,9%), акции "РусГидро" (+0,7%), "ФСК ЕЭС" (+0,6%), "Россетей" (+0,6%), "Мобильных телесистем" (+0,5%), "Ростелекома" (+0,3%), "Интер РАО" (+0,3%), "АЛРОСА" (+0,3%). Как отмечает ведущий аналитик компании "Открытие Брокер" Андрей Кочетков, на нефтяном рынке сохраняется оптимизм по поводу восстановления спроса при одновременном сокращении предложения со стороны производителей. Внешний фон утром в четверг для России можно назвать нейтральным, однако  взлет нефти Brent выше $36 за баррель  может способствовать дальнейшему росту российского рынка и укреплению рубля. По словам ведущего аналитика компании "Олма" Антона Старцева, в то время как данные технического анализа позволяют трактовать закрепление индекса РТС выше уровня 1170 пунктов как сигнал к дальнейшему росту, внешние факторы могут вызвать приостановку движения вверх. Президент США Трамп выступил в твиттере с критикой политики властей КНР, а сенаторы утвердили  поправки к законодательству , которые потенциально позволяют отменить листинг китайских компаний на биржах США - новый виток "торговых войн" может негативно повлиять на активность покупателей на рынках акций в целом. В течение дня некоторое влияние на ход торгов могут оказать данные по деловой активности в странах еврозоны, статистика из США - заявки на пособие по безработице за неделю (15:30 по московскому времени), продажи домов на вторичном рынке (17:00 по Москве). Вечером (после закрытия основной торговой сессии на Московской бирже) ожидаются выступления представителей ФРС США в рамках онлайн-дискуссии. На валютном рынке в начале торгов возможна приостановка снижения доллара на фоне некоторой коррекции вверх индекса доллара DXY. В США индексы в среду, 20 мая, выросли на 1,5-2,1%, индекс S&P 500 обновил максимум с начала марта на надеждах на восстановление экономики на фоне постепенного снятия ограничений властями штатов. Поддержку рынку оказали выросшие акции технологических компаний, а также квартальные результаты ритейлеров. Тем не менее, индексы завершили торги ниже сессионных пиков в связи с новостями о том, что Сенат США одобрил законопроект, который может в конечном итоге лишить многие китайские компании возможности размещать акции на американских биржах, привлекая финансирование от инвесторов из Штатов. Согласно законопроекту, китайские компании должны будут доказать, что не принадлежат иностранному правительству и не контролируются им. Кроме того, они должны будут пройти аудит Совета по надзору за бухгалтерской отчетностью публичных компаний (Public Company Accounting Oversight Board, PCAOB). Ранее Трамп раскритиковал Китай в связи с ситуацией, касающейся пандемии коронавируса. По его словам, опубликованным в микроблоге в твиттере, причиной "массового убийства по всему миру" стала "некомпетентность Китая". В Азии в четверг наметилась нисходящая коррекция после ралли (японский Nikkei 225 просел на 0,2%, китайский Shanghai Composite теряет 0,5%, гонконгский Hang Seng - 0,4%), "минусуют" американские фондовые фьючерсы (контракт на индекс S&P 500 просел на 0,8%). Между тем, нефть утром в четверг продолжает дорожать, обновляя 10-недельные максимумы на фоне снижения запасов в США по итогам второй недели подряд; цена Brent находится на $0,6 выше уровня, отмечавшегося при закрытии рынка акций РФ в среду. Стоимость июльских фьючерсов на Brent к 10:01 по Москве составила $36,29 за баррель (+1,5% и +3,2% накануне), июльская цена WTI - $34,12 за баррель (+1,9% и +4,8% в среду). По данным Минэнерго США, запасы нефти в стране за неделю, завершившуюся 15 мая, сократились на 5 млн баррелей, тогда как эксперты ожидали роста на 1-2,4 млн баррелей. Запасы нефти на терминале в Кушинге сократились на 5,6 млн баррелей.]]></text>
</doc>
