<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741331</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741331</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 10:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин поздравил Байдена с победой на выборах президента США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин направил поздравительную телеграмму Джозефу Байдену по случаю победы на выборах президента США, сообщает во вторник пресс-служба Кремля. "В телеграмме Путин пожелал избранному президенту всяческих успехов и выразил уверенность, что Россия и США, несущие особую ответственность за глобальную безопасность и стабильность, могут, несмотря на разногласия, реально способствовать решению многих проблем и вызовов, с которыми сейчас сталкивается мир", - говорится в сообщении. Президент России отметил, что с учетом этого российско-американское сотрудничество, основанное на принципах равноправия и взаимного уважения, отвечало бы интересам народов обеих стран и всего международного сообщества. "Со своей стороны готов к взаимодействию и контактам с вами", - подчеркнул глава российского государства, которого цитирует пресс-служба. Ранее в ноябре Путин сообщил, что Россия  не поздравила  Байдена с победой, поскольку ждет "окончания внутриполитического противостояния". Кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден одержал победу на состоявшихся 3 ноября выборах главы государства, свидетельствуют итоги голосования коллегии выборщиков. Окончательные результаты голосования коллегии - 306 голосов за Байдена и 232 - за Трампа. В соответствии с Конституцией США, результаты голосования коллегии выборщиков должны быть утверждены Конгрессом. Ожидается, что 6 января 2021 года состоится совместное заседание Сената и Палаты представителей, на котором проводится подсчет голосов выборщиков.]]></text>
</doc>
