<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737948</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737948</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 10:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Денис Буцаев может снова возглавить Российский экологический оператор</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РЭО</tag>
    <tag type="str">Минприроды</tag>
    <tag type="str">Денис Буцаев</tag>
    <tag type="str">Белгородская область</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Счетная палата</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Гендиректором "Российского экологического оператора" (РЭО) может быть вновь назначен Денис Буцаев, сообщили "Интерфаксу" источники, знакомые с ситуацией. По их сведениям, согласование этого назначения находится в завершающей стадии. В Минприроды от комментариев отказались. Буцаев руководил РЭО с февраля до ноября 2019 года и был снят с должности досрочно. Его  сменил Илья Гудков , который проработал во главе РЭО восемь месяцев и тоже покинул компанию. 17 сентября Буцаев  был назначен  первым заместителем губернатора Белгородской области. В тот же день Евгений Савченко, руководивший регионом с 1993 года, неожиданно заявил, что уйдет в отставку. 22 сентября Белгородская областная дума  проголосовала  за отрешение Савченко от должности и по его рекомендации утвердила Буцаева временно исполняющим обязанности губернатора. Только 18 ноября президент Владимир Путин  своим указом назначил  и.о. губернатора Белгородской области Вячеслава Гладкова. Буцаеву 43 года. Он юрист по образованию. В 2013 году он стал советником губернатора Московской области, затем был министром инвестиций и инноваций, заместителем председателя правительства Подмосковья. Указ о создании "Российского экологического оператора" подписан президентом 14 января 2019 года. Мусорный оператор был создан для формирования комплексной системы обращения с твердыми коммунальными отходами (ТКО), вовлечения их в оборот и полезное использование. Пока реформа буксует. Счетная палата после проведения ее анализа охарактеризовала ситуацию в обращении с ТКО в стране как неблагополучную, а реформу в этой сфере - безуспешной. Ответственность за торможение реформы контрольное ведомство возложило на федеральные и региональные власти. Так, Минприроды не обеспечило своевременное принятие нормативных правовых актов на федеральном уровне, что привело к неготовности регионов вступить в реформу. Ведомство также не обеспечило эффективную работу ПАО "Российский экологический оператор" и не завершило создание единой государственной системы учета ТКО. Счетная палата выявила недостатки и в работе публично-правовой компании "Российский экологический оператор": не утверждены стратегия развития компании до 2024 года, ее инвестиционная политика, порядок финансирования инвестиционных проектов и прочее.]]></text>
</doc>
