<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737012</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737012</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Утконос" и "Лента" объединили закупки и другие бизнес-функции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Утконос</tag>
    <tag type="str">Лента</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Онлайн-ритейлер "Утконос" и сеть "Лента", владельцем которых является "Севергрупп" Алексея Мордашова, объединили закупки и некоторые другие бизнес-функции. "Последний год мы живем в режиме близкого взаимодействия. Мы уже объединили закупки и последние полгода покупаем почти все товары вместе, это очень помогает, конечно. Мы объединили часть IT-инфраструктуры, чтобы получить большую эффективность и обмениваться опытом. Объединены часть функций на уровне маркетинга, цепочки поставок. Например, мы вышли в Санкт-Петербург, а у "Ленты" здесь очень сильные позиции. Это нам помогло, и мы получаем более выгодные закупочные цены. Предполагаю, что при дальнейшем развитии в других городах "Лента" тоже будет нашим ключевым партнером", - сказал в интервью "Интерфаксу" гендиректор "Утконоса" Дэнни Перекальски. Как сообщалось, в ноябре "Утконос"  начал продажи в Петербурге . В планах ритейлера - выход в другие города-миллионники (он, в частности, рассматривает Новосибирск, Казань, Екатеринбург). "Утконос" - один из крупнейших игроков на российском рынке e-grocery. По итогам девяти месяцев 2020 года продажи компании выросли на 66%, до 11,6 млрд рублей. "Севергрупп" - единственный владелец "Утконоса". В 2019 году "Севергрупп"  стала основным владельцем  "Ленты" с долей 78%. "Лента" - крупнейшая в России сеть гипермаркетов (кроме гипермаркетов компания развивает формат супермаркетов). Выручка "Ленты" по итогам января-сентября 2020 года увеличилась на 7,3%, до 321, 4 млрд рублей. Онлайн-выручка выросла почти в пять раз, до 3,2 млрд рублей. "Лента" развивает собственный сервис экспресс-доставки "Ленточка" (был запущен в конце прошлого года), а также работает с партнерскими сервисами. "Утконос" и "Лента" не стали партнерами в доставке, поскольку операционное решение основано на фулфилмент-центрах, не на офлайн-магазинах, объяснил Перекальски. "Что касается  объединения : если мы будем понимать, что это надо делать и что это даст нам большое преимущество, мы будем это делать. Между нашими компаниями здоровая конкуренция, и мы развиваемся параллельно, но многие вещи мы уже делаем вместе", - добавил он.]]></text>
</doc>
