<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727122</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727122</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 09:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оператору беспилотника Uber предъявлено обвинение по делу о наезде на пешехода</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Uber</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Аризона</tag>
    <tag type="str">Финикс</tag>
    <tag type="str">Рафаэла Васкес</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - В США оператору беспилотного автомобиля Uber Рафаэле Васкес предъявлено обвинение в халатности, приведшей к смерти женщины-пешехода 27 августа 2018 года,  сообщает  CNBC. Это был первый в истории случай летального ДТП с участием самоуправляемого автомобиля. Васкес в суде вину не признала. Ее оставили на свободе до начала процесса в феврале 2021 года. Ее адвокат и представитель Uber оказались недоступны для комментариев. Ранее прокуратура  отказалась предъявлять  претензии по этому делу к самой корпорации. 49-летняя Элейн Херцберг  попала под беспилотник , в котором находилась Васкес, вечером, когда с велосипедом переходила дорогу в неположенном месте. Она умерла в больнице от травм. В полиции выяснили, что перед столкновением оператор беспилотника часто опускала глаза, вместо того, чтобы следить за дорогой, а система автоматического экстренного торможения в машине была отключена. Следствие предположило, что она смотрела трансляцию шоу The Voice на своем смартфоне. Васкес отрицает, что перед ДТП брала в руки мобильник. Системы автомобиля запеленговали Херцберг за 5,6 секунды до столкновения, но не сумели определить, был это велосипедист или пешеход. Изучив все обстоятельства, Национальное управление безопасности перевозок пришло к выводу, что не только оператор автомобиля проявил халатность. Регулятор также выдвинул претензии к Uber в связи с неэффективными протоколами безопасности, недостаточным контролем за операторами беспилотников, а к департаменту транспорта Аризоны - в связи с недостаточным надзором за тестированием беспилотников.]]></text>
</doc>
