<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727859</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727859</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 11:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Второй этап учений "Славянское братство" начнется 22 сентября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Славянское братство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Второй этап учений "Славянское братство" пройдет с 22 по 25 сентября, сообщили в Минобороны Белоруссии. В сообщении отмечается, что решение принято "на фоне складывающейся военно-политической обстановки вокруг Республики Беларусь", а основной целью учений станет отработка совместных действий "в интересах обеспечения военной безопасности государства". Руководителем учения на данном этапе станет заместитель министра обороны Белоруссии генерал-майор Сергей Потапенко. Для отработки практических действий войск будут задействованы 230-й общевойсковой полигон "Обуз-Лесновский", полигоны "Брестский", "Гожский" и 210-й авиационный полигон "Ружанский". "Особенностью данного учения станет выполнение учебно-боевых задач в сложных условиях, в том числе совершение маршей, десантирование личного состава и боевой техники из самолетов военно-транспортной авиации, форсирование водных преград, проведение боевых стрельб, а также боевое применение авиации", - заявили в военном ведомстве Белоруссии. Всего в учениях будет задействовано около 6 тысяч военнослужащих, свыше 500 единиц боевой техники. От России в учениях примут участие около тысячи человек и до ста единиц боевой техники. Первый этап российско-белорусских учений  стартовал 14 сентября . Тогда Минобороны РФ сообщало, что решение о проведении учений было принято еще в октябре прошлого года, и совместные действия будут иметь  контртеррористическую направленность . Между тем президент РФ Владимир Путин во время встречи с белорусским коллегой Александром Лукашенко заявил, что страны будут  ежемесячно  проводить военные учения. Министр обороны РФ Сергей Шойгу на встрече с Лукашенко в Минске сообщил, что следующие российско-белорусские военные маневры состоятся  в октябре . 17 сентября президент Белоруссии объявил о  закрытии границ  с Польшей и Литвой и усилении охраны на границе с Украиной. Учения проходят в Белоруссии на фоне протестов против результатов президентских выборов, которые состоялись 9 августа.]]></text>
</doc>
