<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740018</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740018</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 22:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Google удалил аккаунт блогера, арестованного по делу о смерти его подруги</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В компании заявили, что потрясены случившимся и что "такой контент недопустим на YouTube"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Google</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Google удалил аккаунт и видео на своём видеохостинге YouTube блогера Станислава Решетникова (Reeflay), обвиняемого в нанесении травм своей подруге, которая скончалась прямо во время организованной им прямой трансляции, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе компании. "Мы потрясены, узнав о трагической гибели во время лайвстрима. Исходная прямая трансляция велась не на YouTube, но мы быстро удалили ее копии у себя и удалили связанный аккаунт. Такой контент недопустим на YouTube", - сказали в пресс-службе. Решетникову предъявлено обвинение в причинении тяжкого вреда здоровью, повлекшем смерть девушки (ч. 4 ст. 111 УК РФ). По решению суда в пятницу он отправлен под арест. Согласно фабуле уголовного дела, 2 декабря утром в доме блогера бригада "скорой помощи" констатировала смерть девушки - подруги Решетникова. По данным СМИ, она погибла после того, как ночью пробыла на морозе почти без одежды несколько часов. Видимых признаков насильственной смерти на ее теле обнаружено не было. Вместе с тем, установлено, что в прямых эфирах - так называемых стримах, - которые Решетников вел в интернете, многочисленные зрители наблюдали избиение потерпевшей, а также иные противоправные действия. По данным эксперта, у скончавшейся девушки была зафиксирована закрытая черепно-мозговая травма, множественные кровоподтеки, субдуральная гематома, которая образовалась в результате не менее трех ударов по лицу. Проведение экспертизы еще не окончено, продолжается проведение химико-биологического исследования, отметили в пятницу в подмосковном СК.]]></text>
</doc>
