<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735910</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735910</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 16:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК анонсировал отказ от системы ГАС "Выборы"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">ГАС Выборы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Центризбирком рассчитывает к 2022 году создать новую цифровую платформу, которая заменит ныне действующую систему ГАС "Выборы", сообщила президенту Владимиру Путину председатель ЦИК Элла Памфилова. "Ключевой момент на перспективу - мы должны обязательно к 2022 году сделать цифровую платформу, которая заменит нашу уже заслуженную государственную автоматизированную систему - ГАС "Выборы". Это расширит максимально возможности всех участников избирательного процесса: избирателей, партий, кандидатов, наблюдателей, представителей СМИ", - сказала она. Также она пообещала перевести сами избирательные комиссии "на абсолютно принципиально новые, сверхсовременные методы работы". Она заверила, что все перемены произойдут в интересах избирателей. Также в комиссии прорабатывают развитие электронного голосования. "Очень осторожно идем, потому что тут важно не подорвать доверие, а наоборот, его заслужить. То есть все, что мы сейчас делаем, направлено на то, чтобы все процессы, которые запущены на усиление доверия, легитимности, - они стали необратимыми", - сказала Памфилова. Глава ЦИК встретилась с президентом на фоне продолжающегося подсчета голосов на президентских выборах в США. Путин  поблагодарил  ЦИК за организацию сентябрьских выборов в условиях пандемии и за хорошие результаты с точки зрения легитимности. Он также отметил, что комиссия всегда стремилась к достоверности результатов и сейчас работает над повышением скорости подсчета. Памфилова также предложила Путину обсудить,  как развести учебу  в школах и многодневное голосование на участках, которые чаще всего располагаются в школьных зданиях. Автоматизированная система ГАС "Выборы" создана во ФГУП НИИ "Восход" по президентскому указу 1994 года, в соответствии с концепцией, разработанной в ЦИК. Ее создателем считается главный конструктор Юрий Ломов. Сейчас действует версия системы, разработанная в 2012 году.]]></text>
</doc>
