<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">716770</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/716770</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-10 09:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Драчев покинул пост главы Союза биатлонистов России</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Он решил сосредоточиться на делах в качестве депутата Госдумы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">биатлон</tag>
    <tag type="str">Владимир Драчев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 июля. INTERFAX.RU - Президент Союза биатлонистов России Владимир Драчев сложил свои полномочия в этом качестве, сообщает пресс-служба СБР в пятницу. Решение связано с намерением Драчева сосредоточиться на работе над законопроектами в Госдуме, депутатом которой он является. "На сегодняшний день, после принятия поправок к Конституции Российской Федерации, стало очевидным, что необходимо полностью сконцентрироваться на работе над законопроектами, которые необходимы в связи принятыми поправками. Граждане Российской Федерации поддержали предложенные поправки к основному закону страны, а поскольку мы представляем их интересы в Государственной Думе, то должны сейчас полностью сосредоточиться на работе", - сказал Драчев. "Таким образом, дополнительная нагрузка в Государственной Думе не даст мне возможности сосредоточиться на работе по линии СБР. В такой ситуации мне не представляется возможным со всей привычной отдачей погрузиться в биатлон и особенно грядущую подготовку сборной команды нашей страны к предстоящим Олимпийским играм 2022 года", - отметил он. Драчев отметил, что на посту президента СБР им было много сделано "на благо развития нашего любимого зимнего Олимпийского вида спорта". "Также выражаю готовность и в дальнейшем оказывать консультативную поддержку своему преемнику и его команде специалистов. Будем и дальше работать и поддерживать биатлон", - сказал Драчев. В качестве президента СБР Драчев работал с 2018 года. Срок его полномочий истекал в 2022 году, однако волна критики со стороны ряда именитых биатлонистов и тренеров привела к решению провести 11 июля нынешнего года выборы нового президента и состава правления союза. С 2017 года членство СБР в Международном союзе биатлонистов (IBU) ограничено. Ограничения не касаются выступления российских биатлонистов под российским флагом, однако, Россия не может претендовать на проведение у себя международных турниров и не может выдвигать своих кандидатов в руководящие органы IBU. Единственным кандидатом на пост главы СБР теперь является Виктор Майгуров. Владимир Драчев - четырехкратный чемпион мира. Кроме того, он по разу выиграл серебро и бронзу Олимпийских игр. Виктор Майгуров - трехкратный чемпион мира, также на его счету две бронзовые медали Олимпийских игр.]]></text>
</doc>
