<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732445</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732445</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 10:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ледокол "Арктика" задействуют на Северном морском пути уже с декабря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Арктика</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Головной универсальный атомный ледокол проекта 22220 "Арктика" будет введен в эксплуатацию с мощностью на гребных валах до 50 МВт, сообщила в среду пресс-служба правительства РФ. Соответствующее постановление подписал премьер-министр РФ Михаил Мишустин. "Решение позволит начать использовать ледокол в акватории Северного морского пути уже с декабря 2020 года. В 2021 году на "Арктику" установят новый гребной электродвигатель правого борта, что повысит мощность судна до 60 МВт", - говорится в сообщении. Мишустин в среду совершит рабочую поездку в Мурманск, где примет участие в торжественной церемонии приемки головного универсального атомного ледокола "Арктика". Также запланировано совещание о развитии Северного морского пути (СМП), на котором будут обсуждаться вопросы развития инфраструктуры Арктической зоны Российской Федерации и СМП, развитие грузовой базы СМП и обеспечение ледокольной проводки грузов. Ледоколы проекта 22220 предназначены для проводки судов в Арктике, на участках Енисея и Обской губы, для буксировки судов и других плавучих сооружений во льдах и на чистой воде и решения других задач. Длина ледокола составляет 173,3 м, ширина - 34 м, мощность - 60 МВт, ледопроходимость - 2,8 м. Ледоколы имеют двухреакторную энергетическую установку с основным источником пара от реакторной установки нового поколения "РИТМ-200", специально разработанной для этого судна. Двухосадочная конструкция судна позволяет использовать его как в арктических морских водах, так и в устьях полярных рек.]]></text>
</doc>
