<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715219</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/715219</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-29 23:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шнуров стал генпродюсером телеканала RTVI</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">RTVI</tag>
    <tag type="str">телевидение</tag>
    <tag type="str">Сергей Шнуров</tag>
    <tag type="str">музыка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 июня. INTERFAX.RU - Музыкант, член "Партии Роста" Сергей Шнуров стал генеральным продюсером международного русскоязычного телеканала RTVI, сообщил в эфире телеканала ведущий Гарри Княгницкий. По его словам, предложение о работе Шнурову сделал владелец телеканала Микаэль Исраелян. В свою очередь Шнуров подтвердил эту информацию в эфире телеканала. Музыкант уверен, что его способности и навыки пригодятся каналу, а пока вникает в суть процессов. Он выразил надежду, что не подведет ни своих поклонников, ни зрителей телеканала. "Будет интересно, будет здорово. Думаю, что весь наш русскоязычный мир объединится", – сказал Шнуров. 25 июня стало известно, что журналист Алексей Пивоваров  покинул пост главного редактора  телеканала, который занимал с 2016 года, ради развития собственных проектов, а сама позиция упраздняется. "В дальнейшем канал будет управляться в соответствии с международными практиками развития медиаресурсов, согласно которым ключевые контентные направления – информационное и развлекательное – возглавят профильные топ-менеджеры", – говорится в сообщении RTVI. Первое направление, информационное вещание, возглавил Станислав Кучер. Ранее Сергей Шнуров работал ведущим на разных телеканалах. RTVI – это общественно-политическое и развлекательное мультиплатформенное СМИ. Помимо редакционных центров в Москве, Нью-Йорке и Тель-Авиве есть корреспондентские пункты в Берлине, Тбилиси, Калифорнии и сеть журналистов по всему миру. Сегодня RTVI вещает в 53 странах.]]></text>
</doc>
