<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708092</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708092</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 08:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: понедельник, 11 мая</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Пожар в подмосковном хосписе, новые случаи COVID-19 в Ухане и отмена Каннского кинофестиваля</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Десять человек  .  Девять пострадавших госпитализированы, из них  шестеро - в реанимации . Часть постояльцев и сотрудников смогли выбраться из горящего здания, но внутри оставались  лежачие пациенты . По данным городской администрации, здание по документам является не хосписом, а частным домом. Сейчас власти Красногорска  ищут родственников постояльцев  хосписа. - На Ставрополье мужчина   По разным оценкам, пострадали  от восьми до 15 человек . Подозреваемый  задержан . Причиной его поступка назван бытовой конфликт на фоне личной неприязни к собравшимся. Возбуждено  уголовное дело . - В китайском Ухане снова начало расти число выявленных случаев COVID-19.  Накануне в городе был подтвержден  первый с начала апреля  случай заражения коронавирусом, сегодня -  сразу пять новых заболевших . Всего в материковом Китае за истекшие сутки зарегистрировано 17 новых случаев COVID-19 и 12 бессимптомных больных. - Борис Джонсон объявил о  Англичане смогут загорать, путешествовать на машинах, почти неограниченно заниматься спортом на улице. Также британский премьер объявил о планах ввести карантин для прибывающих из-за рубежа и повысить штрафы для нарушителей ограничительных мер. - 56 пациентов с подтвержденным коронавирусом и пневмонией умерли в Москве за сутки.  Общее число жертв заболевания в столице  выросло с 1068 до 1124 человек . -   Организаторы исключили возможность проведения фестиваля в традиционном формате в этом году. В начале июня они представят список фильмов, отобранных для смотра. Эти картины покажут на других фестивалях, в том числе Венецианском.]]></text>
</doc>
