<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732317</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732317</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны РФ не поддержало предложение Минфина о сокращении армии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Реализация предложений о сокращении численности вооруженных сил значительно ухудшит материальное благополучие и социальный статус военнослужащих, заявило министерство обороны России. "На сегодняшний день численность и структура Вооруженных сил РФ установлена Верховным главнокомандующим РФ и определена исходя из комплекса задач в области эффективного обеспечения безопасности государства. Сформирована устойчивая система комплектования, которая сбалансирована по количеству должностей, замещаемых военнослужащими и гражданскими специалистами", -  сообщила  во вторник газета "Красная звезда" со ссылкой на Минобороны РФ. "Реализация предложений Минфина России по сокращению численности вооруженных сил и изменению отдельных положений системы социальных гарантий военнослужащих не приведет к какому-либо экономическому эффекту, но при этом значительно ухудшит материальное благополучие и социальный статус военнослужащих", - считают в военном ведомстве. Минобороны России проанализировало содержание предложений, подготовленных Минфином в Совет безопасности РФ, говорится в публикации. "Предложение Минфина России по сокращению должностей приведет к "нулевому" экономическому эффекту, так как средства на выплату денежного довольствия военнослужащим выделяются на реальную численность. Что же касается предложений по переводу отдельных должностей военнослужащих на гражданскую службу, то опыт проведенной работы в 2007-2012 годах по сокращению военнослужащих органов обеспечения показал неэффективность и привел к многочисленным проблемным вопросам, влияющим на боеспособность вооруженных сил", - следует из публикации. "Правовые нормы пенсионного обеспечения закреплены действующим законодательством и служат основой мер социальной поддержки военнослужащих и членов их семей. Предложение Минфина об установлении максимального размера денежного довольствия, который учитывается при исчислении военных пенсий, не выше 80% говорит о непонимании порядка исчисления военных пенсий", - говорится в публикации. По данным Минобороны, "размер военных пенсий зависит от выслуги лет и составляет от 50% денежного содержания за выслугу 20 лет до 85% за выслугу 32 и более лет". "С учетом увеличения для различных категорий военнослужащих предельного срока военной службы на пять лет в Минобороны совместно с другими федеральными органами исполнительной и государственной власти ранее детально прорабатывался вопрос о возможности повышения минимальной выслуги лет, дающей право для выхода на пенсию с 20 до 25 лет, при условии реализации компенсационных норм и механизмов, повышающих общий уровень социальной защищенности военнослужащих и военных пенсионеров", - информирует Минобороны. При этом отмечается, что Минфин России данную инициативу не поддержал. "Таким образом, обсуждение вопроса увеличения выслуги лет для выхода на пенсию военнослужащими без компенсационных мер бессмысленно. Предложения увеличить на пять лет срок возникновения основания для включения в накопительно-ипотечную систему жилищного обеспечения офицеров, солдат и сержантов не проработаны и не поддерживаются. По нашим расчетам, реализация этого предложения только увеличит в долгосрочной перспективе расходы на обеспечение служебным жильем и выплатам компенсаций военнослужащим", - заявили в Минобороны. Ранее во вторник газета "Известия"  сообщила , что Минфин предложил в числе прочего сократить число военнослужащих на 10%, или примерно на 100 тыс. человек.]]></text>
</doc>
