<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737383</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737383</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 23:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ереване напали на оппозиционера из-за спора по позиции премьера по Карабаху</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - В Армении член оппозиционной партии "Адеквад", руководитель новостного сайта "Блогньюз" Константин Тер-Накалян подвергся нападению неизвестными из-за спора вокруг позиции премьер-министра страны по карабахскому вопросу. "Подвергся нападению Константин Тер-Накалян. Двое неизвестных развязали с ним конфликт на улице, защищая позицию Никола Пашиняна по карабахской тематике. Холодным оружием нанесены удары по лицу и ноге", - сообщил на своей странице в фейсбуке правозащитник Рубен Меликян. По его словам, ответственность за это нападение лично несет Пашинян, который "развязывает гражданские столкновения". Протесты и беспорядки в Ереване начались в ночь на 10 ноября после того, как премьер Пашинян вместе с лидерами РФ и Азербайджана принял трехстороннее заявление о прекращении огня и переброске миротворцев в Нагорный Карабах, а также о передаче ряда районов в регионе Азербайджану. В Армении это было воспринято как капитуляция. Ранее в понедельник Пашинян заявил, что не намерен развязывать гражданскую войну в республике после боевых действий в Нагорном Карабахе. До этого, после протестов армянской оппозиции, он пригласил ветеранов карабахского конфликта в Ереван, чтобы, по его словам, "окончательно решить вопросы со скулящими под стенами". Между тем омбудсмен Армении Арман Татоян заявил, что это очень опасное заявление, которым, по сути, делается призыв к гражданской войне. Вечером в понедельник президент Армении Армен Саркисян призвал правоохранительную систему страны действовать исключительно в рамках закона.]]></text>
</doc>
