<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707599</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707599</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 11:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Двух фигурантов дела о загрязнении нефти в "Дружбе" отпустили из СИЗО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дружба</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Транснефть</tag>
    <tag type="str">Самарская область</tag>
    <tag type="str">Светлана Балабай</tag>
    <tag type="str">Нефтеперевлака</tag>
    <tag type="str">Петронефть актив</tag>
    <tag type="str">Владимир Жоголев</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Самарский районный суд выпустил из-под ареста экс-гендиректора ООО "Нефтеперевалка" Светлану Балабай, сообщили "Интерфаксу" в суде. Ее освободили под запрет на определенные действия. Она проходит по делу о загрязнении нефти в трубопроводе "Дружба". Суд таким же образом изменил меру пресечения еще одному фигуранту дела - гендиректору ООО "Петронефть актив" Владимиру Жоголеву, рассказал информированный источник "Интерфакса". Кроме того, выпущен из-под домашнего ареста заместитель гендиректора ООО "Нефтеперевалка" Рустам Хуснутдинов. Мера пресечения также изменена на запрет определенных действий. Сотруднику компании "Транснефть-дружба" Роману Якушеву суд продлил домашний арест до 5 июня. Загрязненную хлоридами нефть в "Дружбе" в апреле обнаружили белорусские партнеры "Транснефти". После этого транзит нефти в Европу и поставки в Белоруссию, Польшу, Венгрию, Германию, на Украину и в страны Балтии были приостановлены до 9 июня. "Транснефть" организует компенсацию убытков пострадавшим в результате этого форс-мажора. В мае 2019 года СУ СКР по Самарской области возбудило уголовное дело. По версии следствия, нефть была загрязнена участниками преступного сообщества, которые похитили нефть на сумму не менее 1 млн рублей. Первыми фигурантами дела стали Балабай, занимавшая тогда должность гендиректора ООО "Нефтеперевалка", Жоголев, Хуснутдинов, Якушев, а также бывший гендиректор ООО "Самаратранснефть-Терминал" (входит в ГК "Петронефть") Роман Ружечко и бывший владелец этой группы Роман Трушев. В середине июня число фигурантов дела достигло десяти. Еще четверо сотрудников "Транснефть-Дружба" были помещены под домашний арест. В конце июня еще три сотрудника компании дали подписку о невыезде. Ружечко 17 июля был задержан в Вильнюсе по линии Интерпола. 18 июля он был арестован на три месяца, но в августе суд отпустил его под домашний надзор.]]></text>
</doc>
