<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736672</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736672</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 19:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совет директоров "РусГидро" назначил и.о. гендиректора</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РусГидро</tag>
    <tag type="str">Виктор Хмарин</tag>
    <tag type="str">Николай Шульгикнов</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Совет директоров ПАО "РусГидро" назначил и.о. гендиректора компании первого замгендиректора компании Виктора Хмарина, он вступил в должность уже 11 ноября, говорится в раскрытии "РусГидро". Прежний руководитель компании Николай Шульгинов 10 ноября  стал министром  энергетики. "Для назначения председателя правления-гендиректора требуется директива государства, на оформление которой требуется время. Исполняющий обязанности назначается советом директоров путем голосования, директива не требуется", - объяснял ранее процедуру источник "Интерфакса". Хмарин пришел в "РусГидро" в марте 2015 года на должность замгендиректора по экономике, инвестициям и закупочной деятельности, затем его обязанности сменились на ресурсное обеспечение и перспективное развитие. С 2019 года он входит в состав правления "РусГидро", с сентября 2020 года - в качестве первого замгендиректора компании. Шульгинов руководил "РусГидро" с осени 2015 года, в сентябре 2020 года контракт с ним продлили на два года. ПАО "РусГидро" объединяет 60 гидроэлектростанций в России, тепловые электростанции и электросетевые активы на Дальнем Востоке, а также энергосбытовые компании и научно-проектные институты. Установленная мощность электростанций, входящих в состав "РусГидро", включая Богучанскую ГЭС, составляет 38 ГВт. Основной акционер компании - Росимущество (61,2%). Долей в 13,1% владеет ВТБ, еще 5,9% принадлежит ООО "Авитранс" (входит в "ВСМПО-Ависма" ).]]></text>
</doc>
