<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729518</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729518</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 14:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве приостановили работу Коптевского рынка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коптевский рынок</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Нонна Малчук</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Столичное управление Роспотребнадзора по итогам проверки приостановило деятельность Коптевского рынка в Москве, причина - выявленные нарушения перчаточно-масочного режима и других требований безопасности. "Роспотребнадзором проведена проверка в отношении Коптевского рынка в связи с угрозой распространения новой коронавирусной инфекции. На момент проверки был выявлен комплекс нарушений санитарно-эпидемиологических требований", - сказала главный специалист-эксперт территориального управления Роспотребнадзора по Москве в Северном административном округе Нонна Малчук журналистам в четверг. "В частности - отсутствие дезинфицирующих средств, неудовлетворительное санитарное содержание туалетных комнат, также отсутствовали бактерицидные лампы в павильонах рынка, частично отсутствовали маски", - подчеркнула она. Она уточнила, что в данный момент деятельность рынка временно приостановлена до решения суда, запрет может продлиться до 90 суток. "Также рынку грозит штраф до 500 тыс. рублей", - добавила представитель Роспотребнадзора. В конце сентября столичные власти сообщали, что за нарушение масочного режима в Москве чиновники  приостановили деятельность  десятков продовольственных магазинов, а также ряда непродовольственных, нескольких парикмахерских и салонов красоты.]]></text>
</doc>
