<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728416</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728416</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 12:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прекращено дисциплинарное преследование одного из адвокатов Сафронова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Павлов</tag>
    <tag type="str">Команда 29</tag>
    <tag type="str">Иван Сафронов</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Квалификационная комиссия Адвокатской палаты Санкт-Петербурга не нашла повода для дисциплинарного преследования руководителя правозащитного объединения "Команда 29", адвоката Ивана Павлова из-за дела журналиста Ивана Сафронова, обвиняемого в госизмене, сообщил "Интерфаксу" близкий к палате источник. "По итогам заседания квалификационной комиссии было принято решение о прекращении дисциплинарного производства в связи с обнаружившимся в ходе разбирательства отсутствием повода для его возбуждения", - сказал собеседник агентства. Сам Павлов в разговоре с "Интерфаксом" пояснил, что не хочет комментировать решение квалификационной комиссии, пока его не утвердит Совет палаты. Ранее региональные управления Минюста направили в адвокатские палаты  Москвы , Петербурга и Ленинградской области представления о возбуждении дисциплинарного производства в отношении шестерых адвокатов Сафронова. Поводом для представлений стали обращения ФСБ. Следствие спецслужбы утверждает, что защитники незаконно отказались дать  подписки о неразглашении данных  предварительного расследования. Как заявлял адвокат Павлов, в его случае речь шла об отказе, которого "в принципе не было", поскольку ни суд, ни следователь не требовали от него на момент подачи представления Минюста подписки. Сафронову, в настоящее время советнику главы "Роскосмоса", предъявлено обвинение в государственной измене (ст. 275 УК РФ). Он был задержан 7 июля и по решению суда отправлен под арест. По данным защиты, следствие ФСБ считает, что Сафронов, будучи в 2012 году завербованным чешской спецслужбой, в 2017 году передал ее представителю секретную информацию, связанную с поставками вооружений и действиями Вооруженных сил РФ в странах Африки и Ближнего Востока. Конечным получателем секретных сведений были США, настаивает следствие. Сафронов отрицает, что совершил преступление, и считает, что уголовное дело связано с его журналистской деятельностью. До работы в "Роскосмосе" Сафронов был корреспондентом в газетах "Коммерсантъ" и "Ведомости", специализируясь, в частности, на теме оборонно-промышленного комплекса и космической отрасли.]]></text>
</doc>
