<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708537</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708537</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 00:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">NYT уверена в точности своих данных по смертности от COVID-19 в РФ</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Газета опубликовала материал о том, что смертность от коронавируса в Москве и Петербурге может быть на 70% выше официальных данных</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">The New York Times</tag>
    <tag type="str">Даниэль Роадс</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В The New York Times не сомневаются в достоверности опубликованного изданием материала о статистике смертности от коронавирусной инфекции COVID-19 в России, о недостоверности которого заявили ранее в МИД РФ. "Мы уверены в точности нашего материала, основанного на данных, опубликованных официальным государственным ведомством и интервью с экспертами государственных институтов. Никакие факты, приведенные в нашей статье, не оспариваются", - сказала "Интерфаксу" вице-президент по коммуникациям The New York Times Даниэль Роадс. Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова ранее сообщила, что ведомство направит письма в издания The Financial Times и The New York Times  с требованием опровергнуть  опубликованную ими информацию о занижении статистики по смертности от COVID-19 в РФ. По ее словам, дальнейшая  судьба этих изданий в России  зависит от того, будут ли ими опубликованы опровержения. В материалах  FT  и NYT говорилось о том, что смертность от коронавируса в Москве и Санкт-Петербурге может быть на 70% выше официальной статистики. В частности, The New York Times со ссылкой на  данные  правительства Москвы  писала , что в апреле текущего года в столице было зарегистрировано на 1,7 тыс. смертей больше в сравнении со средним пятилетним показателем для этого месяца. Указывая на то, что официальное количество умерших от коронавируса в Москве в апреле составило 642 человека, авторы статьи делают вывод о том, что официальная статистика смертности от COVID-19 может быть занижена в несколько раз. В МИД России назвали публикации FT и NYT "беспочвенными спекуляциями" и "очередным сенсационным антироссийским фейком". В Депздраве Москвы также опровергли эти сообщения, отметив, что сравнение показателей общей смертности в месячной динамике некорректно и не позволяет судить о тенденциях. Кроме того, в ведомстве заявили, что диагноз COVID-19 устанавливается в результате вскрытия, данные которого являются "исключительно точными". В Госдуме обратились в МИД РФ с просьбой принять к FT и NYT меры, вплоть до лишения их аккредитации в России.]]></text>
</doc>
