<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737305</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737305</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 17:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Физическая сила как залог психического здоровья, снимки системы Сатурна в эпоху "Вояджера-1" и "Кассини", а также взгляд на однополые связи в природе через выгоды неразборчивого спаривания</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последнюю неделю. - Американские биологи построили  математическую модель , подтверждающую, что при ряде условий наиболее оптимальной эволюционной стратегией для сохранения вида является спаривание с любой особью своего вида вне зависимости от пола. Если следовать этой логике, то однополые связи – логичное следствие стратегии экономии ресурсов на поиск подходящего партнера. Авторы работы отмечают, что к людям описываемая модель неприменима. - Зоологам впервые удалось описать токование  складчатомордых листоносов . Самцы этих рукокрылых собирались вместе в джунглях, пели и привлекали самок масками на лице, покрытыми белым мехом. Во время единственного отмеченного спаривания самец опустил маску. Это один из немногих случаев токового поведения у рукокрылых и млекопитающих вообще. - Британские исследователи проанализировали данные о 153 тысячах взрослых и выяснили, что  физическая сила и выносливость  — один из залогов психического здоровья. У наименее выносливых участников через семь лет после начала исследования симптомы психических расстройств встречались чаще. Но физическая сила и выносливость – регулируемые факторы, и можно заключить, что физическая активность может быть профилактикой психических расстройств. - Команде исследователей удалось впервые запечатлеть  длинноруких кальмаров  в водах Австралии, на глубине 2110-3060 метров. Глубоководные головоногие моллюски – одни из самых загадочных морских обитателей, так как в руки ученых попадают лишь особи, выброшенные на берег или пойманные и поврежденные тралом. - Медики в XXI веке регулярно открывают в человеческом теле новые органы. Правда, единства нет даже в понимании, что такое "орган". N+1 в этой статье разбирался, почему нам до сих пор так сложно навести  анатомический порядок  в теле человека. - В 1980 году "Вояджер-1" пролетел на расстоянии 124 тыс. км от облаков Сатурна и сделал детальные на тот момент снимки колец и атмосферы гиганта, а также его спутников. Через 20 лет к планете прибыла межпланетная станция "Кассини", которая долгие годы занималась его детальным изучением. N+1 сравнил, как изменилось представление ученых о  системе Сатурна  благодаря фотографиям "Вояджера-1" и межпланетной станции "Кассини". - Сверхпроводящий кабель для этого магнита делали в Японии, а чтобы привезти его на место, в Дубне пришлось отключить две высоковольтных линии. Сайт N+1 рассказал об устройстве и предназначении одного из главных элементов  коллайдера NICA .]]></text>
</doc>
