<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">667532</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/667532</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-02 13:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Государственный центр современного искусства объединится с ГМИИ имени Пушкина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ГМИИ им. Пушкина</tag>
    <tag type="str">ГЦСИ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 июля. INTERFAX.RU - Государственный центр современного искусства (ГЦСИ) передадут из управления музейно-выставочного центра РОСИЗО в введение ГМИИ имени Пушкина, сообщил глава Минкультуры Владимир Мединский на совещании в министерстве во вторник. "Нам показалось естественным объединить ГЦСИ с первым музеем современного искусства, с ГМИИ имени Пушкина. Мы полгода назад уже обсуждали этот вопрос с Мариной Лошак  (директор ГМИИ им. Пушкина - ИФ) . И по результатам расчетов нашего музейного сообщества появилось большое количество обращений к министерству о том, что эта идея как оказалось просто летала в воздухе. Мы не можем его оставить. До конца текущего года мы все организационные вопросы решим", - сказал Мединский. Государственный центр современного искусства (ГЦСИ) - сетевая музейно-выставочная и научно-исследовательская организация, специализирующаяся на развитии современного искусства в РФ. Создан в 1994 году. С 2016 года входит в состав Государственного музейно-выставочного центра "РОСИЗО". Филиалы ГЦСИ находятся в 8 городах. По мнению министра, это решение является символичным и правильным для развития культуры и регионов. Глава Минкультуры отметил, что передача связана с тем, что РОСИЗО взяло на себя слишком много полномочий. В настоящий момент у ГЦСИ есть ряд проблем, связанных с имуществом. "Большая часть филиалов располагается в помещениях, не соответствующих требованиям, предъявленным к осуществлению музейно-выставочной деятельности. РОСИЗО взяло на себя очень большие обязательства и переварить их не смогло", - пояснил министр. Ранее в СМИ появилась информация, что сотрудники ГЦСИ, присоединенного к музейно-выставочному центру РОСИЗО, направили руководителю Минкультуры РФ ходатайство о передаче центра под управление ГМИИ им. А.С. Пушкина.]]></text>
</doc>
