<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731814</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731814</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 15:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Художница Цветкова обратилась в ЕСПЧ из-за штрафа за публикации в защиту ЛГБТ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юлия Цветкова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Дальневосточная художница-активистка Юлия Цветкова обратилась в Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) в связи с незаконным, по ее мнению, привлечением к административной ответственности за пропаганду нетрадиционных сексуальных отношений среди несовершеннолетних. Об этом сообщил "Интерфаксу" юрист Николай Зборошенко, представляющий Цветкову в Страсбурге. "Европейский суд по правам человека известил о регистрации жалобы Tsvetkova v. Russia в связи с привлечением Юлии Цветковой по статье 6.21 КоАП РФ за публикации в соцсетях на тему защиты прав ЛГБТ+", - сообщил Зборошенко агентству. Речь идет об административном деле, по которому Цветковой в декабре 2019 года назначили штраф в 50 тыс. рублей. По словам юриста, Цветкова считает, что российские власти нарушили ее право на справедливое судебное разбирательство, право на уважение к частной жизни, право на свободу мнения, а также нарушили запрет на дискриминацию по любым признакам (статьи 6, 8, 10, 14 Европейской конвенции по правам человека). Цветкова, которую называют художницей, фем- и ЛГБТ-активисткой из Комсомольска-на-Амуре, получила известность после того, как ей было предъявлено уголовное обвинение в распространении порнографических материалов. В уголовном деле, по данным СМИ, идет речь о размещении рисунков женского тела в паблике "Монологи вагины" в социальной сети "ВКонтакте". По этому делу, расследование которого продолжается, девушке грозит до шести лет лишения свободы. Дело вызвало большой общественный резонанс. В поддержку Цветковой высказались ряд культурных деятелей. Комиссар Совета Европы по правам человека Дуня Миятович просила обратить на это дело внимание уполномоченного по правам человека в РФ Татьяну Москалькову. Активисты проводят акции в поддержку Цветковой в российских городах.]]></text>
</doc>
