<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741610</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741610</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 17:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украина вышла из ряда международных договоров СНГ в сфере энергетики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">СНГ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Кабинет министров Украины на заседании в среду утвердил проект постановления о выходе страны из отдельных международных договоров сотрудничества в энергетической сфере, которые были заключены в рамках Содружества Независимых Государств. Согласно документу, Украина выходит из Горной хартии государств-участников СНГ от 27 марта 1997 года; Соглашения о координации межгосударственных отношений участников СНГ в сфере использования атомной энергии в мирных целях от 31 мая 2013 года; Соглашения о координации межгосударственных отношений в сфере электроэнергетики СНГ от 14 февраля 1992 года и Соглашения об основных принципах сотрудничества в сфере мирного использования атомной энергии от 26 июня 1992 года. Кроме того, Украина автоматически выходит из Протокола о внесении изменений в Соглашение об основных принципах сотрудничества в сфере мирного использования атомной энергии от 31 мая 2013 года. "Правовая база относительно сотрудничества с СНГ в энергетической сфере преимущественно утратила свое практическое значение и требует пересмотра на предмет соответствия современному состоянию международных отношений в указанной сфере", - указано в пояснительной записке украинского Минэнерго к проекту постановления правительства. Как утверждают в Минэнерго, выход из энергетических договоров СНГ не повлечет негативных последствий для Украины. Министерство, начиная с марта 2014 года, не принимает участия в заседаниях Электроэнергетического Совета СНГ, сотрудничество в атомной энергетике и электроэнергетике в целом в рамках СНГ не осуществляется.]]></text>
</doc>
