<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735699</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735699</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Каждый второй россиянин следит за выборами президента в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">ФОМ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Больше половины россиян (53%) уделяют внимание новостям о президентских  выборах в США , 26% граждан РФ прочат победу действующему главе государства Дональду Трампу, свидетельствуют данные опроса Фонда "Общественное мнение" (ФОМ), поступившие в четверг в "Интерфакс". Согласно исследованию, 13% россиян очень внимательно следят за американскими выборами президента, 40% наблюдают не столь пристально. Социологи отмечают, что 45% россиян совсем не следили за новостями о предвыборной ситуации и о самих выборах в США. Опрос показал, что позитивно воспринимающих Трампа россиян оказалось в семь раз больше, чем людей, на которых положительное впечатление производит кандидат от демократов Джо Байден - это 29% и 4% респондентов соответственно. При этом, удельный вес россиян, отрицательно воспринимающих как Трампа, так и Байдена, оказался примерно равным - 38% и 34% респондентов. Согласно результатам исследования, о Байдене слышали 49% россиян, из них 1% опрошенных считает, что его победа была бы выгодна России, каждый десятый участник опроса считает, что выгоднее была бы победа Трампа, и более трети респондентов (34%) полагают, что успех любого из кандидатов ничего не изменит в дальнейшем развитии российско-американских отношений. По данным ФОМ, в победу Байдена верят 9% опрошенных, в то время как Трампу победу прочат почти в три раза больше россиян - 26%. Вопрос "Кто, скорее всего, одержит победу на предстоящих президентских выборах в США: Дональд Трамп или Джо Байден?" задавали только тем 49% респондентов, которые слышали о Байдене. Всероссийский опрос был проведен 23-25 октября 2020 года среди 1000 респондентов в возрасте от 18 лет.]]></text>
</doc>
