<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730407</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730407</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 15:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФРГ пригрозила РФ санкциями, если Москва не прояснит ЧП с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хайко Маас</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Власти ФРГ будут ратовать за санкции против лиц, которые, по мнению Берлина, имеют отношение к инциденту с Алексеем Навальным, если Россия не прояснит обстоятельства дела, заявил глава МИД Германии Хайко Маас. "Если Россия не прояснит инцидент с Навальным и не предоставит информации, то против лиц, ответственных с российской стороны, последуют адресные и соразмерные санкции", - говорится в  сообщении  в твиттере Мааса. " (Власти ФРГ - ИФ)  будут выступать за совместную реакцию в ЕС и ОЗХО  (Организации по запрещению химического оружия - ИФ) ", - заявил министр. Ранее в среду, выступая в бунденстаге, Маас также  сказал , что Москва пока не дала никаких разъяснений по ситуации с Навальным, до сих пор со стороны России звучали лишь "абсурдные упреки к Германии и ОЗХО". В свою очередь официальный представитель правительства Германии Штеффен Зайберт заявил журналистам в среду в Берлине, что ФРГ будет обсуждать в ЕС последствия отравления Навального. "Это тема, которая касается всех европейских партнеров. Мы будем обсуждать ее со всеми. Мы будем озвучивать именно эту позицию, согласно которой любое применение химоружия - это серьезное нарушение, которое не может оставаться без последствий", - подчеркнул Зайберт. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось. 9 сентября немецкие СМИ со ссылкой на германское министерство обороны сообщили, что Берлин передал в ОЗХО результаты исследования Навального и не видит необходимости направлять их напрямую России. Накануне, 6 октября, ОЗХО сообщила, что Навальный был отравлен  разновидностью нервнопаралитического вещества "Новичок" , которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Германия предложила ОЗХО передать эти выводы по всем странам-участницам Конвенции о запрещении химоружия, сообщили в международной организации. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с Навальным и выражают готовность к открытому, честному и опирающемуся на факты диалогу по этой ситуации.]]></text>
</doc>
