<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739628</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739628</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 17:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Для организатора блэкаута в Крыму в 2015 году попросили 19 лет колонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Ленур Ислямов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Верховный суд Крыма назначил на 10 декабря оглашение приговора бизнесмену Ленуру Ислямову, который, среди прочего, обвиняется в организации подрыва опор ЛЭП на юге Украины в 2015 году, приведшей к блэкауту в Крыму, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. В среду гособвинитель потребовал для Ислямова 19 лет колонии строгого режима с ограничением свободы на один год и с запретом деятельности в области СМИ на два года,  сообщил  в фейсбуке его адвокат Николай Полозов. Защита считает дело политически мотивированным. "Сторона защиты указала в прениях на недоказанность обвинения ни в осуществлении диверсии, ни в создании батальона, ни в публичных призывах", - написал Полозов. Защита также выступила за вынесение оправдательного приговора и отказ в удовлетворении гражданских исков на общую сумму более 1 млрд рублей. Ислямова обвиняют по трем статьям УК РФ: п."а, б" ч.2 ст.281 (диверсия, совершенная организованной группой и повлекшая тяжкие последствия), ч.1 ст.208 (организация незаконного вооруженного формирования) и ч.2 ст.280.1 (публичные призывы к экстремистской деятельности с использованием СМИ или интернете). Ленур Ислямов - владелец крымскотатарского телеканала ATR, бывший вице-премьер Крыма, экс-владелец банка (в России ему принадлежал Джаст-банк, у которого осенью 2015 года отозвали лицензию). В правительстве Сергея Аксенова бизнесмен проработал два месяца - в апреле-мае 2014 года, кресло он получил по квоте меджлиса крымско-татарского народа (организация запрещена в РФ в 2016 году). Ислямова заменили на Руслана Бальбека, возглавляющего на тот момент оппозиционную к меджлису организацию "Поколение Крым". Ислямов уехал на Украину. В России его объявили в федеральный розыск. Российские следователи называли Ислямова одним из организаторов  продовольственной блокады  Крыма: активисты созданной им организации "Аскер" (в переводе с тюркского - "воин/солдат", "войско/армия") в сентябре 2015 года перекрыли для фур с продуктами дороги на юге Украины, ведущие на Крымский полуостров. Его также считают причастным к  энергоблокаде Крыма : в ноябре 2015 года в Херсонской области Украины были подорваны опоры двух ЛЭП, по которым тогда на полуостров поступало электричество. Крымский полуостров до конца мая 2016 года прожил в режиме ЧС. Россия решила проблему со светом в Крыму, построив в несколько этапов энергомост через Керченский пролив с территории Кубани. Крупнейшая энергокомпания Крыма "Крымэнерго" подала к Ислямову гражданский иск более чем на 1 млрд руб., оценив в эту сумму ущерб предприятия от блэкаута 2015 года.]]></text>
</doc>
