<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">712623</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/712623</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-10 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Михаэля Шумахера прооперируют с применением стволовых клеток</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">автоспорт</tag>
    <tag type="str">Михаэль Шумахер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 июня. INTERFAX.RU - Немецкому автогонщику Михаэлю Шумахеру сделают операцию с применением стволовых клеток, сообщает портал GrandPX со ссылкой на итальянский источник Contro Copertina. Кардиолог-эксперт профессор Филипп Менаше, который, как сообщается, лечил легенду "Формулы-1" в 2019 году, заявил, что целью операции является восстановление нервной системы Шумахера. Также приводится мнение нейрохирурга Никола Аккьяри, который утверждает, что бывший пилот Ferrari и Mercedes страдает от атрофии мышц и остеопороза. "За последние 20 лет наука добилась огромного прогресса в области лечения стволовыми клетками. Но это не меняет того факта, что мы все еще мало знаем о человеческом мозге. Мы не можем сказать, какие результаты это (лечение) принесет", - сказал он. Шумахер получил тяжелую черепно-мозговую травму в декабре 2013 года, катаясь на горных лыжах во французских Альпах. Он упал на склоне, ударившись головой о камень. Гонщик полгода провел в медикаментозной коме в госпитале Гренобля. В июне 2014 года рекордсмен "Формулы-1"  вышел из комы  и был перевезен в реабилитационный центр. С сентября 2014 года он  продолжает лечение  дома в Швейцарии. Семья и окружение Шумахера крайне редко рассказывают о его состоянии, лишь уточняя, что не стоит ждать быстрого выздоровления. Супруга гонщика Коринна Шумахер взяла на себя руководство процессом восстановления и тщательно оберегает его от внимания прессы - с момента инцидента в СМИ не попало ни одного изображения гонщика, а публикации слухов о здоровье пилотов заканчиваются судебными исками представителей Шумахера.]]></text>
</doc>
