<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733773</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733773</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 21:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пентагон вооружит гиперзвуковыми ракетами свои ударные подлодки и эсминцы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Пентагон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - ВМС США планируют оснастить гиперзвуковыми ракетами все свои ударные атомные подлодки класса Virginia ("Вирджиния") и эсминцы класса Zumwalt ("Зумвальт") и Arleigh Burke ("Арли Берк"). Об этом  сообщило  издание Navy Times, ссылаясь на советника президента Дональда Трампа по национальной безопасности Роберта О`Брайена. "Военно-морской флот собирается разместить гиперзвуковые ракеты сначала на ударных подводных лодках класса "Вирджиния", затем на новых эсминцах типа "Зумвальт" и, наконец, на всех эсминцах класса "Арли Берк", - сказал О'Брайен, выступая на Портсмутской военно-морской верфи в штате Мэн. "Программа быстрого нанесения удара в обычном оснащении ВМС предполагает способность гиперзвуковых ракет удерживать под прицелом важнейшие цели с больших расстояний", - сказал О'Брайен. "Такая возможность будет в первую очередь развернута на наших новых подводных лодках класса "Вирджиния" и эсминцах типа "Зумвальт", - подчеркнул он. По его словам, все три поколения эсминцев класса Arleigh Burke должны быть также оснащены гиперзвуковыми ракетами. Вместе с тем издание отмечает, что переоборудование всех эсминцев Arleigh Burke потребует значительных затрат. У эсминцев первого поколения пусковые установки недостаточно велики, чтобы вместить ракеты большего диаметра. В настоящее время в составе ВМС США находятся семь многоцелевых атомных подводных лодок четвёртого поколения класса Virginia, два эсминца Zumwalt и 67 эскадренных миноносцев класса Arleigh Burke.]]></text>
</doc>
