<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741743</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741743</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 13:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В НАТО согласовали гражданский и военный бюджеты на 2021 год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НАТО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Страны-союзницы по НАТО накануне на заседании Североатлантического совета согласовали гражданский и военный бюджеты организации на 2021 год, сообщила в четверг пресс-служба альянса. Гражданский бюджет согласован в размере 258,9 млн евро и военный - в размере 1,61 млрд евро, говорится в коммюнике. "Все государства-члены вносят взносы в эти бюджеты в соответствии с согласованной формулой распределения затрат, основанной на валовом национальном доходе", - отмечается в сообщении пресс-службы. В нем разъясняется, что гражданский бюджет предусматривает средства на персонал, операционные и программные расходы в штаб-квартире НАТО в Брюсселе. Он увеличился на 0,9% по сравнению с уровнем 2020 года. Военный бюджет покрывает операционные расходы штабной структуры командования НАТО и программ, миссий и операций по всему миру, и он вырос на 5% по сравнению с уровнем 2020 года. В 2021 году 254,9 млн евро из военного бюджета пойдет на финансирование миссий и операций НАТО, включая миссию "Решительная поддержка" в Афганистане, учебную миссию НАТО в Ираке и операцию КФОР по поддержанию мира в Косово. В штаб-квартире НАТО поясняют, что, помимо гражданского и военного бюджетов, третьим основным общим элементом финансирования Североатлантического альянса является Программа инвестиций в безопасность НАТО (NSIP). Потолок для NSIP на 2021 год, охватывающий крупные инвестиции в строительство и системы управления и контроля, составляет 710 млн евро, сообщается в коммюнике.]]></text>
</doc>
