<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736249</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736249</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 14:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокуратура попросила передать дело Baring Vostok Мещанскому суду</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Майкл Калви</tag>
    <tag type="str">Baring Vostok</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Благовещенск</tag>
    <tag type="str">Мещанский суд</tag>
    <tag type="str">банк Восточный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Генпрокуратура попросила Верховный суд России направить так называемое дело Baring Vostok в Мещанский суд Москвы, а не в суд в Благовещенске. Об этом в суде попросила прокурор. "Я полагаю, что имеются достаточные основания полагать, что дело не будет объективно рассмотрено на территории Благовещенска", - добавила она. По ее словам, из материалов дела следует, что обвиняемые не раз выезжали в регион в командировки и с учетом их служебного положения общались с представителями органов власти, через которых они могут попытаться оказать давление на суд в Благовещенске. "Что касается беспристрастности и субъективности, то должны быть обеспечены достаточные гарантии, исключающие всякое сомнение в этом отношении. Учитывая перечисленные обстоятельства, я полагаю, что могут иметь место сомнения при судебном разбирательстве в Благовещенске", - отметила прокурор. Она добавила, что все фигуранты дела, кроме трех свидетелей, живут в столичном регионе. Поэтому она попросила, чтобы дело рассматривал московский суд. Защита обвиняемых не стала возражать против суда в Москве. Защита основателя Baring Vostok Майкла Калви при этом отметила, что не согласна с позицией прокуратуры о неспособности суда Благовещенска принять объективное решение. Калви поддержал позицию своих адвокатов. 9 ноября Верховный суд рассмотрит ходатайство прокуратуры об изменении территориальной подсудности "дела Baring Vostok", а также о продлении домашнего ареста обвиняемых до 13 января и о продлении ареста их имущества. Кроме гражданина США Майкла Калви по делу проходят еще шесть человек: партнер Baring Vostok по индустрии финансового сектора, гражданин Франции Филипп Дельпаль, партнер фонда Ваган Абгарян, директор Baring Vostok по инвестициям Иван Зюзин, бывший генеральный директор "Первого коллекторского бюро" Максим Владимиров, а также бывший председатель правления банка "Восточный" Алексей Кордичев и экс-директор банка по инвестициям Александр Цакунов. Их обвиняют в хищении путем растраты 2,5 млрд рублей банка "Восточный" через выдачу невозвратного кредита компании "Первое коллекторское бюро" (ПКБ) в декабре 2015 года. Они вину не признают.]]></text>
</doc>
