<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731763</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731763</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 11:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Группа "Аэрофлот" снизила перевозки в сентябре на 40%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Андрей Чиханцин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - В сентябре 2020 года группа "Аэрофлот" снизила пассажиропоток в годовом измерении на 39,9%, до 3,4 млн человек, говорится в сообщении компании. В августе падение перевозок группы было на уровне 41% год к году, в июле - 55%. На внутренних линиях группа перевезла в сентябре 3,06 млн человек (-1,4%), на международных - 354 тыс. (-86%). Пассажирооборот за отчетный период уменьшился на 51,2%, до 7,1 млрд пассажиро-километров, предельный пассажирооборот - на 50,3%, до 8,5 млрд кресло-километров. При этом занятость кресел в авиакомпаниях группы уменьшилась на 1,5 процентного пункта, до 83,5%. В январе-сентябре пассажиропоток группы "Аэрофлот" составил 23 млн человек (-50,7%), занятость кресел - 73,3% (-9,4 п.п.). Финдиректор группы Андрей Чиханчин через пресс-службу отметил быстрое восстановление пассажиропотока до прошлогоднего уровня по мере открытия отдельных международных направлений. "К примеру, в сентябре 2020 года количество перевезенных авиапассажиров на маршрутах в Турцию значительно превысило аналогичный показатель прошлого года, при этом для обеспечения повышенного спроса помимо маршрутов регулярной сети в Стамбул и Анталию были открыты новые рейсы в Бодрум и Даламан. По открытым международным направлениям происходит активное бронирование авиабилетов на ближайшие периоды, в том числе на новогодние праздники, в частности особым спросом пользуются рейсы в Дубай и Мале", - рассказал он. В сентябре из парка авиакомпании "Аэрофлот" выбыл один Airbus А320. На конец месяца парк всей группы насчитывал 357 воздушных судов.]]></text>
</doc>
