<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732240</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732240</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 09:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Intel продаст за $9 млрд подразделение по выпуску чипов памяти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Intel</tag>
    <tag type="str">SK Hynix</tag>
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Intel Corp. продает южнокорейской SK Hynix Inc. подразделение в сфере выпуска чипов памяти NAND и устройств хранения данных за $9 млрд. Сделка включает в себя операции по производству чипов NAND для SSD-накопителей, NAND-компонентов и полупроводниковых пластин, говорится в пресс-релизе Intel. SK Hynix получит в том числе и предприятие по выпуску чипов NAND в китайском Даляне. Intel при этом сохранит за собой операции в сфере систем памяти Optane, преимущественно используемых в дата-центрах. Операции, которые покупает SK Hynix, принесли Intel выручку в размере $2,8 млрд в первом полугодии 2020 года, что составляет основную часть дохода компании в сфере устройств памяти (порядка $3 млрд). Intel, которая больше известна как производитель центральных процессоров для персональных компьютеров, начинала свой бизнес в конце 60-х гг. с выпуска устройств памяти. В 80-е гг., столкнувшись с высокой конкуренцией со стороны японских производителей чипов памяти, Intel изменила свой курс. Компания рассматривала возможность продажи операций в сфере чипов памяти NAND в течение некоторого времени в связи с резким спадом на этом рынке в 2018 году из-за избытка предложения. В последний год рынок, однако, начал восстанавливаться, и эксперты ожидают его роста в ближайшие годы в связи с повышением спроса на устройства памяти. SK Hynix после покупки активов Intel станет одним из крупнейших мировых производителей чипов памяти NAND. По данным аналитической компании TrendForce, совокупная доля SK Hynix и Intel на этом рынке составила более 20% во втором квартале текущего года. Лидером рынка является южнокорейская Samsung Electronics с долей более 30%. Intel сообщила, что инвестирует средства от продажи активов в развитие бизнеса в сфере искусственного интеллекта и 5G-сетей. Компании рассчитывают, что регулирующие органы одобрят сделку ближе к концу 2021 года, после чего SK Hynix заплатит Intel $7 млрд. Оставшиеся $2 млрд южнокорейская компания выплатит после закрытия сделки, которое, как ожидается, произойдет в марте 2025 года. Акции SK Hynix подешевели на 2% по итогам торгов в Сеуле во вторник. Их стоимость упала почти на 10% в текущем году, в то время как бумаги Intel подешевели на 9%.]]></text>
</doc>
