<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729970</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729970</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 10:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новозеландский Окленд справился со второй вспышкой COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новая Зеландия</tag>
    <tag type="str">Окленд</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Новой Зеландии Джасинда Ардерн в понедельник объявила об ослаблении ограничений в Окленде, поскольку город справился со второй вспышкой коронавируса. "Жители Окленда и Новой Зеландии придерживались плана, который сработал дважды, и вновь победили этот вирус", - приводят местные СМИ слова Ардерн. Так Ардерн поздравила жителей Окленда с окончанием второго карантина, который был введен в августе. По ее словам, в городе на протяжении 12 дней не фиксируют новых случаев коронавируса. Теперь в Окленде не действуют ограничения на собрания, что позволяет провести 18 октября соревнования по регби на кубок Бледислоу на стадионе "Иден Парк" в присутствии зрителей. По словам премьера, 7 октября уровень повышенной готовности в Окленде снизят до минимального, который сейчас действует в остальных городах Новой Зеландии. Из-за неожиданной вспышки коронавируса в Окленде правительство Новой Зеландии решило перенести на месяц всеобщие выборы, которые изначально были назначены на 19 сентября. Новозеландский закон требует, чтобы они были проведены до 21 ноября. Карантин в Окленде был введен 12 августа после того, как в городе зафиксировали новую вспышку COVID-19. Вирус в стране был вновь зафиксирован спустя более чем 100 дней отсутствия внутреннего распространения инфекции. По состоянию на 5 октября, в Новой Зеландии коронавирусом заражены 40 человек. Всего в стране с начала пандемии диагностировали 1855 случаев COVID-19, 25 инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
