<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737312</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737312</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 14:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербургские родители не спешат отказываться от очного обучения детей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Смешанный формат обучения выбрали 10 тысяч учеников петербургских школ, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе городского комитета по образованию в понедельник. "На 16 ноября количество обучающихся, находящихся дома по заявлению родителей (смешанный формат обучения), составляет 10,6 тысячи. Заявление родители могли написать, начиная с 9 ноября, и могут это сделать в любой момент", - уточнили в комитете. В ведомстве добавили, что родители сами могут определять срок смешанного формата учебы. "Это не перевод на обучение с использованием дистанционных технологий, а перевод на смешанный формат обучения, при котором сочетаются очное обучение и семейное образование. При этом он не предполагает, что ребенок выборочно посещает уроки. Он занимается дома удаленно весь срок, указанный родителями в заявлении", - разъяснили в комитете. Формат текущих и промежуточных аттестаций для детей, которые переведены на смешанный формат, в каждой школе устанавливается свой. На него могут влиять количество школьников, оставшихся по решению родителей дома; загруженность учителей, технические возможности школы. Вместе со своим классным руководителем родителям нужно определить, с какой периодичностью будут проверяться домашние задания, как ребенок будет писать контрольные и так далее, добавил собеседник. По данным комитета, на сегодня в Санкт-Петербурге в связи с выявлением коронавируса или распространением ОРВИ на дистанционном обучении находятся 64 класса в 27 школах, это 0,32% от общего количества классов в городе. В петербургских школах обучаются свыше 500 тысяч детей.]]></text>
</doc>
