<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736359</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736359</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 08:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трехстороннее заявление по Карабаху. Главное</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Президенты России и Азербайджана и премьер-министр Армении в ночь на вторник объявили, что война в Нагорном Карабахе прекращается. Боевые действия завершились 10 ноября в 1:00 (ровно в полночь по московскому времени). 
Владимир Путин, Ильхам Алиев и Никол Пашинян подписали совместное заявление, в котором обговариваются условия мира в Карабахе. Армения вернет Азербайджану часть территорий, которые сейчас находятся под ее контролем. Непризнанная Нагорно-Карабахская республика (НКР), населенная преимущественно армянами и получающая поддержку из Армении, потеряет контроль над частью территорий. Де-юре Нагорный Карабах входит в состав Азербайджана, и даже власти Армении официально не признали НКР. Очередное обострение конфликта в Нагорном Карабахе началось в конце сентября. Армения и Азербайджан обвинили друг друга в начале боевых действий. Войска Азербайджана наступали более успешно и захватили значительную часть непризнанной НКР. За это время стороны несколько раз пытались начать гуманитарное перемирие, но не смогли продержаться и суток. Ночное заявление лидеров трех стран было сделано неожиданно. Переговорщики до этого публично не объявляли о некоторых вещах, которые закреплены в документе, и о конкретных сроках прекращения боевых действий. Армения возвращает часть территорий Азербайджана, которые удерживала до недавнего времени. Среди них Агдамский район, Кельбаджарский район, Лачинский район и часть Газахского района. Армения выводит свои войска из Нагорного Карабаха. Армянские военные вернутся домой через Лачинский коридор  под охраной российских миротворцев . Лачинский коридор будет связывать Армению со Степанакертом. Миротворцы из России пробудут в Карабахе ближайшие пять лет. Этот срок автоматически продлится еще на пять лет, если ни одна из сторон конфликта не будет против. Армения должна разблокировать транспортную связь Азербайджана с Нахичеванской республикой. Нахичеванская республика входит в состав Азербайджана, но отделена от него территорией Армении. Транспортную связь будет контролировать пограничная служба ФСБ России. Стороны должны будут обменяться военнопленными и телами погибших. Беженцы смогут вернуться в Нагорный Карабах и прилегающие районы, которые контролирует Управление Верховного Комиссара ООН по делам беженцев. Россия отправила в Нагорный Карабах контингент миротворцев. Согласно заявлению российского Минобороны, это 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров и 380 единиц специальной и автомобильной техники. Миротворцы будут работать в Карабахе как минимум пять лет. Если ни Армения, ни Азербайджан не будут возражать, этот срок автоматически продлится еще на пять лет. Они будут контролировать Лачинский коридор, который связывает Степанакерт с Арменией. В ближайшие недели через этот коридор армянские войска вернутся домой, а позднее его используют для обычной связи. Позднее во вторник президент Азербайджана Ильхам Алиев на видеоконференции с президентом Владимиром Путиным заявил, что в Нагорном Карабахе будут работать миротворцы из Турции. В совместном заявлении не было прямых указаний на вмешательство Турции в разрешение конфликта. Президент Турции Реджеп Эрдоган открыто поддерживал азербайджанскую сторону. Армения обвиняла его во вмешательстве, поставках вооружений и переброске сирийских наемников для боевых действий на стороне Азербайджана. По информации дипломатического источника "Интерфакса", министерства обороны России и Турции сегодня подпишут соглашение о создании  совместного мониторингового центра  за соблюдением режима прекращения огня в Карабахе. На момент написания текста, российские миротворцы начали развертывание в Карабахе. Они прибывают  авиарейсами из Ульяновска  на грузовых самолетах Ил-76. Это подразделения 15-ой отдельной мотострелковой (миротворческой) бригады Центрального военного округа. Ильхам Алиев сказал, что с подписанием этого заявления в карабахском конфликте ставится точка и приходит конец армянской оккупации Карабаха. По его мнению, конец войны принесёт пользу народам Азербайджана и Армении. Премьер-министр Армении Никол Пашинян публично извинился перед своими согражданами. Он назвал текст заявления болезненным для него и для его народа. Пашинян признал, что конфликт не завершился победой, но сказал, что "нет поражения, пока ты сам себя не признал побежденным". Президент непризнанной НКР Араик Арутюнян обсуждал заявление с Пашиняном и признал, что это способ избежать дальнейших жертв и полной потери республики. Президент Армении Армен Саркисян объявил, что  узнал о заявлении из прессы . По его словам, с ним не консультировались и никак не обсуждали документ. После публикации заявления в Азербайджане начались массовые гуляния. Азербайджанцы восприняли его как победу и массово выходят на улицы праздновать. В стране действует комендантский час из-за пандемии коронавируса, однако полиция не пытается помешать людям. В Армении восприняли заявление очень резко. На улицах Еревана начались массовые протесты. Люди ворвались в здания правительства и парламента. Зал заседаний парламента разгромили. На улице остановили автомобиль спикера парламента Арарата Мирзояна, выволокли его наружу и  сильно избили . Толпа пришла к дому Никола Пашиняна в районе правительственных дач. Полицейские, охраняющие территорию, сообщили, что премьера нет дома. После этого между ними и толпой произошла стычка. Позднее Пашинян написал в фейсбуке, что находится в Армении и продолжает исполнять свои обязанности. Вечером в понедельник на территории Армении был сбит российский вертолет Ми-24. Два пилота вертолета погибли, еще один госпитализирован. По данным Минобороны России, стреляли из переносного зенитно-ракетного комплекса. Минобороны Азербайджана признало вину в случившемся, принесло официальные извинения и предложило выплатить компенсацию России. Позднее президент Алиев заявил о недопустимости таких инцидентов и  пообещал наказать виновных . Незадолго до публикации трехстороннего заявления лидеров стран пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян сообщила, что погибших пилотов представят к государственным наградам Армении.]]></text>
</doc>
