<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650014</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650014</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-11 12:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сотни людей пришли в театр имени Моссовета проститься с Сергеем Юрским</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Юрский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 февраля. INTERFAX.RU - В Театре имени Моссовета в понедельник проходит прощание с Народным артистом РСФСР Сергеем Юрским,  скончавшимся  в минувшую пятницу на 84-м году жизни. Как передает корреспондент "Интерфакса", проститься с артистом пришли, по меньшей мере, несколько сотен человек. "Это был выдающийся актер, выдающийся человек. В последнее время это слово стали часто употреблять, но Сергей Сергеевич был, на самом деле, выдающийся. Все его работы уникальны. С моей точки зрения, они все блестящи. Он великолепно владел словом, он был очень образованный человек и очень прост в общении с друзьями", - сказал председатель комиссии Мосгордумы по культуре и массовым коммуникациям, советский и российский актер, друг Юрского Евгений Герасимов. Советский актер и певец, ныне посол Азербайджана в России Полад Бюль-бюль оглы, хорошо знавший Юрского, на прощании с артистом сказал: "Мне думается, что это потеря не только для русского театра. Это потеря для всего постсоветского пространства". "Это был великий артист, с величайшим дарованием. Это был эталон нравственности и преданности своей профессии", - сказал журналистам адвокат Генри Резник. Сергей Юрский родился в Ленинграде в 1935 году в семье Сергея Юрьевича Юрского, художественного руководителя Московского цирка на Цветном бульваре. В 1955 году, после 3-го курса юридического факультета, он поступил на актерский факультет Ленинградского института имени А.Н. Островского, и в 1957 году был приглашён в Большой драматический театр имени М. Горького. Среди его ролей в БДТ были Чацкий, Тузенбах, Эзоп в "Лисе и винограде". В этом же театре Юрский дебютировал как режиссёр, поставив в 1974 году спектакль "Мольер" по М.Булгакову. В 1978 году Юрский переехал в Москву и был принят в труппу театра имени Моссовета. Также играл на сцене театра "Школа современной пьесы". Широкую известность актеру принесли роли в фильмах "Республика ШКИД" (1966) и "Золотой телёнок" (1968). Юрский снялся в десятках фильмов, среди которых "Король-олень", "Место встречи изменить нельзя", "Любовь и голуби", "Ищите женщину", "Маленькие трагедии".]]></text>
</doc>
