<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729830</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729830</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 17:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Митинг против строительства трассы через поселки и лес прошел в Казани</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Казань</tag>
    <tag type="str">М-12</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Жители поселков к юго-востоку от Казани провели согласованный митинг за перенос будущей трассы М-12 в Татарстане от жилых домов и лесных массивов, передал корреспондент "Интерфакса", присутствовавший на акции. Митинг прошел в сквере Славы в Приволжском районе Казани. Организаторами акции выступили представители ЛДПР. По данным организаторов, на митинг пришли 199 человек при заявленной численности до 200 человек. Информацией мэрии Казани о численности участников митинга агентство пока не располагает. Участники митинга потребовали, чтобы будущая трасса пролегала в Татарстане на расстоянии не менее километра от населенных пунктов; исключить из проекта строительство моста через Волгу в районе деревни Гребени и базы "Актер"; сохранить при строительстве трассы 95 гектаров леса путем переноса трассировки М-12 по полям; создать рабочую группу с участием представителей власти и активистов для обсуждения вариантов трассировки автодороги. На недавно запущенном активистами сайте, посвященном проблеме трассировки M-12 в Лаишевском районе Татарстана, утверждается, что существующий проект М-12 предполагает строительство трассы "по лесам и впритык к домам". Ранее сообщалось, что восьмой этап М-12, который пройдет по территории Верхнеуслонского, Лаишевского и Пестречинского районов Татарстана построит ООО "Трансстроймеханизация", которое в ходе реструктуризации будет передано совместному предприятию с участием ВЭБа (АО "ГК "Нацпроектстрой").]]></text>
</doc>
