<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707720</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707720</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 23:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число заболевших COVID-19 в ВС США превысило 7,7 тысячи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Пентагон</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Количество заболевших коронавирусной инфекцией  COVID-19  в вооруженных силах США достигло 7702 человек, сообщил в четверг Пентагон. 20 апреля в американских вооруженных силах  насчитывалось  5,3 тыс. инфицированных . По состоянию на 7 мая, в частности, случаи заболевания выявлены у 5086 военнослужащих, 912 членов их семей, 1254 гражданских служащих и 450 сотрудников компаний-подрядчиков Пентагона. Число летальных исходов достигло 27 - скончались два военнослужащих, четверо членов семей, 14 гражданских служащих и семь подрядчиков. При этом выздоровели более трех тысяч человек, из которых около двух тысяч являются военнослужащими. В ВМС США выявлено самое большое число инфицированных - 2125 военнослужащих. Не менее 1155 случаев заболевания коронавирусом зафиксировано среди членов команды атомного авианосца USS Theodore Roosevelt, состоящей из 4,8 тыс. моряков, который в конце марта из-за вспышки коронавируса на борту был вынужден экстренно зайти на базу на острове Гуам в западной части Тихого океан. В Армии США зафиксировано 1065 случаев заболевания COVID-19, в ВВС - 400, в Корпусе морской пехоты - 442, в Национальной гвардии - 936. Выявлено также еще 118 зараженный военнослужащий из состава агентств Пентагона. Кроме того, зафиксировано 10326 случаев заболевания среди ветеранов вооруженных сил и сотрудников министерства по делам ветеранов. 811 ветеранов скончались.]]></text>
</doc>
