<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739273</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739273</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 15:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минск предложил создать при ШОС независимый от Запада финансовый фонд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роман Головченко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">ШОС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Белоруссии Роман Головченко выступил за создание в рамках Шанхайской организации сотрудничества (ШОС) независимого от западных стран финансового фонда и заявил о заинтересованности Минска расширить свое участие в работе Энергетического клуба ШОС. "Белорусская сторона считает весьма востребованным создание полноценного финансового института, не зависящего от решений и действий западных структур", - заявил Головченко на заседании Совета глав правительств ШОС в формате видеоконференции в понедельник. Фрагмент выступления Головченко разместила в интернете пресс-служба правительства. "Эта идея в полной мере отвечает российской инициативе о принятии Межбанковским объединением ШОС "дорожной карты" по преодолению последствий пандемии COVID-19 для экономик стран - членов ШОС. С учетом значительного опыта в финансовой и банковской сферах Межбанковское объединение ШОС могло бы разработать и внести проект концепции создания данной финансовой организации", - отметил белорусский премьер. По его словам, основными направлениями деятельности финфонда в рамках ШОС могло бы стать не связанное с финансированием инвестиционных проектов кредитование, а также предоставление стабилизационных займов, в том числе на поддержку программ развития. Кроме того, Головченко предложил создать в рамках Энергетического клуба ШОС механизм регулярных встреч по вопросам атомной энергетики и ядерной безопасности по аналогии с мероприятиями, проводимыми по другим направлениям. "Уверен, что создание такого формата взаимодействия будет отвечать современным вызовам в области ядерной безопасности, а также способствовать укреплению международного сотрудничества в данной сфере", - отметил премьер. "Белоруссия активно развивает международное сотрудничество по вопросам укрепления ядерной безопасности и использования атомной энергии в мирных целях. Мы заинтересованы в расширении участия нашей страны в работе Энергетического клуба ШОС", - добавил Головченко. Членам ШОС являются Индия, Казахстан, Киргизия, Китай, Пакистан, Россия, Таджикистан и Узбекистан.]]></text>
</doc>
