<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708521</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708521</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 20:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ потребует от западных СМИ опровержения данных о смертности в России от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - МИД РФ направит письма в издания Financial Times и New York Times с требованием опровергнуть опубликованную ими информацию о статистике смертности от COVID-19 в России, заявила в среду официальный представитель российского министерства Мария Захарова. Соответствующие письма уже подготовлены, сообщила Захарова журналистам. По ее словам, эти обращения "завтра же будут вручены главным редакторам через наши посольства в США и Британии". "Также адресовали соответствующее обращение к представителю ОБСЕ по свободе СМИ  (Арлему - ИФ)  Дезиру, генсеку ЮНЕСКО  (Одри - ИФ)  Азуле. Аналогичные материалы направим в секретариат ООН, в качестве примера той самой "инфодемии", к борьбе с которой призвал мир генсек ООН  (Антониу - ИФ)  Гуттериш", - заявила Захарова. Накануне, 12 мая, вице-премьер Татьяна Голикова  опровергла сообщения  западных СМИ о занижении данных по смертности от коронавируса в РФ. "Мне очень приятно, что Financial Times смотрит наши встречи с президентом страны, слушает, что мы обсуждаем, но я еще раз хочу подчеркнуть, что те данные, которые я вчера приводила на встрече с президентом России относительно того, что уровень летальности в РФ в 7,6 раз ниже, чем в мире в целом, он таков. И мы никогда не манипулировали официальной статистикой", - подчеркнула Голикова. Ранее издание  The Financial Times  сообщило, что в России смертность от коронавируса может быть на 70% выше официальных данных.]]></text>
</doc>
