<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740921</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740921</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Слушания по многомиллиардному иску к "Норникелю" перенесены</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">Норильск</tag>
    <tag type="str">Росприроднадзор</tag>
    <tag type="str">Красноярск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Красноярского края отложил до 24 декабря рассмотрение иска Росприроднадзора о взыскании с "дочки" "Норникеля" "Норильско-Таймырской энергетической компании" (НТЭК) 148 млрд рублей ущерба в связи с аварией на норильской ТЭЦ. Как сообщил корреспондент "Интерфакса" из зала суда, суду потребуется время для ознакомления с новыми документами. По ходатайству "дочки" "Норникеля" суд привлек к участию в деле "Центр лабораторного анализа и технических измерений" (ЦЛАТИ). НТЭК считает, что пробы были отобраны Росприроднадзором с нарушением нормативов (часть веществ, по мнению НТЭК, не относится к дизтопливу, некоторые загрязненные участки учтены по несколько раз). Также НТЭК считает неправомерной попытку дважды привлечь компанию к ответственности за загрязненную почву - по мнению "дочки" "Норникеля", Росприроднадзор посчитал и вред от самого разлива, и вред от ликвидации разлива (проезд техники по загрязненной почве, изъятие слоев почвы для недопущения дальнейшего загрязнения). Росприроднадзор вновь заявил, что не намерен корректировать сумму иска с учетом затрат на ликвидацию. Ранее НТЭК представила материалы, подтверждающие затраты на сумму 3,7 млрд рублей - это фактические задокументированные затраты на данный момент, с актами выполненных работ. Позже в суд будут представлены новые документы о затратах. Всего "Норникель" ранее оценивал свои затраты на ликвидацию в 10 млрд рублей. Итоговая сумма, по мнению "Норникеля", должна учитывать затраты на устранение загрязнения и восстановление окружающей среды (такую возможность дает статья 78 закона об охране окружающей среды). При этом "Норникель" в отчетности за первое полугодие отразил резерв в $2,13 млрд под экологические требования. Росприроднадзор оценил ущерб окружающей среде в результате аварии на норильской ТЭЦ в 148 млрд рублей (около $2,1 млрд на момент объявления претензий). Сам "Норникель" оценил ущерб окружающей среде в результате аварии в 21,4 млрд рублей. Экспертная организация АНО "Экотерра", привлеченная "Норникелем" для оценки вреда водным объектам в ходе аварии, оценила ущерб в 17,94 млрд рублей.]]></text>
</doc>
