<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735239</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735239</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 13:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Выборы президента США и заседание ФРС станут главными событиями для финрынков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ФРС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Выборы президента США, заседание Федеральной резервной системы (ФРС) и данные с рынка труда страны за октябрь делают предстоящую неделю наиболее насыщенной для американских финансовых рынков в 2020 году. Все эти события могут взволновать инвесторов и сильно повлиять на движение котировок, пишет агентство Bloomberg. Кандидат в президенты США от демократов Джо Байден опережает президента республиканца Дональда Трампа по популярности среди избирателей на 10 процентных пунктов, свидетельствуют данные опроса общественного мнения, проведенного телеканалом NBC и газетой The Wall Street Journal. Так, за Байдена выступили 52% опрошенных американцев, тогда как 42% поддерживают нынешнего главу государства. При этом две недели назад, указывает NBC, Байден набирал 54%, а Трамп - те же 42%. Байден пообещал увеличить госрасходы на выплаты дополнительных пособий по безработице и инвестирование в такие проекты, как инфраструктура и "зеленая" энергетика. Эти траты будут покрываться повышением налогов на компании и богатых граждан, а также наращиванием госдолга. Между тем Трамп хочет потратить следующие четыре года на сокращение налогов и ослабление регулирования, продолжая бороться с Китаем в сфере торговли и технологий. Кто бы ни победил, многое будет зависеть от голосования представителей в Конгрессе. Эксперты все чаще предсказывают ситуацию, при которой демократы займут как Белый дом, так и обе палаты Конгресса. Заседание Федрезерва из-за выборов начнется не во вторник, как это бывает обычно, а в среду. В четверг будут объявлены итоги встречи руководства ЦБ, а затем пройдет пресс-конференция его главы Джерома Пауэлла. Аналитики не ожидают изменения денежно-кредитной политики на фоне возможной смены лидера страны. Предполагается, что ФРС может скорректировать объемы покупок облигаций на следующем, декабрьском заседании. Кроме того, в четверг состоится заседание Банка Англии. Эксперты прогнозируют, что ЦБ объявит новый раунд выкупа бондов для того, чтобы помочь экономике преодолеть новую вспышку коронавирусной инфекции COVID-19 и связанные с этим ограничения для бизнеса и граждан. Инвесторы в рынки стран с развивающейся экономикой также будут внимательно следить за развитием событий в США и чутко реагировать на новости. Индикаторы рынков акций, валют и облигаций в нацвалютах emerging markets на прошлой неделе продемонстрировали наихудшие результаты более чем за месяц из-за роста числа заражений COVID-19 в мире и неясных экономических перспектив на фоне пандемии. Однако для некоторых "быков" любой откат рынка предоставляет возможность для покупки, поскольку они делают ставку на восстановление экономики и создание вакцины в следующем году. "Выборы в США, очевидно, представляют собой большой риск, но независимо от результата глобальные финансовые возможности широко открыты, и вакцина против COVID не за горами, - полагает Надер Наеми из AMP Capital Investors Ltd. - Вероятна дальнейшая слабость рынков акций emerging markets, но это будет уникальная возможность, чтобы выйти на них". Также на этой неделе достаточно напряженным является календарь макроэкономических публикаций в США. В частности, будут опубликованы показатели активности в производственной сфере и секторе услуг (ISM Manufacturing и ISM Non-Manufacturing). В пятницу министерство труда США обнародует данные об изменении числа рабочих мест в экономике страны в октябре. По прогнозам, темпы повышения показателя продолжат замедляться и составят около 600 тыс. по сравнению с 661 тыс. в сентябре, сообщает MarketWatch. Безработица, как ожидается, опустится в октябре до 7,7% с 7,9% месяцем ранее и 8,4% в августе.]]></text>
</doc>
