<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726875</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726875</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 16:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Брат аспирантки Ещенко сообщил, что она заботилась о детях Соколова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Ещенко</tag>
    <tag type="str">Анастасия Ещенко</tag>
    <tag type="str">СПбГУ</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Олег Соколов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Сергей Ещенко, брат аспирантки Санкт-Петербургского государственного университета (СПбГУ) Анастасии Ещенко, в убийстве которого обвиняется историк Олег Соколов, рассказал, что девушка проводила время с детьми сожителя. "Она говорила, что сидит с детьми Соколова, когда ему нужно было работать (...), когда он отлучался куда-то. Она о детях отзывалась хорошо, и незадолго до этих событий  (незадолго до убийства - ИФ)  говорила, что пытается налаживать с ними отношения", - рассказал Ещенко на допросе в суде в понедельник. Он добавил, что девушка переживала по поводу встреч сожителя с бывшей женой: якобы во время них историк мог ей изменять. Также Ещенко рассказал суду, что обвиняемый неоднократно избивал его сестру, в том числе перед убийством и относился к ней "как к помощнице, а не как к любимой женщине". " (Ночью 8 ноября 2019 года - ИФ)  раздался звонок от Анастасии: она плакала и рассказывала о том, что Соколов ее избил, очень сильно ударил об пол. Она рассказала Соколову, что ее пригласил на день рождения друг. (...) Соколов очень резко отреагировал. После этого она выскочила на улицу", - сообщил Ещенко. "Я просил ее уехать от него. Она говорила, что нужно вернуться в квартиру Соколова за вещами. (...) Примерно через 40 минут я позвонил ей и, судя по голосу, обстановка была спокойная", - рассказал молодой человек. По его словам, сожитель не обеспечивал девушку: деньги, в том числе на заграничные поездки, она получала от семьи, а также зарабатывала переводами с французского языка и репетиторством. Кроме того, убитая пыталась трудоустроиться в библиотеку. Ранее Октябрьский районный суд Петербурга  огласил переписку Соколова и Ещенко  за некоторое время до убийства, свидетельствующей о напряженных отношениях между ними: аспирантка проявляла ревность, оскорбляла ученого и его детей, говорила о своей ненависти к нему, желала смерти. Представитель семьи убитой Александра Бакшеева заявляла на это, что Соколов  мог внести в переписку изменения , поскольку с момента убийства до задержания прошло более суток, в течение которых он активно избавлялся от следов преступления. Соколов в свою очередь с начала следствия обвинял жертву в плохом отношении к его детям, что, по его словам, и служило причиной конфликтов. По  версии обвинения , экс-доцент СПбГУ Соколов убил Ещенко. Согласно материалам дела, в ночь на 8 ноября в ходе конфликта на почве ревности 63-летний Соколов выстрелил из мелкокалиберного обреза в 24-летнюю аспирантку, с которой состоял в близких отношениях, а затем стал душить. Девушка погибла. Спустя сутки историк попытался избавиться от трупа, расчленив и частично утопив в Мойке.]]></text>
</doc>
