<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740735</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740735</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 13:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Смольный не будет проводить рейды по петербургским храмам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Александр Ситов</tag>
    <tag type="str">РПЦ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Власти Санкт-Петербурга не планируют проводить рейды на церковных богослужениях, поскольку Русская православная церковь не относится к числу злостных нарушителей санитарно-эпидемиологических ограничений, сообщил руководитель городского ситуационного центра по вопросам соблюдения стандартов безопасной деятельности Александр Ситов. "Церковь у нас отделена от государства. Конечно же, все разработанные нами стандарты безопасности учитываются, в том числе и в зоне общественных мероприятий, проводимых в церквях. К счастью, мы обладаем информацией, что в церковном сообществе эти стандарты восприняты, все выполняется, все меры предпринимаются", - отметил Ситов на онлайн-брифинге в четверг. "Как вы представляете себе Следственный комитет в церкви? Тем более они все-таки не являются злостными нарушителями. Следственный комитет пошел в те объекты, в которых сначала не было проверок. Был мониторинг, что там ничего не выполняется, фиксировались административные правонарушения. Потом туда приходили с обычной полицией, и только на четвертый-пятый раз приходил Следственный комитет. Как можно с церковью сравнивать? Никакой связи здесь даже близко не существует", - добавил он. Ранее вице-губернатор Санкт-Петербурга Евгений Елин заявил, что городские власти ожидают от Санкт-Петербургской епархии ограничений по посещению служб. "Оно  (постановление от 2 декабря об ужесточении ограничений - ИФ)  касается всех служб, но, как правило, церковь выпускает свои постановления. До сих пор они совпадали с решениями гражданских властей, поэтому мы, конечно, такие решения от церкви ожидаем", - сказал Елин. Между тем, ранее сообщалось, что в Петербургской епархии планируют провести Рождественское богослужение в Казанском соборе. На сайте Санкт-Петербургской епархии анонсированы еще два богослужения в декабре с участием митрополита Санкт-Петербургского и Ладожского Варсонофия. Так, 12 декабря состоится Всенощное бдение в храме апостола Андрея Первозванного на Заневском проспекте, а 13 декабря - Божественная литургия в соборе Андрея Первозванного на Васильевском острове.]]></text>
</doc>
