<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">653155</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/653155</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-06 00:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Форум деятелей искусств "Таврида" начал регистрировать участников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таврида</tag>
    <tag type="str">Artrussia</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 марта. INTERFAX.RU - Регистрация на форум молодых деятелей культуры и искусств "Таврида" стартовала во вторник, сообщила пресс-служба ФГБУ "Центр поддержки молодежных и творческих инициатив" (Роскультцентр). "5 марта в Москве представители культуры и искусств всех регионов России и победители всероссийского конкурса "Послы Тавриды" запустили регистрацию на форум", - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе. Там отметили, что в этом году участники форума сами будут причастны к созданию площадки, на которой он пройдет - неподалеку от города Судак в Крыму. "Уже в мае начнется первый этап: профессионалы из сферы искусств попадут на форум и смогут воплотить собственные идеи в жизнь, благоустроив новый арт-кластер", - рассказали в "Роскультцентре". Второй этап форума пройдет с июня по август и включит в себя шесть смен: "Год театра", "Народная смена", "Контемпорари - арт смена. Между прошлым и будущим", "Рэп смена", "Видеопродакшн смена" и "Камеди смена". "Музыкантов, литераторов, продюсеров, народных исполнителей, архитекторов, художников, stand-up комиков, блогеров, артистов и режиссеров ждут интенсивы в профессиональных тематических школах, мотивационные сессии, платформа Mystories (обмен опытом на примере реализации личных персональных кейсов)", - добавили в пресс-службе. Форум завершится творческим фестивалем "Таврида - ARTRUSSIA", который в котором планируется участие 30 тысяч человек. Форум "Таврида" в 2019 году проводится в Крыму в пятый раз. Организатором фестиваля выступает АНО "Центр развития культурных инициатив" при поддержке Росмолодежи и Роскультцентра.]]></text>
</doc>
