<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736246</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736246</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав РФ оценил занятость коечного фонда под COVID-19 в 82%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Для лечения больных коронавирусом в РФ развернуто 260 тысяч коек, занятость коечного фонда на сегодня составляет 82%, сообщил министр здравоохранения России Михаил Мурашко. "Для того, чтобы организовать максимально медицинскую помощь, сегодня в стране развернуто 260 тыс. коек", - заявил Мурашко на заседании президиума координационного совета при правительстве по борьбе с коронавирусом в понедельник По его словам, 75% пациентов "находится на амбулаторном лечении". "Занятость  (коечного фонда - ИФ)  составляет сегодня 82%, но есть регионы, по которым мы видим дефицит коечного фонда, в 53 субъектах занятость составляет свыше 80%, и по ним дополнительно принимаются решения по развертыванию  (коек - ИФ) ", - уточнил Мурашко. По словам Мурашко, на сегодняшний день для оказания помощи больным с COVID-19 задействовано "четыре типа коек". "Это обсерваторы - для пациентов, имевших контакты, койки интенсивного лечения, разворачиваются койки долечивания, а также используется провизорные койки для пациентов, у которых диагноз еще находится под вопросов", - сказал министр. Мурашко добавил, что ситуация по коронавирусу в РФ "продолжает оставаться напряженной, и вся система здравоохранения работает сегодня в мобилизационным формате". По данным оперативного штаба по борьбе с коронавирусной инфекцией на понедельник, 9 ноября, суточный прирост новых заболевших в РФ за сутки составил 21 798 тыс. случаев, что  является рекордом  за весь период распространения COVID-19 6 ноября Мурашко сообщил, что в России общее число больных коронавирусом составляет около 900 тыс. человек, из них 250 тыс. лечатся в больницах. "Сегодня порядка 650 тысяч человек находится на амбулаторном лечении. Еще где-то порядка 250 тысяч человек - это те, которые находятся на стационарном лечении", - сказал Мурашко в интервью на "Первом канале".]]></text>
</doc>
