<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740230</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740230</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 12:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Беглова попросили смягчить новогодние ограничения для музеев и ресторанов Петербурга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анастасия Татулова</tag>
    <tag type="str">Борис Титов</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Общественный омбудсмен в сфере малого и среднего предпринимательства Анастасия Татулова попросила губернатора Петербурга Александра Беглова смягчить новогодние ограничения для городского бизнеса и учреждений культуры. Ее обращение  распространила  пресс-служба бизнес-омбудсмена Бориса Титова. Полный запрет на работу общепита и учреждений сферы развлечений в течение нескольких дней будет неэффективной и вредной мерой для экономики города, считает она. Она предложила Беглову и вице-премьеру Дмитрию Чернышенко оставить запрет только на ночную работу общепита и заведений сферы гостеприимства и полный запрет ввести только для новогодней ночи. Для коррекции уже введенных ограничений она предложила создать с 7 декабря совместную рабочую группу. Татулова, ссылаясь на "данные общественности", заявила, что в первую волну пандемии чиновники и полиция не смогли обеспечить прекращение работы тысяч предприятий, которые "закрылись" только номинально, а в действительности продолжали работать. Омбудсмен убеждена, что и сейчас общепит уйдет в тень и контролировать его будет невозможно. "Введенные ограничительные меры не смогут предотвратить массовое скопление горожан и гостей города в транспорте, на улицах и в доступных общественных пространствах, но спровоцирует массовое стихийное проведение торжеств, прием пищи и напитков в неприспособленных антисанитарных условиях", - объяснила она. Власти Петербурга 2 декабря ввели дальнейшее ужесточение противоэпидемиологических ограничений. В частности, усложнено согласование мероприятий с участием более 50 человек, закрылись аквапарки и океанариумы. С 25 декабря по 29 декабря и с 4 января по 10 января общепиту  разрешили принимать  посетителей только с 6 утра до 19:00. С 30 декабря по 3 января им полностью запретили принимать клиентов, они смогут работать только на вынос. С 30 декабря по 10 января запрещается доступ посетителей в музеи и театры, на выставки и концерты, а также проведение в помещениях любых мероприятий численностью более 50 человек. Туристов  призвали не приезжать  в Петербург на эти праздники.]]></text>
</doc>
