<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729549</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729549</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 16:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВЦИОМ сообщил, что многодневное голосование одобряют 61% россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ФОМ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - К идее проведения многодневного голосования на выборах положительно относятся 61% россиян,  показал  опрос ВЦИОМ. Среди тех, кто ходил голосовать 11-13 сентября, процент поддержки такого формата выше - 74%. Отрицательно к многодневному голосованию относятся 18% опрошенных, еще 19% сказали, что им все равно. Затем людей спросили, как они относятся к проведению многодневного голосования и в 2021 году. Опять 61% ответил, что положительно на это смотрит, 20% - что отрицательно. Наконец, на вопрос "Если говорить о Вас, Вы поддерживаете или не поддерживаете проведение выборов в формате многодневного голосования в будущем?" положительно ответили 70%, отрицательно - 28%. На вопрос, как удобнее людям голосовать, 19% респондентов выбрали вариант "в один день", 78% - "в течение нескольких дней". На открытый вопрос, почему сторонники многодневного голосования его поддерживают, 49% ответили, что это дает возможность прийти в удобное время, 7% сказали, что можно проголосовать без очередей и суеты, 5% отметили, что это снижает риск заразиться коронавирусом. Выбирая из предложенного списка плюсов этого формата, 54% опрошенных отметили возможность выбора удобного дня для голосования, 37% - снижение рисков заражения, 26% - снижение численности избирателей, одновременно находящихся на участках. Еще 24% согласились с аргументом, что за несколько дней больше людей смогут голосовать. Вариант "отрицательно отношусь" выбрали 6%. О недостатках многодневного голосования респондентов не спрашивали. Опрос проводился по телефону 21 и 30 сентября среди 1600 взрослых россиян. В августе отношение граждан к многодневному голосованию  выяснял  Фонд "Общественное мнение". Тогда 59% опрошенных положительно отнеслись к принятию закона, допускающего такой формат, 30% высказались против.]]></text>
</doc>
