<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731895</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731895</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 00:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армения и Азербайджан обвинили друг друга в ударах по своим территориям</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - МИД Армении в ночь на субботу сообщает об ударах беспилотников вооруженных сил Азербайджана по военным объектам на юге страны, в администрации президента Азербайджана заявляют о ракетной атаке на Гянджу и Мингячевир со стороны армянских военных. "Системы ПВО Армении зафиксировали полеты азербайджанских беспилотников в направлении сел Хнацах, Давид Бек, Арцваник Сюникской области  (юг Армении - ИФ) , во время которых нанесены удары по инфраструктурам ВС Армении. Повреждены также гражданские инфраструктуры", - сообщили "Интерфаксу" в МИД Армении. Между тем пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян заявила, что в воздушном пространстве страны были сбиты два беспилотника ВС Азербайджана. Минобороны Азербайджана опровергло сообщение Еревана об атаках беспилотников и заявило, что азербайджанская армия не имеет военных целей на территории Армении. В свою очередь заведующий отделом по вопросам внешней политики администрации президента Азербайджана Хикмет Гаджиев написал в твиттере, что вооруженные силы Армении подвергли ракетному обстрелу города Гянджа и Менгячевир. "В настоящее время уточняются данные по жертвам и разрушениям", - добавил Гаджиев. Пресс-секретарь Минобороны Армении опровергает заявление Баку об обстреле территории Азербайджана. "С территории Армении или со стороны ВС Армении в направлении Азербайджана не было открыто никакого огня", - написала в фейсбуке Степанян. Обострение карабахского конфликта произошло в конце сентября, с тех пор боевые действия между Арменией и непризнанной Нагорно-Карабахской республикой (НКР) с одной стороны и Азербайджаном с другой продолжаются. С обеих сторон есть погибшие и раненые, а также потери в технике.]]></text>
</doc>
