<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732427</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732427</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 05:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Казахстане на 10 января назначены выборы в мажилис</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Казахстан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU -  Президент Казахстана Касым-Жомарт Токаев подписал указ о проведении 10 января 2021 года очередных выборов в мажилис, нижнюю палату парламента республики. "Сегодня мною подписан Указ о назначении выборов депутатов мажилиса парламента. Постановлением Центральной избирательной комиссии назначены выборы депутатов маслихатов всех уровней. Предстоящие выборы состоятся в конституционные сроки, 10 января 2021 года", - говорится в обращении Токаева, опубликованном в среду в официальных СМИ. Согласно указу, на 10 января назначены выборы депутатов мажилиса, избираемых по партийным спискам, на 11 января назначены очередные выборы депутатов мажилиса, избираемых Ассамблеей народа Казахстана. По словам Токаева, у всех политических партий было время на подготовку к участию в предстоящей избирательной кампании, разработку предвыборной платформы, совершенствование партийной инфраструктуры. "Центральная избирательная комиссия и Генеральная прокуратура будут вести постоянное наблюдение за соблюдением законности, прозрачности и справедливости выборов", - отметил президент. Правительству республики, акимам городов Нур-Султана, Алматы, Шымкента и областей поручено принять необходимые меры по организационному, материально-техническому и финансовому обеспечению выборов. Указ вводится в действие со дня опубликования. Последние выборы в мажилис парламента Казахстана проводились в марте 2016 года. Срок полномочий депутатов мажилиса составляет пять лет.]]></text>
</doc>
