<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736474</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736474</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 18:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев заверил Путина, что виновные в гибели летчиков РФ будут наказаны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин получил заверения азербайджанского коллеги Ильхама Алиева в том, что будет проведено тщательное расследование гибели российских летчиков, несших службу на российской военной базе в Армении. "Вчера погибли наши товарищи - летчики, которые несли службу на российской военной базе в Армении. Это Ищук Юрий Викторович, командир экипажа, и лейтенант Федин Роман Васильевич. Пострадал и летчик-оператор - штурман звена. Желаем ему скорейшего выздоровления. Президент Азербайджана заверил меня в том, что будет проведено тщательное расследование в рамках возбужденного уголовного дела, виновные будут наказаны", - сказал Путин на совещании с руководством Минобороны и руководителями предприятий ОПК. Президент также обратился к министру обороны с поручением оказать помощь семьям погибших. Участники совещания почтили их память минутой молчания. Российский ударный вертолет Ми-24  был сбит  в минувший понедельник в воздушном пространстве Армении, вне зоны боевых действий, заявил представитель Минобороны РФ Игорь Конашенков. Военное ведомство сообщило, что двое российских военнослужащих погибли, еще один ранен. Инцидент произошел 9 ноября около 18:30 (17:30 по Москве). Вертолет сопровождал автоколонну 102-й российской военной базы по территории Армении в воздушном пространстве рядом с армянским населенным пунктом Ерасх вблизи с границей Нахичеванской автономной республики (Азербайджан), сообщили в Минобороны РФ В МИД Азербайджана заявляли, что Ми-24 был случайно сбит азербайджанскими военными над территорией Армении, это не было агрессией против РФ, в министерстве также  принесли извинения  российской стороне. Азербайджанская сторона заявила о готовности к выплате соответствующей компенсации. По факту данного инцидента военная прокуратура Нахчывана (Азербайджан)  возбудила уголовное дело  по статье о халатном отношении к службе, повлекшем гибель двух человек по неосторожности, во время войны или боевых действий.]]></text>
</doc>
