<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710220</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/710220</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-25 17:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Златан Ибрагимович получил тяжелую травму на тренировке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Златан Ибрагимович</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 мая. INTERFAX.RU - Нападающий итальянского футбольного клуба "Милан" Златан Ибрагимович в ходе тренировочного занятия получил травму. Как сообщает Sky Sports Italia, врачи подозревают разрыв у игрока ахиллова сухожилия. Если диагноз подтвердится, футболист выйдет из строя на продолжительный срок – как минимум до конца сезона, который в Италии еще не возобновился. Ибрагимович вернулся в "Милан" в декабре 2019 года. Как сообщалось на сайте клуба, соглашение будет действовать до конца нынешнего сезона, его условия предусматривают опцию продления контракта еще на сезон. При этом в апреле нынешнего года СМИ писали о готовности шведа покинуть "Милан". В матчах чемпионата Италии нынешнего сезона Ибрагимович забил три мяча. Ибрагимович – один из самых титулованных футболистов мира. После того, как в 2001 году Ибрагимович покинул свой первый клуб - шведский "Мальме", он становился чемпионом почти всех стран, за клубы которых играл. Ибрагимович - четырехкратный чемпион Франции в составе ПСЖ, четырехкратный чемпион Италии в составе миланского "Интера" (три раза) и "Милана" (один раз), двукратный чемпион Нидерландов в составе амстердамского "Аякса", чемпион Испании в составе "Барселоны". В составе МЮ чемпионат Англии он не выигрывал, зато стал победителем Лиги Европы УЕФА. Лишь в предыдущем, американском клубе "Лос-Анджелес Гэлакси" Ибрагимович обошелся без трофеев.]]></text>
</doc>
