<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">676243</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/676243</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-12 16:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Участники "Квартета И" стали заслуженными артистами России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Квартет И</tag>
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Дарья Мороз</tag>
    <tag type="str">Ирина Понаровская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 сентября. INTERFAX.RU - Участники квартета "И" Леонид Барац, Александр Демидов, Ростислав Хаит и Камиль Ларин получили звания заслуженных артистов России. Награды им вручил министр культуры Владимир Мединский на церемонии в Российском фонде культуры. Кроме "Квартета И", такие же звания получили актриса МХТ имени Чехова Дарья Мороз, певица Ирина Понаровская и артистка балета Музыкального театра имени Станиславского и Немировича-Данченко Оксана Кардаш. Звания "Заслуженный художник Российской Федерации" получили дизайнер Игорь Чапурин и художник-постановщик театра кукол имени Образцова Виктор Никоненко. Кинорежиссер "Мосфильма" Андрей Малюков и артист-вокалист Государственного академического Большого театра России Владимир Маторин получили орден "Дружбы". Художественный руководитель "Вивальди-оркестра" Светлана Безродная и артистка Малого театра Алефтина Евдокимова получили медали ордена "За заслуги перед Отечеством" IV степени. Медалями ордена "За заслуги перед Отечеством" III степени наградили профессора ВГИКа Бориса Неменского и артиста ансамбля имени Игоря Моисеева Рудия Ходжояна. Медалями ордена "За заслуги перед Отечеством" II степени наградили артиста Московского театра имени Маяковского Расми Джабраилова, режиссера-постановщика этого же театра Юрия Иоффе и профессора Московской консерватории Ирину Коженову. Медаль ордена "За заслуги перед Отечеством" I степени получил глава московского Союза писателей Владимир Бояринов. Также на церемонии некоторые деятели культуры, в том числе актриса Ингеборга Дапкунайте, получили благодарственные письма и почетные грамоты президента России.]]></text>
</doc>
