<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727132</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727132</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 10:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин предложил повысить акцизы на сигареты на 20%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Чтобы компенсировать рост бюджетных расходов из-за пандемии, Минфин предложил увеличить в 2021 году акцизы на сигареты, табачную продукцию и электронные сигареты на 20%,  сообщает  РБК. Издание ссылается на проект соответствующих поправок в Налоговый кодекс. Проект одобрила правительственная комиссия по законопроектной деятельности, и теперь его рассмотрят в правительстве, сообщили в пресс-службе кабинета министров. Налоговый кодекс уже предусматривает повышение таких акцизов с 1 января 2021 года на 4%. С начала 2020 года они были повышены также на 4%. Так, акциз на сигареты и папиросы в 2020 году увеличился с 1890 рублей за 1000 штук до 1 966 рублей. Акциз на сигареты состоит из специфической (фиксированной) части и адвалорной составляющей (процент от максимальной розничной цены). Адвалорный компонент составляет 14,5% расчетной стоимости (но не менее 2671 рубля за 1000 штук). В 2021 году этот акциз должен вырасти до 2045 рублей за 1000 штук, акциз на электронные сигареты и вейпы — с 50 до 52 рублей за штуку. В предложенных Минфином поправках в 2021 году ставка акциза на сигареты определена уже в 2359 рублей за 1000 штук и 60 рублей за штуку соответственно. "Внеплановое повышение акцизов позволит обеспечить выполнение социальных обязательств государства в условиях роста бюджетных расходов из-за сложившейся экономической ситуации, связанной с распространением пандемии", — сообщили в пресс-службе министерства.]]></text>
</doc>
