<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728259</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728259</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 15:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Михаил Добкин выдвинулся на выборы мэра Харькова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Харьков</tag>
    <tag type="str">Геннадий Кернес</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Михаил Добкин</tag>
    <tag type="str">Верховная рада</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Бывший депутат Верховной рады, известный харьковский и украински политик Михаил Добкин  сообщил , что подал документы на регистрацию кандидатом в мэры Харькова. Он был городским головой с 2006 по 2010 год. "Воистину говорят: человек предполагает, Бог располагает., - написал он в своем телеграм-канале. - Не хочу здесь много писать о мотивах и причинах такого решения. Скажу лишь одно, желаю Геннадию Кернесу скорейшего выздоровления и возвращения в родной Харьков". Подробности он обещал представить в ближайшее время в телеэфире. Выборы мэра пройдут в Харькове 25 октября. Действующий городской голова, 61-летний Геннадий Кернес в сентябре перестал показываться на публике. 15 сентября он через пресс-службу  сообщил , что заразился коронавирусом и у него двустороннее воспаление легких, но он не в коме. 17 сентября стало известно, что Кернеса в тяжелом состоянии  перевезли  в берлинскую клинику Charite. Несмотря на это, 23 сентября "Блок Кернеса-Успешный Харьков" на городской партконференции выдвинул Кернеса на выборы городского головы. Кернес руководит Харьковом с 2010 года. В апреле 2014 года в него стреляли, пуля повредила позвоночник, после лечения он вернулся к работе в инвалидной коляске. В 2015 году он переизбрался городским головой. Михаил Добкин занимал пост городского головы Харькова с 2006 года по 2010 год, пока Кернес был секретарем горсовета. Они оба были выдвиженцами "Партии регионов". В марте 2010 года Добкин стал губернатором - его назначили главой Харьковской облгосадминистрации. В феврале 2014 года Добкин был избран сопредседателем Всеукраинского общественного союза "Украинский фронт" который организовал Съезд депутатов юго-восточных регионов Украины в Харькове 22 февраля 2014 года. Съезд поставил под сомнение легитимность решений Верховной рады Украины и заявил, что юго-восточные органы самоуправления берут на себя  ответственность за порядок  на своей территории, и тщетно ждал выступления президента Виктора Януковича. 24 февраля Добкин  заявил , что выдвинется в президенты Украины на выборы в мае 2014 года, в связи с чем  оставил  должность главы обладминистрации. Выборы он  проиграл . После отказа "Партии регионов" участвовать в парламентских выборах, он прошел в Раду как кандидат от "Оппозиционного блока". Он был депутатом рады с 27 ноября 2014 по 29 августа 2019 года.]]></text>
</doc>
