<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732344</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732344</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Осужденный пожизненно изобретатель Мадсен попытался сбежать из тюрьмы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дания</tag>
    <tag type="str">Копенгаген</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Петер Мадсен</tag>
    <tag type="str">Ким Валль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Датский изобретатель Петер Мадсен, приговоренный к пожизненному заключению за убийство журналистки Ким Валль, был задержан при попытке бежать из тюрьмы,  сообщает  ВВС News со ссылкой на  заявление  полиции. Его задержали рядом с территорией тюрьмы Херстедвестер, расположенной к западу от Копенгагена. По факту побега проводится расследование. Корреспондент издания Extra Bladet  заснял  беглеца сидящим рядом с тюремным забором. По его словам, на мужчине был странный пояс. Источник издания говорил, что Мадсен обещал полицейским взорвать бомбу и говорил, что у него пистолет. На место выезжали взрывотехники и переговорщики. В итоге его задержали. По сведениям Extra Bladet, ранее Мадсена сажали в изолятор в тюрьме, так как подозревали, что он хочет бежать. Мадсен - изобретатель, создатель субмарины Nautilus собственной конструкции. В августе 2017 года он пригласил на подлодку шведскую журналистку Ким Валль, которая хотела взять у него интервью. С тех пор ее никто живой не видел. Через 11 дней после ее исчезновения ее туловище с балластом  нашли  на побережье близ Копенгагена. Другие части тела были  найдены в пакетах  в октябре. Мадсен был арестован еще до того, как стали находить останки. Сначала он утверждал, что оставил Валль после интервью на одном из островов. Затем он  говорил , что она погибла случайно: ее ударило по голове тяжелой крышкой люка, и он расчленил ее, испугавшись, что его обвинят в убийстве. Затем он признался, что планировал убийство и пытал журналистку, прежде чем расправиться с ней. В апреле 2019 года Мадсен  получил  пожизненный срок.]]></text>
</doc>
