<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736596</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736596</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 14:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российский представитель призвал закрыть лагеря беженцев в Сирии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Дамаск</tag>
    <tag type="str">Михаил Мизинцев</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Эт-Танф</tag>
    <tag type="str">Рукбан</tag>
    <tag type="str">Эль-Холь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Руководитель российско-сирийского межведомственного координационного штаба по возвращению беженцев Михаил Мизинцев призвал расформировать расположенные в Сирии лагеря для беженцев, а их обитателей перевезти туда, где они хотят жить, и адаптировать к нормальной жизни. Выступая на открытии Международной конференции по возвращению беженцев на территорию Сирии в Дамаске, он назвал лагеря источником подпитки людскими ресурсами незаконных вооруженных формирований. Он также призвал "обеспечить в максимально короткие сроки передачу легитимному правительству Сирии контроля над незаконно оккупированными территориями", прекратить антисирийскую санкционную политику, снять арест с сирийских банковских счетов. "Важно переориентировать часть программ по содержанию сирийцев за рубежом, на обеспечение мероприятий по восстановлению в Сирии инфраструктуры, необходимой для приема возвращающихся на родину сирийцев, а также оказания им гуманитарной помощи", - добавил Мизинцев, уточнив, что сирийское правительство гарантирует достойное и безопасное возвращение своим гражданам. По его словам, возвращению беженцев в родные места мешет "незаконное присутствие иностранных воинских контингентов, оккупирующих территории Сирии и нарушающих суверенитет страны". "Во всех неподконтрольных законному правительству районах сложилась критическая ситуация", - сказал Мизинцев. Для примера он привел американскую военную базу в Эт-Танфе, вокруг которой организована 55-километровая зона безопасности. "Под ее прикрытием продолжают свою террористическую деятельность незаконные вооруженные формирования. Их боевики курируют и расположенный здесь лагерь внутренне перемещенных лиц "Рукбан", где в тяжелейших условиях продолжают оставаться более 4 тысяч человек", - отметил Мизинцев. При этом гуманитарная помощь, которая доставляется в "Рукбан", в итоге оказывается в руках местных боевиков. По словам Мизинцева, еще хуже положение в лагере внутренне перемещенных лиц "Эль-Холь" в Заевфратье. "Более 63 тысяч его жителей вынуждены влачить жалкое существование в нечеловеческих условиях. Более половины из них - это дети граждан из 70 государств мира, которые, не имея возможности учиться, с малых лет впитывают идеи экстремизма, что зачастую предопределяет их дальнейшую судьбу как потенциальных членов террористических организаций", - добавил российский представитель. Ранее президент Владимир Путин заявил на заседании Совета глав государств-членов ШОС: "Опасная нестабильность сохраняется на Ближнем Востоке и в Северной Африке, вооруженное противостояние в Ливии и Йемене, остающиеся на территории Сирии анклавы бандформирований являются источниками распространения террористической угрозы, наркотиков и оружия". По его словам, отдельного внимания заслуживает вопрос перемещения боевиков за пределы этого региона, что еще больше обостряет конфликты.]]></text>
</doc>
