<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734686</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734686</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 09:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Девелопер "Самолет" провел IPO по нижней границе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Самолет</tag>
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">Антон Елистратов</tag>
    <tag type="str">Михаил Кенин. Игорь Евтушевский</tag>
    <tag type="str">Павел Голубков</tag>
    <tag type="str">ВТБ Капитал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Цена размещения в рамках IPO девелопера "Самолет" определена на уровне 950 рублей за акцию, сообщила компания на ленте раскрытия информации. Ценовой диапазон составлял 950-1110 рублей за акцию, таким образом, IPO прошло по его нижней границе. Она соответствует оценке всей компании в 57-66 млрд рублей. Объем сделки, по итогам которой free float "Самолета" будет равняться 5%, составит 2,9 млрд рублей. Торги акциями девелопера с тикером SMLT начнутся на "Московской бирже" в четверг. Акции в рамках сделки - около 5,1% от нынешнего уставного капитала (3 078 968 штук) - продают через ООО "Юридическое агентство "Московия" Михаил Кенин, Игорь Евтушевский и Павел Голубков (1%, 0,5%, и 3,6% соответственно). Голубков затем часть вырученных средств (деньги от продажи 2,5% акций) вернет в компанию, выкупив акции допэмиссии "Самолета". Организаторы сделки - "ВТБ Капитал" и BCS Global Markets, со-менеджером выступает "Открытие брокер". Условия IPO предусматривают трехмесячный lock up для продающего акционера и самой компании. Полученные средства "Самолет" планирует направить на приобретение новых участков и финансирование начала строительства уже входящих в портфель проектов. Среднесрочной задачей "Самолета" в новом статусе публичной компании будет доведение доли акций в свободном обращении до 30-40%, говорил ранее гендиректор группы Антон Елистратов. Голубков, Кенин и Евтушевский - крупнейшие акционеры "Самолета". Их актуальные доли в компании - соответственно 49%, 36,5% и 9,5% соответственно. По 2,5% - у Елистратова и председателя совета директоров "Самолета", брата Павла Голубкова Дмитрия. Группа "Самолет" - один из ведущих девелоперов Московского региона. По оценке Cushman&Wakefield, стоимость активов группы на конец июня составляет 201 млрд рублей. Группа была создана в 2012 году.]]></text>
</doc>
