<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728221</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728221</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 12:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержанный в Ливии россиянин Шугалей стал депутатом Госсовета Коми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">Максим Шугалей</tag>
    <tag type="str">Коми</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Задержанный в Ливии сотрудник Фонда защиты национальных ценностей (ФЗНЦ) Максим Шугалей зарегистрирован депутатом Государственного совета Коми. Как сообщил председатель регионального избиркома Дмитрий Митюшев на заседании Госсовета в среду, Шугалей избран от регионального отделения Всероссийской политической партии "Родина" (общереспубликанская часть, №1). По словам Митюшева, на выборах в Госсовет "Единая Россия" получила 28,61% голосов (6 мандатов), КПРФ - 14,81% (3 мандата), ЛДПР - 14,45% (3 мандата), "Зеленая альтернатива" - 10,01% (один мандат), "Родина" - 9,83% (один мандат), "Справедливая Россия" - 8,56% (один мандат). По информации пресс-службы избиркома, один мандат в Госсовете достался лидеру ЛДПР Владимиру Жириновскому, однако из-за его отказа депутатское кресло было передано Яне Вокуевой. Как сообщалось, в конце июля региональное отделение партии "Родина" в Коми выдвинуло Шугалея номером один в партийном списке кандидатом на выборах в Госсовет республики. Российские граждане, сотрудники ФЗНЦ Шугалей и Самер Хасан Али Суэйфан были арестованы в мае 2019 года в Ливии. В начале июля временный поверенный в делах РФ в Ливии Джамшед Болтаев сообщил, что в деле освобождения двух россиян, которые находятся в заключении в Ливии, намечаются некоторые подвижки. Дипломат подчеркнул, что граждане России арестованы в Триполи безосновательно, и им не предъявлено обвинение. Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова заявляла: "Недавно нами получены письменные заверения мининдел правительства национального согласия Мухаммеда Сиялы в том, что проблема наших граждан будет закрыта в ближайшее время". По ее словам, МИД России активно занимается освобождением Шугалея и Суэйфана. При этом Захарова сообщила, что "российские представители действительно не посещали Шугалея и Суэйфана в месте их заточения, поскольку власти Триполи в нарушение Венских конвенций о дипломатических и консульских сношениях не предоставили нам такой возможности". 20 сентября спецпредставитель президента РФ по Ближнему Востоку и Африке, замглавы МИД России Михаил Богданов сообщал, что Москва ведет переговоры с Анкарой по вопросу об освобождении российских граждан, удерживаемых в Ливии.]]></text>
</doc>
