<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734720</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734720</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд 2 ноября определит меру пресечения для топ-менеджера "Траста" Хабарова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Траст</tag>
    <tag type="str">Михаил Хабаров</tag>
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">Александр Богатиков</tag>
    <tag type="str">Деловые линии</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Руслан Коблев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы 2 ноября рассмотрит ходатайство следователя о переводе под домашний арест первого заместителя президента-председателя правления, главного исполнительного директора банка "Траст" Михаила Хабарова. Ранее он был арестован по обвинению в особо крупном мошенничестве. Адвокат Хабарова Яков Мастинский приветствовал  ходатайство  следствия. "Это весьма нечастый случай, когда орган следствия сам обращается в суд с ходатайством об изменении более строгой меры пресечения на более мягкую. По всей видимости, это результат того, что в какой-то степени следственный орган согласился с аргументами Хабарова и его защиты о том, что нет необходимости в его содержании под стражей и он вполне может находиться под мерой, не связанной с изоляцией ( в СИЗО - ИФ )", - сказал адвокат. "Коммерсант" ранее 29 октября  сообщил , что защита Хабарова провела собственное расследование и нашла нарушения со стороны следствия. Руслан Коблев, глава адвокатского бюро "Коблев и партнеры", напомнил изданию, что следователь просил арестовать Хабарова по трем причинам. Он отмечал тяжесть вменяемого преступления, а также указывал, что Хабаров продал загородный дом и забронировал билеты в Дубай в один конец, что могло означать намерение скрыться от следствия. Адвокаты выяснили, что Хабаров забронировал билеты за месяц до того, как узнал о существовании уголовного дела, и что были забронированы и билеты на обратный рейс. Объявление о продаже дома, использованное в суде, не имело никакого отношения к дому, который банкир реально хотел продать за ненадобностью, пишет газета. В объявлении говорилось о продаже дома, о котором Хабаров ничего не знал. Эти и другие нарушени защит попросит проверить нового следователя СК. Дело Хабарова, которое раньше находилось в производстве управления Следственного комитета по Москве, передано в центральный аппарат ведомства. По данным защиты, уголовное дело было возбуждено по заявлению Александра Богатикова - бывшего партнера Хабарова по компании "Деловые Линии". Богатиков считает, что Хабаров в составе группы лиц похитил у него в 2014-2017 годах 842 млн рублей. Заявитель утверждает, что Хабаров принудил его заключить соглашения об опционе и оказании услуг, введя тем самым в заблуждение. Свою причастность к преступлению Хабаров отрицает. Защита расценивает уголовное преследование банкира как попытку оказать на него давление с целью отказа от требований по искам в Лондонском арбитражном суде (LCIA), второй стороной в которых выступает Богатиков. В "Трасте" "Интерфаксу" заявили, что руководство банка "считает происходящее вопиющей ситуацией и выражают поддержку Михаилу Хабарову и его семье".]]></text>
</doc>
