<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726437</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726437</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 02:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Небензя в ООН заявил об отсутствии оснований расследовать инцидент с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Василий Небензя</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Постпред России при ООН Василий Небензя в ходе заседания СБ ООН заявил, что у российской стороны нет никаких оснований начинать расследование инцидента с Алексеем Навальным. "У нас нет оснований, чтобы начинать расследование. Наши врачи, которые, кстати, спасли Алексея Навального, не нашли никаких следов химического оружия в его анализах. Мы не получили никаких доказательств от Германии, которые позволили бы нам сделать заключение, что речь идет о преднамеренном преступлении", - сказал Небензя в ответ на призывы дипломатов к России провести расследование. По его мнению, произошедшее с российским оппозиционером наводит на "мысли о какой-то грязной постановочной игре". "Это ведет нас к риторическому вопросу: кому это выгодно, тот это и сделал", - заявил постпред. Российский дипломат заверил, что Москва больше всех заинтересована в том, чтобы узнать причины произошедшего с Навальным, и добавил, что посол РФ был в МИД Германии, но не получил каких-либо данных, запрошенных Москвой. "Если эти материалы не будут представлены немецкой стороной, это будет расценено российской стороной как отказ правительства Германии установить правду в контексте объективного расследования, и все предыдущие и нынешние действия касательно Алексея Навального  (будут рассматриваться - ИФ)  как вопиющая враждебная провокация против России, что определенно подорвет российско-германские отношения и международные отношения в целом", - сказал Небензя. "Если вы требуете объяснений, положите факты на стол, и мы обменяемся мнениями. Почему мы должны верить в обвинения, не подтвержденные доказательствами, даже если это, как вы говорите, вне всяких сомнений?" - добавил российский дипломат. Оппозиционеру Алексею Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет экстренно сел в Омске. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". 7 сентября в Charite сообщили, что Навального  вывели из искусственной комы  и его состояние улучшилось. С самого начала Россия и страны Запада стали обмениваться обвинениями в непредставлении информации по ситуации с Навальным. На Западе считают, что Навальный был отравлен, и призывают Москву предоставить необходимые разъяснения. Там уже обсуждается вопрос о введении в отношении России новых санкций, в частности, звучат призывы к заморозке проекта "Северный поток 2". В свою очередь в Москве сетуют, что Германия не передает России данные по ситуации с Навальным, и заявляют о готовности обмениваться информацией. Кроме того, российская сторона отмечает, что юридических оснований для возбуждения уголовного дела пока нет, хотя доследственные действия проводятся. 9 сентября немецкие СМИ со ссылкой на германское министерство обороны  сообщили , что Берлин передал в Организацию по запрещению химоружия (ОЗХО) результаты исследования Навального и не видит необходимости направлять их напрямую России. Москва это  опровергает .]]></text>
</doc>
