<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737320</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737320</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 15:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Карабах вернулись 725 беженцев из Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Более 700 беженцев вернулись из Армении на территорию Нагорного Карабаха, сообщил официальный представитель Минобороны РФ Евгений Конашенков. "15 ноября в Нагорный Карабах с территории республики Армения в сопровождении патрулей российских миротворческих сил и военной полиции вернулись 475 беженцев. Всего с 14 ноября в места проживания вернулись 725 человек, ранее покинувших Нагорный Карабах из-за боевых действий", - сообщил Конашенков. "В соответствии с достигнутыми договоренностями в Нагорном Карабахе продолжается обмен телами погибших. Он проводится при координации миротворческих сил РФ и Международного комитета Красного Креста", - добавил представитель министерства. Азербайджан с 27 сентября вел наступательную операцию в Нагорном Карабахе. Действия Азербайджана в Карабахе поддерживала Турция. Президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении приняли заявление, согласно которому с полуночи 10 ноября объявлено о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях. Россия и Турция договорились о создании на территории Азербайджана совместного центра, который будет следить за прекращением огня. В Нагорном Карабахе разворачивается российский миротворческий контингент: 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники.]]></text>
</doc>
