<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732639</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732639</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 11:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР заподозрил гендиректора Petropavlovsk в нанесении руднику ущерба на 450 тыс. рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Petropavlovsk</tag>
    <tag type="str">Максим Мещеряков</tag>
    <tag type="str">Покровский рудник</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Гендиректор Petropavlovsk Максим Мещеряков подозревается в причинении ущерба АО "Покровский рудник" на 450 тыс. рублей, сообщила "Интерфаксу" представитель управления СК по Москве Юлия Иванова. "Предварительным расследованием установлено, что Мещеряков и неустановленные лица, действуя группой лиц по предварительному сговору, совершили самоуправство в отношении представительства АО "Покровский рудник". В результате совершенного преступления компании причинен ущерб на общую сумму свыше 450 тыс. рублей", - сказала она. Дело возбудило Второе управление по расследованию особо важных дел (о преступлениях против государственной власти и в сфере экономики) ГСУ СК по Москве по признакам преступления, предусмотренного ч. 2 ст. 330 УК, а также в отношении неустановленных лиц по признакам преступлений, предусмотренных п. "а", "в" ч. 3 ст. 158, ч. 2 ст. 330 УК (кража и самоуправство). Ранее в четверг Petropavlovsk  сообщил , что СК Москвы возбудил дело "об инциденте" в московском офисе "Покровского рудника", когда Мещерякова охрана не пускала в офис, а он прошел туда силой. В сообщении Petropavlovsk прямо не говорится, что лично Мещеряков стал фигурантом уголовного дела, но отмечается, что расследование касается его действий. "Компания понимает, что расследование действий г-на Мещерякова связано с преступлением, предусмотренным статьей 330 УК РФ "Самоуправство". Согласно юридической консультации, полученной компанией, преступление "Самоуправство" имеет очень широкое определение и может включать в себя действия, совершенные для защиты законных прав или интересов", - говорится в сообщении. Petropavlovsk в последние месяцы стал ареной корпоративного конфликта, при этом спор основных акционеров уже вылился в противоречия между CEO и менеджерами рудников и вернул в заголовки российских экономических новостей подзабытую тему силового проникновения в офис. Крупнейшим акционером Petropavlovsk с долей около 24% является ЮГК, которую контролирует семья Константина Струкова. Petropavlovsk ведет промышленную отработку золоторудных месторождений в Амурской области, по итогам первого полугодия замыкает первую тройку российских золотодобытчиков.]]></text>
</doc>
