<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737380</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737380</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 22:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Армении Саркисян назвал неизбежной отставку премьера Пашиняна</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Президент Армении Армен Саркисян заявил о необходимости провести в стране внеочередные парламентские выборы, а до тех пор передать управление страной правительству национального согласия. "Мы проиграли как в навязанной нам войне, на поле боя, так и на дипломатической и международной площадках. Учитывая сложившуюся ситуацию, принимая во внимание общественные требования, очевидно, что во избежание внутриполитических потрясений проведение внеочередных парламентских выборов неизбежно", - говорится в послании президента Армении, опубликованном в понедельник. По словам Саркисяна, в данном контексте единственным ответственным подходом может стать объективная оценка правительством и правящей политической силой своего потенциала, представление в кратчайшие сроки дорожной карты по срокам предполагаемых конституционных процессов, в результате чего станет возможным проведение внеочередных парламентских выборов. "До этого управление страной будет передано высокопрофессиональному правительству национального согласия", - отметил Саркисян. Он заявил, что встречался с многочисленными представителями различных сфер общественной и политической жизни. "Абсолютное большинство участников встреч согласны в одном вопросе - отставка премьер-министра в соответствии с Конституцией или прекращение его полномочий и проведение внеочередных парламентских выборов", - отметил Саркисян. Армения является парламентской республикой, проведение внеочередных выборов предполагает отставку правительства и премьера. Новое правительство и премьера выбирает парламентское большинство. Президент Армении заявил, что его предложения исходят из общенациональных интересов.]]></text>
</doc>
