<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728840</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728840</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 17:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Азербайджане с понедельника введут военное положение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Президент Азербайджана Ильхам Алиев в воскресенье подписал указ о введении с 28 сентября военного положения на всей территории страны, заявил помощник президента, заведующий отделом по вопросам внешней политики администрации президента Хикмет Гаджиев. По его словам, с 28 сентября на нескольких территориях вводится комендантский час с 21:00 (20:00 по Москве) до 06:00 (5:00 по Москве). Режим введут в Баку, Гяндже, Сумгайыте, Евлахе, Мингячевире, Нафталане, а также на территориях Абшеронского, Джабраильского, Физулинского, Агджабединского, Бейлаганского, Агдамского, Бардинского, Тертерского, Геранбойского, Гейгельского, Дашкесанского, Гедабегского, Товузского, Шамкирского, Газахского и Агстафинского районов. "В период комендантского часа гражданам запрещено нахождение на улицах и в других общественных местах без специального разрешения и документов, удостоверяющих личность. Согласно указу, также будут применены ограничения на въезд и выезд и на движение транспортных средств", - заявил Гаджиев. Ранее в воскресенье военное положение и мобилизацию объявили Нагорный Карабах и Армения. В свою очередь Государственная служба Азербайджана по мобилизации и призыву сообщала, что в стране нет необходимости в мобилизации, так как вооруженные силы полностью укомплектованы. В воскресенье утром произошло обострение карабахского конфликта. Азербайджан заявил, что начал операцию в ответ на обстрел со стороны Армении. Премьер Армении Никол Пашинян заявил, что Азербайджан объявил войну армянскому народу.]]></text>
</doc>
