<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729820</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729820</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 15:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РПЦ предложили после похорон Ленина открыть в мавзолее музей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">митрополит Иларион</tag>
    <tag type="str">Ленин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - В Русской православной церкви считают, что Владимиру Ленину не место на Красной площади, но в вопросе о его захоронении надо действовать осторожно. "Я не сомневаюсь в том, что раньше или позже тело этого человека будет захоронено. Другое дело, когда это произойдет, при каких обстоятельствах это произойдет", - сказал глава синодального Отдела внешних церковных связей митрополит Иларион в эфире программы "Церковь и мир" на телеканале "Россия-24". Он назвал Ленина "изменником Родины", который прибыл в Россию на германские деньги, человеком, которого по обычным законам следовало бы судить. "Случилось так, что именно с этим человеком связано начало "красного террора", начало массовых репрессий российского населения, и, конечно, я думаю, что не место этому человеку на Красной площади", - сказал митрополит. С другой стороны, добавил он, следует понимать, что Ленин остается святыней для своих последователей. "Когда мы говорим о том, как большевики взрывали храмы, как они уничтожали священников, это же было посягательство на нашу веру. А если сейчас тело Ленина будет вынесено из мавзолея, то это будет посягательство на веру тех людей, которых тело Ленина остается святыней", - считает представитель Церкви. Поэтому здесь, по его мнению, нужно действовать осторожно, чтобы не спровоцировать какое-то гражданское противостояние, и скорее всего, придется еще какое-то время ждать, пока он будет похоронен. Произойдет это, как считает митрополит, тогда, когда коммунистическая идеология окончательно уйдет в прошлое. Отвечая на вопросы о дальнейшем использовании мавзолея, архиерей высказал мнение, что его следовало бы оставить, так как это творение выдающегося архитектора Щусева, который построил несколько храмов и много зданий. "А вот что там будет внутри... наверно, логично было бы там сделать музей массовых репрессий", - сказал он. Как сообщалось, 12 сентября Союз архитекторов России объявил  конкурс  на лучшую концепцию использования мавзолея в случае, если Ленина перезахоронят. Однако позже он  был отменен  из-за незаслуженных обвинений и негативной реакции. При этом в союзе подчеркивали, что они  против сноса  мавзолея. Лидер КПРФ Геннадий Зюганов   заявлял , что проведение конкурса он расценивает, как попытку разжечь конфликт в обществе.]]></text>
</doc>
