<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730124</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730124</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 00:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Демонстранты ворвались в здание киргизского парламента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Протестующие против итогов парламентских выборов в Киргизии на пожарной машине протаранили ворота здания парламента в Бишкеке, а затем ворвались в само здание, сообщает во вторник корреспондент "Интерфакса" с места событий. Число участников акции составляет порядка 3-5 тыс. человек, которым, несмотря на оказываемое милицией сопротивление, удалось войти в охраняемый объект. Сторонникам политических партий, проигравших парламентские выборы в Киргизии, которые в ночь на вторник ворвались в здание парламента республики, удалось добраться до седьмого этажа, где расположен офис президента, а также кабинет спикера и кабинеты лидеров парламентских фракций, соответствующее видео размещено в социальных сетях. На нем видно, как демонстранты размахивают флагами из окон седьмого и других этажей здания, и что-то кричат. На фотографиях в соцсетях видно, что протестующие, находящиеся в парламентских кабинетах, ломают рамки с фотографиями главы государства. Вокруг самого здания много людей, кто-то из них вооружен палками, кто-то держит в руках металлические ограждения, используемые, видимо, как щиты. О пострадавших на эту минуту пока ничего не известно. По  словам  очевидцев, в здании парламента никого нет, незадолго до прихода демонстрантов, из здания, где находится офис президента, выехала колонна машин, которая направилась в сторону от центра Бишкека. Протестующие забрасывали милицию камнями, бутылками с зажигательной смесью. На территории, примыкающей к зданию парламента, горит несколько автомобилей. Среди участников акции протеста был младший сын экс-президента Киргизии Алмазбека Атамбаева. Атамбаев в настоящее время находится в СИЗО по обвинению в коррупции. Демонстранты сообщили, что намерены идти к СИЗО спецслужбы, чтобы и освободить бывшего главу государства. Столкновения в Бишкеке начались в понедельник после объявления предварительных итогов выборов в парламент Кыргызстана. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают результаты выборов по причине массовых нарушений и фальсификаций в ходе избирательного процесса. Демонстранты вышли на митинг с требованием отменить результаты голосования и объявить повторные выборы. В результате попыток разгона манифестантов милицией с применением водометов, слезоточивого газа и светошумовых гранат пострадали уже более 100 человек, большинство из них силовики. Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков во вторник проведет встречу с лидерами политических партий, участвовавших в парламентских выборах.]]></text>
</doc>
