<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734943</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734943</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 15:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнесмен Барский отпущен под залог в 1 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Барский</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">Химкинский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Химкинский суд в Подмосковье отпустил подозреваемого в контрабанде наркотиков экс-главу УК "Сибантрацит" Максима Барского под залог в 1 млн рублей вопреки ходатайству таможенников и прокуратуры о его аресте, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Сегодня Химкинский суд рассмотрел ходатайство таможенных органов об избрании в отношении Барского меры пресечения в виде заключения под стражу. Однако судья счел неубедительными аргументы дознания о намерении Барского скрыться от следствия", - сказал собеседник агентства. Он отметил, что суд отпустил Барского под залог в размере 1 млн рублей. "Интерфакс" пока не располагает подтверждением этой информации из официальных источников. Накануне, 29 октября, информированный источник сообщил агентству, что Барский  стал фигурантом уголовного дела  о контрабанде наркотиков в крупном размере после изъятия у него в столичном аэропорту "Шереметьево" партии синтетического наркотического вещества. По словам собеседника "Интерфакса", в минувший вторник, 27 октября, в ходе таможенного досмотра багажа 46-летнего Барского, прибывшего рейсом из Нью-Йорка, у него была обнаружена электронная сигарета (вейп) с картриджами, содержащими, согласно результатам исследования, наркотическое вещество тетрагидроканнабинол массой 0,85 гр. После этого против бизнесмена возбудили уголовное дело по части 3 статьи 229.1 УК РФ (контрабанда наркотиков в крупном размере).]]></text>
</doc>
