<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733855</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733855</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 12:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Голикова заявила, что люди с диабетом в 10 раз чаще заражаются COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Больные сахарным диабетом заражаются COVID-19 в 10,3 раза чаще остальных и подвержены более высокому риску летального исхода, сообщила вице-премьер Татьяна Голикова. "Пациент с диабетом и артериальной гипертензией имеет двукратное увеличение риска заражения и тяжелого течения ковида. Поэтому лица с диабетом и артериальной гипертензией - самая тяжелая когорта пациентов с COVID-19. В целом, у пациентов с сахарным диабетом инфицирование ковидом встречается в 10,3 раза чаще", - сказала Голикова на заседании совета при правительстве РФ по вопросам попечительства в социальной сфере. По ее словам, у больных диабетом отмечается более тяжелое течение болезни, более частое развитие острого респираторного дистресс-синдрома, дыхательной недостаточности, потребности в искусственной вентиляции легких и более высокая смертность. Как сопутствующее заболевание диабет встречается в 27% подтвержденных случаев коронавируса и наиболее часто преобладает в группе пациентов тяжелого течения и осложняется повышением гликемии в 90% случаев, уточнила Голикова. По словам вице-премьера, по сравнению с началом прошлого года численность пациентов с диагнозом сахарный диабет выросла среди взрослых на 4,7%, среди детей - на 5,3%. На начало года среди взрослых зарегистрировано 5,1 млн случаев заболевания сахарным диабетом, среди детей - 48,8 тыс. Инвалидов-диабетиков насчитывается 326 тыс. среди взрослых и 41 тыс. - среди детей.]]></text>
</doc>
