<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727817</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727817</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 04:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">КНДР удалось легализовать почти $175 млн через банки США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КНДР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Северная Корея в течение многих лет осуществляла сложную схему отмывания денег через известные банки в Нью-Йорке, сообщает телеканал NBC News, которому удалось ознакомиться с конфиденциальными банковскими документами. Согласно им, организации, связанные с Северной Кореей, отмыли более $174,8 млн в течение нескольких лет. Причем операции проходили через американские банки, включая JPMorgan Chase и Bank of New York Mellon. Документы охватывают период с 2008 по 2017 год, в течение которого администрации Барака Обамы и Дональда Трампа неуклонно ужесточали санкции против Северной Кореи. Но несмотря на это Пхеньяну все-таки удавалось обойти санкции, часто при помощи китайских компаний. Так, в одном случае руководитель китайской компании Dandong Hongxiang Industrial Development Corp направляла деньги через Китай, Сингапур, Камбоджу, США и ряд других стран в КНДР. Компании удалось легализовать $ 85,6 млн. Согласно отчетности JPMorgan Chase, с 2011 по 2013 год через банк прошли сделки на сумму $ 89,2млн, которые принесли пользу 11 компаниям и частным лицам, связанным с Северной Кореей. Документы, с которыми ознакомился канал, являются частью FinCEN Files, совместного проекта международного консорциума журналистов-расследователей, BuzzFeed News и NBC News. В рамках проекта были изучены секретные документы о подозрительной деятельности, поданные банками в сеть по борьбе с финансовыми преступлениями министерства финансов, известную как FinCEN, а также другие следственные документы.]]></text>
</doc>
