<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740671</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740671</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 08:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Начал действовать запрет на ввоз в РФ томатов и яблок из Азербайджана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Россельхознадзор с 10 декабря запретил ввоз в Россию томатов и яблок из Азербайджана. Как сообщила служба, это решение нацелено на обеспечение фитосанитарного благополучия, предотвращение ввоза и распространения вредителей на территории России. Ранее Россельхознадзор неоднократно сообщал Агентству продовольственной безопасности Азербайджана о систематическом обнаружении карантинных для стран-членов ЕАЭС объектов в подкарантинной продукции, поставляемой в Россию. Так, только с 22 октября в томатах и яблоках из Азербайджана 17 раз обнаруживали южноамериканскую томатную моль и восточную плодожорку. Азербайджан является лидером среди поставщиков томатов в Россию. По данным Плодоовощного союза, за 10 месяцев их ввоз составил 171 тыс. тонн на $190 млн. Его доля в общем объеме импорта томатов в РФ в этом году достигла 38%. По данным Центра агроаналитики при Минсельхозе, в 2019 году Азербайджан экспортировал в РФ 172,3 тыс. тонн томатов из общего объема поставок в 558,5 тыс. тонн. В то же время доля Азербайджана в поставках яблок в РФ оценивается в 4-5%. В среду руководитель Россельхознадзора Сергей Данкверт провел переговоры с главой агентства по продовольственной безопасности Азербайджана Гошгаром Илахи оглы Тахмазли. Предполагается, что 11 декабря специалисты двух стран дополнительно обсудят создавшуюся ситуацию и проработают возможность применения принципа регионализации при экспорте плодоовощной продукции из Азербайджана в Россию. Этот принцип предусматривает поставки продукции только из тех регионов, где не обнаружены карантинные объекты.]]></text>
</doc>
