<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740641</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740641</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 21:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФПИ заявил об "информационной атаке" на "Спутник V"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Фахреттин Коджа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ) увязал критику первой российской вакцины от коронавируса с политической или конкурентной борьбой. "Первая зарегистрированная в мире вакцина против коронавирусной инфекции "Спутник V" стала объектом негативной информационной атаки в РФ и за рубежом по конкурентным или политическим причинам", - говорится в заявлении Фонда, распространенном в среду. В качестве примера в РФПИ привели публикации о том, что от российской вакцины якобы намерена отказаться Турция, которые впоследствии были опровергнуты. В РФПИ указали, что "в СМИ иногда публикуются недостоверные данные о характеристиках вакцины, производстве или ходе переговоров Российского фонда прямых инвестиций с потенциальными партнерами и контрагентами". "Сегодняшний случай с распространением fake news о якобы высказанном намерении властей Турции отказаться от закупок вакцины "Спутник V", которое не соответствовало действительности, стал еще одним фактом публикации недостоверной информации с упоминанием российской вакцины"' - подчеркнули в РФПИ. В Фонде напомнили, что министерство здравоохранения Турции выступило с официальным опровержением материала турецкой газеты Haber Turk об отказе Анкары от российской вакцины. РФПИ призвал средства массовой информации "проверять факты на предмет их соответствия действительности перед публикацией, в том числе, обращаясь за проверкой к представителям Фонда". Ранее в среду турецкое издание Haber Turk со ссылкой на министра здравоохранения страны Фахреттина Коджу написало, что Анкара  не будет закупать  российскую вакцину против коронавируса из-за ее несоответствия лабораторным стандартам. В свою очередь источник "Интерфакса" в РФПИ заявил, что фонд продолжает переговоры с Турцией по поставкам российской вакцины от COVID-19. Затем Коджа  сообщил  в ходе брифинга, что Анкара закупит российскую вакцину, "если она успешно пройдет токсикологические испытания и будет соответствовать требованиям надлежащей лабораторной практики (GLP)". Министр отметил, что турецкие медики приступили к испытаниям COVID-вакцины из РФ.]]></text>
</doc>
