<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729788</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729788</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 07:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Несогласованная акция в поддержку Фургала проходит в Хабаровске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Несанкционированная акция в поддержку бывшего губернатора Хабаровского края Сергея Фургала снова проходит в Хабаровске, передает в субботу корреспондент агентства "Интерфакс - Дальний Восток" с места события. Митинг сторонников Фургала на площади имени Ленина перед зданием правительства Хабаровского края начался в 12:00. Акция проходит, несмотря на плохую погоду - в Хабаровске похолодало, идет дождь. Люди скандировали лозунги в поддержку бывшего губернатора. Одновременно на площади громко играла классическая музыка. Мэрия сообщает, что число участников акции сокращается. "Численность протестующих хабаровчан снижается. Около 500 человек вышли сегодня на площадь имени Ленина", - говорится на сайте администрации города. Представители оппозиции согласны с тем, что акция собрала меньше людей, чем неделю назад и связывают это с плохой погодой. Однако оценивают количество участников выше - не менее чем в 1 тыс. человек в начале шествия. Шествие началось традиционно после митинга. Люди пошли по проезжей части центральных улиц Хабаровска. Несут шары, плакаты, транспаранты с изображением Фургала. Между тем, кроме лозунгов в поддержку экс-губернатора звучит критика властей. О задержании Сергея Фургала следственный комитет сообщил в ночь на 9 июля. По версии следствия, он организовал покушение на убийство предпринимателя и убийства еще двух бизнесменов в 2004-2005 годах. Фургалу предъявлено обвинение в организации убийств по найму и покушении на убийство (ч. 2 ст. 105 УК РФ и ст. 30, ст. 33 ч. 2 ст. 105 УК РФ). 20 июля президент России Владимир Путин подписал указ об отрешении Фургала от должности губернатора Хабаровского края в связи с утратой доверия. Врио главы региона назначен представитель ЛДПР, депутат Госдумы Михаил Дегтярев. Басманный суд Москвы 3 сентября продлил Фургалу срок ареста до 9 декабря.]]></text>
</doc>
