<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735247</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735247</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 14:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев назвал условие для прекращения боевых действий в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Азербайджан готов прекратить бои в Карабахе, если армянская сторона прекратит военные действия в регионе и на переговорах "продемонстрировав конструктивную позицию, возьмет обязательство по выводу войск с оккупированных территорий", заявил президент Азербайджана Ильхам Алиев. Он сказал это в Баку, принимая генерального секретаря Совета сотрудничества тюркоязычных государств Багдада Амреева. Бои в регионе он назвал Отечественной войной. Президент также анонсировал, что уже в понедельник будет дана информация об освобождении очередных азербайджанских сел в регионе. По данным Баку, с 27 сентября ВС Азербайджана освободили 195 населенных пунктов, в том числе города Джабраил, Физули и Зангилан. Кроме того, Алиев обвинил Ереван в использовании запрещенного оружия при ракетных обстрелах населенных пунктов Азербайджана. 31 октября премьер-министр Армении Никол Пашинян  попросил  президента Владимира Путина начать консультации по оказании помощи Еревану в условиях "турецко-азербайджанской военной агрессии против Нагорного Карабаха" с учетом приближения боевых действий к границам Армении. Российский МИД  пообещал  помочь Еревану, "если боестолкновения будут перенесены непосредственно на территорию Армении". Вице-премьер Армении Мгер Григорян объяснил обращение Пашиняна тем, что на прошлой неделе усилилась азербайджанская угроза на границе Армении. МИД Армении 2 ноября снова заявил о присутствии в зоне конфликта боевиков-наемников с Ближнего Востока и добавил, что Турция и Азербайджан стремятся придать карабахскому конфликту межрелигиозный характер. По данным министерства, 1 ноября подразделения армии обороны Карабаха захватили иностранца, который назвался жителем Идлиба. 30 октября сообщалось о захвате в Карабахе боевика из Хамы. В сообщении МИД говорится, что задержанные подробно рассказали, как их вербовали и обещали ежемесячные выплаты за убийство "неверных".]]></text>
</doc>
