<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730845</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730845</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 21:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вернувшихся из-за границы москвичей оштрафовали на 500 тыс. руб. за отсутствие ПЦР-тестов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Более 2% граждан, вернувшихся с 1 августа с отдыха за границей, не внесли результаты тестирования на портал госуслуг в течение трех дней после прилета. Об этом сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Роспотребнадзора по Москве. "Несмотря на возможность бесплатного прохождения тестирования и доступность этой услуги в Москве, более 2% граждан, вернувшихся с 1 августа 2020 года с отдыха за границей, не внесли результаты тестирования в Единый портал государственных и муниципальных услуг (ЕПГУ) в течение трех дней после прилета", - сказали в пресс-службе. Как сообщили в ведомстве, гражданам, не выполняющим установленные требования, направлено 2 031 уведомление о явке для составления протокола об административном правонарушении. "Составлено 1370 протоколов, предусматривающих для граждан административную ответственность в виде штрафа в размере от 15 тысяч до 40 тысяч рублей. Если же эти действия повлекли причинение вреда здоровью других людей, размер штрафа может составлять от 150 тысяч до 300 тысяч рублей",- сказали в пресс-службе. Там также отметили, что решения по данной статье принимает суд, в связи с этим административные материалы в отношении 855 граждан направлены в районные суды. "По результатам дел, рассмотренных судами, 36 гражданам присуждены административные штрафы на сумму 502 500 рублей. Остальные дела находятся на рассмотрении в судах и по ним назначены даты заседаний",- сказали в Роспотребнадзоре.]]></text>
</doc>
