<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730360</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730360</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 11:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин заявил о готовности РФ исполнять союзнические обязательства перед Арменией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОДКБ</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Россия в рамках Организации договора о коллективной безопасности (ОДКБ) будет исполнять все свои обязательства, у Армении на этот счет нет вопросов, заявил президент РФ Владимир Путин. "Как известно, Армения является членом ОДКБ, у нас перед Арменией есть определенные обязательства в рамках этого договора. Боевые действия, к огромному нашему сожалению, они продолжаются до сих пор, они ведутся не на территории Армении. Что же касается исполнения Россией своих договорных обязательств в рамках этого Договора, то мы всегда исполняли, исполняем и будем исполнять свои обязательства", - сказал президент РФ в интервью программе "Москва. Кремль. Путин" телеканала Россия-1 (ВГТРК). Путин добавил: "Как вы знаете, я – в постоянном, живом рабочем контакте с премьер-министром Армении, и никаких вопросов у Армении по поводу качества исполнения Россией своих союзнических обязательств не возникает". "Мы надеемся, что в самое ближайшее время этот конфликт будет прекращен, но, если он не будет исчерпан окончательно, судя по всему, до этого еще далеко, но во всяком случае мы призываем, и я еще раз хочу об этом сказать, призываем к прекращению огня", - сказал Путин. Он подчеркнул, что это необходимо сделать "как можно быстрее". "Это трагедия, мы очень переживаем, потому что и Азербайджан, и Армения, и Нагорный Карабах – это вся территория, на которой проживают не чужие нам люди", - сказал президент РФ. Он подчеркнул, что в России проживают около 2 млн азербайджанцев и свыше 2 млн армян. "Огромное количество граждан России поддерживают тесные, дружеские и даже родственные отношения с обеими республиками. Конечно, это огромная трагедия, люди гибнут, большие потери с обеих сторон", - сказал Путин. Накануне пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков, отвечая на вопрос, согласны ли в Кремле с тезисом, что именно Россия способна остановить боевые действия в Нагорном Карабахе,  заявил , что Россия является одной из стран, которые могли бы стать посредниками в урегулировании конфликта. Песков добавил, что Путину докладывалось об обращениях в его адрес с призывом способствовать прекращению огня в Нагорном Карабахе. Ранее бывший руководитель инвесткомпании "Тройка Диалог" Рубен Варданян и глава группы компаний "Ташир" и президент "Ассоциации армянских предпринимателей России" Самвел Карапетян заявили, что Россия имеет право вмешаться в армяно-азербайджанский конфликт и прекратить кровопролитие, предприняв миротворческие усилия.]]></text>
</doc>
