<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733785</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733785</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 00:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков назвал двухпартийный консенсус основой американской русофобии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По его словам, Путин заинтересован в реанимации российско-американских отношений, кто бы ни стал следующим президентом США</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Антироссийские настроения являются общими для обеих партий в США, и кто бы ни победил на президентских выборах в США, он не сможет уйти от русофобских отношений, считает пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Думаю также, что президент прекрасно отдает себе отчет в том, что, к нашему большому сожалению, отношение к России как к врагу, наверное, зиждется на двухпартийном подходе. Это - двухпартийный консенсус в Америке, что, наверное, усложняет ситуацию в плане ее перспектив улучшения", - сказал Песков в эфире программы "Большая игра" на "Первом канале". По его словам, президент РФ Владимир Путин "прекрасно понимает, что, чем меньше дней остается до выборов президента США, тем злее становится риторика в плане ее русофобства". При этом Песков отметил, что Путин заинтересован в реанимации отношений с Вашингтоном вне зависимости от того, кто станет следующим президентом США. "Президент Путин как никто понимает, что риторика кандидата в президенты и риторика президента, который занял уже свое кресло, - это две разные риторики. Президент это понимает и отдает себе отчет. И он как был, так и остается заинтересованным в выстраивании, а, точнее говоря, в реанимации наших двусторонних отношений с любым президентом, которого выберут американцы", - сказал пресс-секретарь, комментируя перспективы российско-американских отношений в случае избрания на пост президента США кандидата от Демократической партии Джо Байдена. Пресс-секретарь заявил, что Россия будет работать с тем президентом США, которого выберут американцы и который займет на законных основаниях свое кресло в Овальном кабинете. "В этом плане говорить, что Трамп нам милее, было бы неверно", - сказал Песков, напомнив о санкциях, введенных за годы президентства Трампа, и "огромном количестве недружественных шагов" в адрес России. "Поэтому, конечно, мы заинтересованы в любом президенте, который просто в какой-то момент задумается - а что же действительно в интересах США в контексте двусторонних российско-американских отношений. И если действительно он так серьезно задумается, то поймет, что на самом деле очень большая потребность в диалоге по основным вопросам, несмотря на весь потенциал разногласий. Поэтому выбирать кого-то - Путин никогда этого не делал и не будет делать. Пусть выбирают американцы, он сам неоднократно об этом говорил", - сказал Песков. Выборы в США состоятся 3 ноября. На пост президента претендуют действующий глава государства республиканец Дональд Трамп и кандидат от демократов Джо Байден. Также в этот день американцам предстоит выбрать всех членов Палаты представителей и часть сенаторов. Американская разведка и СМИ неоднократно  заявляли  о том, что Россия поддерживает на выборах Трампа. Москва эти обвинения опровергает.]]></text>
</doc>
