<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729342</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729342</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 14:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цены на нефть впервые с апреля завершают месяц в "минусе"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минэнерго США</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">API</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Цены на нефть опускаются в среду на фоне обеспокоенности по поводу спроса, инвесторы также ожидают публикации еженедельного доклада Минэнерго США о запасах нефти в стране. При этом нефть может продемонстрировать первое месячное снижение с апреля, отмечает Trading Economics. Стоимость ноябрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 13:58 по московскому времени в среду составила $40,41 за баррель, что на $0,62 (1,51%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. С начала месяца контракт подешевел более чем на 10%, а за третий квартал Brent потеряла в цене более 1%. Срок действия ноябрьских контрактов на Brent истекает с завершением торгов в среду. Более активно торгуемый декабрьский контракт к 13:58 по Москве подешевел на $0,45 (1,08%) - до $41,11 за баррель. Цена фьючерсов на нефть WTI на ноябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составляет $38,97 за баррель, что на $0,32 (0,81%) ниже уровня предыдущей сессии. Нефть WTI с начала сентября потеряла в цене более 7%. Американский институт нефти (API) во вторник, 29 сентября, сообщил, что запасы нефти в США на неделе, завершившейся 25 сентября, снизились на 831 тыс. баррелей. По данным API, запасы бензина выросли на 1,6 млн баррелей, дистиллятов - сократились на 3,4 млн баррелей. Запасы нефти на терминале в Кушинге увеличились на 1,6 млн баррелей. Аналитики, опрошенные S&P Global Platts, в свою очередь ожидают, что данные министерства энергетики США покажут рост запасов нефти на прошлой неделе на 1,9 млн баррелей. По их оценкам, запасы бензина сократились на 1,3 млн баррелей, дистиллятов - на 1,7 млн баррелей. Минэнерго США обнародует еженедельный доклад о запасах энергоносителей в стране в среду в 17:30 по Москве. Давление на нефтяные цены продолжают оказывать опасения, связанные с  пандемией коронавируса . Мэр Нью-Йорка Билл де Блазио во вторник заявил, что доля тестов на коронавирус с положительным результатом впервые за последние месяцы снова превысила 3%, пишет CNBC. "Если Нью-Йорк приблизится к введению карантинных мер до зимней волны вируса, ожидания нефтяного спроса будут, вероятно, сильно понижены", - считает аналитик Oanda, которого цитирует S&P Global Platts. Тем временем Япония в августе увеличила импорт нефти на 13% по сравнению с минимальным за почти полвека уровнем, зафиксированным в июле, - до 2,36 млн б/с, свидетельствуют данные министерства экономики, торговли и промышленности страны. Однако в годовом выражении объем импорта нефти сократился на 23,9% и стал минимальным за последние 32 года. Между тем норвежская нефтегазовая ассоциация Norwegian Oil & Gas заявила об угрозе остановки добычи на одном из крупнейших месторождений страны Johan Sverdrup после того, как переговоры с профсоюзами не привели к полному разрешению разногласий по поводу оплаты труда, пишет S&P Global Platts. Норвежская Equinor, являющаяся оператором месторождения, на котором добывается 470 тыс. б/с, заявила, что не приостанавливала операций и оценивает влияние забастовки одного из профсоюзов.]]></text>
</doc>
