<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738951</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738951</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 12:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Инвесторы ждут дальнейшего ослабления доллара при улучшении ситуации с COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">доллар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Долларовый индекс на этой неделе достиг минимальных значений по отношению к корзине основных валют более чем за два года, и инвесторы ждут его дальнейшего снижения. Такая позиция основана на предположении, что пандемию коронавируса удастся в определенной степени преодолеть в предстоящие месяцы, пишет газета The Wall Street Journal. Появление вакцин позволит экономикам мира вернуться к нормальному функционированию в течение следующего года, что стимулирует инвесторов продавать относительно безопасные американские активы и вкладывать деньги в акции, облигации и валюты за пределами США. Индекс ICE, отслеживающий динамику доллара относительно шести валют (евро, швейцарский франк, иена, канадский доллар, фунт стерлингов и шведская крона), в среду падал до 91,99 пункта, вплотную приближаясь к сентябрьскому уровню, минимальному за два года. Индикатор опустился более чем на 10,5% с мартовского пика. Эксперты Citigroup ранее в ноябре спрогнозировали, что доллар может снизиться на 20% в 2021 году, если вакцины от COVID-19 получат широкое распространение, и это будет способствовать оживлению мировой торговли и экономическому росту. В свою очередь, аналитики Goldman Sachs ожидают снижения американской нацвалюты на 6% в течение следующих 12 месяцев, а эксперты ING ждут падения доллара на 10%. "Доллар, похоже, значительно переоценен, а инвесторы преимущественно вкладываются в американские активы", - сказал стратег Goldman Sachs Group Кристиан Мюллер-Глиссман, которого цитирует WSJ. По его мнению, такие факторы, как высокая стоимость акций США, процентные ставки, которые не успевают за инфляцией, и восстановление мировой экономики должны оказать на доллар давление. В текущем году доллар укрепился весной в период паники на рынках из-за пандемии, а затем снизился после того, как Федеральная резервная система (ФРС) США наводнила мировые рынки долларами за счет ряда инструментов для поддержки облигаций и корпоративных кредитов в США. Падение доллара продолжилось с возобновлением активности экономик в летний период. Многие эксперты полагают, что инвесторы будут покупать более рисковые и недооцененные активы по мере того, как будут восстанавливаться экономики. "Избыток долларовой ликвидности от ФРС все еще находится в системе, - говорит эксперт по макроэкономике Fidelity International Салман Ахмед. - Когда положение дел улучшится и рефляция возобновится, эта ликвидность сможет быть направлена в рисковые активы". Инвесторы все еще активно вкладываются в США, однако эта ситуация может поменяться. Успешное внедрение вакцин от коронавируса и ожидания более миролюбивой торговой политики США с  приходом к власти Джо Байдена  подстегнут рост мировой экономики и сделают другие регионы мира более привлекательными для вложений. В этом случае инвесторы, вероятно, будут продавать активы США и покупать их в других странах, что также означает и продажу доллара, в связи с чем он будет дешеветь. Между тем не все разделяют мнение, что инвесторы начнут отказываться от американских активов и продавать доллары. По мнению эксперта Insight Investment Франчески Форнасари, доллар может подешеветь, однако валюты в целом станут более волатильными. "Появление явного победителя среди экономик не является чем-то очевидным, - сказала она. - Доллар очень чувствителен к изменениям ожиданий роста в различных странах".]]></text>
</doc>
