<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732647</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732647</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 12:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Киев призвал Москву прекратить археологические раскопки в Крыму</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Севастополь</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Министерство иностранных дел Украины заявляет решительный протест России в связи с проведением археологических раскопок на территории Альминской долины в Крыму и в Севастополе. "Россия должна прекратить все незаконные археологические раскопки и земляные работы на территории Альминской долины и в городе Севастополь, а также обеспечить надлежащее отношение ко всему украинскому историко-культурному наследию на временно оккупированной Российской Федерацией территории Украины, в частности в части неукоснительного выполнения обязательств России в соответствии с нормами международного права", - говорится в комментарии МИД Украины в четверг. В ведомстве отметили, что в соответствии с положениями Конвенции о защите культурных ценностей в случае вооруженного конфликта от 14 мая 1954 года, РФ должна уважать культурные ценности, расположенные "на временно оккупированной территории Украины", а также принимать необходимые меры для их сохранения. Кроме того, рекомендациями Генеральной конференции ЮНЕСКО, которая определяет принципы международной регламентации археологических раскопок от 5 декабря 1956 года, предусмотрено, что в случае вооруженного конфликта, государство, оккупировавшее территорию другой страны, должно воздерживаться от археологических раскопок на этой территории. Крым вошел в состав РФ в 2014 году по результатам проведенного на полуострове референдума. Украина итоги плебисцита не признает и называет Крым своей территорией, которую оккупировала Россия. Страны ЕС и США называют действия РФ аннексией, по этой причине они ввели санкции в отношении ряда компаний, политиков и бизнесменов. Россия заявляет, что тема Крыма закрыта навсегда, полуостров принадлежит ей.]]></text>
</doc>
