<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731845</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731845</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 16:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС призвал Россию не отказываться от трехсторонних консультаций по MH17</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евросовет</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">Донецк</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">MH17</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Лидеры стран Евросоюза призвали Россию продолжать трехсторонние консультации с Австралией и Нидерландами по проблемам, связанным с крушением малайзийского Boeing в Донбассе, говорится в заявлении по итогам саммита глав государств и правительств стран ЕС. В нем отмечается, что ЕС "поддерживает все усилия, направленные на выявление ответственных" за катастрофу и на "восстановление справедливости". 15 октября российский МИД  заявил , что после трех раундов консультаций Москва решила их прекратить, поскольку перестала видеть в них смысл. Поводом там назвали  решение Нидерландов  подать межгосударственную жалобу против России в ЕСПЧ. На Смоленской площади этот шаг назвали очередным ударом по двусторонним отношением и демонстрацией твердого намерения Гааги "вопреки здравому смыслу продолжить порочный путь одностороннего возложения ответственности за случившееся в небе над Донбассом на Россию". В МИД заподозрили Австралию и Нидерланды в стремлении добиться от Москвы признания вины и выплаты компенсаций, но не разобраться в обстоятельствах этой катастрофы. "Оставаясь приверженными положениям резолюции СБ ООН 2166, мы намерены продолжить взаимодействие с компетентными органами Нидерландов, в том числе в деле исследования вопроса о незакрытии Украиной своего воздушного пространства для полетов гражданских самолетов над зоной вооруженного конфликта над Донбассом, но делать это будем уже в других форматах", - заключили на Смоленской площади. Boeing-777 авиакомпании Malaysia Airlines, летевший рейсом МН17 из Амстердама в Куала-Лумпур сбит в небе над Донецкой областью 17 июля 2014 года. Погибли 298 человек. Случившееся расследовла совместная следственная группа (JIT, ССГ), в которую входят представители правоохранительных органов Украины, Нидерландов, Бельгии, Австралии и Малайзии. В сентябре 2016 года JIT заявила, что самолет сбили ракетой из установки "Бук". В 2019 году группа обнародовала вывод о том, что этот "Бук" приндлежит российской 53-й зенитно-ракетной бригаде, дислоцированной в Курске. 19 мая 2019 года следственная группа официально назвала четырех обвиняемых в причастности к гибели рейса МН17: россияне Игорь Гиркин (Стрелков), Сергей Дубинский, Олег Пулатов и украинец Леонид Харченко. Сейчас их судят заочно в суде Гааги. В процессе участвуют только  адвокаты Пулатова .]]></text>
</doc>
