<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707408</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707408</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 11:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Масочный режим введут все регионы Урала, кроме ЯНАО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">УрФО</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">ЯНАО</tag>
    <tag type="str">Челябинская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Все регионы Уральского федерального округа, кроме Ямало-Ненецкого автономного округа, вводят масочный режим в общественных местах и транспорте. Такие решения приняли главы регионов и оперативные штабы по борьбе с коронавирусом. Местным жителям предлагают носить респираторы или купленные, либо самодельные маски. Жителей Курганской области обязали также носить перчатки в общественном транспорте. Просто на улицу можно выходить без масок. В Минздраве Челябинской области уточнили, что на улице в масках должны ходить больные, а также маски нужны при скученности людей на улицах. Губернатор Алексей Текслер ввел с 6 мая рекомендательный масочный режим, а с 12 мая и до особого распоряжения - обязательное ношение масок в общественных местах, транспорте и учреждениях, где оказываются госуслуги. Текслер сообщил, что в области создана производственная линия масок, что позволит решить вопрос их дефицита и сделать доступными по цене. Региональному управлению ФАС и главам муниципалитетов он рекомендовал наладить мониторинг розничных цен и наличия масок в аптеках. Первой масочный режим ввела в девяти муниципалитетах, в том числе Екатеринбурге, Свердловская область. Губернатор Евгений Куйвшев пока ввел этот режим на период с 1 по 11 мая. Рекомендательный характер ношения масок со среды по 11 мая также введен в Тюменской и Курганской областях. В Ханты-Мансийском автономном округе губернатор Наталья Комарова ввела обязательный масочный режим в общественных местах, транспорте и закрытых помещениях с 12 мая. В ЯНАО масочный режим пока не вводят, поскольку 70% заразившихся - вахтовики (на 5 мая на их долю приходилось 584 из 820 случаев заражения).]]></text>
</doc>
