<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729161</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729161</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 16:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нарышкин обвинил США в стравливании христиан в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">СВР</tag>
    <tag type="str">Сергей Нарышкин</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Директор СВР Сергей Нарышкин обвинил США во вмешательстве в религиозную ситуацию в Белоруссии. "По имеющимся данным, США также бесцеремонно вмешиваются в религиозную ситуацию в Беларуси, стремясь столкнуть представителей православной и католической ветвей христианства. Пытаясь втянуть пока проявляющий сдержанность Ватикан в белорусские события, американцы ведут работу по более активному подключению католических священников к участию в антиправительственных выступлениях", - говорится в заявлении Нарышкина, распространенном пресс-службой СВР. Нарышкин отметил, что до клира римско-католической церкви доводятся призывы открыто выступить с критикой белорусских властей и использовать религиозные мероприятия для ведения оппозиционной политической пропаганды среди верующих. Как говорится в заявлении руководителя СВР, по замыслу Вашингтона, это должно вынудить Минск на жесткие ответные меры в отношении римско-католической церкви. "По имеющимся данным, среди укрывающихся сейчас за рубежом экстремистски настроенных противников нынешних властей Беларуси вынашивается план резонансной провокации, в ходе которой был бы арестован или даже ранен или убит один из авторитетных священнослужителей РКЦ. Расчет на то, что это позволит существенно повысить антиправительственные настроения среди католиков и подстегнуть их к более активному участию в уличных протестах", - подчеркнул Нарышкин. Он также заявил, что Госдепартамент США ведет работу над подключением к протестам в Белоруссии экстремистских элементов, их подготовка проводится в Польше, Грузии, на Украине и прибалтийских странах с участием американских инструкторов.]]></text>
</doc>
