<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731044</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731044</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 08:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">COVID-ограничения ощутимо не снизили число пассажиров в метро Москвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Загруженность столичного метро в утренний час пик после введенных властями ограничений из-за COVID-19 ощутимо не снизилась по сравнению с прошлой неделей, сообщил корреспондент "Интерфакса" в понедельник. По его информации, на самой оживленной, Таганско-Краснопресненской линии подземки загрузка некоторых вагонов доходит до 80%, что никаким образом не позволяет соблюдать социальную дистанцию. Визуальный анализ сделан с 7:45 до 8:15 на участке "Рязанский проспект" - Пушкинская" по направлению в центр (20 поездов с интервалом чуть больше минуты). Масочный режим в подземке соблюдают три четверти пассажиров. Москвичи 65+, которым рекомендован домашний режим и заблокирован льготный проезд, в метро не редкость, чаще всего они занимают сидячие места. По данным индикатора "Яндекс.Пробки", загруженность столичных дорог в 8:00 оценивалась в 3 балла по десятибалльной шкале. С 9 октября в Москве  временно отменен  льготный проезд на транспорте: для школьников - до 18 октября, для пожилых москвичей и горожан с хроническими заболеваниями - до 28 октября. За первый день ограничений по неактивным картам в подземку пытались пройти  более 30 тыс. пассажиров . С понедельника все столичные предприятия, организации, юридические лица должны будут направлять в мэрию Москвы информацию о сотрудниках, находящихся на удаленном режиме. За нарушение 30-процентного лимита работников на "удаленке" предусмотрена административная ответственность в виде штрафа до 300 тыс. рублей, за повторное нарушение -  приостановка деятельности . Ранее мэр Москвы Сергей Собянин заявил, что пассажиропоток московского транспорта при "удаленке" и домашнем режиме снизился лишь на 10-11%, этого недостаточно. "Двухнедельные школьные каникулы, переход на "удаленку" и домашний режим для москвичей 65+ не повлияли на количество пассажиров в общественном транспорте", - написал Собянин на своем сайте в пятницу, 9 октября. По его словам, загрузка метро снизилась на 800 тыс. пассажиров, наземного транспорта - на 400 тыс. в день. Мэр отметил, что наступившая неделя будет во многом решающей. "Если удастся обеспечить строгое выполнение действующих ограничений, то появится шанс добиться прекращения роста заболеваемости коронавирусом и стабилизировать ситуацию без дополнительных, крайне нежелательных ограничительных мер", - подчеркнул Собянин.]]></text>
</doc>
