<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">742007</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/742007</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 18:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство одобрило законопроект по "поправке Терешковой"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Конституция</tag>
    <tag type="str">Андрей Клишас</tag>
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
    <tag type="str">Ольга Савастьянова</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Правительство поддержало законопроект во исполнение норм обновленной Конституции, по которым действующий президент может снова баллотироваться на этот пост. Проект отзыва правительства на законопроект № 1057340-7 есть у "Интерфакса". Документ предусматривет, что в федеральном законе о президентских выборах будет записано, что при ограничении максимального числа президентских сроков двумя для одного лица не учитываются президентские сроки, которые гражданин занимал до вступления в силу соответствующей поправки в Конституцию. В этот же закон предлагается включить конституционное положение о том, что президентом может быть избран гражданин России не моложе 35 лет, постоянно проживающий в России не менее 25 лет, не имеющий и не имевший ранее гражданства иностранного государства либо вида на жительство или иного документа о праве постоянного проживания за рубежом. Отмечается, что при этом требование к кандидату на должность президента об отсутствии у него гражданства иностранного государства не распространяется на граждан России, "ранее имевших гражданство государства, которое было принято или часть которого была принята в Россию". Законопроект в Думу  внесли 17 ноября  председатель комитета по конституционному законодательству и госстроительству Совета Федерации Андрей Клишас, глава думского комитета по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников и глава комитета Госдумы по регламенту Ольга Савастьянова. Внести в Конституцию поправку "об обнулении президентских сроков"  предложила в марте  депутат Госдумы и космонавт Валентина Терешкова. Ранее в Конституции было прописано условие о том, что один и тот же человек не может быть президентом более двух сроков подряд. Закон о поправке к Конституции предложил отказаться от слова "подряд", а также дополнить сооответствующее положение пунктом о том, что ограничение не учитывает сроки, занимаемые до вступления в силу обновленной Конституции. Комментируя это изменение 17 декабря на большой пресс-конференции, президент Владимир Путин сказал, что для себя  еще не решил , пойдет ли он на президентские выборы в 2024 году.]]></text>
</doc>
