<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728499</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/728499</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 18:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В здании Третьяковки открылась выставка "Я, Энди Уорхол"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Третьяковка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Выставка "Я, Энди Уорхол", посвященная творчеству легендарного американского художника, открылась в Выставочном зале Союза Художников России в здании Новой Третьяковки на Крымском валу, посетители экспозиции смогут увидеть около 200 работ художника. Для посетителей экспозиция откроется с 25 сентября. На ней будут представлены более 200 работ, среди которых ставшие хрестоматийными полные портфолио "Мэрилин", "Банки с супом Кэмпбелл", "Мао", "Цветы", "Камуфляж", "Дамы и господа", "Ковбои и индейцы", "Вымирающие виды", "Десять портретов евреев ХХ века". Кроме этого, будут показаны известные работы "Двойной автопортрет", "Череп", "Электрический стул", "Везувий" и портреты Ленина. Выставка представляет Энди Уорхола с разных сторон - как художника, дизайнера, оформителя, иллюстратора, фотографа, кинорежиссера, деятеля, оказавшего огромное влияние на культуру XX столетия, и просто как человека. Также будут представлены киноработы Уорхола, отдельный зал посвящен сотрудничеству художника с лейблами и музыкальными группами (The Rolling Stones, The Velvet Underground и др.). Кроме этого, в состав экспозиции войдет воссозданная "Фабрика" (The Factory) - арт-студия Уорхола в Нью-Йорке, центр притяжения мировой богемы. Зрители смогут познакомиться с одной из самых популярных инсталляций Уорхола, ставшей символом поп-арта - "Серебряными облаками". Несколько залов выставки будут оформлены фирменными обоями художника.]]></text>
</doc>
