<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735657</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735657</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 10:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вырубленные в скале склепы найдены в пригородах Херсонеса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Херсонес</tag>
    <tag type="str">Севастополь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Археологи Эрмитажа, Института археологии РАН и Государственного историко-археологического музея-заповедника "Херсонес" завершили новый этап исследований пригородов Херсонеса. Как сообщает пресс-служба Эрмитажа, участок, предназначенный для создания Историко-археологического парка, примыкает с юга к древнему городу Херсонес Таврический и расположен сразу за пределами городских стен. В этой зоне никогда не проводились систематические раскопки, ее исследовали только эпизодически. В результате археологических исследований были обнаружены вырубленные в скале склепы эллинистического и римского времени, хозяйственные и производственные помещения, новые оборонительные стены и цистерны для воды. Была также собрана большая коллекция чернолаковой, краснолаковой и поливной керамики, металлические, стеклянные, каменные и костяные изделия. Найдено более 600 монет, в том числе из серебра и золота. "Исследования позволили установить, что ближайшая к Херсонесу территория использовалась горожанами во все времена существования полиса. В пору расцвета города, в эллинистическое время, в пригороде располагались производственные и хозяйственные сооружения. В первые века нашей эры и в начале средневековья здесь располагается городской некрополь. Археологам удалось обнаружить семейные усыпальницы (склепы) и одиночные погребения в грунтовых могилах", - говорится в сообщении. По итогам исследований на территории проектируемого историко-археологического парка "Херсонес Таврический" был поставлен на учет в управлении охраны объектов культурного наследия Севастополя новый объект - "Южный пригород древнего города Херсонес Таврический".]]></text>
</doc>
