<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735777</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735777</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 20:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Брат Уилана сообщил, что американцу не дают спать в мордовской колонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пол Уилан</tag>
    <tag type="str">Дэвид Уилан</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Мордовия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Осужденный в РФ за шпионаж гражданин США, Канады, Великобритании и Ирландии Пол Уилан жалуется, что по ночам в мордовской колонии его будят каждые несколько часов, ситуация взволновала американское посольство, сообщил "Интерфаксу" брат Уилана Дэвид. "Пол смог рассказать нам, что по ночам  (сотрудники колонии - ИФ)  его будят примерно раз в два часа каждую ночь. Мы благодарны американскому посольству, которое направило дипломатическую ноту министерству иностранных дел  (РФ - ИФ) . Пока ни МИД, ни колония не ответили на запросы Пола или посольства", - сказал Дэвид Уилан. Собеседник агентства считает, что в колонии Пола Уилана сочли склонным к побегу. "Не очень понятно почему. Пол запросил объяснения от надзирателей в колонии. Прерывания сна начались только в последние несколько недель, а не сразу как его привезли в колонию", - добавил Дэвид Уилан. По его словам, эти прерывания сна является нарушением прав человека. В свою очередь председатель Общественной наблюдательной комиссии Мордовии Валерий Крутов уточнил "Интерфаксу", что "три дня назад на встрече с сотрудниками ФСИН спрашивал об Уилане, но никаких подобных сведений не было озвучено". "Никаких бумаг в наш адрес не поступало ни от юристов, ни от родственников Уилана. Но в связи с озвученной в СМИ информацией проверим изложенные обстоятельства", - сказал собеседник агентства. По его данным, Уилан в колонии и учит русский язык, и обучает английскому русских. Мосгорсуд 15 июня  приговорил Пола Уилана  к 16-ти годам колонии строгого режима, признав его виновным в шпионаже (ст. 276 УК РФ). Уилан отправлен отбывать наказание в  колонию №17 в Мордовии . Свою вину иностранец не признал, однако приговор решил не обжаловать, поскольку надеется, что его обменяют. Осведомленный источник ранее сообщал "Интерфаксу", что Москва и Вашингтон активно обсуждают возможность обмена Уилана на осужденных в США Константина Ярошенко и Виктора Бута в рамках их помилования президентами двух стран. Однако затем защита осужденного заявила, что американская сторона "не активно участвует в переговорах", в связи с чем решение все еще не принято.]]></text>
</doc>
