<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739385</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739385</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 10:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Zoom вновь отчиталась о рекордной выручке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Zoom</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Американская Zoom Video Communications, предоставляющая услуги удаленной конференц-связи, в очередной раз зафиксировала рекордную квартальную выручку и вновь повысила прогноз на текущий финансовый год. В то же время компания отчиталась о росте расходов, что разочаровало инвесторов, пишет Dow Jones. Акции Zoom подешевели на дополнительных торгах в США. Как сообщается в пресс-релизе компании, ее выручка по итогам третьего финансового квартала, завершившегося 31 октября, составила $777,2 млн по сравнению со $166,6 млн за сопоставимый период прошлого года. Чистая прибыль увеличилась до $198,4 млн, или $0,66 в расчете на акцию, по сравнению с $2,2 млн, или $0,01 на акцию, годом ранее. Скорректированная прибыль выросла до $0,99 с $0,09 на акцию. Аналитики в среднем прогнозировали выручку на уровне $694 млн, чистую прибыль - $149 млн, по данным FactSet. Предоставление пользователям ряда услуг на бесплатной основе оказало давление на прибыльность компании. Валовая маржа в третьем финквартале упала до 67% с 71% за предыдущие три месяца на фоне активных расходов Zoom на облачные услуги. Между тем компания отметила существенный рост числа подписчиков платных услуг. На конец третьего финквартала у нее было около 433,7 тыс. корпоративных клиентов с числом сотрудников более 10, что примерно на 458% выше показателя на аналогичную дату годом ранее. За последние 12 месяцев 1289 клиентов принесли компании доход более чем в $100 тыс. Их число увеличилось на 136%. Zoom прогнозирует выручку в четвертом финквартале в диапазоне от $806 млн до $811 млн, скорректированную прибыль - на уровне $0,77-$0,79 на акцию. Аналитики, опрошенные FactSet, оценивают эти показатели на уровне $728 млн и $0,62 на акцию соответственно. Компания повысила прогноз на весь финансовый год в третий раз с начала пандемии, закрепившись на позиции одного из основных бенефициаров перехода на удаленную работу и обучение. Zoom сообщила, что теперь ожидает выручку за текущий фингод, завершающийся в январе, в диапазоне от $2,575 млрд до $2,58 млрд по сравнению с предыдущим прогнозом на уровне $2,37-2,39 млрд. Акции Zoom в ходе дополнительных торгов в понедельник снизились на 5,12%. С начала года капитализация компании, которая вышла на открытый рынок в апреле 2019 года, увеличилась примерно на 603,1% и составляет $134,14 млрд.]]></text>
</doc>
