<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739213</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739213</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 11:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Таиланде ищут 200 человек в попытке предотвратить вспышку COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таиланд</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Власти Таиланда пытаются установить местоположение 200 человек, контактировавших с тремя женщинами, которые оказались заражены коронавирусом COVID-19 и въехали в страну из Мьянмы, избежав обязательного карантина для прибывающих, сообщает в понедельник  The Guardian . Издание отмечает, что строгий пограничный контроль и прочие меры позволили Таиланду удержать количество случаев COVID-19 на отметке ниже 4 тыс. случаев при 60 летальных исходах, хотя туристическая отрасль страны сильно пострадала. В то же время в соседней Мьянме в день выявляют в среднем 1 447 случаев COVID-19, и там уже скончались 1 887 зараженных. По данным The Guardian, первая из зараженных женщин приехала в Таиланд 24 ноября, а остальные две - 27 ноября. Все три прибыли в страну незаконно, избежав проверок на границе, но позднее анализы показали у них наличие COVID-19. Губернатор провинции Чианграй Прачон Пратсакул заявил, что всего с зараженными в провинциях Чианграй и Чиангмай контактировали 356 человек - посетители и сотрудники отеля, торгового центра и ресторанов, пассажиры общественного транспорта и такси. При этом власти смогли найти уже более 150 человек из этой группы: ни у кого из них тесты не показали наличие коронавируса. Поиск остальных контактировавших продолжается. The Guardian отмечает, что за последние месяцы в Таиланде большинство случаев коронавируса имело завозной характер, и их выявляли в карантине для прибывающих; количество случаев инфицирования непосредственно на территории страны было незначительным.]]></text>
</doc>
