<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727668</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727668</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 21:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Компания Свиблова закрыла сделку с Абрамовичем и партнерами по покупке HGM</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Highland Gold</tag>
    <tag type="str">Fortiana</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Владислав Свиблов</tag>
    <tag type="str">Роман Абрамовч</tag>
    <tag type="str">Евгений Швидлер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Компания Владислава Свиблова Fortiana закрыла сделку с Романом Абрамовичем и его партнерами, став основным акционером золотодобывающей компании Highland Gold Mining (HGM). В конце июля было объявлено о покупке структурой Свиблова 40,06% акций HGM у Романа Абрамовича, Евгения Швидлера и их партнеров. На первом этапе Fortiana получила 23,95%, а оставшуюся долю должна была приобрести после одобрения ФАС. В четверг компания сообщила, что ФАС  удовлетворила ходатайство  Fortiana на приобретение HGM, тем самым открыв путь к завершению второй части сделки. В пятницу Fortiana объявила о покупке оставшихся 16,11% и консолидации 40,06% (145 млн 759 тыс. 871 акция) HGM. Цена сделки – 3 фунта стерлингов за акцию, общая сумма – 437 млн фунтов, или около $574 млн. После завершения этой сделки Fortiana должна направить оферту миноритариям Highland Gold о приобретении их акций по цене не ниже тех же 3 фунтов за штуку. В общей сложности Highland Gold для сделки оценена почти в 1,1 млрд фунтов ($1,4 млрд). Проекты Highland Gold расположены в Хабаровском крае и Забайкалье, на Чукотке, а также в Киргизии. Highland Gold входит в топ-10 российских золотодобытчиков. Акции торгуются на площадке AIM Лондонской фондовой биржи.]]></text>
</doc>
