<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741305</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741305</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 08:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Думе предложили уточнить права ЦБ и Сбербанка в части применения оружия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Правительство</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Росинкас</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Правительство внесло в Госдуму  законопроект № 1075125-7 , который уточнит права сотрудников Банка России, Росинкаса и Сбербанка, имеющих право на оружие. Им предложили разрешить задерживать на месте правонарушения тех, кто посягнул на охраняемое имущество. Сейчас закон об оружии дает сотрудникам ЦБ, Росинкаса, Сбербанка, главного центра спецсвязи, МИДа и других организаций с особыми уставными задачами право получать в Росгвардии во временное пользование отдельные типы и модели боевого ручного стрелкового оружия. Ведомственная охрана объектов ТЭК может такое оружие приобретать. В новом законопроекте для каждой организации расписаны разные случаи и цели выдачи оружия. Например, ЦБ сможет получать оружие только для охраны перевозимых денег, драгоценных металлов, внутренних ценных бумаг и валютных ценностей, корреспонденции, содержащей сведения, отнесенные к государственной тайне, и грузов, содержащих носители сведений, отнесенных к государственной тайне, а также для охраны объектов ЦБ. Для Сбербанка прописаны такие же ситуации, кроме охраны документов по гостайне. На сотрудников ЦБ и Сбербанка законопроект предлагает распространить права, обязанности, ответственность и гарантии работников ведомственной охраны, например, по задержанию на месте подозреваемых в попытке украсть охраняемое имущество. В документе также уточнены положения о выдаче оружия сотрудникам МИД во временное пользование. Получать оружие смогут организации, осуществляющие геологическое изучение и разведку месторождений драгоценных металлов и драгоценных камней, их добычу, производство, использование и обращение. Также получать оружие сможет Росрыболовство и федеральные государственные органы и организации, имеющие право на создание ведомственной охраны: МЧС, Минобороны, ГУ специальных программ президента (ГУСП), Минкультуры, Минстрой, Минтранс, Минфин, Росрезерв, Росжелдор. Авторы поправок указали в пояснительной записке, что передача сотрудникам ЦБ, Росинкаса и Сбербанка таких полномочий не приведет к появлению избыточных административных обязанностей, выполнению несвойственных функций, а также возникновению необоснованных расходов, так как данная деятельность ими фактически осуществляется. Они считают, что законопроект "является исчерпывающим и расширительному толкованию не подлежит".]]></text>
</doc>
