<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709545</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709545</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 20:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Дагестан прибыла первая группа врачей для помощи в борьбе с Covid-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Первая группа врачей из ведущих российских федеральных центров страны прибыла в Дагестан окажет консультативную и организационную помощь медиками республики, сообщает в среду пресс-служба Минздрава республики. "Группа врачей в составе шести человек из Минздрава России прибыла в Дагестан (...). Выработан план предстоящих действий. Специалисты разных профилей - инфекционисты, анестезиологи-реаниматологи, организаторы здравоохранения с большим опытом работы в очагах и вспышках инфекций - окажут помощь сразу по нескольким направлениям", - говорится в сообщении. Отмечается, что специалисты разделятся на бригады и будут работать в районах Дагестана, консультируя врачей и больных, а также начнут обучающие мероприятия. "Специалисты планируют выезжать в города и районы, где наиболее востребована их помощь, для оказания организационной, лечебной и консультативной помощи сразу по нескольким направлениям. Выезжать в основном будут в тандеме инфекционист и анестезиолог-реаниматолог", - приводит пресс-служба слова главы Минздрава Дагестана Джамалудина Гаджиибрагимова. 18 мая президент РФ Владимир Путин потребовал максимально ускорить решение вопросов с оснащением медучреждений Дагестана, где отмечается высокий уровень заболеваемости коронавирусом. "Всю поддержку - и финансовую, и материальную, и кадровую - республика обязательно получит", - сказал президент. Глава государства отметил, что в последние дни система здравоохранения республики работает с большой нагрузкой, и ситуация в Дагестане складывается непросто. Президент поручил МЧС обеспечить санитарную обработку социальных объектов Дагестана, а Минобороны - начать строительство  быстровозводимого медцентра  для больных COVID-19. По данным республиканского оперативного штаба по коронавирусу на 20 мая, в Дагестане зафиксировано 3643 случая COVID-19, прирост за сутки составил 90 человек, вылечились 2266 пациентов, скончались 36 человек.]]></text>
</doc>
