<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">711953</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/711953</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-05 12:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Буре назвал логичным назначение Брагина наставником сборной России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">Валерий Брагин</tag>
    <tag type="str">Игорь Ларионов</tag>
    <tag type="str">Павел Буре</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 июня. INTERFAX.RU - Чемпион мира Павел Буре считает, что сборная России по хоккею и молодежная команда страны под руководством Валерия Брагина и Игоря Ларионова соответственно будут прогрессировать. "О том, что главный тренер национальной сборной будет Валерий Брагин, а молодежной - Игорь Ларионов, было известно давно. Эти назначения ожидаемы и очень логичны", - сказал Буре "Интерфаксу". "Мы видели, в какой хоккей играла молодежная сборная России под их руководством: это был атакующий комбинационный хоккей, на который было приятно смотреть, и который давал результат. И пусть нашей сборной не хватило совсем чуть-чуть для победы, было ясно, что именно так должны играть все наши сборные команды", - сказал Буре. В 2020 году молодежная сборная России во главе с Брагиным и присутствием Ларионова в тренерском штабе дошла до финала ЧМ, где уступила Канаде. В 2011 году Брагин привел команду к золоту ЧМ. Буре подчеркивает, что "Брагина и Ларионова не нужно представлять - их знает весь хоккейный мир". "Опыта и знаний им, безусловно хватит чтобы работать с главными командами нашей страны. Новые тренеры команд U17 и U16 легко вольются в систему сборных, где проповедуют единую модель игры, работают по методикам Национальной программы подготовки хоккеистов", - сказал экс-хоккеист сборной России. В пятницу ФХР объявила о назначении Брагина в качестве главного тренера сборной России, Ларионова стал наставником молодежной сборной. В январе нынешнего года Брагин вошел в тренерский штаб национальной сборной, которую до настоящего времени возглавлял Алексей Кудашов. В пятницу же стало известно, что Брагин сменил Кудашова и на посту главного тренера петербургского СКА.]]></text>
</doc>
