<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731531</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731531</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 22:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ВОЗ заявили, что молодежь может не получить доступ к COVID-вакцине до 2022г.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">Сумия Сваминатан</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Мария Ван Керкхов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Молодые здоровые люди могут не попасть в категории вакцинируемых от коронавируса вплоть до 2022 года, поскольку приоритет при вакцинации будет отдан другим категориям населения, заявила главный научный сотрудник Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) Сумия Сваминатан. "Большинство согласны с тем, что это  (вакцинацию - ИФ)  надо начинать с работников сферы здравоохранения и с тех, кто находится на переднем крае борьбы, но даже тогда вам надо определить, кто из них подвергается наибольшему риску; а затем будут престарелые и так далее. Появится много инструкций, но я думаю, что обычному человеку, молодому и здоровому, может, придется подождать вакцины до 2022 года", - приводит ее слова телеканал CNBS. "Люди склонны думать, что мол, 1-го января или 1-го апреля я получу вакцину и все вернется в норму. Так не будет", - отметила она. Сваминатан выразила надежду, что к 2021 году в мире появится хотя бы одна безопасная и эффективная вакцина от коронавируса, однако такой препарат будет доступен в ограниченных объемах. Также, по ее словам, на данный момент в мире финальные стадии испытаний проходят более 10 вакцин от коронавируса. В свою очередь глава подразделения экстренных заболеваний ВОЗ Мария Ван Керкхов заявила, что, прежде чем вакцинировать целиком всех жителей какой-либо страны, необходимо сделать прививку от коронавируса наиболее уязвимым категориям населения по всему миру. Она также сказала, что даже сейчас в отсутствии вакцины существует возможность остановить распространение коронавируса. Керкхов напомнила, что нужно носить маски, избегать скоплений людей и мыть руки с мылом.]]></text>
</doc>
