<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737213</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737213</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 07:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В реанимации одной из больниц Сахалина произошла вспышка COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Медики пожаловались на нехватку средств защиты и персонала</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сахалин</tag>
    <tag type="str">Холмск</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Минздрав Сахалинской области проводит проверку по коллективному обращению медиков Холмской центральной районной больницы в местные СМИ, в котором они сообщают о нарушениях в отделении реанимации и анестезиологии, где произошло массовое заражение медперсонала коронавирусом. "Специалисты ведомства  (Минздрава - ИФ)  сейчас проверят ситуацию на месте", - заявили "Интерфаксу" в понедельник в пресс-службе Минздрава региона. В местные СМИ поступило коллективное обращение медиков Холмской ЦРБ, которое подписали более 30 человек, в том числе персонал отделения реанимации и анестезиологии, где лежат тяжелобольные пациенты с подтвержденной коронавирусной инфекцией. "В палатах  (реанимационного отделения - ИФ) , где лежат пациенты с подтвержденной инфекцией, нет дверей. Для разграничения зон в отделении повесили обычную хозяйственную пленку. На всех сотрудников на основании требования-заявки на предоставление 500 штук масок выдано всего 300 штук - на две недели. Этого хватит примерно на три дня, если соблюдать все правила", - говорится в сообщении. Медики указывают, что у них нет одноразовых защитных костюмов, респираторов, не хватает дезинфицирующих средств, нет некоторых важных лекарств для лечения пациентов. Такие условия работы, по данным медиков, привели к массовому заражению медперсонала COVID-19. Первым в конце октября заболел врач-реаниматолог. Его с поражением 75% легких транспортировали в Долинскую ЦРБ в госпиталь для больных коронавирусом и подключили к аппарату ИВЛ. В отделении реанимации Холмской ЦРБ восемь сотрудников (врачей и медсестер) находятся на больничном, часть из них с пневмонией. На оставшийся персонал легла "огромная нагрузка, есть опасность некачественного оказания услуг пациентам": вместо четырех врачей в реанимационном отделении сегодня работают (по очереди сутки через сутки) два реаниматолога, не хватает медсестер и лаборантов. "Больные требуют круглосуточного ухода и наблюдения. Остались медики, которые имеют отрицательный мазок на COVID-19, надолго ли их хватит? Или через пару недель в такой обстановке они слягут рядом с пациентами? Работу этого отделения не выполнит ни одно другое отделение, эту специальность не заменит ни одна другая", - говорят медики, добавляя, что "это крик души всех, кто работает в Холмской ЦРБ". В своем обращении они также указывают на то, что при работе с пациентами с COVID-19 стимулирующие и страховые выплаты им выплачивались нерегулярно, а некоторые их не получали вообще. Медики Холмской ЦРБ также обратились за помощью в прокуратуру.]]></text>
</doc>
