<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727006</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727006</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд оставил в силе штраф схимонаху Сергию за возбуждение ненависти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергий Романов</tag>
    <tag type="str">Светлана Герасимова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Свердловский областной суд оставил без изменения решение суда первой инстанции о назначении лишенному сана и отлученному от церкви схимонаху Сергию (Романову) штрафа в 18 тыс. рублей по делу о возбуждении ненависти. "Оставить жалобу без удовлетворения", - сказала судья в ходе онлайн-трансляции заседания в официальном аккаунте суда в соцсети "ВКонтакте". Схимонах на заседании апелляционной инстанции не присутствовал, его интересы представляла адвокат Светлана Герасимова. Ранее сообщалось, что 20 июля суд в Верхней Пышме  признал схимонаха Сергия виновным  в правонарушении по ст.20.3.1 КоАП РФ (Возбуждение ненависти либо вражды, а равно унижение человеческого достоинства). В основу дела легли высказывания схимонаха во время проповеди в Среднеуральском женском монастыре. В них усмотрели признаки возбуждения вражды, ненависти к группе лиц по национальному признаку, а также призывы к выселению неопределенного круга лиц, предлагающих соблюдать режим самоизоляции в период распространения COVID-19. Сам схимонах на заседание суда не явился, его интересы представлял адвокат. Позже защита обжаловала данное решение. До этого, 7 июля, суд в Верхнепышминском районе Свердловской области оштрафовал схимонаха за распространение фейков о коронавирусе на 90 тыс. рублей. Адвокат Сергия подала апелляцию, но судья второй инстанции оставила назначенное по делу наказание в силе. 3 июля суд Екатеринбургской епархии признал отца Сергия (Романова) виновным в нарушении монашеских обетов и священнической присяги и лишил его сана. 24 июля это решение утвердил патриарх. 10 сентября суд Екатеринбургской епархии принял решение об отлучении схимонаха от церкви и направил его на утверждение правящему архиерею.]]></text>
</doc>
