<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734344</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734344</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 10:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Определена роль бессимптомников в создании коллективного иммунитета к COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НИИ Пастера</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Арег Тотолян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Исследование популяционного иммунитета к коронавирусу показало, что иммунная прослойка в России формируется в основном за счет бессимптомных носителей вируса, сообщил "Интерфаксу" директор Научно-исследовательского института микробиологии и эпидемиологии им. Пастера Арег Тотолян. "Большая часть сероположительных ( имеют антитела. - ИФ. ) из числа участников исследования, прежде всего, относится к бессимптомникам; мы их пока не называем переболевшими. Они встретились с вирусом, их организм отреагировал выработкой антител. А доля переболевших ( среди участников исследования. - ИФ. ) очень маленькая: по разным регионам она колеблется от десятых долей процента до 3-3,5%", - сказал он. По его словам, еще предстоит изучить, насколько стойкий иммунитет вырабатывается при легкой форме заболевания и при бессимптомном течении. "Даже в ситуации с переболевшими вирусом средней тяжести и тяжелой формой, у которых выработался иммунитет, мы сталкиваемся со случаями, когда антитела у них не определяются. В случае с бессимптомным течением это встречается еще чаще, но это нормально", - сказал ученый. Отсутствие антител у переболевших не означает отсутствие иммунитета, добавил Тотолян. "Мы увидели, что у определенного процента переболевших через три месяца антитела не определяются. Но это не означает, что у них нет иммунитета, это означает, что доступными нам тест-системами у них антитела не выявляются. В то же время у них хорошо отреагировали показатели по клеточному иммунитету ( без участия антител. - ИФ. ), сформировался иммунный ответ. Но это именно у переболевших", - сказал директор НИИ. Исследование популяционного иммунитета проходит в 26 регионах России. Первый этап исследования проводился в июне, второй - на той же выборке в конце августа-начале сентября. Уже подведены итоги второго этапа исследования по 19 регионам, из которых в девяти произошел рост иммунной прослойки в 1,5-2 раза, а в шести она осталась неизменной.]]></text>
</doc>
