<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">742029</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/742029</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 20:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 18 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">ЦБ РФ сохранил ключевую ставку, Болгария высылает российского дипломата, Германия готова производить российскую COVID-вакцину, ТНТ закрывает "Дом-2"</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России зарегистрированы еще 28 552 случая заражения коронавирусом.  В Центральной России отмечен  суточный антирекорд . Смертность за сутки приблизилась к рекорду:  скончались 611 пациентов , максимальный показатель - 613 случаев летального исхода. В пятницу от COVID-19 умер депутат Госдумы  Валентин Шурчанов . Между тем Германия заявила о  готовности производить российскую вакцину . -  ЦБ РФ сохранил ключевую ставку на уровне 4,25%.  Банк России  изменил сигнал  по ДКП и теперь ставит под сомнение привычный посыл о том, что пространство для снижения ставки остается. -  Болгария вышлет российского военного атташе.  Главный прокурор Болгарии Иван Гешев заявил о доказательствах  причастности россиянина к сбору секретной информации . Российская сторона назвала решение безосновательным. -  Песков заявил, что Путин узнал о давней работе Сафронова у Рогозина от следствия.  Накануне на пресс-конференции президент сказал, что дело  связано с работой  журналиста в качестве советника и помощника Рогозина в правительстве и "Роскосмосе". Адвокат эту информацию  отверг . -  "Вектор" заявил об эффективности российской вакцины от ВИЧ.  В ходе первой фазы клинических испытаний антитела к вирусу  выработались у 100% добровольцев . -  Прокурор запросил для Юлии Галяминой три года колонии по "дадинской статье".   Приговор  депутату Тимирязевского района будет вынесен 23 декабря. -  ТНТ закрывает проект "Дом-2".  Вместо него будет запущена линейка из пяти программ  в жанре стендап . -  Sony убрала из PlayStation Store игру Cyberpunk 2077.  Она была выпущена 10 декабря после восьми лет ожидания, но игроки жаловались на  многочисленные ошибки .]]></text>
</doc>
