<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736735</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736735</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 09:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Восточный" отказался от всех исков к Майклу Калви в Благовещенске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Майкл Калви</tag>
    <tag type="str">Baring Vostok</tag>
    <tag type="str">Восточный</tag>
    <tag type="str">Амурская область</tag>
    <tag type="str">Evison Holdings Limited</tag>
    <tag type="str">Олег Койда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Банк "Восточный" и его оппоненты в Арбитражном суде Амурской области (Благовещенск) Evison Holdings Limited (подконтрольна Baring Vostok) и гражданин США, основатель Baring Vostok Майкл Калви после почти полутора лет судебной тяжбы урегулировали спор о 9,8 млрд рублей убытков. Как сообщил корреспондент "Интерфакса", присутствовавший на заседании суда в четверг, стороны заявили об урегулировании всех претензий друг к другу в рамках мирового соглашения. Представитель Evison Олег Койда сообщил в ходе заседания, что был направлен запрос адвокатам Калви. "Он не возражает и информирован об отказе от иска", - отметил Койда. От банка "Восточный" заявление об отказе от иска поступило в суд 9 ноября. Ранее "Финвижн Холдингс" (мажоритарий "Восточного") Артема Аветисяна и Evison Holdings подписали мировое соглашение по корпоративному спору вокруг банка "Восточный". Соглашение предполагало отзыв всех исков из российских, зарубежных и третейских судов. Помимо арбитражных споров, конфликт вылился и в  уголовное дело , по которому обвиняемыми проходят семь человек. Фигурантам "дела Baring Vostok" вменяется хищение путем растраты 2,5 млрд рублей банка "Восточный" через выдачу невозвратного кредита компании "Первое коллекторское бюро" (ПКБ) в декабре 2015 года. Обвиняемые вину не признают. В конце октября стало известно о достигнутом между банком "Восточный" и ПКБ соглашении о выплате последним 2,5 млрд рублей. Представитель банка 9 ноября  подтвердил  в Верховном суде, что деньги уже поступили на счет. О том, что генеральная прокуратура РФ утвердила обвинительное заключение по уголовному делу, стало известно в тот же день, когда стороны конфликта заявили о мирном урегулировании корпоративного спора вокруг банка "Восточный". Финансовые претензии к Evison и Калви на 9,8 млрд рублей были связаны с убытками, которые по заявлению истца были причинены банку "Восточный" с октября 2015 года по август 2018 года. Они касались фиктивных, по оценке истца, договоров с "Национальной службой взыскания" более чем на 1 млрд рублей. Кроме того, компания Croushi Enterprises погасила кредит за счет передачи банку его собственных субординированных облигаций. Ущерб истец оценил почти в 528,5 млн рублей. Самый крупный ущерб, указанный в иске, - это массовое увольнение бывших сотрудников Юниаструм банка (присоединен к "Восточному" в начале 2017 года). По подсчетам истца, это обошлось банку еще в 8 млрд 192,8 млн рублей. Сейчас "Восточный" контролируется бывшими акционерами Юниаструм банка. Суть второго иска - на 8,8 млрд рублей - сводится к искажению ответчиками финансовой отчетности. Подробности исковых требований оглашены не были. По заявлению истца, ответчики нарушили правовой акт по формированию резервов банка на возможные потери по ссудам. В результате возникла необходимость дорезервирования из собственных средств банка. Заседание суда по рассмотрению мирового соглашения по этому иску состоится позднее. В июне 2019 года Baring Vostok утратил контроль над банком "Восточный", спорные 9,99% акций кредитной организации в рамках исполнения решения суда были списаны в пользу "Финвижн холдингс" Артема Аветисяна (бывший основной акционер Юниаструм банка).]]></text>
</doc>
