<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731532</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731532</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 21:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве внедрена система видеоконференцсвязи для дистанционной учебы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анастасия Ракова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Московские школы технически полностью готовы к переходу на дистанционное образование, в платформу "Московская электронная школа" внедрена функция видеоконференцсвязи, сообщила заместитель мэра Москвы Анастасия Ракова. "Мы полгода не теряли зря и внедрили сейчас в систему, в платформу "Московская электронная школа" внутреннюю видеоконференцсвязь, которая позволяет вести дистанционно уроки уже из МЭШ в связке, как с расписанием, так и со школьным дневником", - сказала Ракова в эфире Первого канала в среду. По ее словам, "как в мобильной версии, так и в обыкновенной версии (электронного) школьного дневника для того, чтобы подключиться к уроку, достаточно нажать кнопку в дневнике "Подключиться к видеоуроку"". Ракова отметила, что еще весной во время введенных из-за коронавируса дистанционных занятий ни одна образовательная платформа не была готова к тому, чтобы массово переходить на дистанционное образование. "Учителям и родителям пришлось оперативно пользоваться теми сервисами и инструментами, которые, в принципе, были на рынке. И это был такой хаотичный, неорганизованный процесс", - сказала чиновница. Как сообщалось, мэр Москвы Сергей Собянин в связи с эпидемиологической ситуацией из-за пандемии коронавируса  отправил школьников 6-11 классов  на дистанционное обучение с 19 октября по 1 ноября, ученики 1-5 классов продолжат обучение в очной форме.]]></text>
</doc>
