<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741369</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741369</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 14:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думу внесен проект закона о получении пенсий по инвалидности без заявления</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Законопроект о беззаявительном порядке получения страховых и социальных пенсий по инвалидности внесен во вторник в Госдуму. "Совместно с Минтрудом мы подготовили законопроект о беззаявительном порядке получения страховых и социальных пенсий по инвалидности", - заявил первый замруководителя фракции "Единая Россия" Андрей Исаев журналистам. Он отметил, что сегодня по сложившейся практике инвалид должен лично прийти в Пенсионный фонд, написать заявление, собрать соответствующие справки, хотя всю эту информацию фонд может сам получить в федеральном реестре. По словам Исаева, законопроектом также предлагается ввести презумпцию согласия на увеличение пенсии. По словам замглавы фракции, раньше требовалось приезжать и подписывать согласие, если размер пенсии увеличивался; законопроект позволит это делать автоматически. В свою очередь соавтор законопроекта, секретарь Генсовета "Единой России" Андрей Турчак высказал мнение, что во всех сферах предоставления государственных услуг необходимо упрощать процедуры их получения, где это возможно - вводить беззаявительный порядок. Турчак также пояснил журналистам, что также проектом закона закрепляется обязанность Пенсионного фонда информировать людей о предполагаемом размере пенсии, начиная с 45 лет. Это позволит оценить имеющиеся пенсионные права и даст возможность их скорректировать, сказал он. Законопроект внесли Турчак, Исаев, а также руководитель фракции "Единая Россия" в Госдуме Сергей Неверов, зампредседателя комитета Госдумы по труду, социальной политике и делам ветеранов Михаил Терентьев и сенаторы Мария Львова-Белова, Инна Святенко.]]></text>
</doc>
