<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735738</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735738</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 16:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Министр здравоохранения Омской области уволена после ЧП со скорыми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омская область</tag>
    <tag type="str">Ирина Солдатова</tag>
    <tag type="str">Александр Бурков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Губернатор Омской области отправил в отставку министра здравоохранения региона Ирину Солдатову после инцидента со скорыми, которым пришлось несколько часов возить по городу пациентов с коронавирусом. "Сегодня мною принято решение об отставке министра здравоохранения Солдатовой Ирины Геннадьевны. Это решение взвешенное, принималось оно по итогам анализа текущего состояния областной системы здравоохранения и по итогам проверки Росздравнадзором инцидента, который произошел 27 октября в городе Омске", -  сообщил  в четверг глава региона Александр Бурков в своем инстаграме. Он также добавил, что сейчас главная задача в регионе - сделать все, чтобы подобные инциденты больше не повторялись. Ранее  сообщалось , что поздно вечером 27 октября две машины скорой помощи устроили "стачку" у здания регионального министерства здравоохранения в Омске. Подоспевшим журналистам медики рассказали, что уже на протяжении десяти часов возят по городу двух тяжелых пациентов с COVID-19, и ни одна больница их не принимает. В одной из машин находилась 70-летняя женщина с 81% поражения легких, в другой - мужчина в возрасте 85 лет с 88% поражения легких. После этого обоим больным все же нашли места в больнице скорой медицинской помощи №2. Случившееся стало поводом для служебной проверки в областном Минздраве. Спустя несколько часов на время проверки была отстранена от работы замминистра регионального Минздрава  Анастасия Малова , отвечавшая за оказание населению скорой медицинской помощи. Разбираться в случившемся в регион также прибыли представители  федерального министерства здравоохранения  и Росздравнадзора.]]></text>
</doc>
