<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736421</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736421</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 14:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва усилила ограничения из-за роста числа заболевших COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Мэр Москвы Сергей Собянин установил временный запрет на проведение культурных, досуговых и развлекательных мероприятий с участием зрителей. Он отметил, что в последние время в Москве наблюдается существенный рост заболеваемости COVID-19, в ближайшие недели ожидается ухудшение ситуации. В указе, опубликованном на сайте мэра, говорится, что приостанавливается посещение  культурных, выставочных, просветительских мероприятий  – в том числе музеев, выставочных залов, библиотек, лекций, тренингов. Исключение сделано только для официальных мероприятий, организуемых органами исполнительной власти. Запрет распространяется на досуговые, развлекательные, зрелищные мероприятия – в том числе игровые, мастер-классы. Исключение допускается при заполнении на четверть мест в  театрах, кино и на концертах . То есть максимальное число зрителей в них не должно превышать 25% общей вместимости зала. В этот же период временно приостанавливается работа  дневных учреждений, где присматривают за детьми . Приостанавливаются рекламные мероприятия, работа детских игровых комнат, детских развлекательных центров, детских лагерей дневного пребывания. Это же касается мест проведения подобных мероприятий для несовершеннолетних в зданиях, а также в парках культуры и отдыха, торгово-развлекательных центрах. Мэр отметил, что "проведение развлекательных мероприятий для детей на открытом воздухе по-прежнему возможно". С 13 ноября по 15 января проведение  спортивных мероприятий с участием зрителей  будет возможно только при согласовании с Департаментом спорта и столичного управлением Роспотребнадзора. Кроме того,  барам, кафе, ресторанам и ночным клубам  в Москве с 13 ноября по 15 января  запрещается обслуживание посетителей в ночное время  - с 23 часов до 6 утра. При этом они смогут работать навынос или осуществлять доставку.  На тот же срок студенты московских  вузов и колледжей   переводятся на онлайн-обучение , их  транспортные карты  будут временно заблокированы. По словам Собянина, еще неделю назад казалось, что уровень заболеваемости стабилизировался на высоком, но все же еще некритичном уровне. Однако последние дни идет существенный рост. "В понедельник, 9 ноября, было выявлено 6 897 случаев заболевания – антирекорд за весь период пандемии", - отметил Собянин. "В середине августа лишь 1 из 100 ПЦР-тестов давал положительный результат. В конце октября доля положительных тестов выросла до 5,8%, а затем и до 7,5%. И, к сожалению, в ближайшие недели мы можем ожидать дальнейшего ухудшения ситуации", - пояснил мэр в своем  блоге . В связи с увеличением числа заболевших власти Москвы решили временно приостановить проведение культурных, выставочных, просветительских, досуговых, развлекательных, зрелищных и аналогичных мероприятий с участием зрителей. Собянин рассказал, что правительство Москвы старается вводить ограничения на максимально короткий срок, продлевая их по мере необходимости. Однако в этот раз решили поступить иначе, и новые ограничения вводятся сразу на два месяца – с 13 ноября и до 15 января 2021 года. "Дело в том, что впереди новогодние праздники. Заранее установив ограничения на работу индустрии отдыха и развлечений, мы хотим избавить учреждения и бизнес от ненужных трат, которые приносит внезапная отмена концертов и других праздничных мероприятий", - пояснил Собянин. "Новые ограничения являются крайне неприятной, но вынужденной мерой. Надеюсь, что они сработают и спасут тысячи жизней и здоровье многих москвичей", - заключил мэр. Как сообщили "Интерфаксу" в столичном оперативном штабе по коронавирусу, в Москве по сравнению с предыдущими днями растет число госпитализированных с коронавирусной инфекцией, за последние сутки их число превысило 1,5 тыс. человек. За минувшие сутки в столице подтверждено 5 902 новых случая заражения коронавирусной инфекцией, госпитализировано 1 522 пациента с COVID-19, на ИВЛ в больницах Москвы находится 381 пациент. Днями ранее в стационарны ежедневно госпитализировали порядка 1100 человек]]></text>
</doc>
