<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732335</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732335</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 15:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп отверг связь с Россией истории с сыном Байдена</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Хантер Байден</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Burisma</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - История с сыном кандидата в президенты от Демократической партии Джо Байдена - Хантером - не связана с Россией, что бы ни утверждал глава комитета по разведке Палаты представителей США Адам Шифф, заявил во вторник американский президент Дональд Трамп. "Это просто сумасшествие. Изворотливый Шифф вчера говорил: "Это Россия". Я имею в виду, что он больной человек, он так сильно болен", - сказал он в интервью передаче Fox and Friends в ответ на соответствующий вопрос. При этом Трамп напомнил о выводах главы Национальной разведки США Джона Рэтклиффа о том, что данный инцидент не имеет связи с РФ. Президент добавил, что действия Шиффа нужно расследовать. Ранее газета New York Post  сообщила , что Байден в 2015 году благодаря сыну Хантеру провел встречу с высокопоставленным сотрудником украинской компании Burisma Вадимом Пожарским, хотя позже утверждал, что такого рода контактов у него никогда не было. Информация о встрече Джо Байдена с Пожарским заинтересовала СМИ США, так как сам бывший вице-президент заверял, что никогда не обсуждал с сыном бизнес-деятельность вне Штатов. При этом в предвыборном штабе Байдена назвали информацию New York Post недостоверной. А соцсети Facebook и Twitter пришли к выводу, что опубликованная информация действительно может быть недостоверной и поэтому  ограничили доступ  к этой публикации через свои платформы. Письма, опубликованные изданием, были взяты из ноутбука, якобы оставленного сыном Байдена в одной из ремонтных мастерских штата Делавэр. Позже сообщалось, что ФБР расследует возможную причастность иностранной разведки к опубликованной электронной переписке. Трамп неоднократно призывал выяснить, каким образом сын Байдена получил высокую должность члена правления в украинской Burisma, не имея при этом никакого опыта в управлении компаниями. Хантер Байден был членом правления компании с 2014 по 2019 годы. В 2016 году его отец потребовал уволить генпрокурора Украины Виктора Шокина, начинавшего расследование деятельности Burisma. В результате Шокин был уволен, а расследование дела приостановлено. Трамп обвиняет Байдена-старшего в использовании своего служебного положения для помощи бизнесу сына.]]></text>
</doc>
