<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732519</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732519</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 16:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Матвиенко призвала избавить Норильск от карманных чиновников "Норникеля"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Совфед</tag>
    <tag type="str">Валентина Матвиенко</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко раскритиковала "Норникель" за действия, приведшие к аварии в Норильске, и призвала восстановить вертикаль власти в Красноярском крае, чтобы муниципальные власти не были "в кармане" у компании. "Надо восстановить вертикаль власти в Красноярском крае. Это что такое, когда губернатор и правительство края не имеют никакого влияния на Норильск. Это олигархия такая на муниципальном уровне - свой заводик, свой мэр, свои депутаты, бюджет Норильска, бесконтрольный от краевых властей. Это что такое?" - заявила Матвиенко на пленарном заседании Совета Федерации при обсуждении результатов поездки делегации сенаторов в Красноярский край и Норильск. Она напомнила, что в течение года Ростехнадзором была дано почти две тысячи предписаний за нарушения со стороны структур "Норникеля". Однако, по словам спикера Совфеда, никакой реакции не последовало и произошла экологическая катастрофа. 29 мая на территории ТЭЦ-3 "Норникеля" из разрушившегося резервуара вылилось дизельное топливо, которое попало в грунт и реки. По ее словам, после приватизации, когда надо было запускать рыночную экономику, "рассчитывали, что придут серьезные инвесторы, серьезные люди, начнется модернизация производства". "Мы видели, как средства на модернизацию выделяются. До сих пор стоят брошенные цеха в "Норникеле", как будто вчера война закончилась" - отметила спикер. "И все это стоит разрушенное. Компания - мировой лидер. Какая она после этого лидер?" - сказала она. По словам Матвиенко, компании следует дать максимум год на снос этих ненужных цехов, на благоустройство и приведение в порядок городской инфраструктуры. По ее словам, Норильск некогда был красивым "городом-садом", который теперь превратился в трущобы. "Самое-то главное, что все эти годы, отдав на муниципалитет и краевые власти это все разрушенное городское хозяйство и жилье, по сути, "Норникель" бесплатно арендовал и город Норильск. Мэр - свой карманный, депутаты - все свои карманные. Бюджет Норильска немалый, кстати. По-моему, 18 млрд рублей бюджет Норильска, а управляли ими опять люди "Норникеля". Так вот за это надо с них спросить", - заявила она. Она призвала сенатора от Красноярского края Андрея Клишаса не защищать компанию, называя ее социально ответственной, потому что для компании "построить школу, два детских сада - это чашка кофе". При этом с 1996 года в Норильске не было построено ни одной школы. "Школы устаревшие морально, без спортивных сооружений. Не обеспечить рабочих детскими садами! Боятся из списков "Форбс" вылететь? Не вылетят и даже не подвинутся ниже. Я не призываю к совести, совести нет, там сплошной цинизм и абсолютное безразличие к отечеству, где они живут и где они зарабатывают огромные деньги и где живут люди в неблагоприятных, некомфортных условиях, которые им зарабатывают эти миллиарды. И вот с этим мы точно не будем мириться", - заключила спикер Совета Федерации.]]></text>
</doc>
