<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740547</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740547</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 13:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков опроверг сообщения об одинаковых кабинетах для Путина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Сочи</tag>
    <tag type="str">Ново-Огарево</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков назвал недостоверной информацию о наличии у главы государства двух одинаковых кабинетов в резиденциях в Ново-Огарево и в Сочи. "Это неправда. То, что было написано, я еще раз повторяю, - это компоненты информационной кампании, информационной атаки, которая, конечно, не может достигнуть своей цели", - сказал он журналистам, комментируя соответствующие публикации СМИ. "Никаких одинаковых кабинетов нет, у президента много кабинетов в разных городах, он ими пользуется, и вы все это видите", - пояснил Песков. "Что касается каких-то передвижений самолетов и так далее, то самолеты компании "Россия"  (в которую входит Специальный летный отряд, обслуживающий руководство страны - ИФ)  стоят во многих городах", - добавил он Одновременно Песков напомнил, что информация о передвижении главы государства, как и других охраняемых лиц, является государственной тайной. Ранее издание "Проект" распространило информацию, что кабинеты Путина в сочинской резиденции "Бочаров ручей" и в подмосковном Ново-Огарево якобы оформлены одинаково, чтобы скрывать реальное местоположение главы государства. В подтверждение такой позиции издание приводило данные о том, что самолет президента находился в Сочи в то время, как пресс-служба Путина сообщала, что он работал в Подмосковье.]]></text>
</doc>
