<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741549</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741549</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 13:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РПЦ снабдит средствами защиты священников, работающих в "красной зоне"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Игорь Куликов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Синодальный отдел по благотворительности направил более 3 тыс. наборов средств индивидуальной защиты в 97 епархий на территории России, Белоруссии и Киргизии, сообщает в среду пресс-служба отдела. Уточняется, что священники, которые несут служение в зоне заражения коронавирусом, получили защитные комбинезоны, респираторы, очки и перчатки. "Защитный костюм - это необходимое требование к священнику для посещения больных коронавирусом", - отметили в церкви. По всей России священнослужители выезжают в "красные зоны" больниц, на дом, в интернаты и дома престарелых для совершения таинств. Только в Москве с начала ноября количество вызовов священников к больным коронавирусом увеличилось в три раза. Со 2 апреля совершено более 900 выездов к заболевшим как на дом, так и в больницы Московского региона. "Сегодня в больницах находятся тысячи людей, больных коронавирусом, многие из них в тяжелом состоянии, врачи и медсестры работают на износ. В этой ситуации помощь священника, который придет, чтобы утешить болеющих людей, помолиться об их скорейшем выздоровлении, поддержать медперсонал, а главное - совершить таинства для верующих людей, просто неоценима", - отметил помощник главы синодального отдела диакон Игорь Куликов. В церкви отмечают, что вопрос посещения священниками пациентов с коронавирусом в больницах приобрел особую актуальность после того, как 20 ноября эту тему обсудили патриарх Кирилл и президент РФ Владимир Путин. Глава государства поблагодарил тогда патриарха и всех священников за их пастырский труд в период пандемии.]]></text>
</doc>
