<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727840</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727840</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 10:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Индии вновь открыли Тадж-Махал и школы, несмотря на угрозу COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тадж-Махал</tag>
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Мавзолей Тадж-Махал и ряд школ в Индии в понедельник возобновляют работу, несмотря на стремительные темпы распространения коронавируса COVID-19, сообщают местные СМИ со ссылкой на власти страны. По их данным, при посещении Тадж-Махала необходимо соблюдать строгие правила по борьбе с коронавирусом, в том числе социальную дистанцию. Уже в понедельник мавзолей, которой не работал с середины марта из-за сложной эпидемиологической ситуации в мире, успели посетить сотни человек. Допустимое ежесуточное количество посетителей ограничено до 5 тыс. человек, что составляет четверть от обычного числа гостей до пандемии. Как сообщают СМИ, с понедельника в Индии разрешили на добровольной основе возобновить работу школ для учеников в возрасте 14-17 лет. При этом власти большинства индийских штатов считают, что открывать школы слишком рано. Индийская пресса отмечает, что в некоторых штатах, где возобновление работы образовательных учреждений одобрено, сами школы отказались проводить занятия. Более того, родители учеников настороженно отнеслись к решению о начале занятий. Так, в одной из деревенских школ на северо-востоке штата Ассам из 400 учеников на занятия в понедельник пришли только восемь. СМИ напоминают, что в последний месяц в Индии фиксировали рекордные среди всех стран ежесуточные приросты заразившихся. Индия занимает второе место в мире по общему числу заболевших  после США . Согласно данным статистического сайта Worldometer, по состоянию на 21 сентября число диагностированных заражений в стране превышает отметку в 5,4 млн. При этом более 87,9 тыс. инфицированных скончались. Между тем, в Индии фиксируется самый высокий показатель выздоровевших - свыше 4,3 млн.]]></text>
</doc>
