<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741603</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741603</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 17:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новая космическая станция РФ может получить искусственную гравитацию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Олег Орлов</tag>
    <tag type="str">Институт медико-биологических проблем</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">РКК Энергия</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Проект создания искусственной гравитации на новой российской космической станции одобрен техническим советом Военно-промышленной комиссии, сообщил журналистам в среду директор Института медико-биологических проблем РАН Олег Орлов. "Это проект РКК "Энергия", который она прорабатывала до определенного уровня как свой инновационный проект. Сам эскиз решения этого модуля с центрифугой внутри мы с ними прорабатывали вместе, и  (он - ИФ)  обсуждался на разном уровне", - сказал Орлов. Орлов добавил, что есть положительное решение технического совета Военно-промышленной комиссии в необходимости создания модуля с центрифугой. Ранее первый замгендиректора Ракетно-космической корпорации (РКК) "Энергия" Владимир Соловьев на заседании совета по космосу РАН сообщил, что специалисты РКК прогнозируют " лавинообразный выход из строя  многочисленных элементов на борту МКС" после 2025 года. По его словам, в данный момент "есть ряд элементов, которые серьезно затронуты повреждениями и выходят из эксплуатации". "Многие из них не подлежат замене", - отмечал Соловьев. "По оценкам РКК "Энергия", траты на дальнейшее финансирование, которые оцениваются в 10-15 млрд рублей, слишком велики. Необходимо пересмотреть сроки дальнейшего участия в программе и сосредоточиться на реализации программ орбитальных станций", - топ-менеджер корпорации. Как пояснил Соловьев позднее, в РКК "Энергия" не предлагают отказываться от эксплуатации станции после 2025 года, а само его выступление на совете носило  "информационный характер"  и не содержало "предложений по дальнейшему развитию МКС". В "Роскосмосе" сообщили, что РКК "Энергия" представила предложения по проекту новой многофункциональной орбитальной станции. Эти проекты будут рассмотрены на научно-техническом совете "Роскосмоса", а затем доложены правительству. "Вопрос сроков эксплуатации МКС зависит как от технических, так и от политических вопросов, обсуждаемых с партнерами. Так или иначе, планируется в начале следующего года приступить к консультациям с НАСА и другими партнерами по этим темам", - отметили в госкорпорации.]]></text>
</doc>
