<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728909</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728909</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 11:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Умер основатель Московской Хельсинкской группы Юрий Орлов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Орлов</tag>
    <tag type="str">Московская Хельсинкская группа</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">СССР</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Ереван</tag>
    <tag type="str">Кобяй</tag>
    <tag type="str">Якутия</tag>
    <tag type="str">Геннадий Захаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Умер основатель правозащитной Московской Хельсинской группы диссидент Юрий Орлов, говорится в сообщении  на сайте  группы. Ему было 96 лет. Он умер 27 сентября. "Физик, правозащитник, мыслитель, он прожил долгую и активную жизнь, до последней возможности преподавая любимую физику и продолжая оставаться на связи с правозащитным движением", - отметили в Хельсинкской группе. "Его идея о том, что граждане могут следить за соблюдением человеческого измерения Хельсинкских соглашений и совместными усилиями призывать государства следовать взятым на себя обязательствам, в 1976 году положила начало международного Хельсинкского движения", - напомнили правозащитники. Юрий Орлов родился в 1924 году в деревне в Ногинском районе Подмосковья. Он участвовал в Великой Отечественной войне. После нее окончил физтех МГУ и работал в Теплотехнической лаборатории Академии наук СССР, входящей в Атомный проект СССР. В 1956 году на партийном собрании, посвященном обсуждению доклада Никиты Хрущева на XX съезде КПСС, выступил и назвал Иосифа Сталина и Лаврентия Берию "убийцами, стоявшими у власти". Вскоре после этого он был исключен из КПСС и уволен из института. Следующе 16 лет Орлов работал в Ереванском физическом институте Академии наук Армянской ССР. В 1963 года стал доктором физико-математических наук. С 1972 года - старший научный сотрудник Института земного магнетизма, ионосферы и распространения радиоволн. Через год его оттуда уволили за поддержку академика Сахарова. С 1986 года он был профессором Корнеллского университета США. Московскую Хельсинкскую группу Орлов основал в 1976 году, это первая правозащитная организация в СССР. В том же году он был арестован за правозащитную деятельность по статье 70 УК РСФСР ("антисоветская агитация и пропаганда"), через год был приговорен к семи годам заключения и пяти годам ссылки. Отбывал срок он как политзаключенный в селе Кобяй Кобяйского района Якутской АССР. В 1986 году Орлов был лишен советского гражданства и принудительно выслан из СССР 5 октября 1986 года в обмен на арестованного в США советского разведчика Геннадия Захарова, сотрудника представительства СССР в ООН.]]></text>
</doc>
