<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708410</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708410</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 11:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Губернатор Ставрополья расследует ситуацию в Новоселицком интернате после видеообращения персонала</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ставрополье</tag>
    <tag type="str">Новоселицкий район</tag>
    <tag type="str">Владимир Антоненко</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Владимир Владимиров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Губернатор Ставрополья Владимир Владимиров взял на контроль служебное расследование в Новоселицком психоневрологическом интернате. ПНИ с 26 апреля закрыли на карантин по коронавирусу, и 12 мая его сотрудницы в видеообращении заявили, что их оставили безо всякой помощи. "Во взаимодействии с краевыми министерствами составлен план по урегулированию проблемы. Я дал поручение провести служебное расследование. Действия тех, кто позволяет себе забывать о людях, бросать их - должны получить адекватную оценку и реакцию", - написал Владимиров в инстаграме. "Те, кто там трудится, уже не первую неделю находятся на рабочих местах. Они оказывают профессиональную помощь своим пациентам в очень непростых условиях, практически военных. При этом, судя по обращениям, сами не получают ни должного внимания от своего непосредственного руководства, ни помощи", - уточнил губернатор. В видеообращении сотрудники ПНИ  сравнили себя  с забытыми заложниками. Они рассказали, что с трудом добились госпитализации 12 постояльцев, у которых еще до закрытия интерната был подтвержден COVID-19. С тех пор симптомы коронавирусной инфекции  проявились  и у других пациентов, и у самих струдников. По словам персонала, служба скорой помощи отказывается в большинстве случаев госпитализировать больных, результаты тестирования к ним не приходят, как лечить больных, они не знают, средств защиты и специального питания у них нет. Глава Новоселицкого района Владимир Антоненко в ночь на 13 мая сообщил, что уже побывал в ПНИ. Он пообещал в течение двух-трех дней устроить заразившихся в больницу, проконтролировать, чтобы все получили результаты тестирования, и чтобы здоровые сотрудники могли покинуть интернат и попасть домой.]]></text>
</doc>
