<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727123</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727123</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 09:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">USM Усманова стал владельцем "ИКС Холдинга"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЮэСэМ Телеком</tag>
    <tag type="str">ИКС Холдинг</tag>
    <tag type="str">USM</tag>
    <tag type="str">Алишер Усманов</tag>
    <tag type="str">Иван Стрешинский</tag>
    <tag type="str">Антон Черепенников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Холдинг USM Алишера Усманова стал владельцем 100% "ИКС Холдинга", следует из данных системы " СПАРК-Интерфакс ". С 15 сентября ООО "ИКС Холдинг" принадлежит ООО "ЮэСэМ Телеком". Сделка, о которой  было объявлено  в конце апреля, закрылась. В USM подтвердили "Интерфаксу" закрытие сделки. "15 сентября завершена сделка по вхождению "ИКС Холдинга" в состав USM. Мы рады приветствовать ведущую компанию российской ИКТ-отрасли в периметре группы. Сделка открывает для USM новые возможности для достижения лидерства на цифровом рынке России, СНГ и Восточной Европы", - заявил через пресс-службу гендиректор USM Иван Стрешинский. Весной говорилось, что сделка пройдет через обмен долей акций компаний: "ИКС Холдинг" становится подразделением "ЮэСэМ Телеком", основатель IT-холдинга Антон Черепенников получит 10% акций "ЮэСэМ Телеком", которому принадлежит 100% оператора ПАО "Мегафон". Также сообщалось, что в рамках сделки Стрешинский возглавит "ЮэСэМ Телеком", а Черепенников станет операционным директором "ЮэСэМ Телекома" и членом совета директоров "Мегафона" (вошел в совет директоров в июне). 80% акций "ЮэСэМ Телекома" останется у USM, еще 10% - у Стрешинского. В пресс-службе "ИКС Холдинга" пояснили "Интерфаксу", что сделка осуществляется в два этапа. "Первый этап - передача доли "ИКС Холдинга" в USM - завершился. Второй этап - передача долей "ЮэСэМ Телеком" Антону Черепенникову и Ивану Стрешинскому - состоится в ближайшие дни. Нужно завершить ещё одно юридическое действие", - сообщили в пресс-службе IT-холдинга. Холдинг "Интеллектуальные компьютерные системы" был зарегистрирован в декабре 2018 года. Под управлением холдинга находятся более 30 активов, объединенных в пять субхолдингов, - YADRO, Nexign, "Цитадель", "Криптонит" и "Форпост". Также "ИКС Холдинг" участвует в альянсе ПАО "Ростелеком" и госкорпорации "Ростех" в области разработки и производства систем хранения данных. В числе приоритетных направлений бизнеса: цифровая трансформация крупных предприятий, информационная безопасность, системы хранения данных, криптография и квантовые вычисления, машинное обучение и нейросети, блокчейн и искусственный интеллект. Сейчас "ЮэСэМ Телеком" на 100% принадлежит ООО "Холдинговая компания ЮэСэМ". В портфель активов USM входят "Металлоинвест", "Мегафон", "Байкальская горная компания", интернет-холдинг Mail.ru Group. Основными акционерами USM являются Алишер Усманов, Владимир Скоч, Фархад Мошири и Иван Стрешинский.]]></text>
</doc>
