<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708852</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708852</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 16:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Против певца Чельдиева возбудили третье уголовное дело</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вадим Чельдиев</tag>
    <tag type="str">Батраз Кульчиев</tag>
    <tag type="str">Северная Осетия</tag>
    <tag type="str">Владикавказ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Постановление о возбуждении уголовного дела об экстремизме (ч.2 ст. 280 УК РФ) в отношении оперного певца из Северной Осетии Вадима Чельдиева получено и изучается, рассматривается вопрос об обжаловании, сообщил "Интерфаксу" его адвокат Батраз Кульчиев. "Постановление вынесено по факту публикации Чельдиева на своей странице в инстаграме с призывом к жителям Северной Осетии выйти на площадь 20 апреля", - сказал Кульчиев. Он также отметил, что защита певца до сих пор не получила информации о назначении даты рассмотрения апелляции по предыдущим жалобам, в частности на арест своего подзащитного. Ранее Промышленный суд Владикавказа оштрафовал Чельдиева на 75 тыс. рублей за злоупотребление свободой массовой информации. Суд посчитал отягчающим обстоятельством совершение им правонарушения в период угрозы распространения опасного заболевания и действия ограничительных мероприятий, введенных из-за коронавируса. Чельдиев был доставлен в Северную Осетию, где по решению Ленинского районного суда Владикавказа  арестован  на два месяца, после чего помещен в СИЗО Пятигорска. Ему  было предъявлено обвинение  по ч.1 ст.318 УК РФ (применение насилия в отношении представителя власти) и ст. 207.1 УК РФ (публичное распространение заведомо ложной информации об обстоятельствах, представляющих угрозу жизни и безопасности граждан). 20 апреля на площади Штыба во Владикавказе прошла несанкционированная акция протеста против режима самоизоляции, позднее ее участники переместились к Дому правительства. Люди протестовали против ограничений, а также против задержания Чельдиева, который выступал против ограничительных мер. Глава Северной Осетии Вячеслав Битаров призвал участников акции к конструктивному диалогу и позже встретился с инициативной группой. Стражи правопорядка задержали после митинга более 100 человек, порядка 40 из которых ранее привлекались к уголовной ответственности. Было составлено более 170 протоколов, 65 жителям республики судом вынесена санкция в виде административного ареста сроком до 15 суток. В настоящее время возбуждены уголовные дела в отношении более 20 фигурантов по статье "Хулиганство". В конце апреля в пресс-службе Роспотребнадзора по Северной Осетии "Интерфаксу" сообщали о резком скачке числа зараженных коронавирусом в регионе. Как заявляли в ведомстве со ссылкой на замглавы республиканского Роспотребнадзора Зарему Каболову, рост количества инфицированных  может быть связан с митингом 20 апреля .]]></text>
</doc>
