<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708970</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708970</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 17:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Израильских военных будут тестировать на коронавирус по-новому</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Солдатам армии обороны Израиля вскоре проведут тестирование на коронавирус с использованием нового серологического теста, разработанного специалистами Университета Тель-Авива и Израильским медицинским корпусом,  сообщает  в субботу израильская газета Jerusalem Post. Издание отмечает, что этот тест основан на специальном анализе образцов крови и присутствия в ней антител. Это позволит определить, у какого количества израильских солдат есть иммунитет к этому вирусу, и поможет минимизировать возможные вспышки этой болезни в будущем. В Университете Тель-Авива рассказали, что анализ занимает примерно один час. Сейчас он проходит аттестацию в Управлении по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов США. До нынешних пор в израильской армии применяли только ПЦР (молекулярные) тесты, по которым можно определить, активен ли вирус. Степень ложноотрицательных результатов при применении этих тестов составляет примерно 30%. Ранее министерство здравоохранения Израиля проинформировало о том, что новые серологические тесты будут использоваться и для тестирования гражданского населения, напоминает газета. В частности, в ближайшее время они будут направлены в Бней-Брак, один из городов Израиля, в котором складывается наиболее непростая эпидемиологическая обстановка. К настоящему моменту в Израиле диагностировано 16,6 тыс. случаев заражения, 267 пациентов скончались, 12,8 тыс. - полностью вылечились.]]></text>
</doc>
