<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735306</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735306</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 17:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Петербурге призвали объяснить странное соотношение вылечившихся от COVID и больных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Уполномоченный по правам человека в Санкт-Петербурге Александр Шишлов попросил власти города разъяснить необычную статистику по COVID-19, согласно которой долгое время ежедневное количество выздоровевших составляло ровно половину от количества заболевших. "В период с 14 сентября по 23 октября численные данные о заболевших и выздоровевших стали показывать неестественную закономерность. Количество заболевших было ровно в два раза больше, чем количество выздоровевших, и эта зависимость повторялась каждый день на протяжении более месяца", - говорится в сообщении аппарата омбудсмена. Шишлов считает, что такое соотношение больных и выздоровевших вынуждает усомниться в достоверности этой информации. Речь идет о ежедневной статистике оперативного штаба по реализации мер профилактики и контроля за распространением коронавируса в Петербурге. Омбудсмен попросил руководителя штаба, вице-губернатора Валерия Пикалёва рассказать о порядке подготовки и публикации оперативных данных и обеспечить доступность достоверной информации. 8 октября первый заместитель комитета по здравоохранению Петербурга Андрей Сарана в ответ на просьбу прокомментировать необычное соотношение числа больных и выздоровевших сообщил журналистам, что не подает подобные данные в оперативный штаб. При этом он добавил, что статистика заболевших формируется оперативнее, чем статистика по выздоровевшим. Ежедневно публикуемое оперативным штабом количество выздоровевших больше месяца составляло примерно 50% от количества заболевших. На аномальную статистику еще в начале октября обратил внимание ряд петербургских СМИ. 23 октября о необычной статистике  написало  издание Meduza, и уже на следующий день соотношение больных и выздоровевших изменилось.]]></text>
</doc>
