<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741616</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741616</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 18:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Башкирии арестовали владелицу пансионата, где погибли 11 человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Башкирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - В Башкирии арестована владелица пансионата для пожилых, где при пожаре во вторник, 15 декабря, погибли 11 человек. В объединенной пресс-службе судов Башкирии сообщили, что она заключена под стражу на срок предварительного следствия. Пожар в пансионате в селе Ишбулдино произошел ночью. Спастись до приезда пожарных смогли четыре человека. В числе выживших – трое постояльцев и сотрудница учреждения. Тела  11 погибших  были найдены во время тушения огня. По данным регионального СУ СКР, погибли жители Абзелиловского и Белорецкого районов республики, а также двое жителей Челябинской области в возрасте от 57 до 80 лет. Одноэтажное деревянное строение с мансардой размером 9х8 метров было зарегистрировано как "Дом милосердия". Возбуждено уголовное дело по части 3 статьи 109 УК РФ ( причинение смерти по неосторожности двум и более лицам ) и части 3 статьи 238 УК РФ ( оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности жизни и здоровья потребителей, повлекшее по неосторожности смерть двух и более лиц ). В рамках расследования была задержана 43-летняя руководитель автономной некоммерческой организации Центр социального обслуживания населения "Дом престарелых (Дом милосердия)". По данным администрации Абзелиловского района, пансионат работал легально, но у него  не было права  на круглосуточное размещение. В администрации района предположили, что дом престарелых мог быть перегружен. Здание было рассчитано на одновременное оказание услуг не более чем 10 клиентам. Как следует из данных " СПАРК-Интерфакс ", по адресу на улице Кизильской, где располагается пансионат, зарегистрирована автономная некоммерческая организация "Центр социального обслуживания населения "Дом престарелых (Дом милосердия)"" и ООО "Ахай". Основным видом деятельности первой организации является предоставление социальных услуг без обеспечения проживания престарелым и инвалидам, второй – деятельность по оказанию помощи на дому для лиц с ограниченными возможностями развития, душевнобольным и наркозависимым.]]></text>
</doc>
