<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731368</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731368</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 02:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США приостановили испытание COVID-препарата от компании Eli Lilly</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Eli Lilly</tag>
    <tag type="str">Regeneron</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - В США "из-за предосторожности" приостановлен набор добровольцев для участия в экспериментальном лечении от COVID-19 при помощи комбинации двух препаратов - ремдесивира и сыворотки с антителами от Eli Lilly,  сообщает  Associated Press. Компания-разработчик Eli Lilly подтвердила паузу в исследованиях, но не раскрыла причину этого шага, ограничившись заявлением о том, что приоритетом для компании является безопасность. Национальный институт аллергии и инфекционных заболеваний США, спонсирующий исследования, отказался от комментариев. Associated Press отмечает, что испытания приостановил не государственный регулятор, а спонсор исследований, поэтому пауза, скорее всего, продлится недолго. Приостановленное исследование под названием  ACTIV-3  началось в августе. В нем участвуют около 10 тыс. пациентов, находящихся в стационарах, из США, Дании и Сингапура. Все участники исследования получают ремдесивир, который уже получил экстренное разрешение на использование в Соединенных Штатах, а также препарат из антител, который разрабатывает американская Eli Lilly совместно с канадской компанией AbCellera, либо плацебо. Препарат Eli Lilly - аналог лекарства Regeneron, которым  лечили  президента США Дональда Трампа. В основе обоих - нейтрализующие антитела к коронавирусу, но препарат от Eli Lilly содержит только один тип антител, а лекарство от Regeneron - два. И Eli Lilly, и Regeneron Pharmaceuticals уже обратились в Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов США (FDA) с просьбой выдать разрешение на экстренное использование их препаратов от COVID-19, хотя исследования еще не завершены. Днем ранее в США были  приостановлены  испытания вакцины от COVID-19 компании Johnson & Johnson по причине "необъяснимой болезни" у одного из участников испытания.]]></text>
</doc>
