<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739493</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739493</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 20:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Академику Черскому" разрешили достройку "Северного потока 2" с 5 декабря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Академик Черский</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Российское судно-трубоукладчик "Академик Черский" может начать работы по достраиванию газопровода "Северный поток 2" 5 декабря, именно с этого срока действует разрешение. Об этом сообщила "Интерфаксу" представитель германского Федерального ведомства судоходства и гидрографии BSH Мерле Мансфельд. "По нашим актуальным данным, "Северный поток 2" планирует использовать "Академика Черского"", - сказала она. "Разрешение на строительство выдано с 5 декабря, работы на декабрь согласованы", - добавила представитель ведомства. По ее словам, на строительство с января по апрель разрешение пока не выдано. "Газпром" решил достраивать газопровод "Северный поток 2" собственными силами после того, как США наложили санкции на оператора проекта, компанию Nord Stream 2. Из-за этих санкций работу остановил подрядчик – швейцарская компания Allseas, которая прокладывала трубы. В прокладке труб были задействованы три судна компании – Pioneering Spirit, Solitaire и Audacia. После этого "Газпром" решил задействовать собственный трубоукладчик – модернизированное в Находке судно "Академик Черский". Тем временем в немецкий порт Мукран, где находится логистический терминал проекта строительства "Северного потока 2", направляются российские суда, способные участвовать достройке газопровода "Северный поток-2", следует из данных международной системы позиционирования морских судов. Во вторник днем из порта "Калининград" в Балтийское море вышли сразу два судна, которые могут быть задействованы для строительства "Северного потока 2". Это многофункциональное ледокольное судно "Владислав Стрижов" и судно обеспечения, заводчик якорей "Иван Сидоренко". Они следуют в немецкий порт Мукран. Эти суда способны обеспечивать работу трубоукладчика "Академик Черский", который станет основным строителем подводного газопровода. В настоящее время "Академик Черский" находится на траверзе Куршской косы в окружении других судов обеспечения, которые постоянно маневрируют. У части из них отключена система позиционирования, что не позволяет определить их названия. Однако, она включена на специализированных судах "Умка", "Финвал" и "Балтийский исследователь". Экипажи флотилии отрабатывают совместную работу по прокладке газопровода. Часть из кораблей, и в первую очередь "Академик Черский", будет впервые задействована в таком строительстве. Ранее "Академик Черский", совершил переход на Балтику из Владивостока и длительное время стоял в немецком порту Мукран, где также была ошвартована баржа-трубоукладчик "Фортуна". Затем он пришел на рейд Балтийска, провел слёживание и вернулся в Германию. В ноябре он вновь пришел к Куршской косе вместе с кораблями сопровождения. В середине октября в интервью журналу "Газпром" заместитель председателя правления ПАО "Газпром", генеральный директор ООО "Газпром экспорт" Елена Бурмистрова сообщала: "Сроки окончания строительства газопровода зависят от множества факторов, включая технические характеристики судов (в том числе вспомогательных) и оборудования, а также погодных условий в период проведения работ на морском участке. Прилагается максимум усилий для скорейшего завершения этого коммерческого проекта, несмотря на высокую политизированность полемики вокруг него". "Для строительства газопровода получены все необходимые разрешения. А совсем недавно Датское энергетическое агентство выдало и разрешение на эксплуатацию участка газопровода, проходящего на шельфе страны", - добавила Бурмистрова.]]></text>
</doc>
