<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734806</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734806</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 18:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В "Роскосмосе" отвергли заявления об учащении поломок на МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Сергей Крикалев</tag>
    <tag type="str">Иван Вагнер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Представитель "Роскосмоса" опроверг утверждения о росте числа отказов оборудования на Международной космической станции и заявил, что состояние модулей МКС позволяет им работать существенно дольше гарантийного срока службы в 15 лет. "Идет завершение испытаний, подтверждающих техническую возможность продления срока эксплуатации станции до 2024 года. Давайте относиться к тому сроку, что она должна была пролетать, как к минимальному гарантийному сроку... Это нормально, что реальный срок работы оказывается дольше", - сказал исполнительный директор "Роскосмоса" по пилотируемым космическим программам Сергей Крикалев на брифинге по случаю 20-летия работы МКС в пилотируемом режиме. Срок эксплуатации МКС истекает в 2024 году. Россия ведет переговоры с партнерами по станции о продлении срока ее эксплуатации до 2030 года. С августа  2020 года экипаж МКС занимается поиском и устранением утечки воздуха в российском модуле "Звезда". Высказывается мнение, что разгерметизация может быть связана с возрастом станции. Такой точки зрения придерживается, в частности, космонавт Иван Вагнер, вернувшийся со станции в октябре. "20 лет - рекорд для всех космических станций. Мы видим сейчас, что что-то меняется, что-то требует большего (внимания). Если возвращаться к утечке – корпус где-то уже начинает давать  царапины ,  трещины ", - сказал Вагнер. Ранее сообщалось, что утечку удалось найти благодаря  чайным пакетикам . Между тем Крикалев отверг заявления об увеличении частоты поломок оборудования на станции. "Вы говорите, что часто стало ломаться ( оборудование - ИФ ). Наверное, сейчас стали просто больше на эту тему говорить. И одна из причин этого, что не очень подготовленные люди стали слушать канал связи и сырая информация, нефильтрованная, приходя к не очень глубоко погруженным людям, иногда вызывает преувеличенный страх", - сказал Крикалев]]></text>
</doc>
