<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741348</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741348</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 12:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд по заявлению ВЭБа начал банкротство медиахолдинга "Эксперт"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Арбитражный суд Москвы</tag>
    <tag type="str">Эксперт</tag>
    <tag type="str">ВЭБ</tag>
    <tag type="str">Валерий Фадеев</tag>
    <tag type="str">Транскапиталбанк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU -Арбитражный суд Москвы признал обоснованным заявление Государственной корпорации развития "ВЭБ.РФ" о банкротстве ЗАО "Медиахолдинг "Эксперт". "Ввести наблюдение", - говорится в информации на сайте суда. ВЭБ в марте 2020 года подал заявления о банкротстве сразу трех структур медиахолдинга - ООО "Торговый дом Группа Эксперт", ЗАО "Медиахолдинг "Эксперт" и АО "Коллектив редакции Эксперт". Все они поручились за другую компанию холдинга - АО "Группа Эксперт" - по полученному ею от ВЭБа в 2013 году кредиту на 550 млн рублей. Заемщик ссуду не вернул. "Группа Эксперт" была признана банкротом в июне по заявлению Транскапиталбанка (ТКБ) из-за долга в 55 млн рублей. Ранее, в феврале, суд включил в реестр требований ее кредиторов требования ВЭБа также на сумму более 771 млн рублей. Из-за такого же долга в июне было введено наблюдение в АО "Коллектив редакции Эксперт". В отношении ООО "Торговый дом Группа Эксперт" в ноябре была введена процедура наблюдения. Суд тогда признал обоснованным требование ВЭБа к компании на 771,1 млн рублей. Рассмотрение дела о банкротстве по существу суд назначил на 17 мая 2021 года. Гендиректором ЗАО "Медиахолдинг "Эксперт" с 2006 по 2017 год был нынешний глава Совета по правам человека и советник президента Валерий Фадеев. СПЧ  он возглавил  в октябре 2019 года. По данным ЕГРЮЛ, Фадеев является также одним из учредителей ЗАО "Медиахолдинг "Эксперт". Холдинг "Эксперт" издает журналы "Эксперт" и "Русский репортер", также имеет ряд региональных проектов под брендом "Эксперт". "Русский репортер"  закрылся в апреле  после потери "крупного источника финансирования".]]></text>
</doc>
