<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738704</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738704</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 21:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Подмосковье зафиксировали рекордное число госпитализированных с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - В Московской области растет суточная госпитализация пациентов с коронавирусной инфекцией, сообщил губернатор региона Андрей Воробьев. "Мы видим высокую госпитализацию, вчера у нас была рекордная госпитализация за сутки", - сказал Воробьев в интервью телеканалу "Россия-24". Он добавил, что выписка выздоровевших после COVID-19 в Подмосковье, тем не менее, превышает госпитализацию. Губернатор сообщил также, что из 19 тыс. созданных в Московской области коек для больных COVID-19 занято менее 70%. "Порядка 6 тысяч коек свободные. Всего 19 тысяч ( коек - ИФ )", - сказал Воробьев. Он добавил, что занято пациентами около 12,5 тыс. коек. Как ранее  сообщалось , по состоянию на 25 ноября, в российской столице было выявлено 4 685 новых случаев COVID-19 за сутки, 75 смертей и 5 947 выздоровевших, в Подмосковье – 1 005 новых случаев заболевания коронавирусом. Воробьев отметил, что в подмосковных медицинских учреждениях, в том числе временных "ковидных" госпиталях, нет проблем с кислородом. "Есть масса нюансов, но поставщики сегодня справляются. Кислород везде есть", - сказал он, добавив, что в ряде медицинских учреждений Подмосковья увеличивают число кислородных аппаратов. Кроме того, Воробьев заявил, что в области не будут снимать ограничения на проведение массовых мероприятий в новогодние праздники. "Что касается массовых мероприятий, то у нас нет оснований сегодня снимать эти ограничения", - сказал он. В Московскую область каждую неделю поступает около 1 тыс. доз вакцины против COVID-19. Воробьев добавил, что вакциной в первую очередь прививают жителей региона, входящих в группы риска, - в том числе врачей и учителей. На следующем этапе планируется начать вакцинацию водителей общественного транспорта, отметил губернатор. В настоящее время в Подмосковье действуют некоторые ограничения: в том числе, введен запрет на проведение массовых мероприятий и посещение помещений музеев. Люди старше 65 лет находятся на самоизоляции.]]></text>
</doc>
