<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737043</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737043</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 20:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Петербурге свободны 17% коронавирусных коек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - В Санкт-Петербурге свободны 17% коек, предназначенных для больных коронавирусом, сообщила пресс-служба вице-губернатора Евгения Елина в пятницу. "На сегодняшний день в городе свободны 17% коек. Тенденция роста заболеваемости сохраняется. За прошедшие сутки заболели 1756 человек. 75% от числа заболевших – это петербуржцы в возрасте 30-49 лет. Рост числа госпитализируемых по сравнению с прошедшей неделей составил 17%", - отметили в пресс-службе по итогам совещания Елина и главы регионального Роспотребнадзора Наталии Башкетовой. По количеству заболевших – 1 435 человек на 100 тысяч населения – Петербург занимает 25 место среди регионов России. "Сегодня в медицинских учреждениях есть потребность в докторах и персонале среднего звена. Частично это решается за счет трудоустройства студентов высших и средних образовательных учреждений (вузы, сузы). Медицинские специалисты требуются и для работы в лабораториях. В случае если будет принято решение о переводе лабораторий на круглосуточный режим работы, то потребность в кадрах возрастет", - добавили в пресс-службе. Обсуждается также вопрос привлечения волонтеров для работы в колл-центрах при медицинских учреждениях. 11 ноября вице-губернатор Петербурга Олег Эргашев сообщил, что в стационарах Петербурга развернуты 9 613 коронавирусных коек, из них 1 778 оснащены аппаратами ИВЛ. Свободны 605 коек, что составляет порядка 7% от общего числа, отметил он.]]></text>
</doc>
