<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741753</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741753</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 14:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тверской Минздрав заявил, что лечащим COVID медикам платят надбавки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тверская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Все выплаты врачам, работающим в "красной зоне" инфекционных больниц Тверской области, производятся вовремя и в полном объеме, сообщили в четверг "Интерфаксу" в Минздраве региона, комментируя вопрос, заданный в ходе пресс-конференции президента РФ. "Для нас очень важно, чтобы все врачи, находящиеся на фронте борьбы с коронавирусом, получали необходимые меры поддержки. Поэтому мы внимательно изучим данное обращение", - отметил министр здравоохранения Тверской области Сергей Козлов. По его словам, конкретный номер инфекционной больницы в обращении не был назван. Будут приняты меры, чтобы выяснить, из какого именно учреждения поступила жалоба, и детально разобраться в ситуации. "С начала введения стимулирующих надбавок медикам в Тверской области за счет средств федерального бюджета выплаты с учетом отпускных получили 8 092 работника здравоохранения на общую сумму свыше 1 млрд 276 млн рублей", - уточнили в Минздраве. В ходе пресс-конференции президента Владимира Путина прозвучал вопрос из колл-центра, касающийся Тверской области. Волонтер сообщила, что из инфекционной больницы в Твери поступила жалоба на то, что выплаты врачам в "красной зоне" не производятся с сентября. "Медики из города Кола Мурманской области ни разу не получили надбавку за работу с ковидными больными, такая же ситуация в городе Качканар Свердловской области, в военном госпитале Нижнего Новгорода последние выплаты были аж в сентябре, так же и у медиков инфекционной больницы города Тверь", - говорилось в обращении.]]></text>
</doc>
