<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730694</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730694</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 07:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США обвинили РФ, КНР и Иран в попытках помешать получить вакцину от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">КНР</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Россия, Китай и Иран заинтересованы в том, чтобы США не смогли получить вакцину против COVID-19, заявил директор Национального центра контрразведки и безопасности США (NCSC) Уильям Эванина в интервью телекомпании Hearst. "Как только мы это сделаем (разработаем вакцину - ИФ), они наверняка помешают нам попытаться применить ее. Конечно, Китай, Россия и Иран - те три игрока, которые пытаются помешать нам получить вакцину", - заявил Эванина. По его словам, иностранные спецслужбы также работают над тем, чтобы украсть американскую вакцину и помешать ее разработке. Эванина высказал мнение, что заражение президента США Дональда Трампа COVID-19 дает врагам США еще одну возможность усилить раскол в американском обществе. "Диагноз, поставленный президенту, предоставляет им возможность снова расширить, обострить и усилить посылы с обеих сторон. Наверняка мы увидим, что противники используют это, чтобы создать большую неразбериху в новостном цикле", - отметил он. "И мы действительно ожидаем, что будем продолжать видеть более агрессивную активность наших противников в отношении президента в связи с ситуацией с COVID-19. Так что это проблема для нас на уровне национальной безопасности", - добавил директор Национального центра контрразведки США. По мнению Эванины, "предоставление американскому народу правдивой информации имеет решающее значение, чтобы иностранные противники не распространяли неверную информацию".]]></text>
</doc>
