<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732101</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732101</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 12:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">За введение прогрессивной шкалы налогообложения выступили 63% россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФОМ</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - За введение прогрессивной шкалы налогообложения выступили 63% россиян,  показал опрос  1000 взрослых граждан, проведенный с 25 по 27 сентября фондом "Общественное мнение". Опрошенные от 60 лет и старше поддерживают это чаще (78% в этой группе). Против прогрессивного налога 26% россиян (среди молодых – 42%). Среди сторонников прогрессивной шкалы 25% считают, что богатые должны платить больше налогов, 19% - что она поможет сгладить социальное неравенство, 7% объяснили, что в результате в бюджет будет поступать больше налогов и государство сможет больше тратить на социальные нужды. Среди противников прогрессивной шкалы 5% полагают, что такая система будет несправедливой для тех, кто много работает, и у них пропадет желание зарабатывать. Столько же отмечают, что у большинства граждан небольшие доходы, по 3% считают, что это изменение заставит людей скрывать доходы и что в стране и так высокие налоги. 30% опрошенных считают, что в России налоги выше, чем в большинстве стран Европы, 26% - что ниже, 18% - что примерно такие же. Уклонение от налогов считают допустимым в отдельных ситуациях 64% респондентов (против 50% в октябре 2004 года), 27% опрошенных считают, что уходить от уплаты налогов нельзя ни при каких условиях. Президент Владимир Путин  в июне предложил  с января 2021 года отказаться от плоской шкалы налога на доходы физических лиц и повысить ставку с 13% до 15% для тех, чьи доходы превышают 5 млн рублей в год. Он уточнил, что повышенную ставку будут применять только к объему, превышающему 5 млн рублей в год. Тратить собираемые за счет этого налога средства он предложил исключительно на лечение детей с тяжелыми редкими заболеваниями и на высокотехнологичные операции. В середине сентября соответствующий законопроект  был внесен  в Госдуму.]]></text>
</doc>
