<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739941</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739941</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 14:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин призвал не допустить утечек персональных данных при внедрении ИИ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - При внедрении искусственного интеллекта, в частности, в сфере госуслуг, необходимо обеспечить безопасность и не допустить утечки персональных данных, заявил президент РФ Владимир Путин. "Миллиарды рублей будут направлены на цифровую трансформацию государственного управления и перевод в электронный формат государственных услуг, большинство из них будут оказываться автоматически по факту возникновения жизненной ситуации у человека в так называемом проактивном режиме", - сказал Путин в пятницу, выступая на пленарном заседании Международной онлайн-конференции по искусственному интеллекту. Глава государства подчеркнул, что, к примеру, когда в семье рождается ребенок, то алгоритмы системы сами оформят необходимые справки и документы. При этом Путин акцентировал внимание на необходимости обеспечения защиты персональных данных. "Так, механизм госуслуг должен работать в современном мире, и в короткие сроки мы должны его запустить - по сути, создать систему в государстве, комфортную для граждан, безопасную, конечно, с точки зрения защиты персональных данных", - заявил президент. Глава государства попросил правительство оперативно внести в парламент проекты законов, которые позволяют вводить экспериментальные режимы для использования технологии искусственного интеллекта в отдельных отраслях экономики и социальной сферы. Путин отметил, что уже в ближайшее время правительству будет необходимо утвердить стратегию цифровой трансформации ключевых отраслей отечественной экономики и социальной сферы с практическими мерами по внедрению алгоритма ИИ. "Программы цифровой трансформации и внедрения искусственного интеллекта надо обязательно принимать и на региональном уровне", - подчеркнул глава государства. Он добавил, что с губернаторами планируется отдельно встретиться и поговорить по всем этим вопросам. Путин еще раз подчеркнул, что при внедрении искусственного интеллекта "необходимо исключить любые риски для утечки персональной информации, персональных данных, обеспечить безусловное соблюдение прав граждан".]]></text>
</doc>
