<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727523</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727523</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 04:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Амур у Хабаровска поднялся на 21 см за сутки</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Количество подтопленных участков приблизилось к 2 тыс.</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Уровень Амура у Хабаровска продолжает расти, паводковую обстановку усугубили прошедшие дожди, сообщает пресс-служба ГУ МЧС по Хабаровском краю пятницу. "Амур у Хабаровска на утро 18 сентября составил 615 см (+21 см за сутки)", - сказано в сообщении. Подтопления отмечены в 27 населенных пунктах 6 муниципальных образований. В общей сложности, по данным ГУ МЧС, в зоне затопления находятся 25 жилых домов, 1 тыс. 952 земельных, приусадебных и дачных участков, а также 35 участков дорог. Напряженной остается обстановка в Хабаровске. В самом городе подтоплено 46 приусадебных участков и 2 участка дорог. На островных территориях Хабаровска вода захватила более полутора тысяч дачных участков. В городе продолжается возведением дамб, устанавливаются насосные группы. На набережной развернута водоналивная гидрозащитная конструкция. По данным пресс-службы правительства региона, она сможет сдерживать уровень Амура высотой в 730 см. В прогнозах ожидается его подъем до 650 см в ближайшие два дня. Между тем, в Хабаровском районе подтоплено более 300 дач и приусадебных участков. Несмотря на подготовленный пункт временного размещения, жители пока отказываются там жить, предпочитают переждать паводок у родственников. Уровень Амура у Комсомольска-на-Амуре также вырос, до 539 см, прибавив за сутки 7 см. Отметка опасного явления для города - 650 см. Как сообщалось, в 10 районах Хабаровского края, включая города Хабаровск и Комсомольск-на-Амуре введен режим ЧС.]]></text>
</doc>
