<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740727</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/740727</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 13:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Детский хоспис "Дом с маяком" оштрафовали на 200 тысяч рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Дом с маяком</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Зюзинский суд Москвы признал виновным в нарушении правил оборота наркотических и психотропных средств детский хоспис "Дом с маяком". Пресс-секретарь суда Мария Ерохина сообщила в четверг, что частное медицинское благотворительное учреждение признано виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного частью 1 статьи 6 .16 КоАП РФ. Назначено наказание в виде штрафа в размере 200 тысяч рублей без конфискации наркотических средств. В конце ноября Главное управление МВД по контролю за оборотом наркотиков  проверило  детский хоспис "Дом с маяком". Директор одноименного фонда Лида Мониава написала в фейсбуке, что кто-то написал жалобу с просьбой проверить ее и хоспис, потому что "хоспис выписывает Коле ( ребенку из психоневрологического интерната, которого Мониава на время пандемии забрала домой - ИФ ) слишком много наркотических препаратов, я его "накачиваю", а еще его лекарства незаконно распространяю". Мониава отметила, что "с лекарствами по итогам проверки все в порядке". Но она отметила, что есть недочеты в ведении журналов. "Система оформления журналов по учету (их великое множество, есть даже журнал по учету журналов) крайне сложная, за каждую ошибку в цифре можно сесть в тюрьму. Все препараты сошлись, а несколько записей в журналах отсутствовали. Это по законам РФ считается нарушением оборота наркотических средств".]]></text>
</doc>
