<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737335</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737335</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 17:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт связал рост случаев COVID-19 в РФ с увеличением числа тестов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Горелов</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Рост случаев заражения коронавирусом в России связан с увеличением тестирования населения, колебания уровня заболеваемости еще возможны, заявил замдиректора по научной работе ЦНИИ эпидемиологии Роспотребнадзора Александр Горелов. "В последнее время увеличилось количество тестирований, в том числе и в регионах. Соответственно увеличивается и выявляемость, что также сказывается на общей статистике", - сказал Горелов журналистам в понедельник. "Надо понимать, что и фаза стабилизации занимает не один день, это волнообразный процесс, в течение которого будут продолжаться колебания уровня заболеваемости", - отметил он. По его словам, "строить предположения в данной ситуации занятие неблагодарное, так как эпидемический процесс зависит от целого комплекса факторов". "Цифры по ежедневной заболеваемости коронавирусом принципиально не имеют значения, только если это не экспоненциальный рост. Подчеркну, что к тому, что мы видим сейчас, все абсолютно готовы", - сказал он. Эпидемиолог Роспотребнадзора заявил, что для снижения уровня заболеваемости "сейчас (необходимо) сосредоточить усилия на том, что зависит от нас, а именно: проявлять социальную ответственность, строго соблюдать рекомендованные гигиенические процедуры и применять средства индивидуальной защиты". По данным оперштаба по борьбе с коронавирусной инфекцией, суточный прирост новых заболевших COVID-19 в РФ  составил 22 778 случаев , умерли за последние 24 часа 303 пациента, выписаны по выздоровлению 13 864 человека за этот период. По информации Роспотребнадзора, в России нарастающим итогом проведено более 69,1 млн тестов на COVID-19, из них 534 тыс. - за последние сутки.]]></text>
</doc>
