<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736146</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736146</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 23:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экипаж Crew Dragon прибыл на космодром в преддверии старта к МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Crew Dragon</tag>
    <tag type="str">Falcon 9</tag>
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">NASA</tag>
    <tag type="str">JAXA</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - Члены экипажа первого регулярного полета новейшего американского космического корабля Crew Dragon-1 компании SpaceX в воскресенье прибыли на космодром на мысе Канаверал во Флориде в преддверии старта к Международной космической станции (МКС), сообщило NASA. NASA и SpaceX планируют осуществить запуск ротационной миссии на МКС 14 ноября в 19:49 по времени Восточного побережья США (15 ноября в 03:49 мск) со стартового комплекса 39А на космодроме в рамках коммерческой программы пилотируемых полетов агентства. В состав экипажа корабля Crew Dragon-1 входят астронавты NASA Майкл Хопкинс, Виктор Гловер, Шеннон Уокер и астронавт Японского агентства аэрокосмических исследований (JAXA) Соичи Ногучи. Их миссия на МКС продлится шесть месяцев На аэродроме на мысе Канаверал экипаж, прилетевший из Космического центра имени Линдона Джонсона в Хьюстоне (штат Техас), встречал глава NASA Джим Брайденстайн. Астронавты присоединятся к членам 64-й длительной экспедиции на МКС  в составе  командира станции космонавта "Роскосмоса" Сергея Рыжикова, космонавта Сергея Кудь-Сверчкова и астронавта NASA Кэтлин Рубинс. Космический корабль Crew Dragon уже доставлен на космодром на мысе Канаверал. В ближайшие дни он будет установлен на ракете-носителе Falcon 9 компании SpaceX, которая выведет корабль на орбиту. Свой первый тестовый полет к МКС с астронавтами на борту Crew Dragon, разработанный компанией SpaceX в рамках коммерческого контракта с NASA, совершил 30 мая. Он был запущен после почти девятилетнего перерыва в американских пилотируемых миссиях вслед за окончанием программы полетов шаттлов. В рамках тестового полета корабль доставил на МКС американцев Дугласа Харли и Роберта Бенкена, которые проработали там два месяца вместе с российскими космонавтами Анатолием Иванишиным и Иваном Вагнером и астронавтом NASA Крисом Кэссиди. В марте 2019 года такой же корабль совершил первый успешный испытательный полет на станцию в беспилотном режиме.]]></text>
</doc>
