<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">654975</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/654975</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-20 12:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Деятели культуры попросили похоронить Марлена Хуциева на Новодевичьем кладбище</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марлен Хуциев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 марта. INTERFAX.RU - Ряд кинематографистов, в числе которых Андрей Кончаловский, Карен Шахназаров, Павел Лунгин и другие написали письмо президенту РФ Владимиру Путину с просьбой о содействии в захоронении режиссера Марлена Хуциева на Новодевичьем кладбище. Текст письма имеется в распоряжении "Интерфакса". В письме деятели кино аргументируют свою просьбу тем, что Хуциев заслуживает быть похороненным на Новодевичьем кладбище. Среди подписавшихся - Александр Адабашьян, Вадим Абдрашитов, Владимир Грамматиков, Николай Досталь, Юрий Кара, Андрей Кончаловский, Александр Котт, Павел Лунгин, Виктор Мережко, Александр Миндадзе, Сергей Мирошниченко. Также свои подписи под письмом поставили Александр Митта, Владимир Наумов, Глеб Панфилов, Александр Петров, Сергей Соловьев, Алла Сурикова, Алексей Учитель, Владимир Хотиненко, Карен Шахназаров, Всеволод Шиловский, Елена Цыплакова и другие. Накануне выделить место на Новодевичьем кладбище для захоронения Хуциева попросил мэра Москвы Сергея Собянина председатель Союза кинематографистов Никита Михалков. Хуциев  скончался  19 марта на 94-м году жизни.  Прощание  с режиссером пройдет 21 марта в Доме кино. Народный артист СССР кинорежиссер Марлен Хуциев родился в 1925 году в Тифлисе. В 1952 году окончил режиссерский факультет ВГИКа, работал режиссером на Одесской киностудии, с 1959 года - на киностудии имени Горького, с 1965 года - на "Мосфильме". Среди картин, снятых режиссером - "Весна на Заречной улице" (совместно с Феликсом Миронером), "Два Фёдора", "Застава Ильича", "Послесловие", "Бесконечность" и другие.]]></text>
</doc>
