<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730295</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730295</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 21:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ перевел на удаленку свыше 50% сотрудников головного офиса и сети в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - ВТБ перевел на удаленный режим работы свыше 50% сотрудников головного офиса и сети в Москве, при необходимости готов оперативно вернуться к полностью дистанционному режиму, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе банка. В связи с изменением эпидемиологической обстановки банк ВТБ предпринял ряд оперативных действий для минимизации распространения коронавирусной инфекции. Во всех отделениях и офисах ВТБ обеспечены необходимые меры санэпидбезопасности, указали в ВТБ. "Понимая свою ответственность перед нашими клиентами, мы оставили работающими по всей стране все отделения банка. При этом мы предприняли все необходимые меры по обеспечению санитарных норм в клиентских офисах и стараемся минимизировать скопления людей в отделениях. В Москве мы перевели на удаленную работу свыше 50% сотрудников от общей численности головного офиса и сети в г. Москве. Для всех приходящих в офис действует требование о еженедельном тесте на коронавирус - тестирование организовано банком", - заявили в ВТБ. В региональных отделениях решения о переводе сотрудников на удаленный режим принимаются региональными оперативными штабами в зависимости от развития эпидемиологической ситуации в конкретном регионе. "В случае негативного развития эпидемиологической обстановки мы готовы оперативно вернуться к полностью дистанционному режиму - как показал опыт весны этого года, ВТБ может работать на "удаленке" так же эффективно и безопасно, как и в офисах", - сообщил банк. Банк отмечает, что будет внимательно следить за дальнейшим развитием эпидемиологической ситуации и предпринимать все необходимые меры для защиты здоровья своих сотрудников и клиентов.]]></text>
</doc>
