<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648747</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648747</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-01 14:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Около двухсот человек выстроились в очередь на выставку Куинджи в Третьяковке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 февраля. INTERFAX.RU - Порядка двухсот человек выстроились в очередь на вход в Третьяковскую галерею, чтобы посетить выставку Архипа Куинджи после возвращения в стены галереи ранее похищенной картины "Ай-Петри. Крым". Как передал корреспондент "Интерфакса", очередь растянулась до конца Лаврушинского переулка. Среди людей, желающих попасть на выставку, много молодежи. Выставка в пятницу работает с 10:00 до 21:00, но уже до открытия на входе образовалась очередь желающих приобрести билеты. Картина Куинджи "Ай-Петри. Крым" вечером 27 января была украдена из зала в Инженерном корпусе Третьяковской галереи, где проходит выставка художника. Преступник снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Утром 28 января в МВД РФ сообщили, что подозреваемый в хищении картины был задержан по горячим следам в поселке Заречье Московской области. Позднее стало известно, что это 31-летний уроженец Крыма Денис Чуприков. Он рассказал, что спрятал похищенную картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где она и была изъята полицейскими. На полотне были обнаружены незначительные  повреждения ​. Как сообщал глава департамента музеев Минкультуры РФ Владислав Кононов, картина может быть отреставрирована  к марту  и выставлена в Русском музее на выставке, посвященной Крыму. В пятницу полотно "Ай-Петри. Крым"  вернули на выставку , экспозиция работает в штатном режиме. Картина помещена под специальное стекло и сигнализацию, висит на новом месте, которое лучше просматривается с камер видеонаблюдения. Полотно пробудет в Тетьяковке до завершения выставки Куинджи 17 февраля.]]></text>
</doc>
