<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739181</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739181</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 07:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украинские лоббисты помогут США с санкциями против "Северного потока-2"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Вадим Гламаздин</tag>
    <tag type="str">Александр Харченко</tag>
    <tag type="str">Северный поток-2</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - В ноябре текущего года ряд американских законодателей пришел к согласию в отношении новых санкций, призванных затормозить и даже сорвать строительство газопровода "Северный поток-2", сообщила  The Wall Street Journal . Намерения американских конгрессменов поддерживают два украинских чиновника, которые длительное время работают в Вашингтоне и лоббируют любые меры, предпринимаемые Конгрессом и Белым домом с целью сорвать проект. Газета пишет, что для того, чтобы закончить строительство, судно-трубоукладчик "Академик Черский" должно быть переоборудовано для работы с трубами большего диаметра чем те, для которых он был спроектирован. Новые санкции, как часть законопроекта о расходах на оборону, вступят в силу к концу года и будут нацелены на предприятия, которые будут заниматься таким переоборудованием, а также на компании, которые будут страховать, тестировать, инспектировать и сертифицировать трубопровод. "Это будет означать победу двух украинских чиновников, которые видят в трубопроводе угрозу для своей страны и занимаются в Вашингтоне закулисной деятельностью, чтобы сорвать проект". К ним The Wall Street Journal относит сотрудника украинской энергетической компании "Нафтогаз" Вадима Гламаздина, и работника Совета национальной безопасности Украины Александра Харченко, которые в американском конгрессе и Белом доме в течение четырех лет продвигали идею срыва строительства газопровода. "Лоббирование украинцев и поддержка со стороны сенатора Теда Круза и других законодателей, скептически настроенных в отношении России, дало возможность подготовить санкции, которые остановили работу над "Северным потоком-2" год назад примерно в 100 км от конечной точки. Теперь украинцы чувствуют, что находятся на грани успеха", – пишет газета. По словам Гламаздина, которые приводит издание, новые санкции станут "последним гвоздем в крышку гроба этого проекта" и "не будет никакого практического способа построить трубопровод".]]></text>
</doc>
