<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729105</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729105</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Uber заинтересовался сервисом такси - СП Daimler и BMW</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Uber Technologies</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Латинская Америка</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Free Now</tag>
    <tag type="str">Daimler</tag>
    <tag type="str">BMW</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Uber Technologies обдумывает покупку сервиса такси Free Now, являющегося СП Daimler AG и BMW AG, сообщает Bloomberg со ссылкой на осведомленные источники. Эта сделка помогла бы Uber усилить свои позиции в странах Европы и Латинской Америки. По данным собеседников агентства, Uber выразила заинтересованность в приобретении Free Now после того, как СП столкнулось с трудностями при привлечении новых инвесторов в условиях пандемии. С учетом неопределенности перспектив рынка, компаниям, вероятно, будет сложно договориться о цене актива. Уверенности в том, что Uber купит Free Now, нет, отмечают источники. Они допускают, что могут появиться и другие потенциальные покупатели сервиса. "Если внешние инвесторы не хотят давать капитал для Free Now, почему это должны делать Daimler и BMW? Автопроизводители начинают осознавать, что они потеряли много времени и денег, пытаясь создать конкуренцию в сферах с неопределенными перспективами прибылей в среднесрочной и долгосрочной перспективе", - говорится в обзоре аналитиков Bernstein. Daimler и BMW объединили операции в сфере электрической мобильности в прошлом году, создав компанию Your Now, в состав которой входят пять различных подразделений, включая Free Now и каршеринговую платформу Share Now. Daimler оценивала свою долю в Your Now на конец июня 2020 года в 618 млн евро. До пандемии коронавируса компании рассчитывали на увеличение выручки Free Now до 8 млрд евро к 2022 году с 2,5 млрд евро в 2019 году, отмечает один из источников Bloomberg.]]></text>
</doc>
