<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727956</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727956</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 19:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Lufthansa объявила о дальнейшей реструктуризации на фоне кризиса</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Акции авиакомпании падают на 9,5%</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Lufthansa</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Deutsche Lufthansa AG в понедельник заявила, что проведет дальнейшую реструктуризацию. "Перспективы международных авиаперелетов существенно ухудшились в последние недели", - отмечается в сообщении германского авиаперевозчика. В нем говорится, что количество пассажиров и число бронирований вновь снизились после "слабых признаков восстановления" летом. Компания планирует дальнейшее сокращение флота, а также рабочих мест. Дополнительное обесценивание активов на 1,1 млрд евро Lufthansa учтет в финансовых результатах за третий квартал. Ранее авиакомпания предполагала достичь половины среднего прошлогоднего уровня авиаперевозок в четвертом квартале текущего года, однако теперь эти ожидания не являются реалистичными. Более вероятен выход на 20-30% от прошлогодних показателей. Lufthansa к середине десятилетия намерена на постоянной основе отказаться от 150 самолетов против ранее планировавшихся 100. В том числе будут окончательно выведены из эксплуатации семь Airbus А340-600. Также компания намерена провести более масштабные уменьшение штата, чем прежде объявленное сокращение 22 тысяч рабочих мест с полной занятостью. Точное количество в сообщении Lufthansa не приводится. Авиаперевозчик отметил, что в первом квартале 2021 года количество сотрудников на управленческих позициях в группе снизится на 20%, а административные офисные площади в Германии - на 30%. При этом авиакомпания по-прежнему планирует вернуться к генерации позитивного денежного потока в 2021 году. Котировки акций Lufthansa в ходе торгов в понедельник падают на 9,5%. Капитализация авиакомпании с начала текущего года рухнула почти на 53% и составляет сейчас около 5,1 млрд евро. Группе Lufthansa в сфере пассажирских авиаперевозок помимо одноименного бренда принадлежат Austrian Airlines, Swiss Airlines, Eurowings и Brussels Airlines. Группа в 2019 году перевезла рекордное количество пассажиров - почти 145,2 млн человек. Загруженность рейсов составляла 82,5%. Флот насчитывает свыше 760 самолетов. Помимо пассажирских и грузовых авиаперевозчиков в группу входят логистические, технические и обслуживающие компании. Штат на конец прошлого года насчитывал свыше 138 тыс. человек.]]></text>
</doc>
