<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729864</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729864</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-04 06:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 200 кг проб с загрязненного побережья Камчатки отправлены на исследование в Москву</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - Пробы, взятые специалистами с побережья Камчатки, где выявлено загрязнение, в воскресенье самолетом направлены в Москву, сообщила пресс-служба правительства региона. "Это 250 килограммов груза, который в столице встретят сотрудники российских центров токсикологии, химии и биологии. Работать с материалами будут специалисты с мировым именем", - говорится в сообщении. На исследование направлены пробы воды, песка, донных отложений, образцы погибших моллюсков, животных, взятые утром в воскресенье с поверхности, из глубины и с береговой полосы в нескольких точках - в районе Халактырского пляжа, в бухтах Малая и Большая Лагерная, в акватории Авачинской бухты. "Сначала нужно определить загрязняющее вещество, после этого будем выдвигать версии. По итогам исследования будем делать выводы. С таким загрязнением мы еще не сталкивались", - заявил губернатор Камчатского края Владимир Солодов, слова которого приводятся в сообщении. Солодов также призвал жителей региона при ухудшении самочувствия обращаться к медикам. "Всем, у кого есть малейшее ухудшение здоровья, мы настоятельно рекомендуем обращаться в больницу, чтобы исключить возможные последствия", - цитирует пресс-служба губернатора. Отмечается, что сопровождает груз в Москву вице-спикер Государственной думы Ирина Яровая. Ранее она заявила, что связывалась с президентом Российской академии наук Александром Сергеевым, который заверил, что пробам с Камчатки уделят особое внимание и проведут все исследования в кратчайшие сроки. Как сообщалось, в конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды на Халактырском пляже. Они жаловались, что после заплывов у них опухали и краснели глаза, а также было раздражение на коже. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных, в том числе осьминогах, морских ежах, морских звездах. Губернатор Камчатского края Владимир Солодов призвал жителей воздержаться от посещения Халактырского пляжа. Природоохранная прокуратура начала проверку по факту загрязнения акватории на Камчатке. А в Следственном управлении СК РФ по Камчатскому краю по факту распространения в СМИ сведений о массовой гибели морских животных в районе бухт Авачинского залива проводится процессуальная проверка. В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты выявили загрязнение в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза по нефтепродуктам. В понедельник будут известны результаты проб воды, которые были взяты в бухтах Большой и Малой Лагерных и в бухте Бабья.]]></text>
</doc>
