<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731903</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731903</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 04:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СБ ООН проведет в понедельник консультации по Нагорному Карабаху</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Члены Совета Безопасности ООН по запросу России, Франции и США проведут в понедельник, 19 октября, закрытые консультации по ситуации в Нагорном Карабахе, подтвердил "Интерфаксу" пресс-секретарь постпредства РФ при Организации Федор Стржижовский. "Заседание пройдет в формате консультаций в понедельник в 15:00 по времени Нью-Йорка (22:00 мск)", - сказал Стржижовский. Он уточнил, что закрытое заседание созвано по инициативе тройки сопредседателей Минской группы ОБСЕ - России, Франции и США. Россия в октябре занимает кресло председателя Совета Безопасности ООН. 29 сентября СБ ООН обсудил в формате закрытых консультаций эскалацию конфликта в Нагорном Карабахе по инициативе пяти европейских стран в Совете - Франции, Германии, Великобритании, Эстонии и Бельгии. Члены Совбеза по итогам встречи призвали Азербайджан и Армению к немедленному прекращению боевых действий и возращению к конструктивным переговорам. 9 октября главы МИД Армении и Азербайджана по итогам многочасовых переговоров в Москве договорились о прекращении огня с полудня 10 октября. Военные ведомства Армении и Азербайджана в тот же день начали обмениваться обвинениями в несоблюдении договоренностей и нанесении ударов в зоне карабахского конфликта. Обострение карабахского конфликта произошло в конце сентября, с тех пор боевые действия между Арменией и непризнанной Нагорно-Карабахской республикой (НКР) с одной стороны и Азербайджаном с другой продолжаются. С обеих сторон есть погибшие и раненые, а также потери в технике.]]></text>
</doc>
