<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727028</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727028</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 14:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роскосмос" реализует проект "Венера-Д" без международного участия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Венера-Д</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">NASA</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - "Роскосмос" отказался от международного сотрудничества в проекте "Венера-Д", который ранее предполагалось реализовывать совместно с NASA, сообщили в госкорпорации. "В настоящий момент Госкорпорацией "Роскосмос" совместно с Российской академией наук проработана комплексная программа исследований Венеры, состоящая из нескольких миссий. Кроме того, принято решение о реализации ранее запланированной миссии "Венера-Д", включающей посадочные и орбитальные модули, в качестве независимого национального проекта без широкого привлечения международной кооперации", - говорится в сообщении. Ранее предполагалось реализовывать этот проект совместно с NASA. Ранее во вторник глава "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин сообщил, что миссия "Венера-Д"  вошла в проект Единой госпрограммы по космосу  до 2030 года. 29 мая 2019 года замдиректора Института космических исследований РАН, член-корреспондент РАН Олег Кораблев заявил "Интерфаксу", что для реализации миссии американская сторона должна была выделить $300 млн. С российской стороны для реализации проекта, по его словам, потребуется 17 млрд рублей. Эксперт отметил, что финансирование опытно-конструкторской разработки необходимо начать в 2019-2020 годах для того, чтобы запустить миссию в 2029 году. Планируется, что в состав миссии войдет посадочный модуль, который возьмет образцы грунта с планеты. Модуль сможет проработать около суток. Как сообщил "Интерфаксу" 14 сентября ведущий научный сотрудник Института космических исследований РАН Натан Эйсмонт, одна из целей проекта - проверить наличие жизни на планете.]]></text>
</doc>
