<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740145</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740145</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 17:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Белоруссии задержали более ста участников протестов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - В Белоруссии на несанкционированных акциях протеста в воскресенье задержаны более ста человек, свидетельствуют данные незарегистрированного в стране правозащитного центра "Весна". В списках "Весны" сейчас 103 человека, они продолжают дополняться. Ранее сообщалось о 42 задержанных. Больше всего задержаний, по данным правозащитников, было в Минске, но проводились они и в Бресте, Гродно, Смолевичах, поселке Хатежино под Минском. В списке "Весны" есть фамилия известной белорусской оппозиционерки Нины Багинской. По данным правозащитников, ее задержали возле Академии МВД в Минске. По информации интернет-портала Tut.by, Багинскую впоследствии отпустили. Кроме того, в воскресенье во время выполнения редакционного задания была  задержана  журналистка "Интерфакс-Запад". Ее отпустили из РУВД Заводского района Минска после проверки документов. По информации Белорусской ассоциации журналистов, в Гродно задержали двоих журналистов агентства БелаПАН. Их отпустили из милиции спустя три часа без составления протокола. В Белоруссии с 9 августа продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, на которых победителем был объявлен Александр Лукашенко. Самые массовые акции проходили по воскресеньям в белорусской столице. Последние несколько недель акции сменили формат: общей точки сбора протестующих нет, марши проходят в разных районах Минска.]]></text>
</doc>
