<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736142</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736142</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 22:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свыше 700 человек задержаны на протестах в Белоруссии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В Минске продолжаются локальные акции протеста и задержания</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - По данным незарегистрированного в Белоруссии правозащитного центра "Весна", в воскресенье на несанкционированных акциях протеста в республике были задержаны более 700 человек. В списках центра на данный момент 725 задержанных, нескольких уже отпустили. Среди задержанных есть журналисты, белорусская модель, победительница конкурса "Мисс Беларусь - 2008" Ольга Хиженкова, серебряный призер Олимпийских игр, легкоатлет Андрей Кравченко и кикбоксер Иван Ганин. Большинство задержаний произведено в Минске. Также правозащитники сообщают о задержанных и в Березе, Витебске, Бобруйске, Гомеле, Гродно, Могилеве, Ляховичах, Пинске. Между тем, по данным белорусских СМИ, в воскресенье вечером в Минске локальные акции протеста и задержания на них продолжаются. В частности, сообщается о задержанных на улице Пушкинской возле народного мемориала погибшему в ходе протестов в августе Александру Тарайковскому. По данным портала tut.by, в столичном микрорайоне Сухарево возле ТЦ "Максимус" вечером стали собираться люди. Чуть позже приехали два микроавтобуса с людьми в балаклавах и начались задержания. Задержания прошли и на проспекте Дзержинского. В пресс-службе ГУВД Мингорисполкома пообещали предоставить всю информацию в понедельник. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
