<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728456</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728456</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 15:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбербанк хотел бы получать от небанковских сервисов до 30% доходов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Сбер</tag>
    <tag type="str">Лев Хасис</tag>
    <tag type="str">СберБизнес</tag>
    <tag type="str">СберПро</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Сбербанк в долгосрочной перспективе хотел бы получать 20-30% доходов от небанковских сервисов группы, сообщил первый зампред правления банка Лев Хасис на пресс-конференции. "Мы долгосрочно считаем, что небанковские сервисы должны составлять существенную долю в доходах и существенным образом влиять на капитализацию нашей компании. Мы думаем, что в каком-то долгосрочном, обозримом тем не менее будущем мы бы хотели, чтобы 20% или 30% доходов, которые мы получаем, мы бы получали от небанковских продуктов и сервисов", - сказал он. В четверг Сбербанк  представил свой новый бренд  "Сбер", который также был интегрирован в бренды дочерних компаний и внутренних структур банка. Единый аккаунт для входа в сервисы экосистемы Сбер был переименован из "Сбербанк ID" в "Сбер ID". С малым бизнесом и самозанятыми гражданами Сбербанк будет работать под брендом "СберБизнес". Решения для корпораций и госсектора вошли в бренд "СберПро". Бренд "SberCIB" включил в себя решения Сбербанка для компаний и финансовых институтов, использующих инвестиционные инструменты и проводящих операции на глобальных рынках. В бренд "СберИнвестиции" вошли все розничные инвестиционные продукты Сбербанка, в "СберСтрахование" - страховые продукты "Сбербанк страхование" и "Сбербанк страхование жизни". Также появились новые бренды "СберНПФ", "Сбер Страховой брокер", Sber Private Banking.]]></text>
</doc>
