<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729608</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729608</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 23:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армения сообщила о сбитом возле Еревана азербайджанском беспилотнике</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Всего, по словам Пашиняна, в воздушном пространстве Армении появились четыре беспилотника</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорно-Карабахская республика</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Ереван</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Силы противовоздушной обороны (ПВО) Армении уничтожили беспилотник вооруженных сил Азербайджана в 16 км от Еревана, сообщает пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян. "В воздушных границах Котайкской области Армении силы ПВО Армении уничтожили беспилотный летательный аппарат противника", - написала Степанян в фейсбуке. Позднее армянский премьер-министр Никол Пашинян заявил, что всего в воздушном пространстве Армении было замечено четыре беспилотника, три из которых были сбиты. Помимо Котайкской, беспилотники появились в Гегаркуникской области. По его словам, ведется поиск четвертого беспилотника. Ранее представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян сообщил, что силы ПВО Вооруженных сил Армении начали работу. В Ереване были слышны звуки взрывов. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале "контрнаступательной операции" на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта в ответ на провокации с армянской стороны. Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации.]]></text>
</doc>
