<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731001</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731001</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вице-спикер парламента Киргизии назвала назначение премьера незаконным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Утверждение парламентом Киргизии Садыра Жапарова в должности премьера страны является нелегитимным, заявила в воскресенье вице-спикер законодательного органа Аида Касымалиева. "Состоявшееся 10 октября собрание депутатов не может официально быть признанным в качестве заседания парламента в силу отсутствия требуемого Конституцией кворума числа участвующих депутатов и условий для его проведения. Соответственно, все якобы принятые решения юридически незаконны и нелегитимны", - сказала она на своей официальной странице в соцсети. Как подчеркнула вице-спикер, "если кто-либо подпишет эти документы в качестве официальных постановлений Жогорку Кенеша ( парламент - ИФ ) Киргизии, то данные деяния подпадают под соответствующие квалификации посягательства на захват власти". Она отметила, что, таким образом, постановления парламента о назначении Жапарова в настоящее время нет. "Его избрание не подтверждено официальными документами парламента, соответственно, не направлялось для утверждения указом президента Киргизии Сооронбая Жээнбекова, - заявила Касымалиева. - Все решения, принимаемые Жапаровым в качестве премьер-министра, не имеют юридической силы". По ее словам, исполняющим обязанности премьера Киргизии продолжает оставаться Алмазбек Баатырбеков. Как сообщалось, накануне депутаты парламента Киргизии  утвердили  в должности премьер-министра страны основателя партии "Мекенчил" ("Патриот") Садыра Жапарова. Однако в воскресенье сразу несколько депутатов парламента, как от оппозиционных, так и от проправительственных фракций заявили о незаконном утверждении его на этот пост. Они отметили, что решение депутатами было принято при отсутствии необходимого кворума. Президентский указ о назначении Жапарова премьером пока не подписан, глава государства может этот сделать в течение трех дней. Новый премьер сообщил, что в разговоре с ним Жээнбеков пообещал уйти в отставку в течение двух-трех дней после назначения правительства. Если это произойдет, тогда премьер станет и.о. главы государства, так как в ходе текущего кризиса в Киргизии сложилась такая ситуация, что спикер парламента, кто по Конституции может исполнять обязанности главы республики,  ушел в отставку , а новый не был избран. Политический кризис в Киргизии продолжается с 5 октября, когда в Бишкеке начались митинги оппозиционных партий, несогласных с итогами парламентских выборов, прошедших днем ранее.]]></text>
</doc>
