<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730738</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730738</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 13:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отказался снять с Удальцова административный надзор</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Удальцов</tag>
    <tag type="str">Симоновский суд</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Левый фронт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Симоновский суд Москвы отклонил иск координатора "Левого фронта" Сергея Удальцова к полиции о снятии с него административного надзора. Об этом сообщили в пресс-службе суда. Ответчиком по иску выступал отдел полиции по району Нагатинский Затон Москвы. В иске Удальцов указал, что установленные ограничения существенно затрудняют его общественную деятельность и мешает ему работать, поскольку его работа предполагает выезды за пределы московского региона. В сентябре 2018 года Симоновский суд по просьбе полиции  наложил  на Удальцова трехлетний административный надзор, в течение которого ему запрещено посещать митинги, шествия, демонстрации, пикетирования и в них участвовать, а также выезжать из столичного региона без разрешения полиции. Также политик обязан дважды в месяц отмечаться в отделении полиции по месту жительства. Решение о надзоре он  безуспешно  оспаривал в российских судах и уже  пожаловался  на него в ЕСПЧ. Весной 2019 года его  оштрафовали  за нарушение надзора: он утверждал, что его задержали в ста метров от акции левых сил, когда он давал интервью.  Мосгорсуд 24 июля 2014 года приговорил Удальцова и его соратника Леонида Развозжаева к 4,5 годам лишения свободы каждого за организацию массовых беспорядков на Болотной площади 6 мая 2012 года и подготовку к организации новых беспорядков по всей России. Удальцов вышел на свободу в августе 2017 года, отбыв полный срок наказания.]]></text>
</doc>
