<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740955</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740955</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 16:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Владелец "Билайна" отказался судиться за бренд befree</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Билайн</tag>
    <tag type="str">VEON</tag>
    <tag type="str">befree</tag>
    <tag type="str">Мэлон Фэшн Груп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Суд по интеллектуальным правам 11 декабря зарегистрировал ходатайства компании VEON Amsterdam BV об отказе от исков к торговому АО "Мэлон Фэшн Груп" (Санкт-Петербург) о досрочном прекращении охраны знаков "befree" (№227951 и №622840), следует из картотеки суда. Заседание по знаку №622840 назначено на 21 декабря, по знаку №227951 - на 1 февраля 2021 года. Причина отказа не указывается, решения по ходатайствам пока не приняты. Товарный знак befree зарегистрирован по ряду классов МКТУ, включая одежду, обувь, ткани, напитки, продукты питания и табак. VEON объединяет операторов, предоставляющих услуги в России, Пакистане, Украине, Казахстане, Алжире, Бангладеш, Узбекистане, Кыргызстане и Грузии. VEON – холдинг, который контролирует операторов связи "ВымпелКом", "Киевстар", Djezzy и ряд других. Компания зарегистрирована на Бермудских островах, а ее головной офис расположен в Амстердаме. Крупнейшим акционером VEON является LetterOne, входящая в "Альфа-групп" Михаила Фридмана и партнеров – ей принадлежит 47,9% акций. Free float компании на Nasdaq составляет 43,8%, еще 8,3% группы находится под управлением голландского траста - штихтинга. По данным сети интернет, "Мэлон Фэшн Груп" – российская компания, владеющая брендами Zarina, befree, Love Republic и Sela. По состоянию на 31 августа 2019 года сеть Melon Fashion Group насчитывала 850 магазинов в 7 странах.]]></text>
</doc>
