<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726835</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726835</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 12:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-мэр Норильска предстанет перед судом по делу о разливе нефтепродуктов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Норильск</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">Ринат Ахметчин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Норильский городской суд рассмотрит дело бывшего главы города Рината Ахметчина обвиняемого в халатности в связи с разливом нефтепродуктов на ТЭЦ-3, сообщили в понедельник "Интерфаксу" в Генпрокуратуре РФ. В надзорном ведомстве отметили, что заместитель генерального прокурора РФ утвердил обвинительное заключение по уголовному делу в отношении бывшего главы Норильска. После вручения копии обвинительного заключения уголовное дело будет направлено в Норильский городской суд Красноярского края для рассмотрения по существу. По данным прокуратуры, Ахметчин получил информацию об аварии на ТЭЦ-3 АО "Норильско-Таймырская энергетическая компания". Однако, как отмечается, он нарушил закон, регламентирующий порядок действий при наступлении чрезвычайной ситуации. Следствие пришло к выводу, что он в течение двух дней не принимал мер, направленных на организацию аварийно-восстановительных и других неотложных работ. Неисполнение главой города своих должностных обязанностей привело к "существенному увеличению вреда, нанесенного окружающей среде". Уголовное дело в отношении Ахметчина возбудили в июне. В июле он  ушел в отставку . В конце мая на территории ТЭЦ-3 АО "НТЭК" – входит в группу компаний "Норильский никель" – из резервуара (разрушился из-за проседания бетонной площадки)  разлилось  21 163 тонны нефтепродуктов. Они попали на почву, в реку Амбарную и ее приток Далдыкан, которые впадают в крупное озеро Пясино. СКР по факту аварии возбудил четыре уголовных дела, были арестованы директор ТЭЦ-3 Павел Смирнов, главный инженер Алексей Степанов, начальник котлотурбинного цеха Вячеслав Старостин, заместитель главного инженера ТЭЦ-3 Юрий Кузнецов. В конце июля Старостина и Кузнецова отпустили под домашний арест. Авария стала  второй крупнейшей  в России после разлива 94 тыс. тонн нефти в Коми в 1994 году, когда ликвидация заняла шесть лет. Росприроднадзор оценил ущерб от происшествия в Норильске в рекордные 147,8 млрд рублей. Ведомство нашло 139 нарушений природоохранного законодательства. Проверка, по данным пресс-службы, показала, что основное оборудование "НТЭК" (очистные сооружения, водоводы, трубопроводы сброса сточных вод, резервуары хранения нефтепродуктов, технологические трубопроводы, насосные агрегаты) морально устарело и находится в физически изношенном состоянии. На объектах также нет систем контроля утечек нефтепродуктов, которые обеспечивают их раннее обнаружение, оперативную локализацию и ликвидацию последствий нефтеразливов.]]></text>
</doc>
