<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729983</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729983</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 11:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Смольный пообещал Теодору Курентзису восстановить церковь в Доме радио</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Теодор Курентзис</tag>
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Губернатор Петербурга Александр Беглов на встрече с дирижером Теодором Курентзисом пообещал восстановить церковь Николая Чудотворца в Доме радио, сообщает пресс-служба Смольного. "Сегодня Дом радио становится полноценным культурным центром, настоящей творческой резиденцией в историческом месте", - сказал Беглов на встрече с художественным руководителем оркестра и хора musicAeterna. Маэстро обратился к главе города с просьбой восстановить помещение бывшей домовой церкви Николая Чудотворца, которое сейчас используется для хранения инструментов. По замыслу Курентзиса, там будут проходить концерты хора, в том числе планируется исполнение духовной музыки в аутентичной атмосфере. "Мы договорились, что будем восстанавливать церковь. Это наша история, история Петербурга", - сказал губернатор. Беглов отметил, что нельзя забывать и о ленинградском периоде истории Дома радио. В годы блокады радиовещание отсюда не прерывалось ни на один день. Тогда радио было для ленинградцев единственным источником информации, поддерживало их силы и веру в победу. Отсюда в годы блокады выходила в эфир Ольга Берггольц. Губернатор подчеркнул важность сохранения блокадной студии, которая должна стать частью единого мемориального пространства, сохраняющего память о блокадном подвиге Ленинграда. По его словам, также необходимо оцифровать архивы Дома радио. В Доме радио располагается не только репетиционно-концертная база оркестра, но и культурно-образовательная площадка. Там проводят концерты, лекции, кинопоказы, устраивают диспуты и перформансы. Симфонический оркестр и хор musicAeterna были основаны в 2004 году в Новосибирске дирижером Курентзисом, с 2011 по 2019 год работали на базе Пермского театра оперы и балета. С сентября 2019 года  стали независимым  коллективом.]]></text>
</doc>
