<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741879</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741879</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 08:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Помпео заявил, что антитурецкие санкции США помешают РФ получать доход</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Санкции, введенные США против Турции за приобретение российских зенитно-ракетных комплексов С-400, направлены на то, чтобы лишить Россию возможностей получения доходов, а также против расширения ее влияния, сообщил госсекретарь США Майк Помпео. "Госсекретарь подчеркнул, что целью санкций является предотвращение получения Россией значительных доходов, доступа и влияния, и они не направлены на подрыв военного потенциала или боеготовности Турции, как и любого другого союзника или партнера США", - говорится в сообщении госдепа США по итогам беседы Помпео с главой МИД Турции Мевлютом Чавушоглу. Госсекретарь призвал Турцию "решить проблему С-400 в соответствии с многолетней историей сотрудничества в оборонном секторе" и взять на себя обязательства по закупке оружия, совместимого со стандартами НАТО", отмечается в сообщении госдепа. Ранее на этой неделе США  объявили о санкциях  против секретариата оборонной промышленности Турции и ее руководителя Исмаила Демира за покупку у России ЗРК С-400. В ответ в МИД Турции заявили, что Анкара осуждает эти санкции и грозит принять ответные меры. В США неоднократно выражали обеспокоенность в связи с приобретением Турцией ЗРК С-400, поскольку считали, что Россия может использовать эти системы для получения информации об истребителях-бомбардировщиках пятого поколения F-35. Кроме этого, в Пентагоне заявляли, что Турции следует вернуть ЗРК С-400 России, если Анкара хочет получить от США ракетные комплексы Patriot.]]></text>
</doc>
