<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731637</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731637</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 14:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посетителей ночных клубов обещают не штрафовать за отказ от check in</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Алексей Немерюк</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Посетителей ночных клубов и дискотек не будут штрафовать за отказ сделать check in, введенный мэрией в порядке эксперимента для борьбы с коронавирусом,  заявил  "Эху Москвы" первый замруководителя аппарата мэра и правительства Москвы, руководитель департамента торговли и услуг Алексей Немерюк. Также посетителей не будут штрафовать за отказ пройти тест на коронавирус, если станет известно, что он находился в клубе одновременно с кем-то, кто заболел. "Если вдруг ночной клуб или дискотека не обеспечила вывешивания этого QR-кода и сбор этих телефонных номеров, то, соответственно, оштрафуют организацию. Но при этом посетители никакого отношения к этому не имеют, посетители здесь ни при чем", - сказал Немерюк. На вопрос, значит ли это, что введение QR-кодов "это информационная история для посетителей", чиновник ответил, что это "для посетителей и владельца клуба, чтобы он знал и на всякий случай своих официантов или барменов тоже проверил". Штрафы для владельцев заведений за нарушение указа мэра о check in будут составлять до 500 000 рублей. Система электронной регистрации с 19 октября будет введена в чуть более чем 500 заведений из 13 000 предприятий общепита, отметил также Немерюк. Если эксперимент с клубами окажется удачным,  он допустил , что систему регистрации смогут ввест и в госучреждениях. Мэр Сергей Собянин  своим указом обязал  ночные заведения с 19 октября должны ввести систему электронной регистрации номеров телефонов посетителей на сайте мэрии. Входя в заведение, посетители должны будут отсканировать QR-код или отправить СМС на короткий номер 7377. Немерюк отмечал, что ввести check in мэрии  предложил бизнес .]]></text>
</doc>
