<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736313</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736313</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 20:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армянский премьер заявил о продолжении боев за карабахский Шуши</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Шуша</tag>
    <tag type="str">Шуши</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Боевые действия за один из ключевых в Карабахе городов Шуши продолжаются, заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. "Бои за город Шуши продолжаются", - написал Пашинян в фейсбуке. Позднее пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян также написала в соцсети о продолжении боев за город. "Подразделения Армии обороны продолжают упорные бои за Шуши. По вражеским группам ведется обстрел. Два вражеских солдата попали в плен", - сообщила она. Со своей стороны, президент непризнанной Нагорно-Карабахской Республики (НКР) Араик Арутюнян сообщил о продолжении боевых действий в зоне конфликта, однако не прокомментировал информацию о переходе города Шуши под контроль азербайджанской стороны. "Боевые действия по всему периметру республики продолжаются. Армия обороны НКР и ополченцы твердо стоят на родной земле, и мы будем сражаться против врага до конца. Наша сплоченная борьба может изменить ситуацию, и мы сможем выбросить врага из Арцаха", - написал Арутюнян в фейсбуке. Ранее в понедельник пресс-секретарь президента НКР Ваграм Погосян сообщил, что армия обороны НКР  утратила контроль  над ключевым городом Шуши, а азербайджанские войска находятся на подступах к Степанакерту. О взятии города Шуша (арм. Шуши) президент Азербайджана Ильхам Алиев  объявил накануне . В ответ на это представитель Минобороны Армении Ованнисян  заявлял , что исход боев за Шуши станет ясен в понедельник. Шуши является одним из ключевых городов Карабаха, расположен в 11 км от столицы НКР Степанакерта.]]></text>
</doc>
