<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731582</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731582</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 10:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар подорожал на 28,5 копейки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Утром в четверг рубль дешевеет к доллару и евро в начале торгов на "Московской бирже" на слабеющих надеждах на утверждение программы стимулов в США и в ожидании публикации нового санкционного списка. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 77,83-77,97 рубля за доллар. По итогам первой минуты торгов доллар подорожал на 28,5 копейки, до 77,92 рубля. Евро подорожал на 25,25 копейки, до 91,45 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро)  подорожала на 27,05 копейки к уровню закрытия среды, до 84,01 рубля. Доллар при этом оказался на 64,91 копейки выше уровня действующего официального курса, евро - на 74,6 копейки выше официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль дешевеет к доллару и евро на старте торгов на фоне негативных сигналов с мировых рынков и в ожидании новостей относительно санкций. В "Официальном журнале" Евросоюза в четверг будет опубликовано постановление Совета ЕС о введении санкций в связи с инцидентом с Алексеем Навальным, который в ЕС расценивают как попытку убийства. В среду Комитет постоянных представителей стран ЕС в Брюсселе  согласовал  соответствующий санкционный список, но не сообщил число и специфику объектов санкций. Эти данные станут известны после официальной публикации. После публикации в "Официальном журнале" ЕС санкции вступят в силу. Речь идет о запрете на въезд в Европейский союз и замораживании банковских активов. В среду журналист радиостанции "Свободная Европа" Рикард Йозвяк со ссылкой на собственный источник сообщил в твиттере, что ограничительные меры будут введены против шести человек и одной организации. Представитель МИД ФРГ Кристофер Бургер в свою очередь также в среду заявил, что санкции в связи с отравлением Навального могут коснуться, в том числе, разработчиков "Новичка". Газета The New York Times со ссылкой на источники в ЕС  сообщила,  что под санкции попадут первый замруководителя администрации презпидента Сергей Кириенко, директор ФСБ Александр Бортников, начальник управления президента России по внутренней политике Андрей Ярин, полпред президента в Сибирском федеральном округе Сергей Меняйло и заместители министра обороны Павел Попов и Алексей Криворучко. Также, по данным газеты, санкции грозят Государственному научно-исследовательскому институту органической химии и технологии (ГосНИИОХТ). Трейдеры продолжают следить за обсуждением новых экономических стимулов в США. В среду министр финансов страны Стивен Мнучин выразил сомнения относительно возможности принятия нового пакета стимулов до президентских выборов. "В настоящий момент принять что-либо до выборов и реализовать это будет сложно", - сказал он на онлайн-конференции Milken Institute. Лидер республиканского большинства в Сенате США Митч Макконнелл днем ранее заявил, что Сенат в октябре проведет голосование по ограниченному пакету стимулов, который будет включать новое финансирование в рамках программы кредитов для малого бизнеса Paycheck Protection Program, сообщает CNBC. На прошлой неделе Белый дом предложил пакет госпомощи объемом $1,8 трлн, однако спикер Палаты представителей Нэнси Пелоси во вторник заявила, что это предложение "значительно меньше того, что необходимо в связи с пандемией и глубокой рецессией". Цены на нефть эталонных марок немного снижаются в четверг утром после уверенного роста по итогам предыдущего дня на данных о существенном снижении запасов в США на прошлой неделе. К 10:01 по Москве декабрьские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на 0,18% - до $43,24 за баррель. Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели на Нью-йоркской товарной бирже NYMEX на 0,24% - до $41,24 за баррель. Американский институт нефти (API) в среду сообщил, что запасы нефти в США на неделе, завершившейся 9 октября, упали на 5,4 млн баррелей. По данным API, запасы бензина сократились на 1,5 млн баррелей, дистиллятов - на 3,9 млн баррелей. Запасы нефти на терминале в Кушинге увеличились на 2,2 млн баррелей. Аналитики, опрошенные S&P Global Platts, в свою очередь, ожидают, что данные министерства энергетики США покажут снижение запасов нефти на 2,3 млн баррелей, бензина - на 1,8 млн баррелей, дистиллятов - на 2,5 млн баррелей.]]></text>
</doc>
