<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735585</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735585</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 15:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин назвал сложной ситуацию в межнациональных отношениях в ряде стран</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - В России нельзя допустить обострения межнациональных отношений, как это происходит в ряде государств, заявил в среду президент РФ Владимир Путин. "Ситуация в ряде стран сложная, мы видим это. И мы видим, к чему приводят действия разного рода провокаторов, тех, кто, прикрываясь свободой слова, оскорбляет чувства верующих, и тех, кто используют это как повод, чтобы оправдать насилие и нетерпимость", - сказал он на встрече с представителями религиозных объединений. По словам главы государства, это приводит только к одному результату: "в обществе, как снежный ком, нарастают конфликты, и они могут тлеть годами и десятилетиями". Как подчеркнул президент России, "мы вместе обязаны делать все возможное, чтобы в принципе исключить подобное развитие событий у нас в стране". Путин также отметил значительные перемены, происходящие в современном мире, которые, в том числе, несут и вызовы для традиционных ценностей. "Сложнейшие, крайне чувствительные вопросы межнациональных и межрелигиозных отношений становятся, к сожалению, подчас предметом спекуляций, нечистоплотных геополитических игр, на них пытаются паразитировать экстремисты и радикалы, разжигая взаимную ненависть и вражду", - сказал он в связи с этим. Президент отметил, что особая роль в гармонизации межнациональных и межрелигиозных отношений, предупреждении экстремизма и терроризма принадлежит духовным лидерам России, к чьему мнению и слову прислушиваются люди. Вместе с тем, Путин обратил внимание на то, что межнациональный и межрелигиозный мир является "основой основ" для РФ, и "эта сфера нуждается в постоянном внимании всех органов власти, гражданского общества, средств массовой информации". Президент заметил, что неспроста на его столе лежат четыре священных текста - Библия, Коран, Тора и Ганжур. Как сказал глава государства, "в каждом из них заложены непреходящие истины и ключевая, определяющая среди них - это любовь к человеку, к ближнему, причем независимо от расы, национальности и традиций". Путин подчеркнул, что когда в священных писаниях говорится о ближнем, о брате, то понимать нужно это так, что речь идет не только о единоверцах, а о человеке вообще. "Потому что во всех мировых религиях все люди равны для Всевышнего", - сказал он, процитировав несколько слов из каждого писания.]]></text>
</doc>
