<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730505</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730505</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 06:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более тысячи человек пострадали в ходе беспорядков в Бишкеке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Число пострадавших в результате беспорядков в Бишкеке превышает 1 тыс. человек, сообщили "Интерфаксу" в четверг в министерстве здравоохранения Киргизии. "За медицинской помощью в результате беспорядков в Бишкеке обратились 1002 человека", - сообщили в минздраве. По данным медиков, 204 человека находятся в стационаре, остальные после оказания первой медицинской помощи отпущены на амбулаторное лечение. Один человек погиб. Между тем в ГУВД Бишкека информируют, что прошедшей ночью милиции и дружинникам удалось не допустить мародерства. По словам собеседника "Интерфакса", ночью в столице Киргизии произошли отдельные стычки между дружинниками и протестующими. Информацию о задержанных обещают предоставить позже. По сведениям народных дружин, мародерства в Бишкеке не замечено. Около 500 дружинников защищали Дом правительства. На охрану ЦУМа и ГУМа вышло 200 человек. Как сообщают местные СМИ, группа неизвестных пыталась ограбить банк. Их остановили дружинники и передали сотрудникам милиции. В Бишкеке третий день проходят акции протеста, которые начались с выступлений политических партий, недовольных итогами парламентских выборов. 6 октября Центральная избирательная комиссия  признала  недействительными итоги выборов, по результатам которых в парламент проходили четыре партии, среди них три провластные - "Биримдик", "Мекеним Кыргызстан" и "Кыргызстан" - и оппозиционная "Бутун Кыргызстан". В республике создано несколько координационных советов политических партий с различными требованиями, в частности, люстрации всех политиков, отставки главы государства и роспуска пока еще существующего состава парламента. Вечером в минувший вторник парламент Киргизии дал согласие на назначение лидера оппозиционной партии "Мекенчил" (Патриот)  Садыра Жапарова  на пост премьера. До этого, в ночь на вторник, сторонники Жапарова освободили его из колонии, где он находился более двух лет по обвинению в захвате заложника. В среду стало известно, что Народный координационный совет в составе пяти оппозиционных политических партий Киргизии "Реформа", "Мекен Ынтымагы", "Ыйман Нуру", "Чон Казат" и "Ордо" выдвинул претендентом на пост главы правительства кандидата в депутаты от "Ата-Мекена" тридцатилетнего Тилека Токтогазива.]]></text>
</doc>
