<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738934</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738934</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 11:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Басманный суд заочно арестовал совладелицу "ВИМ-Авиа"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Следствие ранее объявило Светлану Мурсекаеву в международный розыск</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Басманный суд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Светлана Мурсекаева</tag>
    <tag type="str">Ирина Софиская</tag>
    <tag type="str">ВИМ-Авиа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы санкционировал заочный арест совладелицы компании "ВИМ-Авиа" Светланы Мурсекаевой, обвиняемой в мошенничестве. "Судом удовлетворено ходатайство следствия об избрании в отношении Мурсекаевой меры пресечения в виде заключения под стражу заочно", - сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Ирина Софинская. По данным суда, следствие ранее объявило Мурсекаеву в международный розыск. Совладелице "ВИМ-Авиа" заочно предъявлено обвинение по ч.4 ст. 159.1 (мошенничество в сфере кредитования, совершенное организованной группой в особо крупном размере). Уголовное дело было возбуждено ранее СК РФ по факту хищения средств пассажиров работниками авиакомпании. Как считают следователи, "ВИМ-Авиа" под руководством совладельца авиакомпании Рашида Мурсекаева "представляла собой мошенническую схему в виде пирамиды". По версии следствия, руководители тщательно скрывали убытки, указывая в документах бухгалтерской отчетности заведомо ложные сведения о прибыли. Это позволяло получать кредиты в банках, а также избегать ограничений в деятельности авиакомпании со стороны Росавиации. "В таких условиях, зная о бедственном положении компании, Р.Мурсекаев и его супруга с мая 2015 по сентябрь 2017 года получили более 162 млн рублей в виде заработной платы и дивидендов. При этом убытки компании составили более 2,5 млрд рублей", - сообщала ранее представитель СК Светлана Петренко. Рашиду Мурсекаеву СК  предъявил заочное обвинение  в злоупотреблении полномочиями, повлекшее для контрагентов компании ущерб на сумму около 800 млн рублей (ч. 2 ст. 201 УК РФ). Он объявлен в международный розыск и  заочно арестован . Мурсекаев  покинул Россию  в сентября 2017 года. "ВИМ-Авиа" прекратила деятельность в 2017 году из-за финансовых проблем. Заявление о банкротстве было принято к рассмотрению в ноябре 2017 года, наблюдение введено 19 февраля 2018 года. Арбитражный суд Татарстана 26 сентября 2018 года признал ООО "Авиакомпания "ВИМ-Авиа" несостоятельным (банкротом) и открыл в отношении него конкурсное производство.]]></text>
</doc>
