<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726549</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726549</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число квартирных мошенничеств в РФ выросло за три года почти на 20%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Финансовый университет при правительстве РФ</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Венера Шайдуллина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Количество преступлений, связанных с операциями с недвижимостью, выросло на 18% за три года, говорится в исследовании Финансового университета при правительстве РФ. "С 2015 по 2019 год количество преступлений, связанных с операциями с недвижимостью, выросло на 18%. Если в 2015 году было зафиксировано 6208 дел, связанных с мошенничеством на рынке недвижимого имущества, то в 2019 - уже 7 340, а за первую половину текущего года - уже 4 129", - говорится в исследовании, имеющимся в распоряжении "Интерфакса". Анализ был проведен на основании информации, полученной в МВД РФ. Аналитики отмечают, что число таких преступлений, совершенных в крупном и особо крупном размере, возросло в период с 2015 по 2019 год на 28%, а за первое полугодие 2020 года количество преступлений этой категории уже составило 62% от прошлогоднего показателя. "Одной из причин этого является отсутствие эффективного превентивного правового регулирования, которое повлекло бы за собой снижение количества преступлений данного вида. Такое преступление отличается низкой раскрываемостью и значительной сложностью в отыскании и возвращении гражданам похищенных денежных средств в результате мошеннических действий на рынке недвижимости", - прокомментировала замдекана юридического факультета Финансового университета при правительстве РФ Венера Шайдуллина. Эксперты отмечают, что большинство сделок с недвижимостью, которые впоследствии оспариваются в судах, заключается в простой письменной форме, то есть в виде договора, за составление и содержание которого никто не несет ответственности, кроме самих участников сделки. Они подчеркивают, что главная причина уязвимости таких сделок - отсутствие должного контроля за соблюдением их законности. При этом сотрудники МФЦ не обязаны проверять правовую чистоту сделки, они не имеют соответствующей квалификации. "Критичным является и тот факт, что при стабильном росте количества преступлений, совершаемых в сфере оборота недвижимости, раскрываемость таких дел также заметно снижается из года в год. Это также показал анализ судебной практики, проведенной в рамках исследования", - заключают эксперты.]]></text>
</doc>
