<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740959</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740959</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 17:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Укладку "Северного потока 2" возобновили</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Трубоукладочное судно "Фортуна" вечером в четверг пришло в район достройки магистрали "Северный поток 2" примерно в 70 км от выхода трубы на берег Германии, свидетельствуют данные международной системы позиционирования морских судов. В пресс-службе компании Nord Stream 2 AG "Интерфаксу" сообщили, что "Nord Stream 2 подтверждает возобновление трубоукладки, запланированное на 11 декабря, как отмечено в извещении мореплавателям Государственного управления водными путями и судоходством Штральзунда, ФРГ". "Трубоукладчик "Фортуна" уложит 2,6-километровый участок газопровода в исключительной экономической зоне Германии в водах на глубине менее 30 м (100 футов). Все строительные работы выполняются в полном соответствии с полученными разрешениями. О дальнейших строительных работах на морском участке мы сообщим дополнительно", - добавили в проектной компании. "Фортуну" сопровождают суда снабжения "Катунь" и "Балтийский исследователь". Другой, более современный российский трубоукладчик с системой динамического позиционирования "Академик Черский" в начале этой недели  неожиданно покинул  зону достройки "Северного потока 2" и  ушел к берегам Калининграда . "Газпром" решил достраивать газопровод "Северный поток 2" собственными силами, после того как из-за  наложенных США санкций  его швейцарский подрядчик остановил работу. Сейчас из примерно 2460 км газопровода уложено более 2300 км (то есть 94%).]]></text>
</doc>
