<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728094</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728094</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 15:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цена Brent поднялась выше $42 за баррель на новостях о шторме в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Бета</tag>
    <tag type="str">Техас</tag>
    <tag type="str">Луизиана</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Котировки нефти начали расти во вторник на новостях о шторме "Бета", который достиг побережья США. К 14:28 по Москве ноябрьские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,59 (1,42%) к уровню закрытия торгов понедельника и торговались у $42,03 за баррель. Октябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на Нью-йоркской товарной бирже NYMEX на $0,29 (0,74%), до $39,6 за баррель. Октябрьский контракт истекает с закрытием торгов во вторник. Ноябрьские фьючерсы на WTI прибавили в цене $0,49 (1,24%) и торгуются на уровне $40,03 за баррель. Тропический шторм "Бета" в понедельник вечером обрушился на побережье штата Техас и может достичь Луизианы. Однако ожидается, что шторм не приведет к длительным перебоям в работе буровых установок на шельфе. Правительство Великобритании готовится ввести новые меры для сдерживания распространения коронавируса. Премьер-министр Борис Джонсон должен огласить их в обращении к нации 22 сентября. Как отмечает S&P Global Platts, решение британского правительства может стать сигналом возвращения к глобальным карантинам на фоне роста рисков второй волны пандемии с похолоданием в Северном полушарии. Накануне нефть существенно подешевела на опасениях по поводу возобновления добычи на востоке Ливии. Ливийская National Oil Corp. сообщила о возобновлении добычи на востоке страны после того, как командующий Ливийской национальной армии (ЛНА) Халиф Хафтар объявил о снятии восьмимесячной блокады нефтяных месторождений и портов в результате достижения соглашения с правительством в Триполи, сообщила агентство Dow Jones. Национальная нефтяная корпорация Ливии готовится к отправке за рубеж первой после снятия блокады партии нефти. С этой целью нефтяной танкер "Мэрилин Шикоку", как ожидается, прибудет в предстоящий четверг из Нидерландов в порт аль-Харика на юго-востоке Ливии, сообщил The Libya Observer со ссылкой на представителя корпорации. Предполагается, что танкер вывезет за рубеж один миллион баррелей нефти, отмечает издание. Добыча нефти в Ливии после введения блокады упала до 100 тыс. баррелей в сутки с 1,3 млн б/с. The Wall Street Journal со ссылкой на ливийских чиновников сообщила, что добыча в стране будет расти на 220 тыс. баррелей в сутки, начиная с четверга. Однако аналитики Goldman Sachs считают, что добыча нефти в Ливии к декабрю вырастет лишь на 400 тыс. б/с. Они отмечают, что любой риск повышения предложения на рынке компенсируется перспективами его снижения в связи с более высоким уровнем соблюдения сделки ОПЕК+.]]></text>
</doc>
