<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734213</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734213</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 13:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Курс турецкой лиры рекордно упал на усилении напряженности в отношениях с ЕС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Курс турецкой лиры к доллару США упал до очередного рекорда, впервые достигнув отметки в 8 лир/$1, на фоне возросшей напряженности в отношениях Турции с Евросоюзом, а также с США. Лира теряет 1% в паре с американской валютой на торгах в понедельник, реагируя на резкие заявления президента Турции Реджепа Тайипа Эрдогана в отношении, в первую очередь, Франции, а также ответную реакцию на его слова со стороны ЕС. На прошлой неделе Франция  отозвала своего посла  в Турции для консультаций после высказываний Эрдогана в адрес французского президента Эммануэля Макрона. Эрдогану не понравились заявления Макрона в отношении мусульман и он сказал, что президенту Франции стоит  "проверить психику" . В Париже эти заявления сочли неприемлемо грубыми. Неприемлемыми их назвал и глава европейской дипломатии Жозеп Боррель, который призвал Эрдогана "прекратить раскручивать опасную спираль конфронтации". Председатель Европейского совета Шарль Мишель также высказался по этому поводу, потребовав от Эрдогана уважения к Евросоюзу и странам региона. Кроме того, Эрдоган заявил в воскресенье, 25 октября, что Турция  не откажется  от закупленных в России зенитных ракетных комплексов C-400, несмотря на угрозу американских санкций. Инвесторов также беспокоит позиция Турции по Нагорному Карабаху, которая тоже может привести к введению санкций в отношении страны Вашингтоном. "Вы не понимаете, с кем имеете дело, - заявил Эрдоган, обращаясь к властям США. - Какими бы ни были ваши санкции, не тяните с ними". Возросшая напряженность в отношениях Турции с США и ЕС усилила опасения экспертов, связанные с тем, как может развиваться ситуация в экономике страны, жестко контролируемой самим Эрдоганом, пишет газета Financial Times. За последние годы турецкий президент взял под беспрецедентный контроль многие институты в стране, в том числе, центральный банк, который является независимым лишь номинально. На прошлой неделе турецкий ЦБ воздержался от снижения ставки, которого ждали инвесторы. По данным агентства Bloomberg, Центробанк в этом году потратил больше денежных резервов на поддержку лиры, чем любая другая крупная развивающаяся страна. По данным на 13:00 по Москве 26 октября, курс доллара США составляет 8,0413 лиры (7,9592 лиры в пятницу), курс евро - 9,4938 лиры (9,4471 лиры в пятницу).]]></text>
</doc>
