<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655908</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655908</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-27 12:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Совфеде предложили перенести премьеру фильма Лунгина "Братство" из-за его непатриотичности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валентина Матвиенко</tag>
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Павел Лунгин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 марта. INTERFAX.RU - Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко не поддержала предложение сенатора Игоря Морозова, который призвал не допустить выход в прокат 9 мая фильма Павла Лунгина "Братство". Морозов - член комитета Совфеда по науке, образованию и культуре - попросил Матвиенко дать его коллегам протокольное поручение, "чтобы этот фильм не вышел 9 мая, как он сейчас запланирован". Он назвал фильм непатриотичным. "Грабежи караванов, мародерство, драки между собой военных в афганском городке на глазах у афганцев, что вообще было невозможно. Фактологические неточности, прямые искажения фактически исторических событий по выводу наших войск из Афганистана - вот что легло в основу этого фильма", - заявил Морозов, отметив, что картина вызвала неоднозначную реакцию у представителей ветеранских организаций, присутствовавших на закрытом показе в кинотеатре "Иллюзион". "Великолепная работа прекрасно подобранного актерского коллектива, мастерски по-лунгински сняты сцены боевых операций, они просто растворяются в тех воинских преступлениях, которые протекают на протяжении всего этого фильма. Объяснить это творческой фантазией режиссера и пусть даже коммерческим замыслом продюсера просто невозможно", - добавил он. По мнению сенатора, "на этом фильме нельзя воспитывать молодежь, развивать чувства патриотизма, особенно в условиях информационной войны". Матвиенко предложила Морозову поспособствовать диалогу между Лунгиным и ветеранскими организациями, однако от протокольного поручения воздержалась. "Дискуссия, естественно, уместна. Но всегда творческий процесс - это очень тонкая материя, и никакими протокольными поручениями это не решается", - сказала она на пленарном заседании палаты в среду.]]></text>
</doc>
