<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740638</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740638</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 21:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">YouTube будет удалять ролики о фальсификациях на выборах в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">YouTube</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Видеохостинг YouTube будет удалять любые материалы, утверждающие, что в ходе президентских выборов в США имело место масштабное мошенничество, которое повлияло на их исход. "Достаточное количество штатов  сертифицировали результаты  выборов для того, чтобы определить избранного президента. В связи с этим мы начнем удалять любой контент, загруженный сегодня или в любое время после, который вводит людей в заблуждение, утверждая, что широкомасштабное мошенничество или ошибки изменили исход президентских выборов США 2020 года", - говорится в заявлении, опубликованном  в официальном блоге  YouTube в среду. В частности, с видеохостинга будут удалять "видео, в которых утверждается, что кандидат в президенты победил на выборах из-за широкомасштабных сбоев программ или ошибок при подсчете". Данная политика вступает в силу с сегодняшнего дня. При этом команда YouTube уточнила, что новости и комментарии по вопросу выборов "могут остаться на сайте в случае, если имеется существенный образовательный, документальный, научный или художественный контекст". YouTube также сообщил, что ограничение контента, связанного с мошенничеством на выборах, началось еще в начале осени. "С сентября мы пресекли активность около 8 тыс. каналов и удалили тысячи оказывающих вредное влияние и вводящих в заблуждение видео, связанных с выборами, за нарушение нашей существующей политики. Около 77% таких видео были удалены до того, как они набрали 100 просмотров", - сообщается в публикации. Отмечается, что в соответствии с правилами пользования сайтом "запрещается спам, мошенничество..., а также любой контент, направленный на подстрекательство к насилию".]]></text>
</doc>
