<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741346</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741346</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 11:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Британский генерал обвинил КНР в попытке обратить пандемию в свою пользу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - КНР в настоящее время представляет собой наибольшую угрозу для Соединенного Королевства, заявил глава Стратегического командования вооруженных сил Великобритании генерал Патрик Сандерс. "Китай – это самая большая стратегическая угроза, с которой имеет дело наша страна", - приводит газета  The Sun  его слова из выступления в Королевском институте международных отношений. Он отметил, что на фоне пандемии коронавируса Китай, как и ряд других государств и преступных групп, старается обратить ситуацию в свою пользу. Генерал уточнил, что подобные силы нацелились на производство и распределение вакцины, на системы здравоохранения и правительственные службы. По словам Сандерса, Национальный центр кибербезопасности Великобритании теперь фиксирует за месяц примерно 60 серьезных инцидентов в киберпространстве – больше чем когда-либо ранее; при этом за последние девять месяцев 200 из них имели отношение к коронавирусу. Согласно его оценкам, пока Лондон был занят борьбой с экстремизмом на Ближнем Востоке, Китай вырвался вперед Великобритании в технологическом плане. Сандерс упомянул интерес КНР к сетям 5G, милитаризации космоса, гиперзвуковому оружию и охарактеризовал эти тенденции как "сдвиг парадигмы в отношении ( Китая - ИФ ) к ведению боевых действий". "Мы хотим иметь конструктивные отношения с Китаем, но некоторая его активность вызывает у нас беспокойство", - резюмировал Сандерс.]]></text>
</doc>
