<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741391</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741391</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 15:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фигурантов дела о гибели детей на Сямозере предложили отправить в колонию-поселение</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Карелия</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Сямозеро</tag>
    <tag type="str">Анатолий Коваленко</tag>
    <tag type="str">Людмила Котович</tag>
    <tag type="str">Елена Решетова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Гособвинение попросило Петрозаводский городской суд суд назначить по шесть лет колонии-поселения бывшему и действующему руководителям управления Роспотребнадзора по Карелии Анатолию Коваленко и Людмиле Котович, которых повторно судят за гибель 14 детей на Сямозере. Об этом сообщил адвокат Коваленко Михаил Ямчитский. В первый раз, в 2019 году суд обоих чиновников оправдал, хотя прокурор требовал для них аналогичное наказание, напомнил он. Обоим вменяют халатность. По словам Ямчитского, во время прений остается выслушать представителей потерпевшей стороны и стороны защиты. До нового года должно пройти еще одно судебное заседание, а приговор, скорее всего, будет вынесен в 2021 году. 18 июня 2016 года группа из 47 детей и четырех инструкторов из лагеря компании ООО "Парк-Отель "Сямозеро" вышла в плохую погоду в водный поход на двух лодках и плоте. Они попали в шторм, погибли 14 детей. Сообщалось, что лагерь был переполнен и из-за нехватки мест детей отправляли в походы, а ФАС  нашла признаки  картельного сговора на аукционах с участием этой компанией по организации детского отдыха. В МЧС также  отмечали , что инструкторами детей были неопытные студенты. За гибель детей судили бывшего директора лагеря Елену Решетову и ее заместителя Вадима Виноградова, Коваленко и Котович, двух инструкторов, а также фельдшера Суоярвской ЦРБ Ирину Щербакову, которой дозвонился один из тонувших детей и  которая решила,  что это розыгрыш. В марте 2019 года Котович, Коваленко и один из инструкторов были оправданы в связи с отсутствием состава преступления. Прокуратура обжаловала этот приговор Петрозаводского горсуда, а Верховный суд Карелии вернул уголовное дело в отношении Котович и Коваленко  на новое рассмотрение .]]></text>
</doc>
