<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740383</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740383</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 12:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков не согласился с ТВ Чечни в оценке действий убийцы учителя Пати</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Чечня</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Абдулах Анзоров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Оценки личности и мотивам Абдулаха Анзорова, убившего в октябре под Парижем французского учителя Самюэля Пати, которые дала ЧГТРК "Грозный", неверны, это преступление является неприемлемым и достойно осуждения, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Вы знаете, что государственные каналы дают разные точки зрения. Эта точка зрения не может иметь ничего общего с той единственной точкой зрения, которая в данном случае может быть верной, и той точкой зрения, которая коррелируется с позицией на абсолютное осуждение этого убийства и неприемлемость подобных действий", - сказал он журналистам во вторник, комментируя репортаж ЧГТРК "Грозный", в котором Анзоров был назван "жертвой провокации" и "богобоязненным юношей" с характером, который не "смог совладать с задетыми чувствами. Отвечая на вопрос, как в Кремле относятся к такой трактовке личности Анзорова и мотивов его деяния, данными телекомпанией, Песков заметил: "Точно так же, как я и сказал вчера. Ничего не меняется в нашем подходе, и единственный подход может быть именно таким, как я сказал вчера". Пескову также задали вопрос, считают ли в Кремле подобную точку зрения оправданием терроризма. "Мне больше нечего добавить по этому вопросу", - ответил он. Накануне пресс-секретарь президента РФ, отвечая на вопрос об Анзорове, отметил, что " речь идет о террористическом акте , который не подлежит ничему кроме как глубокому осуждению и неприятию". 16 октября 18-летний  чеченец  убил и  обезглавил  Самюэля Пати, преподавателя истории, географии и обществоведения в среднем учебном заведении Коллеж-Буа-д'Ольн в городе Конфлан-Сент-Онорине под Парижем. Убийца родился в Москве и получил во Франции статус беженца. Ранее он угрожал людям в соцсетях, в том числе своему учителю. Молодой человек был застрелен при задержании в городе Эраньи. За несколько дней до гибели преподаватель показал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера свободы выражения, что возмутило местных радикальных исламистов. При этом, как выяснилось, преподаватель очень аккуратно затронул тему карикатур на пророка, с уважением отзывался об исламе и разрешил выйти из класса тем, кто не хочет смотреть на карикатуры.]]></text>
</doc>
