<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736763</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736763</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 12:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске введен масочный режим</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Министерство здравоохранения Белоруссии объявило в четверг о введении масочного режима в столице республики Минске. "В Минске введен обязательный масочный режим. Не только для работников, но и для посетителей всех без исключения объектов столицы. Носить маску также обязательно в общественном транспорте, метро, маршрутных такси, такси", - говорится в сообщении ведомства  в телеграм-канале . В Минздраве уточнили, что соответствующие изменения в решение №1069 о мерах профилактики коронавируса в Минске внесены сегодня на заседании Минского горисполкома. Контроль за соблюдением требований по борьбе с COVID-19 и другими вирусными инфекциями в городе усилят с четверга. Руководители всех организаций в Минске обязаны проводить необходимые санитарно-противоэпидемические мероприятия, отметили в министерстве. Как сообщалось ранее со ссылкой на Минздрав, обязательный масочный режим в Белоруссии введен также во всей Гомельской области, в Могилеве, в Бобруйске, в Лидском, Чаусском, Кричевском, Кличевском, Осповичском, Полоцком, Оршанском, Новополоцком, Дрибинском, Краснопольском, Миорском, Шумилинском районах. В республике по состоянию на 11 ноября было зарегистрировано 109 357 человек с положительным тестом на COVID-19. Прирост за сутки составил 1057 случаев. За весь период распространения инфекции на территории страны умерли 1022 пациента (на 10 ноября - 1016) с рядом хронических заболеваний, с выявленной коронавирусной инфекцией. За сутки скончались 6 пациентов.]]></text>
</doc>
