<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731645</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731645</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 14:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Во Франции прошли обыски у главы Минздрава и других чиновников</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Действия полиции связаны с расследованием о работе кабмина во время пандемии</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Оливье Веран</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Сотрудники французской полиции в четверг провели обыски в доме министра здравоохранения страны Оливье Верана в рамках расследования деятельности кабмина во время пандемии коронавируса, сообщает телеканал BFMTV. Обыски также прошли в доме главы Генеральной дирекции Минздрава Франции Жерома Саломона, у бывшего премьера Франции Эдуара Филиппа, экс-министра здравоохранения Аньес Бюзин и бывшего пресс-секретаря правительства Сибет Ндиайе. В Минздраве Франции заверили, что никто из этих действующих и бывших официальных лиц не отказывался от сотрудничества со следствием, и потому обыски проходят в спокойной атмосфере. В июле генпрокурор кассационного суда Франции Франсуа Молен объявил о начале предварительного  расследования  в отношении ушедшего в июне с поста премьер-министра Эдуара Филиппа по поводу работы его правительства во время пандемии коронавируса. Помимо него, фигурантами расследования стали Веран и его предшественница Аньес Бюзен. Расследование началось после получения исков с жалобами о том, что премьер и министры не действовали так, как должны были во время подобного рода бедствий, и не приняли достаточно эффективные меры для защиты здоровья населения. В правительстве Франции, напротив, считают, что действовали правильно, основываясь на той информации о вирусе, которая была им доступна. Максимальное наказание за подобные нарушения составляет два года тюремного заключения и штраф в размере 30 тыс. евро. 3 июля на тот момент премьер Франции Филипп  подал в отставку . Его место занял Жан Кастекс, который сформировал новое правительство.]]></text>
</doc>
