<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">649686</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/649686</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-08 00:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На "Евровидение-2019" от России поедет Сергей Лазарев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евровидение</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 февраля. INTERFAX.RU - Певец Сергей Лазарев будет представлять Россию на конкурсе "Евровидение-2019", который пройдет в мае в Тель-Авиве. "Россию на конкурсе "Евровидение-2019" представит певец Сергей Лазарев", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе холдинга ВГТРК, который является официальным вещателем конкурса. Там уточнили, что подробности расскажут в программе "Привет, Андрей", которая выйдет в эфир в субботу в 17:30 на телеканале "Россия 1". В этом году 64-й конкурс "Евровидение-2019" пройдет в Тель-Авиве 14, 16 и 18 мая под девизом "Осмелься мечтать" (Dare to dream). В прошлом году в Лиссабоне победительницей песенного турнира стала израильская певица Нетта Барзилай с песней "Toy" ("Игрушка"), набрав по результатам голосования жюри и зрителей 529 баллов. Таким образом, хозяином мероприятия вновь стал Израиль, как это уже было в 1979 и 1999 годах. Тогда конкурс оба раза проходил в Иерусалиме, но в этом году организатор - Европейский вещательный союз отказался от предложения премьера Беньямина Нетаньяху вновь провести его в Иерусалиме в пользу Тель-Авива. В прошлом году Россию на конкурсе представляла певица Юлия Самойлова, которая в итоге не смогла пройти в финал. Годом ранее певицу по решению Службы безопасности Украины не пустили в Киев на "Евровидение-2017" из-за выступления в Крыму. Согласно правилам "Евровидения", страна, чей представитель побеждает, принимает конкурс на своей территории в следующем году.]]></text>
</doc>
