<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738310</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738310</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 14:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ХАМАС потребовал от Эр-Рияда объяснений в связи с визитом Нетаньяху</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">Биньямин Нетаньяху</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
    <tag type="str">Мухаммед бен Сальман аль Сауд</tag>
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
    <tag type="str">ХАМАС</tag>
    <tag type="str">Неом</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Высокопоставленный представитель движения ХАМАС, которое контролирует сектор Газы, Сами Абу Зухри потребовал объяснений от руководства Саудовской Аравии после сообщений о тайном визите в королевство премьер-министра Израиля Биньямина Нетаньяху. Об этом  пишет  The Times of Israel. Он назвал этот визит "оскорблением" палестинского народа и сравнил его с приглашением ущемлять права палестинцев. Израильский чиновник ранее рассказал телеканалу Kan, что в минувшее воскресенье Нетаньяху посетил город Неом, где провел переговоры с саудовским наследным принцем Мухаммедом Бен Сальманом Аль Саудом и госсекретарем США Майком Помпео. The Times of Israel пишет, что это были первые контакты представителей Израиля и Саудовской Аравии столь высокого уровня. По данным Kan, лидеры двух стран обсуждали проблему Ирана и скорую смену администрации США. Для поездки в Неом Нетаньяху воспользовался частным самолетом бизнесмена Эхуда Ангела, утверждает Kan. На этом же самолете в прошлом году премьер летал на секретные переговоры в Оман. В Саудовскую Аравию премьера сопровождал шеф Моссада Йоси Коэн. Представители руководства Израиля не комментируют эту информацию. Помпео сообщил, что провел конструктивную встречу с саудовским наследным принцем, не упомянув Нетаньяху.]]></text>
</doc>
