<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708002</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708002</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 00:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рабочий из Белокаменки скончался от коронавируса и пневмонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
    <tag type="str">Белокаменка</tag>
    <tag type="str">НОВАТЭК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - В реанимации Мурманской областной больницы скончался мужчина с коронавирусом и двусторонней пневмонией, который работал на промплощадке Центра строительства крупнотоннажных морских сооружений (ЦСКМС) в селе Белокаменка (с.п.Междуречье, Кольский район, Мурманская область), сообщили в оперативном штабе Мурманской области. "Мужчина работал водителем на строительной площадке ЦСКМС и был госпитализирован 27 апреля в тяжелом состоянии. Лечение пневмонии было начато в Кольской ЦРБ, затем в связи с утяжелением состояния переведен в реанимацию областной больницы в Мурманске, начата искусственная вентиляция легких", - говорится в сообщении. В оперштабе отмечают, что, несмотря на интенсивную терапию, состояние больного ухудшалось и в субботу он скончался. В сообщении также говорится, что 55-летний мужчина страдал сахарным диабетом и ишемической болезнью сердца. В прошлом он перенес стентирование коронарных сосудов. При этом в оперштабе не уточнили, в какой именно компании работал погибший мужчина. Ранее, 1 мая, ООО "Велесстрой", компания-подрядчик ЦСКМС, в вахтовом городке которой произошла вспышка коронавируса, сообщило, что в Белокаменке скончалась 51-летняя уборщица. По данным компании, она дважды сдавала тест на COVID-19. Первый результат от 17 апреля был отрицательным, 23 апреля был получен положительный результат. Впоследствии "Велесстрой" удалил это сообщение с сайта и из телеграм-канала компании. Вместе с тем, в оперштабе Мурманской области в пятницу вечером журналистам прокомментировали смерть женщины в Белокаменке и сообщили, что причиной смерти женщины явилось заболевание сердца. Результаты гистологии и вирусологии и заключение судебно-медицинской экспертизы будут готовы в течение 7-30 дней, сообщали в оперштабе. Как сообщалось, по состоянию на 10:30 мск субботы в Белокаменке 2003 случаев заражения. Всего в Мурманской области 2340 случаев заболевания COVID-19, то есть на Белокаменку приходится 85,6% заболевших в регионе. 7 мая "Велесстрой" сообщил, что "6 мая в рамках плановой демобилизации персонала" вывез за свой счет 204 вахтовика, включая сотрудников "Велесстроя" и подрядчиков, из Белокаменки к месту их жительства. 6 мая оперштаб Мурманской области сообщил, что в Белокаменке выздоровели 156 вахтовиков.]]></text>
</doc>
