<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718224</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/718224</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-20 19:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первый канал покажет церемонии открытия и закрытия московских Игр-1980</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Олимпиада-1980</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 июля. INTERFAX.RU - Первый канал покажет церемонии открытия и закрытия летних Олимпийских игр-1980, прошедших в Москве 40 лет назад. Показ запланирован на 1 августа, сообщает пресс-служба телеканала. "В честь 40-летнего юбилея в 11:20 на Первом канале будет показана церемония открытия Олимпиады и торжественное зажжение чаши Олимпийского Огня в Лужниках с участием олимпийских чемпионов Виктора Санеева и Сергея Белова", - говорится в сообщении. "В 16:45 зрители увидят церемонию закрытия Игр, прощание с Олимпиадой и Мишкой - символом турнира и исполнении песни "До свиданья, Москва", которую спел Лев Лещенко и Татьяна Анциферова", - отмечается в тексте сообщения. Трансляциям записей церемоний будет предшествовать показ фильма "Олимпиада-80. Больше чем спорт" (начало - 10:15) о подготовке и проведении XXII Летних Олимпийских Игр в Москве. Воспоминаниями поделятся строители, волонтеры, специалисты, обеспечивавшие трансляцию игр, "а также ветераны КГБ, которые расскажут, как обеспечивалась безопасность на Олимпийских играх". В свою очередь, олимпийские чемпионы, мировые рекордсмены расскажут о повседневной олимпийской жизни в Москве, об отдыхе после соревнований и другом. Среди участников фильма - Константин Эрнст, Лев Лещенко, Владимир Винокур, Михаил Боярский, Владимир Познер, Эдуард Успенский, Александр Жуков, чемпионы и призеры Олимпийских игр. Также 1 августа, в 13:30 Первый канал покажет двухсерийный фильм "О спорт, ты - мир!", который был снят во время Олимпиады-80. Закадровый текст читает легендарный спортивный комментатор Николай Озеров. "В 1982 году создатели фильма были удостоены Государственной премии СССР", - отмечает телеканал. XXII летние Олимпийские игры прошли в Москве с 19 июля по 3 августа.]]></text>
</doc>
