<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737682</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737682</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Виновниками схода с рельсов поезда под Владимиром назвали стрелочников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Владимирская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Установлены подозреваемые, действия которых привели к сходу с рельсов грузового состава во Владимирской области в понедельник, сообщает Приволжское следственное управление на транспорте СКР. "Днем 16 ноября на железнодорожных путях в месте схода поезда проводились ремонтные работы. Железнодорожники при приближении поезда не успели подключить стрелку к приводу, что привело к переводу части вагонов грузового поезда на другую железнодорожную ветку и их сходу с рельсов", - говорится в сообщении, опубликованном в среду. В настоящее время работники допрошены в качестве подозреваемых. Они дали признательные показания. Решается вопрос об избрании меры пресечения. Отмечается, что в подвижной состав входили 64 вагона-цистерны. Происшествие повлекло сход 35 вагонов и частичный разлив нефтепродуктов. Как сообщалось, в понедельник в 14:07 по Москве в районе станции Новки-I  сошли с рельсов  три десятка вагонов грузового поезда. Состав перевозил мазут. В результате  погиб дорожный мастер . По данным местного управления МЧС, вылился груз из шести цистерн. По факту схода вагонов возбуждено уголовное дело по ч. 2 ст. 263 УК РФ (нарушение правил безопасности движения и эксплуатации железнодорожного транспорта, повлекшее по неосторожности смерть человека). Часть пассажирских поездов из-за ЧП изменили маршрут следования, некоторые поезда были отменены. Во вторник, 17 ноября, вечером движение было восстановлено. Кроме того, из-за инцидента во Владимирской области  был введен режим ЧС . В среду, 18 ноября, пресс-служба администрации региона объявила, что этот режим отменен.]]></text>
</doc>
