<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731201</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731201</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 03:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Некоторые американские СМИ отказались отправлять журналистов к Трампу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Несколько крупных медиаорганизаций в США не разрешили своим журналистам отправиться на предвыборные мероприятия вместе с президентом США Дональдом Трампом из-за опасности заражения COVID-19, сообщает The New York Times. Кроме The New York Times, отмечает издание, ехать с президентом своим журналистам запретили The Wall Street Journal и The Washington Post. Кроме того, исполнения обязанностей журналистов пресс-пула в последние дни избегали сотрудники газет BuzzFeed News, Politico и Hearst. Отмечается, что это вынудило Ассоциацию корреспондентов Белого дома (WHCA) искать других журналистов для выполнения обязанностей пресс-пула администрации президента. "У репортеров Белого дома были опасения относительно своей безопасности и им было некомфортно путешествовать с президентом в это время", - заявила Элизабет Бумиллер, глава вашингтонского бюро Times. Обеспокоенность журналистов вызывал тот факт, что бортпроводники, агенты Секретной службы, а также сотрудники Белого дома не носят маски на борту президентского самолета. Кроме того, многие из них возвращаются на работу раньше окончания двухнедельного карантина после заражения COVID-19 или возможного заражения. Сам президент недавно вернулся в Белый дом после трехдневной госпитализации из-за заражения COVID-19, его видели садящимся на борт президентского самолета без маски. Ранее лечащий врач Трампа - Шон Конли сообщил, что тесты на COVID-19 президента США уже несколько дней подряд показывают отрицательные результаты. В понедельник президент США вернулся к предвыборной кампании, начав с митинга в Сэнфорде (штат Флорида). После у него запланированы мероприятия в Пенсильвании, Айове и Северной Каролине.]]></text>
</doc>
