<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731388</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731388</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 09:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнес предложил распространить налоговый маневр для IT на "Яндекс" и "ВКонтакте"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РАЭК</tag>
    <tag type="str">Минцфры</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Максут Шадаев</tag>
    <tag type="str">Mail.ru</tag>
    <tag type="str">ВКонтакте</tag>
    <tag type="str">Avito</tag>
    <tag type="str">ivi</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Российская ассоциация электронных коммуникаций (РАЭК, объединяет Mail.ru Group, "ВКонтакте", Ozon, Rambler, HeadHunter и др.) предложила распространить налоговый маневр в IT-отрасли на компании, оказывающие цифровые услуги - поисковые сервисы, социальные сети, интернет-магазины, онлайн-кинотеатры и так далее. Об этом  сообщает  РБК со ссылкой на резолюцию Российского интернет-форума РИФ-2020. Авторы обращения указали, что на поддержку в рамках налогового маневра могут рассчитывать компании, 90% выручки которых приходится на разработку и продажу софта. Под эти критерии не подпадают большинство интернет-компаний. Недоступность для них господдержки снизит их конкурентоспособность, в результате иностранные игроки смогут увеличить долю на российском рынке, считают в РАЭК. В письме говорится, что поддержку не могут получить разработчики систем электронного документооборота ("Контур", "Диадок"), банковского и кассового софта ("Штрих-М", "Эвотор"), создатели CRM-систем (систем управления взаимоотношениями с клиентами, например amoCRM), а также компании, которые разрабатывают софт, но зарабатывают на других услугах: SkyEng, Avito, "Яндекс.Такси", BlaBlaCar, "Ситимобил" и другие. Ассоциация также предложила признать российским ПО, созданное в России компаниями с участием иностранных акционеров; установить единую ставку НДС на электронные услуги до 10% и распространить нулевую ставку НДС на программы для мобильных устройств; отсрочить предустановку отечественного софта на компьютеры, смартфоны и другие устройства до 2022 года. Их предложения были направлены премьер-министру Михаилу Мишустину, вице-премьеру Дмитрию Чернышенко, заместителю руководителя аппарата правительства Леониду Левину, мэру Москвы Сергею Собянину, руководителю ДИТ Москвы Эдуарду Лысенко, главе Минцифры Максуту Шадаеву. Замдиректора сервиса онлайн-объявлений Avito Татьяна Войтас назвала предложенные РАЭК меры своевременными и необходимыми для дальнейшего полноценного развития отрасли. Замгендиректора онлайн-кинотеатра ivi по правовым вопросам Михаил Платов также поддержал эти предложения. Представители "Яндекса" и Mail.ru Group отказались от комментариев. Закон о  налоговом маневре для IT-отрасли  с 2021 года был принят летом 2020 года. Он устанавливает для подпадающих под маневр российских компаний ставку по налогу на прибыль в размере 3% (в части, подлежащей перечислению в федеральный бюджет) и нулевую - в части, подлежащей перечислению в региональные бюджеты. Ставка страховых взносов для них будет снижена с 14% до 7,6%. В сентябре министр Шадаев  сказал , что до конца октября может быть представлен второй пакет мер поддержки отечественной IT-отрасли.]]></text>
</doc>
