<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">679183</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/679183</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-04 21:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первый канал изменил правила голосования в шоу "Голос"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Первый канал</tag>
    <tag type="str">Голос</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Нагиев</tag>
    <tag type="str">Алсу</tag>
    <tag type="str">Микелла Абрамова</tag>
    <tag type="str">Константин Эрнст</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - Первый канал изменил правила голосования за участников конкурса "Голос": от телефонных звонков решено отказаться, теперь голоса будут приниматься только с мобильных номеров в виде SMS. Об этом рассказал ведущий программы Дмитрий Нагиев. С одного номера можно будет отправить только одну SMS на каждом этапе конкурса, тогда как раньше канал принимал до 20 сообщений с одного номера. Таким образом, за весь конкурс можно будет проголосовать только шесть раз. После отправки сообщения зритель должен дождаться ответа и подтвердить свои действия, и только после этого голос будет засчитан, объяснил Нагиев. 26 апреля Первый канал показал финал конкурса "Голос. Дети", в котором после SMS-голосования зрителей победила дочь певицы Алсу Микелла Абрамова, получившая 55,5% голосов. По  данным  ВЦИОМа, 61% россиян решил, что результаты конкурса необъективны. Телеканал решил проверить голосование из-за аномальных показателей: разрыв между победителем и вторым призером составил 80 тысяч голосов. К расследованию была привлечена Group-IB. 26 мая она  сообщила , что во время голосования в финале происходили массовые накрутки голосов с помощью ботов в пользу дочери Алсу. Поэтому Первый канал  аннулировал  итоги финала. Он  пообещал  к старту следующего сезона "Голоса" принять меры к совершенствованию и дополнительной защите механизма голосования. Позднее телеканал провел спецвыпуск шоу "Голос.Дети" с участием всех финалистов. В эфире спецвыпуска гендиректор Первого канала Константин Эрнст  объявил  победителями всех финалистов конкурса, включая Микеллу Абрамову.]]></text>
</doc>
