<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726760</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726760</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 01:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Действующий губернатор Дрозденко набирает более 80% на выборах главы Ленобласти</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Дрозденко уже объявил о намерении провести кадровые перестановки в региональных органах власти</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ленинградская область</tag>
    <tag type="str">Александр Дрозденко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Действующий губернатор Ленинградской области Александр Дрозденко ("Единая Россия"), одерживает победу на выборах главы региона с результатом 83,3% по итогам обработки 58,6% протоколов. Он заявил, что планирует провести кадровые изменения в правительстве области и среди глав районных администраций. "Мы будем менять структуру правительства, она будет еще более гибкой, чем сегодня", - сказал Дрозденко журналистам в Петербурге в понедельник. Он также отметил, что планируются точечные изменения в составе глав администраций районов. Кроме того, Дрозденко подчеркнул, что он продолжит работу с губернатором Петербурга Александром Бегловым по вопросу социально-экономической интеграции двух субъектов РФ. При этом объединения регионов не планируется. В качестве кандидатов на выборы губернатора Ленинградской области помимо Дрозденко были зарегистрированы Андрей Лебедев (ЛДПР), Александр Перминов ("Справедливая Россия"), Александр Габитов ("Гражданская платформа"). Как сообщал журналистам в воскресенье глава Леноблизбиркома Михаил Лебединский, явка на выборах главы региона в этом году составила составила 47,94%. На выборах губернатора Ленинградской области в 2015 году явка составила 44,5%. Большинство избирателей (82,1%) тогда проголосовало за врио главы региона Дрозденко.]]></text>
</doc>
