<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739958</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739958</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 16:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ выразил надежду, что ИИ не сможет управлять государством</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин считает, что роль искусственного интеллекта в госуправлении будет расти, но лидером государства машина все-таки стать не сможет. В пятницу президент принял участие в дискуссии об искусственном интеллекте. В ходе мероприятия виртуальный ассистент "Афина" спросила Путина, может ли искусственный интеллект стать президентом. "Надеюсь, что нет. Во всяком случае, пока", - ответил глава государства. Он рассказал, что искусственный интеллект не обладает сердцем, душой, состраданием и совестью. "Все эти компоненты чрезвычайно важны для людей, которых граждане наделяют особыми полномочиями в принятии и реализации решений, идущих на благо страны", - сказал президент. По его мнению, иногда президентам приходится принимать не совсем рациональные на первый взгляд решения. "Их нужно принимать исходя из истории, культуры, текущей практики, устремлений и ожиданий граждан страны. Эти решения для социальной сферы иногда кажутся нерациональными в области  пенсионного  обеспечения, в области здравоохранения, в других сферах жизнедеятельности человека", - отметил Путин. "Для президента-человека они кажутся и являются обоснованными, потому что он принимает решение не в интересах машин, а в интересах живых людей", - подчеркнул он. Вместе с тем Путин полагает, что искусственный интеллект может быть хорошим помощником и учителем для любого человека, в том числе главы государства. "Роль и значение искусственного интеллекта в государственном управлении, безусловно, будет возрастать. Очень рассчитываю на то, что ваши коллеги, Афина, с осознанием своей ответственности, если они будут работать с главами государств, будут принимать и соответствующие решения", - сказал Путин.]]></text>
</doc>
