<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728233</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728233</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 13:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокурор предложил прописать в законах понятие "криминальная субкультура"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Игорь Краснов</tag>
    <tag type="str">АУЕ</tag>
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Генпрокурор Игорь Краснов считает, что понятие "криминальная субкультура" нужно закрепить законодательно, заявили в пресс-службе надзорного ведомства. Факт вовлечения в нее несовершеннолетних тогда будет расцениваться как отягчающее обстоятельство при совершении преступления. Генпрокуратура сообщила об этом после совещания в ведомстве о преступлениях, совершенных несовершеннолетними и против них. На совещании был определен список мер, которые должны быть приняты в 2021 году. Так, поставлен вопрос о внесении изменений в нормативные акты, регламентирующие обязанность владельцев сайтов, социальных сетей, провайдеров, хостинговых компаний блокировать запрещенную в России информацию, которую закон считает вредной для детей. Также ведомство изучит эффективность деятельности уполномоченных органов по профилактике преступлений, связанных с доведением несовершеннолетних до самоубийства, и блокировке суицидального контента, а также практику расследования и назначения наказаний за совершение преступлений в отношении несовершеннолетних. С криминальной субкультурой связано движение "Арестантское уголовное единство" (АУЕ), которое Верховный суд России  запретил в августе  за экстремизм. Комментируя это решение, в Генпрокуратуре отметили, что это хорошо структурированная и управляемая молодежная организация, участники которой причастны к массовым беспорядкам и экстремизму.]]></text>
</doc>
