<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728132</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/728132</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 18:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">КХЛ присудила "Локомотиву" техническое поражение за неявку на игру</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">КХЛ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Континентальная хоккейная лига сообщила об отмене матча регулярного чемпионата между китайским "Куньлунем" и "Локомотивом", запланированного 22 сентября, из-за неявки ярославской команды. Матч должен был начаться в 19:00 мск. "Все клубы лиги до начала сезона были проинформированы о том, что в текущей ситуации они должны заблаговременно планировать комплектование команды, а переносы матчей будут рассматриваться как крайняя мера при наличии веских обстоятельств. КХЛ перенесла игру "Куньлунь Ред Стар" - "Локомотив" с 21 на 22 сентября для того, чтобы клубы решили необходимые организационные вопросы", - говорится в сообщении. "В связи с вышеизложенным и в соответствии с пунктом 15 статьи 29 Дисциплинарного регламента "Локомотиву" засчитано техническое поражение. О дальнейших матчах с участием ХК "Локомотив" лига сообщит дополнительно", - отмечается там же. Подчеркивается, что "есть разночтения в результатах тестов на COVID-19, самостоятельно проведённых ХК "Локомотив" и лабораторией КХЛ". В свою очередь, "Локомотив" заявляет об уходе команды на карантин. "После выявления случаев заражения коронавирусной инфекцией (COVID-19) команда в полном составе, согласно предписания Управления Роспотребнадзора по Ярославской области, отправлена на карантин. При этом игроки, тренеры и персонал проходят регулярное медицинское тестирование", - говорится в сообщении пресс-службы ярославского клуба. "В данных условиях ХК "Локомотив" не имеет возможности организовать участие команды в ближайших матчах чемпионата КХЛ, поскольку первостепенной задачей для нас является обеспечение здоровья игроков и тренеров, включая команды соперников, а также болельщиков, судей и всех, кто задействован при проведении официальных игр", - говорится в заявлении. "Наш клуб с пониманием относится к проблемам Лиги относительно вынужденных изменений календаря соревнований, но вынуждены свои главные усилия направить на сохранение здоровья игроков и тренеров "Локомотива". Мы готовы возобновить участие в чемпионате, как только это будет реально возможно", - подчеркнули в клубе. Ранее сообщалось о вспышках заболевания коронавирусом в ряде других клубов КХЛ, что привело к переносу матчей с их участием.]]></text>
</doc>
