<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731589</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731589</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 11:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Киргизии подал в отставку</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Сооронбай Жээнбеков заявил, что не держится за власть, и призвал силовиков и протестующих не допустить кровопролития</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков написал заявление о сложении полномочий, сообщила его пресс-служба. В обращении к народу он отметил, что ситуация в стране остается напряженной. Для него мир в стране и спокойствие в обществе дороже всего и нет ничего дороже жизни каждого соотечественника, заявил он. "Я не держусь за власть. Не хочу остаться в истории Кыргызстана как президент, проливший кровь и стрелявший в собственных граждан. Поэтому принял решение уйти в отставку", - говорится в заявлении (цитата по " Акипресс "). Он призвал бывшего оппозиционного депутата Садыра Жапарова, который во время последних беспорядков был освобожден из колонии и стал премьер-министром страны, а также других политических лидеров увести своих сторонников из Бишкека и вернуть жителям столицы мирную жизнь. Протестующих и силовиков он призвал не поддаваться на провокации и не допустить кровопролития. В обращении Жээнбеков также напомнил, что днем ранее парламент окончательно утвердил назначение Жапарова премьер-министром и утвердил состав правительства, а он закрепил эти решения своими указами. "Но это не сняло напряженность. К сожалению, агрессия не утихает, требование моей немедленной отставки продолжается. Текущая ситуация близка к двустороннему конфликту", — отметил он. Днем ранее Жээнбеков  начал консультации  о своей отставке с Жапаровым. Тот после окончательного утверждения премьер-министром пообещал, что будет добиваться отставки президента, назвав это "требованием народа". Переговоры продолжались до утра четверга. С утра 15 октября сторонники Жээнбекова, которые собрались недалеко от государственной резиденции "Ала-Арча",  стали ждать  итогов переговоров. Как передавал корреспондент "Интерфакса", около тысячи сторонников Жапарова собрались у гостиницы "Иссык-Куль" и скандировали имя премьера "Садыр!". Как  сообщает  "24.kg", они обещали направиться к "Ала-Арча", если Жээнбеков до 15:00 не подаст в отставку. Беспорядки в Бишкеке начались вечером 5 октября после объявления официальных итогов парламентских выборов. Эти результаты отказались признать несколько оппозиционных партий. 6 октября освобожденный из колонии Жапаров был  провозглашен  премьер-министром. Также 6 октября Центризбирком признал выборы недействительными. 9 октября Жээнбеков  заявил, что готов  уйти в отставку, как только страна встанет на путь законности. По его словам, для этого необходима смена докризисного правительства и назначение даты новых парламентских выборов. После назначения Жапарова премьером и утверждения нового правительства Жээнбеков  заявил , что уйдет в отставку после проведения парламентских выборов и объявления президентских. Это его решение было встречено протестами.]]></text>
</doc>
