<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730719</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730719</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 10:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">WarnerMedia сократит несколько тысяч сотрудников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">WarnerMedia</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Walt Disney</tag>
    <tag type="str">NBCUniversal</tag>
    <tag type="str">HBO</tag>
    <tag type="str">TBS</tag>
    <tag type="str">TNT</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - WarnerMedia, подразделение американской телекоммуникационной компании AT&T, реструктуризирует штат, чтобы сократить на 20% расходы в связи с падением доходов в условиях пандемии, пишет The Wall Street Journal со ссылкой на осведомленные источники. По их данным, пересмотр состава сотрудников начнется в ближайшие недели и приведет к сокращению нескольких тысяч рабочих мест в студиях Warner Bros. и на телеканалах HBO, TBS и TNT. Конкуренты компании, в числе которых Walt Disney Co. и NBCUniversal, в последние месяцы также стали сокращать рабочие места на фоне проблем в отрасли. "Как и все остальные представители индустрии развлечений, мы не в состоянии противостоять существенным последствиям пандемии", - сказал представитель WarnerMedia, добавив, что компания переориентирует свои операции, чтобы сфокусироваться на возможностях для роста. Это вторая волна масштабных сокращений для компании. В августе WarnerMedia сократила более 500 рабочих мест в студии Warner Bros. Ранее в текущем году штат WarnerMedia составлял почти 30 тыс. человек, сказал один из источников. В ее материнской компании по состоянию на конец июня работали 243 тыс. человек, однако общее количество персонала стало сокращаться в последние годы. WSJ сообщила в августе, что NBCUniversal начала сокращать рабочие места в ряде подразделений, включая спортивные телеканалы, кабельное телевидение, вещательные сети, киностудию и тематические парки. В свою очередь, Walt Disney в конце сентября  сообщил о планах  сократить 28 тыс. сотрудников тематических парков в США на фоне кризиса, вызванного пандемией коронавируса. Это объявление было сделано вскоре после того, как власти Калифорнии сигнализировали, что парк развлечений Disneyland Resort, вероятно, останется закрытым в обозримом будущем из-за опасений, связанных с COVID-19.]]></text>
</doc>
