<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">659691</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/659691</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-29 12:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прощание с актрисой Элиной Быстрицкой началось в Малом театре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Элина Быстрицкая</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 апреля. INTERFAX.RU -  В Москве в Малом театре началась церемония прощания с народной артисткой СССР Элиной Быстрицкой, скончавшейся 26 апреля, передает корреспондент "Интерфакса". Поклонники творчества актрисы, ее друзья, коллеги с цветами идут на Театральную площадь к Малому театру, чтобы проводить в последний путь знаменитую актрису. Гражданская панихида проходит в зрительном зале основной сцены Малого театра, в котором работала актриса. На сцене стоит почетный караул. После церемонии прощания Быстрицкую похоронят на Новодевичьем кладбище. Быстрицкая  скончалась  26 апреля на 92-м году жизни. Она родилась 4 апреля 1928 года в Киеве в семье военного врача. Во время войны училась на курсах медсестер, работала в госпитале. В 1947 году Быстрицкая окончила медицинский техникум. В конце 1940-х начала заниматься художественной самодеятельностью. В 1953 году окончила актерский факультет Киевского института театрального искусства им. Карпенко-Карого. Работала в Вильнюсском русском драматическом театре, в Московском драматическом театре им.Пушкина. С 1958 - в труппе Малого театра. Ее дебютом в Малом стала роль леди Уиндермиер в спектакле "Веер леди Уиндермиер" Оскара Уайльда. С 1950 года Быстрицкая снималась в кино. Роль, сделавшая ее знаменитой, - Аксинья в фильме Сергея Герасимова "Тихий Дон" (1958). Также снималась в картинах "Добровольцы", "Неоконченная повесть", "Николай Бауман" и других. С 1978 года занималась педагогической деятельностью в Высшем театральном училище им.Щепкина, преподавала на кафедре актерского мастерства в ГИТИСе. Быстрицкая была президентом благотворительного Фонда в поддержку искусства и науки, профессором, академиком нескольких академий. Являлась также вице-президентом Международного фонда охраны здоровья матери и ребенка. Награждена орденом "За заслуги перед Отечеством", являлась лауреатом премий "Триумф", "Золотая маска" и других.]]></text>
</doc>
