<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737777</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737777</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 10:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думу внесен законопроект, который позволит блокировать YouTube за цензуру</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Инициатива направлена на борьбу за права и свободы граждан России</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - В Госдуму внесен законопроект о санкциях вплоть до блокировки для интернет-порталов за ограничение доступа к материалам российских СМИ. Проект № 1058572-7 с названием "О мерах воздействия на лиц, причастных к нарушениям основополагающих прав и свобод человека, прав и свобод граждан Российской Федерации"  внесли  сенатор Алексей Пушков и шесть депутатов Госдумы, среди которых Александр Хинштейн, Сергей Боярский и Антон Горелкин. Они предложили ввести в законодательство статус "владельца информационного ресурса, причастного к нарушениям основополагающих прав и свобод человека, прав и свобод граждан России". Предполагается, что чиновники будут вести список таких нарушителей. Статус владельца ресурса, причастного к нарушениям прав и свобод, компании будет присваивать генпрокурор России по согласованию с МИД в том числе за "дискриминацию в отношении материалов российских средств массовой информации". Также такое решение может быть принято в случае, если интернет-ресурс ограничивает доступ "к общественно важной информации по признаку национальности, языка или в связи с введением санкций в отношении России или ее граждан". Роскомнадзор сможет вводить полное или частичное ограничение доступа к таким ресурсам с помощью аппаратуры на сетях операторов связи. Законопроект также допускает снятие блокировки, если владелец ресурса перестает ограничивать контент российских СМИ или другую общественно важную информацию по какому-либо дискриминационному признаку. Роскомнадзор информирует генпрокурора о том, что ресурс больше не нарушает закон, следует из законопроекта, после чего генпрокурор может инициировать отмену ограничений. "Актуальность принятия законопроекта обусловлена многочисленными фактами необоснованного ограничения доступа граждан Российской Федерации к информации российских СМИ со стороны отдельных Интернет-ресурсов, в том числе зарегистрированных за пределами Российской Федерации", - говорится в пояснительной записке к проекту. Авторы инициативы напоминают, что среди порталов, которые в 2020 блокировали информацию российских СМИ, замечены Twitter, Facebook и Youtube, жалобы журналистов поступают в уполномоченные органы с апреля. Роскомнадзор в последние месяцы активно защищает российские СМИ, доступ к публикациям которых блокируется на иностранных ресурсах. Только 18 ноября ведомство  потребовало  от Google снять ограничения с YouTube-канала телеведущего Владимира Соловьева, которые не позволяют ему выходить в тренды видеохостинга и снижают его популярность. В ведомстве потребовали, чтобы YouTube привел правила своей платформы в соответствие с российским законодательством. 12 ноября Роскомнадзор потребовал от Google  снять ограничения  на YouTube с документального фильма телеканала RT о протестах в США "USA 2020: Up in arms" (перед просмотром пользователь получает два предупреждения от платформы о неоднозначности контента). 13 ноября Роскомнадзор отметил, что "участились случаи применения администрацией видеохостинга YouTube блокировок, маркировок, предупреждений, согласий и иных ограничений в отношении материалов российских СМИ и журналистов". В связи с этим ведомство  рекомендовало  российским СМИ размещать контент на отечественных площадках. В Google на это  заявили,  что относятся непредвзято ко всем пользователям YouTube и что правила видеохостинга едины для всех, вне зависимости от места проживания, политических взглядов и других признаков.]]></text>
</doc>
