<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737280</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737280</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 12:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эрдоган направил в парламент проект указа об отправке военных в Азербайджан</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Парламент Турции рассмотрит вопрос об отправке турецких военных в Азербайджан. Соответствующий проект указа за подписью президента Турции Реджепа Тайипа Эрдогана представлен в понедельник на утверждение законодательного органа страны, сообщило информационное агентство Anadolu. Ранее РФ и Турция договорились о создании совместного центра по контролю за соблюдением режима прекращения огня в зоне нагорно-карабахского конфликта. "Место совместного центра будет определено Азербайджаном. В центре будут действовать военнослужащие, а при необходимости - гражданские специалисты. Работа центра будет направлена на обеспечение мира и стабильности на Южном Кавказе в свете шагов по обеспечению территориальной целостности Азербайджана, что отражено и в соответствующих резолюциях СБ ООН и ОБСЕ", - говорится в проекте указа. "Отправка военных в Азербайджан также соответствует национальным интересам Турции", - отмечается в документе. Рамки миссии, численность персонала определит администрация президента Турции. В соответствие со статьей 92-й Конституции Турции, срок действия мандата определен одним годом. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков, комментируя внесения проекта указа в парламент Турции, заявил, что страна направляет своих военных в Азербайджан во исполнение двусторонних договоренностей Москвы и Анкары. "Там будет мониторинговый центр, на территории Азербайджана. Туда нужно отправить турецких военных. Это выполнение внутренних процедур, предусмотренных внутренним законодательством Турецкой республики. Это внутреннее дело Турции. А что касается договоренности о создании совместного мониторингового центра на территории Азербайджана, то это продукт двухсторонней договоренности России и Турции", - сказал Песков.]]></text>
</doc>
