<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735340</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735340</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 21:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-акционеры НМТП не ведут переговоры о покупке доли в FESCO</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НМТП</tag>
    <tag type="str">FESCO</tag>
    <tag type="str">Александр Пономаренко</tag>
    <tag type="str">Александр Скоробогатько</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Бывшие владельцы ПАО "Новороссийский морской торговый порт" Александр Пономаренко и Александр Скоробогатько не ведут переговоры о покупке доли в транспортной группе FESCO. "Мы не ведем переговоры, не обладаем информацией об указанном в запросе", - сообщил "Интерфаксу" представитель Пономаренко и Скоробогатько. Ранее в ряде телеграмм-каналов появилась информация о переговорах и намерениях партнеров купить группу FESCO. В транспортной группе FESCO эту информацию не комментируют. Пономаренко и Скоробогатько были владельцами НМТП до 2010 года. Сейчас они контролируют крупнейший российский аэропорт "Шереметьево". 66,06% в АО "Международный аэропорт "Шереметьево" находится у ООО "Шереметьево холдинг": эта компания принадлежит кипрской TPS Avia Holding, в которой 65,22% у траста, действующего в интересах семей Пономаренко и Скоробогатько, 34,78% - у Аркадия Ротенберга. В конце сентября совладелец FESCO Зиявудин Магомедов заявил о том, что председатель совета директоров группы FESCO Лейла Маммедзаде и некоторые члены совета директоров пытаются сорвать проведение собрания акционеров и содействуют рейдерскому захвату компании. Менеджмент FESCO назвал заявление от имени акционера группы попыткой спекуляции и распространением не соответствующей действительности информации. В начале октября стало известно, что GHP Group Марка Гарбера продала 23,8% акций FESCO на фоне акционерного конфликта и пандемии. Транспортная группа FESCO (головная компания - ПАО "Дальневосточное морское пароходство", ДВМП) - один из крупнейших в РФ операторов портовой инфраструктуры с интегрированным железнодорожным и логистическим бизнесом. В управлении - 40 тыс. контейнеров, порядка 6 тыс. фитинговых платформ. В составе флота - 19 транспортных судов, преимущественно осуществляющих перевозки на собственных морских линиях. По последним данным, Зиявудин Магомедов владеет 32,5% акций ДВМП, 23,8% - до недавнего времени принадлежало GHP Group, 17,4% - у TPG.]]></text>
</doc>
