<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727659</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/727659</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 18:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ХК "Локомотив" выявлено 12 заболевших коронавирусом</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Перенесен еще один матч с участием ярославского клуба</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">КХЛ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Коронавирус выявлен у 11 игроков и одного сотрудника ярославского ХК "Локомотив", сообщила пресс-служба Континентальной хоккейной лиги (КХЛ). "По прибытию в Сочи на игру 17 сентября у одиннадцати хоккеистов и одного сотрудника "Локомотива" проявились симптомы заболевания, а руководство клуба уведомило КХЛ о включении части команды в контактную группу. В целях безопасности всех участников соревнований команда была эвакуирована в Ярославль, и по прилёту прошла тестирование", - говорится в сообщении. "Первичные результаты тестов - отрицательные, но у девяти хоккеистов продолжается развитие симптоматики. В связи с этим матч чемпионата КХЛ "Сочи" - "Локомотив" перенесён на более поздний срок", - отмечается там же. Накануне сообщалось об отмене матча, говорилось о трех заболевших игроках "Локомотива". Игра должна была пройти в четверг. Также перенесён матч "Локомотива" с минским "Динамо", который должен был пройти 19 сентября, "поскольку недостаточно времени для того, чтобы отобрать резервных игроков и подать документы для пересечения ими границы". "В воскресенье, 20 сентября, все игроки как основного состава, так и резервного из системы клуба, пройдут углубленное тестирование. Хоккейный клуб "Локомотив" и Континентальная хоккейная лига прилагают все усилия, чтобы матч "Куньлунь" - "Локомотив" 21 сентября состоялся", - сообщает пресс-служба лиги. Из-за коронавируса в клубах ранее были перенесены несколько матчей финского "Йокерита" и казахстанского "Барыса".]]></text>
</doc>
