<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727865</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/727865</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 11:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный спортивный храм России построят в Южном Бутове</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">На территории комплекса планируют открыть бассейн, балетные классы и музей Дмитрия Донского</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Началось активное строительство храма в честь святого благоверного князя Дмитрия Донского, который считается храмом российских спортсменов, к весне планируется закончить нулевой цикл работ, сообщил куратор "программы-200", депутат Госдумы Владимир Ресин. "В плане в феврале 2021 года стоит выполнение работ "нулевого" цикла, устройство фундаментной плиты и монолитных железобетонных конструкций подземной части здания храма", - сказал он журналистам. По словам Ресина, храм будет рассчитан на 1000 прихожан. "Впервые в истории города под строительство храма отведена столь большая территория - около 17 тысяч квадратных метров. Комплекс будет необычной планировки - в нем соединятся традиции древнерусского храмового зодчества и русского модерна", - отметил он. Храм занимает лишь десятую часть выделенной территории, остальная будет отдана общественно-культурным и хозяйственным строениям, которые расположатся вокруг храма полукольцом, соединяясь с ним крытыми переходами. Куратор программы строительства новых храмов отметил, что одной из культурных доминант комплекса станет музей князя Дмитрия Донского с панорамой Куликовской битвы. "Словом, район Южное Бутово приобретет уникальный современный многофункциональный инфраструктурный объект с величественным храмом, духовно-просветительским и спортивным центрами на своей территории. Со временем, когда будет воздвигнуто главное здание храма, в комплексе появятся бассейн, паломнический центр, медицинские, балетные классы и многое другое", - сообщил Ресин. Настоятелем храма является духовник олимпийской сборной России священник Андрей Алексеев, при церкви преподают различные виды спорта известные спортсмены, в числе которых есть чемпионы мира. В здании спортивного комплекса планируется оборудовать четыре спортивных зала. Кроме того, на территории комплекса разместятся дом милосердия, кафе и церковная лавка. Место для храма было выбрано не случайно: именно здесь проходила ордынская дорога, по которой войска Дмитрия Донского шли на Куликовскую битву. "В будущем территорию храмового комплекса в честь святого благоверного князя Дмитрия Донского благоустроят на уровне лучших московских парков, таких как Парк Горького, ВДНХ и Сокольники", - сказал Ресин.]]></text>
</doc>
