<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727398</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727398</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 14:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думу внесен законопроект об отмене многодневного голосования на выборах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Справедливая Россия</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Депутаты "Справедливой России" в четверг внесли в Госдуму законопроект, предлагающий отменить практику голосования на выборах в течение нескольких дней. Документом (1022658-7) предлагается признать утратившим силу закон (267-ФЗ), позволивший проводить голосование на выборах и референдумах в течение нескольких (не более трех) дней и организовывать места для голосования вне специальных помещений. Как отмечается в пояснительной записке к законопроекту, использование предусмотренной законом практики на прошедших с 11 по 13 сентября выборах ( Единого дня голосования ) было оправдано в связи с эпидемиологической ситуацией в стране, но в то же время сделало избирательный процесс неконтролируемым для наблюдателей и камер, "что не позволяет с достоверностью утверждать отсутствие нарушений избирательного законодательства в ходе реализации избирательного процесса". Законопроект был внесен группой депутатов "Справедливой России", среди авторов - глава партии Сергей Миронов. Как сообщалось ранее, лидер справедливороссов планирует обсудить возможность отмены многодневного голосования на встрече глав фракций Госдумы с президентом РФ Владимиром Путиным, которая должна пройти в "первую декаду октября". 31 июля президент РФ Владимир Путин подписал закон, допускающий проведение голосования на выборах и референдумах в течение трех дней. Решение о многодневном голосовании может быть принято не позднее чем в 10-дневный срок со дня официального опубликования решения о назначении выборов, таким образом, трехдневное голосование можно будет проводить уже на следующих за сентябрьскими выборами. В отношении выборов в Госдуму соответствующие решения о многодневном голосовании принимается ЦИК РФ. По выборам другого уровня решение принимается избирательной комиссией, организующей выборы, референдум. Ряд представителей оппозиции также пытались обжаловать постановление ЦИК о применении закона в Единый день голосования в сентябре 2020 года в Верховном суде. Суд не принял к рассмотрению иски представителей КПРФ и кандидатов в депутаты от проекта "Объединенные демократы", мотивировав отказ тем, что в иске якобы оспаривается федеральный закон (ФЗ-67), дающий ЦИК право урегулировать досрочное голосование.]]></text>
</doc>
