<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741366</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741366</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 13:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Секретный свидетель" даст показания на процессе по делу Карины Цуркан</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Карина Цуркан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Стороны процесса по делу обвиняемой в шпионаже бывшего топ-менеджера "Интер РАО" Карины Цуркан допросят сотрудника разведки, проходящего по делу в качестве "секретного свидетеля", сообщил "Интерфаксу" адвокат Цуркан, руководитель правозащитного объединения "Команда 29" Иван Павлов. "Уже на стадии дополнений к судебному следствию сторона обвинения внезапно обеспечила явку так называемого секретного свидетеля. Мы, однако, были готовы к такому развитию событий, поскольку и сами просили суд допросить этого человека, которого защита считает в какой-то мере своим свидетелем", - сообщил Павлов агентству во вторник. 
По его словам, речь идет о сотруднике разведподразделения ФСБ России. Как  отмечает , в свою очередь, газета "Коммерсантъ", разведчик смог получить переданную следствию анкету Цуркан как "агента" Службы информации и безопасности Молдавии, а также якобы полученную от нее информацию. Указанную анкету защита Цуркан ранее неоднократно приводила в качестве примера фальсификации доказательств ее обвинения. Так, рассказывали адвокаты, датированная 2004 годом анкета, в которой Цуркан называется агентом "Карлой", содержит ее персональные данные, а также фотографию, соответствующие существенно более позднему периоду ее жизни. Процесс в отношении Цуркан проходит в Мосгорсуде в закрытом режиме ввиду секретности материалов уголовного дела. Она обвиняется в шпионаже в пользу Молдавии, а именно в передаче, предположительно, секретных сведений о поставках электроэнергии из России на территорию Украины. Свою вину она не признает.]]></text>
</doc>
