<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741767</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741767</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 14:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин выразил надежду на то, что "Северный поток 2" будет достроен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Российская сторона надеется, что новая администрация США вернется к практике нормальной добросовестной конкуренции, сообщил президент России Владимир Путин, говоря о перспективах завершения проекта "Северный поток 2", на процесс строительства которого США пытаются повлиять через  санкции . "Я думаю, что мы работу закончим. Надеюсь, что и новая администрация (США - ИФ) отнесется к своим партнерам, своим союзникам с уважением, не будет настаивать на том, чтобы они пренебрегали своими интересами, и вернется в режим добросовестной конкуренции на мировых рынках. Надеюсь, что этот проект тоже будет реализован", - заявил Путин на пресс-конференции. "Осталось там 160 километров с небольшим, 165 что ли, если считать в однониточном исполнении. То есть он практически завершён", - констатировал он. Он подчеркнул, что "Северный поток 2" выгоден для экономики Европы в целом и Германии в частности. "Другой вариант - покупка более дорогого первичного энергоносителя - американского сжиженного газа по цене на 20% выше чем наш трубный газ - что это означает? Снижение конкурентоспособности германской экономики и повышение цен для домохозяйств. Вот и все! Это абсолютно очевидная вещь! Не нужно быть газовиком каким-то или экономистом. Это соответствует национальным интересам Европы и Германии", - заявил президент. Строительство газопровода "Северный поток 2" силами европейских строительных компаний было приостановлено год назад после принятия военного бюджета США на очередной год, в который законодатели вписали запрет подрядчикам оказывать услуги по укладке морской магистрали. После этого российская сторона занялась достройкой газопровода собственными силами. На прошлой неделе трубоукладочное судно "Фортуна" приступило к достройке небольшого (2,6 км) отрезка магистрали в исключительной экономической зоне Германии. В водах Балтийского моря также присутствует российский трубоукладчик "Академик Черский".]]></text>
</doc>
