<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728364</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728364</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 05:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дипломаты призвали США бороться не с вакцинами РФ, а c COVID-19</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - В Посольстве РФ в США попросили Вашингтон сосредоточиться на спасении жизней американцев от коронавируса, а не критиковать российскую вакцину. "Не пытайтесь преуменьшить значение конструктивного предложения президента (России Владимира - ИФ) Путина о проведении в скором времени онлайн-конференции высокого уровня для стран, заинтересованных в сотрудничестве в разработке вакцин от COVID-19. Спасите жизни американцев. Боритесь с COVID-19, а не российскими вакцинами", - говорится в Твиттере посольства РФ в Вашингтоне. Российские дипломаты прикрепили к записи сообщение официального представителя Госдепартамента США Морган Ортагус, в котором она усомнилась в эффективности, надежности и безопасности российской вакцины. Посольство также опубликовало текст брифинга в Белом доме от 22 сентября, в ходе которого пресс-секретарь президента США Кейли Макэнани, отвечая на вопрос журналистов о разработках РФ и Китая, заявила: "Он (Дональд Трамп) говорил следующее: "Я скажу то, что непохоже на меня. Мне все равно, я просто хочу получить вакцину, которая работает. Меня не волнует, из другой ли она страны. Я сниму шляпу перед ними". Ранее президент РФ Владимир Путин, выступая на Генассамблее ООН, предложил провести международную онлайн-конференцию высокого уровня по сотрудничеству в сфере разработки вакцины от коронавируса. "Выступаем с инициативой провести онлайн-конференцию высокого уровня с участием государств, заинтересованных в кооперации по созданию вакцин против коронавируса", - сказал Путин. По его словам, Россия "готова делиться и продолжать взаимодействовать со всеми государствами и международными структурами, в том числе это касается поставок в другие страны российской вакцины, доказавшей свою надежность, безопасность и эффективность".]]></text>
</doc>
