<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739713</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739713</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 11:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Беглов ввел персональную ответственность чиновников за согласованные мероприятия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Баста</tag>
    <tag type="str">Ледовый дворец</tag>
    <tag type="str">Константин Сухенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Губернатор Петербурга Александр Беглов установил персональную ответственность должностных лиц за то, чтобы на согласованных ими мероприятиях были соблюдены все меры безопасности. Это следует из последних поправок в его мартовском постановлении №121 о борьбе с коронавирусом. В частности, спортивные, культурные и деловые мероприятия численностью более 50 участников должны быть согласованы с комитетом по физической культуре и спорту, комитетом по культуре и комитетом по промышленной политике, инновациям и торговле. Комитеты будут определять максимальное количество посетителей такого мероприятия, исходя из конструктивных и иных особенностей места его проведения, наличия необходимого оснащения и достаточных сил и средств, обеспечивающих выполнение требований, предусмотренных постановлением, и безопасность проведения мероприятия. Организаторы мероприятий и собственники помещений обязаны обеспечить соблюдение требований, предусмотренных постановлением, а также требований чиновников. С 4 по 29 декабря в Петербурге зрителей будут пускать в театры, на концерты и в другие залы организаций исполнительских искусств только после согласования с комитетом по культуре, говорится в постановлении. 2 декабря Беглов ввел для борьбы с коронавирусом  новые ограничения , в том числе на период новогодних праздников. В частности, он запретил общепиту работать с 19:00 до 6 утра с 25 декабря по 29 декабря и с 4 января по 10 января, а между этими периодами общепит будет полностью закрыт для посетителей, но сможет работать навынос. С 30 декабря по 10 января губернатор запретил посещение музеев, театров, выставок и концертов и проведение в помещениях любых мероприятий численностью более 50 человек. С 4 декабря он закрыл в аквапарки, океанариумы и запретил проводить выставки и концерты в торговых центрах. В конце ноября в Петербурге в клубах прошли концерты групп "Чиж & Co" и "Бригадный подряд". Чиновники затем заявили, что выступления  не были согласованы  с комитетом по культуре города. Концерты рэпера Басты в Ледовом дворце согласованы были, но Роспотребнадзор впоследствии решил, что на них были нарушены противоэпидемические ограничения. За ненадлежащую координацию деятельности организаций культуры главе комитета по культуре Константину Сухенко был  объявлен выговор .]]></text>
</doc>
