<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728254</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728254</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 14:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске задержаны несколько участников протестов против инаугурации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Павел Латушко</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - В среду, в день  неожиданной инаугурации  президента Белоруссии Александра Лукашенко, в Минске в разных местах задержали несколько человек, протестовавших против церемонии. Как сообщила представитель ГУВД Мингорисполкома Наталья Ганусевич, они задержаны в рамках административного процесса. После инаугурации в Минске начались стихийные акции протеста,  сообщает  TUT.BY. По сведениям портала, в них участвуют в основном студенты, в некоторых районах города выстраиваются так называемые "цепочки солидарности". Соперница Лукашенко по президентским выборам, бывший главный кандидат от оппозиции Светлана Тихановская в своем телеграм-канале  назвала инаугурацию фарсом  и высказала мнение, что в этот день "Лукашенко просто ушел на пенсию". "Это значит, что его приказы силовым структурам больше нелегитимны и не подлежат исполнению", - считает она. Тихановская вскоре после выборов была вынуждена покинуть Белоруссию. Ее штаб инициировал создание в Белоруссии Координационного совета оппозиции как структуры по организации передачи власти. Также вынужденно уехавший из страны бывший дипломат и член Координационного совета оппозиции Павел Латушко призвал к бессрочной акции протеста с требованием новых выборов. "Сегодня мы стали свидетелем беспрецедентной ситуации. Уходящий президент, который утверждает, что набрал более 80% голосов на выборах, провел спецоперацию по своей самоинагурации. Под охраной ОМОН, в обстановке тайны и секретности, в узком кругу спешно свезенных чиновников. Где ликующие граждане? Где дипломатический корпус?" - отметил Латушко. Власти Белоруссии считают Координационный совет незаконной организацией. Почти все члены совета или находятся под стражей, или уехали из страны. В инаугурационной речи Лукашенко  заявил , что не имеет право бросить белорусов.]]></text>
</doc>
