<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732634</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732634</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 11:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возбуждено уголовное дело об инциденте в московском офисе Petropavlovsk</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Petropavlovsk</tag>
    <tag type="str">Максим Мещеряков</tag>
    <tag type="str">Покровский рудник</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Следственный комитет по Москве возбудил уголовное дело в связи с инцидентом в московском офисе "Покровского рудника" и УК "Петропавловск", входящих в группу Petropavlovsk,  сообщила  сама компания. Речь идет о событиях 26-27 августа: охрана не пустила временного CEO Petropavlovsk Максима Мещерякова в офис, тогда он и его спутники  прошли силой . Сообщалось, что на место приезжал наряд Росгвардии. В сообщении Petropavlovsk прямо не говорится, что лично Мещеряков стал фигурантом уголовного дела, но отмечается, что расследование касается его действий. "Компания понимает, что расследование действий г-на Мещерякова связано с преступлением, предусмотренным статьей 330 УК РФ "Самоуправство". Согласно юридической консультации, полученной компанией, преступление "Самоуправство" имеет очень широкое определение и может включать в себя действия, совершенные для защиты законных прав или интересов", - говорится в сообщении. Самоуправство наказывается штрафом либо обязательными работами на срок до 480 часов, либо исправительными работами на срок до 2 лет, либо арестом на срок до 6 месяцев. Если же преступление совершено с применением насилия или с угрозой его применения, - наказывается принудительными работами на срок до 5 лет, либо арестом на срок до 6 месяцев, либо лишением свободы на срок до 5 лет. Petropavlovsk в последние месяцы стал ареной корпоративного конфликта, при этом спор основных акционеров уже вылился в противоречия между CEO и менеджерами рудников и вернул в заголовки российских экономических новостей подзабытую тему силового проникновения в офис. Крупнейшим акционером Petropavlovsk с долей около 24% является ЮГК, которую контролирует семья Константина Струкова. Petropavlovsk ведет промышленную отработку золоторудных месторождений в Амурской области, по итогам первого полугодия замыкает первую тройку российских золотодобытчиков.]]></text>
</doc>
