<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736069</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736069</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 22:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На акциях протеста в Минске в субботу задержаны более 90 человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Число задержанных на несанкционированных акциях протеста в субботу в Минске составило более 90 человек, сообщает незарегистрированный в Белоруссии правозащитный центр "Весна". В списках центра 89 человек, отдельно правозащитники сообщают о задержании пяти музыкантов после дворовых концертов в Минске. По данным "Весны", основное число задержаний произошло на акции протеста медиков. Среди задержанных - российский журналист, обозреватель "МБХ медиа" Роман Попков. По информации ГУВД, он доставлен в милицию для дальнейшего разбирательства. По информации "Весны", которая появилась позже, Попков находится в ЦИП на Окрестина. Белорусская ассоциация журналистов сообщала также о задержании журналиста "Нашей нивы" Екатерины Карпицкой. Как сообщают телеграм-каналы, после традиционных дворовых концертов в Минске вечером в субботу задержали несколько музыкантов. Среди них джазовый музыкант, участник группы "Крамбамбуля" Павел Аракелян. Также сообщается о задержании группы "Рэха" вместе с фронтменом Андреем Такиндангом. Музыкантов, по словам очевидцев, забрали прямо из такси. В субботу в Минске планировались две несанкционированные акции протеста - акция медиков и женский марш. В Белоруссии уже третий месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признали объявленные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
