<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732350</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732350</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 16:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США утилизировали поставленные Россией 45 аппаратов ИВЛ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Федеральное агентство по управлению в чрезвычайных ситуациях (FEMA) США утилизировало 45 аппаратов искусственной вентиляции легких, которые были ранее в этом году отправлены Россией для помощи США в борьбе с коронавирусом,  сообщило  издание Buzzfeed со ссылкой на сотрудника FEMA. "Пожертвованные ИВЛ, о которых идет речь, были утилизированы в соответствии с нормами обращения с опасными отходами, установленными Управление служб общего назначения и Агентством по охране окружающей среды", - сказал неназванный сотрудник FEMA. В то же время, отмечает Buzzfeed, неясно, когда именно была проведена утилизация. Издание напоминает, что 1 апреля в Нью-Йорк прибыл российский самолет с медицинским оборудованием на сумму примерно в $1 млн, которое, в частности, включало в себя ИВЛ "Авента-М". Также в рамках договоренностей Вашингтона и Москвы США направили в РФ военный борт с медицинским грузом на сумму в $5,6 млн. Полученные США ИВЛ были распределены между больницами Нью-Йорка и штата Нью-Джерси, однако никогда не использовались. По данным Buzzfeed, впоследствии выяснилось, что аппараты "Авента-М" нуждаются в адаптерах для подключения к американским электросетям, а в больницах адаптеров не оказалось. Кроме того, эти ИВЛ были произведены российской компанией, до этого попавшей под санкции США. Также, отмечает Buzzfeed, аппараты ИВЛ этой модели спровоцировали пожары в российских больницах. В результате в мае эти аппараты были отправлены в США на склад. Аппараты ИВЛ "Авента-М" использовались для оказания медицинской помощи пациентам в городской клинической больнице имени Спасокукоцкого  в Москве  и больнице Святого Георгия в  Санкт-Петербурге , где произошли пожары 9 и 12 мая, в результате погибли люди. Проверка показала, что в обоих случаях в больницах загорелись ИВЛ. После этого Росздравнадзор приостановил обращение аппаратов "Авента-М", произведенных с 1 апреля 2020 года В июле стало известно, что АО "Уральский приборостроительный завод" (УПЗ, Свердловская область, входит в АО "Концерн радиоэлектронные технологии", КРЭТ)  возобновляет  с 22 июля поставки новых аппаратов искусственной вентиляции легких "Авента-М" (ИВЛ) в рамках заключённых контрактов. Об этом сообщили "Интерфаксу в пресс-службе концерна. "Аппараты искусственной вентиляции легких "Авента-М" могут быть допущены к применению только после дополнительной проверки функциональных и технических характеристик и получения соответствующих документов", - говорилось тогда в заявлении пресс-службы Росздравнадзора.]]></text>
</doc>
