<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734746</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734746</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 14:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Во Франции возросло напряжение между турецкой и армянской диаспорами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Почти 300 представителей турецкой общины собрались в среду вечером в районе Лиона, где проживает армянская диаспора, между людьми произошли столкновения,  сообщает  телеканал BFMTV. Эту "демонстрацию силы" остановили французские полицейские, но короткие столкновения продолжались и в четверг утром. По информации телеканала, полицейский конвой сопроводил около сотни автомобилей с представителями турецкой диаспоры. Слышались выстрелы, но к ночи порядок удалось восстановить. Напряжение между турецкой и армянской диаспорой росло с утра среды, когда сторонники Армении заблокировали дорогу A7. Они заявили, что хотели устроить демонстрацию из опасений "второго геноцида" в Армении. В результате столкновений пострадали четыре человека. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику со стороны Азербайджана. В Ереване заявляли о вовлеченности Турции в конфликт в Карабахе на азербайджанской стороне и участии в боевых действиях наемников из протурецких вооруженных группировок. В Баку эти заявления отвергли. Боевые действия в зоне карабахского конфликта продолжаются, несмотря на три договоренности о "гуманитарном перемирии". Стороны конфликта несут потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
