<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728284</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728284</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 16:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У задержанного за запись о суициде учащегося колледжа нашли ножи и биты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Челябинск</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Задержанный в Челябинске учащийся одного из колледжей, 18-летний Денис Куценко, на самом деле мог замышлять публичную акцию, в которой должны были пострадать многие люди, сообщил "Интерфаксу" информированный источник в среду. "Сегодня после задержания у него дома нашли недавно купленные биты и ножи в больших количествах, а также рисунки с пиктограммами. По всей видимости, он приобрел их для какого-то действия. Есть предположение, что молодой человек продумывал несколько сценариев, в том числе с кровавой расправой в кинотеатре после какого-нибудь фильма ужасов", - рассказал собеседник агентства. По его сведениям, сейчас с задержанным работают сотрудники правоохранительных органов, проводят опросы и выясняют обстоятельства. В пресс-службе регионального ГУ МВД агентству не смогли прокомментировать данную информацию. Ранее  сообщалось , что к адвокатам обратилась крестная мать Куценко, она заявила, что в среду молодого человека в наручниках увезли сотрудники полиции. По сведениям адвокатов правозащитной группы "Агора", полицейских вызвали в училище представители администрации колледжа после сообщения его одногруппников о подозрительной угрожающей записи в соцсети. По словам женщины, Денис в переписке во "ВКонтакте" сообщил одногруппникам, что хочет совершить суицид, и при этом пострадают другие. Приятели Куценко продемонстрировали преподавателям аудиозапись из личной переписки с задержанным. Сам Куценко при задержании пояснил, что запись является пранком (розыгрышем).]]></text>
</doc>
