<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739235</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739235</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 12:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Избранный президент Молдавии высказалась за отставку правительства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Майя Санду</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Избранный президент Молдавии Майя Санду заявила о необходимости отставки правительства и досрочных парламентских выборов. "На прошедших президентских выборах люди голосовали не только против ( действующего президента Игоря ) Додона, но и против его правительства, нынешних властей, методов, которым Игорь Додон ведет политику. Это основной месседж этих выборов. И он ясен для нас, и должен быть понятен всем остальным: это правительство должно уйти. Мы придерживались этой точки зрения раньше, придерживаемся ее сейчас, после того, как увидели итоги выборов", - сказала Санду в понедельник на первой пресс-конференции в качестве избранного президента Молдавии. "Мы выступаем за отставку правительства. Было бы хорошо, чтобы правительство подало в отставку по собственной инициативе. Если нет - будем обсуждать в парламенте", - заявила Санду. При этом, она подчеркнула, что "до того, как уйти, это правительство должно выполнить обязательства" - "бюджет на следующий год должен быть представлен в парламенте и утвержден". Отвечая на вопросы, она высказалась против создания нового правительства при поддержке депутатов от партии социалистов. "Мы видели, что социалисты не желают реальной реформы юстиции и борьбы с коррупцией. А по итогам нынешних выборов граждане предоставили мне мандат как раз для того, чтобы вести борьбу с коррупцией. В парламенте нет такой политической воли. Потому я считаю необходимым и роспуск парламента. Чтобы провести досрочные выборы, "перезагрузить" парламент и сформировать другое правительство", - сказала Санду. Полномочия действующего президента Молдавии Додона истекают 23 декабря, инаугурация нового президента состоится 24 или 25 декабря.]]></text>
</doc>
