<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729285</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729285</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 10:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин предложил ввести должности региональных лесинспекторов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Президент Владимир Путин предложил ввести должности главных федеральных государственных лесных инспекторов и распространить лесной надзор на перевозку, хранение и переработку древесины. Он заявил это на совещании о развитии и декриминализации лесного комплекса. Он убежден, что нужно дополнительно настроить механизмы управления и контроля за лесами и "прежде всего реформировать систему лесоустройства как основу для учета, планирования, инвентаризации и оценки лесов, четко разграничив полномочия федеральных, региональных и местных органов власти". Президент также предложил ввести правовой институт административного обследования лесных участков с применением передовых, современных дистанционных методов зондирования и беспилотников. "Хочу подчеркнуть: все эти вопросы требуют аккуратного, взвешенного подхода к перераспределению полномочий между уровнями власти. Но это надо делать. Прошу правительство в течение 2021 года отработать их в пилотном режиме в отдельных регионах, после чего обсудим распространение такой практики на всю страну", - добавил глава государства. Он считает, что нужно сделать так, чтобы судьба русского леса не вызывала ни у кого озабоченности и чтобы лесная отрасль энергичено и эффективно развивалась - с отдачей для внутренней экономики и с завоеванием новой позиции на мировых рынках. На этом же совещании Путин предложил  запретить доступ  в леса лесозаготовительной технике компаний, которые не имеют право на хозяйственное использование леса. Также он поручил с 1 января 2022 года  ввести полный запрет  на вывоз из страны необработанной или грубо обработанной древесины.]]></text>
</doc>
