<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735649</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735649</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 09:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин продлил удаленку для старшеклассников до 22 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Он объяснил, что ситуация с COVID-19 в Москве снова стала ухудшаться</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Мэр Москвы Сергей Собянин продлил до 22 ноября режим дистанционного обучения для школьников шестых-одиннадцатых классов. Он  сообщил  об этом на своем сайте и уже внес  соответствующие изменения  в свой указ от 8 июня об отмене ковид-ограничений. "Уже три недели учащиеся 6-11 классов находятся на дистанционном режиме обучения. За это время доля заразившихся ковидом среди старшеклассников уменьшилась почти вдвое. Это значит, что они сами меньше болеют и меньше заражают своих близких", - объяснил он. По оценке мэра, эта мера, а также частичный перевод трудящихся на удаленку, позволила на две недели снизить динамику роста заболеваемости, однако в начале текущей недели ситуация "снова стала обостряться": "Это видно по количеству вновь выявляемых больных и госпитализаций". "В нынешней ситуации и на фоне того, что происходит вокруг нас и за рубежом, очевидно, что расслабляться рано", объяснил Собянин свое решение и пообещал сделать все, "чтобы дистанционка не привела к ухудшению качества образования". Ранее предполагалось, что старшеклассники будут учиться удаленно до 8 ноября. В конце сентября Собянин своим указом распустил все школы  на каникулы с 5 по 18 октября  в связи с ростом заболеваемости коронавирусной инфекцией. После каникул очная учеба возобновилась только для младших школьников. 14 октября мэр решил, что ученики 6-11 классов будут учиться дистанционно до 1 ноября. Затем этот режим  продлили  до 8 ноября.]]></text>
</doc>
