<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737998</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737998</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 14:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В "ЕР" уточнили, что по-прежнему согласны с МВД по лимиту превышения скорости</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В партии и полиции считают, что снижать нештрафуемый порог с 20 до 10 км/ч не нужно</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Андрей Исаев</tag>
    <tag type="str">Александр Васильев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Фракция "Единая Россия" в Госдуме не поддерживает идею снизить нештрафуемый порог превышения разрешенной скорости на российских дорогах с 20 до 10 км/ч, заявил "Интерфаксу" первый зампред фракции Андрей Исаев. "Мы тоже считаем, что снижать нештрафуемый порог не нужно", - сказал Исаев агентству в пятницу, отвечая на вопрос, солидарны ли в ЕР с позицией МВД России по этому вопросу. Он добавил, что во фракции "с крайней осторожностью" относятся к предложениям, связанным со снижением этого порога. Это касается, по словам Исаева, и предложения депутата-единоросса Александра Васильева. Он высказал в СМИ идею нивелировать порог и штрафовать за превышение даже на 1 км/ч, чтобы улучшить ситуацию с безопасностью на дорогах. 7 ноября глава МВД России Владимир Колокольцев заявил, что снижать нештрафуемый порог с 20 км/ч до 10 км/ч в России  не будут , в новом Кодексе административных правонарушений это учтено. "Мы категорические противники такого нововведения сокращения нештрафуемого порога с 20 км/ч до 10 км/ч. И могу успокоить наших зрителей – позиция МВД в новой редакции Кодекса административных правонарушений учтена. И даже величина штрафов не меняется", - сказал Колокольцев в интервью телеканалу "Россия-1" (ВГТРК). По его словам, состояние дороги значительнее влияет на безопасность, чем "манипулирование 10 км/ч больше, 10 км/ч меньше". В 2019 году бывший премьер-министр РФ, председатель партии "Единая Россия" Дмитрий Медведев поручил правительству и МВД проанализировать правила установки переносных камер, фиксирующих нарушение ПДД, а также вопрос о целесообразности снижения нештрафуемого лимита при нарушении скоростного режима с 20 до 10 км в час. В декабре прошлого года пресс-секретарь экс-главы правительства Олег Осипов сообщал, что Медведев "действительно  сомневается  в целесообразности снижения нештрафуемого порога превышения скорости с 20 до 10 км/ч, о чем председатель правительства РФ неоднократно говорил". Тогда же вице-премьер правительства РФ Максим Акимов заявлял журналистам, что снижение допустимого порога превышения скорости с 20 до 10 км/час будет вводиться в РФ  постепенно , нововведение будет опробовано в пилотных зонах. В свою очередь глава МВД Колокольцев позже сообщил, что в ведомстве  выступают против  снижения нештрафуемого лимита до 10 км/ч.]]></text>
</doc>
