<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734361</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734361</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 12:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Поклонскую и Милонова не пустили на заседание Думы из-за отказа сдавать COVID-тест</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Наталья Поклонская</tag>
    <tag type="str">Виталий Милонов</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Депутаты Госдумы Наталья Поклонская и Виталий Милонов отказались сдавать тест на коронавирус и были не допущены на пленарное заседание, сообщил "Интерфаксу" источник в аппарате нижней палаты парламента. "Возникли сложности с некоторыми депутатами, в частности, депутаты Милонов и Поклонская не восприняли требование об обязательном тестировании", - сказал на условиях анонимности собеседник агентства. Он отметил, что в нижней палате парламента принимаются серьезные меры по обеспечению деятельности Думы. Так, с начала распространения COVID-19 введено обязательное тестирование депутатов и сотрудников аппарата перед началом пленарных заседаний. Кроме этого действуют и другие ограничения, в частности, сокращено количество работающих непосредственно на Охотном ряду сотрудников аппарата, закрыты точки питания. "Это находит понимание, практически, у всех депутатов, но, как оказалось, есть и исключения", - отметил собеседник агентства. Упомянутые депутаты входят в состав фракции "Единая Россия". Ранее председатель Госдумы Вячеслав Володин сообщил, что двоих депутатов во вторник не допустили в зал пленарных заседаний Госдумы в связи с тем, что они не сдали тест на коронавирус. "Мы сегодня запретили вход в зал двоим депутатам, которые не прошли тестирование. Это - единственная возможность для нас снизить передачу инфекции", - сказал Володин 27 октября на пленарном заседании.]]></text>
</doc>
