<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730177</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730177</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 11:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мэр Бишкека подал в отставку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азиз Суракматов</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Гуля Алмамбетова</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Мэр Бишкека Азиз Суракматов написал заявление на увольнение, сообщила во вторник "Интерфаксу" советник чиновника Гуля Алмамбетова. По ее словам, Суракматов написал заявление по собственному желанию, направил его в Бишкекский городской кенеш (совет). Как сообщалось, в ночь на вторник мэрию киргизской столицы захватили около 30 сторонников оппозиционных партий. Позже они  провозгласили "народным мэром"  Жоошбека Коеналиева. "После народной революции 6 октября в Бишкеке избран народный мэр до момента назначения нового мэра согласно законодательству", - говорится в пресс-релизе, который распространили участники протеста. Столкновения в Бишкеке начались в минувший понедельник, 5 октября, после объявления предварительных итогов выборов в парламент Киргизии. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают результаты выборов по причине массовых нарушений и фальсификаций в ходе избирательного процесса. Демонстранты вышли на митинг с требованием отменить результаты голосования и объявить повторные выборы. Политические партии Киргизии, которые проиграли парламентские выборы, намерены сформировать народное правительство и выбрать нового премьер-министра, заявил на митинге лидер оппозиционной партии "Ата-Мекен" (Родина) Жанар Акаев. В ходе разгона манифестантов с применением водометов, слезоточивого газа и светошумовых гранат пострадали более 100 человек. Ночью демонстранты ворвались в здание Госкомитета нацбезопасности Киргизии и  освободили  экс-президента Киргизии Алмазбека Атамбаева. Также, по сообщениям местных СМИ, были освобождены экс-премьер Киргизии Сапар Исаков и бывший глава правительства Жанторо Сатыбалдиев. Бывший заместитель министра внутренних дел Киргизии Курсан Асанов стал комендантом Бишкека. Источник в спецслужбах страны сообщил "Интерфаксу", что и.о. главы Государственного комитета национальной безопасности стал замглавы Совбеза Омурбек Суваналиев, который и выдвинул Асанова комендантом. Сообщалось, что в Бишкеке создаются народные дружины. Милиции в городе нет. Утром во вторник стало известно о захвате здания правительства Киргизии сторонниками экс-депутата Садыра Жапарова, ранее освобожденного митингующими из колонии. Всего, по данным Минздрава, в результате беспорядков в Бишкеке один человек скончался, еще 590 пострадали. Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков  заявил о попытке незаконного захвата  государственной власти в стране и призвал лидеров протестов вернуться в правовое поле. Со своей стороны партия Атамбаева  объявила о смене власти в стране .]]></text>
</doc>
