<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735446</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735446</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 15:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">АТОР увидела в проблеме водоснабжения риски для туризма в Крыму</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">АТОР</tag>
    <tag type="str">Майя Ломидзе</tag>
    <tag type="str">Сергей Аксенов</tag>
    <tag type="str">Симферополь</tag>
    <tag type="str">Севастополь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Проблемы с водоснабжением Крыма могут повлиять на результаты туристического сезона в регионе, если зимой туристы столкнутся с нехваткой воды, это может привести к оттоку гостей в следующем сезоне, заявила исполнительный директор ассоциации туроператоров России (АТОР) Майя Ломидзе. "Жалоб по итогам летнего сезона не было в этом году, но это та проблема, которую надо решить, чтобы зимний сезон состоялся и был успешным", - отметила она. По прогнозам АТОР, ближайшей зимой спрос на отдых на полуострове будет выше примерно на 10-15%, чем год назад, "потому что есть акция кэшбэка, а она влияет на решения людей и в конечном итоге на продажи" и потому что "Крым проявил большую заинтересованность в расширении сезона". В конце лета в Симферополе и 39 ближайших населенных пунктах  ввели подачу воды по графику , люди получают ее в течение нескольких часов в сутки. В Алуште с 23 сентября нет воды по ночам. В октябре в Севастополе из-за дефицита воды  ввели режим  повышенной готовности. Причиной стало маловодье, которое началось в Крыму в 2019 году и продолжается до сих пор. 2 ноября глава региона Сергей Аксенов допустил, что в худшем варианте ограничения в подаче воды сохранятся до конца 2021 года. Решать проблему предлагается с помощью опреснения морской воды,  сбора дождевой , бурения  новых скважин  и искусственного вызова осадков. По данным Министерства курортов и туризма республики, с начала 2020 года до конца сентября в Крыму отдохнули 5 млн человек, это на четверть меньше, чем год назад. Распродажа туров по России с кэшбэком до 20% началась 15 октября. Акция продлится до 5 декабря, отправиться в путешествие участники программы могут до 10 января включительно.]]></text>
</doc>
