<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729617</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729617</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 02:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко не попал под санкции ЕС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Председатель Европейского совета Шарль Мишель сообщил, что президента Белоруссии Александра Лукашенко нет в списке санкций за фальсификацию выборов и насилие в отношении мирных граждан Белоруссии, который европейские лидеры согласовали в ночь на пятницу. "Лукашенко в списке нет", - сказал Мишель в ходе пресс-конференции после первого дня работы саммита Евросоюза. При этом он отметил, что ЕС будет следить за дальнейшим развитием ситуации в Белоруссии. Как сообщалось, в ночь на пятницу главы государств и правительств 27 стран Евросоюза согласовали санкционный список за фальсификацию выборов и насилие в отношении мирных граждан в Белоруссии. По словам главы Европейского совета, в санкционный список войдут около 40 человек, их имена не были названы. Мишель уточнил, что санкции вступят в силу уже в пятницу - сразу после утверждения в письменной форме. В Белоруссии с 9 августа продолжаются протесты против итогов президентских выборов, победителем которых был объявлен Лукашенко, занимающий этот пост с 1994 года. Оппозиция не признает итоги выборов и считает их сфальсифицированными. Протестные акции в Минске и других белорусских городах жестко подавлялись силовиками, в том числе с использованием спецсредств - водометов, светошумовых гранат, резиновых пуль. От участников акций поступило множество жалоб на избиения при задержаниях и в изоляторах временного содержания. 23 сентября в Минске прошла инаугурация Лукашенко. Церемония нигде не анонсировалась и не была показана по телевидению. Ряд стран, в том числе  США ,  Германия , отказались считать Лукашенко избранным президентом Белоруссии. Евросоюз  не признал  итоги президентских выборов.]]></text>
</doc>
