<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740583</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740583</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 15:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин предостерег от повторения ситуации с дефицитом продуктов в СССР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Патрушев</tag>
    <tag type="str">Минсельхоз</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Совещание по экономическим вопросам, на котором будут обсуждаться меры по обеспечению доступности для россиян основных категорий продуктов питания, пройдет в среду, заявил президент РФ Владимир Путин; он также предостерег от повторения ситуации с дефицитом продуктов, которая была в СССР. На совещании с членами правительства 9 декабря он попросил главу Минсельхоза Дмитрия Патрушева доложить о достигнутых показателях самообеспеченности РФ по основным продуктам питания. Министр рассказал, что показатели самообеспеченности по основным продуктам достигли нормативов, определенных доктриной продовольственной безопасности, а по другим категориям продукции АПК - близки к нормативам. Выслушав министра, президент заметил: "Вы обратили внимание на то, что дефицита продуктов мы не наблюдаем. Это правда. Мы сейчас поговорим еще на следующем совещании по экономическим вопросам поподробней на все эти темы". Вместе с тем, он предостерег от повторения ситуации с дефицитом продуктов, которая имела место в СССР. "Помните, как тогда говорили? Вы еще человек молодой, не помните, а я помню. Тогда говорили: "В Советском Союзе есть все, но не всем хватает". Тогда не хватало потому, что дефицит был, а сейчас может не хватать потому, что у людей недостаточно денег для приобретения определенных продуктов по тем ценам, которые мы наблюдаем на рынке", - пояснил глава государства свою мысль. "Мы сейчас об этом поговорим на втором совещании, но это вопрос, который требует особого внимания. В том числе это касается и тех мер поддержки, которые правительство использует для поддержания экспортного потенциала отрасли. Это все правильно, это нужно делать, но надо посмотреть, по каким направлениям", - подчеркнул он.]]></text>
</doc>
