<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729172</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729172</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 17:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лондон и Оттава ввели санкции против Лукашенко и его сына Виктора</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Власти Великобритании и Канады ввели санкции против президента Белоруссии Александра Лукашенко и его сына Виктора,  сообщает  во вторник британский МИД и МИД Канады. Под британские санкции попали еще шесть высокопоставленных представителей властей Белоруссии. Речь идет о главе администрации президента Белоруссии Игоре Сергеенко, главе МВД Юрии Караеве, заместителе министра внутренних дел и начальнике милиции общественной безопасности Александре Барсукове, заместителе главы МВД и командующем внутренними войсками Юрии Назаренко, заместителе командующего внутренними войсками МВД Хазалбеке Атабекове и командире минского ОМОНа Дмитрии Балабе. В санкционный список Оттавы, помимо этих лиц, также включены начальник ГУВД Мингорисполкома Иван Кубраков, зампредседателя Центральной комиссии Белоруссии Вадим Ипатов, секретарь комиссии Елена Дмухайло и член комиссии Лидия Ермошина. Санкции подразумевают замораживание активов этих лиц в британской юрисдикции, а также запрет на въезд данных лиц. МИД Канады отмечает, что в отношении вышеперечисленных лиц вводится запрет на ведение бизнеса, в частности, замораживание активов. Жителям Канады, а также гражданам страны за пределами Канады, запрещено вести дела с этими лицами, в том числе предоставлять им финансовые и другие услуги. Указывается, что эти ограничительные меры предприняты в координации с Канадой и в рамках нового правового режима, предусмотренного законодательной поправкой,  аналогичной  американскому "акту Магнитского". В британском пресс-релизе отмечается, что "режим Александра Лукашенко несет ответственность за целый ряд нарушений прав человека в отношении представителей оппозиции, СМИ и народа Белоруссии после подтасованных выборов". "Несмотря на многочисленные призывы со стороны мирового сообщества, он отказался вступить в диалог с оппозицией, предпочтя вместо этого усиление жестоких репрессий", - говорится в документе. В заявлении главы МИД Канады Франсуа-Филиппа Шампаня отмечается, что Оттава "не будет молчать, пока правительство Белоруссии продолжает систематично нарушать права человека, а также не проявлять никаких знаков искренней приверженности поиску решения путем переговоров с оппозиционными группами". "Канада и Соединенное Королевство действуют вместе, чтобы убедиться, что эти санкции будут иметь большее воздействие, и вместе осудить создавшуюся ситуацию (в Белоруссии - ИФ)", - подчеркнул Шампань. В Белоруссии уже полтора месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Лукашенко, Однако оппозиция не признала оглашенные властями итоги выборов и считает их сфальсифицированными. В минувшую среду в Минске состоялась  инаугурация  Лукашенко. Она заранее  не анонсировалась  и стала неожиданностью для белорусских журналистов и наблюдателей. Вскоре после этой церемонии несколько  стран , в том числе  Германия , заявили, что не признают Лукашенко законным президентом Белоруссии. На заседания Совета ЕС по иностранным делам 21 сентября предполагалось принять окончательное решение по санкциям в отношении Белоруссии за фальсификацию президентских выборов и насилие против мирных граждан. Однако глава европейской дипломатии Жозеп Боррель заявил, что министрам  не удалось  прийти к согласию по этому вопросу, поэтому его рассмотрят европейские лидеры на саммите в Брюсселе.]]></text>
</doc>
