<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729678</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729678</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 12:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Голикова заявила об отличии текущей ситуации с COVID-19 от весенней</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Вице-премьер Татьяна Голикова заявила об ожидаемом росте случаев коронавируса в РФ, но подчеркнула, что ситуация принципиально отличается от начала пандемии. "Мы на протяжении последних двух недель наблюдаем рост численности  (случаев - ИФ)  коронавирусной инфекции, мы его ожидали. Я сразу скажу, что это не какая-то новость для нас", - сказала Голикова журналистам в пятницу. По ее словам, рост связан "с возвращением на работу больших трудовых коллективов, а с другой стороны - это осенне-зимний сезон, появление циркуляции и гриппа, и пневмонии". "Первыми, кто подвергается росту - это крупные города, где большая плотность населения, порядка 60% прироста приходится сейчас на Москву", - сообщила вице-премьер. При этом она сказала, что тем не менее, "сегодняшняя ситуация принципиально отличается от той, которая была в начале пандемии в марте этого года, тогда мы только готовились". "Это был неизвестный вирус, а сейчас мы понимаем, с чем имеем дело. У нас готовы медицинские работники, коечный фонд, у нас достаточно средств индивидуальной защиты", - уточнила она. По словам вице-премьера, на исследованиях находится первая вакцина от COVID-19, "на подходе в октябре вторая вакцина, которая тоже пойдет в третью фазу  (испытаний - ИФ)  - вакцина новосибирского "Вектора", и еще одна российская вакцина находится на клинических исследованиях - это вакцина центра имени Чумакова".]]></text>
</doc>
