<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735506</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735506</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 20:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 3 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новые данные о теракте в Вене, рекордное число выздоровевших COVID-пациентов в России и подготовка магазинов в США к погромам после выборов</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Число жертв теракта в Вене   Ранения получили  22 человека . По данным МВД страны, убитый террорист имел двойное гражданство Австрии и Северной Македонии, газета Falter сообщила о его  попытке попасть в Сирию . По данным Kronen Zeitung, в Линце  задержали еще одного террориста . -  В России за сутки выявлены 18 648 случаев заражения коронавирусом.   Выздоровел 15 331 человек  - это максимальное значение за всю пандемию. -  Первый энергоблок БелАЭС  Литва сразу объявила о  прекращении закупок электроэнергии  у Белоруссии. -  Дома у подозреваемого в убийстве бизнесмена Маругова нашли пенсионера в наручниках.  В квартире также находился мужчина, который, по словам пострадавшего,  вымогал у него квартиры . Сам фигурант дела  арестован . -  Ozon косвенно подтвердил сообщения о готовившейся сделке со Сбербанком.  В проспекте к предстоящему IPO говорится, что соглашение было расторгнуто, и на этот случай предусмотрен  штраф на сумму 1 млрд рублей . В июне агентство Reuters сообщало, что Сбербанк ведет переговоры о вхождении в капитал Ozon. -  В Анталье при крушении катера   Он оказался в трюме  затонувшего  судна. Погибший - Данияр Мухитов,  директор школы  для детей с ограниченными возможностями в Татарстане. -  Магазины в крупных городах США начали готовиться к погромам после президентских выборов.  Витрины  закрывают листами фанеры . Вокруг Белого дома в Вашингтоне установили  дополнительные заграждения  высотой 2,5 м.]]></text>
</doc>
