<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739500</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739500</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 22:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">CNN узнал, что Китай в начале пандемии занижал смертность от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Власти китайской провинции Хубэй, где началось распространение коронавируса, в начале пандемии не сообщали о части случаев заражения и летальных исходов от COVID-19. Об этом свидетельствуют документы из центра по предотвращению и контролю за заболеваниями провинции Хубэй, попавшие в распоряжение телеканала  CNN . "10 февраля власти провинции Хубэй сообщили только о 3,9 тыс. новых случаев COVID-19, тогда как внутренние документы показывают на 50% больше случаев", - утверждает телеканал. Опубликованные данные за тот период не включают случаи заражения, диагностированные клиническим путем. Это значит, что симптомы заболевания были подтверждены на компьютерной томографии или на рентгене, а не с помощью ПЦР-теста. В феврале власти КНР упразднили категорию клинически подтвержденных случаев заражения, объединив ее с просто "подтвержденными". Документы показывают расхождения и в статистике по летальным исходам. Общее число смертей по данным от 7 марта официально составляло 2 986, хотя во внутреннем докладе говорится о 3 256 случаях смерти пациентов с коронавирусом. Среднее время между появлением симптомов до подтвержденного диагноза в первые месяцы вспышки составляло 23,3 дня, свидетельствуют данные телеканала. По мнению экспертов, это промедление значительно препятствовало борьбе с болезнью на ранних этапах пандемии. Кроме того, в декабре в провинции Хубэй произошла вспышка гриппа. Число заболеваний было в 20 раз выше, чем годом ранее в этот же период. Документы никак не связывают вспышку гриппа с пандемией коронавируса, но, по мнению телеканала, эта ситуация указывает на избирательный подход китайских властей к обнародованию информации об эпидемиологической ситуации в регионе. Китай неоднократно заявлял, что "своевременно, открыто и прозрачно" публиковал информацию, касающуюся пандемии. В последнее время в стране регистрируют лишь единичные случаи заражения коронавирусом, в основном – завезенные. Всего с начала пандемии в стране заразились более 86 тыс. человек, умерли более 4,6 тыс. В свою очередь, президент США Дональд Трамп неоднократно  критиковал  КНР за то, что они  допустили  распространение COVID-19 за пределами своей страны. Также он предполагал, что Китай  не сообщал  точных данных о реальной ситуации с коронавирусом на своей территории.]]></text>
</doc>
