<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729766</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729766</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 22:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">О'Брайен после разговора с Патрушевым заявил о возможности прогресса в отношениях с РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Николай Патрушев</tag>
    <tag type="str">Роберт О'Брайан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Советник президента США по нацбезопасности Роберт О'Брайан в пятницу заявил, что Вашингтон и Москва могут достичь прогресса в ключевых сферах, что будет выгодно для обеих сторон, сообщает Совет национальной безопасности США. "У нас был деловой и конструктивный диалог, и, несмотря на то, что у нас есть разногласия, я с оптимизмом полагаю, что Соединенные Штаты и Россия могут достичь прогресса в ключевых сферах, что в итоге принесет пользу как американскому, так и российскому народу", - цитирует совет слова О'Брайена по итогам разговора с секретарем Совета безопасности РФ Николаем Патрушевым. Во время разговора обсуждались контроль над вооружениями, нагорно-карабахский конфликт, невмешательство в выборы, борьба с терроризмом и ряд других двусторонних вопросов, представляющих взаимный интерес. О'Брайен также предупредил Патрушева, что США не будут терпеть иностранное вмешательство в свои выборы, и Россия обязалась избегать подобной активности. "Я очень ясно дал понять, что США не потерпят иностранного вмешательства в наши ( американские - ИФ ) выборы, и российская сторона дала обязательство этого не делать", - приводятся слова советника в твиттере Совета национальной безопасности США. До этого в пятницу пресс-секретарь аппарата СБ РФ Евгений Аношин сообщал, что Патрушев и О'Брайен на встрече в Женеве подтвердили намерения России и США не вмешиваться во внутренние дела друг друга. "С обеих сторон подтверждено отсутствие намерений вмешательства во внутренние дела друг друга, в том числе в контексте избирательных процессов в России и США", - заявил Аношин. Ранее директор ФБР Кристофер Рей, выступая в комитете Палаты представителей американского Конгресса, заявил, что Россия якобы продолжает предпринимать попытки влияния на предвыборный процесс в США, однако признал, что каких-либо кибератак со стороны России на связанную с выборами инфраструктуру не зафиксировано.]]></text>
</doc>
