<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739263</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739263</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 14:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Иран назвал "сложной операцией" атаку на ученого-ядерщика Фахризаде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мохсен Фахризаде</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">Али Шамхани</tag>
    <tag type="str">Эсхак Джахангири</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - При покушении на иранского ученого-ядерщика Мохсена Фахризаде использовались электронные устройства, непосредственно в нападении люди задействованы не были, заявил в понедельник секретарь Высшего совета безопасности Ирана Али Шамхани. "К сожалению, операция была очень сложной, осуществлялась с использованием электронных устройств. На месте событий людей не было", - приводит агентство  Associated Press  слова Шамхани во время похорон Фахризаде. По его словам, до этого нападения на Фахризаде уже неоднократно пытались организовать покушения. Также Шамхани заявил о причастности к этому покушению Израиля и иранской леворадикальной организации "Организация моджахедов иранского народа". В свою очередь первый вице-президент Ирана Эсхак Джахангири в связи с убийством Фахризаде заявил, что его страна стала мишенью "государственного терроризма". "Мы ожидаем, что международные и региональные институты и организации, а также правительства не будут молчать о терроризме, поддерживаемом государством, и мы призываем всех осуждать подобные практики, чтобы предотвратить повторение таких бесчеловечных актов", - сказал он, выступая на заседании Совета глав правительств государств-членов Шанхайской организации сотрудничества (ШОС). По словам Джахангири, Иран своевременно выступит с ответом на этот теракт, чтобы наказать преступников. Ранее в понедельник иранский телеканал "Пресс-ТВ" сообщил со ссылкой на источник, что отличительные знаки и характеристики вооружения, которое применялось при нападении на Фахризаде, указывали на его производство в Израиле. 27 ноября иранские СМИ сообщили со ссылкой на заявление Минобороны Ирана, что Фахризаде, руководивший Организацией по исследованиям и инновациям при оборонном ведомстве, стал жертвой террористов. Он  был расстрелян  в пригороде Тегерана. Обстоятельства убийства ученого дают повод полагать, что в нем замешан Израиль, заявил глава МИД Ирана Джавад Зариф. Согласно открытым биографическим данным, Фахризаде в прошлом служил в Корпусе стражей Исламской революции, занимал высокий пост в логистическом центре министерства обороны Ирана, а также руководил физическим исследовательским центром. На Западе Фахризаде называют архитектором военной составляющей иранской ядерной программы, который работал в рамках проекта 111 по созданию ядерной бомбы. В Иране жертвами покушений стали не менее шести ученых, связанных с ядерными исследованиями. Запад считает, что ядерные исследования Ирана носят военный характер, в то время как в Тегеране утверждают, что иранская ядерная программа имеет исключительно мирные цели.]]></text>
</doc>
