<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718170</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/718170</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-20 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Почетных "Золотых львов" в Венеции вручат актрисе Тильде Суинтон и режиссеру Энн Хуэй</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Золотой лев</tag>
    <tag type="str">Тильда Суинтон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 июля. INTERFAX.RU - Британская актриса Тильда Суинтон и гонконгский режиссёр Энн Хуэй стали обладательницами почетных "Золотых львов" Венецианского кинофестиваля за жизненные достижения, сообщили в пресс-службе смотра. Решение о вручение наград было принято советом директоров Венецианской Биеннале по рекомендации директора Венецианского кинофестиваля Альберто Барбера. Комментируя решение о вручении награды Суинтон, директор фестиваля Барбера отметил, что актриса "единодушно признана одной из самых оригинальных и влиятельных исполнительниц, которая зарекомендовала себя в конце прошлого века". Говоря об Энн Хуэй, Барбера отметил, что она является одним из самых уважаемых и разносторонних режиссеров Азии нашего времени.Энн Хуэй стала одним из первых режиссеров в Гонконге, которые начали использовать документальные материалы в художественных фильмах. Вручение наград 77-го Венецианского кинофестиваля состоится 12 сентября. Из-за пандемии коронавируса программа фестиваля была сокращена. Так будет сокращено количество картин, которые смогут принять участие в смотре, а также часть программы будет перенесена в онлайн и на другие площадки. Суинтон - британская актриса, обладательница наград Берлинского (1988, 2008) и Венецианского (1991) кинофестивалей. Лауреат премий "Оскар" и BAFTA за лучшую женскую роль второго плана в фильме "Майкл Клейтон" (2007). Известна по ролям как в независимом кино, так и в блокбастерах. Энн Хуэй - гонконгская актриса, режиссёр, сценарист, продюсер, представительница "новой волны" гонконгского кино.]]></text>
</doc>
