<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735615</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735615</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 22:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕСПЧ не стал принимать новые меры из-за жалоб Еревана и Баку друг на друга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) не будет принимать новых мер из-за жалоб Армении и Азербайджана друг на друга, потому что в целом они не относятся к его юрисдикции. "Суд отмечает, что, хотя два межгосударственных запроса основаны на серьезных проблемах, они поднимают ряд тем, которые не относятся к юрисдикции суда", - говорится заявлении ЕСПЧ, опубликованном в среду. По тем вопросам, которые все-таки попадают под юрисдикцию суда, решение уже было принято ранее и ЕСПЧ не видит причины его менять. В частности, 29 сентября суд призвал Азербайджан и Армению воздержаться от любых мер, которые бы нарушали конвенцию о правах гражданского населения. Армения подала жалобу в ЕСПЧ на Азербайджан 18 октября. Она обвинила Баку в нарушении международного гуманитарного права в том, что касается обращения с военнопленными. Азербайджан подал встречную жалобу 26 октября, утверждая, что Ереван атаковал гражданские цели. Ситуация в зоне карабахского конфликта резко обострилась в ночь на 2 апреля. Армения и Азербайджан обвинили друг друга в нарушении перемирия на линии соприкосновения. Обе стороны сообщают об интенсивных боевых действиях с применением артиллерии и авиации и о серьезных потерях со стороны противника. В Степанакерте заявляют, что в результате обстрелов есть погибшие и раненые, в том числе - дети.]]></text>
</doc>
