<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708748</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708748</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 07:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врачи скорой помощи кузбасского Анжеро-Судженска заявили о невыплатах за работу с зараженными</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кузбасс</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Проверка организована после публикаций в СМИ информации о невыплате медикам Анжеро-Судженска (Кемеровская область) средств за работу с зараженными коронавирусом, сообщили агентству "Интерфакс" в пресс-службе областной прокуратуры в пятницу. "В СМИ опубликованы видеоролики, в которых медицинские работники заявили о нарушении их прав, неполучения положенных выплат и отсутствия достаточных средств индивидуальной защиты. Организована проверка исполнения законодательства о здравоохранении и трудового законодательства", - сказал представитель пресс-службы. Он отметил, что при выявлении нарушений прав ведомством будут приняты меры реагирования. Накануне в соцсетях была опубликована видеозапись, на которой сотрудники службы скорой медпомощи Анжеро-Судженска заявили, что часть медперсонала, работающего с зараженными COVID-19, не получила полагающиеся им дополнительные выплаты. Деньги выдали только тем, кто перевозил зараженных коронавирусом из городской в областную больницу. "Медицинский персонал, водители возмущены поведением администрации городской больницы, которая не дала разъяснений о принципах начисление дополнительных выплат во время работы с COVID-инфекцией", - говорит на видео одна из медработниц. Кроме того, медики заявляют, что респираторы бригадам выдают только в случае транспортировки пациентов в Кемерово, при этом они вынуждены стирать их, а также маски, которые сшили сами, одноразовые костюмы защиты и халаты. По данным областных властей, в Анжеро-Судженске зафиксированы 23 случая заражения COVID-19. Всего в регионе выявлены более 300 заражений коронавирусом, семь человек скончались, 96 вылечились.]]></text>
</doc>
