<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709506</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709506</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 16:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Омбудсмен Петербурга заявил, что правовая база отстает от введения COVID-ограничений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Александр Шишлов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Уполномоченный по правам человека в Санкт-Петербурге Александр Шишлов считает недостаточно проработанными правовые основы введенных в городе ограничений по COVID-19. "Ограничительные меры, тот же "масочный режим" - абсолютно оправданные, правильные, но правовая база отстает, и нормативные акты создают возможность для разных трактовок. Нет четкого определения понятия "самоизоляция", "общественное место". Такие пробелы в правовом регулировании неизбежно приводят к конфликтам, по которым граждане обращаются и к нам", - сказал Шишлов в среду на пресс-конференции в информационном агентстве "Интерфакс Северо-Запад". Он добавил, что некоторые формулировки по принятым городом мерам поддержки местных жителей не продуманы. Так, разовая выплата 800 рублей на средства защиты не затрагивает бездомных, а также тех, кто лишился работы и встал на учет в Центр занятости населения. Шишлов отметил, что это небольшие категории, но они нуждаются в поддержке иногда больше, чем пенсионеры. Уполномоченный обратил внимание на то, что выплата в 2 тысяч рублей, обещанная гражданам старше 65 лет, соблюдающим самоизоляцию, несправедливо не распространяется на тех, кому исполнилось 65 после 30 марта. Шишлов также считает, что средства следует перечислить автоматически и до окончания ограничительного периода. Среди введенных в Петербурге ограничений по коронавирусу -  режим самоизоляции  для всех жителей, который начал действовать в конце марта, и  "масочно-перчаточный" режим  (действует с 12 мая).]]></text>
</doc>
