<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715782</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/715782</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-03 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦСКА объявлен чемпионом России по хоккею сезона 2019/20</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦСКА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 июля. INTERFAX.RU - Федерация хоккея России утвердила московский ЦСКА чемпионом страны по итогам сезона-2019/20, досрочно завершенного из-за пандемии коронавируса. "Победителем чемпионата России по хоккею становится ЦСКА", - говорится в заявлении ФХР. Согласно сообщению, места в итоговой таблице распределились с учетом результатов первого раунда плей-офф и регулярного чемпионата. В итоге у ЦСКА, ранее выигравшего регулярный чемпионат и прошедшего первую стадию плей-офф, оказалось 94 очка. Второе место заняли сразу две команды - казанский "Ак Барс" и петербургский СКА. Они "делят второе место, так как обе команды имеют одинаковые показатели по всем ключевым статистическим параметрам" и набрали по 93 балла. Бронзовые медали – у московского "Динамо" (82 очка). Как сообщалось, сезоны в КХЛ, МХЛ и ВХЛ (Высшая хоккейная лига) из-за пандемии коронавируса были завершены досрочно. В частности, в главном дивизионе отечественного хоккея, КХЛ, были завершены регулярный чемпионат (его выиграл ЦСКА) и первая стадия плей-офф. Победитель сезона  определен не был . В итоговом протоколе команды, вышедшие в четвертьфинал, были пронумерованы в алфавитном порядке: "Ак Барс" (Казань), "Барыс" (Нур-Султан), "Динамо" (Москва), "Йокерит" (Хельсинки), "Салават Юлаев" (Уфа), "Сибирь" (Новосибирск), СКА (Санкт-Петербург), ЦСКА (Москва). Места с 9-го по 24-е распределены по спортивному принципу. В июне КХЛ анонсировала, что чемпион страны будет определен  Федерацией хоккея России .]]></text>
</doc>
