<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732550</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732550</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 18:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Захватчик заложников в Грузии потребовал полмиллиона долларов и вертолет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Один из заложников, освобожденный вооруженным налетчиком, который в среду днем ворвался в центре города Зугдиди в филиал Банка Грузии, огласил в прямом эфире TV Pirveli требования грабителя. Позвонивший на телеканал сообщил, что преступник держит в руках гранату и угрожает ее взорвать, если его требования не будут выполнены. "Это – полмиллиона долларов, машина и вертолет и никаких попыток силового освобождения заложников", - сказал он. В то же время МВД Грузии призывает СМИ прекратить прямую трансляцию с места происшествия. В ведомстве заявляют, что делается все возможное, чтобы обеспечить безопасность заложников и освободить их. "Мы имеем дело с тяжелейшим случаем в Зугдиди, наши граждане взяты в заложники", - сказал на брифинге заместитель министра внутренних дел Грузии Каха Сабанадзе. По его словам, делается все возможное, чтобы защитить здоровье и безопасность заложников и своевременно освободить их. При этом он отметил, что, к сожалению, были случаи, когда некоторые СМИ транслировали преступника в прямом эфире, что напрямую угрожает работе правоохранительных органов и эффективности мероприятия. "Поэтому мы категорически требуем от всех СМИ, включая операторов мобильной связи, отключить прямой эфир в целях защиты заложников, сотрудников правоохранительных органов и простых граждан, а также для эффективного проведения полицейских мероприятий. В противном случае государство оставляет за собой право использовать все предусмотренные законом рычаги для этого", - сказал Сабанадзе. Как сообщалось, полиция оцепила прилегающую к банку территорию, на месте мобилизованы сотрудники правоохранительных органов, проводятся следственные и оперативные мероприятия. По информации СМИ, преступник вооружен автоматом и гранатой, он взял в заложники как сотрудников банка, так и клиентов, их общее число составляет около 20 человек. Стало известно также, что пятерых из них, в том числе пожилых людей и беременную женщину захватчик освободил.]]></text>
</doc>
