<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734548</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734548</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 13:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вице-губернатор Петербурга уклонился от ответа на вопрос о подорожании проезда</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Вице-губернатор Санкт-Петербурга Эдуард Батанов воздержался от прямого ответа на вопрос, попытаются ли власти сдержать подорожание проезда на общественном транспорте в 2021 году. В среду Батанов представил проект бюджета на 2021 год Законодательному собранию. Депутат Павел Иткин (ЛДПР) отметил, что в городе ежегодно дорожает проезд на общественном транспорте, несмотря на регулярное увеличение субсидий перевозчикам. Он поинтересовался, изучают ли в Смольном возможность не допустить рост тарифов в следующем году. "Этот год очень сильно изменил нам картину мира. Если взять конец марта и апрель, пассажиропоток упал просто драматически - соответственно, и выручка (перевозчиков - ИФ). В период отмены ограничений пассажиропоток в метро достигал доковидного уровня, но сейчас мы все равно идем ниже уровня предыдущего года", - ответил Батанов. Он назвал вопрос роста тарифов чувствительным, но подчеркнул, что абсолютное большинство горожан пользуется скидками и льготами на проезд. "Уже сейчас у нас не более 15% поездок совершается по разовому тарифу, а на некоторых видах транспорта - только 10%. То есть все петербуржцы, 85-90%, пользуются или индивидуальными средствами оплаты, или льготным проездом, используя карты "Мир" и Единую карту петербуржца", - сказал Батанов. "Даже повышение разового тарифа - это повышение тарифа "гостевого", или для тех, кто крайне редко пользуется метро. 10% разовых оплат - это не существенное влияние именно на наших граждан", - добавил он. Стоимость проезда на общественном транспорте Санкт-Петербурга на 2021 год должна быть утверждена не позднее 20 декабря. С 1 января 2020 года жетон (простой разовый билет) в петербургском метро стоит 55 рублей, разовый билет в автобусах и других видах наземного транспорта - 50 рублей.]]></text>
</doc>
