<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740592</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740592</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 16:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Туристов на вывозные авиарейсы из России брать не будут</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росавиация</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Российским авиакомпаниям запретили продавать туристам места на вывозных рейсах в закрытые из-за пандемии страны. Как сообщили "Интерфаксу" в Росавиации, запрет не касается коммерческой продажи билетов на рейсы в страны, в которые РФ возобновила авиасообщение. "Речь идет о прекращении продажи в составе турпакетов мест на нерегулярных грузопассажирских рейсах (так называемых вывозных) в те страны, с которыми регулярное воздушное сообщение не возобновлено. Запрет не касается чартеров в те страны, с которыми у РФ воздушное сообщение возобновлено на регулярной основе", - сказали в ведомстве. В Росавиации напомнили, что вывозные рейсы не предназначены для туристических поездок. "Эти рейсы предназначены исключительно для вывоза иностранных граждан за пределы РФ и возвращения на родину россиян, застигнутых пандемией за границей", - сказали в ведомстве. Как пояснила "Интерфаксу" пресс-секретарь Российского союза туриндустрии (РСТ) Ирина Тюрина, запрет Росавиации не касается перевозки туристов на официально открытых направлениях. Тюрина напомнила, что авиакомпания Emirates и "Аэрофлот" получили разрешение на регулярные рейсы в Дубай, на них туроператоры имеют право продавать пакеты. Этой перевозки запрет не коснется, а два национальных перевозчика возят основной поток туристов. "Уральские авиалинии", "Победа" и еще несколько авиакомпаний получили разрешение на выполнение только нерегулярных вывозных рейсов в Дубай. Сейчас Росавиация запретила продавать билеты туристам на эти рейсы. Соответственно, могут быть отменены вылеты, на которые туристы приобрели билеты в составе турпакетов", - добавила она. По словам эксперта, другие направления, такие как Германия, Кипр, Армения, границы для российских туристов не открывали. "Перевозка туристов туда не обсуждается. Рейсами пользуются граждане, которые летят не с туристическими целями", - сказала Тюрина.]]></text>
</doc>
