<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730500</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730500</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 04:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Десятки сотрудников Белого дома заразились коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Коронавирус активно распространяется в Белом доме, к настоящему моменту зарегистрировано 34 случая заражения высокопоставленных сотрудников американской администрации и лиц, с которыми они были в контакте,  сообщил  телеканал АВС, который ссылается на внутренний документ Федерального агентства по управлению в чрезвычайных ситуациях (FEMA). В документе сказано, что среди инфицированных президент  Дональд Трамп , его супруга Меланья, пресс-секретарь главы государства, директор его предвыборного штаба, глава Национального комитета Республиканской партии, помощники президента  Хоуп Хикс  и Стивен Миллер. АВС отмечает, что новые данные свидетельствуют как о "растущем кризисе в Белом доме", так и том, что правительственные чиновники пытались блокировать информацию о распространении инфекции. О заражении Трампа коронавирусом стало известно на прошлой неделе, его госпитализировали и на третий день  выписали . Он продолжит восстанавливаться после болезни уже в Белом доме. Все это время он заявлял о хорошем самочувствии, но в СМИ появлялись сообщения о том, что на самом деле определенные проблемы у Трампа все же были. В среду президент США  вернулся  к работе в Овальном кабинете Белого дома и записал видеообращение, в котором  рассказал , как его лечили от COVID-19. Кроме того, он назвал коронавирус "ошибкой Китая" и вновь пригрозил, что "Пекин заплатит большую цену за его распространение".]]></text>
</doc>
