<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 19:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Молдавии выявлен новый антирекорд по числу скончавшихся от COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Медики Молдавии зафиксировали за сутки 1403 новых случая заражения коронавирусом, всего с момента начала пандемии в республике выявлено 128 656 случаев инфицирования, об этом свидетельствуют данные, обнародованные во вторник министерством здравоохранения, труда и социальной защиты страны. Отмечается, что за минувшие сутки скончалось 27 пациентов, у которых ранее диагностировали коронавирус. До этого наибольшее количество скончавшихся от COVID-19 за сутки было в минувшую субботу, 12 декабря, - 26 человек. Согласно данным Минздрава, число жертв пандемии в Молдавии возросло до 2625 человек. Антирекорд по количеству случаев заражения был зарегистрирован в среду, 9 декабря, - 1766 случаев. Минздрав также сообщает, что во вторник из медучреждений было выписано 1135 пациентов, вылечившихся от коронавируса. Таким образом, в общей сложности от новой инфекции излечились 111 314 человек. "На сегодняшний день в Молдавии коронавирусом болеют 14 717 человек. Всего в больничные медицинские учреждения госпитализировано 3859 пациентов с подтвержденной инфекцией COVID-19, из которых 286 находятся в крайне тяжелом состоянии, 60 пациентов подключены к аппаратам искусственной вентиляции легких", - отмечает Минздрав. Ранее сообщалось, что на период с 30 ноября 2020 года по 15 января 2021 года в Молдавии объявлен "красный код" в связи с распространением COVID-19. На этот период запрещаются все развлекательные мероприятия, прекращается деятельность дискотек, ночных клубов, караоке и т.д. Ресторанам, барам, кафе разрешено работать только с 07:00 до 22:00, в ночное время разрешена только доставка блюд навынос. Также запрещена работа театров, кинотеатров, концертных залов, домов культуры, митинги и другие собрания с участием более 50 человек. В Кишиневе сотрудники госучреждений и других предприятий выходят на работу по скользящему графику, чтобы избежать скопления людей в общественном транспорте. Транспорт работает по особому графику, водители такси, автобусов и троллейбусов обязаны носить защитные маски на время работы. Ношение маски является обязательным как в помещениях, так и на улице. Министерство просвещения Молдавии объявило накануне, что с 21 декабря все школы переводятся на дистанционное обучение на одну неделю, после чего уходят на каникулы. До какого числа продлятся каникулы, пока неизвестно.]]></text>
</doc>
