<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731330</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731330</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 18:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лечивший Навального омский врач перейдет в частную клинику</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Анатолий Калиниченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Заместитель главного врача больницы скорой медицинской помощи № 1 Омска Анатолий Калиниченко, куда был доставлен после посадки самолета "Томск-Москва" оппозиционер Алексей Навальный, увольняется со своей должности, чтобы работать хирургом в частной клинике. Анатолий Калиниченко сообщил "Интерфаксу", что недавняя ситуация с Навальным никак не связана с этим решением. "Нечего особенно комментировать. Это личные профессиональные мотивы без какой бы то ни было подоплеки. Переход на новое место работы никак не связан с политикой – просто я окончательно понял, что хирургию люблю больше, чем администрирование. Решение созрело уже давно, но мне пришлось задержаться из-за ситуации с коронавирусом, – не хотелось покидать больницу в трудную минуту, – и с Алексеем Навальным", - отметил Калиниченко. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. Утром 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. Калиниченко принимал непосредственное участие в лечении Навального, комментировал омским журналистам изменения его состояния, вел переговоры с летчиками немецкой санавиации о возможности транспортировки больного и лично сопровождал Навального в аэропорт. Ранее сообщалось, что в то время, когда оппозиционер находился в омской больнице, Калиниченко поступали в соцсетях угрозы физического характера – относящиеся как к нему самому, так и к его семье.]]></text>
</doc>
