<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729354</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729354</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 14:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнес попросит сделать рентный коэффициент не только фискальным, но и стимулирующим</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РСПП</tag>
    <tag type="str">Андрей Белоусов</tag>
    <tag type="str">Александр Шохин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Бизнес хочет договориться с правительством о том, чтобы "рентный коэффициент", при помощи которого в 2021 г. бюджет должен получить порядка 55 млрд рублей от металлургов и химиков, был не только фискальным, но и стимулирующим, и чиновники готовы это обсуждать, сообщил глава РСПП Александр Шохин. Его спросили, о чем представители бизнеса будут говорить 1 октября с первым вице-премьером Андреем Белоусовым. Предполагается, что обсуждаться будут предложенные Минфином изменения НДД и НДПИ. "Считаем, что с 2023-2024 года можно идеологию рентного коэффициента сделать рациональной, не только фискальный компонент прописать, но и компонент стимулирования - той же дополнительной переработки сырья внутри России, учесть сложности добычи в арктических и дальневосточных регионах, какую-то дифференциацию ввести по выработанным и богатым месторождениям", - сказал глава РСПП. "Много есть критериев, которые признаются правительством в качестве разумного обоснования для дифференциации, и мы хотели бы уже начать сейчас обсуждение этих параметров. И, может быть, даже до конца года могли бы соответствующие поправки в законодательство инкорпорировать - с тем, чтобы было понятно, что когда временное применение рентного коэффициента как некоей фискальной меры закончится, у нас будет новый механизм, который будет понятен всем", - отметил он. "Мы хотели бы зафиксировать позицию правительства, что введение коэффициента 3,5 - временная мера, лучше на год, максимум - на два. За это время можно разработать систему дифференциации коэффициента, исходя из качества месторождения, степени добавленной стоимости в экспортируемой продукции и степени обработки внутри РФ", - подытожил Шохин. Госдума приняла 30 сентября  в третьем чтении  закон о повышении с 1 января 2021 года НДПИ на добычу большинства твердых полезных ископаемых. Согласно ему, увеличивающий рентный коэффициент 3,5 к ставке НДПИ вводится, в том числе, для калийных солей (действующая ставка - 3,8%), апатит-нефелиновых, апатитовых и фосфоритовых руд (4%), руд черных и редких металлов (сейчас - 4,8%), нефелинов, бокситов, соли природной и чистого хлористого натрия (5,5%), кондиционных руд цветных металлов (8%), а также многокомпонентной комплексной руды, содержащей медь, никель и платину и добываемой на территории Красноярского края (действующая ставка - 730 рублей/т). Ко второму чтению в законопроект  было введено исключение  для полезных ископаемых, добытых в рамках соглашений о защите и поощрении капиталовложений (СЗПК) на участках недр, степень выработанности запасов которых по состоянию на 1 января 2021 года составляет менее 1%. Для них НДПИ не повышается и рентный коэффициент устанавливается в размере 1 сроком на 5 лет после начала промышленной добычи. Решение освободить от нового НДПИ проекты, реализуемые в рамках СЗПК, было принято по итогам встречи бизнеса с Белоусовым на прошлой неделе. Стабилизационная оговорка для проектов в рамках механизма СЗПК и специнвестконтрактов (СПИК) - на данный момент одна из ключевых задач для бизнеса в дискуссии с правительством. "Самое главное, что мы бы хотели бы решить окончательно и бесповоротно - включение в стабилизационную оговорку по СЗПК и СПИКам. Это решаемый вопрос, поскольку не бюджетоемкий. Это 2021-2022-2023 годы", - отметил Шохин. Он подтвердил, что горнодобывающие компании будут просить правительство РФ освободить от повышенного НДПИ дополнительную добычу в рамках инвестпроектов, демонстрирующих рост годового производства не менее чем на 10%. "Не только СЗПК и СПИКи, но и инвестиционные проекты, которые дают серьезный прирост добычи, мы считаем, их тоже надо выводить из-под высоких коэффициентов. Поскольку, как правило, это крупные инвестиции, и надо им тоже сохранять условия ведения бизнеса по типу СЗПК", - сказал глава РСПП. "Это счетные вещи, надо считать и обсуждать", - отметил он. Шохин добавил, что вопросы фискальной нагрузки в нефтяной отрасли в рамках этого диалога на данный момент не обсуждаются.]]></text>
</doc>
