<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740240</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740240</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле назвали успешной программу импортозамещения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - В Кремле считают успешной программу импортозамещения, которая реализовывается в рамках контрсанкций, отмечают, что задачи полностью запретить импорт продуктов никогда не было. "Программа успешна (...). Пищевая промышленность удовлетворяет полностью потребность россиян. Если мы говорим о каких-то нюансах, то да, импорт, безусловно, происходит, он будет происходить, никогда задача остановить импорт продуктов питания не стояла, поэтому здесь, конечно, нужно дифференцировать покрытие основных потребностей и других элементов", - сказал пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков журналистам. Так он ответил на вопрос, согласны ли в Кремле с исследованием Национального рейтингового агентства, которое показало, что Россия не смогла за счет внутреннего производства заместить поставки основных категорий импортных продуктов, в том числе запрещенных к ввозу в рамках контрсанкций. При этом пресс-секретарь заметил, что любой запрет на поставки не в интересах граждан как страны-производителя, так и граждан страны-получателя. "Вы знаете, что не Россия была инициатором этой ситуации, это наш вынужденный ответ на те противоречащие международному законодательству и ничем не обоснованные санкции, точнее, рестрикции, которые были введены в отношении нашей страны. Это зеркальная мера", - напомнил Песков. В Кремле считают, что было бы лучше, если бы взаимных санкций не было. "Была бы большая конкуренция, повышалось бы качество, понижались бы цены. Но еще раз повторяю: не мы инициаторы этой ситуации. И поверьте мне: производители в этих европейских странах страдают больше, чем наши граждане, которые имеют возможность использовать продукцию местных производителей", - сказал Песков. По словам пресс-секретаря президента, другого ответа Россия не могла дать на санкции, которые были применены в отношении страны. "Это не дружественные санкции, это враждебные санкции, и на них должен был быть тот ответ, который был дан", - сказал Песков. Продовольственное эмбарго было введено указом президента Владимира Путина от 6 августа 2014 года против стран, которые ввели или поддержали антироссийские санкции. Сначала оно действовало в отношении продукции из США, ЕС, Австралии, Норвегии и Канады. С 13 августа 2015 года в список этих стран были включены присоединившиеся к антироссийским санкциям Албания, Черногория, Исландия, Лихтенштейн, с 1 января 2016 года - Украина.]]></text>
</doc>
