<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731024</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731024</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 22:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Карабахе заявили об обстреле Степанакерта со стороны Азербайджана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Столица непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) вновь подверглась ракетному обстрелу вооруженными силами Азербайджана, сообщает информационный центр Карабаха. "Вновь обстреливается Степанакерт", - говорится в сообщении. Армения и Азербайджан по итогам многочасовых переговоров, которые состоялись ранее на этой неделе в Москве, договорились о прекращении огня с полудня 10 октября, однако военные ведомства двух стран начали обмениваться обвинениями в несоблюдении договоренностей и нанесении ударов в зоне карабахского конфликта. Ранее в воскресенье глава МИД Азербайджана Джейхун Байрамов в ходе телефонного разговора российским сопредседателем Минской группы ОБСЕ Игорем Поповым обвинил Армению в нарушении режима прекращения огня. "Через несколько часов после объявления гуманитарного прекращения огня ВС Армении предприняли атаки в направлении Гадрута и Джабраила, обстреляли санитарный автомобиль с белым флагом, собиравший тела армянских военнослужащих. Кроме того, второй по величине город Азербайджана Гянджа, находящийся вне зоны боевых действий, подвергся ракетному обстрелу", - сказал Байрамов, которого цитирует пресс-служба МИД Азербайджана. "В результате ракетного обстрела Гянджи погибли девять гражданских лиц, включая малолетних детей и 35 человек получили ранения", - сказал министр.]]></text>
</doc>
