<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737936</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737936</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 11:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Строительство новой железной дороги к Сочи оценено в 1,4 трлн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РЖД</tag>
    <tag type="str">ФНБ</tag>
    <tag type="str">Сочи</tag>
    <tag type="str">Южный кластер</tag>
    <tag type="str">Лазаревское</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Проект "Южный кластер", предполагающий отвод в горы железнодорожной ветки от Черноморского побережья в районе Сочи, обойдется в 1,4 трлн рублей, из них 330 млрд рублей могут составить средства ФНБ, еще 1,04 трлн рублей инвестирует ОАО "РЖД",  пишет  "Коммерсантъ" со ссылкой на график проекта. По данным газеты, самая дорогостоящая часть проекта - строительство новой железнодорожной линии Кривенковская-Сочи стоимостью 934,9 млрд рублей. Проектно-изыскательские работы по ней должны начаться в 2022 году. Линия пройдет по горам маршрутом Кривенковская-Калеж-Сочи с ответвлением на Лазаревское. Остальные мероприятия - это уже идущая электрификация участков Ожерелье-Елец (45,7 млрд руб.), реконструкция инфраструктуры на этом участке и участке Воронеж-Горячий Ключ (267 млрд руб.) и строительство новой линии Елец-Воронеж (116,6 млрд руб.). Отмечается, что за счет проекта время в пути пассажирского поезда по маршруту Москва-Адлер к 2030 году должно сократиться с сегодняшних 32 часов до 16 часов. В РЖД от комментариев отказались. "Мероприятия и финансовая модель проекта "Южный кластер" сейчас прорабатываются с заинтересованными ведомствами. В том числе ведется работа по определению источников финансирования мероприятий проекта", - пояснили изданию в Минфине. Источник газеты, знакомый с ходом работы над проектом, говорит, что это предварительные цифры, они не утверждены. Президент  Владимир Путин в конце сентября на заседании президиума Госсовета поручил правительству проработать реконструкцию автомобильных и железных дорог к Черноморскому побережью.]]></text>
</doc>
