<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736305</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736305</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 19:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армянская оппозиция потребовала отставки Пашиняна из-за Карабаха</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Около 20 оппозиционных партий Армении выступили с совместным заявлением, требуя отставки премьер-министра республики Никола Пашиняна и возглавляемого им правительства. "С целью предотвращения необратимых потерь требуем добровольного отстранения ответственного за создавшуюся катастрофическую ситуацию премьер-министра Пашиняна и его правительства без потрясений. Требуем безотлагательного создания нового исполнительного органа, способного совершить прорыв в ситуации, решить военно-политические проблемы", - говорится в распространенном в понедельник заявлении, подписанном 17 оппозиционными партиями. В нем отмечается, что заявление продиктовано императивом существования Армении и Нагорного Карабаха и уверенностью, что "в новой ситуации несокрушимая армянская армия и объединенный армянский народ смогут обеспечить победоносный прорыв на поле боя". Авторы заявления подчеркнули, что в дни войны выступили с множеством предложений властям, призывая их совершить прорыв на политическом, дипломатическом и военном фронтах, которые остались без ответа. "Война жестокая, потери безвозвратные, тяжелые. Как государство, мы, народ, стоим перед решающей вехой, требующей решительных действий. Между тем шаги, предпринимаемые политической властью, несоизмеримы с угрозой выживания нашего народа. В этот период власть продемонстрировала очевидную неспособность, противостоять внутренним и внешним вызовам. Человеческие и территориальные потери, неполноценные отношения с союзниками, прежде всего с Российской Федерацией, делают очевидным банкротство нынешней власти", - говорится в заявлении. Оппозиционеры считают, что вся ответственность за эту ситуацию лежит на политических властях, "которые не избавились от своего комплекса непогрешимости, поставив два армянских государства в тяжелое положение, а Арцах ( армянское название непризнанной Нагорно-Карабахской Республики - ИФ ) - перед серьезными территориальными потерями". По мнению оппозиции, власти "лишены политической и моральной основы для представления армянского народа". В числе подписавших заявление партий – руководимая экс-президентом Армении Сержем Саргсяном Республиканская партия, "Дашнакцутюн", возглавляемая экс-директором СНБ Артуром Ванецяном партия "Родина", возглавляемая Гагиком Царукяном партия "Процветающая Армения". Ранее в понедельник пресс-секретарь президента непризнанной Нагорно-Карабахской Республики (НКР) Ваграм Погосян сообщил, что армия обороны НКР  утратила контроль  над ключевым городом Шуши, а азербайджанские войска находятся на подступах к Степанакерту. В то же время Пашинян утверждает, что бои за Шуши продолжаются. О взятии города Шуша (арм. Шуши) президент Азербайджана Ильхам Алиев  объявил  накануне. В ответ на это представитель Минобороны Армении Ованнисян  заявлял , что исход боев за Шуши станет ясен в понедельник. Шуши является одним из ключевых городов Карабаха, расположен в 11 км от столицы самопровозглашенной НКР Степанакерта. Боевые действия в Нагорном Карабахе продолжаются с 27 сентября.]]></text>
</doc>
