<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728957</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728957</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 15:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Защита обвиняемого по делу MH17 добилась перерыва до ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Схипхол</tag>
    <tag type="str">Окружной суд Гааги</tag>
    <tag type="str">MH17</tag>
    <tag type="str">Malaysia Airlines</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Донецк</tag>
    <tag type="str">Олег Пулатов</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Сабине тен Дуссхатэ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Судья Хэндрик Стэйнхаус объявил перерыв до 3 ноября на процессе по делу о гибели 298 человек при крушении малайзийского Boeing в Донбассе летом 2014 года. Перерыв попросила защита одного из четверых обвиняемых - Олега Пулатова. "Суд приостановлен до следующего блока с тем, чтобы защита смогла представить запрос в отношении дополнительного расследования в ноябре", - сказал судья. Адвокаты Пулатова попросили дополнительное время, чтобы окончательно определиться с тем, какое дополнительное расследование еще необходимо провести в интересах их подзащитного. Также суд вверил следственному судье вопрос о том, в каком формате Пулатов может обратиться к суду. По словам его адвокатов, он хочет выступить на процессе. Адвокат Сабине тен Дуссхатэ  заявила  в судебном комплексе Схипхол в понедельник, что защите удалось съездить в Россию, несмотря на карантинные ограничения, и впервые очно пообщаться с Пулатовым. Он заявил им, что к крушению рейса MH17 отношения не имел, но участвовал в боевых действиях в Донбассе и видел обломки упавшего лайнера. Она добавила, что защита против его выступления в суде, поскольку считает это для него небезопасным. Кроме Пулатова, по делу проходят россияне Игорь Стрелков (Гиркин) и Сергей Дубинский, а также гражданин Украины Леонид Харченко. Ни один из четверых фигурантов в суд не явился, защита есть только у Пулатова. Обвинитель в суде  заявил , что Стрелков и Дубинский входили в командование "вооруженной группировки ДНР", а Пулатов и Харченко были их непосредственными подчиненными. По версии следствия, "они совместно запросили систему "Бук", получили ее у Российской Федерации и использовали для вооруженной борьбы с целью сбить самолет", обсуждали результат и организовали вывоз установки в Россию. При этом они не отдавали непосредственного приказа на пуск и сами не жали кнопку, самолет был сбит по ошибке, полагает следствие.]]></text>
</doc>
