<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732563</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732563</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 19:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Purdue Pharma выплатит $8,34 млрд по делу об опиоидных лекарствах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Purdue Pharma</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Американская фармкомпания Purdue Pharma LP, производитель обезболивающего препарата оксиконтин, пошла на сделку с Минюстом США, признав вину по трем уголовным обвинениям, предъявленным ей в рамках "опиоидного дела". В частности, компания признала вину в сговоре с целью обмана властей США, а также в нарушении федеральных законов, запрещающих "откаты". Соглашение с Минюстом также предусматривает выплату компанией $8,34 млрд евро, пишет The Wall Street Journal. Сделка должна положить конец многолетним расследованиям, в ходе которых проверялись практики Purdue Pharma в сфере маркетинга и распространения сильнодействующих обезболивающих препаратов. Компания получила тысячи исков от штатов и местных органов власти, утверждавших, что агрессивный маркетинг оксиконтина привел к формированию зависимости от препарата у множества людей, а в ряде случаев - к смерти из-за передозировки. Фармацевтических гигантов винят в том, что они скрывают от врачей, либо же убеждают их закрывать глаза на побочные эффекты препаратов, которые содержат опиоиды. Лоббисты убеждают медиков чаще прописывать подобные лекарства, а пациенты "подсаживаются" на такие болеутоляющие. Когда они перестают получать рецепты, люди переходят на другие опиоидные препараты, включая наркотики. С 1999 года по меньшей мере 450 тыс. людей в США погибло в результате передозировки как рецептурных, так и незаконных опиоидов. В сентябре 2019 года Purdue Pharma  обратилась в суд по банкротствам,  чтобы разрешить ситуацию с исками. Сделка с Минюстом не освобождает от ответственности ни топ-менеджеров компании, ни ее владельцев - членов состоятельной семьи Саклер, и уголовное расследование продолжается. Семья Саклер направит $225 млн на выплаты по гражданским искам, сообщил Минюст.]]></text>
</doc>
