<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730736</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730736</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 12:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД проверит версию послеродовой депрессии у матери девочки, найденной в шкафу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Карпинск</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Анна Кузнецова</tag>
    <tag type="str">Игорь Мороков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Жительницу Карпинска, у которой дома в шкафу нашли истощенного младенца, поместили в больницу для обследования и проверки ее психологического состояния, сообщил руководитель пресс-службы ГУ МВД Свердловской области Валерий Горелых. По его словам, она пока не может внятно объяснить, почему так поступила с ребенком. В рамках уголовного дела сотрудники полиции отрабатывают разные версии, в том числе послеродовую депрессию и шок от того, что женщина осталась одна с тремя несовершеннолетними детьми на руках. Муж ушел от этой женщины в январе 2020 года, официально они не развелись, добавил Горелых. Двое старших детей пары помещены в детский дом до окончания разбирательства, сказал представитель МВД. По данным детского омбудсмена Свердловской области Игоря Морокова, старших детей отдали под опеку близкому родственнику. Мороков также рассказал, что младенца будут лечить в областной детской клинической больнице в Екатеринбурге, туда ее доставят бортом медицины катастроф. Он также отметил, что уполномоченный по правам ребенка при президенте Анна Кузнецова при необходимости готова помочь с переводом девочки в Москву на лечение. 9 октября  стало известно , что в квартире жительницы Карпинска ее знакомые случайно нашли грудную девочку в шкафу. По данным регионального издания "Е1", женщина, у которой уже было двое детей, держала ребенка в шкафу полгода, а всем говорила, что он умер. Обнаружившие младенца женщины забрали его, вызвали скорую помощь и полицию. По факту МВД возбудило уголовное дело по ст. 156 УК (неисполнение обязанностей по воспитанию несовершеннолетнего ребенка). СКР  возбудил дело  об истязании. Горелов ранее отмечал, что подозреваемая в женской консультации в период беременности на учете не состояла, поэтому устанавливается, является ли она матерью истощенного ребенка.]]></text>
</doc>
