<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734711</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734711</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 11:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фигурант дела "Нового величия" признан виновным в создании экстремистского сообщества</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Павел Ребровский</tag>
    <tag type="str">Люблинский суд</tag>
    <tag type="str">Новое величие</tag>
    <tag type="str">Владимир Кузнецов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Люблинский суд Москвы признал виновным фигуранта дела "Нового величия" Павла Ребровского в создании экстремистского сообщества, передает корреспондент "Интерфакса". "Ребровский совершил организацию экстремистского сообщества", - заявил судья Владимир Кузнецов. Ранее Ребровский признал вину и пошел на сделку со следствием. Его приговорили к 2,5 годам колонии. После приговора он  отказался от признаний  и заявил, что дал показания под давлением следствия. На новом процессе обвинение запросило для него семь лет колонии. 6 августа Люблинский суд Москвы приговорил к наказанию от четырех лет лишения свободы условно до семи лет колонии семерых фигурантов дела "Нового величия". Все семеро были признаны виновными в создании экстремистского сообщества (ч. 1 ст. 282.1 УК). Суд и следствие решили, что они хотели свергнуть конституционный строй и установить временное правительство. Защита утверждала, что обвинение построено на показаниях сотрудников силовых структур, внедренных в группу в рамках оперативных действий. Эту версию  суд отверг : "Суд считает недоказанными показания подсудимых о провокации со стороны Константинова". Александра Константинова, который участвовал в чатах "Нового величия" под именем "Руслан Д.", адвокаты называли провокатором. Приговор был обжалован как  защитой осужденных , так и гособвинением. Прокуратура в своем представлении просит устранить техническую ошибку - "в отношении нескольких осужденных в приговоре допущена техническая ошибка в измерительной единице при назначении наказания", в свою очередь, адвокаты считают приговор излишне жестким и требуют суд оправдать их подзащитных. Еще один фигурант дела "Нового величия", признавший вину, Рустам Рустамов ранее получил два года условно. Проходивший по этому делу Сергей Гаврилов в октябре 2019 года сбежал из-под домашнего ареста. Теперь он заочно арестован и объявлен в розыск. По данным СМИ, он перебрался на Украину.]]></text>
</doc>
