<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738350</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738350</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 16:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин заявил о сглаживании ситуации с коронавирусом в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - За последние две недели в Москве произошло сглаживание ситуации с распространением коронавируса, в том числе благодаря ограничительным мерам, заявил мэр столицы Сергей Собянин на заседании президиума координационного совета по борьбе с коронавирусом в понедельник. "Это крайне неприятные, но необходимые меры - дистанционное обучение, и работа на "удаленке", и ограничительные меры в области культурно-массовых мероприятий, и ряд других, включая ограничение работы ресторанов, ночных клубов и так далее. Но, с другой стороны, это, безусловно, дает свой эффект. Последние две недели мы видим сглаживание процесса. За последнюю неделю количество вновь выявленных заболевших было около 6%", - сказал Собянин. Мэр также констатировал, что ситуация с заболеваемостью сейчас сложнее, чем весной. "Показатели находятся на очень высокой планке. Может быть, не по всем пикам они достигли весеннего периода, но с такой продолжительностью,  (по сравнению с - ИФ)  весной, мы не сталкивались. Сегодня более продолжительная по сложности ситуация", - отметил Собянин. "Если мы весной достигли пика, а затем за счет жестких карантинных мер резко его сбросили, то теперь, сохраняя практически все отрасли экономики, балансируя эту систему, мы, конечно живем в другой медицинской ситуации с коронавирусом", - заявил он. "Тем не менее, она контролируемая, управляемая и обеспечивает нормальную, стабильную работу медицинской системы в Москве", - подчеркнул мэр. Кроме того, Собянин отметил, что выявляемость пневмоний в Москве является одной из самых лучших в стране. "По количеству вновь выявленных пневмоний у нас была динамика самая маленькая за все предыдущие недели - 2%. И загрузка коечного фонда составляла около 3%, что тоже позволяет стабилизировать ситуацию", - сказал мэр Москвы. По его словам, в запасе находится еще около 5 тыс. коек для коронавирусных больных. "Если взять всю группировку в 17 тыс., половина из этой группировки создана в резервных госпиталях", - добавил Собянин. По данным на понедельник, 23 ноября, в столице за сутки  выявили 6866 новых случаев  коронавируса. C начала пандемии число зараженных выросло до 560 579 человек. Кроме того, за прошедшие 24 часа в Москве  госпитализировали  1341 пациента с COVID-19. В течение суток  умер 71 заболевший , всего с начала пандемии жертвами инфекции стало 8379 больных.]]></text>
</doc>
