<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731244</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731244</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 11:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Столичные суды вновь вводят ограничения из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Ульяна Солопова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд снова вводит ограничения в работе столичных судов из-за угрозы распространения нового коронавируса, сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь Мосгорсуда Ульяна Солопова. Как заявила Солопова во вторник, из-за угрозы COVID-19 частично изменен режим работы Московского городского суда, районных судов и мировых судей столицы. В частности, временно приостанавливается личный прием граждан председателями судов, кроме того, ограничивается доступ в здания судов лиц, не участвующих в процессах, в том числе представителей СМИ. Как пояснила пресс-секретарь, процессуальные документы граждане могут отправить по почте или же через личный кабинет Единого информационного портала судов общей юрисдикции Москвы (для подачи документов в адрес районных судов и Мосгорсуда). "В случае необходимости подать обращения непроцессуального характера граждане могут воспользоваться сервисами электронной приемной Единого информационного портала, расположенными в вертикальном меню интернет-страницы соответствующего суда", - добавила Солопова. Она подчеркнула, что все зарегистрированные ранее дела и материалы подлежат рассмотрению в соответствии с расписанием. "В случае улучшения санитарно-эпидемиологической обстановки перечисленные меры могут быть частично или полностью отменены, о чем будет сообщено дополнительно", - заключила Солопова. Верховный суд (ВС) России в середине марта ограничил работу судов из-за коронавируса. В частности, в судах он рекомендовал рассматривать только безотлагательные вопросы и пускать туда только участников процесса. Судьи прекратили личный прием граждан. 8 мая судебный департамент при ВС  рекомендовал судам с 12 мая  отменить эти ограничения, но окончательное решение оставил за председателями судов. Ограничения в работе московских судов  действовали до конца мая .]]></text>
</doc>
