<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732457</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732457</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 11:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Cathay Pacific сократит штат на четверть</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Cathay Pacific</tag>
    <tag type="str">Аугустус Тан</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Гонконг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Гонконгская авиакомпания Cathay Pacific Airways Ltd. объявила, что сократит около 24% штата - 8500 сотрудников, в том числе 5300, работающих в Гонконге. С 21 октября прекратил работу входящий в группу региональный перевозчик Cathay Dragon. Большинство его маршрутов после одобрения регулятора перехватят Cathay Pacific и ее бюджетная "дочка" HK Express. План реструктуризации обойдется компании примерно в 2,2 млрд гонконгских долларов ($283,8 млн). Cathay Pacific пообещала продолжить сокращать зарплаты руководству в 2021 году. Всех сотрудников в Гонконге предупредили, что в следующем году не будет ни повышения зарплат, ни выплаты бонусов. Эти меры позволят Cathay Pacific сократить ежемесячные расходы на поддержание бизнеса до 500 млн гонконгских долларов ($64,5 млн) по сравнению с нынешними 1,5-2 млрд долларов, заявил главный исполнительный директор авиакомпании Аугустус Тан. "Глобальная пандемия продолжает оказывать разрушительное воздействие на авиаотрасль, и суровая правда заключается в том, что мы должны коренным образом реструктурировать группу для того, чтобы выжить", - сказал он. Как сообщалось ранее, Cathay Pacific в первом полугодии получила рекордный чистый убыток в связи с ограничениями на авиаперевозки на фоне пандемии коронавируса. Он составил 9,9 млрд гонконгских долларов по сравнению с чистой прибылью в размере 1,35 млрд долларов в январе-июне 2019 года. Выручка рухнула на 48,3% - до 27,67 млрд долларов. Котировки акций Cathay Pacific в ходе торгов в среду поднимаются на 3,3%. Капитализация авиакомпании с начала текущего года упала на 41% и составляет сейчас около 37 млрд гонконгских долларов.]]></text>
</doc>
