<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">663669</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/663669</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-04 14:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Псковский театр драмы предложили объединить с Александринкой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александринский театр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 июня. INTERFAX.RU - Руководство Псковского академического театра драмы имени Пушкина рассматривает возможность объединения с Александринским театром в Санкт-Петербурге и вхождения в состав предполагаемого Первого национального театра России. Как сообщает пресс-служба Псковского театра драмы, на встрече губернатора Михаила Ведерникова с театральными деятелями художественный руководитель театра Дмитрий Месхиев попросил главу Псковщины поддержать идею придания учреждению федерального статуса. По словам Месхиева, предварительный разговор с министром культуры Владимиром Мединским по этому вопросу уже был, и тот готов  поддержать идею . Месхиев утверждал, что у театра достигнуто взаимопонимание с художественным руководителем Александринского театра Валерием Фокиным. "Мы проводим совместный театральный курс, совместные фестивали, играем на сцене театра в Санкт-Петербурге. Если бы это получилось, для нашего театра это был бы необычайный взлет и с точки зрения пиара, и с точки зрения финансирования, и с точки зрения продвижения региона. Если вы поддержите нас в этом вопросе, мы будем вам чрезвычайно благодарны", - сказал Месхиев. Губернатор согласился с доводами Месхиева и отметил, что объединение даст новый импульс развитию театра. В качестве примера глава региона привел идею объединения Псковского и Изборского музеев. "Возможность перевести людей на финансирование по федеральным ставкам - это плюс, возможность получать средства для реконструкции - это тоже очень важно с точки зрения развития театра, выхода его на новый уровень, повышения зарплат это перспективно. Главное, чтобы он не перестал быть театром псковским", - сказал Ведерников. 27 марта Мединский объявил о том, что Александринский театр и Ярославский театр имени Волкова объединяются в единый театральный комплекс - "Первый национальный театр России (Академический Александринский театр - Академический театр имени Волкова)". На следующий день премьер-министр Дмитрий Медведев  приостановил  действие приказа министра культуры, поручив Мединскому провести широкое обсуждение проекта объединения двух театров. 8 апреля вопрос объединения обсуждался в Союзе театральных деятелей РФ. Тогда замминистра культуры РФ Павел Степанов заявил, что в ведомстве намерены найти устраивающее всех решение.]]></text>
</doc>
