<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726887</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/726887</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 16:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФС привлек к работе одного из создателей системы VAR</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">РФС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Английский арбитр Дэвид Эллерей займет должность независимого специального советника генерального секретаря Российского футбольного союза Александра Алаева, сообщает пресс-служба РФС. Эллерей - бывший судья Английской премьер-лиги и арбитр ФИФА, в настоящий момент занимает должность технического директора Международного совета футбольных ассоциаций (ИФАБ), председателя судейского комитета Федерации футбола Англии, председателя Совета профессионального судейства Бельгии и члена комиссии УЕФА по развитию судейства. Он известен как один из создателей системы видеопомощи рефери (VAR). На протяжении последних четырех лет активно работал со многими конфедерациями и национальными футбольными ассоциациями в части оказания им методической и практической помощи по внедрению Системы VAR при проведении национальных соревнований. Отмечается, что в качестве независимого специального советника генерального секретаря РФС он будет оказывать консультативную помощь, связанную с соответствием использования VAR в российском футболе с требованиями ФИФА и ИФАБ, как указано в правилах игры и протоколе VAR, а также с практикой применения системы видеопомощи арбитрам по всему миру и, в частности в турнирах под эгидой УЕФА, включая финальную часть чемпионата Европы по футболу Евро-2020. Эллерей будет тесно сотрудничать с руководителем проекта по внедрению VAR в России и старшим инструктором Леонидом Калошиным и руководителем департамента судейства Виктором Кашшаи. Также он сохранит должности в других футбольных и судейских структурах.]]></text>
</doc>
