<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">714649</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/714649</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-25 15:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Федерация регби по всему миру запустила поиск иностранных игроков для сборной России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">регби</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 июня. INTERFAX.RU - Федерация регби России начала работу по поиску по всему миру молодых игроков, которые могут выступать за сборную России. "Натурализация как процесс применяется во многих видах спорта, в том числе и в исконно российских. Регби не исключение. Это успешный путь усиление национальных команд, успех Японии на Кубке мира только подтверждает этот факт", - объяснил маневр заместитель председателя Высшего совета Федерации регби России Кирилл Яшенков на заседании в четверг. Так, поиск нового пополнения для за сборной будет, в частности, вестись, среди ныне выступающих за рубежом, но имеющих российские корни регбистов. Шанс попасть в сборную Россию получат и иностранцы, проживающие в РФ и играющие за российские клубы. Кроме того, в сборной России могут оказаться и те иностранцы, кто в России не играет, но готов здесь и сыграть. "Такие игроки уже найдены и с ними ведутся переговоры. Осенью они могут усилить сборную", - сказал Яшенков. "Нужно делать упор на игроков в возрасте 20 - 23 года. Мы не можем каждому гарантировать, что он попадет в сборную. Мы можем только гарантировать ему вызов на сборы национальной команды", - объяснил он. По его словам, в реестре федерации "пока 45 игроков, с которыми мы будем проводить соответствующие переговоры". Если 15 - 25% из них доиграют до сборной и смогут улучшить конкуренцию или попасть в ее состав, то это будет считаться успехом", - заявил Яшенков. "На первый сбор, уверен, будут вызваны новые игроки, которые имеют право выступать за нашу команду. В частности, это игроки из чемпионата Франции. Особое внимание мы обращаем на претендентов из Новой Зеландии, ЮАР, Австралии, там много игроков с российскими корнями и молодых игроков, которые выступают на высоком уровне и не заиграны за свои сборные. Стран Европы это касается в меньшей степени. Конечно, Франция, куда было несколько волн миграции россиян, исключение. Также в этот список входит Грузия, там исторически большое количество игроков с российскими корнями", - добавил он. Яшенков сообщил, что для поиска потенциальных претендентов в сборную России в странах мира будут заключаться соглашения с национальными федерациями, а также договоры с иностранными скаутами, которые будут оказывать свои услуги на возмездной основе.]]></text>
</doc>
