<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739532</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739532</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 08:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подешевела до $47,07 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">API</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Котировки нефти продолжают снижаться в среду на данных Американского института нефти (API) о росте запасов энергоносителей в США. Трейдеры продолжают следить за переговорами стран ОПЕК+, которые изначально были запланированы на вторник, но перенесены на четверг. К 8:20 по московскому времени февральские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на $0,35 (0,74%), до $47,07 за баррель. За вторник Brent подешевела на $0,46 (1%), до $47,42 за баррель. Январские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи NYMEX на $0,38 (0,85%), до $44,17 за баррель. За предыдущую сессию цена контракта снизилась на $0,79 (1,7%), до $44,55 за баррель. Согласно данным API, запасы нефти в США на прошлой неделе выросли на 4,15 млн баррелей. Доклад API также указал рост запасов бензина и дизельного топлива. Нефтедобывающие страны продолжили консультации по телефону во вторник, сообщает Bloomberg. Ранее министры стран ОПЕК договорились, что нужно продлить текущие ограничения по нефтедобыче в 7,7 млн баррелей в сутки на первый квартал 2021 года, собираясь одобрить этот вариант с участниками стран ОПЕК+ во вторник. Однако  внезапно заседание было перенесено  на 3 декабря в связи с необходимостью дополнительных консультаций. "Отсутствие быстрого прогресса в переговорах ОПЕК+ подрывает доверие инвесторов, поскольку считалось, что переговоры на этой неделе будут просто формальностью, и продление действующих ограничений неизбежно, - заявил MarketWatch финдиректор Velandera Energy Маниш Радж - Тот факт, что им понадобились дополнительные переговоры, подчеркивает хрупкость альянса, и это, соответственно, оказывает давление на стоимость нефти".]]></text>
</doc>
