<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739981</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739981</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 18:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство обещало устранить дефицит 26 онкопрепаратов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Правительство решило ликвидировать в ближайшее время дефицит 26 наименований лекарственных препаратов для онкологических больных, сообщила вице-премьер Татьяна Голикова. По ее словам, их дефицит в обороте возник несколько месяцев назад. После жалоб пациентов и благотворительных организаций на площадке правительства была создана специальная рабочая группа для выработки мер по возвращению этих лекарств в оборот до конца 2020 года и в 2021 году. "По решению рабочей группы каждому производителю представлены объемы производства до конца года и на следующий год. То же сделано и в отношении иностранных препаратов. Там, где объемов производства и ввода в гражданский оборот было недостаточно, чтобы удовлетворить потребность, Минпромторг провел переговоры с иностранными производителями и поставщиками", - отметила Голикова. По ее словам, в 2021 годув России будет увеличен объем производства препаратов аспарагиназа, даунорубицин. Также будет увеличен ввоз в Россию бусульфана, кладрибина, митосанктрона. Голиков сообщила, что отечественные компании со следующего года начнут производить третиноин и ряд других препаратов. "Также Росздравнадзором собраны данные о наличии лекарственных препаратов в медицинских организациях и в аптечной сети, оценены остатки препаратов у производителей и дистрибьюторов для возможного возврата в гражданский оборот", - рассказала виде-премьер. Кроме того, продолжила она, за последние две недели в гражданский оборот введено более 1 млн упаковок таких препаратов как карбоплатин, метотрексат и некоторых других.]]></text>
</doc>
