<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731428</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731428</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 11:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывший глава Удмуртии приговорен к десяти годам колонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Удмуртия</tag>
    <tag type="str">Завьяловский суд</tag>
    <tag type="str">Александр Соловьев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Завьяловский районный суд приговорил бывшего главу Удмуртии Александра Соловьева к десяти годам лишения свободы по делу о крупной взятке, передает корреспондент "Интерфакса". Также ему назначен штраф в 275 млн рублей. "Определить окончательное наказание в виде 10 лет колонии строгого режима", - сказал судья Антон Пермяков. Соловьев признан виновным по двум эпизодам ч. 6 ст. 290 УК (получение взятки в особо крупном размере). Оглашение приговора началось 12 октября. Судебный процесс продолжается с декабря 2018 года, с перерывами из-за болезней подсудимого, адвоката и карантинных мер по коронавирусу. Прокурор  требовал  для Соловьева 13 лет строгого режима. Бывший глава республики в суде вину  не признал . Адвокат Соловьева Галина Сбоева просила оправдать его по всем пунктам обвинения. В последнем слове он продолжал настаивать на своей невиновности, предупреждал, что не перенесет тюремного заключения, и просил освободить его семью от крупного штрафа. Соловьев был  задержан  и арестован 4 апреля 2017 года. В тот же день он был отправлен в отставку. Впоследствии бывшего чиновника перевели под домашний арест. По версии следствия, в 2014-2016 годах Соловьев получил от представителей организаций, строивших мосты через реки Кама и Буй у города Камбарки, взятку в 139 млн рублей, доли участия в коммерческой организации стоимостью 2,7 млн рублей, а также кадастровые услуги имущественного характера. За это он обеспечил внеочередную оплату их работ из федерального и регионального бюджетов. Помимо этого он выделил лицензии на пользование участком недр местного значения, а также обеспечивал общее покровительство и попустительство по службе в пользу взяткодателей, считает следствие.]]></text>
</doc>
