<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726794</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726794</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 09:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Развожаев побеждает на выборах главы Севастополя с 86% голосов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Развозжаев</tag>
    <tag type="str">Севастополь</tag>
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Сергей Даниленко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Врио губернатора Севастополя Михаил Развожаев, выдвинутый "Единой Россией" на выборах главы города, по итогам обработки всех протоколов получает 85,72% голосов, сообщил глава городской избирательной комиссии Сергей Даниленко журналистам в понедельник. По данным системы избиркома, второе место занимает вице-спикер заксобрания города Илья Журавлев (ЛДПР) с 4,95%. На предыдущих губернаторских выборах он был третьим, получив 7,61% голосов. Третье место достается председателю горсовета в 1991-1992 годах Ивану Ермакову ("Патриоты России"), его поддержали 2,62% избирателей. Примерно столько же голосов он получил на выборах три года назад - 2,13%. Домохозяйка Александра Романенко ("Демократическая партия России") получает 1,91% голосов, член президиума центрального совета "Справедливой России" Александр Романович - 1,73% и гендиректор ООО "Крымский гарант безопасности" Ярослав Яковенко ("Партия прогресса") - 0,84%. По последним данным, явка составила 48%, это в полтора раза выше показателя губернаторских выборов 2017 года (34%). Три года назад победу одержал Дмитрий Овсянников ("Единая Россия"), получив 71,05% голосов. Севастополь второй раз за свою историю провел прямые выборы губернатора, на пост главы претендовали шесть кандидатов. Развожаев исполнял обязанности губернатора Севастополя с июля 2019 года - после освобождения от этой должности Овсянникова. Он стал четвертым главой города после воссоединения Крыма с Россией в марте 2014 года. Михаил Развожаев родился в 1980 году в Красноярске, закончил Красноярский государственный педагогический университет. С 2003 по 2012 год занимал руководящие должности в администрации губернатора Красноярского края, после этого два года был заместителем руководителя администрации. С 2014 по 2018 год работал заместителем министра РФ по делам Северного Кавказа. Со 2 октября по 15 ноября 2018 года исполнял обязанности главы Хакасии.]]></text>
</doc>
