<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736244</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736244</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 14:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербуржец подал в суд на любовника жены и получил отказ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Житель Петербурга подал в суд иск к любовнику жены. Как  сообщила  объединенная пресс-служба городских судов, он потребовал 150 000 рублей компенсации морального вреда за разрушенную семью. Истец указал, что живет с женой в зарегистрированном браке и у них несовершеннолетний ребенок. Из-за романа его жена стала меньше времени уделять семье. Сложившаяся ситуация причиняет истцу нравственные страдания, может повлиять на его репутацию, плохо сказывается на производительности, отметил он и добавил, что у ответчика тоже есть семья и ребенок. Ответчик и жена истца, привлеченная к тяжбе в качестве третьей стороны, требования иска не признали. Они указали, что личные неимущественные права истца не нарушены, а поведение ответчика не является противоправным. Они также обратили внимание, что жена истца - личность и имеет право поступать, как считает нужным, соответственно, ответчик является ненадлежащим. Суд отказал заявителю, решив, что в разрушении семьи могут быть виноваты только сами супруги. Он разъяснил, что доверительно-личностные отношения в семье предполагают разрешение внутрисемейных вопросов по взаимному согласию супругов. Суд также согласился с тем, что любовник является ненадлежащим ответчиком, поскольку "в распаде семьи, утрате взаимоуважения и любви виноваты только супруги, каждый из которых является отдельной личностью, имеет равные права, самостоятельно решает как вести себя в сложившейся ситуации".]]></text>
</doc>
