<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728488</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728488</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 18:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Смольном объяснили очереди из скорых у Покровской больницы безопасностью</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Очереди машин скорой помощи образуются у Покровской больницы из соображений безопасности, однако власти работают над оптимизацией процесса приемки больных, сообщили журналистам в пресс-службе городского комитета по здравоохранению в четверг. "Сегодня Покровская больница – один из самых крупных стационаров, принимающих больных с коронавирусной инфекцией и подозрением на нее. В больнице 543 койки, в сутки выписывается 40-50 человек и столько же госпитализируется", - уточнили в комитете. "В приемном покое недопустимо скопление инфекционных больных, поэтому пациенты ожидают своей очереди в машинах скорой помощи под наблюдением врача. При необходимости оказания экстренной помощи больных принимают вне очереди", - добавили в пресс-службе. Комитет поручил городской станции скорой помощи более равномерно распределять бригады и оперативно реагировать на потоки госпитализации. Покровской больнице поручено усилить бригады врачей, работающих на приеме. "По данным на утро 24 сентября, количество машин скорой у Покровской больницы – от одной до пяти", - подчеркнули в пресс-службе. Петербургские больницы продолжат перепрофилировать под прием больных с коронавирусом и подозрением на него. Так, с 28 сентября Александровская больница, в которой на сегодняшний день развернуты 286 коек, будет снова вести прием исключительно больных с COVID-19 и подозрением на него. Там будет развернуто 700 инфекционных коек. Ранее петербургские СМИ сообщили, что у Покровской больницы ждут в очереди машины скорой помощи с коронавирусными больными. Подобная ситуация наблюдалась весной, в начале пандемии.]]></text>
</doc>
