<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715103</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/715103</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-29 12:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кинотеатры в России откроются с 15 июля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Чернышенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 июня. INTERFAX.RU - С 15 июля в России снимаются ограничения с кинотеатров, они будут открыты, заявил вице-премьер Дмитрий Чернышенко. "Еще одна хорошая новость – с 15 июля открываются кинотеатры. Мы видим, что все организации досуга и отдыха действительно переживают сейчас период такого подъема, возрождения. Мы видим энтузиазм работников в сфере туризма, спорта и культуры, люди по-настоящему соскучились по работе и наконец-то возвращаются к нормальной жизни", - сказал Чернышенко на совещании у премьер-министра РФ Михаила Мишустина с вице-премьерами в понедельник. В конце марта кинотеатры, как и другие учреждения культуры, были закрыты на фоне пандемии коронавируса. Оперативный штаб по предупреждению коронавируса в России рекомендовал региональным властям временно закрыть кинотеатры, ночные клубы и детские игровые центры. Кинотеатры впоследствии были внесены в список наиболее пострадавших отраслей. Роспотребнадзор и Минкульт подготовили рекомендации по работе кинотеатров, они включают в себя рассадку зрителей  на расстоянии метра  (члены одной семьи могут сидеть вместе). Чтобы избежать очередей в кинозалы и минимизировать контакты в фойе, кинотеатрам с несколькими залами рекомендовано составить расписание сеансов с промежутком между началом фильмов не менее 15 минут (не менее 10, если залов больше шести). Кроме того, кинотеатрам рекомендовано проводить усиленную дезинфекцию и обработку помещений, проветривать залы после просмотра. 2 июня вице-премьер Чернышенко уже прогнозировал, что кинотеатры заработают в середине июля, а концертные залы и театры – осенью. Об открытии кинотеатров и показе новых фильмов в РФ с середины июля  недавно  сообщила и министр культуры РФ Ольга Любимова. "Чтобы мы дождались премьер, должны быть открыты все кинотеатры, иначе это будет связано с крупными коммерческими рисками и проблемами для правообладателей. Мы говорили о возможной дате открытия кинотеатров 15 июля, и дата продолжает оставаться для нас актуальной", - сказала Любимова. Российские кинотеатры из-за пандемии коронавируса по итогам года могут потерять около 50 млрд рублей,  сообщил  ранее глава Ассоциации владельцев кинотеатров Олег Березин. "Если мы будем открываться так, что к концу лета все таки откроемся, то по итогам года, именно убытки кинотеатров, мы оцениваем примерно в 50 млрд рублей", - сказал Березин. Он уточнил, что часть убытков приходится на потери кассовых сборов, которые в настоящий момент составляют около 40 млрд рублей, половину из этой суммы получают кинотеатры. "Ещё примерно 20 млрд - на не продаже попкорна и газировки, и 10 млрд мы потратим на содержание персонала, коммунальные платежи и арендную плату", - добавил Березин. Он предположил, что около 20% кинозалов не смогут "дожить до открытия". В первую очередь пострадают кинотеатры, которые отрылись первыми.]]></text>
</doc>
