<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741327</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741327</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 10:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль укрепился к доллару и евро на старте торгов после падения накануне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Доллар и евро снижаются на "Московской бирже" во вторник утром; рубль растет к бивалютной корзине, восстанавливаясь после падения по итогам предыдущих торгов. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 73,49-73,66 руб./$1, по итогам первой минуты торгов курс составил 73,57 руб./$1 (-29,75 копейки к уровню предыдущего закрытия). Евро подешевел до 89,38 руб./EUR1 (-31 копейка). Бивалютная корзина ($0,55 и EUR0,45) уменьшилась на 30 копеек к уровню закрытия понедельника, до 80,69 рубля. Доллар при этом оказался на 64,53 копейки выше уровня действующего официального курса, евро – на 79,53 копейки выше официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль растет к доллару и евро на старте торгов в рамках коррекции после сильного падения накануне. При этом инвесторы находятся в ожидании итогов заседания Федерального комитета по открытым рынкам (FOMC) ФРС США, которые будут подведены в среду, и Банка России в пятницу. В понедельник в США  стартовала  кампания по массовой вакцинации против коронавируса. В качестве вакцины врачи используют одобренную Управлением по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) разработку компаний Pfizer Inc. и BioNTech. США стали третьей после Великобритании и Канады страной, которая одобрила использование этого препарата для массовой вакцинации. В рамках первого этапа распределения вакцин в Pfizer планируют поставить 6,4 млн доз для США в конце декабря. При этом участники торгов продолжают ждать одобрения нового пакета экономической поддержки в США, что стало бы позитивным фактором для фондовых рынков. Группа конгрессменов от Демократической и Республиканской партий планирует разделить пакет новых мер поддержки экономики США на два отдельных предложения, сообщает CNN. Первая часть пакета объемом $748 млрд включает, в частности, поддержку малого бизнеса и безработных, вторая на сумму $160 млрд – помощь местным властям и защиту компаний от претензий, связанных с пандемией. Ожидается, что первая часть пакета получит широкую поддержку членов Конгресса. Цены на нефть эталонных марок во вторник снижаются после того, как ОПЕК понизил оценку роста нефтяного спроса в 2021 году. Согласно обновленному прогнозу ОПЕК, в 2021 году мировой спрос на нефть вырастет на 5,9 млн баррелей в сутки (б/с), что на 0,35 млн б/с хуже прогноза в прошлом месяце и составит 96,89 млн б/с. "Это отражает неопределенность в отношении воздействия COVID-19 на транспортное топливо в странах ОЭСР в первом полугодии 2021 года. Кроме того, хотя и в меньшей степени, ряд прогнозов погоды предполагает более мягкую, чем обычно, зиму в северном полушарии, что оказывает давление на перспективы спроса на средние дистилляты", - пишет ОПЕК. Стоимость февральских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 10:01 во вторник уменьшилась на 0,56% – до $50,01 за баррель. Цена фьючерсов на нефть WTI на январь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени снизилась на 0,51% – до $46,75 за баррель. Накануне стало известно, что заседания технического комитета ОПЕК+ (JTC) и министерского мониторингового комитета ОПЕК+ (JMMC), изначально назначенные на 16 и 17 декабря соответственно, перенесены на 3 и  4 января  соответственно. В ходе встречи всех министров стран ОПЕК+ 3 декабря  было решено  ежемесячно проводить министерские встречи для решения вопроса о необходимости постепенного наращивания добычи с условием, что ежемесячные пересмотры в первом квартале не должны превышать 0,5 млн б/с.]]></text>
</doc>
