<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730259</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730259</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 17:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российская военная база в Киргизии перешла на усиленный режим службы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Кант</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Усиленный режим несения службы введен на территории российской авиационной базы "Кант" в Киргизии в связи с обострившейся внутриполитической обстановкой, сообщила во вторник пресс-служба Центрального военного округа. "В целях недопущения каких-либо провокаций, связанных с обострившейся обстановкой в Киргизской Республике, на территории российской авиационной базы "Кант" введен режим усиления противодействия терроризму", - говорится в сообщении. Запланированные мероприятия по боевой подготовке и повседневной жизнедеятельности на базе проводятся в полном объеме. В частности, ведется подготовка подразделений базы к итоговой проверке за 2020-й учебный год, которая будет проведена комиссией Центрального военного округа. Накануне после объявления предварительных итогов выборов в парламент Киргизии начались беспорядки в Бишкеке. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают результаты выборов по причине массовых нарушений и фальсификаций. Сторонники оппозиции вышли на улицы с требованием объявить повторные выборы. По данным Минздрава, в результате беспорядков в Бишкеке один человек скончался, 590 пострадали. Объединенная российская военная база "Кант" структурно входит в состав 14-й армии военно-воздушных сил и противовоздушной обороны Центрального военного округа и является авиационным компонентом Коллективных сил быстрого развертывания. Кроме того, она выполняет задачи по обеспечению безопасности территории и воздушного пространства государств-участников ОДКБ, в том числе Киргизии. На вооружении базы стоят штурмовики Су-25 и вертолеты Ми-8МТВ.]]></text>
</doc>
