<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738335</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738335</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЦБ заявили о нивелировании выгоды от льготной ипотеки из-за роста цен на жилье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Рост цен на новостройки в России практически нивелировал выгоду от программы льготной ипотеки под 6,5%, сообщила в понедельник зампред Банка России Ольга Полякова. "Субсидирование ипотеки предоставило возможность многим заемщикам получить кредиты, но, вместе с тем, мы видим, что и цена на жилье за это время подросла. Если ставка по десятилетнему кредиту была снижена с 7% до 5%, то это уменьшило ежемесячный платеж где-то на 9% для заемщика. Но мы видим, что рост цены на 10% практически полностью нивелирует этот эффект", - сказала Полякова на заседании в Совете Федерации. Она добавила, что цены на новостройки растут в регионах неоднородно, при этом в Москве и Московской области, которые являются лидерами по ипотечному кредитованию, стоимость жилья выросла примерно на 16%. "Это достаточно существенно, и это практически нивелирует тот эффект от субсидирования ипотеки, который мы получили", - подчеркнула она. Программа субсидирования процентных ставок по ипотеке до 6,5% была  запущена  по поручению президента Владимира Путина. Она заработала в середине апреля и должна была завершиться 1 ноября. В середине октября Путин предложил продлить программу до середины 2021 года. 27 октября премьер-министр РФ Михаил Мишустин подписал постановление о  продлении  льготной ипотеки до 1 июля следующего года. Кредитный лимит по программе составляет 12 млн рублей в московском регионе, Санкт-Петербурге и Ленинградской области, и 6 млн рублей – в других регионах. Первоначальный взнос  составляет  15%.]]></text>
</doc>
