<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">667040</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/667040</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-28 13:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Усадьбу Лопухиных в Москве передадут Музею имени Пушкина</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">С сентября там начнутся мероприятия образовательной программы для детей</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Музей Востока</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">ГМИИ имени Пушкина</tag>
    <tag type="str">усадьба Лопухиных</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 июня. INTERFAX.RU - Усадьбу Лопухиных в Москве, в которой раньше находился Музей Рерихов и который передали музею Востока, передадут в пользование ГМИИ имени Пушкина. Об этом в ходе пресс-тура по усадьбе заявил глава департамента музеев Минкультуры Владислав Кононов. "Здание находится в казне, в собственности РФ. Сейчас формально еще она находится в оперативном управлении музея Востока. Через Росимущество оперативное управление от музея Востока передается ГМИИ им Пушкина. Меняется пользователь. Она как была в собственности РФ, так и остается, меняется пользователь", - сказал он. Директор Музея Востока Александр Седов рассказал, что усадьба войдет в музейный квартал. Он выразил надежду, что сотрудничество двух музеев продолжится. По словам директора ГМИИ им Пушкина Марины Лошак, в ближайшее время нижние этажи усадьбы займут сотрудники музея и будут в ней работать ближайшие полтора-два года. С сентября 2019 года в здании усадьбы начнутся мероприятия образовательной программы для детей Пушкинский.youth. Это будут проектные мастерские, выставки, построенные на искусствоведческих дискуссиях, конференции. Ранее в Минкультуры рассматривали возможности совместного использования усадьбы обоими музеями. Усадьба Лопухиных была построена в конце XVII века Фёдором Лопухиным на территории Белого города. После Октябрьской революции усадьбу передали в ведение ВЧК, а в 1960-х годах в имении открылся филиал Музея Маркса и Энгельса. В 1989 году усадьба была передана Международному центру Рерихов, в 1993 году там открылся Музей Рерихов. В 2015 году Росимущество признало усадьбу федеральной собственностью и передало ее в оперативное управление Музея Востока. В апреле 2017 года Арбитражный суд Москвы удовлетворил иск Музея Востока и Центр Рерихов  вынужден был  съехать. В 2018 году начал действовать новый общественно-культурный центр Рерихов, ставший филиалом Музея Востока. В апреле 2019 года Музей Рериха переехал на ВДНХ.]]></text>
</doc>
