<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736439</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/736439</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Спектакль "Иранская конференция" Театра Наций получил "Золотую маску"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Постановка Богомолова "Преступление и наказание" получила награду как лучший спектакль малой формы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Золотая маска</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Постановка московского Театра Наций "Иранская конференция" получила премию "Золотая маска" как лучший драматический спектакль большой формы. "Команда замечательных артистов в центре Москвы говорит о самых важных вопросах, которые нас всех вместе волнуют. Вместе большие артисты могут существовать и делать фантастические вещи", - сказал режиссер спектакля Виктор Рыжаков во время онлайн-церемонии награждения. Лучшим  драматическим спектаклем малой формы  признана постановка "Преступление и наказание" петербургского театра "Приют комедианта" режиссера Константина Богомолова. "Мы ужасно счастливы, и огромное спасибо за то, что "Золотая маска" все-таки состоялась", - сказал Богомолов. Награду за лучшую  женскую роль в номинации "Драма"  получила Мария Смольникова в спектакле "Сережа" Московского художественного театра им. Чехова. Премию "Золотая маска" за лучшую  мужскую роль в драме  получил Иван Волков в спектакле "Сирано де Бержерак" петербургского Александринского театра. Обладательницей премии за  лучшую женскую роль второго плана  стала Дарья Чураева в постановке "Ревизор" псковского Театра драмы им. А.С. Пушкина. Награду за  мужскую роль второго плана  получил Андрей Черных в спектакле "Дети солнца" Новосибирского театра "Красный факел". Награду за  лучшую работу драматурга  получил Павел Пряжко (постановка "Сосед" петербургского "Театра post"). Победителем в номинации  "Работа режиссера" в драме  стал Дмитрий Крымов в спектакле "Серёжа" МХТ им. А.П. Чехова. Церемония объявления лауреатов 26-ой театральной премии "Золотая маска" впервые проходит в онлайн-формате из-за пандемии коронавируса. Жюри фестиваля объявляет лучшие работы сезона 2018-2019 годов. Премия "Золотая Маска" учреждена в 1993 году Союзом театральных деятелей РФ как профессиональная премия за лучшие работы сезона во всех видах театрального искусства (драма, опера, балет, современный танец, оперетта/мюзикл, театр кукол). Фестиваль проходит при поддержке Фонда президентских грантов, Министерства культуры РФ, правительства Москвы.]]></text>
</doc>
