<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648011</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648011</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-28 11:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД обнародовало видео похищения картины Куинджи с камер наблюдения в Третьяковке</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Мужчина похитил полотно на глазах у посетителей</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 января. INTERFAX.RU - МВД РФ опубликовало запись с камер видеонаблюдения, установленных в зале Третьяковской галереи, на которых запечатлено, как неизвестный мужчина снимает со стены картину и медленно уходит из помещения. На кадрах видно, что похищение картины произошло на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Мужчина, который, предположительно, похитил картину Куинджи "Ай-Петри. Крым", одет в темные джинсы и джемпер. Большинство зрителей не обращают на него никакого внимания, некоторые спокойно провожают взглядом. Утром в понедельник сообщалось, что подозреваемый в краже картины "Ай-Петри. Крым" из Инженерного корпуса Третьяковской галереи  задержан , украденное полотно найдено. В пресс-службе галереи сообщили "Интерфаксу", что у найденной картины нет видимых повреждений. Картина была  украдена  в воскресенье вечером из зала Третьяковской галереи, где проходит выставка художника. После исчезновения картины Куинджи главный вход в Третьяковскую галерею был закрыт. Галерея уже  возобновила работу . Это второе серьезное происшествие в Третьяковской галерее за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года в Третьяковской галерее был задержан мужчина, который металлическим столбиком ограждения разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и  повредил полотно .]]></text>
</doc>
