<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732549</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/732549</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 18:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"РБ Зальцбург" - "Локомотив". Онлайн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Лига чемпионов УЕФА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Серебряный призер РПЛ стартует в Лиге чемпионов игрой в Австрии Здравствуйте, уважаемые любители футбола! "Интерфакс" предлагает вашему вниманию текстовую трансляцию матча первого тура Лиги чемпионов УЕФА между австрийским клубом "Ред Булл Зальцбург" и московским "Локомотивом"! Игра пройдет в Австрии сегодня и стартует в 19:55 мск Накануне в ЛЧ стартовали два российских клуба. Сначала "Зенит" уступил дома "Брюгге 1:2, затем "Краснодар" в гостях сыграл вничью с "Ренном" 1:1. Исходя из логической динамики можно сделать вывод, что "Локомотив" должен победить, причем со счетом 1:0. Посмотрим. Состав "Локомотива" на игру! А вот состав "Зальцбурга" А у нас на фото к онлайну нападающий московского "Локомотива" Федор Смолов Соперники "Локомотива" и "Зальцбурга" по группе - действующий обладатель турнира "Бавария" (Мюнхен) и "Атлетико" (Испания). Они также сыграют сегодня, но  позже  (начало - 22:00 по московскому времени). Пессимизм вечера от Алены Главный судья встречи - Сердар Гезюбююк из Нидерландов  Команды вышли на поле, звучит гимн Лиги чемпионов! Итак, Гезюбююк дал стартовый свисток! Матч начался! Успехов "Локомотиву"! Пока без опасных моментов идет игра. Ничего страшного  (чуть не написал: ничего странного) ! Слегка опустела защитная линия у "Зальцбурга", в итоге Миранчук (Антон; Алексей - в "Аталанте") касанием вывел на ударную позицию в штрафную Смолова. Смолов бил из острого угла, но опасно. Вратарь был надежен Снова момент у ворот "Зальбурга"! На этот раз Миранчук вывел к углу вратарской Жемалетдинова. Тот постарался перекинуть мяч через голкипера Станковича. Перекинуть-то перекинул, но в створ не попал. Подача в штрафную "Локомотива". Тут на высоте российский вратарь Гилерме, который поймал мяч Защитник "Локомотива" Чорлука бросился под ноги нападающему "Зальцбурга" Даке. Тот упал у линии штрафной. Повтор показал, что Чорлука в мяч не попал, но и Дака падал больше добровольно (ну, мне так показалось), чем по принуждению. Судья призвал Даку подняться и продолжить игру. Тот и продолжил. Как красиво Гилерме прыгнул за мячом после подачи соперником фланга! Красивы и прыжок и факт того, что мяч был пойман. "Зальцбург" - "Локомотив". 0:1 ГОЛ! "Локомотив" повел в счете! Антонио Эдер точно пробил в угол из пределов штрафной! Молодцы! Радость чуть не сменилась огорчением. В штрафной "Локо" было опасно, но Гилерме своевременно выдвинулся к углу вратарской и не позволил сопернику перекинуть через него мяч. Даже пост от 23-й минуты не мешает мне согласиться с этим болельщиком ЦСКА "Зальбург" выглядит активнее, что неудивительно: хозяевам надо отыгрываться. Но не особо убедительно. Очередная подача в штрафную "Локо". И опять Гилерме на высоте - и в прямом и в переносном смысле слова Сбит Жемалетдинов на половине (но почти с центральной линией) поля "Зальцбурга".  Из УЕФА прислали СМС-ку. Оказывается, по владению мячом преимущество у "Локомотива" - 52%-48%. Ну и хорошо Право на штрафной заработали хозяева, да на такой, что "Локо" выстраивает стенку В августе надо будет поздравить Гилерме с Днем строителя. Хорошую он выстроил стенку, качественную. Мяч после удара попал в нее, после чего угроза была ликвидирована Мохамед Камара пробил сейчас издали и низом. Чуть не попал! Гилерме даже не стал реагировать. Профессионализм или лень? Зальбургец Доминик Собослаи грубо сыграл, заработал горчичник и заработал для "Локо" право на штрафной - с правого фланга атаки Подача состоялась, но не совсем (совсем не?) удачной Угловой сейчас будет у ворот "Локомотива" "Зальцбург" - "Локомотив". 1:1 Хозяева отыгрались. Доминик Собослаи получил мяч у линии штрафной и пробил. Мяч от перекладины влетел в ворота. И тут же свисток на перерыв. Встретимся во втором тайме Наступил второй тайм! Хотите прикол? Донецкий "Шахтер" со счетом 3:0 выигрывает у "Реала" в Мадриде! Опасный прострел был у ворот "Локомотива". Но обошлось Вратарь "Локомотива" Гилерме вступил в игру. Он поймал мяч после навеса со штрафного "Зальцбург" - "Локомотив". 2:1 "Локомотив", увы, опять пропустил. Мохамед Камара пробил из-за пределов штрафной. От ноги Даниила Куликова мяч срикошетил в угол ворот "Зальбург" настолько продолжает давить, что счас попал в штангу! Мергим Бериша заменил Секу Койта в составе "Зальбурга". Это Койта и попал только что в штангу. Сейчас сидит в расстроенных чувствах Патсон Дака выходит один на один на ворота "Локомотива"! Маринато Гилерме выскочил навстречу, вынудил оппонента сместиться к лицевой линии. Тот постеснялся бить с острого угла, а пока стеснялся, мяч покинул пределы поля Был момент у ворот "Зальцбурга". Эдер не смог подставить ногу так, как надо Двойная замена случилась у "Локомотива" Сбавили темп футболисты "Зальцбурга". В стартовые минуты второго тайма они, конечно, были мощны. А вот "Шахтер" во втором тайме пропустил от "Реала" два мяча. Донецкий клуб продолжает вести в счете, но уже с минимальным отрывом. А еще играть и играть "Зальцбург" снова взялся за свое.  Легкая неразбериха состоялась в штрафной москвичей. Сейчас будет угловой Угловой был, но не опасный Мергим Бериша изловчился и пробил в дальний угол "Локомотива" из пределов штрафной. Пробил, впрочем, неточно Масая Окугава заменил Мохамеда Камара в составе "Зальцбурга" "Зальцбург" - "Локомотив". 2:2 ГОЛ!!!! 2:2!! Дмитрий Живоглядов подал на угол вратарскую, где открылся едва вышедший на замену Виталий Лисакович. Тот пробил головой точно в ближний угол! Ура, товарищи! Надо бы замахнуться и на победу Даниил Куликов получил желтую за фол. Хозяева готовятся подать штрафной с левого фланга атаки Однако покинул мяч поле от головы "Зальцбурга" Атака "Зальцбурга". Дака подал во вратарскую слева - в руки нашему вратарю Ноа Окафор вышел вместо Златко Юнузовича в составе "Зальцбурга" Прижал "Зальбург" российскую команду к ее штрафной. "Локо" сносно обороняется Лисакович чуть не вышел один на один к воротам "Зальбурга"! Тут подсуетились защитники и отобрали мяч Угловой будет у ворот "Локо" Дело дошло до удара головой, Куликов принял на себя мяч Штрафной выполнял "Локомотив" с левого фланга, соперник отбился Четыре минуты добавлено ко времени второго тайма Удар по ворота "Локо" головой! Но настолько слабо, что Гилерме даже не поймал, а взял мяч в руки Бака выходит один на один на ворота "Локомотива"! Гилерме своим телом прервал выстрел! Угловой у ворот "Зальцбурга"! С трудом "Зальцбург" вывел мяч на противоположную половину поля! А вот и финальный свисток! "Зальцбург" - "Локомотив" - 2:2! Увлекательный, на мой взгляд, был матч! Победы заслуживали обе команды, пусть и моментов больше было у "Зальцбурга" Ну а я, пожалуй, закруглюсь. Спасибо вам за внимание и до новых встреч! С вами традиционно был Владимир Нардин!]]></text>
</doc>
