<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736220</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736220</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 12:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Управляющий Черномырдина-сына не смог продать полгаража и Bentley без мотора</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Виталий Черномырдин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Финансовый управляющий Виталия Черномырдина пытается решить непростые задачи по реализации его активов. Переживающий процедуру банкротства сын бывшего премьер-министра России участвует в статусных мероприятиях в память об отце. Черномырдину-младшему 58 лет, он владел долями в различных компаниях, включая "Стройтрансгаз". Долг, который в итоге привел бизнесмена к банкротству, связан с Яковлевским рудником в Белгородской области – сейчас это часть группы "Северсталь". В декабре 2017 года арбитражный суд признал обоснованными требования Газпромбанка (ГПБ) на 1,1 млрд рублей и "Северстали" на 0,5 млрд рублей к Черномырдину-младшему. В апреле 2018 года он был  признан банкротом  по заявлению ВТБ. Общая сумма задолженности сына бывшего российского премьера составляет не менее 7,38 млрд рублей ( данные на декабрь 2019 года, более поздних раскрытий информации не было - ИФ ). Крупнейшим его кредитором, по информации из Единого федерального реестра сведений о банкротстве (" Федресурс ") является ПАО "Северсталь" (75,06% на собрании кредиторов). Газпромбанк уступил свои требования, упомянутые выше, ООО "Горно-металлургическая компания "Еврометалл-инвест", бенефициаром которого, согласно данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс " является Данияр Шарипов. Задолженность Черномырдина-младшего перед ВТБ составляет 280,5 млн руб. Во вторник на прошлой неделе он участвовал в церемонии  поднятия государственного флага  на ледоколе "Виктор Черномырдин" в Санкт-Петербурге, главным действующим лицом которой был президент Владимир Путин. А спустя два дня в системе " СПАРК-Интерфакс " была опубликована информация об итогах первых торгов по продаже имущества в рамках банкротства предпринимателя. На продажу выставлялись автомобиль Bentley Continental Flying Spur и доля в гараже на Каховке неподалеку от офиса "Газпрома" (сам Черномырдин зарегистрирован в ЖК "Дом Газпрома" на Новочеремушкинской улице). Оба актива со стартовой ценой соответственно 1,03 млн и 276 тыс. рублей сложно назвать идеально подготовленными к успешной продаже. Так, у статусного автомобиля "красивый" номер с тремя буквами "А", но одновременно и целый ворох проблем. К примеру, у него нет двигателя. Отсутствует также коробка передач, "дворники", передний бампер и ключи. Колеса у Bentley есть, но они от другого автомобиля. Паспорт транспортного средства и свидетельство о регистрации транспортного средства отсутствуют, возможно изменение госномера, предупреждает управляющий. Отсутствует и информация о регистрации на должника этого транспортного средства, находящегося на ответственном хранении в Оренбурге. Торги не состоялись "в связи с недостаточным количеством участников", сообщил управляющий. Не нашлось претендентов и на 1/2 долю в праве собственности на гаражный бокс в здании на Каховке. Возможно, потенциальных покупателей отпугнул шлейф развода и раздела имущества. В объявлении о торгах сказано, что в декабре 2019 года Черемушкинский районный суда произвел раздел имущества Виталия Черномырдина и его бывшей жены. Суд, в частности, определил признать за супругой должника право на 1/2 доли в гараже. "На момент утверждения предложения о порядке продажи имущества, его реализации на торгах, вышеуказанное нежилое помещение находится в собственности должника в полном объеме", - отмечает финансовый управляющий Черномырдина-младшего, но тут же констатирует, что по имеющейся у него информации, экс-супругой "осуществляются действия по регистрации (перерегистрации) 1/2 доли в данном нежилом помещении на себя согласно решению Черемушкинского районного суда". Торги по продаже доли в гараже в итоге также не состоялись в связи с недостаточным количеством участников.]]></text>
</doc>
