<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731788</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731788</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 13:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле обеспокоены ростом заболеваемости COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - В Кремле обеспокоены ростом заболеваемости коронавирусной инфекцией и смертности, но, несмотря на печальную статистику, уверены, что ситуация находится под контролем, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. "Мы видим, что эпидемия распространяется очень сильно, именно поэтому принимаются весьма энергичные меры с тем, чтобы подвигнуть всех наших людей на соблюдение строгих мер предосторожности, которые достаточно длительное время мы не соблюдали, надо признать", - сказал он. На вопрос, вызывает ли тревогу информация о том, что в ряде регионов почти 90% коечного фонда уже задействована, Песков заметил, что эту информацию лучше уточнять в оперативном штабе. "Но естественно, все эти параметры тщательно контролируются, и принимаются меры с тем, чтобы как-то зарезервировать какое-то количество мест и создавать новые при необходимости, имеется в виду перепрофилирование других лечебных учреждений. Эта практика уже была отработана, и она делается весьма оперативно", - сказал он. По официальным данным, за последние сутки в России зафиксирован  рекордный прирост  заболеваемости COVID-19 - 15 150 новых случаев в 85 регионах. Москва показала максимальный суточный прирост с 12 мая - 5 049 новых заболевших. Чиновники в отдельных регионах  стали говорить , что  не хватает врачей  из-за роста заболеваемости и из-за того, что заражаются сами медики. Вице-премьер Татьяна Голикова  оценивает  занятость инфекционных коек в стране в 76%, Минздрав -  в 90% . При этом все чиновники говорят, что для локдауна экономики оснований сейчас нет.]]></text>
</doc>
