<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">720135</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/720135</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-03 19:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Актер Дуэйн Джонсон выкупил лигу американского футбола за $15 млн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дуэйн Джонсон</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">американский футбол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 августа. INTERFAX.RU - Актер, спортсмен, музыкант и певец вместе с компанией RedBird Capital Джерри Кардинале приобрели лигу американского футбола Xtreme Football League (XFL), заплатив за сделку $15 млн, сообщает Sportico. В сделке также участвовала партнер Джонсона по бизнесу, его бывшая жена Дэни Гарсия. По совокупности причин XFL оказалась на грани банкротства, в связи с чем лигу планировалось выставить на аукцион. Однако за несколько часов до этого Джонсон и его партнеры смогли выкупить терпящую бедствие лигу. Иных лиц и компаний, желавших стать владельцами XFL, не было. Ожидается, что все формальности окончательно должны быть улажены 21 августа. Компания RedBird ранее уже проявила себя в спорте, сделав ряд инвестиций, связанных, в том числе, с Национальной футбольной лигой (НФЛ, главный дивизион американского футбола) и ее игроками. Сделку с воодушевлением воспринял президент Xtreme Football League Джеффри Поллак, подтверждением чему служат его слова о том, что он "не мог представить лучшего результата для XFL". "Дэни, Дуэйн и Джерри - лучшая группа владельцев для захватывающего путешествия вперед, - сказал он. - Их коллективный послужной список успеха в сфере развлечений, спорта и СМИ является звездным, и я думаю, что наши фанаты, игроки, тренеры и партнеры ждут чего-то особенного". Тяжелая финансовая ситуация XFL усугубилась пандемией COVID-19. Она вынудила отменить оставшуюся часть сезона, на который возлагались большие надежды в связи с подписанием соглашения о вещании с FOX. На фоне срыва планов XFL и решила объявить о банкротстве. Отмечается, что приобретение XFL предоставит группе возможность выбрать интеллектуальную собственность для развлекательных мероприятий в реальном времени для дальнейшего расширения спортивных и иных событий и оригинальных развлекательных программ. XFL, являющаяся одной из лиг американского футбола, была образована в 2001 году в партнерстве с NBC, но проект свернули после первого же сезона. В 2018 году было о перезагрузке, за два года в лиге участвовали восемь команд. В мире спорта 48-летний Дуэйн Джонсон известен как успешный рестлер. В частности, он является восьмикратным чемпионом по версии (рестлинг-компании) WWE в тяжелом весе. Однако его связывают и с американским футболом. Он играл в американский футбол в университете Майами, а также в Канадской футбольной лиге.]]></text>
</doc>
