<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731507</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731507</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 18:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин предложил выделить еще 5,5 млрд руб. на софинансирование ипотеки многодетным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Минфин России внес в правительство проект распоряжения о дополнительном выделении 5,5 млрд рублей на софинансирование ипотеки многодетным в 2020 году, сообщили в пресс-службе ведомства. Эту сумму предлагается выделить из Резервного фонда правительства РФ по госпрограмме софинансирования ипотеки для многодетных семей в размере  450 тыс. рублей . По предварительным оценкам, за 2020 год на эти цели уйдет 40,5 млрд рублей, что соответствует 90 тыс. заявлений. В ведомстве добавили, что с начала действия программы более 85 тыс. семей получили выплату на частичное списание долга по ипотеке в связи с рождением третьего и последующего ребенка. "Программа софинансирования ипотечных кредитов набирает популярность среди граждан, а в совокупности с нашими льготными ипотечными программами, такими как ипотека под 6,5%, семейная ипотека, - позволит повысить эффективность реализации мер государственной поддержки и помочь большему количеству семей улучшить свои жилищные условия", - отметил глава Минфина Антон Силуанов. В 2019 году правительство РФ утвердило разработанные Минфином правила выплаты 450 тыс. рублей для погашения ипотечных кредитов многодетных семей. Действие программы распространяется на семьи, в которых с 1 января 2019 года по 31 декабря 2022 года родился либо родится третий и последующие дети. Выделенные в рамках программы средства могут быть направлены на погашение остатка суммы действующего ипотечного кредита или начисленных процентов.]]></text>
</doc>
