<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708542</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708542</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 03:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп выбрал руководителей проекта по разработке COVID-вакцины частными компаниями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Монсеф Слауи</tag>
    <tag type="str">Густав Перна</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп планирует поручить бывшему руководителю фармацевтической компании Монсефу Слауи и генералу армии Густаву Перна возглавить проект "Операция "Сверхзвуковая скорость"", направленный на ускорение разработки вакцины от  COVID-19 ,  сообщает  The Hill. По словам одного из чиновников администрации, Слауи будет главным советником проекта, а генерал Перна - главным операционным директором. Слауи - бывший руководитель отдела по созданию вакцин компании GlaxoSmithKline. В течение примерно восьми лет своей работы он руководил разработкой отдельных вакцин, которые защищают от гастроэнтерита у младенцев, пневмококковой инфекции и рака шейки матки. В настоящее время он является венчурным инвестором, но также входит в совет директоров биотехнологической компании Moderna. Перна будет работать в качестве главного операционного директора проекта. Он является специалистом по логистике и служит руководителем командования материально-технического обеспечения сухопутных войск. В конце апреля стало известно, что администрация Трампа пытается реализовать проект "Операция "Сверхзвуковая скорость"". Его цель - объединить частные фармацевтические компании, правительственные учреждения и военных, чтобы попытаться сократить время разработки вакцины против коронавируса на восемь месяцев. Ранее эксперты в сфере здравоохранения США заявляли, что вакцина против коронавируса может быть готова в лучшем случае в течение 12-18 месяцев.]]></text>
</doc>
