<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728121</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728121</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 18:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФСБ задержала украинца за попытку дестабилизации ситуации в Крыму</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Евпатория</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Гражданин Украины задержан в Крыму, российская спецслужба обвиняет его в попытке дестабилизации ситуации в регионе, сообщила пресс-служба управления ФСБ по республике Крым и Севастополю во вторник. "Задержан гражданин Украины, 1998 года рождения, прибывший на территорию республики Крым для поиска сообщников с целью дестабилизации общественно-политической обстановки в регионе. В сентябре 2020 года украинец распространил на территории городов Крыма листовки, содержащие призывы к осуществлению действий, направленных на нарушение территориальной целостности Российской Федерации, после чего 19 сентября задержан сотрудниками УФСБ", - говорится в пресс-релизе. По данным спецслужбы, по месту пребывания иностранца "обнаружены и изъяты листовки экстремистского содержания, а также средства связи", с помощью которых он занимался противоправной деятельностью. Следственный отдел УФСБ возбудил уголовное дело по ч.1 ст.280.1 УК РФ (публичные призывы к осуществлению экстремистской деятельности). Киевский райсуд Симферополя арестовал украинца. Кроме того, пресс-служба УФСБ сообщает, что 21 сентября задержан гражданин России, 1992 года рождения, "причастный к публичному оправданию и пропаганде терроризма и экстремизма". Житель Евпатории, поддерживающий украинские националистические группировки, разместил на своей странице в соцсети посты, где угрожал взрывать административные здания в Крыму. Задержанный также оказался причастен к распространению "агитационных листовок экстремистской направленности", рассказали в УФСБ. По данным управления, у него "обнаружены и изъяты компоненты взрывных веществ, предметы, внешне схожие с огнестрельным оружием и боеприпасами, листовки экстремистского содержания, а также другие предметы, свидетельствующие о противоправной деятельности". На жителя Евпатории заведены уголовные дела по ч.1 ст.205.2, ч.1 ст.280 и ч.1 ст.280.1 УК РФ (публичные призывы к осуществлению террористической деятельности, публичное оправдание терроризма или пропаганда терроризма, публичные призывы к осуществлению экстремистской деятельности, публичные призывы к осуществлению действий, направленных на нарушение территориальной целостности РФ). Мужчина арестован по решению суда. ФСБ разыскивает его возможных сообщников. Крым, который после развала Советского Союза остался в составе независимой Украины в качестве автономной республики, на фоне смены власти в Киеве вошел в состав России после регионального референдума в марте 2014 года. Украина его результаты не признает, считает полуостров своей, но временно оккупированной территорией. Страны Евросоюза и США называют действия РФ аннексией, ввели санкции в отношении сотен компаний, политиков и бизнесменов. Россия заявляет, что тема Крыма закрыта навсегда, полуостров принадлежит ей.]]></text>
</doc>
