<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727334</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727334</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 09:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Создание лайнера Sukhoi SuperJet New оценили в 120 млрд руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Sukhoi SuperJet New</tag>
    <tag type="str">Sukhoi SuperJet 100</tag>
    <tag type="str">ОАК</tag>
    <tag type="str">ОДК</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - На разработку российского лайнера Sukhoi SuperJet New - импортозамещенной версии ближнемагистрального Sukhoi SuperJet 100 - потратят 120-130 млрд рублей, пишет газета  "Ведомости"  со ссылкой на источник, близкий к руководству "Ростеха", и собеседников, близких к Объединенной авиастроительной корпорации (ОАК, именно она займется созданием нового самолета). ОАК планирует создать SSJ New к 2023 году, отмечает издание. Примерно половина или даже чуть больше вышеупомянутой суммы уйдет на создание российского двигателя ПД-8, на котором будет летать SSJ New, поясняют два собеседника "Ведомостей". SSJ 100 летает на двигателе Sam146 (совместное производство России и Франции). ПД-8 разрабатывает Объединенная двигателестроительная корпорация (ОДК). ОАК и ОДК входят в структуру "Ростеха". Существенную часть упомянутой суммы на создание SSJ New ОАК и ОДК получат из бюджета, хотя корпорации также выделят на это и собственные средства, отмечают собеседники "Ведомостей". Источник издания в ОАК поясняет, что SSJ New будет, по сути, новым, гораздо более эффективным самолетом, в котором будут заменены на отечественные десятки систем и компонентов. Также изменится конструкция фюзеляжа, будет скорректирован центр тяжести, рассказал собеседник "Ведомостей". А ПД-8, по его словам, будут использовать не только в SSJ New, но и в самолете-амфибии Бе-200, который пока летает на украинских двигателях. SSJ 100 создавался с начала 2000-х, в 2011 г. был сертифицирован и стал поступать в авиакомпании. В российском лайнере уровень зарубежных комплектующих доходит почти до 70%, отмечает издание. В 2018 году власти РФ решили заняться импортозамещением SSJ 100.]]></text>
</doc>
