<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738811</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738811</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 15:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На горнолыжных курортах Франции на Рождество нельзя будет кататься</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Жан Кастекс</tag>
    <tag type="str">Оливье Веран</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Австрия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - На рождественские каникулы горнолыжные курорты Франции будут открыты для проживания, посещения и шопинга, но не для катания на лыжах, объявил премьер-министр Жан Кастекс. Как  передает  Le Figaro, лыжные станции будут открыты, но там не будут работать подъемники. "Там можно будет гулять и дышать свежим воздухом наших прекрасных гор и наслаждаться шопингом, - заявил он. - Но все механические подъемники будут закрыты". По его словам, правительство уже начало обсуждать, как бизнесу будут компенсированы убытки, и как готовиться к новым послаблениям, которые будут введены в январе. Премьер отметил, что полностью запустить горнолыжные курорты не позволяет тяжелая эпидемиологическая ситуация и нагруженность больниц в регионах Рона-Альпы и Бургундия-Франш-конте, где они расположены. Днем ранее о таком возможном раскладе говорил президент страны Эммануэль Макрон. Представители горнолыжных курортов уже выразили свое разочарование, тем более, что у них на рождественские каникулы иногда приходится до 20% годового оборота. Они ожидали, что в период между 5 и 10 декабря может быть объявлено, что им разрешат открыться, и уже начали готовиться к приему лыжников, отмечает Le Figaro. Канцлер Германии Ангела Меркель 26 ноября пообещала, что попытается согласовать со странами Европы закрытие всех горнолыжных курортов, и отметила, что власти Австрии выступают против этого. Комендантский час, который будет введен во Франции с 15 декабря, будет отменен на вечер 24 и 31 декабря, однако Кастекс  уже предупредил , чтобы французы не собирались за столом слишком большими компаниями. Он отметил, что запрещать приглашать на семейный праздник пожилых родственников никто не будет, но численность таких вечеринок будет ограничена с учетом опыта других стран. В Германии правительство уже решило, что с 23 декабря по 1 января немцы смогут собираться максимум по 10 человек, без учета детей в возрасте до 14 лет. Вне этого периода немцам можно собираться не более чем впятером. Религиозные собрания во Франции с 27 ноября до 15 декабря будут разрешены с максимальной численностью 30 человек, добавил Кастекс. На той же пресс-конференции министр здравоохранения Оливье Веран  заявил , что пик роста заболеваемости COVID-19 во Франции пришелся на вторую неделю ноября, теперь начался спад и на прошлой неделе средний ежесуточный прирост составлял около 15 000 новых случаев заражения. Если распространение инфекции продолжится теми же темпами, он министр рассчитывает, что к середине декабря средний суточный прирост будет составлять 5000 новых случаев.]]></text>
</doc>
