<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739857</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739857</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 03:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Конгресс предложил ежегодно составлять отчет о действиях РФ против военных США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Афганистан</tag>
    <tag type="str">Талибан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Предложение о составлении ежегодного отчета о любых действиях России, направленных против американских военнослужащих, включено в американский  законопроект  о бюджетных ассигнованиях на национальную оборону на 2021 финансовый год (NDAA). "Установить ежегодную отчетность о любых "вознаграждениях" или других попытках Российской Федерации, ее агентов или доверенных лиц для поощрения или поддержки нападений на американских военнослужащих или персонал", - говорится в выдержках из законопроекта, опубликованных комитетом по делам вооруженных сил Палаты представителей США. Кроме того, законодатели требуют "отчета о поддержке Российской Федерацией экстремистов, действующих по расовым и этническим мотивам". Также указывается на необходимость полностью финансировать Европейскую инициативу сдерживания и инвестировать "в дополнительные возможности, поддерживающие сдерживание в зоне операций Европейского командования". Помимо этого, предлагается выделить $250 млн на инициативу по содействию безопасности Украины, которая оказывает поддержку и помощь украинским Вооруженным Силам. Ранее газета The New York Times опубликовала статью, в которой со ссылкой на неназванных американских официальных лиц сообщала, что российская военная разведка якобы  предлагала  боевикам движения "Талибан"  (запрещено в РФ)  вознаграждение за нападения на американских военнослужащих в Афганистане. По информации издания, это якобы происходило в разгар переговоров о мирном урегулировании афганского конфликта. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков  опроверг  эти сообщения.]]></text>
</doc>
