<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730515</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730515</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 08:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent остается дороже $42 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дельта</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Луизиана</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Котировки нефти слабо растут в четверг после падения днем ранее на данных о неожиданном увеличении запасов в США. Рынок следит за приближением к США очередного урагана, который уже привел к приостановке более 80% добывающих мощностей в Мексиканском заливе. "Дельта" должен достись побережья Луизианы в пятницу. К 8:05 по московскому времени декабрьские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,09 (0,21%), до $42,08 за баррель. В среду Brent подешевела на $0,66 (1,6%), до $41,99 за баррель. Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи NYMEX на $0,02 (0,05%), до $39,97 за баррель. За предыдущую сессию контракт подешевел на $0,72 (1,8%), до $39,95 за баррель. Сокращение добычи в Мексиканском заливе уже заложено в нефтяные цены, заявил Bloomberg т главный аналитик OANDA Corp. Эд Мойя. "Я полагаю, что потенциал роста рынка сейчас ограничен, однако, если для восстановления добычи потребуется больше недели, можно ожидать более существенного подъема цен", - сказал эксперт. По данным Минэнерго США, в стране впервые за четыре недели выросли запасы нефти - на 500 тыс. баррелей. Эксперты, опрошенные S&P Global Platts, в среднем прогнозировали снижение запасов на 2 млн баррелей. Запасы в Кушинге, где хранится нефть, торгуемая на NYMEX, на прошлой неделе повысились на 400 тыс. баррелей, сообщило Минэнерго. Запасы бензина в США уменьшились на 1,4 млн баррелей, дистиллятов - на 1 млн баррелей. Аналитики в среднем ожидали снижения соответственно на 800 тыс. и 2,9 млн баррелей.]]></text>
</doc>
