<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737399</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737399</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 07:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Меры социального дистанцирования ужесточат в Сеуле с четверга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Более строгие правила социального дистанцирования вводятся в столице Южной Кореи с четверга на фоне роста числа случаев заражения COVID-19, сообщают местные СМИ. Помимо обязательного ношения масок, новые правила предусматривают ужесточение мер социального дистанцирования в девяти типах "приоритетных" объектов и 14 типах "обычных" объектов. Приоритетными называются развлекательные заведения, такие как ночные клубы, караоке-бары, крытые концертные залы, рестораны и кафе. Максимальная вместимость этих объектов будет снижена до одного человека на 4 квадратных метра. Будут запрещены танцы и прием пищи в караоке-барах. В ресторанах и кафе расстояние между столами должно быть не менее 1 м. К 14 типам "обычных " объектов относятся интернет-кафе, частные академии, учебные кабинеты, свадебные залы, похоронные бюро, кинотеатры, концертные залы, общественные бани, парикмахерские и парки развлечений. Здесь ограничивается вместимость. Собрания численностью более 500 человек допускаются, если о них сообщается местным властям и они проводятся в соответствии с правилами социального дистанцирования. Между тем, митинги, демонстрации, концерты и фестивали ограничиваются числом участников до 100 человек. Спортивные мероприятия, как и богослужения могут посещать лишь 30% от общей вместимости помещения. Кроме того, власти рекомендовали увеличить число сотрудников, работающих удаленно. Президент Южной Кореи Мун Чжэ Ин заявил в ходе заседания кабинета министров во вторник, что решение о введении более строгих правил дистанцирования было "неизбежной" мерой. "Это может быть неудобно, но это была неизбежная мера, чтобы предотвратить дальнейшее расширение (новых вирусных передач)", - сказал он. Президент попросил людей "активно сотрудничать" с властями в усилиях по предотвращению дополнительных инфекций и дальнейшему повышению эффективности системы дистанцирования. По данным Корейского агентства по контролю и профилактике заболеваний (KDCA), за последние сутки в стране было зарегистрировано еще 230 случаев заболевания COVID-19, включая 202 местных инфекции, что увеличило общую заболеваемость до 28 999 человек.]]></text>
</doc>
