<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708853</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708853</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 16:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Финдиректор "Роснефти" подтвердил переход венесуэльских активов компании к "Росзарубежнефти"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Росзарубежнефть</tag>
    <tag type="str">ННК</tag>
    <tag type="str">Венесуэла</tag>
    <tag type="str">ЧОП РН-Охрана-Рязань</tag>
    <tag type="str">Газпром нефть</tag>
    <tag type="str">PDVSA</tag>
    <tag type="str">Игорь Сечин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Венесуэльские активы "Роснефти" приобрела госкомпания "Росзарубежнефть", подтвердил финансовый директор "Роснефти" Павел Федоров в ходе телеконференции. Ранее это официально не подтверждалось. Российское правительство 28 марта 2020 года  объявило , что приобрело у "Роснефти" активы в Венесуэле. Они перешли на баланс компании со 100%-м госучастием в обмен на 9,6% акций самой НК. Эта госкомпания не была названа. Также 28 марта 2020 года Россия в лице Росимущества  учредила  компанию "Росзарубежнефть", следует из данных ЕГРЮЛ. Это АО было зарегистрировано в Москве с уставным капиталом 322 млрд 752,01 млн рублей, очень большим для новой компании. Объем уставного капитала "Росзарубежнефти" был сопоставим с рынчной стоимостью венесуэльских активов "Роснефти". Федоров заявил, что этот квазиказначейский пакет в 9,6% акций находится на балансе 100%-й "дочки" "Роснефти". "Что касается планов - мы собираемся их (акции - ИФ) держать на балансе, потому что мы воспринимаем их как ценный актив", - сказал он, добавив, что данный пакет акций не будет учитываться при расчете дивидендов. В мае  стало известно , что "Росзарубежнефть" получила контроль над 80% венесуэльского "Национального нефтяного консорциума" (ННК), которым владела "Роснефть", а непосредственным владельцем актива стало ООО "ЧОП "РН-Охрана-Рязань", которое, в свою очередь, в конце апреля перешло в собственность "Росзарубежнефти". "Роснефть" владела 80% в ННК, остальные 20% - у "Газпром нефти" (MOEX: SIBN). ННК - участник СП с венесуэльской PDVSA, которое разрабатывает месторождение тяжелой нефти в бассейне реки Ориноко "Хунин-6". 15 мая главный исполнительный директор "Роснефти" Игорь Сечин  заявил , что деятельность компании в Венесуэле полностью прекращена.]]></text>
</doc>
