<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655348</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655348</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-22 16:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Когалыме открылся филиал Малого театра, построенный на деньги "ЛУКОЙЛа"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЛУКОЙЛ</tag>
    <tag type="str">театр</tag>
    <tag type="str">Малый театр</tag>
    <tag type="str">Когалым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 марта. INTERFAX.RU - "ЛУКОЙЛ" направил на финансирование строительства в Когалыме новой сцены московского Малого театра 1,7 млрд рублей, сообщил журналистам президент компании Вагит Алекперов на открытии этой сцены. Строительство филиала было полностью профинансировано "ЛУКОЙЛом". Это первая сцена Малого театра в России за пределами Москвы, где у театра имеется две сцены.  Строительство новой сцены велось два года. Ее основой стало здание культурно-досугового комплекса "Янтарь", которое полностью обновилось: проведена перепланировка, наружная и внутренняя отделка, реконструкция инженерных сетей. Полностью изменились функциональные возможности помещений, расширено сценическое пространство. Вместимость зрительного зала - 300 человек. Общая площадь здания увеличилась с 3000 кв. м до 5030,6 кв. м, высота - с 12 м до 22 м. Оснащенность нового филиала позволит ставить спектакли Малого театра на том же техническом уровне, что и на основной сцене в Москве. Фасад нового здания ориентирован на фасад московского филиала Малого театра, расположенного на Большой Ордынке в Москве. Труппа филиала ГАМТ в Когалыме будет состоять из выпускников театрального училища имени Щепкина. Первый сезон новой сцены в Когалыме открылся Александра Островского "На всякого мудреца довольно простоты" с участием народных артистов Ирины Муравьевой, Валерия Афанасьева, Александра Клюквина, Лилии Юдиной, Сергея Еремеева, Ольги Пашковой и заслуженных артистов России Александра Вершинина и Ольги Чуваевой. Проект реализован в рамках подписанного в декабре 2015 года соглашения о сотрудничестве между "ЛУКОЙЛом", Минкультуры РФ, Государственным академическим Малым театром (ГАМТ), правительством Ханты-Мансийского автономного округа-Югры и администрацией Когалыма.]]></text>
</doc>
