<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735253</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735253</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 14:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова заявила, что только в двух регионах РФ снижается заболеваемость COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Рост заболеваемости коронавирусом отмечается в 33 субъектах РФ, сообщила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "На стадии снижения – два субъекта РФ, стабилизация – 31 субъект, замедление эпидпроцесса – в 19 субъектах, продолжается стадия роста в 33 субъектах РФ", - сказала Попова на заседании президиума Координационного совета по борьбе с коронавирусом в понедельник. "Есть разница по субъектам, заболеваемость колеблется от 71 до 79 на 100 тысяч" - отметила Попова. По ее словам, "55% всех заболевших имеют клинику ( клинические проявления - ИФ ) ОРВИ и 19% пневмоний, на начало осени количество заболевших пневмонией было 25%". Глава Роспотребнадзора отметила, что "в сентябре коэффициент репродукции вируса был 1, весь октябрь – 1,1 как показатель дальнейшего распространения: каждый заболевший еще заражает человека". Она сообщила, что в разных субъектах РФ по-разному решается задача снижения темпов распространения коронавируса: "где-то меры своевременные, где-то с этим запоздали". "Не везде обеспечивается контроль. Есть субъекты, где масочный режим не более чем половиной населения соблюдается в транспорте и местах массового скопления. Эта мера должна быть выполнена как обязательная для прерывания распространения инфекции", - подчеркнула Попова. По ее мнению, для прекращения распространения COVID-19 необходимо ужесточить контроль за соблюдением требований санитарных норм. "Наша важная задача – безусловное и неукоснительное соблюдение всех требований Роспотребнадзора, всех требований санитарных норм как основы прекращения распространения вируса в РФ. При исполнении всех требований заболеваемость снижается безусловно. Конечно же, ужесточить контроль за соблюдением этих требований", - сказала глава Роспотребнадзора. Кроме того, по ее словам, необходима целевая направленность и рост числа тестирований, а также научные исследования.]]></text>
</doc>
