<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730451</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730451</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 18:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бастрыкин взял на контроль дело о смертельном ДТП в Краснодаре с участием судьи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Краснодар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Председатель СКР Александр Бастрыкин поручил провести проверку обстоятельств гибели молодого человека в ДТП с участием судьи Краснодарского краевого суда, сообщила пресс-служба СКР в среду. Ранее в СМИ было размещено открытое обращение адвоката семьи погибшего к председателю СК России с требованием привлечь к уголовной ответственности судью, являвшегося участником ДТП, в результате которого погиб мужчина, говорится в сообщении. Происшествие случилось 7 апреля 2020 года. В публикациях на эту тему отмечалось, что водитель скрылся с места ДТП, его нашли позднее. Региональным СУ по данному факту расследуется уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного пунктом "б" части 4 статьи 264 УК РФ ( нарушение правил дорожного движения, повлекшее гибель одного человека и сопряженное с оставлением места происшествия ). Бастрыкин поручил подробно доложить о проведенных следственных действиях в рамках расследования уголовного дела. "С целью установления степени вины каждого участника дорожного движения была назначена дополнительная автотехническая судебная экспертиза, на основании которой следствию предстоит дать правовую оценку произошедшим событиям и установить виновника преступления", - отмечает пресс-служба СКР. По информации адвоката семьи потерпевшего Алексея Иванова, автомобиль Toyota Land Cruser, за рулем которого был судья краевого суда Юрий Захарчевский, сбил 29-летнего велосипедиста Данила Юханова. В августе 2020 года мужчина скончался в больнице. "Судья Захарчевский, несмотря на инкриминируемое ему преступление, продолжает работу", - сообщил Иванов "Интерфаксу".]]></text>
</doc>
