<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729447</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729447</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 08:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жизненко и Москаленко консолидировали 99,6% регистратора "НРК - Р.О.С.Т."</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НРК-Р.О.С.Т.</tag>
    <tag type="str">Олег Жизненко</tag>
    <tag type="str">Александр Москаленко</tag>
    <tag type="str">Иван Тырышкин</tag>
    <tag type="str">Олег Савченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Два акционера крупнейшего российского регистратора АО "НРК - Р.О.С.Т." Олег Жизненко и Александр Москаленко выкупили доли у двух других владельцев компании - Ивана Тырышкина и Олега Савченко, сообщили в пресс-службе регистратора. "Иван Тырышкин и Олег Савченко предложили свои акции к выкупу, Олег Жизненко и Александр Москаленко приняли решение об их покупке", - заявил представитель регистратора "Интерфаксу". Ранее о сделке  сообщил  "Коммерсантъ" со ссылкой на источник на регистраторском рынке. По его сведениям, сделка состоялась в середине августа. Теперь "НРК-Р.О.С.Т. Холдинг" (в равных долях принадлежит Жизненко и Москаленко) владеет 83,46% акций регистратора, напрямую им принадлежит по 8,1%. Таким образом, их общая доля в компании составляет 99,6%. Мажоритарные акционеры планируют выкупить у миноритариев, которых около 50 человек, оставшуюся долю в компании. Миноритарным акционерам направлены требования о выкупе. Цена одной акции в рамках процедуры squeeze out составляет 579 рублей. Таким образом, вся компания оценена в 427 млн рублей. "НРК - Р.О.С.Т." является лидером рынка регистраторских услуг: предоставляет услуги по ведению реестра владельцев именных ценных бумаг, сопровождению и реализации корпоративных действий акционерных обществ, взаимодействию с акционерами. В декабре 2016 года группа инвесторов - Жизненко, Москаленко, Савченко и Тырышкин - в равных долях приобрели регистратор "Р.О.С.Т." у Millhouse Романа Абрамовича и образовали группу компаний "НРК - Р.О.С.Т." Сумма сделки не раскрывалась, но акционеры сообщали, что будут возвращать свои вложения в срок от двух до пяти лет. Компания ведет более 10,3 тыс. реестров (это примерно 21% всего рынка). Выручка по итогам 2019 года составила 1,65 млрд рулей, чистая прибыль - 413 млн рублей.]]></text>
</doc>
