<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737014</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737014</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 16:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Google отверг обвинения в предвзятости к российским СМИ на YouTube</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">YouTube</tag>
    <tag type="str">Google</tag>
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Правила видеохостинга YouTube едины для всех, вне зависимости от места проживания, политических взглядов и других признаков, заявили в компании Google в ответ на рекомендацию Роскомнадзора российским СМИ размещать свой контент на отечественных платформах. "YouTube - это глобальная и открытая платформа, где люди со всего мира, в том числе пользователи и партнеры из России, могут высказываться и обмениваться информацией. Мы прилагаем усилия, чтобы защищать пользователей, поэтому настаиваем, чтобы все видеоролики следовали нашим правилам, в том числе в отношении демонстрации сцен насилия", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Google. "Мы применяем эти политики универсально, чтобы наши системы были непредвзяты и последовательны в отношении контента, принадлежащего различным лицам или группам, вне зависимости от их политических взглядов или других признаков", - подчеркнули в Google. Ранее в пятницу Роскомнадзор из-за действий администрации YouTube в отношении материалов российских СМИ предложил им размещать свой контент  на платформах отечественных интернет-компаний . В ведомстве заявили об участившихся случаях применения администрацией видеохостинга "блокировок, маркировок, предупреждений, согласий и иных ограничений в отношении материалов российских СМИ и журналистов". По мнению РКН, "это целенаправленная политика влияния зарубежных платформ на доступ россиян к объективной информации".]]></text>
</doc>
