<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707476</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707476</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">155 деятелей науки и культуры призвали освободить историка Дмитриева</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сандармох</tag>
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Петрозаводск</tag>
    <tag type="str">Верховный суд Карелии</tag>
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Анатолий Наквас</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - 6 мая 155 ученых, актеров, режиссеров, журналистов, писателей и музыкантов попросили председателя Верховного суда Карелии Анатолия Накваса освободить из СИЗО историка Юрия Дмитриева. Они отметили, что в СИЗО № 1 в Петрозаводске, где, находится 64-летний ученый, отмечены первые случаи заражения коронавирусом. "Дмитриеву 64 года, всего два месяца назад он перенес тяжелое простудное заболевание. В случае заражения риск серьезных, возможно, смертельных осложнений для него чрезвычайно велик", -  цитирует  их обращение "Новая газета". 7 мая Верховный суд Карелии должен рассмотреть жалобу на продление ареста Дмитриеву. Автора обращения напомнили, что историк находится в СИЗО три года. "Дмитриев возвратил тысячам людей память об их убитых отцах и дедах — и сейчас все они с волнением следят за его судьбой. Мы уверены, что обвинения, выдвинутые против Юрия Дмитриева, несправедливы и должны быть сняты в ходе судебного разбирательства. Но пусть он дождется решения суда в безопасности", - пишут авторы обращения. Они также напомнили, что под двумя петициями за освобождение Дмитриева на платформах  Avaaz  и  Change.org  собрано уже около 22 000 подписей, и что свои заявления на этот счет сделали Международная федерация Прав человека (FIDH) и Европейская служба внешних связей. Письмо подписали в том числе журналист Владимир Познер, музыканты Борис Гребенщиков, Юлий Ким и Алексей Паперный, актрисы Юлия Ауг и Лия Ахеджакова, мультипликаторы Юрий Норштейн и Гарри Бардин, режиссер Андрей Звягинцев и писатель Людмила Улицкая. Глава карельского "Мемориала" Юрий Дмитриев занимается восстановлением поименных списков захороненных в общих расстрельных ямах в годы сталинских репрессий. Он был одним из обнаруживших в урочище Сандармох захоронение 7600 человек, расстрелянных в Карелии во время большого террора 1937–1938 годов. По архивам НКВД он восстановил личности большей части убитых. 5 апреля 2018 года Петрозаводский городской суд полностью оправдал Дмитриева по статье об изготовлении детской порнографии, а также по статье о развратных действиях в отношении приемной дочери, признав за ним право на реабилитацию и возмещение ущерба. Историк был признан виновным в незаконном хранении деталей гладкоствольного ружья и приговорен к 2,5 годам ограничения свободы. 14 июня 2018 года Верховный суд Карелии отменил приговор первой инстанции и направил уголовное дело на новое рассмотрение. 27 июня 2018 года Дмитриев был задержан по подозрению в сексуальном насилии над приемной дочерью, на следующий день его арестовали.]]></text>
</doc>
