<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648013</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648013</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-28 11:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подозреваемый в краже картины Куинджи отверг обвинения</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Он утверждает, что не помнит, где был и что делал накануне</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 января. INTERFAX.RU - Подозреваемый в краже картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" из Третьяковской галереи после задержания заявил, что не совершал никаких преступлений. Видео задержания подозреваемого опубликовано на сайте МВД.РФ. На вопрос оперативников, за что он задержан, подозреваемый отвечает: "Без понятия". На следующий вопрос, какое преступление он совершил, мужчина говорит: "Я не совершаю преступлений. Я - законопослушный гражданин России". Задержанный также отрицает, что он привлекался к уголовной ответственности, в том числе за хранение наркотиков. Между тем ранее официальный представитель МВД РФ Ирина Волк заявила "Интерфаксу", что мужчина в декабре 2018 года задерживался полицией за хранение наркотиков и является фигурантом уголовного дела. На просьбу пояснить, где он был днем в воскресенье, задержанный говорит: "Плохо помню. Мне надо освежить память". Картина была  украдена  в воскресенье вечером из зала Третьяковской галереи, где проходит выставка художника. После исчезновения картины Куинджи главный вход в Третьяковскую галерею был закрыт. Галерея уже  возобновила  работу. Это второе серьезное происшествие в Третьяковской галерее за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года в Третьяковской галерее был задержан мужчина, который металлическим столбиком ограждения разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и  повредил  полотно.]]></text>
</doc>
