<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732644</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732644</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 12:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске пройдет заседание коллегий спецслужб Белоруссии и России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">СВР</tag>
    <tag type="str">Сергей Нарышкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - В Минске в четверг пройдет заседание коллегий спецслужб Белоруссии и России, сообщил директор Службы внешней разведки России (СВР) Сергей Нарышкин встрече с президентом Александром Лукашенко. "Благодарю наших коллег за то, что мы сегодня здесь встречаемся, в очередной раз проводим совместное заседание коллегий наших специальных служб. Проводим его в непростое время", -  цитирует  Нарышкина "БелТА". "Я абсолютно согласен с оценками степени напряженности ситуации, которая существует в мире в целом и в том числе вокруг наших с вами стран. Я уверен в том, что спецслужбы могут сделать еще много и много, чтобы обеспечить интересы и наших государств, наших граждан, защитить от тех угроз, которые с определенной периодичностью возникают", - сказал директор СВР президенту. "Не секрет, наша встреча произведет в настоящий момент какой-то соответствующий взрыв в СМИ, особенно в интернете. Да мы и не скрываем, обстановка вокруг нас непростая, я имею в виду Союзного государства. Спасибо вам за ту информацию, которую вы регулярно доводите до наших спецслужб и до меня в том числе", -  сказал  перед этим Лукашенко. Он подчеркнул, что очень  благодарен  за подобную информацию и что к ней в Белоруссии серьезно относятся. "В связи с этим у нас очень много совместной работы в этом направлении, поскольку в этом мире, бешеном мире, особенно ошалевшем от этой пандемии и так далее, друзей у нас не много, будем говорить откровенно. У всех интерес к нам - к России, Беларуси. Мы должны реагировать. Поэтому, думаю, мы о многом договоримся - о совместной работе во благо наших народов", - заявил Лукашенко. Он также вспомнил о частых контактах с Нарышкиным, когда тот был спикером Госдумы, и назвал его "наиболее ярким политиком" на постсоветском пространстве до "ухода в тень". По его словам, президент Владимир Путин ему часто о Нарышкине рассказывает.]]></text>
</doc>
