<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728690</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728690</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 21:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сопредседатель стачкома "Беларуськалия" Бокун объявил голодовку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Беларуськалий</tag>
    <tag type="str">Анатолий Бокун</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Сопредседатель стачечного комитета "Беларуськалия" Анатолий Бокун, получивший 25 суток административного ареста, объявил голодовку. "Бокун объявил голодовку со вчерашнего дня на три дня. О чем письменно уведомил руководство ИВС", - сообщил агентству "Интерфакс" официальный представитель УВД Минского облисполкома Сергей Чеботарев. Ранее информация о голодовке Бокуна появилась в Telegram-канале стачкома. Бокун был осужден 22 сентября на  25 суток административного ареста  за неповиновение законным требованиям должностного лица и нарушение порядка проведения массовых мероприятий. 21 сентября один из работников "Беларуськалия" Олег Куделка в знак протеста  отказался выходить  на поверхность после смены. Горняк передал записку, в которой рассказал, что присоединяется к требованиям стачкома и отказывается покидать рудник до их выполнения. Среди выдвинутых им требований – отставка гендиректора "Беларуськалия", освобождение заключенных членов стачкома, отмена решения по увольнению бастующих работников предприятия, прекращение насилия к протестующим со стороны сотрудников силовых структур. Однако спустя несколько часов его вывели на поверхность и доставили в больницу для медосвидетельствования. Позже он был отпущен домой, но вызван на беседу в милицию. Поддержать Куделку к одному из рудоуправлений "Беларуськалия" в тот день пришли несколько десятков человек. Более 20 из них были впоследствии  задержаны  правоохранительными органами. Их доставили в Солигорское РОВД для разбирательства. По информации стачкома, всех задержанных участников данной акции, кроме Бокуна, позже отпустили. В конце августа Бокун уже был  осужден на 15 суток  административного ареста. После объявления результатов выборов президента Белоруссии работники ряда предприятий, в том числе "Беларуськалия",  объявили о забастовках  и других формах мирного протеста. В частности, 17 августа СМИ сообщили об  остановке всех шахт  на "Беларуськалии". Позже стало известно, что предприятие находится в состоянии частичной забастовки. Руководство "Беларуськалия" спустя несколько дней сообщило, что с 20 августа предприятие  работает с максимальной загрузкой  мощностей. 12 сентября решением Минского областного суда забастовка, объявленная на предприятии, была признана незаконной. Однако уже 13 сентября стачком объявил о бессрочной стачке (по политическим мотивам). Свое решение стачком основывает на международном пакте ООН "Об экономических, социальных и культурных правах", ратифицированном Белоруссией, и статьей 8 Трудового кодекса республики. ОАО "Беларуськалий" на 100% принадлежит государству, его доля на мировом рынке хлоркалия в 2019 году составляла около 20%.]]></text>
</doc>
