<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738005</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738005</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 15:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Для законопроекта о цензуре на YouTube проведут нулевое чтение с экспертами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Кудрявцев</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Алексей Пушков</tag>
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
    <tag type="str">YouTube</tag>
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">Twitter</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Законопроект о блокировке интернет-ресурсов, которые ограничивают доступ к информации, значимой для России, обсудят с участием экспертов в рамках "нулевого чтения", заявил "Интерфаксу" зампредседателя комитета Госдумы об информационной политике Максим Кудрявцев. "По этому законопроекту будут дискуссии, пройдет дополнительные широкое общественное обсуждение в рамках так называемого "нулевого чтения", - пообещал он. По его словам, такое обсуждение состоится в экспертном совете при комитете Госдумы с участием представителей Роскомнадзора, правоохранительных органов и специалистов от интернет-сообществ. Возможные сроки принятия законопроекта в целом "прогнозировать сложно, это, наверное, несколько месяцев займет, но есть вероятность, что первое чтение мы успеем в этом году", добавил Кудрявцев. Он добавил, что замедлять скорость загрузки или блокировать интернет-ресурсы, ограничивающие значимую информацию в России, можно будет на основании закона о "суверенном интернете". "Такая мера предусматривается внесенным законопроектом, наравне со штрафами", - напомнил он. 19 ноября сенатор Алексей Пушков и шесть депутатов Госдумы  внесли в парламент  законопроект о санкциях для интернет-порталов за ограничение доступа к материалам российских СМИ и за нарушение права на свободу информации на русском языке. Под действие нового закона могут попасть Facebook, Twitter и YouTube. Порталам-нарушителям прав на свободу информации грозит полная или частичная блокировка, замедление трафика и штрафы до 3 млн рублей. Роскомнадзор  назвал целью  этой инициативы защиту прав граждан на информацию. В ведомстве считают, что иностранные интернет-компании при работе в России не должны подменять своими правилами российские законы. В соответствии с законопроектом, в борьбе с цензурой будут использоваться технические средства противодействия угрозам, предусмотренные положениями ранее принятого закона "о суверенном интернете". Согласно им оператор связи обязан обеспечивать установку в своей сети связи технических средств противодействия угрозам устойчивости, безопасности и целостности функционирования на территории интернета и сети связи общего пользования. Он также обязан информировать Роскомнадзор о фактическом месте установки таких технических средств. Согласно закону, оператор связи не обязан сам ограничивать доступ к запрещенной информации. Большая часть закона о суверенном интернете вступила в силу с 1 ноября 2019 года.]]></text>
</doc>
