<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737756</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737756</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: четверг, 19 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Выход российских космонавтов в открытый космос, новые антивирусные ограничения в Петербурге, пять пропущенных мячей сборной РФ по футболу</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Российские космонавты совершили   При выходе космонавтов из модуля "Поиск" МКС  в космос улетел поручень  от гермоконтейнера. В "Роскосмосе" заявили, что он не критичен для работы. Во время выхода космонавты  осмотрели обшивку в месте утечки воздуха  на МКС, переключили антенну "Транзит-Б" с модуля "Пирс" на "Поиск", но одну из задач им  выполнить не удалось . - В Петербурге ужесточают ограничения для борьбы с коронавирусом.  С  23 ноября  зрителей не будут пускать на спортивные мероприятия, в торговых центрах приостановят работу общепита и ледовых катков, а на другие катки будут пускать с ограничениями. С  1 декабря  в  концертных, театральных и кинозалах можно будет занимать только четверть  всех зрительских мест. - Ивановский экс-губернатор   Куракин заявил членам ОНК в изоляторе, что не признает вину во вменяемом ему коррупционном преступлении. Мень также  не признал вину в растрате , передал его адвокат. - Великобритания   На эти средства будет создано космическое командование, спецподразеление по кибербезопасности, а также структура по работе над искусственным интеллектом. Пентагон приветствовал намерение Лондона увеличить расходы на оборону. - Сборная России со счетом 0:5 проиграла Сербии в Лиге наций УЕФА.  Разгромное поражение в заключительном, шестом туре  не позволило российской команде пробиться в элитный дивизион : сборная РФ с восемью очками финишировала на втором месте в группе 3 дивизиона В.]]></text>
</doc>
