<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735887</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735887</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 14:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сторонники схимонаха Сергия пытались взять под контроль храм в Екатеринбурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Среднеуральский монастырь</tag>
    <tag type="str">схиигумен Сергий</tag>
    <tag type="str">Сергий Романов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Сторонники  лишенного сана  и  отлученного  от церкви бывшего схиигумена Сергия (Романова) попытались не пустить в приход святой Ксении Петербургской в Екатеринбурге нового настоятеля иерея Владимира Гливинского, который пришел на смену снятому с должности протоиерею Георгию Бусыгину, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Екатеринбургской епархии. "Представители Среднеуральского женского монастыря, захваченного отлученным от церкви бывшим схимонахом Сергием (Романовым), пытались сегодня взять под контроль храм святой Блаженной Ксении в Екатеринбурге", - сказал собеседник агентства. По его словам, сторонники бывшего схимонаха пытались не пустить в приход нового настоятеля, священников и прихожан. Как отметил благочинный Рождественского церковного округа, к которому относится храм, отец Андрей (Юганец), данная ситуация является нестандартной. "Передача прихода и приходских дел от одного настоятеля бывшего к новому всегда проходит мирным путем, и не требуется каких-то противостояний. Но то, что здесь сегодня происходит – это просто провокация, потому что этот человек Всеволод ( Могучев - ИФ ) – профессиональный провокатор, он привез с собой команду людей, которая препятствовала тому, чтобы мы вошли в храм. Части священнослужителей удалось это сделать", - сказал после произошедшего отец Андрей. Новый настоятель Владимир Гливинский возглавил приход во имя святой блаженной Ксении Петербургской 6 ноября 2020 года. С 2016 года и по настоящее время отец Владимир был клириком в храме-памятнике на Крови. "Интерфакс" не располагает комментарием Всеволода Могучева. Как сообщалось ранее, настоятеля и председателя приходского совета прихода святой Ксении Петербургской в Екатеринбурге протоиерея Георгия Бусыгина освободили от должности и запретили в священнослужении.]]></text>
</doc>
