<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727961</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727961</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 19:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров объяснил приостановку РФ и Турцией патрулирования трассы в Идлибе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Российско-турецкое патрулирование трассы М-4 в Идлибе приостановлено из соображений безопасности, оно возобновится, как только ситуация успокоится, заявил глава МИД РФ Сергей Лавров. "Есть российско-турецкий меморандум, который полностью в силе. Патрулирование трассы М-4 было остановлено из соображений безопасности, поскольку "Хейят Тахрир Аш-Шам" ( террористическая организация, запрещена в РФ - ИФ ) постоянно устраивает вооруженные провокации и атакует сирийские государственные позиции", - сказал Лавров в интервью телеканалу "Аль-Арабия". "Хочу вас удостоверить, что совместный патруль участка трассы М-4 скоро будет продолжен, как только ситуация успокоится", - добавил министр. Он отметил, что в ходе состоявшихся в середине сентября консультаций турецкая сторона подтвердила свои обязательства по борьбе с терроризмом, а также размежеванию террористов и оппозиционеров, готовых к переговорам с правительством. Отвечая на вопрос о возможности нового наступления российско-сирийских сил на Идлиб, Лавров подчеркнул, что "нет необходимости сирийской армии и их союзникам атаковать Идлиб". "Есть только необходимость атаковать позиции террористов и устранить их единственный очаг на территории Сирии. Исходя из меморандума, который вы упомянули ( российско-турецкий меморандум по Сирии - ИФ ), на наших турецких коллегах лежит основная ответственность за это. Борьба с терроризмом – задача номер один", - сказал он. Лавров отметил, что Россия в сирийском Идлибе действует с соблюдением международного гуманитарного права и применяет силу только в ответ на действия террористов. "Могу вас заверить, что нет операций, которые проводятся Россией или правительством Сирии в Идлибе. Мы применяем силу только в случае защиты от атак "Хейят Тахрир Аш-Шам". Мы применяем ее точечно, чтобы не нанести ущерб мирным жителям и гражданским объектам", - сказал Лавров в интервью "Аль-Арабия". "Могу заверить, что нами предпринимаются все необходимые шаги по имплементации международного гуманитарного права в максимально возможном объеме", - отметил он. Министр подчеркнул, что российский подход "намного более избирателен чем тот, в результате которого Ракку сравняли с землей". "Мы до сих пор находим там большое количество мин, тела убитых. Никому до этого нет дела", - добавил Лавров.]]></text>
</doc>
