<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730568</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730568</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 13:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посещаемость IKEA в РФ за год упала почти на треть на фоне локдауна</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ИКЕЯ</tag>
    <tag type="str">IKEA</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Шведская IKEA в 2020 финансовом году (закончился в августе) увеличила продажи в России на 3%. "Наши продажи выросли на 3% к предыдущему фингоду. Мы продолжили рост, несмотря на локдаун", - заявил журналистам генеральный директор розничной сети IKEA в России Понтус Эрнтелл. По его словам, посещаемость магазинов была ниже, чем в прошлом году, а количество посетителей за год составило 47 млн (в 2019 фингоду российские магазины IKEA посетили 67 млн человек, то есть этот  показатель упал почти на 30 %). Онлайн-магазин стал основным каналом продаж IKEA во время локдауна, когда все физические магазины были закрыты на период от двух до четырех месяцев, отметил Эрнтелл. В результате доля онлайн-продаж выросла до 20% от оборота ритейлера с 12% до пандемии. Однако делать выводы о динамике пока рано, поскольку ситуация еще не стабилизировалась, и бизнес все еще находится под влиянием последствий пандемии, считает глава российского подразделения сети. По его словам, в настоящее время трафик в магазинах еще не восстановился, в том числе по причине ограничения числа посетителей из соображений безопасности. В настоящее время в России у IKEA 14 магазинов в торговых центрах "Мега", два магазина нового городского формата в Москве, а также несколько дизайн-студий. До конца года компания планирует открыть в Москве еще один магазин городского формата - в ТЦ "Европолис". Площади этих магазинов составляют 7,7-7,9 тыс. кв.м против средней площади московских гипермаркетов IKEA в 29,9 тыс. кв.м. По данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", выручка ООО "Икеа Дом" (управляет магазинами IKEA в России) по РСБУ в 2019 году выросла на 12,6%, до 115,355 млрд рублей. По данным IKEA, в 2019 финансовом году рост выручки составил 17% (в рублях).]]></text>
</doc>
