<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740259</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740259</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подозреваемый в госизмене физик Губанов обжаловал арест</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">HEXAFLY-INT</tag>
    <tag type="str">МФТИ</tag>
    <tag type="str">ЦАГИ</tag>
    <tag type="str">Анатолий Губанов</tag>
    <tag type="str">Лефортовский суд</tag>
    <tag type="str">Ольга Динзе</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Защита подозреваемого в государственной измене физика Анатолия Губанова направила в суд по почте апеляцию на решение о его аресте до 2 февраля. Об этом сообщила адвокат ученого Ольга Динзе. Решение об аресте Губанова  в начале декабря принял  Лефортовский суд. По версии следствия, он мог передать за границу информацию, составляющую гостайну, которую мог узнать по работе илисовершить иные действия, направленные против безопасности России, в пользу иностранного государства, организации либо их представителей. Дело засекречено. Местом работы Губанова, предположительно, является  Центральный Аэродинамический институт  им. Жуковского (ЦАГИ), сообщил "Интерфаксу" Николай Кудрявцев - ректор МФТИ, где ученый также работал. Информированный источник сообщил "Интерфаксу", что физик активно участвовал в международном проекте по разработке  гиперзвукового гражданского самолета  HEXAFLY-INT (High-SpeedEXperimental FLY Vehicles - Высокоскоростной экспериментальный летательный аппарат). "Губанов, в частности, работал по проекту HEXAFLY-INT, участвовал в международных конференциях и в конференциях в России. В том числе занимался концепцией высокоскоростного пассажирского самолета на водородном топливе", - сказал собеседник агентства.]]></text>
</doc>
