<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731809</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731809</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин предложил продлить договор СНВ без всяких условий на год</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Путин поручил Лаврову сформулировать позицию Москвы по ДСНВ, чтобы получить от США в ближайшее время ответ</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин предлагает продлить действующий договор СНВ-3 без всяких условий на год. "У меня есть предложение, а именно – продлить действующий Договор без всяких условий хотя бы на год, с тем, чтобы иметь возможность провести содержательные переговоры по всем параметрам тех проблем, которые регулируются договорами подобного рода, с тем, чтобы не оставить и наши страны, и все государства мира, которые заинтересованы в сохранении стратегической стабильности, без такого фундаментального документа, как Договор о стратегических наступательных вооружениях", - сказал Путин в ходе совещания с постоянными членами Совета Безопасности РФ. Он также поручил главе МИД РФ Сергею Лаврову сформулировать позицию России американским партнерам. "В самое ближайшее время попробуйте получить от них хоть какой-то внятный ответ", - сказал Путин. "Сделаем как можно скорее, Владимир Владимирович", - ответил глава МИД РФ. ДСНВ-3 – договор между Россией и США о взаимном сокращении арсеналов развернутых стратегических ядерных вооружений. Подписан 8 апреля 2010 года и вступил в силу 5 февраля 2011 года. Срок действия договора истекает 5 февраля 2021 года.]]></text>
</doc>
