<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734149</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734149</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 07:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден не исключил "российский след" в публикации СМИ писем его сына</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Burisma</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Хантер Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Кандидат на пост президента США от Демократической партии Джо Байден заявил, что публикация писем, якобы принадлежащих его сыну Хантеру Байдену, может быть частью российской кампании по дезинформации. "Из того, что я читал и знаю, разведывательное сообщество предупредило президента  (Дональда Трампа)  о том, что Джулиани  (Руди Джулиани, адвокат Трампа - ИФ)  получает дезинформацию от русских. И мы также знаем, что  (президент РФ Владимир)  Путин очень старается распространять дезинформацию о Джо Байдене. И поэтому, когда вы объединяете Россию, Джулиани, президента вместе - это именно то, что есть. Это клеветническая кампания, потому что ему  (Трампу - ИФ)  не о чем говорить", -  заявил  Байден в интервью телеканалу CBS. Ранее газета New York Post  сообщила , что Байден в 2015 году благодаря сыну Хантеру провел встречу с топ-менеджером украинской компании Burisma Вадимом Пожарским, хотя позже утверждал, что таких контактов у него не было и что он никогда не обсуждал с сыном бизнес вне США. В предвыборном штабе Байдена информацию New York Post назвали недостоверной. Соцсети Facebook и Twitter пришли к выводу, что содержащиеся в статье сведения могут быть недостоверными и  ограничили  доступ к публикации через свои платформы. Письма, опубликованные изданием, были взяты из ноутбука, якобы оставленного сыном Байдена в одной из ремонтных мастерских штата Делавэр. Позже сообщалось, что ФБР расследует возможную причастность иностранной разведки к опубликованной электронной переписке. На прошлой неделе директор Национальной разведки США Джон Рэтклифф  заявил , что информация на ноутбуке Байдена "не является частью какой-то российской дезинформационной кампании". Позднее телеканал Fox News со ссылкой на осведомленные источники сообщал, что ФБР не считает, что Россия замешана в публикации газетой New York Post писем Байдена. Трамп неоднократно призывал выяснить, каким образом младший Байден получил высокую должность члена правления в украинской частной газовой компании Burisma, не имея при этом никакого опыта в управлении компаниями. Хантер Байден был членом правления компании с 2014 по 2019 годы. В 2016 году его отец Джо Байден потребовал уволить генпрокурора Украины Виктора Шокина, начинавшего расследование деятельности Burisma. В результате Шокин был уволен, а расследование дела приостановлено. Трамп обвиняет Байдена-старшего в использовании своего служебного положения для помощи бизнесу сына.]]></text>
</doc>
