<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738747</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738747</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 11:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Башкирии заявили, что у трети школьников нет возможности учиться удаленно</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">Айбулат Хажин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - В Башкирии примерно у 32,5% школьников дома нет технических средств и доступа в интернет, чтобы учиться дистанционно, заявил в Госсобрании республики министр образования и науки Айбулат Хажин. По его данным, 6600 детей живут и учатся в населенных пунктах, куда интернет не проведен. У остальных школьников "либо хороший интернет с хорошим техническим обеспечением", либо есть хорошая техника и доступ к интернету, но скорость передачи данных не позволяет проводить уроки в онлайн-формате. Тех, кто не может учиться удаленно, продолжают обучать в школах. Интернет проведен в школы в большинстве населенных пунктов, отметил министр. Части школьников выдали технику за счет бюджета региона (более 7500 единиц). Большинство учителей и школьников были готовы материально-технически к организации удаленки, это 85,2% учителей, 69,1% преподавателей колледжей, 78% педагогов дополнительного образования, 67,5% школьников и 96,2% студентов колледжей. При этом, по словам Хажина, определилась категория педагогов, которая не имеет возможности подключаться из дома к дистанционному обучению. "В части качества образовательного процесса для большинства наших педагогов было в новинку перейти к дистанционному обучению (...), поэтому ( соответствующими. - ИФ. ) компетенциями часть педагогов просто не обладала, в силу отсутствия практики и возрастных характеристик", - посетовал министр. На осенние каникулы учителям организовали курсы с ежедневной отработкой навыков дистанционного обучения. "Понятно, что ряд наших педагогов использует онлайн-обучение в формате "говорящая голова". Порой просто невозможно отследить эффективность и качество усвоения учебного процесса. Это серьезная проблема. (...) Ни в коем случае дистанционным обучением нельзя заменить традиционные формы", - подчеркнул министр. По данным федерального министерства образования и науки, в 2017/2018 учебном году в Башкирии работали 1318 общеобразовательных организаций (1312 дневных и шесть вечерних (сменных), осуществляющих подготовку по основным программам общего образования, с общим контингентом обучающихся 468 300 человек. Из них 1122 человек учились в семи негосударственных школах.]]></text>
</doc>
