<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739884</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739884</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 10:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Один из основателей Pizza Hut Фрэнк Карни умер после COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Pizza Hut</tag>
    <tag type="str">Фрэнк Карни</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Канзас</tag>
    <tag type="str">Уичито</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Михаил Горбачев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - В США умер один из создателей всемирно известной сети пиццерий Pizza Hut Фрэнк Карни. Об этом его жена и брат сообщили местному изданию Wichita Eagle. Ему было 82 года. Он недавно переболел коронавирусной инфекцией COVID-19, но затем у него началась пневмония, которую и назвали причиной смерти. Последние годы он страдал болезнью Альцгеймера и жил в доме престарелых в родном городе. Фрэнк Лоуренс Карни, пятый из двенадцати детей, родился 26 апреля 1938 года и вырос в Уичито (Канзас), где его родители управляли продуктовым магазином под названием Carney's Market. В детстве он раскладывал товары на полках, работал на кассе и доставлял продукты. В 1958 году Фрэнк, который тогда был еще студентом, вместе с 26-летним братом Дэном одолжили у матери $600 и открыли рядом с семейным магазином свою первую пиццерию, ориентированную на местных студентов. Они приняли это решение, поскольку местный риэлтор уговорил их снять пустующее здание и пообещал, что пиццерия станет выгодным бизнесом. Через год братья открыли первую пиццерию по франшизе в другом городе. К 1977 году в сети Pizza Hut было уже 4000 точек, и братья продали ее PepsiCo более чем за $300 млн. Фрэнк Карни до 1980 года оставался президентом и членом совета директоров компании. В 1997 году в рекламном ролике Pizza Hut снялся экс-президент СССР Михаил Горбачев.]]></text>
</doc>
