<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730690</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730690</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 06:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп заверил губернатора штата Мичиган, что защитит ее от экстремистов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп в ответ на обвинения губернатора штата Мичиган Гретхен Уитмер в том, он поощряет действия экстремистских группировок и проповедует концепцию превосходства белой расы, обещал обеспечить ее безопасность. "Защищать всех американцев, даже тех, кто выступает против меня и нападает на меня, - это то, что я всегда буду делать как ваш президент!" - написал Трамп в своем твиттере. Президент отметил, что федеральное правительство оказывает Мичигану огромную помощь, а американский Минюст сообщил, что сорван опасный заговор против губернатора штата. "Вместо того, чтобы сказать спасибо, она называет меня сторонником белого превосходства в то время, как Байден и демократы отказываются осуждать Антифа, мародеров и толпы, которые сжигают города, управляемые демократами. Я не терплю никакого крайнего насилия", - подчеркнул Трамп. Ранее на пресс-конференции Уитмер назвала президента соучастником экстремистских выступлений. Она обвинила Трампа в поощрении действий экстремистских группировок, мотивируя это неспособностью президента осудить сторонников превосходства белой расы, противопоставив политике Трампа программу демократического кандидата в президенты Джо Байдена. "Когда наши лидеры встречаются, поощряют и братаются с внутренними террористами, они узаконивают их действия, и являются, таким образом, соучастниками", - сказал Уитмер. Ее заявление прозвучало на фоне ареста 13 человек, в том числе семерых, связанных с группировкой Wolverine Watchmen, которая готовила заговор против руководства штата. Генпрокурор Мичигана Дана Нессел выдвинула группе обвинение в том, что она намеревалась похитить Уитмер, которая решительно критиковала действия Трампа в области борьбы с распространением коронавируса. В какой-то момент заговорщики планировали осуществить вербовку 200 человек для штурма Капитолия штата и захвата заложников, но позднее отказались от этого плана в пользу похищения Уитмер в ее загородном доме.]]></text>
</doc>
