<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732043</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732043</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 02:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава МИД Канады заявил, что внешние стороны не должны вмешиваться в конфликт в Нагорном Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Канада</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Глава канадского МИД Франсуа-Филипп Шампань по итогам телефонного разговора с главой МИД Армении Зограбом Мнацаканяном заявил, что Канада приветствует гуманитарное перемирие в Нагорном Карабахе и призывает внешние стороны не вмешиваться в данный конфликт. "Только что разговаривал с Мнацаканяном. Канада приветствует гуманитарное перемирие в Нагорном Карабахе. Его необходимо уважать, чтобы предотвратить новые страдания гражданского населения. Мы призываем внешние стороны не вмешиваться в этот конфликт и поддерживаем создание механизма проверки сопредседателями Минской группы ОБСЕ", - написал Шампань в твиттере. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны, премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. Также Армения заявила о вовлеченности в конфликт турецкой стороны и участии в боях в Карабахе боевиков из протурецких группировок. В Азербайджане и Турции эту информацию отвергли. В воскресенье Минобороны Карабаха сообщило, что ВС Азербайджана утром перешли в наступление на южном направлении фронта. "Несмотря на объявление о новом гуманитарном прекращении огня, вооруженные силы Азербайджана в очередной раз грубо нарушили соглашение. К 7:20, с использованием артиллерийского огня, противник предпринял наступление на южном направлении (Худаферинское водохранилище, граница с Ираном) с целью занятия выгодных позиций. Обе стороны несут потери, есть погибшие и раненые", - заявили в ведомстве. В то же время Минобороны Азербайджана обвинило в нарушении перемирия Армению. "В течение ночи противник из минометов и артиллерии обстрелял окрестности города Джебраил, а также освобожденные от оккупации села этого района, расположенные вдоль реки Араз. Потерь среди личного состава нет", - отметило оборонное ведомство. По его данным, подразделения азербайджанской армии предприняли адекватные ответные меры. Гуманитарное перемирие в зоне карабахского конфликта, объявленное Арменией и Азербайджаном, вступило в силу в полночь воскресенья по местному времени (23:00 мск субботы).]]></text>
</doc>
