<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731918</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731918</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 11:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чижов назвал санкции Евросоюза по "делу Навального" незаконными</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Владимир Чижов</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Санкции ЕС по случаю инцидента с российским оппозиционером Алексеем Навальным - это односторонние, незаконные меры, заявил в субботу постоянный представитель РФ при Евросоюзе Владимир Чижов. "Это решение подтвердило наши худшие опасения, что отношения России и ЕС будут доведены до самого низкого уровня за последнее время", - сказал он российским журналистам в Брюсселе. По его словам, "обоснование этих санкций и с политической, и с юридической точек зрения очень хилое, а с моральной - просто неприемлемое". "Кстати, среди ратующих за введение санкций явно были внутренние разногласия по этому вопросу, неслучайно в СМИ сначала появилась информация о 9 подпадающих под них лиц, потом их количество сократилось до 6", - отметил Чижов. Как он продолжил, "при этом, насколько мы знаем, те, кто инициировал все это, ни в момент принятия соответствующих решений Советом ЕС, ни до, ни после не представили даже своим союзникам каких-либо доказательств связи перечисленных людей с этой историей, чтобы хоть как-то обосновать подобный шаг, который в любом случае является нелегитимным". По его мнению, "все это было основано на такой ущербной логике, что, поскольку инициатива санкций исходит от  Германии  и  Франции  - двух тяжеловесов, от которых в евросообществе многое зависит, то нужно это просто принять на веру". Как заявил Чижов, "разумеется, мы расцениваем эти рестрикции так же, как и все предыдущие, - как односторонние незаконные меры". Он подчеркнул, что в мире есть только одна инстанция, уполномоченная вводить санкции, - это Совбез ООН. Чижов также заявил, что РФ примет ответные меры на санкции Евросоюза, но при этом российские дипломаты будут работать над выправлением равноправных отношений РФ-ЕС. Ранее сообщалось, что Евросоюз  ввел санкции  против шести физических лиц и научно-исследовательского института органической химии и технологии в связи с делом российского оппозиционера Алексея Навального.]]></text>
</doc>
