<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734413</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734413</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 17:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюст вновь попытается привлечь к дисциплинарной ответственности адвоката Павлова из-за дела Сафронова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минюст</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Управление министерства юстиции по Санкт-Петербургу во второй раз внесло в адвокатскую палату представление о привлечении к дисциплинарной ответственности адвоката, руководителя правозащитного объедения "Команда 29" Ивана Павлова из-за дела журналиста Ивана Сафронова. Об этом "Интерфаксу" сообщил сам адвокат. "Управление Минюста по Санкт-Петербургу во второй обратилось в Адвокатскую палату Санкт-Петербурга с представлением, в котором предлагает рассмотреть вопрос о привлечении меня к дисциплинарной ответственности", - сообщил Павлов агентству.  Как сообщалось, в сентябре квалификационная комиссия петербургской палаты прекратила дисциплинарное производство в отношении Павлова, возбужденное по аналогичному представлению, "в связи с обнаружившимся в ходе разбирательства отсутствием повода для его возбуждения". По словам адвоката, поводом для нового представления, как и в прошлый раз, стало обращение из ФСБ. Теперь, пояснил Павлов, там утверждают, что он 1 сентября этого года отказался подчиниться следователю и дать подписку о неразглашении данных предварительного расследования по делу в отношении Сафронова, а также без уважительных причин трижды - в июле и августе - не явился на следственные действия с журналистом. "Претензии со стороны наших процессуальных оппонентов считаю безосновательными, о чем готов дать соответствующие объяснения в свою адвокатскую палату. Печально наблюдать, как Минюст, не попытавшись разобраться в правовой стороне вопроса, безропотно выполняет волю ФСБ", - отметил Павлов, комментируя представление. Комментариями министерства юстиции и ФСБ по ситуации "Интерфакс" в настоящее время не располагает. В августе нынешнего года из-за ситуации с подписками о неразглашении данных расследования по делу Сафронова региональные управления Минюста направили в адвокатские палаты Москвы, Петербурга и Ленинградской области представления о возбуждении дисциплинарного производства в отношении всех, на тот момент шестерых, адвокатов журналиста. Адвокаты расценивают попытку их дисциплинарного преследования из-за дела Сафронова как давление на сторону защиты. Сафронову, в настоящее время советнику главы "Роскосмоса", предъявлено обвинение в государственной измене (ст. 275 УК РФ). Он был задержан 7 июля и по решению суда отправлен под арест. По данным защиты, следствие ФСБ считает, что Сафронов, будучи в 2012 году завербованным представителем чешской спецслужбы, в 2017 году передал ему секретную информацию, связанную с военно-техническим сотрудничеством России в странах Африки и действиями Вооруженных сил РФ на Ближнем Востоке. Конечным получателем секретных сведений были США, настаивает следствие. Сафронов не признает вину и считает, что уголовное дело связано с его журналистской деятельностью. Кроме того, защита настаивает на неконкретности обвинения Сафронова. До работы в "Роскосмосе" Сафронов был корреспондентом в газетах "Коммерсантъ" и "Ведомости", специализируясь, в частности, на теме оборонно-промышленного комплекса и космической отрасли.]]></text>
</doc>
