<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738824</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738824</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 16:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Законодателей РФ призвали устранить правовую коллизию в страховании военных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Всероссийский союз страховщиков</tag>
    <tag type="str">Игорь Юргенс</tag>
    <tag type="str">Елена Александрова</tag>
    <tag type="str">СОГАЗ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Российские страховые компании попросили законодателей исключить из закона о страховании жизни и здоровья военнослужащих норму о том, что причинно-следственная связь между смертью военного и его алкогольным опьянением должна устанавливаться в судебном порядке. По закону страховщики освобождаются от выплат при наличии причинно-следственной связи между гибелью военнослужащего и состоянием опьянения. По словам президента Всероссийского союза страховщиков (ВСС) Игоря Юргенса, в настоящий момент страховщики обязаны принимать решение по выплатам в течение 15 дней, однако судебное решение не может быть вынесено в такой короткий срок. На эту правовую коллизию обращала внимание Счетная палата еще в 2014 году, сказал Юргенс в четверг на заседании экспертного совета по страхованию комитета Госдумы по финансовому рынку. Очередная проверка вновь выявила нарушения закона со стороны страховщиков. Как сообщила статс-секретарь компании "СОГАЗ", член комитета ВСС по связям с госорганами Елена Александрова, до 2018 года страховщики нарушали срок и обращались в суды, однако судьи выразили позицию, что они не имеют права на обращения с такими исками. Страховые компании начали отказывать в выплатах без обращений в суд, указывая при этом на право застрахованного самому обратиться в суд. Однако, по мнению прокуратуры, это является нарушением закона. "Решением могли бы стать изменения в постановление правительства №855, которое устанавливает перечень документов, необходимых для урегулирования данных страховых случаев. Мы предлагаем внести в перечень документов заключение судебно-медицинской экспертизы", - сказала она. Александрова добавила, что состав пакета документов на выплату разумно определять с учетом мнения ведомств, которые участвуют в этом виде страхования, в том числе Минобороны или МВД. При условии соблюдения объективности в подходах по отнесению событий к страховым ЦБ готов поддержать законопроект, заявил руководитель департамента страхового рынка Банка России Филипп Габуния.]]></text>
</doc>
