<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728552</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728552</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 09:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Polymetal исключил подорожание золота до $3000 за унцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Polymetal</tag>
    <tag type="str">Виталий Несис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU -Подорожание золота до $3000 за унцию даже в отдаленной перспективе маловероятен, но кратковременный взлет до $2300-2400 реален, считает гендиректор Polymetal Виталий Несис. Он  сказал  это "Коммерсанту". "Фундаментально золото - цикличный товар. И сейчас мы находимся в начале пика очередного цикла. Сложно предсказать, сколько он продлится, но общая тенденция к сокращению продолжительности циклов очевидна. Поэтому я настроен умеренно оптимистично: в лучшем случае может быть кратковременный взлет до $2300-2400. Но в $3000 я не верю", - сказал он. На 2021 год Polymetal заложит в бюджет $1600 за унцию (в этом году - $1 400). На вопрос о  возможном росте  налоговой нагрузки, он ответил: "Высокие цены, возможно, вызывают желание увеличить фискальную нагрузку, поэтому такой риск объективно есть". Изъятие "того, что называется сверхприбылями", фактически приведет к падению долгосрочных инвестиций, считает Несис. "Так, наверное, можно заткнуть какую-то краткосрочную дыру, но через пять лет есть все шансы остаться у разбитого корыта. Особенно это справедливо для золотодобычи, где сравнительно короткий инвестиционный цикл, то есть многие компании постоянно что-то строят. Это не железная руда, не уголь, не медь, где некоторые месторождения эксплуатируются по 50 лет. У нас средний срок - восемь-десять лет, и надо идти дальше", - сказал глава Polymetal.]]></text>
</doc>
