<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738290</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738290</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 12:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Danone сократит до 2000 сотрудников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Danone</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Фабер</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Производитель продуктов питания и напитков Danone объявил о планах сократить расходы на 1 млрд евро к 2023 году и сократить штат. Сэкономленные средства будут частично реинвестированы для обеспечения роста. Компания решила сократить от 1500 до 2000 рабочих мест в глобальных и местных офисах. Компания оценивает разовые расходы на организационные инициативы в 2021-2023 годах в 1,4 млрд евро. Danone рассчитывает достичь доковидного уровня операционный рентабельности в более 15% к 2022 году. Согласно прогнозу компании, она вернется к прибыльному росту во втором полугодии следующего года. Danone также подтвердила среднесрочную цель увеличения сопоставимой выручки на 3-5% и прогноз операционной рентабельность на уровне 14% по итогам 2020 года. План адаптации компании в период после пандемии будет основываться на локализации бизнеса. "Необходимо дать полную автономию нашим местным командам", -  сказал  Le Figaro глава Danone Эммануэль Фабер, отметив, что теперь в каждой стране будет один филиал компании, а "не по одному для каждого из трех подразделений". В рамках нового плана Danone планирует в 2021 году перенести свою глобальную штаб-квартиру из Парижа в Рюэй-Мальмезон, где находится представительство компании. Акции Danone в понедельник дешевеют на 0,3%. Danone занимается производством молочных продуктов, специализированного питания, питьевой воды, которые продаются более чем в 120 странах. Штат компании превышает 100 000 человек, работающих в 55 странах. В портфель Danone помимо одноименного бренда входят торговые марки Activia, Actimel, Nutrilon, вода Evian, "Даниссимо", "Биобаланс", "Растишка", "Смешарики", "Тёма", "Малютка". В России у Danone 16 предприятий.]]></text>
</doc>
