<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707462</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707462</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 14:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство РФ подготовило план поэтапного снятия коронавирусных ограничений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Правительство своевременно представило план поэтапного снятия введенных в связи с коронавирусом ограничений, на совещании у президента Владимира Путина в среду руководитель Роспотребнадзора Анна Попова разъяснит его детали, заявил пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков. "Да, безусловно, все было представлено вовремя, и сегодня Попова и будет разъяснять детали этого плана", - сказал он журналистам. Так Песков ответил на вопрос выполнило ли правительство поручение Путина разработать соответствующий план к 5 мая. Пресс-секретарь президента добавил, что "этот план еще предстоит обсудить, и сегодня он будет обсуждаться". "Для этого и проводится совещание", - заметил Песков, отвечая на вопрос, могут ли быть в этот план внесены изменения. В конце апреля Путин на совещании по вопросам противодействия распространению COVID-19 в регионах РФ поручил правительству и рабочей группе Госсовета к 5 мая подготовить  параметры поэтапного снятия коронавирусных ограничений  с 12 мая. В том же месяце академик-секретарь отделения медицинских наук РАН, бывший министр здравоохранения России Владимир Стародубов рассказал "Интерфаксу", что российские эпидемиологи  приступили к разработке  критериев выхода из режима коронавирусных ограничений.]]></text>
</doc>
