<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740541</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740541</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 13:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума сняла с рассмотрения проект о порядке введения дистанционного образования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Госдума в среду сняла с рассмотрения резонансный законопроект о разграничении полномочий министерств по утверждению порядка применения дистанционного образования. "К нам поступает огромное количество обращений по данному законопроекту с просьбой его дополнительно обсудить, не рассматривать в спешном порядке (...) нам правильно было бы пригласить и врачей, тех, кто отвечает за ситуацию, связанную с пандемией, чтобы понять, насколько такое решение необходимо принимать сейчас. Нам надо пригласить и учительское сообщество, с ними обсудить, насколько они готовы", - сказал председатель Госдумы Вячеслав Володин. Госдума единогласно проголосовала за снятие вопроса с рассмотрения. В то же время глава комитета Госдумы по образованию и науке Вячеслав Никонов отметил, что законопроект имеет чисто технический характер. "В данном законопроекте вообще речи не идет, вводить или не вводить электронное обучение. Речь идет о некоторых технических деталях того, как это осуществлять, когда оно уже введено. Это законопроект, который содержит в себе моменты, которые, на мой взгляд, могут быть отрегулированы подзаконными актами. Поэтому какой-то спешки в принятии этого закона именно сейчас нет", - сказал Никонов. Законопроект (957354-7) предлагает закрепить разделение полномочий Министерства просвещения и Министерства науки и высшего образования РФ по установлению порядка применения дистанционного образования в законе "Об образовании в РФ" (273-ФЗ). Документ был внесен группой сенаторов Совета Федерации в мае 2020 года.]]></text>
</doc>
