<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739705</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739705</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 10:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Отклонен законопроект о выборах мэров в Свердловской области</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Михаил Ершов</tag>
    <tag type="str">Евгений Куйвашев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Комитет Заксобрания Свердловской области по региональной политике и местному самоуправлению отклонил законопроект народной инициативы о возвращении прямых выборов мэров городов, сообщил спикер парламента Михаил Ершов. "Закон сырой. Безусловно, требуется доработка, внесение поправок, так как в проекте закона указан способ избрания глав местного самоуправления, но не указано место главы в системе местного самоуправления", - сказал он. По его словам, в Заксобрание поступило четыре отрицательных заключения на этот законопроект - от государственно-правового управления, юридическо-экспертного совета при Уральском институте регионального законодательства, прокуратуры Свердловской области и федерального Минюста. Областное заксобрание ранее в 2020 году после нескольких неудачных попыток зарегистрировало инициативную группу по продвижению законопроекта о возвращении прямых выборов мэров. До этого группе отказывали в регистрации из-за ошибок в оформлении документов. Летом инициативная группа  начала сбор  подписей граждан в поддержку законопроекта и собрала больше 13 000, на 3000 больше, чем необходимо. Заксобрание  проверило  собранные подписи, выяснило, что процент брака в них не превышает допустимый и  приняло  законопроект на рассмотрение. В декабре 2019 года областное Заксобрание  отклонило  аналогичный законопроект депутата Вячеслава Вегнера. В начале 2020 года губернатор Евгений Куйвашев заявил, что возвращать прямые выборы мэра Екатеринбурга пока нет необходимости, потому что пока все идет нормально. Весной 2018 года Куйвашев внес в региональный парламент законопроект об отмене выборов мэров Екатеринбурга, который депутаты приняли. Затем они приняли аналогичный закон об отмене выборов  в Нижнем Тагиле , после чего в Свердловской области не осталось муниципалитетов, главы которых избираются напрямую.]]></text>
</doc>
