<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739888</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739888</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 10:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ущерб от циклона в Приморье предварительно оценили в 1 млрд руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
    <tag type="str">Вера Щербина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Предварительная сумма ущерба от циклона, обрушившегося на Приморье 19 ноября, превышает миллиард рублей, сообщила пресс-служба правительства Приморского края. Окончательная сумма ущерба станет известна после ликвидации всех последствий ЧП, говорится в сообщении. По словам первого вице-губернатора, председателя правительства края Веры Щербиной, только предприятия энергетики и коммунального хозяйства понесли около 619 млн рублей расходов. "Режим ЧС в крае не снят, ликвидация последствий стихии продолжается. Задействовано значительное количество материальных ресурсов, 200 млн рублей уже затрачено на аварийно-восстановительные работы. Также от МЧС России нам поступили дизель-генераторы, опоры, провода и другие расходные материалы, которые сейчас задействованы в ликвидации ЧС", - отметила Щербина, слова которой цитирует пресс-служба. Вице-губернатор добавила, что работа с федеральными органами власти по привлечению дополнительных средств продолжается. "Рассчитываем получить не только финансовую поддержку, но и материальные ресурсы из Росрезерва - на случай повторения такого же циклона", - отметила она. Как сообщалось,  циклон обрушился  на Приморский край в ночь на 19 ноября. Он принес ледяной дождь, сильный ветер, снегопад, что вызвало  энерго-  и  теплоаварии , перебои связи, нарушения в движении транспорта. В крае действует режим ЧС регионального уровня, ведутся восстановительные работы.]]></text>
</doc>
