<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729764</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729764</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 20:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Киев собрался присоединиться к санкциям ЕС против руководства Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Украина планирует присоединиться к санкциям ЕС против Белоруссии, заявил министр иностранных дел Украины Дмитрий Кулеба в интервью "BBC News Украина". "Я хочу посмотреть на окончательное юридическое решение, кто там в этом списке. Но да, мы настроены присоединиться к этим санкциям, потому что здесь уже речь идет о вопросах последовательности политики", - сказал Кулеба. Она подчеркнул, что Украина со своей стороны делает все возможное, чтобы помогать народу Белоруссии в этой сложной ситуации. Однако глава МИД отметил, что цена такой солидарности Украины намного выше, чем для стран ЕС или НАТО, потому что Украина не находится под "зонтиком защиты" этих объединений, а расширение влияния России в Белоруссии угрожает украинской безопасности. В МИД отмечают, что Украина планирует присоединиться именно к персональным санкциям в отношении определенных представителей белорусского руководства, но вводить какие-то экономические санкции, ограничивать торговлю Киев не планирует. "Что касается экономического взаимодействия – мы не планируем атаковать. Мы не планируем делать Беларуси еще хуже – мы желаем ей только добра. У нас нет в планах какого-то эмбарго, введения каких-либо ограничений на торговлю", - сообщил Кулеба. В то же время министр пояснил, что такая позиция может измениться в случае, если Россия установит контроль над белорусскими предприятиями. "Вот тогда надо садиться и анализировать каждый крупный контракт, смотреть, не появились ли дополнительные риски, потому что у нас есть высокое взаимодействие и в военно-торговом секторе", - отметил он. Также, по словам Кулебы, Украина будет не уменьшать уровень дипломатического представительства в Минске. "Я не вижу оснований для разрыва дипломатических отношений или для понижения присутствия Украины в Беларуси до уровня временного поверенного, как у нас это с Россией", - отметил министр. Это означает, что украинский посол и в дальнейшем будет работать в Белоруссии. Как сообщалось, совет ЕС утвердил в пятницу по письменной процедуре дополнительные индивидуальные санкции в отношении белорусских официальных лиц. В санкционный список включены 40 человек, которых в Евросоюзе считают причастными к фальсификации итогов президентских выборов 9 августа и насилию против манифестантов в ходе мирных протестов. Данные ограничительные меры вводят запрет на въезд в Евросоюз и замораживание банковских активов. На данном этапе президента Белоруссии Александра Лукашенко, которого ЕС, США не признают законно избранным, в санкционный список решили не включать.]]></text>
</doc>
