<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732372</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732372</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 20:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 20 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новый антирекорд по числу заболевших коронавирусом в России, взыскание рекордной суммы с Абызова и расширение санкций против "Северного потока 2"</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Россия обновила антирекорд по числу случаев COVID-19 за сутки.  Заболели еще  16 319 человек , из них в Москве - 4 999. Директор Центра имени Гамалеи Александр Гинцбург рассказал, что  плохая выработка антител  к вирусу отмечается у пожилых, пьющих, людей в стрессе и принимающих противовоспалительные препараты. Между тем производитель вакцины "Спутник V" заявил о возможности запустить  массовую вакцинацию  от коронавируса в ноябре. -  Суд взыскал с Михаила Абызова 32,5 млрд рублей.  Это  рекордная для России сумма  по аналогичным искам. -  США утилизировали поставленные Россией 45 аппаратов ИВЛ.  По данным Buzzfeed, аппараты "Авента-М"  нуждались в адаптерах  для подключения к электросетям, а также были произведены попавшей под санкции США компанией. Издание отметило и случаи возгорания аппаратов в российских больницах. Производитель  усомнился в правдивости  этого сообщения. -  Умерла народная артистка РСФСР Ирина Скобцева.  Вдове режиссера Сергея Бондарчука и матери актера и режиссера Федора Бондарчука  было 93 года . -  WSJ узнала о расширении санкций США в отношении судов, задействованных в проекте "Северный поток 2".  Издание со ссылкой на директиву Госдепа сообщает, что ограничения  коснутся компаний , которые будут предоставлять услуги или финансирование "для модернизации или установки оборудования" на такие суда. -  Германия объявила в розыск основателей компании Mossack Fonseca.  Она стояла за разглашением "панамского досье".  Юрген Моссак и Рамон Фонсека  подозреваются в уклонении от уплаты налогов и связях с преступным миром. -  Телеграм-канал Nexta и его логотип признаны в Белоруссии   МВД республики  грозит административным наказанием  за перепост материалов этого канала.]]></text>
</doc>
