<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740724</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740724</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 13:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕК заявили, что изучают вопрос о сертификатах о вакцинации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Еврокомиссия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - В Евросоюзе изучаются все возможности возвращения к нормальной жизни при обеспечении защиты граждан от COVID-19 разными методами, включая применение сертификатов о вакцинациях, заявил "Интерфаксу" официальный представитель Еврокомиссии (ЕК). При этом он дал понять, что изучение вопроса об использовании сертификатов, вызывающих доверие во всем Евросоюзе, продолжается, и, прежде чем рассуждать о признании возможных сертификатов из третьих стран, необходимо установить общий подход на уровне ЕС. "В настоящий момент мы находимся на стадии разработки вакцин, первом этапе на пути к надежному выходу из нынешней пандемии. Когда у нас будет эффективная и безопасная вакцина, она должна быть быстро внедрена, и за ее безопасностью и эффективностью продолжится наблюдение в рамках процесса, называемого "фармаконадзор". Мы изучаем сертификаты вакцинации в рамках фармаконадзора", - сказал собеседник агентства в четверг в Брюсселе. Он напомнил, что для обеспечения готовности государств-членов ЕС к этой стадии в октябре Еврокомиссией была утверждена рекомендация по подготовке вакцинальной стратегии и внедрению вакцин. "Речь идет о ключевом приоритете, за которым мы внимательно наблюдаем в тесной координации с государствами-членами и при помощи Европейского центра профилактики и контроля заболеваний (ECDC)", - продолжил представитель ЕК. "Мы изыскиваем все возможные решения, чтобы оставаться в безопасности, постепенно возвращаясь к нормальному состоянию, включая использование сертификатов о вакцинациях, показывающих вакцинационный статус человека. Общий подход к фармаконадзору и надежные и поддающиеся проверке во всем ЕС сертификаты могут укрепить успех программ вакцинации в государствах-членах и доверие граждан к усилиям по вакцинации", - объяснил европейский чиновник. Он отвечал на вопрос, смогут ли граждане третьих стран въезжать в Евросоюз со своими национальными сертификатами о вакцинации, и, если да, то кто и каким образом будет их контролировать. "(Евро)комиссия готова предпринять любую дальнейшую инициативу, которая поможет государствам-членам сдержать распространение вируса", - подытожил функционер ЕС.]]></text>
</doc>
