<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735774</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735774</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 20:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: четверг, 5 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Продление удаленки для московских школьников, неверные тесты на COVID-19 и требование Трампа остановить подсчет</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Трамп призвал  Штаб действующего президента намерен  оспорить результаты  в Неваде. Аналитики отдают этот штат Джо Байдену с небольшим преимуществом. -  Собянин продлил удаленку для старшеклассников до 22 ноября . Столичный мэр сообщил, что за последние три недели доля заразившихся COVID-19 среди старшеклассников уменьшилась почти вдвое. Однако ситуация с заболеваемостью  все равно обостряется.  Тем не менее власти Москвы не планируют вводить локдаун, система здравоохранения  справляется  с нагрузкой. -  Еще 19 404 случая заражения коронавирусом выявлено в РФ за сутки.   Скончались  за этот же период 292 человека. Главный пульмонолог Минздрава сообщил, что от 30% до 40% тестов на COVID  могут давать  ложноотрицательные результаты. -  В московский офис ФБК пришли с обысками.  В фонде также  заявили об обысках  в студии "Навальный.Live". Приставы пояснили, что обыски проводятся  в связи с возбуждением уголовного дела  в отношении его директора. Эту должность занимает Иван Жданов. -  Думе предложили расширить гарантии неприкосновенности экс-президентов . Сейчас закон запрещает привлекать бывшего главу государства к уголовной или административной ответственности за действия, совершенные в период исполнения полномочий президента. Новый законопроек т исключает указание на сроки  совершения противоправных деяний. -  "ЛУКОЙЛ" сократил рабочее время для части сотрудников . Так для работников корпоративного центра и аппаратов управления дочерних обществ с 11 января 2021 года оно будет уменьшено  до 35 часов в неделю.  Источники в компании сообщали ранее, что с сокращением рабочего времени заработная плата  уменьшится на 10% .]]></text>
</doc>
