<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726492</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726492</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 13:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков назвал фобиями заявления о вмешательстве РФ в выборы в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков назвал фобиями утверждения о вмешательстве хакеров из РФ в американские выборы. Ранее сообщалось, что компания Microsoft  пришла к выводу  о том, что якобы хакеры из России, Ирана и Китая предпринимали активные попытки вмешаться в грядущие выборы в США. "По итогам (президентской кампании 2016 года в США) мы не видели каких-либо вразумительных аргументов, обоснований, которые бы говорили, что какие-то организации, имеющие отношение к РФ, занимались киберпреступностью", - сказал Песков в пятницу, комментируя заявление Microsoft. "Тогда, согласитесь, не было никакой вразумительной информации, были какие-то голословные утверждения, этакие фобии, что, когда происходит киберпреступление, то этим обязательно занимаются русские кибермонстры", - подчеркнул пресс-секретарь президента. "Если (заявление Microsoft) выдержано в том же духе, то это низкая квалификация. Если там содержится профессиональная аргументация, то, конечно, стоит к ней прислушаться", - подчеркнул он. По словам Пескова, "разведка США неоднократно ошибалась, и это подтверждалось в ходе различных парламентских расследований, неоднократно она ошибалась, и это признано самими законодателями США на счет вмешательства РФ в выборы". "Потом были сделаны официальные заключения комиссии, что Россия не вмешивалась в выборы", - продолжил Песков, отметив, что к такого рода заявлениям нужно относиться "с большой долей толерантности". Он заявил, что "Россия не вмешивалась, не вмешивается и не собирается вмешиваться ни в чьи внутренние дела, ни в чьи электоральные процессы". "И нам очень не нравится, когда другие пытаются вмешиваться в наши дела", - сказал пресс-секретарь главы государства. Ранее официальный представитель МИД РФ Мария Захарова заявила, что веденные США санкции в отношении трех россиян за вмешательство в выборы основаны на голословных обвинениях. "Под предлогом пресловутого вмешательства в выборный процесс под американские рестрикции подведены еще три гражданина Российской Федерации. Это решение не содержит ничего, кроме сигнала о намерении следовать ставшей обыденной линии по голословному обвинению россиян в неких нежелательных действиях, которые приписываются американскими властями российскому Агентству интернет-исследований", - сказала Захарова на брифинге в пятницу.]]></text>
</doc>
