<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739179</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739179</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 05:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посадочный модуль китайского зонда отделился перед прилунением</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">космос</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Чанъэ-5</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Посадочный модуль китайской автоматической станции "Чанъэ-5" отделился от зонда, готовясь к прилунению, сообщило в понедельник Национальное космическое управление Китая (CNSA). По его сообщению, операция была проведена еще в воскресенье после того, как китайская космическая станция вслед за очередным торможением вышла на круговую окололунную орбиту высотой около 200 км. Посадочному модулю после прилунения предстоит впервые за 44 года собрать с поверхности естественного спутника образцы грунта для его последующей доставки на Землю. Посадку планируется осуществить в районе Океана Бурь в западной части видимой стороны Луны. Точное время не указывается. В субботу автоматическая станция "Чанъэ-5" после первого торможения вышла на эллиптическую орбиту вокруг Луны высотой 400 км. Зонд "Чанъэ-5" был запущен ракетой-носителем "Чанчжэн-5" ("Великий поход-5") 23 ноября в 23:30 мск. В рамках миссии станция после посадки на Луну должна собрать около двух килограммов геологической породы и вернуть их на Землю. Китайская автоматическая станция весом около 8,2 тонн состоит из четырех модулей, в том числе предназначенных для посадки на Луну, бурения поверхности на глубину до двух метров и извлечения грунта, взлетного модуля, стартующего с капсулой с грузом с ее поверхности для автоматической состыковки с орбитальным модулем, который, забрав капсулу, затем отправится к Земле. Посадка спускаемого аппарата с капсулой на Землю планируется 16-17 декабря на севере Китая в автономном районе Внутренняя Монголия. В случае успеха миссии Китай станет третьей страной в мире после России и США, сумевшей доставить лунный реголит на Землю и первой реализовавшей такой проект с 1976 года. В рамках миссий советских станций "Луна" в 1970-1976 годах на Землю было доставлено 324 граммов лунного грунта, а американские астронавты, летавшие на Луну в 1969-72 годах по программе "Аполлон", привезли 382 грамма.]]></text>
</doc>
