<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730397</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730397</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 14:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Москвы попросят промпредприятия перевести на "удаленку" часть сотрудников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Александр Прохоров</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Мэрия Москвы попросит промышленные предприятия перевести на удаленную работу сотрудников, которые не задействованы в производственном цикле, сообщил руководитель департамента инвестиционной и промышленной политики города Александр Прохоров. "Но мы понимаем, что есть такие отрасли, как пищевая промышленность, где 90-95% людей задействованы непосредственно на производстве и, конечно, здесь производственный цикл нарушать нельзя", - добавил чиновник. По указу мэра Сергея Собянина с 5 октября московские организации обязаны перевести на удаленку не менее 30% сотрудников. Их также обязали предоставлять данные о таких сотрудниках. За несоблюдение этого приказа компаниям  пригрозили штрафами . При этом в горадминистрации компаниям рекомендовали перевести на дистанционную работу до 50% сотрудников. Исключение делается для людей, чье присутствие на рабочем месте является критически важным для функционирования организации, торговли, медицинских учреждений и предприятий оборонки, "Росатома", "Роскосмоса" и некоторых других стратегических отраслей. В Москве с середины сентября начал увеличиваться официальный ежедневный прирост заболеваемости коронавирусной инфекцией. С 24 сентября выявляемость заражений стала превышать 1000 новых случаев в день. За минувшие сутки оперштаб  выявил 3229  новых случаев COVID-19, за сутки до того - 4082.]]></text>
</doc>
