<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">674967</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/674967</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-03 15:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Центре Помпиду сообщили о краже работы Бэнкси</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">Бэнкси</tag>
    <tag type="str">Центр Помпиду</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 сентября. INTERFAX.RU - Дорожный знак с предписываемым известному британскому уличному художнику Бэнкси граффити похищен у въезда в подземную парковку Центра Помпиду в Париже, сообщают местные СМИ со ссылкой на музей. В центре Помпиду рассказали, что во вторник написали заявление о краже и нанесении ущерба. Речь идет о дорожном указателе, на задней стороне которого изображена крыса в маске. Граффити было нарисовано 25 июня 2018 года и уже на следующий день появилось в официальном аккаунте Бэнкси в инстаграме. В пресс-службе Центра Помпиду предполагают, что злоумышленники спилили металлический указатель. При этом в центре отметили, что не являются владельцами этого предмета искусства. Бэнкси - псевдоним английского андеграундного художника граффити, политического активиста и режиссера, который сохраняет анонимность. Вокруг его биографии велось много споров. Согласно самым распространенным версиям, его настоящее имя Роберт или Робин Бэнкс. Он зачастую оставляет на улицах крупных городов граффити различного содержания, в том числе с политическим подтекстом. Затем Бэнкси сообщает о своем авторстве в инстаграме. Центр Помпиду - культурный центр, расположенный в четвертом округе Париже. Главным образом, в нем представлено современное искусство. Решение о его создании было принято президентом Франции Жоржем Помпиду, который занимал пост главы французского государства с 1969 по 1974 год.]]></text>
</doc>
