<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708094</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708094</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 06:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Красногорска начали поиск родственников постояльцев сгоревшего хосписа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Красногорск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Сотрудники администрации Красногорска начали искать родственников постояльцев сгоревшего дома, который использовался как хоспис для пожилых людей, сообщила глава городского округа Эльмира Хаймурзина в инстаграме. "На данный момент мы ведем обзвон родственников - тех, чьи папы, мамы, бабушки, дедушки проживали в этом доме. (...) Если вам что-либо известно о родственниках пострадавших, пожалуйста, сообщите нам", - написала Хаймурзина, отметив, что пожилые люди, проживавшие в данном здании, находятся под присмотром, их жизни ничего не угрожает. Хаймурзина добавила, что следственные органы будут разбираться с тем, кто и на каких основаниях организовал в частном доме "пансионат для престарелых". В пресс-службе администрации Красногорска ранее заявили, что здание, где произошел пожар, по документам является не хосписом, а частным домом. По данным администрации, в пожаре погибли девять человек, еще  девять госпитализированы , шестеро из них находятся в реанимации. Источник "Интерфакса" сообщал о  десяти погибших . Пожар в красногорском пансионате для пожилых "Второй дом", который используется как хоспис,  произошел  в ночь на понедельник. Часть находившихся в здании в момент возгорания смогли самостоятельно выбраться, но внутри оставались лежачие пациенты. К настоящему моменту пожар ликвидирован. Площадь возгорания составила 15 кв. м. Прокуратура Московской области начала проверку соблюдения мер пожарной безопасности. К месту пожара выехали следователи и криминалисты областного главка СК РФ, решается вопрос о возбуждении уголовного дела.]]></text>
</doc>
