<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736221</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736221</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 12:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В столкновениях в Тбилиси пострадали около 30 человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тбилиси</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">МВД Грузии</tag>
    <tag type="str">Каха Сабанадзе</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Сотрудники полиции в Тбилиси в ночь на понедельник задержали 19 человек при попытке сторонников оппозиции прорваться в здание Центральной избирательной комиссии Грузии, сообщает МВД республики. По данным ведомства, в столкновениях в ходе акций протеста сторонников грузинской оппозиции, недовольных итогами парламентских выборов, пострадали около 30 человек. "В ходе агрессивных действий группы нападавших, бросавших камни и другие предметы, травмы получили 14 полицейских, трое журналистов и до десяти участников акции. Всем им была оказана соответствующая медицинская помощь, часть из пострадавших была перевезена в клинику", - сообщил в понедельник на брифинге заместитель министра внутренних дел Грузии Каха Сабанадзе. Он отметил, что против задержанных участников акции начато расследование по обвинениям в организации массовых беспорядков. Ранее сообщалось, что в ночь на понедельник у здания ЦИК Грузии собрались несколько сотен сторонников оппозиции, часть из них вела себя агрессивно. Полиция дважды применила против участников акции  водометы . Лидеры оппозиции на митинге на проспекте Руставели в Тбилиси в минувшее воскресенье, 8 ноября,  потребовали  от властей аннулировать итоги состоявшихся 31 октября парламентских выборов и назначить новые выборы. Они также потребовали отставки председателя ЦИК Тамары Жвания. В понедельник вечером в Тбилиси сторонники оппозиции  намерены продолжить акцию протеста  перед зданием парламента Грузии.]]></text>
</doc>
