<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735525</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/735525</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 23:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Марадону прооперируют из-за тромба в мозге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Диего Марадона</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Чемпион мира по футболу 1986 года 60-летний аргентинец Диего Марадона в ближайшие часы будет прооперирован в связи с образовавшимся в головном мозге тромбом, заявил его личный врач Леопольдо Луке. "Мы собираемся оперировать сегодня. Он в сознании, все понимает и согласен с (хирургическим) вмешательством", - приводит слова Луке Sky News. Отмечается, что так называемая субдуральная гематома могла быть вызвана травмой головы, в результате которой, вероятно, и образовался сгусток крови. Сообщалось, что Марадону госпитализировали еще в понедельник, спустя три дня после того, как он отметил 60-летие. При этом в окружении бывшего игрока заверили, что предположения о том, что тот заразился COVID-19, не соответствуют действительности. Между тем, во вторник сообщалось, что легенда футбола будет проходить лечение от депрессии. "Он целую неделю грустил, отказывался принимать пищу", - приводит слова представителя бывшего капитана сборной Аргентины Associated Press. В больницу близ Буэнос-Айреса Марадону отвезли по просьбе его личного врача, решившего, что там будет проще оценить общее состояние здоровья экс-футболиста. Марадона считается одним из лучших игроков в истории футбола. Он чемпион мира 1986 года, на клубном уровне выступал, в частности, за команды "Бока Хуниорс" (Аргентина), "Барселона" (Испания), "Наполи" (Италия). Сейчас Марадона является главным тренером аргентинского футбольного клуба "Химнасия".]]></text>
</doc>
