<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728960</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728960</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Туристу в Таиланде грозит 2 года тюрьмы за негативные отзывы об отеле</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таиланд</tag>
    <tag type="str">Ко Чанг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Американскому туристу в Таиланде грозит до двух лет тюрьмы за публикацию негативных отзывов о местном отеле, сообщает газета Bangkok Post. "Курорт Sea View Resort на острове Ко Чанг подал в суд на американца Уэсли Барнса, который в июле написал серию негативных отзывов о своем отдыхе, в том числе на сервисах TripAdvisor и Google. Гостю грозит до двух лет тюрьмы", -  пишет  издание. История получила развитие, когда отзыв туриста на TripAdvisor заметил и опубликовал у себя в твиттере популярный блогер Ричард Барроу, у которого 167,4 тыс. читателей. В публикации Барнс обвинил персонал отеля в "недружелюбии" и заметил, что на курорте "ведут себя так, будто не заинтересованы в гостях". В комментарии к отзыву отель в свою очередь обвинил постояльца в нарушении правил поведения, так как он пришел в ресторан со своим алкоголем. В гостинице отметили, что пошли гостю навстречу и позволили не платить взнос 500 бат (1250 рублей) за принесенное спиртное. Подать иск на гостя курорт смог благодаря особенностям местного законодательства, которое допускает гражданское и уголовное преследование в случаях клеветы и подозрений на нее. Закон нередко применяется для запугивания критиков, журналистов и других лиц, которые обращают внимание общественности на спорные вопросы. Максимальный приговор - два года тюрьмы и штраф в размере 200 тысяч бат (почти 500 тыс. рублей). На данный момент Уэсли Барнс провел в тюрьме две ночи и был освобожден под залог. Отель Sea View Resort & Spa имеет 1920 отзывов на TripAdvisor и высокий рейтинг 4,5 из 5. Среди негативных есть и публикации на русском языке. Россияне жаловались на плесень в номерах, доплаты, но в то же время отмечали красоту территории.]]></text>
</doc>
