<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728074</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728074</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Абрамович и Швидлер полностью вышли из капитала HGM</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Highland Gold Mining</tag>
    <tag type="str">Роман Абрамович</tag>
    <tag type="str">Евгений Швидлер</tag>
    <tag type="str">Владислава Свиблов</tag>
    <tag type="str">Fortiana</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Роман Абрамович, Евгений Швидлер и компания, принадлежащая экс-гендиректору Highland Gold Mining (HGM) Валерию Ойфу, полностью вышли из капитала HGM, продав свои доли компании Fortiana Владислава Свиблова, говорится в сообщении золотодобытчика. Швидлер продал 4,94% акций, Абрамович - 4,16%, компания Matteson Overseas Ойфа - 1,28%. В конце июля было  объявлено о покупке  структурой Свиблова 40,06% акций HGM у Романа Абрамовича, Евгения Швидлера и их партнеров. На первом этапе Fortiana получила 23,95%, а оставшуюся долю должна была приобрести после одобрения ФАС. В пятницу Fortiana объявила о том, что, получив одобрение ФАС, приступила к покупке оставшихся 16,11% и консолидации 40,06% (145 млн 759 тыс. 871 акция) HGM. Цена сделки - 3 фунта стерлингов за акцию, общая сумма - 437 млн фунтов, или около $574 млн. Fortiana уже направила оферту миноритариям Highland Gold о приобретении их акций по цене не ниже тех же 3 фунтов за штуку. В общей сложности Highland Gold для сделки оценена почти в 1,1 млрд фунтов ($1,4 млрд). Проекты Highland Gold расположены в Хабаровском крае и Забайкалье, на Чукотке, а также в Киргизии. Highland Gold входит в топ-10 российских золотодобытчиков. Акции компании торгуются на площадке AIM Лондонской фондовой биржи.]]></text>
</doc>
