<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709422</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709422</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 11:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Больницы не перестали использовать аппараты ИВЛ "Авент-М", выпущенные до 1 апреля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КРЭТ</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Авента М</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Российские и иностранные больницы продолжают использовать аппараты ИВЛ "Авента-М", произведенные до 1 апреля, сообщили в концерне "Радиоэлектронные технологии" (КРЭТ). Ранее Росздравнадзор  приостановил  использование приборов, выпущенных с 1 апреля, после двух пожаров и гибели пациентов. Аппараты с 2012 года производит Уральский приборостроительный завод, входящий в КРЭТ. 9 мая такой прибор загорелся в больнице имени Спасокукоцкого в Москве, погибла женщина, зараженная коронавирусом. 12 мая в результате возгорания такого же аппарата в больнице Святого Георгия в Петербурге погибли пять человек, затем  умер еще один  пострадавший. По фактам  возбуждено  уголовное дело. В КРЭТ уже отмечали, что, за все время эксплуатации аппаратов серии "Авента" к их безопасности не было нареканий и все они прошли необходимое тестирование, в том числе в условиях перегрузки. В марте 2020 года КРЭТ был выбран единственным поставщиков аппаратов ИВЛ для закупок Минпромторга. Изначально министерство должно было закупить 5700 аппаратов, позднее это число было увеличено до 6711, всего, вместе с учетом закупок региональных Минздравов и медучреждений, концерн должен был в 2020 году поставить около 11 тыс аппаратов. В КРЭТ считают, что в СМИ ведется кампания по дискредитации концерна, и планируют пожаловаться в правоохранительные органы. В частности, в концерне узнали о попытках подкупа сотрудников УПЗ для получения от них негативных комментариев о продукции завода.]]></text>
</doc>
