<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736646</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736646</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 16:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 50% украинцев выступили за переговоры с РФ ради мира в Донбассе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЛНР</tag>
    <tag type="str">ДНР</tag>
    <tag type="str">Донбасс</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">КМИС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Около 51% украинцев считают, что для достижения мира в Донбассе нужно вести переговоры как с Россией, так и представителями поддерживаемых РФ самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик, свидетельствуют результаты опроса Киевского международного института социологии (КМИС). Согласно исследованию, такого мнения придерживаются 50,9% украинцев. А 38,9% опрошенных считают, что для достижения мира на Донбассе нельзя идти на уступки Москве и самопровозглашенным республикам. Как свидетельствуют результаты исследования, 52,4% украинцев считают, что Украина в будущем одержит победу над РФ в конфликте в Донбассе, 10,5% полагают, что все будет наоборот, 34,5% затруднились ответить на такой вопрос. 56,6% респондентов предполагают, что в будущем страна достигнет мира и нормализации отношений с РФ, 30,1% считают, что у Украины в будущем будут напряженные/конфликтные отношении с Россией. 52% заявили, что для Украины наиболее важными являются независимость и целостность ее границ. 32,6% считают самым важным благополучие украинских граждан. При этом 53,3% уверены, что самое важное сейчас - развивать экономику, а 34,5% - победить в войне. Результаты опроса, проведенного с 17 по 24 октября, были представлены в среду на пресс-конференции в агентстве "Интерфакс-Украина". В ходе исследования было опрошено 1502 респондента. Опрос проводился методом телефонных интервью на подконтрольной Киеву территории Украины.]]></text>
</doc>
