<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737918</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737918</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 03:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Метель во Владивостоке нарушила работу общественного транспорта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Метель и сильный ветер продолжаются во Владивостоке вторые сутки, движение трамваев и троллейбусов остановлено, движение автобусов затруднено. "На маршруты вышло 440 автобусов и два электробуса. Движение трамваев и троллейбусов на данный момент невозможно из-за обледенения контактной сети. Движение автобусов может быть затруднено из-за обвалов деревьев и обрывов проводов. В таких ситуациях водители выбирают альтернативные варианты проезда", - сообщили в пятницу журналистам в пресс-службе мэрии. Проезд по улице Капитана Шефнера закрыт. Въезд на трассу Седанка-Патрокл запрещен для большегрузов. Для легкового транспорта из-за падения столба освещения нет проезда на одном из участков. На сайте автовокзала Владивостока сообщается, что отменены 58 рейсов в Находку, Уссурийск, Славянку, Большой Камень и другие города и поселки края. В четверг также были отменены около 60 рейсов. "Примавтодор" в своем телеграм-канале сообщает, что проезд есть по всем дорогам края. Заблокированных поселений нет. Дождь идет в центральных районах Приморья, на севере снег. Как сообщалось, дождь и снег во Владивостоке начался в ночь на четверг. В ночь на пятницу на город обрушилась метель, которая сопровождалась шквальным ветром. Дождь и резкое понижение температуры привели к образованию наледи на дорогах, тротуарах, деревьях, линиях электропередач. Без света, по данным на вечер четверга оставались более 90 тысяч жителей города, часть домов находится без отопления. В городе введен режим ЧС.]]></text>
</doc>
