<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732652</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732652</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 12:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Анкара заявила о праве Турции испытывать российские С-400</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">С-400</tag>
    <tag type="str">Хулуси Акар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Турция, покупая вооружение, по контракту имеет право его испытывать, и это касается и российских зенитных ракетных систем С-400, заявил в четверг турецкий министр обороны Хулуси Акар. "Любой контракт подразумевает испытания оружия и проверку работы его компонентов", - сказал Акар агентству Bloomberg, комментируя ситуацию с С-400. Bloomberg считает, что такой комментарий министра "является косвенным подтверждением того, что С-400 уже были испытаны". Говоря о возможности покупки систем ПВО у США, Акар отметил, что это будет реально, если американская сторона согласится и на передачу Турции соответствующих технологий. Министр пояснил, что в плане передачи технологий "только Россия  (в случае с С-400 - ИФ)  нужным образом отреагировала на запросы Турции". Кроме того, Акар напомнил, что комплексы С-400 не будут интегрированы в систему ПВО НАТО. Ранее в интернете появлялись видео с возможного испытания Турцией С-400 над турецким городом Синопом. Турецкое издание Turkish Minute, ссылаясь на данные официальной правительственной переписки, также сообщало, что на Синопский ракетный полигон доставлено 10 воздушных целей Banshee для испытаний С-400. Пуски должны были быть проведены "в период до 16 октября для проверки боеготовности С-400, способности обнаружения и сопровождения радарами системы, возможности системы связи, а также проверки управления стрельбой", говорилось в документе, с которым ознакомилось издание. Официального подтверждения Анкарой информации об испытании С-400 нет.]]></text>
</doc>
