<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728451</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728451</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 15:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Совфеде предложили присваивать физлицам статус иноагентов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
    <tag type="str">Совфед</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Комиссия Совета Федерации по защите государственного суверенитета предложила рассмотреть возможность присвоения статуса иноагентов физлицам за работу в интересах других стран. "Что делают наши оппоненты? Они делают ставку на физических лиц. Физические лица, граждане России, находясь на российской территории, фактически выполняют функцию организаций-иноагентов, и при этом к ним очень трудно придраться, потому что закон требует, что для того, чтобы получить выписку "иноагент", надо либо со СМИ-иноагентом сотрудничать, либо работать как юридическое лицо", - сказал журналистам председатель комиссии Андрей Климов. В связи с этим комиссия предлагает рассмотреть возможность использовать термин "иностранный агент" применительно к физическим лицам, в том числе, к тем, кто занимается сбором политически чувствительной информации на территории РФ. "Здесь мы ничего нового не изобретаем, более 80 лет такая норма существует на территории США", - отметил он.  "Подчеркиваю: те или иные лица могут продолжать свою работу, если она не пересекается с более серьезными статьями, Уголовным кодексом, но они в случае реализации нашего предложения должны будут зарегистрироваться и платить налоги за те деньги, которые они получают из зарубежных источников", - сказал сенатор. Еще одно предложение комиссии заключается в том, чтобы сделать прозрачным поступление денег из-за рубежа лицам или организациям, ведущим подобную деятельность. "Зарубежные центры, понимая, что их реципиенты здесь могут быть иноагентом, стараются передавать деньги не тем, кто ведет здесь политическую работу и собирает политически чувствительную информацию, а делать это через других лиц и организации. Эту серую зону пора серьезно отрегулировать", - заявил Климов. Кроме того, по словам сенатора, требует регулирования ведение оппонентами России просветительской деятельности в стране. По его словам, такая деятельность -  это "политическая работа среди населения РФ на зарубежные деньги".]]></text>
</doc>
