<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727397</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727397</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 14:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывший глава Минкомсвязи Носков возглавил "санкционную" биржу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Константин Носков</tag>
    <tag type="str">Санкт-Петербургская валютная биржа</tag>
    <tag type="str">СПВБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Константин Носков, который до середины января 2020 года занимал пост министра цифрового развития, связи и массовых коммуникаций России, возглавил АО "Санкт-Петербургская валютная биржа" (СПВБ, на ее основе создается биржа для листинга российских санкционных компаний),  говорится  в сообщении биржи. С июля 2019 года руководителем биржи был бывший глава Российского союза автостраховщиков (РСА) Павел Бунин. Носков возглавил министерство в мае 2018 года, за три дня до этого ведомство было преобразовано в министерство цифрового развития, связи и массовых коммуникаций (ранее - министерство связи и массовых коммуникаций). Он покинул эту должность в январе 2020 года, когда в отставку ушли премьер-министр Дмитрий Медведев и прежний состав правительства. Также Носков был руководителем Аналитического центра при правительстве РФ в 2012-2018 годах. Биржа не раскрывает состав своих акционеров. Однако в 2019 году замминистра финансов РФ Алексей Моисеев заявлял, что основными ее владельцами станут Российский национальный коммерческий банк (РНКБ) и Промсвязьбанк, банки находятся в процессе выкупа долей у прежних акционеров биржи. Затем, в мае 2020 года, стало известно, что РНКБ вышел из капитала "Санкт-Петербургской валютной биржи". Источник, знакомый с планами Промсвязьбанка, ранее сообщал "Интерфаксу", что банк намерен консолидировать на своем балансе все акции СПВБ. В конце августа Промсвязьбанк приобрел еще 10,97% акций биржи, которые ранее принадлежали "Международному банку Санкт-Петербурга". Банк России по состоянию на конец августа продолжает являться владельцем 8,9% уставного капитала биржи. Промсвязьбанк, принадлежавший братьям Ананьевым, в декабре 2017 года подпал под санацию, банк был передан в Фонд консолидации банковского сектора, подконтрольный ЦБ РФ. Позднее он перешел в собственность Росимущества. На базе Промсвязьбанка создан банк для обслуживания гособоронзаказа и крупных госконтрактов. Сейчас на СПВБ проходят сделки прямого репо с Банком России, а также аукционы и торги по размещению денежных средств на депозиты в уполномоченных банках (средства Пенсионного фонда России, бюджета Санкт-Петербурга, ФАУ "Главгосэкспертиза России", депозитные операции Федерального казначейства). В конце 2019 года на бирже были размещены и допущены к торгам облигации находящегося под санкциями крымского РНКБ (находится в SDN List), а в апреле 2020 года допущены к размещению облигации "Комкора" – основного операционного актива телекоммуникационного холдинга "Акадо" группы "Ренова" (в отношении "Реновы" и ее владельца Виктора Вексельберга также введены санкции). В мае 2020 года представитель Минфина России заявлял "Интерфаксу", что министерство планирует размещение выпусков облигаций федерального займа (ОФЗ) на этой бирже.]]></text>
</doc>
