<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738994</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738994</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ даст "Трасту" до 79,8 млрд рублей на покупку непрофильных активов "Открытия"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Траст</tag>
    <tag type="str">ФК Открытие</tag>
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Банк "Траст", на базе которого создан Банк непрофильных активов (БНА) выкупит некоторые непрофильные активы группы банка "ФК Открытие" (БФКО), в том числе акции ВТБ, за счет собственных свободных средств и депозита ЦБ,  сообщил  Банк России. Эти изменения в план участия регулятора в мерах по предупреждению банкротства "Траста" уже утверждены. "Акции Банка ВТБ (ПАО) являются непрофильным активом БФКО и передаются в БНА в целях исключить владение одним системно-значимым банком более чем 9% акций конкурирующего системно-значимого банка, имеющего другого контролирующего акционера" - говорится в пресс-релизе ЦБ. "Открытие" сейчас напрямую и через связанные структуры владеет 14,8% голосующих акций ВТБ. Весь ли пакет акций ВТБ выкупит "Траст", ЦБ не уточнил. Сделка нужна для того, чтобы освободить баланс "Открытия" от непрофильных активов для его подготовки к продаже, ее рекомендовали инвестиционные консультанты. Активы предполагается приобрести за счет свободной ликвидности "Траста", сформировавшейся по итогам работы с непрофильными активами, а также депозита ЦБ. "Размер предоставляемого Банком России финансирования будет определен с учетом стоимости активов, сформированной на организованном рынке ценных бумаг накануне совершения сделки, и не превысит 79,8 млрд рублей", - говорится в сообщении.]]></text>
</doc>
