<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740403</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740403</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 14:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">По всей Армении начались акции неповиновения против Пашиняна</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - В Армении возобновились акции протеста с требованием отставки премьер-министра на фоне решения о передаче ряда территорий Азербайджану после вооруженного конфликта в Нагорном Карабахе, который продолжался с 27 сентября по 9 ноября. В отделения полиции Армении доставлены 34 участника этих акций, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе полиции республики. В Ереване демонстранты перекрывают улицы, движение транспорта в центре столицы Армении парализовано. Как сообщает корреспондент "Интерфакса", полиция задерживает участников акции, пытаясь восстановить автомобильное движение. Работа одной из станций ереванского метрополитена блокирована манифестантами, которые не позволяют продолжить движение поездов. В Араратской и Ширакской областях страны демонстранты парализовали работу областных администраций, не позволяя сотрудникам войти в здания, сообщают армянские СМИ. Оппозиционные партии требуют отставки премьер-министра Армении после принятия им совместно с РФ и Азербайджаном в ноябре заявления о прекращении огня в Нагорном Карабахе и передаче Азербайджану ряда территорий в регионе. Противники Пашиняна объявили о начале акций гражданского неповиновения. "Мы дали Пашиняну время уйти в отставку до 12:00 8 декабря, чего, однако, не произошло. С этого момента до 17:00 граждане Армении имеют право выйти на акции гражданского неповиновения. Призываю всех действовать в рамках закона", - заявил представитель оппозиционной партии "Дашнакцутюн" Ишхан Сагателян в прямом эфире на своей странице в фейсбуке. Он призвал сотрудников полиции не выполнять "незаконные приказы Пашиняна". На митинге 5 декабря оппозиция потребовала от Пашиняна до полудня 8 декабря уйти в отставку. В противном случае оппозиционеры обещали начать акции гражданского неповиновения по всей Армении.]]></text>
</doc>
