<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741629</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741629</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 19:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китай приостановит на неделю авиарейс Москва-Чжэнчжоу из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Управление гражданской авиации Китая (CAAC) временно приостановило полеты по трем международным авиарейсам из-за выявления случаев COVID-19 у некоторых пассажиров. Положительный результат дали тесты у восьми пассажиров выполнявшегося 3 декабря рейса EO429 Москва-Чжэнчжоу российской компании "Икар" (Красноярск, торговая марка Pegas Fly) и у шести пассажиров рейса LX188 Цюрих-Шанхай авиаперевозчика Swiss International Air Lines 7 декабря. У пяти человек с рейса ET636 Аддис-Абеба - Чэнду авиакомпании Ethiopian Airlines, выполнявшегося 3 декабря, тесты на коронавирусную инфекцию также оказались положительными. Начиная с 21 декабря полеты по маршрутам Аддис-Абеба - Чэнду и Москва-Чжэнчжоу будут прекращены на неделю. Рейс Цюрих-Шанхай будет приостановлен на неделю с 27 декабря, сообщает агентство "Синьхуа". CAAC 4 июня ввело в действие механизм вознаграждения и наказания для международных пассажирских перевозок для дальнейшего сдерживания распространения COVID-19. Если у всех прибывающих в Китай пассажиров определенного рейса будут отрицательные анализы на коронавирус нового типа в течение трех недель подряд, то авиакомпания получит разрешение на увеличение количества рейсов до двух в неделю. В том случае, если число пассажиров с положительными результатами проверки на COVID-19 достигнет 5, то данный рейс будет приостановлен на неделю. Если их количество увеличится до 10, то рейсы по данному маршруту будут приостановлены на четыре недели.]]></text>
</doc>
