<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736189</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736189</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 10:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пассажирский автобус столкнулся с фурой на западе Москвы</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В результате пострадали шесть человек</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ГИБДД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Пассажирский автобус и фура столкнулись утром в понедельник на западе столицы, есть пострадавшие, сообщил "Интерфаксу" источник, знакомый с ситуацией. "По предварительной информации, автобус задел полуприцеп, припаркованный у дома 13 на улице Чоботовская. В результате столкновения пострадали три пассажира", - сказал собеседник агентства. По его информации, пассажиры автобуса получили легкие травмы из-за падения в салоне. На месте ДТП работают сотрудники ГИБДД, движение на Чоботовской улице ограничено. В пресс-службе столичного управления полиции подтвердили информацию об инциденте. "Примерно в 9:15 на пересечении улиц Скульптора Мухиной и Чоботовской произошло столкновение грузового автомобиля с автобусом. В результате аварии пострадали шесть человек", - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе главка. Там отметили, что в настоящее время на месте работают сотрудники ГИБДД, устанавливаются все обстоятельства произошедшего. В свою очередь, информированный источник сказал "Интерфаксу", что из шести пострадавших двое были госпитализированы. В столичном департаменте транспорта ранее сообщали, что ДТП с участием грузовика и пассажирского автобуса, следовавшего по маршруту №5, произошло у дома 13 на улице Чоботовская. В департаменте добавили, что в результате ДТП погибших нет, "в автобусе пострадали шесть человек, им оказывается необходимая медицинская помощь".]]></text>
</doc>
