<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738019</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738019</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 15:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Росатом" собрался создать арктический и тропический гибрид плавучей АЭС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">ПАТЭС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - "Росатом" планирует создать арктический и тропический гибрид проекта плавучей атомной теплоэлектростанции (ПАТЭС), сообщил журналистам первый замглавы госкорпорации Кирилл Комаров. "На базе того опыта, который мы получили при ее сооружении, хотим сделать, с точки зрения капитальных затрат, более экономически эффективное решение", - сказал он, говоря о ПАТЭС. По его словам, сегодня есть огромный спрос на такую генерацию по всему периметру Северного морского пути, где все больше создается новых производств и где нет централизованного снабжения электроэнергией. "По-прежнему по всему миру огромное количество стран, территорий, людей живет без постоянного нормального доступа к электрической энергии. Поэтому мы думаем, чтобы сделать одновременно и арктическое, и тропическое исполнение этого проекта, для того, чтобы иметь возможность отправлять его в другие государства с другой климатикой, и, в том числе, чтобы оно там работало не только на производство электроэнергии, но и, например, на опреснение воды, что актуально для жарких стран, где воды не всегда бывает достаточно", - сообщил Комаров. ПАТЭС "Академик Ломоносов" мощностью 70 МВт предназначена для выработки и выдачи потребителям тепла и электрической энергии, также может использоваться для опреснения морской воды. Станция оснащена двумя реакторными установками КЛТ-40С, которые способны вырабатывать до 70 МВт электроэнергии и 50 Гкал.ч тепловой энергии в номинальном рабочем режиме. Как сообщалось, 22 мая ПАТЭС была введена в промэксплуатацию и официально стала 11-й АЭС в России и самой северной в мире.]]></text>
</doc>
