<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732166</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732166</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 18:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Представитель тайваньского торгпредства и дипломаты из КНР подрались на Фиджи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Тайвань</tag>
    <tag type="str">Фиджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Представитель торгового представительства Тайбэя подрался с китайскими дипломатами на Фиджи, сообщило посольство КНР. "В тот вечер представители тайваньской делегации вступили в словесную перепалку, а затем и драку с сотрудниками китайского посольства, которые находились по работе в этой же гостинице. В результате пострадал один китайский дипломат, нанесен материальный ущерб", - говорится в заявлении китайского посольства на Фиджи. Инцидент произошел еще 8 октября, однако известно о нем стало позже. Торговое представительство Тайваня праздновало "Две десятки" или день образования Китайской республики, "серьезно нарушая принцип одного Китая". Пекин уже выразил правительству Фиджи серьезную озабоченность по этому поводу и потребовал провести тщательное расследование и привлечь тайванцев к ответственности. У тайваньской стороны другая версия произошедшего. Как пишет Центральное информационное агентство острова, во время праздничного мероприятия два китайских дипломатических представителя "вмешались, начали фотографировать, не соглашались уйти и в итоге - набросились на сотрудника торгпредства Тайбэя". Тайваньский вопрос возник в 1949 году, когда была провозглашена коммунистическая Китайская народная Рреспублика, а часть партии Гоминьдан обосновалась на острове Тайвань. Пекин настаивает на "принципе одного Китая", согласно которому нельзя одновременно признавать КНР и Китайскую Республику на Тайване. При этом почти во всех крупных государствах есть неофициальные культурные и экономические офисы Тайбэя.]]></text>
</doc>
