<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">672686</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/672686</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-14 14:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Третьяковке открылась новая экспозиция искусства ХХ века</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 августа. INTERFAX.RU - Новые залы искусства ХХ века открыли в Третьяковской галерее после первого этапа изменения экспозиции, сообщили в пресс-службе музея. "Музей вновь открыл для публики залы, в которых можно увидеть работы русских художников первой трети прошлого столетия, шедевры авангарда", - говорится в сообщении. В музее уточнили, что в обновленной экспозиции к монографическим залам Василия Кандинского, Ильи Машкова, Петра Кончаловского добавились залы Владимира Татлина, Александра Дейнеки, а также Павла Филонова и его школы, Казимира Малевича и его учеников. "У публики впервые появилась возможность увидеть два "Черных квадрата" Малевича одновременно - в новой экспозиции первый вариант знаменитой работы "Черный супрематический квадрат" 1915 года демонстрируется вместе с более поздней версией 1929 года", - добавили в сообщении. В галерее добавили, что одним из центров новой экспозиции стал зал, посвященный уникальной коллекции русского авангарда Георгия Костаки. Большую часть своего собрания он передал Третьяковской галерее в 1977 году. "Этот дар стал крупнейшим за всю историю музея, и сегодня наши зрители могут в полной мере осмыслить его ценность", - сказали в Третьяковке. В экспозицию произведений Марка Шагала добавлена графика, ранние живописные работы, впервые выставляются иллюстрации к поэме Гоголя "Мертвые души". В зале № 3 представлены художественные работы 1910-х годов, из которых в дальнейшем вырос знаменитый русский авангард. Среди них произведения Давида Бурлюка, Иосифа Школьника, Николая Кульбина, Александра Шевченко, Роберта Фалька, Нико Пиросмани. Попасть в залы можно по билету в постоянную экспозицию Новой Третьяковки, говорится в сообщении.]]></text>
</doc>
