<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737751</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737751</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 02:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минздраве США спрогнозировали готовность 40 млн доз COVID-вакцины к концу года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">BioNTech</tag>
    <tag type="str">Moderna</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Министр здравоохранения и социальных служб США Алекс Азар ожидает, что к концу декабря в стране будут готовы к распространению 40 миллионов доз вакцин от коронавируса компаний. Речь идет о двух вакцинах, одну из которых совместно разработали американская компания Pfizer и немецкая BioNTech, вторую - американская Moderna. Азар отметил на брифинге в среду, что этого количества должно хватить для вакцинации около 20 миллионов американцев из наиболее уязвимых групп. 9 ноября стало известно, что потенциальная вакцина компанией Pfizer и немецкой BioNTech во время испытаний продемонстрировала эффективность  более чем на 90% . Позднее Pfizer заявила уже о  95%-ой эффективности  вакцины на завершающем испытании. Moderna на этой неделе объявила, что эффективность разрабатываемой ею вакцины от коронавируса составляет  более 94% . Компании Pfizer и Moderna, исследования которых финансируются правительством США, приступили к последней, третьей фазе клинических испытаний в конце июля. Pfizer ранее в среду сообщила, что закончила третью фазу. Власти США уже закупили большие партии разных вакцин и готовы начать их распределять по стране, как только препараты будут одобрены к применению. Вакцинация обоими препаратами предусматривает два укола для выработки устойчивого иммунитета от COVID-19.]]></text>
</doc>
