<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734030</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734030</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-24 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: суббота, 24 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Глава космического центра "Восточный" арестован, бизнесмен Александр Петров застрелен под Выборгом, на танкере в Керченском проливе произошел взрыв</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Арестован глава космического центра "Восточный" Роман Бобков.  Он и главный инспектор 119-го отдела государственного архитектурно-строительного надзора Минобороны Дмитрий Фоминцев стали  фигурантами дела  о подстрекательстве к злоупотреблению должностными полномочиями и к служебному подлогу. Глава "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин  уволил главу дирекции космодрома "Восточный"  Евгения Рогозу, а также объявил выговоры гендиректору и главному инженеру Центра эксплуатации объектов наземной космической инфраструктуры. -  Под Выборгом убит отец бывшего пилота "Формулы-1" Виталия Петрова.  Источник сообщил, что тело бизнесмена и муниципального депутата Александра Петрова обнаружено  с огнестрельным ранением . -  На танкере в Азовском море   Три члена экипажа  оказались за бортом , их ищут. -  В России за сутки зарегистрировали 16 521 случай заражения коронавирусом.  На Москву пришлись  4 453 пациента . За сутки в столице  госпитализировали  1 339 заболевших. Губернатор Санкт-Петербурга Александр Беглов  ушел на удаленную работу  из-за возможного контакта с зараженными. Между тем стало известно о положительном результате тестов на коронавирус у президента Польши  Анджея Дуды  и у мэра Киева  Виталия Кличко . В Брюсселе  расширяют COVID-ограничения . -  Европейское командование вооруженных сил США провело секретные учения.  По данным издания Stars and Stripes, целью была проверка способности штаба в Штутгарте мобилизовать силы союзников по НАТО  в случае войны . -  В России временно упростят работу аптек с маркировкой лекарств.  Система перейдет на  уведомительный режим , что позволит аптекам продавать препараты без задержек. -  Космический аппарат НАСА рассыпал часть грунта с астероида Бенну.  В агентстве связали это с тем, что было  собрано больше материала, чем планировалось . Теперь специалисты намерены ускорить процесс перемещения образцов в специальную капсулу для доставки на Землю.]]></text>
</doc>
