<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734393</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734393</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 14:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко потребовал выгонять из вузов оппозиционных студентов</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Президент Белоруссии также поручил увольнять преподавателей, "которые гадко себя ведут"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко предложил отчислять из вузов студентов, участвующих в несанкционированных акциях протеста. "Студенты: пришли учиться - учитесь. Кто хочет, тот пусть учится. Кто вышел в нарушение закона на несанкционированные акции, лишается права быть студентом. Пожалуйста, отправьте их, как я говорил, кого в армию, а кого - на улицу. Пусть ходят по улице. Но они должны быть отчислены из вуза", - сказал Лукашенко во вторник. Его цитирует  госагентство БелТА . "То же самое преподаватели, их тоже единицы, которые гадко себя ведут в вузах", - заявил он. Лукашенко снова повторил свой тезис о том, что никого не надо "просить и  уговаривать ", так как это бесполезно. "В лучшем случае в этой ситуации мы их  (протестующих - ИФ)  загоним под плинтус. И они потом опять оттуда вылезут. Поэтому пусть определяются, где они хотят жить, как они хотят жить и что делать", - сказал Лукашенко. Он также обратился к родителям школьников и студентов "убрать своих детей с улицы", чтобы "потом не было больно". "А с остальными  (участниками протестов - ИФ)  мы будем разбираться по всей строгости закона", - предупредил Лукашенко. В Белоруссии третий месяц продолжаются массовые акции протеста в белорусских городах против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признает оглашенные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными, требует отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. Особенно массовые манифестации обычно происходят по воскресеньям, когда на улицы только в Минске выходят порядка сотни тысяч человек.]]></text>
</doc>
