<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741639</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741639</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 21:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ереван заявил, что РФ помогла армянским военным вырваться из окружения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Российские миротворцы помогли армянским военнослужащим выйти из окружения на участке сел Хин Тагер и Хцаберд Гадрутского района, сообщили вечером в среду в Министерстве обороны Армении. "Операция была проведена благодаря активным действиям российского миротворческого контингента и при непосредственном посредничестве командующего миротворческим контингентом России генерал-лейтенанта Рустама Мурадова", - сообщает пресс-служба Минобороны Армении. Ранее сообщалось, что 11 декабря в Гадрутском районе Карабаха произошло  нарушение  режима прекращения огня. В Минобороны Армении  заявили о нападении  азербайджанских военных на пост армии непризнанной Нагорно-Карабахской республики в Гадрутском районе. Азербайджанская сторона обвинила армянских военных в вооруженной провокации. После вмешательства российских миротворцев обстановка в Гадрутском районе Нагорного Карабаха нормализовалась, заявил 14 декабря командующий российским миротворческим контингентом генерал-лейтенант Рустам Мурадов. Между тем 16 декабря омбудсмен непризнанной НКР Артак Бегларян заявил, что около 60 военных Армии обороны НКР накануне пропали у села Хцаберд Гадрутского района. Премьер-министр Армении Никол Пашинян в среду заявил о имеющейся информации о том, что армянские военнослужащие попали в азербайджанский плен на участке сел Хин Тагер и Хцаберд Гадрутского района. "По нашим данным, в том числе российские миротворцы  находятся в окружении . Есть проблемы со связью, поскольку из-за местности есть определенные проблемы с коммуникацией. Причем, такие же проблемы есть и у российских миротворцев, и там у нас сложилась определенная кризисная ситуация", - сказал Пашинян в интервью армянской службе радиостанции "Свобода". В свою очередь в Минобороны РФ  опровергли  заявление Пашиняна об окружении российских миротворцев. "Информация о якобы окружении подразделений российских миротворческих сил кем-то из сторон в Нагорном Карабахе не соответствуют действительности", - говорится в сообщении Минобороны РФ. В Минобороны РФ заявили: "Все подразделения российских миротворческих сил в Нагорном Карабахе выполняют задачи в штатном режиме, как на наблюдательных постах, так и в ходе мониторинга за соблюдением режима прекращения огня. Режим прекращения огня  соблюдается  по всей линии соприкосновения".]]></text>
</doc>
