<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740275</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740275</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко потребовал заставить работать всех "болтающихся тунеядцев"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко во время совещания по экономике поручил чиновникам "немедленно заняться трудоустройством безработных". "С органами милиции, подключите кого вы считаете нужным. Немедленно поставить на учет всех тунеядцев болтающихся и заставить их работать", - заявил Лукашенко, фрагмент выступления которого  распространил  близкий к его пресс-службе телеграм-канал "Пул первого". Сегодня, по мнению Лукашенко, "неработающий шатающийся человек - это не просто протестун на улице, это будущий преступник, который подкидывает нам каждый день, каждую неделю, каждый месяц преступления". "И мы тратим огромные деньги для раскрытия этих преступлений, а потом еще некоторых содержим в местах, не столь отдаленных", - заявил он. Лукашенко обратился к участникам совещания: "Еще раз повторяю - заставьте всех работать. У каждого должен быть перечень таких тунеядцев, которые должны работать", - резюмировал он. В Белоруссии четыре месяца продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала объявленных властями результатов выборов, считает их сфальсифицированными. Протестующие требуют отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов. По информации Верховного комиссара ООН по правам человека, ситуация с правами человека в Белоруссии продолжает ухудшаться, мирные демонстрации насильственно разгоняются с необоснованным и непропорциональным применением силы. Всего с начала протестов в Белоруссии, по данным верховного комиссара ООН на начало декабря, арестовали более 27 тыс. человек, в ноябре каждую неделю арестовывали по несколько сот человек, в стране есть случаи жесткого обращения с демонстрантами, а наказания в отношении протестующих становятся более суровыми. Что касается так называемых тунеядцев, то с ними Лукашенко пытается бороться уже несколько лет. Ранее в Белоруссии действовал декрет "О предупреждении социального иждивенчества", которым была установлена обязанность граждан республики, постоянно проживающих в стране иностранных граждан, лиц без гражданства, не участвовавших в финансировании государственных расходов или участвовавших в таком финансировании менее 183 календарных дней (полгода. - ИФ), по уплате сбора в размере 20 базовых величин. Однако принятие данного декрета вызвало активный протест со стороны населения Беларуси. В феврале и марте 2017 года в ряде крупных городов страны прошли так называемые марши нетунеядцев, после чего действие декрета было приостановлено. В конце января 2018 года Лукашенко подписал декрет, которым предусмотрена отмена "тунеядского" сбора с безработных. Согласно нормам нового декрета, сбор на финансирование государственных расходов взиматься с трудоспособных неработающих граждан не будет. При этом они должны будут полностью оплачивать ряд услуг.]]></text>
</doc>
