<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728375</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728375</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 09:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российский ОПК довел долю гражданской продукции почти до 25%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Николай Патрушев</tag>
    <tag type="str">Дальний Восток</tag>
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">ЛУКОЙЛ</tag>
    <tag type="str">Бурятие</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Ми-171</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - По России оборонные предприятия довели долю гражданской продукции и продукции двойного назначения до 24,1%, заявил во Владивостоке секретарь Совета безопасности Николай Патрушев. По его словам, этого удалось достичь в результате выделения субсидий ОПК на строительство рыбопромысловых и воздушных судов, производство медицинских изделий и микроэлектроники. На Дальнем Востоке уровень диверсификации производства за последний год вырос на 5%, опережая среднероссийские показатели, добавил Патрушев. "Этому способствовало создание дополнительных льготных условий для наделения предприятий ОПК статусом единственного поставщика при реализации специальных инвестиционных контрактов", - отметил он. По его словам, в Бурятии, Хабаровском и Забайкальском краях созданы региональные фонды развития промышленности, с участием которых уже профинансировано десять проектов на сумму более 2,8 млрд рублей. Минпромторг обдумывает создание аналогичных фондов и в других регионах ДФО. Секретарь Совбеза сообщил, что "в целях продвижения на рынок модернизированного вертолета Ми-171А3, финальная сборка которого будет производиться на авиационном заводе в Улан-Удэ, проработана возможность приобретения "Газпромом" 16 таких машин". Обсуждаются условия покупки еще пяти вертолетов "ЛУКОЙЛом". Минобороны начало освобождать производственные площади Амурского судостроительного завода от объектов незавершенного производства, и это создаст дополнительные возможности для привлечения и выполнения заводом новых заказов, в том числе по выпуску гражданской продукции, добавил Патрушев. Он призвал активизировать поддержку ОПК, чтобы они продолжили диверсификацию производства и выполнили задачу президента по доведению доли гражданской продукции к 2030 году до 50%.]]></text>
</doc>
