<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726748</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/726748</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 23:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На электронном голосовании в Москве победили поддержанные ЕР кандидаты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Бабушкинский</tag>
    <tag type="str">Марьино</tag>
    <tag type="str">Алексей Венедиктов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - По итогам электронного голосования на дополнительных муниципальных выборах в Москве лидируют кандидаты, поддержанные партией "Единая Россия", сообщил председатель Общественного штаба по контролю и наблюдению за выборами в столице Алексей Венедиктов. "Единая Россия" и там, и там  (в Бабушкинском районе и Марьино - ИФ)  лидирует с большим отрывом - 26-25% и 42-41%. Теперь мы ждем, каким образом бумажное голосование, досрочное, надомное, традиционное, скорректирует эти цифры", - сказал Венедиктов журналистам в общественном штабе в воскресенье. Он отметил, что на первом и втором месте в Бабушкинском районе оказались кандидаты в депутаты, поддержанные "Единой Россией": Лидия Киселева заняла первое место с 26% голосов, Илья Лифанцев - второй с 25% голосов. Другие кандидаты набрали на электронном голосовании менее 10%. "В Марьино на первом месте госпожа  (Галина)  Андреева, главврач больницы, поддержанная "Единой Россией", - 41%, на втором месте  (Антон)  Архитский, поддержанный "Единой Россией", - 21%", - сообщил Венедиктов. По его данным, окончательная явка онлайн-голосования на дополнительных муниципальных выборах в Москве составила 94,6%. "Из 318 человек, которые зарегистрировались на онлайн-голосование, 20% или 62 человека проголосовали бюллетенями на своих участках (...) Окончательная явка по электронному голосованию, с учетом этих 62 человек, перебила явку на выборах в Мосгордуму 2019 года и по поправкам к Конституции - 94,6%", - сказал Венедиктов журналистам в штабе. Он также сообщил, что по решению штаба состоится ручной пересчет голосов на двух участках: в Марьино на участке №1468 и на участке №524 в Бабушкинском районе. 13 сентября в Москве состоялись дополнительные выборы муниципальных депутатов в районах Марьино и Бабушкинском. Онлайн-голосование проходило с 08:00 11 сентября до 20:00 12 сентября.]]></text>
</doc>
