<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730156</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730156</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 09:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиция Киргизии выдвинет на пост премьера осужденного экс-депутата</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Мекенчил</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Оппозиция выдвигает на пост премьер-министра Киргизии экс-депутата парламента Садыра Жапарова, сообщил во вторник "Интерфаксу" представитель оппозиционной партии "Мекенчил". "Оппозиция хочет видеть на посту премьер-министра Садыра Жапарова", - заявил собеседник агентства. В настоящее время сторонники Жапарова  заняли здание правительства Киргизии  и не пускают в него действующих сотрудников. Ранее митингующие освободили Жапарова из колонии, где оппозиционный лидер отбывал наказание по обвинению в захвате заложника. В свою очередь в правительстве Киргизии заявили, что оно работает в особом режиме. "Профильные государственные структуры работают над обеспечением общественной безопасности и правопорядка. Правительство призывает всех участников политического процесса к мирному урегулированию имеющихся вопросов. Все вопросы должны быть решены в правовом русле во благо благополучия и безопасности нашего народа, процветания страны", - сообщили в правительстве. Столкновения в Бишкеке начались в минувший понедельник, 5 октября, после объявления предварительных итогов выборов в парламент Киргизии. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают результаты выборов по причине массовых нарушений и фальсификаций в ходе избирательного процесса. Демонстранты вышли на митинг с требованием отменить результаты голосования и объявить повторные выборы. Политические партии Киргизии, которые проиграли парламентские выборы, намерены сформировать народное правительство и выбрать нового премьер-министра, заявил на митинге лидер оппозиционной партии "Ата-Мекен" (Родина) Жанар Акаев. Ночью демонстранты ворвались в здание Госкомитета нацбезопасности Киргизии и освободили экс-президента Киргизии  Алмазбека Атамбаева . Также, по сообщениям местных СМИ, были освобождены экс-премьеры Киргизии Сапар Исаков и Жанторо Сатыбалдиев, ряд лидеров оппозиции. Бывший заместитель министра внутренних дел Киргизии Курсан Асанов стал комендантом Бишкека. Источник в спецслужбах страны сообщил "Интерфаксу", что и.о. главы Государственного комитета национальной безопасности стал замглавы Совбеза Омурбек Суваналиев, который и выдвинул Асанова комендантом. Сообщалось, что в Бишкеке создаются народные дружины. Милиции в городе нет. Митингующие также назначили нового мэра Бишкека, сообщили "Интерфаксу" во вторник в столичном муниципалитете. "Мэрию Бишкека захватили около 30 сторонников оппозиционных партий. Никаких требований действующей власти они не предъявили", - сообщила агентству советник градоначальника Азиза Суракматова Гуля Алмамбетова. В здании муниципалитета корреспонденту "Интерфакса" демонстранты вручили пресс-релиз, в котором указано, что "народным мэром" стал Жоошбек Коеналиев. По данным Минздрава, в результате беспорядков в Бишкеке один человек скончался, еще 590 пострадали. Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков  заявил о попытке незаконного захвата  государственной власти в стране и призвал лидеров протестов вернуться в правовое поле.]]></text>
</doc>
