<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735993</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735993</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 05:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сторонники Фургала в снег вышли на очередную акцию в Хабаровске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Хабаровск</tag>
    <tag type="str">Сергей Фургал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Несанкционированная акция в поддержку бывшего губернатора Хабаровского края Сергея Фургала, арестованного по обвинению в организации заказных убийств, началась в Хабаровске, передал корреспондент "Интерфакса" в субботу. Сторонники экс-губернатора, несмотря на выпавший в пятницу снег и похолодание, пришли в полдень по местному времени на площадь имени Ленина к зданию правительства региона и проводят митинг, скандируя лозунги в поддержку Фургала. Сотрудники полиции предупреждают собравшихся о незаконных действиях в связи с действующим в регионе запретом на проведение массовых мероприятий из-за распространения коронавирусной инфекции. В администрации города заявили, что в акции принимают участие менее 250 человек. По информации мэрии, судами принято 355 решений в отношении участников акций: выписано 236 штрафов на сумму более 2,5 млн рублей, вынесено 57 решений об административных арестах, 39 - об обязательных работах. Сотрудники ГИБДД по Хабаровскому краю вручили владельцам транспортных средств более 2 тыс. предостережений "о недопустимости участия в несогласованных мероприятиях". О задержании Фургала Следственный комитет сообщил в ночь на 9 июля. По версии следствия, он организовал покушение на убийство предпринимателя и убийства еще двух бизнесменов в 2004-2005 годах. Фургалу предъявлено обвинение в организации убийств по найму и в покушении на убийство (ч. 2 ст. 105 УК РФ и ст. 30, ст. 33 ч. 2 ст. 105 УК РФ). 20 июля президент России Владимир Путин подписал указ об отрешении Фургала от должности губернатора Хабаровского края в связи с утратой доверия. Врио главы региона назначен представитель ЛДПР, депутат Госдумы Михаил Дегтярев.]]></text>
</doc>
