<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727409</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727409</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 14:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Казахстан начал клинические испытания своей вакцины от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Казахстан</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - В Казахстане начались клинические исследования вакцины против коронавируса, сообщила пресс-служба министерства образования и науки. "Начаты клинические исследования вакцины QazCovid-in против коронавирусной инфекции, разработанной в Научно-исследовательском институте проблем биологической безопасности Комитета науки", - говорится в сообщении. "В рамках первой и второй фаз будет проводиться вакцинация волонтеров. Всемирная организация здравоохранения дала разрешение на это. Несмотря на то, что добровольцами могут стать всего 244 человека, в НИИПББ за короткий срок поступило большое количество заявок от желающих... Мы вынуждены были остановить прием заявок уже через несколько дней после выхода объявления", - сказал вице-министр образования и науки Мирас Дауленов, слова которого приводятся в сообщении. В министерстве образования напомнили, что 26 июля вакцину QazCovid-in получили сначала семь, потом еще 20 ученых-разработчиков. У них сформировался нарастающий иммунитет, результаты анализов показали безопасность и высокую иммуногенность вакцины. Сейчас все сделавшие прививку сотрудники чувствуют себя хорошо и продолжают работу. Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) 15 мая включила казахстанскую инактивированную вакцину от коронавируса в перечень кандидатных вакцин, а 29 августа - в число допущенных к клиническим испытаниям.]]></text>
</doc>
