<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740673</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740673</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 08:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Иркутске после землетрясения в некоторых зданиях появились трещины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - В Иркутске обследуют социальные объекты и жилые дома после землетрясения, произошедшего утром в четверг, сообщает пресс-служба администрации города по итогам оперативного совещания. "По данным департамента образования, в 18 школах зафиксированы небольшие трещины, осыпалась штукатурка. Также обнаружены трещины в нескольких дошкольных учреждениях. Однако данные повреждения не представляют угрозы", - приводятся в сообщении слова заммэра - председателя комитета по социальной политике и культуре Виталия Барышникова. Он добавил, что в актовом зале культурно-досугового центра "Россия" частично поврежден подвесной потолок. На время обследования и ремонта центр решено закрыть. Также имеются незначительные повреждения в учреждениях спорта и культуры. В спорткомплексе "Высота" осыпалась штукатурка, возможны трещины льда на кортах. В помещении творческого клуба "Созвездие" обнаружены трещины по аркам проемов, эвакуационных выходов и по сводам потолков. Также трещины появились на арках в дверных проемах в здании детской музыкальной школы №3. Специализированные службы также проверили мостовые сооружения, путепроводы и котельные, повреждений там не обнаружено. Как сообщалось, землетрясение произошло в 5:44 (00:44 по московскому времени) четверга в районе дельты реки Селенга близ залива Провал, образовавшегося при Цаганском землетрясении 12 января 1862 года. Подземный толчок имел магнитуду 5,5, энергетический класс - 13,9. В Иркутске  интенсивность  землетрясения составила 5 баллов. В эпицентре - на территории Кабанского района Бурятии - 7,6 балла. Сообщений о разрушениях и пострадавших в Иркутской области не поступало. В Иркутске введен  режим повышенной готовности . Жертв и разрушений в городе не выявлено. Объекты жизнеобеспечения работают в штатном режиме.]]></text>
</doc>
