<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741324</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741324</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 11:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минстрой предложил условия для организованного завоза мигрантов-строителей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минстрой</tag>
    <tag type="str">Таджикистан</tag>
    <tag type="str">Узбекистан</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Минстрой внес в правительство предложения по организации упрощенного въезда трудовых мигрантов для российских строек,  пишет  "Коммерсантъ" и добавляет, что по сути всю ответственность за иностранных рабочих предлагается возложить на строительные компании. Министерство предложило разрешить ввозить мигрантов только компаниям, которые обеспечат тестирование иностранцев на коронавирус и гарантируют, что у них будут работать только здоровые. Также компания должна будет обустроить место постоянного проживания для работников, поставить их на миграционный учет и оформить с ними трудовые отношения. Мигранты же должны будут получать патент на работу в России. Издание отмечает, что все эти требования, кроме справок об отрицательных тестах на COVID-19, действовали и раньше, но не всегда выполнялись. Например, раньше многие рабочие сами въезжали в Россию и только потом искали работу на стройках. Представитель ведомства уточнил, что предложения согласованы с Минтруда, МВД и Роспотребнадзором. В конце октября замминистра строительства Николай Стасишин говорил о планах предложить правительству разрешить  точечный ввоз  трудовых мигрантов, чтобы не допустить срыва сроков строительства. К 1 декабря в иностранцах-строителях нуждались уже 50 регионов, в целом потребность отрасли оценивается в 190 000 человек. В Минстрое уточнили, что в первую очередь строителям не хватает рабочих из Узбекистана, Таджикистана и с Украины. Минстрой ранее призывал россиян, зарегистрировавшихся на бирже труда, идти на стройки, они не спешат следовать этому призыву, пишет газета. По словам профильного вице-премьера Марата Хуснуллина, с начала года средняя зарплата строителей по стране выросла с 50 000 рублей до нынешних 80 000-90 000 рублей, но и это не помогло привлечь рабочие руки. Он отмечал, что из страны "вымылось 1,5 млн мигрантов", а нехватка рук в строительстве начинает приобретать "угрожающие масштабы". Газета напоминает, что нехватка рабочей силы может затормозить строительство, которое считается локомотивом роста экономики. С учетом того что на отрасль приходится более половины всех капитальных вложений, особо актуальной эта проблема становится на фоне планов правительства по запуску нового инвестцикла и наращиванию роли частных инвесторов в экономике, отмечает издание.]]></text>
</doc>
