<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729489</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729489</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 11:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ РФ заявил об уменьшении в 1,7 раза объемов вывода средств за рубеж</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Объемы сомнительных операций с признаками вывода денежных средств за рубеж сократились в первом полугодии 2020 года в 1,7 раза по сравнению с аналогичным периодом 2019 года, говорится в пресс-релизе ЦБ. По оценке регулятора, это произошло преимущественно за счет уменьшения объемов сомнительных переводов по сделкам с услугами. "Объемы операций с признаками обналичивания денежных средств в банковском секторе в первом полугодии 2020 года по сравнению с сопоставимыми данными первого полугодия 2019 года уменьшились в 1,4 раза", - отмечается в сообщении ЦБ. Согласно материалам ЦБ РФ, объем операций с признаками вывода денежных средств за рубеж в первом полугодии 2020 года снизился до 18 млрд рублей с 31 млрд рублей за аналогичный период 2019 года. Средний номинальный курс доллара США к рублю, по данным ЦБ РФ, в первом полугодии 2019 года составил 65,32 руб., в первом полугодии 2020 года - 69,13 руб. Если в первой половине 2019 года объем вывода средств можно оценить в долларовом эквиваленте примерно в $475 млн, то в первом полугодии 2020 года - в $260 млн. При такой оценке вывод средств за рубеж снизился в 1,8 раза. Объем операций с признаками обналичивания сократился до 38 млрд рублей с 48 млрд рублей. Суммарно общий объем сомнительных операций в первом полугодии 2020 года оценивается в 56 млрд рублей против 79 млрд рублей в первом полугодии 2019 года. Как отмечает ЦБ РФ, в структуре операций с признаками обналичивания денежных средств в банковском секторе, как и в предыдущие периоды, основную часть составляли выдачи со счетов (в том числе по платежным картам) физических лиц (72%). В состав данного показателя впервые включены оценки Банка России объемов обналичивания денежных средств через счета физических лиц по исполнительным документам и через депозитные счета нотариусов, на долю которых приходилось более 40%. Оценка снижения объемов операций с признаками обналичивания денежных средств в банковском секторе в первом полугодии 2020 года в 1,4 раза по сравнению с сопоставимыми данными первого полугодия 2019 года сделана с учетом этой корректировки. Основной спрос на теневые финансовые услуги в первом полугодии 2020 года так же, как и в 2019 году, формировался в строительном секторе - 38% (32% в первом полугодии 2019 года), торговле - 25% (27%) и в секторе услуг - 21% (26%). На долю производственного сектора пришлось 15% (14% годом ранее).]]></text>
</doc>
