<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734013</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734013</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-24 13:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посольство США в Минске посоветовало запастись едой на фоне ультиматума оппозиции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 октября. INTERFAX.RU - Посольство США в Минске на фоне выдвинутого экс-кандидатом в президенты Светланой Тихановской ультиматума властям Белоруссии рекомендовало находящимся в республике соотечественникам избегать массовых акций, а также создать как минимум трехдневный запас еды, воды и лекарств. В сообщении на сайте дипмиссии говорится, что оппозиция призвала власти Белоруссии выполнить определенные требования к 25 октября и обещала протесты, забастовки, блокирование движения транспорта и другие меры. Дипломаты не исключают, что в этой ситуации правоохранительные органы и протестующие могут активизировать применение силы во время массовых акций. В данной связи посольство советует своим гражданам изучить возможность покинуть страну самолетом или наземным транспортом. Рекомендуется избегать мест массовых мероприятий и следить за местными новостями. Кроме того, дипмиссия рекомендует всегда иметь при себе удостоверение личности, включая паспорт США с действующей белорусской визой или действующий штамп о безвизовом въезде. В Белоруссии с 9 августа продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, победителем которых был объявлен Александр Лукашенко, занимающий этот пост с 1994 года. Массовые выступления оппозиции чаще всего проходят в Минске по воскресеньям. Основной соперник Лукашенко на выборах Тихановская через несколько дней после выборов уехала в Литву. 13 октября она поставила ультиматум Лукашенко: он до 25 октября должен объявить о своем уходе, иначе будет начата "национальная забастовка всех предприятий, блокировка всех дорог, обвал продаж в государственных магазинах".]]></text>
</doc>
