<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727968</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727968</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 20:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Станция "Шиес" открылась для пассажирских перевозок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шиес</tag>
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Станция "Шиес" Северной железной дороги - филиала ОАО "РЖД" в Архангельской области, вблизи которой планировалось построить экотехнопарк, открылась в понедельник, сообщил губернатор региона Александр Цыбульский. "Федеральное агентство железнодорожного транспорта 21 сентября открыло железнодорожную станцию Шиес для выполнения пассажирских операций по знаку "Б" (продажа билетов на все пассажирские поезда; прием и выдача багажа не производятся)", -  написал  Цыбульский в своем Telegram-канале в понедельник. Он отметил, что региональный минтранс проводит плановую работу с руководством Северного филиала АО "Федеральная пассажирская компания". В адрес общества направлено обращение о возобновлении остановки на железнодорожной станции Шиес для выполнения пассажирских перевозок "Москва - Воркута - Москва". "В настоящее время ответственные службы проводят корректировку расписания пассажирских поездов № 376/375. Коллеги заверили, что продажа билетов до Шиеса откроется уже в ближайшие дни", - добавил Цыбульский. Ранее Цыбульский сообщал, что решение открыть станцию для пассажирских перевозок было принято при содействии министра транспорта РФ Евгения Дитриха. Также глава региона сообщал, что территории в районе станции присвоят категорию земли населенных пунктов. Также Цыбульский по итогам поездки на Шиес сообщал, что рекультивация территории ведется крайне низко, и не исключил возможность судебных разбирательств с ответственной компанией и штрафов. Он отмечал, что у компании есть время до конца года, чтобы выполнить этап технической рекультивации земли. В пресс-службе правительства Поморья "Интерфаксу" сообщали, что рекультивация земельного участка, где планировалось построить экотехнопарк "Шиес", будет проводиться в два этапа, основные работы планируется завершить в 2024 году. 15 июня 2019 года ООО "Технопарк" завершил работы в рамках первого этапа инженерной подготовки территории для строительства экотехнопарка "Шиес". В апреле текущего года Цыбульский выступил против строительства полигона в Шиесе. Такой же позиции придерживается и глава соседней республики Коми Владимир Уйба. В начале июня правительство Архангельской области в одностороннем порядке расторгло соглашение с ООО "Технопарк" о сопровождении инвестиционного проекта "Шиес" и исключило его из списка приоритетных.]]></text>
</doc>
