<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738083</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738083</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 20:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 20 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новый антирекорд по COVID-19 в России, упразднение Роспечати и Россвязи и последствия ледяного дождя в Приморье</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России зарегистрированы рекордные 24 318 случаев COVID-19 за сутки.  В Москве также установлен антирекорд:  6 902 случая . В Петербурге - 2 394 новых случая заражения, это максимум за время пандемии. -  Упразднены Роспечать и Россвязь.  Их функции будут  переданы Минцифры . Сотрудники структур  смогут продолжить работу в министерстве . -  ВОЗ рекомендовала не использовать ремдесивир при лечении COVID-19.  Организация отметила, что эффективности применения препарата  не найдено доказательств . Главный внештатный специалист Минздрава России по инфекционным болезням Владимир Чуланов заявил, что   ремдесивир рекомендован  на основании исследований , опубликованных в рецензируемых журналах. -  В Приморье ввели режим ЧС после ледяного дождя.  Одним из наиболее пострадавших городов оказался Владивосток, на который обрушились 1 ,5 месячной нормы  осадков. Все в городе покрылось  толстым слоем льда . Из-за перебоев с электричеством и водоснабжением  возник ажиотаж  в магазинах и на АЗС. Специалисты восстановили по резервной схеме работу подстанции во Владивостоке. -  Клинику "Чайка" в "Москве-Сити" закрыли за сокрытие пациентов с COVID-19.  Учреждение проводило тестирование на коронавирус, но  не сообщило о результатах в Роспотребнадзор . -  Для экс-главы Серпуховского района Подмосковья запросили 20 лет колонии строгого режима.  Генпрокуратура также предложила назначить Александру Шестуну штраф в размере  50 млн рублей , а также взыскание 64 млн рублей. -  Итоговое сочинение для 11-классников перенесли  -  В Тбилиси мужчина захватил заложников в помещении микрофинансовой организации.  Он озвучивал  политические требования  и, предположительно, был пьян. К вечеру злоумышленник был  задержан , заложники не пострадали.]]></text>
</doc>
