<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">723334</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/723334</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-26 15:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Третьяковке начали эвакуировать экспонаты из-за протекшей крыши</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 августа. INTERFAX.RU - Все экспозиции и выставки в Новой Третьяковской галерее на Крымском валу закрыты из-за протечки крыши, которая произошла в результате сильного ливня в Москве, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе галереи. "В Третьяковской галерее на Крымском Валу, 10 из-за сильного дождя произошла протечка крыши. В данный момент все посетители Новой Третьяковки выведены из залов, все экспозиции и выставки временно закрыты для посещения", - сообщили в пресс-службе. Уточняется, что "хранителем, реставраторы и другие уполномоченные службы музея проводят экстренные меры по устранению последствий протечки и предпринимают всё необходимое для обеспечения сохранности произведений искусства". Всем эвакуированным посетителям, как уточнили в галерее, будут предоставлены бесплатные билеты для визита в музей в другой день. В галерее уточнили, что для посетителей закрыты выставки "НЕНАВСЕГДА. 1968-1985", "Поколение XXI. Дар Владимира Смирнова и Константина Сорокина", "Шедевры из Казани. От Рериха до Кандинского. К 100-летию Республики Татарстан", "Скульптор Александр Рукавишников", "Война", "Выставка "Русская сказка. От Васнецова до сих пор". Западное крыло галереи работает в обычном режиме. Как сообщили в эфире телеканала "Россия-24" (ВГТРК), в результате протечки пострадали экспонаты выставки "Поколение XXI. Дар Владимира Смирнова и Константина Сорокина". Ранее телеканал сообщил, что в Третьяковской галерее "происходит экстренная эвакуация экспонатов, потому что протекла крыша". В среду столицу накрыл мощный ливень. Шквалистый ветер и сильный дождь после 14:00 наблюдались в юго-восточных районах Москвы. Так, в Текстильщиках ливнестоки не справлялись с потоками воды, было затруднено движения пешеходов на некоторых улицах. В центре Москвы к 14:30 дождь также усилился. В метеобюро столицы уточнили, что дожди в столице не прекратятся минимум до 17:00. Ранее Гидрометцентр России повысил уровень погодной опасности в столичном регионе до "желтого", неблагоприятные метеоусловия сохранятся до вечера среды. Власти столицы из-за ухудшения погоды рекомендовали предприятиям общественного питания временно прекратить работу летних веранд.]]></text>
</doc>
