<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739748</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739748</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 13:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуроры затребовали от "Мемориала" десятки документов</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Их интересуют данные о подготовке и издании публикаций центра в СМИ</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ПЦ Мемориал</tag>
    <tag type="str">Олег Орлов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">прокуратура</tag>
    <tag type="str">Анна Добровольская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - В рамках новой проверки прокуратура выдвинула правозащитному центру "Мемориал" несколько десятков требований в плане предоставления информации,  сообщила  пресс-служба центра. Так, прокуроров интересуют сведения о подготовке и издании публикаций статей в СМИ, в том числе в интернете, данные об иных медиа-проектах центра (выступления на радио, участие в телепередачах) с представлением первичных документов на основании которых производилась указанная деятельность (договора, соглашения, приглашения), копии опубликованных материалов. Также прокуроры затребовали учредительные и уставные документы, финансовые документы, подробную информацию о программной и информационной деятельности организации. Исполнительный директор центра "Мемориал" Анна Добровольская получила перечень материалов, которые требует предоставить прокуратура, и назвала их "превосходящими все мыслимые пределы даже на первый беглый взгляд". Проверка будет проходить со 2 по 29 декабря, "Мемориал" проверят на предмет "исполнения требований законодательства, регламентирующего деятельность некоммерческих организаций". Ранее член совета правозащитного центра Олег Орлов,  сообщил  что в московский офис утром 3 декабря пришли несколько прокуроров с проверкой. Поскольку сотрудники центра ушли на удаленку, в соответствии с рекомендациями мэрии, в офисе была только юрист, не уполномоченная предоставлять проверяющим документы. Орлов нашел неадекватным приход проверки без предупреждения в складывающейся эпидемиологической ситуации в Москве. Правозащитный центр "Мемориал" получил от Минюста статус иностранного агента в 2014 году.]]></text>
</doc>
