<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738328</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738328</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 15:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В правительстве заверили, что в Москве пропускной режим пока не обсуждается</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Власти допускают разные варианты развития событий с коронавирусом, не исключают ужесточения карантинных мер, но введение пропускного режима в Москве пока не рассматривается, рассказали "Интерфаксу" два источника в федеральном правительстве. "Локдаун в Москве, введение пропускного режима в ближайшее время не планируется", - сказал один из них. Источник отметил, что "все будет зависеть от конкретной ситуации, от динамики распространения коронавирусной инфекции, эффективности борьбы с ней. "Однако закрытие Москвы - это крайняя мера", - подчеркнул собеседник "Интерфакса". Ранее в телеграм-каналах появилась информация, что власти активно обсуждают возможность введения пропусков на въезд в Москву. Предполагается, что такое решение - закрывать столицу от приезжих или оставить все как есть - может быть принято к концу недели. По данным оперштаба, за последние сутки прирост заболеваемости СOVID-19 в Москве  составил  6866 новых случаев. С начала пандемии их выявили 560 579. В течение суток умер 71 заболевший, всего с начала пандемии жертвами инфекции стало 8379 человек. Москва лидирует по заболеваемости среди регионов. Пока в городе рекомендован режим самоизоляции для пожилых и лиц с хроническими заболеваниями, общепиту запрещено работать по ночам, старшеклассники и часть студентов учатся дистанционно. Предприятиям рекомендовано отправить на удаленку не менее 30% персонала. Осенью, когда заболеваемость COVID-19 стала расти, представители мэрии не раз говорили, что пока вводить жесткий карантин или пропускной режим не планируют. Пропускной режим в Москве действовал с 15 апреля  по 9 июня . Те, кому нужно было ездить на работу, оформляли электронные пропуска на месяц, остальным разрешали оформить разовые пропуска, действующие в течение дня, для поездок на общественном или личном транспорте. Въезд в город при этом не закрывали. Мэрия на первые две недели июня вводила  прогулки по графику , когда все адреса поделили на шесть групп, и для каждой группы были выбраны дни для прогулок: по два будних дня и одному выходному. График был отменен 9 июня в связи с отменой других ограничений.]]></text>
</doc>
