<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707882</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707882</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 18:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Четыре арбитражных суда Москвы возобновят работу с 12 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Арбитражный суд Москвы</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В Москве четыре из пяти арбитражных судов сообщили через сайты, что возобновят работу с 12 мая. Это Арбитражный суд Москвы (АСГМ), Арбитражный суд Московской области, Десятый арбитражный апелляционный суд (10-й ААС) и Арбитражный суд Московского округа (АС МО). В АСГМ посетителей в помещение будут пускать за 20 минут до начала заседания. В 10-й ААС - за пятнадцать минут, кроме того тут введено еще одно ограничение - на заседании может присутствовать только один представитель от каждого участника спора. "Лицам, участвующим в делах, рекомендуется письменно представлять позиции по существу споров и при наличии возможности заявлять ходатайства о рассмотрении дел в их отсутствие", - говорится в сообщении 10-го ААС. "Для удобства посетителей аншлаг ( видимо, имеется в виду табло уведомлений. - ИФ .) судебных заседаний будет доступен вне здания суда (в районе входа)", - сообщил также 10-й ААС. Как будет организовано информирование в АСГМ, не уточняется. В 10-м ААС уточняют, что на заседания не будут пускать лиц, имеющих признаки ОРВИ, в том числе с повышенной температурой. "При входе в здание суда участники судебных процессов обязаны пройти "входной фильтр", включающий в себя бесконтактный контроль температуры тела и обязательную обработку рук антисептиком", - говорится в сообщении. Арбитражный суд Московской области и АС МО ограничений на вход в здание не устанавливали. В Арбитражном суде Московской области и АC МО обязательным будет использование средств индивидуальной защиты органов дыхания (маски, респираторы) и рук (перчатки), а также соблюдение социального дистанцирования (расстояние между гражданами не менее 1,5 метра) согласно нанесенной в здании суда разметке. В 10-м ААС это только рекомендации. АСГМ указал, что участники заседаний обязаны соблюдать требования главного государственного санитарного врача России, и требования из указа мэра Москвы от 5 марта со всеми дополнениями. Сейчас указ предписывает ношение масок и перчаток в местах общего пользования. Об изменениях в порядке приема корреспонденции сообщает только АСГМ. Документы будут приниматься по почте, через интернет, либо через почтовые ящики, установленные перед зданием суда. В Арбитражном суде Московского округа лишь рекомендуют участникам процесса "направлять всю корреспонденцию посредством информационной системы подачи документов в электронном виде "Мой Арбитр", либо с использованием услуг почтовой связи". Информации о графике и порядке работы после 12 мая на сайте Девятого арбитражного апелляционного суда на данный момент нет. Верховный суд России в середине марта ограничил работу судов из-за коронавируса. В частности, в суды он рекомендовал рассматривать только безотлагательные вопросы и пускать в суды только участников процесса. Судьи прекратили личный прием граждан. 8 мая судебный департамент при ВС  рекомендовал  судам с 12 мая отменить эти ограничения, но окончательное решение оставил за председателями судов. Предполагаетс, что в разных регионах суды будут ориентироваться на эпидемиологическую обстановку. Московские суды общей юрисдикции  продлят ограничения  до конца мая, сообщил позднее Мосгорсуд. Суды Петербурга с 12 мая  возобновят работу  с учетом санитарно-эпидемиологических требований.]]></text>
</doc>
