<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734595</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/734595</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 19:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Краснодар" - "Челси". Онлайн</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Кубанский клуб впервые проводит домашний матч группового этапа ЛЧ</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Лига чемпионов УЕФА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кубанский клуб впервые проводит домашний матч группового этапа ЛЧ Здравствуйте, уважаемые любители футбола! "Интерфакс" предлагает вашему вниманию текстовую трансляцию матча Лиги чемпионов "Краснодар" - "Челси"! Игра пройдет на поле "Краснодара", стартует в 20:55 по московскому времени Поздравляем "Краснодар" с наступающим домашним дебютом в групповой стадии Лиги чемпионов! Гостевой дебют состоялся неделей ранее во Франции, где "Краснодар" сыграл вничью с французским "Ренном" (1:1). Состав "Краснодара" на игру! Состав "Челси" Матвей Сафонов (на фотке сверху) - один из главных героев матча против "Ренна" "Челси" в первом туре ЛЧ сыграл вничью с "Севильей" (0:0). Так что по набранным очкам у каждой из команд по единице И такое бывает Сейчас "Челси" занимает десятое место в чемпионате Англии, "Краснодар" - восьмое в чемпионате России Вчера свой матч в рамках второго тура ЛЧ проводил московский "Локомотив". Дома он вел отчаянную борьбу с самой "Баварией", но все же проиграл - 1:2. Футболисты "Краснодара" и "Челси" тем временем выходят на поле! Звучит гимн Лиги чемпионов! Матч начался, с чем вас и поздравляем! Главный судья - турок Али Палабыйык. Я - россиянин Владимир Нардин "Челси" - в непривычно розовом цвете. "Краснодар" - в черной форме. Гетры - желтые. Поди разбери, почему такие расцветки Вроде черный цвет, ничего не путаю Всю дорогу мяч был в ногах футболистов "Челси", но первый удар нанес "Краснодар". Берг после перехвата пробил из штрафной - выше ворот! Снова шанс у "Краснодара"! На этот раз бьет Уткин. Вратарь отбил на угловой, розыгрыш которого завершился ударом-закидушкой за ворота "Челси", конечно, легендарная команда. Но совсем не та, которую мы привыкли видеть десять лет назад. Ни Терри не играет, ни Дрогба, ни Лэмпард. Зато Лэмпард - главный тренер команды. Удар по воротам "Краснодара"! Сафонов сложился и перевел летевший низом мяч на угловой Мяч уже у вратаря "Челси". Это футболисты английского клуба настолько невзрачно разыграли угловой Пенальти арбитр назначает в ворота "Краснодара": Кайо сбил Вернера. Жоржиньо исполнял пенальти и попал в штангу! Добить в ворота "Краснодара" никому не удалось! Сафонов, правда, прыгал в другую сторону,  и это к лучшему! Мяч отскочил к нему в спину, а потом наши выбили снаряд! Счет по-прежнему 0:0! "Челси" больше времени проводит с мячом, но "Краснодар" не безнадежен. Контратаки нашей команды выглядят перспективно Угловой будет у ворот "Краснодара" "Краснодар" перехватил мяч, теперь он в атаке Виллена бьет по воротам "Челси"! Мяч после рикошета пролетел рядом со штангой! Рамирес бьет издали низом - вратарь "Челси" Менди ловит мяч! Футболист "Краснодара" Кристоффер Олссон предупрежден за грубый фол Уткин упал в штрафной "Челси" после контакта (сначала написал: контракта) с защитником. Трибуны гудят: пенальти не назначен Газинский скинул мяч в центр штрафной "Челси", но мяч был выбит в поле. "Челси" побежал в контратаку, она завершилась не очень удачной подачей в штрафную "Краснодара" По времени владения мячом преимущество на стороне "Челси" - 73%-27% Продолжительная многоходовка "Челси" завершилась несильным ударом Зиеша. Удар не той квалификации, чтобы доставить сложности такому киперу как Сафонов Давит "Челси", причем настолько, что защитники "Краснодара" банально выпинывают мяч за боковую Сафонов перехватывает мяч, опережая нападающего Штрафной зарабатывает "Краснодар". До ворот, правда, неблизко Отбивается "Челси" и начинает свою атаку Преимущество "Челси" в игре прямо выпирает, а вот до ударов дело не доходит "Краснодар" - "Челси". 0:1 Вот и удар на нашу голову. Каллум Хадсон-Одои подключился в атаку слева и пробил с острого угла. Матвей Сафонов на удар среагировал, почти поймал, но все же пропустил мяч под собой. Английский клуб повел в счете. Перехватил "Краснодар" мяч в центре поля. Мяч был отправлен вперед, на Смольникова в штрафную "Челси". До адресата он, увы, не добрался Острый прострел в штрафную "Краснодара" - наш Кайо начеку Угловой будет у ворот "Краснодара" Вывели хозяева мяч из своей штрафной и отправились в контратаку по левому флангу. После подачи от лицевой линии вратарь Менди поймал мяч Одна минута добавлена ко времени первого тайма Кай Хаверц головой бил с острого угла - мимо ворот "Краснодара". А вот и перерыв! Встретимся во втором тайме! Начался второй тайм! Подача в штрафную "Челси". Защитник гостей выбил мяч на угловой, хотя вратарь вполне мог поймать мяч Уткин затылком бил по воротам "Челси" - выше Зиеш без обработки бил по воротам Сафонова. В ворота, к счастью, не попал Угловой у ворот "Челси". Но сразу же после розыгрыша наши попали в офсайд "Краснодар" усиливает давление и атакует все опаснее и опаснее Рамирес обработал мяч у штрафной "Челси", дождался бежавшего в штрафную Газинского и выдал мяч ему налево! Тот пробил - мяч от защитника покинул поле! Вновь Газинский бьет - из-за пределов штрафной! В перекладину попал! Тут же возникло столкновение в борьбе за мяч. Два игрока "Челси", включая вратаря, пострадали. На поле доставили носилки Это Курт Зума пострадал. Но все же встал и на своих ногах посеменил вокруг поля. В итоге на поле и вернулся. Ну и хорошо! Смольников столкнулся с игроком "Челси" у штрафной площади соперника и через пару минут все же поднялся с газона. "Краснодар" вновь прижал соперника к штрафной. Бил сейчас Чернов - выше перекладины Шанс для "Краснодара"! Перспективный стандарт - чуть правее полукруга штрафной площади. Это Уткина сейчас сбили в этом районе В стенку попал Уткин, а на добивании удар вообще не получился Редкая в этом отрезке атака "Челси". Зиеш не стал делиться с мячом и пробил сам - Сафонов уверенно поймал мяч А теперь в игру вступает вратарь "Челси" Менди - он отражает удар с угла вратарской! Вновь удар по воротам "Краснодара" - и вновь Сафонов уверенно и убедительно ловит Тройная замена в "Челси". Стрелка направо - пришедшие, стрелка в обратном направлении - ушедшие У "Краснодара тоже замена Еще один пенальти в ворота "Краснодара" - за игру рукой Александром Мартыновичем Мартынович получил желтую "Краснодар" - "Челси". 0:2 Тимо Вернер мощно пробил с пенальти, отразить этот удар Матвею Сафонову не удалось. Преимущество "Челси" увеличивается Красиво Пулишич бил по воротам "Краснодара" в падении через себя. Ну а то, что по мячу не попал - с кем не бывает? "Краснодар" - "Челси". 0:3 Ну вот еще один гол в ворота "Краснодара". Хаким Зиеш разобрался с защитниками нашей команды и точно пробил в угол. Еще пара замен у "Челси" Замена и у "Краснодара" Рамирес бьет по воротам "Челси"! Вратарь ловит Рамирес солировал на левом фланге атаки "Краснодара", но все же упустил мяч за лицевую линию. Не скрою, хотелось бы гол престижа. Хотя само выступление в ЛЧ - уже престиж "Краснодар" - "Челси". 0:4 Вот и четвертый гол в ворота "Краснодара". Кристиан Пуришич точно пробил в ближний угол Четыре минуты, кстати, добавил арбитр. А "Челси" продолжает атаковать. Только что чуть вновь не забили гости Не Пуришич, а Пулишич, я оговорился (а еще "р" не выговариваю) Все, финальный свисток. "Краснодар" проиграл с крупным счетом! Ну а я завершаю нашу трансляцию. Но вот вот начнется другая: "Боруссия" - "Зенит". До встречи! Да, и спасибо!]]></text>
</doc>
