<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738007</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738007</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 14:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Для экс-главы района Подмосковья Шестуна запросили 20 лет колонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Шестун</tag>
    <tag type="str">Московская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Государственное обвинение в ходе прений сторон попросило приговорить к 20 годам колонии бывшего главу Серпуховского района Московской области Александра Шестуна по делу о коррупции, сообщила "Интерфаксу" его супруга. "Двадцать лет колонии строгого режима, штраф 50 млн рублей, а также взыскание 64 млн рублей - такого наказания сегодня потребовали представители Генеральной прокуратуры", - сообщила агентству Юлия Шестун в пятницу. По ее словам, в ближайшее время в прениях начнет выступать сторона защиты. Дело Шестуна рассматривает Подольский городской суд Подмосковья. Бывший глава Серпуховского района был арестован летом 2018 года. Ему вменяется особо крупное мошенничество (часть 4 статьи 159 УК РФ), легализация денежных средств (пункт "б" части 4 статьи 174.1 УК РФ), полученных в результате совершения преступления, незаконная предпринимательская деятельность (статья 289 УК РФ) и получение особо крупной взятки (часть 6 статьи 290 УК РФ). По версии следствия, в 2008-2014 годах Шестун незаконно передал четыре земельных участка в Серпуховском округе частной компании. В результате бюджету был причинен ущерб в размере более 64,5 млн рублей. Кроме того, обвинение утверждает, что глава департамента спорта Серпуховского района Татьяна Гришина через посредника в течение шести лет - с 2012 по 2018 годы - передала Шестуну взятки на общую сумму более 9,9 млн рублей. Шестун отвергает все обвинения и называет свое преследование заказным и политически мотивированным.]]></text>
</doc>
