<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729696</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729696</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 14:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полиция провела рейды на улице Рубинштейна в поисках нелегалов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Рубинштейна</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - В Петербурге полиция провела масштабные рейды на улице Рубинштейна в поисках нелегалов в преддверии превращения этой улицы в пешеходную зону. Об этом сообщили в пресс-службе регионального МВД. Полицейские 1 октября проверили 33 жилых дома, а также бизнес-центры и торговые помещения. В одном из жилых домов они нашли мини-отель, законность которого теперь проверяется. Они также установили, что 45 квартир сдаются, теперь будет проверено соблюдение законов со стороны арендаторов и арендодателей. Еще четыре квартиры, как оказалось, незаконно сдаются иностранцам. 12 иностранцев оказались нелегалами, заявили в МВД Проверка также выявила, что 14 технических помещений оборудованы с нарушениями, что позволяет посторонним проникать на чердаки и подвалы. Об этом полиция проинформировала компетентные органы. Проверка инженерной укрепленности чердаков и подвалов была одной из целей рейдов. Все эти проверки в полиции объяснили необходимостью повысить "уровень правопорядка и безопасности на популярной городской локации", в том числе с учетом многочисленных сообщений граждан.  Там напомнили, что по предложению ГУ МВД Петербурга и Ленобласти, улица с 20 октября будет становиться пешеходной по выходным и праздникам. Поэтому ожидается, что ее посещаемость увеличится.  Полиция обещает провести такие проверки и в других районах. Рубинштейна считается главной ресторанной улицей Петербурга, популярной у туристов. Ранее улицу ежегодно перекрывали для вечеринки Санкт-Петербургского международного юридического форума Legal Street, однако из-за жалоб жильцов на шум мероприятие решили перенести к Петропавловке. Ужесточить проверки и усилить безопасность чердаков с точки зрения доступа на крыши  в Смольном решили  после гибели  пары  в результате падения с крыши дома 23 по Рубинштейна.]]></text>
</doc>
