<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738903</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738903</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 07:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пхеньян предостерег своих послов от споров с США во время передачи власти Байдену</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Северная Корея приказала своим зарубежным миссиям не враждовать с США на фоне продолжающегося там перехода власти от действующего президента Дональда Трампа к кандидату от Демократической партии Джо Байдену, объявившему о своей победе на выборах,  сообщает  Yonhap со ссылкой на парламентария Ким Пен Ки. Официальные лица из Национальной разведывательной службы Южной Кореи (NIS) в ходе заседания комитета по разведке Парламента Южной Кореи проинформировали законодателей о том, что власти КНДР предостерегли своих послов от конфликтов с США, сообщил агентству депутат Ким Пен Ки, присутствовавший на встрече. По его словам, Пхеньян предупредил, что послы будут нести ответственность, если возникнут какие-либо проблемы, связанные с США. Кроме того, отметил парламентарий, согласно данным разведки, правительство КНДР обеспокоено тем, что после поражения Трампа на выборах, соглашение, заключенное между ним и северокорейским лидером Ким Чен Ыном, стало "бесполезным". Выборы в США состоялись 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, официальные результаты обработки бюллетеней будут известны позднее. На основании имеющихся данных 7 ноября ведущие американские СМИ спрогнозировали победу Байдена на выборах президента. Сам Байден также в обращении к нации объявил себя победителем выборов, с успехом на них его поздравили многие мировые лидеры. Республиканец Трамп, который обвинил демократов в мошенничестве и в том, что они "украли" у него победу, не признает поражения. Он инициировал ряд судебных исков с целью добиться пересмотра результатов голосования в нескольких штатах.]]></text>
</doc>
