<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730130</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730130</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 01:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Азербайджане сообщили об уничтожении центрального склада оружия Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Министерство обороны Азербайджана сообщило об уничтожении центрального склада оружия и боеприпасов армянских ВС в селе Баллыджа. "В результате точного огня азербайджанской армии был уничтожен центральный склад оружия и боеприпасов противника в населенном пункте Баллыджа", - говорится в сообщении. В Минобороны отмечают, что на складе хранилось огромное количество боеприпасов разного типа. Минобороны также сообщает об уничтожении в понедельник еще двух реактивных систем залпового огня (РСЗО) БМ-21 "Град" и нескольких 152-мм пушек-гаубиц Д-20. "В результате точных ударов подразделений азербайджанской армии были уничтожены две единицы РСЗО БМ-21 "Град" 41-го артиллерийского полка и несколько 152-мм пушек-гаубиц Д-20 42-го артиллерийского полка", - говорится в сообщении. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
