<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708576</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708576</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 10:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байкеров оштрафовали на Кубани за мотопробег во время карантина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Суд в Туапсе (Краснодарский край) оштрафовал участников массового мотопробега, организованного в период действия ограничений по COVID-19, сообщили в четверг "Интерфаку" в пресс-службе Краснодарского краевого суда. "Шестеро жителей края привлечены к административной ответственности за невыполнение правил поведения при чрезвычайной ситуации или угрозе ее возникновения (ст. 20.6.1 КоАП). Им назначено наказание в виде штрафа в размере от 5 тыс. до 15 тыс. рублей", - сказал сотрудник пресс-службы. Согласно материалам дела, группа байкеров 25 апреля в период действия ограничительных мероприятий, связанных с распространением COVID-19, приняла участие в массовом мотопробеге вдоль Черноморского побережья. Видео-отчеты об "открытии летнего мотосезона" они активно публиковали в соцсетях. По данным собеседника агентства, в Туапсинский городской суд на рассмотрение поступили еще 10 материалов об административном правонарушении других участников того же мотопробега. Режим "Повышенная готовность" и карантин по COVID-19 введены в Краснодарском крае с конца марта и действуют по 23 мая. В условиях карантина запрещено свободное перемещение транспорта между муниципальными образованиями. Перемещаться на автомобиле между городами и поселками можно только при наличии специального "красного" пропуска. Общественный транспорт работает в ограниченном режиме. Все прибывающие на Кубань из других регионов страны принудительно направляются в обсерваторы на две недели.]]></text>
</doc>
