<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">666652</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/666652</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-26 10:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Утонул гитарист "Песняров" Аркадий Ивановский</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аркадий Ивановский</tag>
    <tag type="str">Песняры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 июня. INTERFAX.RU - Гитарист мулявинских "Песняров" Аркадий Ивановский утонул. Об этом  сообщается  на форуме поклонников "Песняров". "Последний гитарист "Песняров" до распада Аркадий Ивановский утонул. Подробности пока неизвестны", - говорится в сообщении. Ивановский выступал в ансамбле с 1996 по 2003 год, до момента распада коллектива. Прощание с музыкантом состоится 26 июня в Минске в ритуальном зале по адресу: улица Ольшевского, 12 с 14:00 до 15:00. По факту гибели Ивановского Минский районный отдел Следственного комитета Белоруссии начал доследственную проверку, сообщили в пресс-службе СК. "Утром 24 июня 2019 года в экстренные службы поступило сообщение от очевидца о том, что неизвестный мужчина купался в водохранилище "Дрозды", а затем, спустя продолжительное время, так и не вышел из воды, при том, что его вещи находились на берегу. Прибывшими на место работниками ОСВОД был извлечен из воды 59-летний житель Минска без признаков жизни", - сообщили в Следственном комитете. Следственно-оперативной группой проведен осмотр места происшествия, в ходе которого обнаружены документы, ключи от автомобиля, на котором приехал погибший, и иные личные вещи. В целях установления точной причины смерти назначена судебно-медицинская экспертиза. Проводятся проверочные мероприятия, сообщает белорусский СК. Аркадий Ивановский родился 6 августа 1959 года. С 1982 года работал в различных филармониях и коллективах, в частности в ВИА "Тоника", в ансамбле песни и танца Вооруженных сил Белоруссии, оркестре Михаила Финберга. С 2004 года преподавал на кафедре художественного творчества и продюсерства Института современных знаний имени Широкова. Также сотрудничал с Vip Jazz Андрея Славинского.]]></text>
</doc>
