<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">677547</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/677547</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-09-23 15:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Игра-ТВ" разрешила Александру Друзю вернуться в "Что? Где? Когда?"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Друзь</tag>
    <tag type="str">Илья Бер</tag>
    <tag type="str">Что? Где? Когда?</tag>
    <tag type="str">ЧГК</tag>
    <tag type="str">Игра-ТВ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Магистр "Что? Где? Когда?" (ЧГК) Александр Друзь вернется в телешоу после осенний серии игр,  сообщила  производитель программы телекомпания "Игра". В компании учли то, что он извинился за скандал с предполагаемой попыткой подкупа главного редактора телевикторины "Кто хочет стать миллионером?" Ильи Бера и что после скандала прошло достаточно времени. До конца сезона вместо Друзя в команде Виктора Сиднева будет играть Инна Семенова, заявили в "Игре". Кроме команды Сиднева, в осенних играх будут участвовать команды Константина Рудера, Ивана Жаркевича, Елены Потаниной и Бориса Белозерова. Команда, которая выиграет последней, получит право на участие в зимней серии игр. Игры будут показывать по субботам в прямом эфире "Первого канала". В феврале Бер  написал  в "Живом журнале", что Друзь накануне записи игры "Кто хочет стать миллионером?" с участием его и Сиднева, позвонил редактору и предложил сообщить ему заранее ответы на вопросы в обмен на долю в выигрыше - 800 тысяч рублей. Он опубликовал аудиозаписи разговоров и их расшифровки и потребовал, чтобы знатока дисквалифицировали. Бер уточнил, что сообщил о попытке подкупа через несколько месяцев после инцидента, поскольку пытался решить проблему с руководством "Игра-ТВ" непублично, но это не получилось. По словам Бера, в день съемок он прочитал Друзю ответы по телефону, но во время записи шоу включил в игру только три из них. В результате Друзь и Сиднев не смогли ответить на последний вопрос и выиграли только 200 тысяч рублей. Друзь заявил, что инициатором схемы был Бер, а магистр решил ему подыграть, в чем впоследствии раскаялся. 15 февраля "Первый канал"  отстранил  Бера и Друзя от участия в обеих передачах. Производитель "Кто хочет стать миллионером?" - "Красный квадрат" - аннулировал результат игры с участием Друзя и отменил выплату приза. 30 мая правление Международной ассоциации клубов (МАК) ЧГК  ликвидировало  комиссию клуба по этике, которую возглавлял Друзь, но не стало его дисквалифицировать как игрока и сохранило за ним пост вице-президента ассоциации. В МАК решили, что информация о попытке нечестной игры в телешоу не имеет отношения к деятельности ассоциации. Бер тогда заявил, что больше не будет добиваться наказания Друзя.]]></text>
</doc>
