<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">721770</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/721770</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-14 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вандалы испортили новые работы Покраса Лампаса в Екатеринбурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Покрас Лампас</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 августа. INTERFAX.RU - Порядка пяти работ художника-каллиграфиста Покраса Лампаса, которые он накануне создал в Екатеринбурге в рамках фестиваля уличного искусства "Карт-бланш", были испорчены вандалами в течение суток после появления. "На моем новом арт-объекте, созданном сегодня ночью в сквере у театра драмы в Екатеринбурге, ... (кто-то - ИФ) нарисовал экспрессивные ... (неприличные символы - ИФ). Причем не только на нем, а также и на Уралмаше, где я создал серию работ с Манифестом Каллиграфутуризма 2.0 в рамках фестиваля", - написал он в инстаграме в пятницу. Так, на фотографиях, опубликованных Лампасом, видно, что вандалы нанесли неприличные изображения нежно-голубой краской поверх как минимум пяти работ художника, в том числе на куб в сквере около Свердловского академического театра драмы. Художник выразил готовность восстановить в пятницу одну из работ. "Я конечно, понимаю, что эти люди (...) могут испортить ее еще раз или бесконечное количество раз. Если вы сами как жители и горожане считаете, что город заслуживает, например, черный куб, белый куб, куб без моей работы (...) - это ваше полное право", - сказал в своем видеобращении к екатеринбуржцам художник. Как сообщалось ранее, новая работа художника Покраса Лампаса появилась в рамках фестиваля уличного искусства "Карт-бланш" в сквере возле Свердловского академического театра драмы в Екатеринбурге, где более года назад прошли акции против строительства храма святой Екатерины. Также новые работы Лампаса были созданы на Уралмаше. Прошлым летом в Екатеринбурге дорожные службы чуть не закатали в асфальт работу Покраса Лампаса "Супрематический крест". Художник выразил намерение восстановить ее, но это встретило  протест верующи х, которые заявили, что крест - это священный символ и по нему нельзя ходить. Тем не менее, работа все же  была восстановлена .]]></text>
</doc>
