<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738791</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738791</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Во Франции четырем школьникам предъявили обвинения из-за убийства учителя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Самюэль Пати</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Еще четырем школьникам предъявили обвинения в связи с вызвавшим большой резонанс во Франции убийством учителя истории Самюэля Пати, сообщает телеканал BFMTV. Трех из них следователи считают "сообщниками совершившего убийство террориста". Кроме того, одна школьница обвиняется в распространении не соответствующей действительности информации об учителе. Теперь в общей сложности в деле Пати 14 фигурантов. Семерым предъявили обвинения 22 октября, из них двое - несовершеннолетние. Еще троих задержали 6 ноября, среди них - двое 18-летних мужчин и 17-летняя девушка, подруга одного из них. 16 октября 18-летний  чеченец ,  убил и обезглавил  Самюэля Пати, преподавателя истории, географии и обществоведения в среднем учебном заведении Коллеж-Буа-д'Ольн в городе Конфлан-Сент-Онорине под Парижем. Убийца родился в Москве и получил во Франции статус беженца. Ранее он угрожал людям в соцсетях, в том числе своему учителю. Молодой человек был застрелен при задержании в городе Эраньи. За несколько дней до гибели преподаватель показал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера свободы выражения, что возмутило местных радикальных исламистов. При этом, как выяснилось, преподаватель очень аккуратно затронул тему карикатур на пророка, с уважением отзывался об исламе и разрешил выйти из класса тем, кто не хочет смотреть на карикатуры.]]></text>
</doc>
