<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738590</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738590</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 10:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России зарегистрированы еще 23 675 случаев COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">На фоне снижения числа новых случаев зарегистрирована рекордная смертность: 507 пациентов умерли за сутки</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией составил 23 675 случаев в 85 регионах, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в среду. После максимума в 25 тысяч, отмеченного 23 ноября, второй день подряд в РФ наблюдается снижение количества выявленных случаев коронавируса за сутки. Накануне было 24 326 новых случаев. При этом отмечается рост количества подтвержденных летальных исходов в РФ, показатели начали расти на прошлой неделе, достигнув рекордных  507  по данным среды. В минувший вторник был подтвержден 491 случай за сутки. Одновременно фиксируется положительная динамика по количеству выписанных, в течение нескольких дней подряд число выздоровевших превышало количество новых пациентов. По данным среды по выздоровлению были выписаны  25 748 пациентов , что более чем на две тысячи больше количества новых случаев COVID-19. По-прежнему наиболее высокие показатели по новым случаям регистрируются в Москве, но и здесь в среду отмечена тенденция к снижению суточных выявлений и роста количества выписанных. За сутки в российской столице выявлено  4 685 новых случаев  COVID-19 за сутки, 75 смертей и 5 947 выздоровевших. По данным оперштаба, нарастающим итогом в России зарегистрировано  2 млн 162 тыс. 503 случаев  коронавирусной инфекции (+ 1,1%), 37 538 умерших и 1 млн 660 тыс. 419 выписанных. Лечение продолжают 464 546 человек. По информации оперативного штаба, еще  3 421 новый случай  COVID-19 за сутки зафиксирован  в Санкт-Петербурге , 1 005 - в Московской области, 457 - в Нижегородской области, 388 - в Свердловской области, 362 - в Карелии, 361 - в Архангельской области, 333 - в Красноярском крае, 321 - в Воронежской области, 318 - в Хабаровском крае, 313 - в Ростовской области, 299 - в Пермском крае. Также 280 случаев в Мурманской области, 279 - в Коми, 276 - в Бурятии, 270 - в Иркутской области, 266 - в Забайкальском крае, 255 - в Вологодской области, 245 - в Саратовской области, 244 - в Ульяновской области, 240 - в Самарской области, по 237 - в Волгоградской и Омской областях, 236 - в Кировской области, 229 - в Приморском крае, 228 - в Челябинской области, 227 - в Алтайском крае, 225 - в Крыму, 222 - в Ставропольском крае, 220 - в Якутии, 206 - в Ленинградской области, 202 - в Ханты-Мансийском АО. В других регионах России суточный прирост не превышает 200.]]></text>
</doc>
