<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736174</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736174</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 09:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В московских школах с 2021 года будут готовить "журналистов будущего"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анастасия Ракова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - В 2021 году в столичных школах откроется новое направление предпрофессионального образования - "Медиакласс в московской школе", сообщила заммэра Москвы по вопросам социального развития Анастасия Ракова журналистам в понедельник. В медиаклассах "будут готовить журналистов будущего - специалистов, обладающих компетенциями для создания уникального высококачественного мультимедийного контента", заявила Ракова. "Осваивать азы профессии ребята будут в самых современных школьных медиастудиях. Стоит отметить, что предпрофобразование становится все более востребованным среди московских школьников", - сказала она. По ее словам, обучение будет идти по шести основным направлениям: медиажурналистика, PR и связи с общественностью, тележурналистика, радиожурналистика, фотожурналистика и медиакоммуникации в социальных сетях. Проект "Медиакласс в московской школе" стартует в 2021 году в каждом округе Москвы. Партнерами проекта станут ведущие вузы столицы - МГУ, МГИМО, НИУ ВШЭ, МГПУ, РГУ имени Косыгина, МПГУ и другие. Для расширения образовательных возможностей, повышения культуры речи и навыков публичного выступления учащихся планируется также участие в качестве партнеров проекта театральных вузов столицы: Театрального института имени Щукина и ГИТИС. Оператором проекта "Медиакласс в московской школе" выступит Московский центр качества образования. Главным информационным партнером проекта и одной из ведущих площадок для стажировок учащихся медиаклассов в системе образования столицы станет Московский образовательный телеканал - МосОбрТВ, на базе которого ребята будут знакомиться со спецификой будущей профессии, научатся работать на современном оборудовании и посетят мастер-классы и семинары специалистов-практиков, мастеров своего дела. В этом учебном году число учащихся предпрофессиональных классов в столичных школах выросло более чем на 20%. Занятия в медицинских, инженерных, академических, кадетских, педагогических, курчатовских, атомных, предпринимательских и ИТ-классах посещают свыше 45 тыс. ребят, что на 10 тыс. больше, чем годом ранее.]]></text>
</doc>
