<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728818</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728818</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Степанакерт заявил о контролируемой ситуации в зоне конфликта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Ситуация в зоне карабахского конфликта, где утром в воскресенье начались интенсивные бои, является контролируемой, заявил пресс-секретарь президента непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) Ваграм Погосян. "Ситуация на границе контролируемая. Заявления азербайджанской стороны о прорыве линии обороны и захвате населенных пунктов является абсолютной ложью", - сказал Погосян на брифинге в Степанакерте в воскресенье. Он также отметил, что погибшие в воскресенье мирные жители - члены одной семьи, бабушка и внучка девяти лет. Ранее в воскресенье сообщалось о гибели двух мирных жителей в непризнанной НКР и десятках раненных в результате обстрелов с азербайджанской стороны. Пресс-служба Минобороны непризнанного Нагорного Карабаха сообщила, что армянские силы уничтожили четыре вертолета и 15 беспилотников, а также десять танков и боевых машин пехоты ВС Азербайджана. Потери Армии обороны НКР уточняются, добавили в ведомстве. Президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил на заседании Совбеза, что азербайджанские войска в ходе операции в зоне карабахского конфликта нанесли противнику серьезный урон. Заседание Совбеза по ситуации на линии соприкосновения прошло и в Армении. Ранее в воскресенье Минобороны Азербайджана заявило о начале военной операции на линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта в ответ на провокации с армянской стороны. Об эскалации карабахского конфликта стало известно в воскресенье утром.]]></text>
</doc>
