<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741489</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741489</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 09:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Крым зафиксировал десятый за декабрь антирекорд по COVID-приросту</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Аксенов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Наталья Пеньковская</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Количество выявленных за сутки в Крыму случаев заражения коронавирусом впервые с начала года достигло 354, установлен десятый за декабрь региональный антирекорд по приросту инфицированных. "За 15 декабря на территории Республики Крым зарегистрировано 354 случая коронавирусной инфекции, в том числе 16 случаев с бессимптомным течением заболевания. Из общего количества заболевших 269 выявлены при обращении за медицинской помощью, 85 - среди контактных по ранее зарегистрированным случаям", -  сообщил  глава Крыма Сергей Аксенов на своей странице во "ВКонтакте" в среду. На заседании оперштаба по вопросу предупреждения распространения коронавируса он отметил, что "картина усугубляется". При этом "узким местом" глава региона назвал очереди в поликлиниках. За последние дни в Крыму суточный прирост COVID-19 впервые превысил среднероссийский показатель, уточнила руководитель регионального управления Роспотребнадзора Наталья Пеньковская. Предыдущий рекордный суточный прирост выявленных случаев коронавируса был зафиксирован за 12 декабря - 351 человек, до этого - от 261 до 333 за 4-11 декабря. В Крыму с 17 марта из-за угрозы распространения коронавируса действует режим повышенной готовности. Вторая волна ограничений началась в октябре: предпринимателям запретили обслуживать гостей без масок, а пожилым рекомендовали оставаться дома. С 20 декабря по 15 января в Крыму будет запрещено проведение корпоративов и банкетов, увеселительные заведения и общепит не будут работать с 22:00 до 8:00. Диагноз COVID-19 подтвержден в регионе у 19 тыс. человек, более 390 пациентов умерли.]]></text>
</doc>
