<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739855</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739855</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 02:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Pfizer до конца года произведет вдвое меньше доз вакцины, чем планировала</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Компания Pfizer до конца 2020 года сможет произвести 50 млн доз вакцины от коронавируса COVID-19 вместо планировавшихся 100 млн из-за проблем с поставками необходимых веществ,  пишет  The Wall Street Journal со ссылкой на источник, знакомый с ситуацией. "Мы опаздывали. Некоторые партии веществ, как оказалось, не соответствовали нашим стандартам. Мы решили эту проблему, однако у нас не хватит времени, чтобы выполнить план по поставкам на этот год", - сказал изданию источник, задействованный в работе над вакциной. Собеседник издания пояснил, что организация поставок необходимых для производства этой вакцины компонентов проводилась форсированными темпами. "В данном случае все делалось одновременно: мы начали работать над системой поставок компонентов в марте, когда разработка вакцины не была завершена. Это совершенно беспрецедентно", - сказал он. Газета поясняет, что обычно компании сначала разрабатывают вакцину, получают разрешение на использование, а уже затем налаживают поставки всего необходимого для производства. В случае же с COVID-19 пришлось все делать в очень сжатые сроки и готовиться к массовому производству, не дожидаясь завершения разработки вакцины. Pfizer разработала вакцину совместно с немецкой BioNtech. Препарат  получил разрешение  на применение в Великобритании. Ожидается, что скоро такое же разрешение он получит странах  ЕС  и в  США . Американские СМИ поясняют, что при вакцинации требуется два укола. Поэтому 50 млн доз хватит для вакцинации 25 млн человек.]]></text>
</doc>
