<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">712765</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/712765</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-11 10:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Иностранные эксперты оценят ключевые спорные решения арбитров в матчах РПЛ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">РФС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 июня. INTERFAX.RU - Два иностранных экс-арбитра ФИФА вошли в состав Экспертно-судейской комиссии Российского футбольного союза. Как сообщает пресс-служба РФС, это бельгиец Франк Де Блекере и Вольфганг Штарк, "которые добились больших успехов в судейской профессии". Всего эту комиссию составили восемь человек. Новое положение о комиссии принял исполком РФС. Как отметил глава судейского комитета РФС Ашот Хачатурянц, оно "полностью соответствует принципам независимости и беспристрастности в рассмотрении спорных моментов матчей". положение, по его словам, "будет оценивать только те ключевые спорные моменты, которые повлияли или могли повлиять на ход или исход игры". Под спорными моментами подразумеваются: "нарушение правил игры при забитых голах; эпизоды с назначением или не назначением пенальти; ошибочное предъявление красной карточки, в том числе эпизоды со второй желтой карточкой (только при наличии внесенной ранее по времени в протокол первой желтой карточки), ошибки в идентификации наказанных игроков". Решения комиссии, как подчеркнул Хачатурянц, "являются окончательными и не подлежат обжалованию". 54-летний Де Блекере являлся арбитром ФИФА с 1998 по 2012 годы, 50-летний Штарк - с 1999 по 2014 годы. За их плечами работа на матчах еврокубков, чемпионатов мира и Европы. Чемпионат России по футболу, прерванный в марте из-за пандемии коронавируса, возобновляется 19 июня.]]></text>
</doc>
