<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735508</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735508</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 20:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вокруг Белого дома возвели двухметровое ограждение на случай волнений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Вокруг Белого дома в Вашингтоне установили дополнительные заграждения высотой примерно в 2,5 метра в рамках мер предосторожности на случай беспорядков, связанных с проходящими в стране выборами,  сообщает  телеканал CNN. Строители работали круглые сутки, чтобы возвести эти сооружения на площади в 20 гектаров. Они состоят из отдельных панелей в виде мелкой железной сетки, на которую невозможно забраться. Заграждения появились также вокруг Лафайет-сквера у Белого дома, где, как напоминает телеканал, проходили многие акции протеста после гибели афроамериканца Джорджа Флойда. К возможным протестам на фоне выборов президента США готовятся и многие магазины, расположенные на центральных улицах Вашингтона, Нью-Йорка и других городов. Владельцы заколачивают витрины досками, фанерой. В частности, к беспорядкам начали готовиться  люксовые сети  универмагов Saks Fifth Avenue, а также популярные в США Macy's. Магазины Tiffany также оборудуют витрины специальной защитой. Ранее сообщалось, что иммиграционная и таможенная полиция США (ICE) и погранично-таможенная служба США (CBP) получили информацию, что в день президентских выборов 3 ноября в Вашингтоне могут вспыхнуть беспорядки. В свою очередь губернатор штата Калифорния Гэвин Ньюсом ранее заявил, что готовится к беспорядкам после выборов, а власти Чикаго провели учения на случай дестабилизации ситуации. В октябре компания YouGov обнародовала результаты опроса общественного мнения, согласно которым большинство избирателей (56%) ожидают роста насилия в стране после выборов 2020 года.]]></text>
</doc>
