<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741548</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741548</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 13:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые нашли на распространяющейся в РФ летучей мыши переносчика сыпного тифа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Томский госуниверситет</tag>
    <tag type="str">ТГУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Российские ученые в ходе исследования нескольких особей летучей мыши нетопырь Куля ( Pipistrellus kuhlii ) впервые обнаружили на них блоху  Ischnopsyllus variabilis.  Об этом сообщает пресс-служба Томского госуниверситета (ТГУ). Ученые Биологического института (БИ) ТГУ, Института X-Bio Тюменского госуниверситета, Пензенского госуниверситета, Жигулевского государственного природного биосферного заповедника и Противочумного института Роспотребнадзора (Ростов-на-Дону) исследовали 52 особи из восьми точек России, после чего отпустили их в природу. Полученные научные данные опубликованы в  журнале  Russian journal of biological invasions и на  сайте ВОЗ  в разделе по коронавирусу. "Нетопырь Куля выступает хозяином 36 видов паразитических клещей и насекомых. Блоха Ischnopsyllus variabilis, которая может переносить  риккетсиозы  (к ним относится сыпной тиф), впервые выявлена нами для данного хозяина. В сочетании с фактом выявления от нетопыря нескольких патогенов, включая два коронавируса, очевидны его медицинское значение и необходимость изучения его паразитофауны", - сообщила "Интерфаксу" сотрудник лаборатории мониторинга биоразнообразия БИ ТГУ Мария Орлова. По ее словам, в том числе благодаря потеплению климата, на протяжении последних десятилетий отмечается прогрессирующее распространение нетопыря Куля в северном и восточном направлениях, площадь ареала увеличилась почти в пять раз. Отмечается, что нетопырь Куля, предположительно, вовлечен в перенос целого ряда опасных бактерий и вирусов, которые могут передаваться не только от животного животному, но и от разных представителей фауны человеку. "При этом, он активно заселяет населенные пункты, уже давно стал привычным обитателем южных городов, а в последние годы его отлавливали даже в Москве", - подчеркнула Орлова. По мнению ученых, активное распространение летучей мыши и, соответственно, паразитов несет угрозу в виде новых генетических вариантов вирусов и бактерий, поэтому начатые исследования эктопаразитов и инфекций, ассоциированных с другими летучими мышами России и ближнего зарубежья, будут продолжены. ТГУ был открыт в 1888 году. Вуз занял седьмое место в Национальном рейтинге университетов 2020 года, подготовленном международной информационной группой "Интерфакс", сохранив прошлогоднюю позицию.]]></text>
</doc>
