<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730113</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730113</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 21:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Европарламент объявил об учреждении премии имени убитой мальтийской журналистки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Дафне Каруана Галисия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Председатель Европейского парламента Давид Сассоли сообщил, что учреждена премия имени мальтийской журналистки Дафне Каруаны Галисии, убитой за ее расследования коррупции в 2017 году. "Для меня большая честь объявить об учреждении премии имени Дафне Каруаны Галисии в области журналистики за выдающиеся журналистские работы, основанные на принципах и ценностях ЕС", - написал Сассоли в твиттере в понедельник. "Чтобы гарантировать независимость и свободу прессы, премия Дафне Каруаны Галисии в области журналистики будет организована без политического вмешательства. Победителя выберет независимое жюри. Защита свободы прессы отвечает жизненно важным интересам нашей демократии", - подчеркнул глава Европарламента. Темами расследований журналистки была коррупция в правительстве, отмывание капиталов, связь бизнеса с организованной преступностью. Писала о " панамских документах ". В 2016 году она выдвинула обвинения против премьер-министра страны Джозефа Муската в коррупционных связях с семьей президента Азербайджана Ильхама Алиева. Каруана Галисия  была убита  16 октября 2017 года в результате взрыва ее автомобиля от заложенной в него бомбы. В декабре 2019 года Европарламент приветствовал в своей резолюции идею создания "ежегодной европейской премии имени Дафне Каруаны Галисии за расследовательскую журналистику" и призвал ускорить подготовку этой премии.]]></text>
</doc>
