<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729854</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729854</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-04 00:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тиньков оценил шансы на реализацию сделки с "Яндексом"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Тинькофф</tag>
    <tag type="str">Олег Тиньков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - Шансы на реализацию сделки по покупке "Яндексом" группы "Тинькофф" - 50 на 50, сообщил основатель группы Олег Тиньков. TCS Group (головная компания Тинькофф банка и "Тинькофф страхования") ставит цель получить $1 млрд чистой прибыли и увеличить число клиентов до 20 млн человек, с "Яндексом" достигнет этой цели быстрее, отметил бизнесмен. "Когда-то в "Тинькофф" мы мечтали выпустить 1 млн карточек, а сейчас мы в тройке банков страны по количеству клиентов. Бойтесь своих мечтаний... Теперь мечтаем о 20 млн активных клиентах и миллиарде долларов чистой прибыли", - написал Тиньков в своем инстаграме. "Если будет сделка с "Яндекс", мы это сделаем быстрее, если не будет (50/50), то чуть позже", - заявил он. TCS Group 22 сентября 2020 года сообщила о планируемой сделке, в рамках которой "Яндекс" может стать владельцем 100% акций финансовой группы. "Яндекс" предварительно договорился о покупке TCS за $5,48 млрд деньгами и своими акциями. TCS в 2019 году получила 36,1 млрд рублей чистой прибыли, в первом полугодии 2020 года - 19,3 млрд рублей. Группа в середине мая отозвала ранее представленный прогноз своих финансовых показателей на 2020 год из-за неопределенности в связи с распространением коронавируса. До этого группа рассчитывала получить не менее 42 млрд рублей чистой прибыли в 2020 году. В августе TCS представила новые прогнозы на 2020 год: ожидает чистую прибыль в размере 30-35 млрд рублей.]]></text>
</doc>
