<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734691</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734691</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 10:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Убийство Шабтая Калмановича связали с кланом шейха Белхороева</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шабтай Калманович</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
    <tag type="str">Али Белхороев</tag>
    <tag type="str">Баталхаджинцы</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Московские следователи завершили расследование уголовного дела о заказном убийстве крупного бизнесмена и мецената Шабтая Калмановича,  пишет  "Коммерсантъ". Заказчик, организатор и мотив преступления не выявлены, но в исполнении заказа подозреваются уроженцы Ингушетии, связанные с религиозным братством последователей шейха Батала-хаджи Белхороева (1821-1914), потомки которого до сих пор управляют общиной. На этой неделе следователи заявили, что расследование завершено, и предъявили обвинения в окончательной редакции в убийстве по найму троим предполагаемым исполнителям, рассказали их адвокаты. Джабраила Костоева обвиняют в том, что он 19 раз выстрелил в Калмановича из изготовленного в Армении пистолета-пулемета К6–92. Али Белхороев, по версии следствия, был за рулем Lada Priora, в которой был киллер. Батыра Тумгоева обвиняют в слежке за Калмановичем и оперативном прикрытии киллера. Как напоминает издание, автомобиль Priora, который видел водитель Калмановича и очевидцы, так и не нашли. Следствие только выяснило, что вместе с машиной перемещались несколько мобильных телефонов, оформленных на подставных лиц. Один из них, Nokia без батарейки и SIM-карты нашли на перекрестке проспекта Вернадского с улицей Кравченко. Однако в 2018 году следователи все же выяснили, что этими номерами на самом деле пользовались Костоев, Тумгоев и Белхороев, пишет газета. Источник издания, близкий к следствию, говорит, что примерно тогда же правоохранителям поставили задачу по декриминализации клана баталхаджинцев, и в оперативную разработку попали и Костоев, Тумгоев и Белхороев, и другие члены клана. Со следующей недели фигуранты дела начнут изучать 15 томов следственных материалов, их дело рассмотрит Мосгорсуд с участием присяжных. Шабтай Калманович был бизнесменом - владельцем Тишинского и Щелковского рынков, а также сети аптек. Он организовал гастроли в России Майкла Джексона, Тома Джонса, Лайзы Минелли, Хосе Каррераса. Он был спонсором нескольких баскетбольных клубов, президентом женского баскетбольного клуба "Спартак" (Видное), и генеральным менеджером женской сборной России по баскетболу. Ему приписывали связи с советской разведкой и с Япончиком. Ему было 62 года. 2 ноября 2009 года на Смоленской набережной, когда он находился в Mercedes S600 с водителем,  его расстрелял киллер  в Priora через пассажирское стекло. Троих подозреваемых  задержали  летом  2019 года . Лидеры баталхаджинцев, депутат парламента Ингушетии Якуб Белхороев и председатель контрольной счетной палаты Ингушетии Мустафа Белхороев летом 2020 года были арестованы  по делу о растрате 19 млн рублей  из республиканского фонда соцстраха. Еще десяти членам клана вменяют участие  в заказном убийстве   в ноябре 2019 года руководителя Центра "Э" Ингушетии Ибрагима Эльджаркиева и его брата.]]></text>
</doc>
