<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727912</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/727912</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 14:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд начнет рассмотрение дела Карины Цуркан 29 сентября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Карина Цуркан</tag>
    <tag type="str">Интер РАО</tag>
    <tag type="str">Иван Павлов</tag>
    <tag type="str">Команда 29</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд отказал защите бывшего топ-менеджера "Интер РАО" Карины Цуркан, обвиняемой в шпионаже, в возврате уголовного дела в прокуратуру, сообщил "Интерфаксу" ее адвокат, руководитель правозащитного объединения "Команда 29" Иван Павлов; в самом суде агентству заявили, что рассмотрение дела по существу запланировано на 29 сентября. "Суд отказался удовлетворить наше ходатайство о возврате уголовного дела в прокуратуру для устранения препятствий его рассмотрения судом", - сказал Павлов. По словам адвоката, защита указывала на то, что обвинительное заключение Цуркан в нарушение закона не содержит конкретики о том, как и в каком виде она якобы передала секретные сведения представителям иностранного государства, место совершения предполагаемого преступления, а также размер вознаграждения, которое она, по версии следствия, получила за него. В понедельник Мосгорсуд провел предварительное слушание по делу Цуркан. Как сообщили "Интерфаксу" в суде, первое слушание дела по существу назначено на 11:00 по московскому времени 29 сентября. Кроме того, по ходатайству гособвинения срок содержания под стражей Цуркан был продлен на шесть месяцев. Цуркан была задержана летом 2018 года и с тех пор находится под стражей, за исключением периода с 16 января 2020 года до 7 февраля, когда один из судов освободил ее под запрет определенных действий. По словам адвокатов, следствие считает, что 16 августа 2004 года она "стала агентом, осуществляющим конфиденциальное сотрудничество с молдавской спецслужбой", после чего 21 апреля 2015 года "в Москве получила электронную версию проекта документа Минэнерго об отдельных аспектах действий российских энергетических компаний на канале международного сотрудничества" и 29 сентября 2015 года "передала этот документ спецслужбе Молдовы". Цуркан вину не признает.]]></text>
</doc>
