<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727165</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727165</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 11:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВС РФ отказал в пересмотре дела организаторов беспорядков на Болотной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
    <tag type="str">Сергей Удальцов</tag>
    <tag type="str">Леонид Развозжаев</tag>
    <tag type="str">Болотная площадь</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Константин Лебедев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Президиум Верховного суда России отказался отменить приговор и отправить на новое рассмотрение уголовное дело координатора "Левого фронта" Сергея Удальцова и активиста Леонида Развозжаева, осужденных за организацию в 2012 году массовых беспорядков на Болотной площади в Москве. "Приговор Московского городского суда в отношении Удальцова и Развозжаева оставить без изменения", - огласил судья. Таким образом, президиум ВС РФ не нашел объективных оснований для пересмотра уголовного дела. Оппозиционеры и их адвокаты обратились в Верховный суд после решения Европейского суда по защите прав человека (ЕСПЧ), который признал нарушенным в отношении обоих заявителей ряд статей Конвенции о защите прав человека, в том числе и права на справедливый суд. На основании этого Удальцов и Развозжаев просили отменить их приговор и направить дело на новое рассмотрение в Мосгорсуд. В ходе заседания Удальцов настаивал на новом рассмотрении дела, как на единственно возможном справедливом выполнении решения ЕСПЧ. "Я убежден в том, что приговор должен быть отменен, дело должно быть направлено на новое рассмотрение в новом составе суда, так как установленные ЕСПЧ нарушения существенны", - заявил оппозиционер. Гособвинение в ВС РФ представлял замгенпрокурора РФ Александр Буксман, который не согласился с выводами ЕСПЧ. По его словам, вина Удальцова и Развозжаева была подтверждена в суде не только показаниями еще одного фигуранта "болотного дела" Константина Лебедева, но и другими доказательствами по делу. Буксман также отметил, что в ходе судебного процесса в Мосгорсуде права подсудимых были полностью соблюдены. По мнению замгенпрокурора, оснований для отмены приговора и нового рассмотрения дела нет. После заседания Удальцов отметил, что считает предвзятым и несправедливым решение Верховного суда. По мнению координатора "Левого фронта", оно направлено на сохранение запретов и ограничений, связанных с его судимостью, и поэтому он намерен вновь обращаться в ЕСПЧ. В свою очередь адвокат оппозиционера Дмитрий Аграновский упрекнул Верховный суд в политике двойных стандартов. "В точно такой же ситуации при точно таких же нарушениях, только у нас их намного больше, президиум ВС РФ отменил приговор  (по делу "Кировлеса" - ИФ)  по  (Алексею -  ИФ)  Навальному и  (Петру - ИФ)  Офицерову, а в отношении Удальцова и Развозжаева отказался это сделать. Так что двойные стандарты в отношении Навального действуют не только в ЕСПЧ, но и у нас", - сказал адвокат. 24 июля 2014 года Мосгорсуд приговорил Удальцова и Развозжаева к 4,5 годам колонии общего режима каждого за организацию массовых беспорядков на Болотной площади в мае 2012 года и подготовку к организации дальнейших беспорядков на территории РФ. Как установлено следствием и судом, Удальцов и Развозжаев совместно с Лебедевым и гражданином Грузии Гиви Таргамадзе организовали 6 мая 2012 года массовые беспорядки на Болотной площади в Москве. После этого, в течение 2012 года, они планировали дальнейшие акции по организации массовых беспорядков в РФ. Лебедев полностью признал вину, его дело было рассмотрено в особом порядке. В ноябре прошлого года Европейский суд по правам человека взыскал с РФ в пользу Удальцова  9 тысяч евро компенсации , а в пользу Развозжаева - 11 тысяч евро. В своем решении судьи ЕСПЧ единогласно указали, что в отношении обоих заявителей российскими властями был допущен ряд нарушений Конвенции по защите прав человека и основных свобод. В частности, не было проведено справедливого судебного разбирательства (ст. 6 Конвенции), а также нарушен в отношении Удальцова и Развозжаева пункт 3 ст. 5 Конвенции (Право на судебное разбирательство в течение разумного срока или на освобождение до суда). ЕСПЧ также указал, что российскими властями было нарушено право Удальцова на проведение мирных собраний на Болотной площади в 2012 году. В свою очередь в Минюсте настаивают: ЕСПЧ согласился, что организованный 6 мая 2012 года заявителем прорыв кордона полиции "привел к эскалации агрессии в ходе соответствующего публичного мероприятия и разжиганию открытых столкновений митингующих с представителями правоохранительных органов". Удальцов и Развозжаев никогда не признавали вину. Оппозиционеры утверждают, что были осуждены только лишь на основании показаний третьего фигуранта дела - Лебедева, заключившего сделку со следствием и вскоре освобожденного по УДО.]]></text>
</doc>
