<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728612</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728612</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 14:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оперштаб заявил, что еще не принято решение по возобновлению авиасообщения с Грецией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Греция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Оперштаб</tag>
    <tag type="str">Куба</tag>
    <tag type="str">Мексика</tag>
    <tag type="str">Доминикана</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - В оперативном штабе по борьбе с коронавирусом сказали, что решение возобновить авиасообщение с Грецией еще не принято. Ранее о переговорах на эту тему сообщили "Известия" со ссылкой на посольство Греции. В штабе пообещали объявлять дополнительно обо всех решениях по расширению списка стран, с которыми восстанавливается сообщение. Работа над этим ведется, ситуация отслеживается ежедневно, но решения будут приниматься на взаимной основе и в зависимости от нормлизации эпидемиологической обстановки, сказали чиновники. Представитель греческой дипмиссии ранее  сказал  "Известиям", что Афины предложили Москве возобновить авиасообщение по протоколам, которые соответствуют текущей эпидемиологической ситуации и предполагают ограниченное количество рейсов в неделю. По информации издания, также идут активные переговоры о возобновлении авиасообщения с Доминиканой, Кубой и Мексикой. В конце прошлой недели оперативный штаб  разрешил  с 21 сентября полеты в Белоруссию, Казахстан и Киргизию, а с 27 сентября - в Южную Корею. По прибытии всем пассажирам придется  сдавать анализы  на коронавирус и соблюдать режим двухнедельной изоляции по месту проживания или пребывания.]]></text>
</doc>
