<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738674</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738674</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 16:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РПЦ оценила поступок архиереев Кипра, отказавшихся признавать ПЦУ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Кипр</tag>
    <tag type="str">Кипрская православная церковь</tag>
    <tag type="str">ПЦУ</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Митрополит Иларион</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - В Русской православной церкви отдали должное той части синодалов Церкви Кипра, которые выступили против признания Епифания Думенко - главы Православной церкви Украины (ПЦУ), которую Московский патриархат считает неканонической. Как сообщалось, в среду на заседании синода Кипрской православной церкви было принято коммюнике  о признании ПЦУ . Документ поддержали девять архиереев, шестеро высказались против, один воздержался. 24 октября за литургией в монастыре Пресвятой Богородицы Хрисороятиссы близ города Пафос глава Кипрской церкви помянул в числе предстоятелей автокефальных Православных церквей главу ПЦУ, что фактически означает признание этой неканонической религиозной организации. "Часть епископата Кипрской православной церкви, как видно из опубликованного сегодня коммюнике, согласилась поддержать предстоятеля в этом деянии, а другая часть категорически его не приемлет, руководствуясь священными канонами и своей архиерейской совестью. Эти архипастыри поставлены в трудное положение. Нет сомнений, они хотят сохранить единство собственной поместной Церкви, сберечь мир в среде собратьев", - говорится в опубликованном комментарии главы Отдела внешних церковных связей РПЦ митрополита Илариона. "Но верность Священному Преданию и приверженность каноническим правилам не позволяют им участвовать в поминовении раскольника и признании "церкви", самозваные руководители которой не имеют законной хиротонии", - подчеркнул он. По его мнению, решение синода Кипра говорит о продолжении раскола мирового православия, виновником которого, как отметил митрополит Иларион, является Константинопольский патриарх Варфоломей. По мнению представителя РПЦ, решение поминать в молитвах "лидера украинской раскольнической группировки" архиепископ Кипра принял именно под давлением Константинопольского патриарха. "Преодоление глубокого кризиса, охватившего православный мир, представляется возможным лишь путем возврата к каноническому церковному строю и православной соборности, не предусматривающей первенства власти кого-либо из предстоятелей над Вселенской церковью, главой которой был и остается Господь наш Иисус Христос", - считает представитель РПЦ.]]></text>
</doc>
