<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729667</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729667</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 11:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков заявил, что о жестком карантине в РФ речи пока не идет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Тема введения строгой изоляции в России в связи с ростом количества заболевших коронавирусом пока не обсуждается, в регионах принимаются необходимые меры, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков в пятницу. "Насколько мне известно, речи об этом в настоящий момент не ведется, безусловно, штаб продолжает работать во главе с  (Татьяной - ИФ)  Голиковой", - сказал Песков журналистам, отвечая на вопрос, представлен ли Кремлю план действий в связи с ростом заболеваний COVID-19, в том числе по новому "локдауну". "Вы знаете, что и в регионах ведется работа, принимаются соответствующие меры, в том числе вы видели решения, которые принимались Москвой, они были озвучены Сергеем Семеновичем  (Собяниным - ИФ) , но что касается локдауна, то пока, в настоящий момент, это не обсуждается", - сказал пресс-секретарь президента РФ. Говоря о количестве заболевших, Песков с сожалением отметил, что цифры растут достаточно быстро. "Это требует определенной мобилизации всех систем и на федеральном уровне, и на региональных уровнях", - сказал пресс-секретарь главы государства. Отвечая на уточняющий вопрос, при каком сценарии в Кремле видят необходимость вводить режим самоизоляции и нерабочих дней, Песков заметил: "Не Кремль принимает решение о нерабочих неделях, это не прерогатива Кремля, это правительственный штаб, который и основывается на мнении экспертов перед тем, как в результате глубокого анализа ситуации и возможного сценария развития выступает с какими-то предложениями", - сказал он. По данным оперштаба на пятницу, 2 октября, в России за сутки  зафиксировано 9 412 заболевших  коронавирусной инфекцией нового типа. Новые случаи регистрировались в 85 регионах страны. Больше всего в Москве - 2704 - это максимум более чем за четыре месяца. Больше случаев заражения (2830) было зафиксировано в столице 26 мая. Сутками ранее оперштаб сообщал о 2424 заболевших в городе.]]></text>
</doc>
