<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728459</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728459</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 15:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвокат сообщил о следах пыток на теле националиста Марцинкевича</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Марцинкевич</tag>
    <tag type="str">Алексей Михальчик</tag>
    <tag type="str">Челябинск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Тело националиста Максима Марцинкевича (по прозвищу "Тесак") передали родственникам, в ближайшие дни его транспортируют из Челябинска в Москву, где пройдут похороны, сообщил "Интерфаксу" адвокат семьи Алексей Михальчик в четверг. "Я общался с отцом, им, наконец, удалось пройти в морг и осмотреть тело. Он в шоке, потому что на теле Максима увидел следы пыток. Он рассказал, что есть гематомы, рваные раны, на ногах нет нескольких ногтей", - сказал Михальчик. По его сведениям, в настоящее время похоронные агенты решают вопрос о транспортировке катафалка в Москву. "Как только все договоренности состоятся, его на борту самолета доставят в Москву", - добавил адвокат. 16 сентября в камере СИЗО №3 ГУФСИН по Челябинской области  было обнаружено тело Марцинкевича  и предсмертные записки. Информированный источник ранее сообщил агентству, что заключенный пытался покончить с собой в одиночной камере следственного изолятора в Челябинске. По данному факту сотрудники следственного управления СКР по Челябинской области проводят проверку, в том числе проводится  судмедэкспертиза . Адвокаты Марцинкевича просят председателя Следственного комитета РФ Александра Бастрыкина возбудить уголовное дело по факту гибели националиста. Между тем в региональном СУ СКР заявили, что в настоящее время у следствия нет оснований полагать, что смерть заключенного носит криминальный характер, уголовное дело по факту смерти  пока не возбуждено . "При наличии оснований будет дана оценка действиям (бездействию) сотрудников учреждения, где содержался заключенный", - отмечало управление. Бабушкинский суд Москвы 29 декабря 2018 года приговорил Марцинкевича к 10 годам колонии строгого режима, признав его виновным в разбое и хулиганстве (ч. 2 ст. 162 УК РФ, ч. 2 ст. 213 УК РФ). Перед этим Марцинкевич имел уже три судимости за преступления экстремистской направленности.]]></text>
</doc>
