<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738561</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738561</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 00:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В мэрии заявили, что данные об активности москвичей будут обезличены</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Как сообщали СМИ, мэрия Москвы объявила тендер на разработку системы сбора детальных данных о пользователях городских услуг на 280 млн руб.</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Департамент информационных технологий Москвы</tag>
    <tag type="str">Эдуард Лысенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Расширение функционала системы анализа и мониторинга поведения пользователей столичных сервисов позволит формировать персональные рекомендации без привязки к персональным данным, заявил руководитель департамента информационных технологий (ДИТ) Москвы Эдуард Лысенко. "Департамент информационных технологий города Москвы не планирует разрабатывать новую информационную систему для анализа интернет-активности пользователей. В планах города - совершенствование, доработка и расширение уже существующей цифровой инфраструктуры. Горожане активно пользуются порталом mos.ru и другими интернет-ресурсами Москвы, поэтому город, отвечая потребностям жителей, системно развивают сферу электронных услуг и сервисов для москвичей и бизнеса", - сказал Лысенко, слова которого привели "Интерфаксу" в пресс-службе ДИТ Москвы. По его словам, анализ интернет-активности москвичей необходим для персонализации предлагаемого контента. "Например, если какое-либо устройство часто заходит на сервисы автомобильной тематики, система классифицирует пользователя этого устройства как автомобилиста и в дальнейшем сможет предложить ему информацию по этой теме. Таким образом, жители получают только ту информацию, которая им важна и интересна", - пояснил Лысенко. Кроме того, глава ДИТ заявил, что "поведенческая аналитика" позволит столичным властям совершенствовать городские сервисы, не нарушая приватности пользователей. "При этом профиль и персональные рекомендации формируются не для конкретного человека, а для устройства. Система работает без привязки к персональным данным пользователя и не посягает на тайну его личной жизни", - подчеркнул Лысенко. Он добавил, что "анализ поведения пользователей того или иного сервиса - это стандартная практика для многих государственных и коммерческих организаций, которые предоставляют услуги и сервисы для жителей и стремятся повысить их качество и удобство". Ранее проект "Открытые медиа" со ссылкой на  сайт  госзакупок  сообщил , что мэрия Москвы разработает систему, которая будет собирать детальный "цифровой профиль" пользователей всех городских услуг и сможет изучать активность москвичей в отдельно взятых районах и на "городских объектах". Технический директор "РосКомСвободы" Станислав Шакиров выразил опасения, что "информация в этой системе будет персонализирована вплоть до каждого гражданина" и может появиться на черном рынке.]]></text>
</doc>
