<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729055</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729055</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 08:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефть Brent подешевела до $42,28 на ухудшении перспектив спроса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Цены на нефть опускаются на торгах во вторник на опасениях, что возобновившийся рост заболеваемости COVID-19 в мире замедлит восстановление мировой экономики и будет ограничивать спрос на нефть. В центре внимания трейдеров - еженедельный доклад министерства энергетики США о запасах энергоносителей в стране, который может показать первое за последние три недели увеличение запасов нефти. Стоимость ноябрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 8:10 по московскому времени во вторник составляет $42,28 за баррель, что на $0,15 (0,35%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. По итогам торгов в понедельник эти контракты подорожали на $0,51 (1,2%). Срок действия ноябрьских контрактов на Brent истекает с завершением торгов в среду. Цена фьючерсов на нефть WTI на ноябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составляет $40,37 за баррель, что на $0,23 (0,57%) ниже уровня предыдущей сессии. В понедельник фьючерсы подорожали на $0,35 (0,9%). Согласно данным статистического сайта Worldometer, число смертей среди инфицированных COVID-19  превысило 1 млн . Всего с начала пандемии в мире диагностировали свыше 33,3 млн случаев заражения коронавирусом. "Для того, чтобы цены на нефть возобновили подъем, необходимо увеличение оптимизма инвесторов в отношении мировой экономики, а это зависит от перспектив развития ситуации с коронавирусом и появления вакцины от COVID-19", - отмечают эксперты AxiCorp. По их мнению, пройдет еще несколько недель, прежде чем темпы роста заболеваемости начнут замедляться. Запасы нефти в США на прошлой неделе выросли на 1 млн баррелей, прогнозируют эксперты, опрошенные агентством Bloomberg. Запасы бензина в Штатах, как ожидается, снизились по итогам восьмой недели подряд - на 1,2 млн баррелей. Минэнерго США обнародует еженедельный доклад о запасах энергоносителей в стране в среду в 17:30 по московскому времени.]]></text>
</doc>
