<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730476</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730476</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 22:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фаворитами Нобелевской премии мира сочли Комитет защиты журналистов, студентку из Судана и ФБК</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Комитет защиты журналистов</tag>
    <tag type="str">ФБК</tag>
    <tag type="str">Алаа Салах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Институт исследований мира в Осло, известный часто сбывающимися прогнозами лауреатов Нобелевской премии мира, опубликовал список фаворитов на получение премии этого года. Исследовательский институт составляет подобные "шорт-листы" каждый год, а в 2018 и 2019 годы они действительно включали в себя тех, кто стал лауреатами. В этом году первым в списке значится Комитет защиты журналистов, который является международной неправительственной организацией. Он собирает информацию о сотрудниках СМИ, подвергшихся нападениям или убитым, а также выступает в защиту прав журналистов по всему миру. На втором месте этого списка - студентка Суданского международного университета Алаа Салах, которую называют "Леди в белом", и альянс "Силы свободы и изменений", объединяющий в себе гражданские ассоциации и повстанческие коалиции в Судане. Алаа Салах считается символом протестов, которые привели к  отстранению от власти президента  Омара аль-Башира. Далее в списке - российский оппозиционер  Алексей Навальный  и Фонд борьбы с коррупцией (ФБК). В списке фаворитов также китайский активист и экономист  Ильхам Тохти , борющийся за права уйгуров в Китае. Его приговорили в 2014 году к пожизненному лишению свободы. Вместе с ним, на четвертом месте - студент, политический активист из Гонконга Натан Лоу. Кроме того, согласно исследовательскому институту, определенные шансы на победу, среди прочего, есть у международной организации "Репортеры без границ", у "Новой газеты", неправительственных организаций "Мемориал" и "Русь сидящая". Согласно данным Нобелевского комитета, на премию мира в этом году претендуют 318 кандидатов, 211 из них - это физические лица, оставшиеся 107 - организации. По правилам Нобелевского комитета, список потенциальных кандидатов на получение премии держится в секрете в течение 50 лет. Кроме того, кандидатуры потенциальных претендентов на получение Нобелевской премии можно подавать до 1 февраля. Соответственно, на премию 2020 года могут претендовать те лица и организации, которых номинировали до 1 февраля 2020 года. Между тем, по оценкам издания The Independent, премию мира в этом году может получить шведская экоактивистка Грета Тунберг, премьер Новой Зеландии Джасинда Ардерн и Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ). По мнению западных экспертов, с большей долей вероятности премия в этом году будет присуждена не конкретному физическому лицу, а, скорее, организации.]]></text>
</doc>
