<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739924</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739924</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пескову показались обидными результаты опроса о работе чиновников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков прокомментировал опрос Фонда общественного мнения (ФОМ), согласно которому более половины опрошенных заявили, что чиновники работают плохо. "Мне, конечно, как чиновнику, такое очень обидно слышать. Конечно, в семье не без урода, но чиновники в своем большинстве - это люди, которые работают очень много, честно и действительно на благо страны, и достойно выполняют свои функции", - сказал Песков в пятницу журналистам. При этом Песков еще раз подчеркнул, что "есть и плохие чиновники, которые плохо работают, которые наплевательски относятся к своей работе, и от этого, к сожалению, создается неверное ощущение". Пресс-секретарь главы государства в этой связи обратил внимание на то, что в этом же опросе ФОМ большая часть респондентов полагает, что чиновником в России быть престижно. "При всех этих цифрах был задан вопрос - хотели бы вы или ваши дети работали чиновником. И, по-моему, 65% опрошенных ответили "да", - подчеркнул Песков. Он назвал проведенный опрос интересным и заявил, что это подчеркивает необходимость большей открытости и больших разъяснений в обществе на тему работы чиновника. Согласно опросу ФОМ, 69% россиян считают, что сегодня быть чиновником престижно, непрестижной эту работу назвали 15% респондентов. При этом трудной работу чиновника назвали 57% опрошенных, из них 26% объяснили это большой ответственностью и решениями, от которых многое зависит, 14% - работой с людьми, 12% - большим объемом обязанностей. Также 55% опрошенных сказали, что не хотели бы, чтобы их ребенок стал чиновником. Опрос показал, что 51% россиян полагает, что чиновники работают плохо.]]></text>
</doc>
