<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728970</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728970</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 16:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВС Карелии отказал в просьбе передать дело историка Дмитриева в другой суд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Калистратова</tag>
    <tag type="str">Карелия</tag>
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - С заявлениями о передаче дела на рассмотрение в другой суд вправе обращаться только участники процесса, сообщила в понедельник "Интерфаксу" пресс-секретарь Верховного суда Карелии Татьяна Калистратова. "С заявлениями о недоверии суду, об отводах судей и составов суда, о передаче дела на рассмотрение в другой суд вправе обращаться только лица, участвующие в уголовном деле. Общественность такими лицами не является. Поэтому это обращение заявлено неустановленными лицами и комментировать его мы не будем", - сообщила собеседник агентства. Как сообщалось, почти 250 ученых, правозащитников, деятелей культуры и журналистов в открытом письме попросили председателя Верховного суда Карелии Анатолия Накваса  передать дело историка Юрия Дмитриева  в суд любого другого региона. Авторы обращения опасаются необъективности ВС Карелии по этому делу, высказывают мнение, что этот суд уже проявлял пристрастность, и пишут, что он "уже просто не сможет вынести справедливое решение сейчас". Первое заседание по рассмотрению жалоб гособвинения, защиты и потерпевшей стороны на приговор Дмитриеву состоялось 22 сентября. Судья Алла Раць назначила Дмитриеву нового адвоката - Артема Черкасова из Петрозаводска, поскольку его защитник вынужден изолироваться из-за коронавируса. Дмитриев пытался отказаться от Черкасова. Следующее заседание пройдет 29 сентября. 22 июля Петрозаводский городской суд признал Дмитриева виновным в сексуальном насилии над приемной дочерью и  приговорил к 3,5 годам колонии  с учетом смягчающих обстоятельств. По обвинениям в изготовлении детской порнографии и в хранении фрагментов ружья суд историка оправдал. Дмитриев вины не признает. Его судили дважды.]]></text>
</doc>
