<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737202</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737202</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 03:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Корабль Crew Dragon с астронавтами стартовал к МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Crew Dragon</tag>
    <tag type="str">Falcon 9</tag>
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">NASA</tag>
    <tag type="str">JAXA</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Новейший американский пилотируемый космический корабль Crew Dragon-1 компании SpaceX с четырьмя астронавтами на борту успешно стартовал на орбиту, прямую трансляцию запуска  ведет  NASA. Запуск был осуществлен 15 ноября в 19:27 по времени Восточного побережья США  (16 ноября в 03:27 мск)   с помощью ракеты-носителя Falcon 9 со стартового комплекса 39А на космодроме на мысе Канаверал во Флориде. Через 12 минут корабль выйдет на орбиту. Примерно через девять минут после старта первая многоразовая ступень ракеты-носителя Falcon 9 должна будет совершить вертикальную посадку на автоматическую плавучую платформу Just Read the Instructions, которая расположена в Атлантике в 536 км от космодрома. В состав экипажа вошли астронавты NASA Майкл Хопкинс, Виктор Гловер, Шеннон Уокер и астронавт Японского агентства аэрокосмических исследований (JAXA) Соичи Ногучи. Их миссия на МКС продлится шесть месяцев. Стыковка Crew Dragon с Международной космической станцией (МКС) запланирована на следующий после запуска день. Астронавты присоединятся к членам 64-й экспедиции на МКС в составе космонавтов "Роскосмоса" Сергея Рыжикова и Сергея Кудь-Сверчкова и астронавта NASA Кэтлин Рубинс. Как  сообщало  NASA, люк капсулы не удалось герметично закрыть с первого раза из-за попадания постороннего материала. В результате в капсуле незначительно упало давление. В ходе осмотра техники неисправность устранили. Запуск первого регулярного полета Crew Dragon-1 проводится в рамках коммерческой программы пилотируемых полетов NASA. Первый тестовый полет Crew Dragon к МКС с астронавтами на борту  состоялся  30 мая. Он прервал почти девятилетний перерыв в американских пилотируемых миссиях после завершения программы шаттлов. В этот период астронавтов доставляли на МКС российские "Союзы".]]></text>
</doc>
