<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728514</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728514</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 20:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Племянница Трампа обвинила его в мошенничестве с наследством</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Мэри Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Племянница президента США Мэри Трамп подала в суд иск против Дональда Трампа и других членов ее семьи, обвинив их в сговоре и мошенничестве с наследством от ее дедушки. Иск направлен в суд штата Нью-Йорк, в нем Мэри Трамп утверждает, что Трамп, его сестра Мариэнн Трамп Барри и их брат Роберт Трамп,  скончавшийся  в августе этого года, вступили в сговор, чтобы лишить ее наследства ее дедушки, Фреда Трампа, который умер в 1999 году. "Они предали меня, тайно сотрудничали, чтобы украсть у меня, лгали относительно реальной ценности того, что я унаследовала", - приводит часть ее заявления адвокат. "Мошенничество - это не просто семейный бизнес, это образ жизни", - говорится в ее иске. В июле Мэри Трамп  выпустила книгу  под названием "Слишком много, но никогда не достаточно: как моя семья создала самого опасного в человека в мире". В ней она составила психологический портрет Дональда Трампа на основе информации о его детстве и юношестве. Роберт Трамп пытался не допустить выхода этой книги в печать, он подал иск с требованием в судебном порядке запретить публикацию книги, и суд в Нью-Йорке удовлетворил его, однако позднее апелляционный суд отменил это решение, поскольку издатель уже напечатал несколько тысяч экземпляров книги. В августе Роберт Трамп скончался. У Фреда Трампа всего было пятеро детей: дочери Элизабет и Мариэнн, сыновья Роберт, Дональд и Фред-младший. Мэри Трамп является дочерью Фреда Трампа-младшего, который умер в 1999 году.]]></text>
</doc>
