<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739563</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739563</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 12:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Коммерсантъ" сообщил о дефиците и подорожании ДСП</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">АМДПР</tag>
    <tag type="str">Hoff</tag>
    <tag type="str">Росфирм</tag>
    <tag type="str">Михаил Кучмент</tag>
    <tag type="str">Валерий Перхин</tag>
    <tag type="str">Александр Шестаков</tag>
    <tag type="str">Череповецкий фанерно-мебельный комбинат</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - В России из-за весеннего локдауна возник дефицит древесно-стружечной плиты (ДСП) и плиты из мелкодисперсной фракции (МДФ),  пишет  "Коммерсантъ". Как сообщили в Ассоциации предприятий мебельной и деревообрабатывающей отрасли России (АМДПР), с июля по ноябрь плиты из ДСП и МДФ подорожали на 20-40%. Сооснователь Hoff Михаил Кучмент отметил, что с дефицитом ДСП сталкиваются практически все поставщики сети и плиты подорожали в среднем на 30%. По его прогнозу, в результате в среднесрочной перспективе каркасная мебель подорожает для конечных потребителей на 15%. По оценкам портала "Росфирм", средняя стоимость ДСП в России на конец ноября составляет 1 250 рублей за плиту против 880 рублей в начале года. Коммерческий директор Череповецкого фанерно-мебельного комбината Валерий Перхин уточнил газете, что весной производство из-за отсутствия спроса останавливалось на три недели, а мебельные компании простаивали два месяца. Росту цен способствовал не только дефицит плит после локдаунов, но и рост спроса, объяснил президент АМДПР Александр Шестаков: "рубль падал, и, опасаясь потерять сбережения, люди готовы были вложить их в новую мебель". Поэтому мебельщики стали активно наращивать производство, и на рынке начался дефицит сырья для мебели. Росту цен способствовали дилеры, которые закупали дешевые плиты на рынке в низкий сезон и позже продавали с наценкой, добавил Шестаков. Еще одной причиной дефицита эксперты назвали рост экспорта ДСП из России на европейские фабрики. Резко нарастить выпуск ДСП предприятия не могут, заявил источник "Коммерсанта", знакомый с ситуацией на рынке. Очевидного решения проблемы дефицита у участников рынка пока нет. Производители мебели предлагают поставщикам плит отказаться от уже заключенных контрактов и перейти на аукционы ДСП. Шестаков считает, что производителям мебели в перспективе может помочь создание собственных складов, а Перхин - что смогут помочь кредиты на закупку ДСП.]]></text>
</doc>
