<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730944</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730944</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 23:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Степанакерт снова подвергся обстрелу</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Армения и Азербайджан обвиняют друг друга в нарушении перемирия</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Степанакерт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Минобороны Азербайджана вечером в субботу сообщает об обстреле вооруженными силами Армении азербайджанского города Тертер, армянский МИД в свою очередь заявляет об ударах по населенным пунктам Сюникской области Армении. Кроме того, как пишут армянские СМИ, столица непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) Степанакерт снова подверглась обстрелу со стороны вооруженных сил Азербайджана. По их сведениям, два взрыва раздались на земле, еще два в воздухе. О ракетном обстреле Степанакерта сообщили также пресс-секретарь президента непризнанной НКР Ваграм Погосян и представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян. МИД Армении заявляет, что Азербайджан после вступления в силу перемирия продолжил боевые действия на различных участках фронта. "Строго осуждаем действия Азербайджана, ведущие к провалу договоренности, а также предупреждаем, что последствия за создавшуюся ситуацию несет руководство Азербайджана", - говорится в заявлении МИД Армении. В ночь на субботу на переговорах в Москве с участием министров иностранных дел Азербайджана, Армении и РФ была достигнута договоренность об объявлении режима прекращения огня в Нагорном Карабахе с полудня 10 октября. Менее чем через час после вступления в силу соглашения Армения и Азербайджан обвинили друг друга в нарушении перемирия.]]></text>
</doc>
