<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730919</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730919</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко провел в СИЗО встречу с задержанными оппозиционерами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко встретился в субботу в следственном изоляторе КГБ с задержанными представителями Координационного совета и объединенного штаба оппозиции, сообщил близкий к пресс-службе президента телеграм-канал "Пул Первого". "Там он четыре с половиной часа общался с вышеназванными представителями, находящимися в СИЗО. Цель президента - услышать мнения всех", - информирует канал. "Содержание беседы участники общим решением оставили в тайне", - говорится в сообщении. Канал цитирует лишь слова Лукашенко о том, что "Конституцию на улице не напишешь". Судя по фото, размещенному телеграм-каналом, на встрече присутствовали, в частности, экс-претендент на пост президента Виктор Бабарико и его сын Эдуард, член президиума КС Лилия Власова, координатор штаба Бабарико Юрий Воскресенский. В Белоруссии два месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Среди требований оппозиции - проведение новых выборов и конституционной реформы в Белоруссии. 18 августа сторонники экс-кандидата в президенты Светланы Тихановской создали Координационный совет с целью транзита власти в стране путем проведения новых выборов. Генпрокурор Белоруссии Александр Конюк заявил, что деятельность Координационного совета оппозиции является антиконституционной и направлена на захват власти. В связи с созданием совета возбуждено уголовное дело по статье 361 Уголовного кодекса, в его рамках были задержаны несколько представителей Координационного совета. Еще до выборов один из претендентов на пост президента - экс-глава Белгазпромбанка Виктор Бабарико был задержан по обвинению в экономических преступлениях и помещен в СИЗО КГБ. Белорусские правозащитники признали задержанных политзаключенными.]]></text>
</doc>
