<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729559</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729559</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Литовские автоперевозчики начали возить часть грузов в обход Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Linava</tag>
    <tag type="str">Ромас Аустинскас</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Ситуация с ужесточением проверок литовских автоперевозчиков в Белоруссии стабилизировалась, однако теперь компании стараются часть грузов направлять через латвийско-российскую границу, в объезд Белоруссии, сообщил BNS президент национальной ассоциации автоперевозчиков Linava Ромас Аустинскас. "Работа на границе стабилизировалась, автомобили проверяются на границе и едут дальше, но на внутреннюю таможню их уже не направляют", - сказал он Генеральный секретарь Linava Зенонас Буйвидас, в свою очередь, отметил, что часть перевозчиков старается направлять грузовики через границу Латвии и России, в объезд Белоруссии. Однако в этом случе "начинаются заторы на границе между Латвией и Беларусью". Представитель Службы охраны госграницы Литвы Гедрюс Мишутис заявил BNS, что ситуация на литовско-белорусской границе сейчас обычная. По его словам, на погранпереходе Терехово на латвийско-российской границе в четверг ожидало около 200 грузовиков, но это нормальная ситуация. 24 сентября Linava  пожаловалась  на ужесточение проверок грузовиков на белорусской границе. В ассоциации сказали, что некоторые машины простаивают по трое суток и что простои и проверки обходятся литовским перевозчикам почти в 280 000 евро в сутки. Ситуация ухудшилась после того, как Вильнюс не признал результаты президентских выборов в Белоруссии и ввел санкции против представителей белорусского руководства. Лукашенко  пообещал  в порядке ответных санкций закрыть границу для товаров из стран, которые ввели ограничения, закрыть воздушное пространство и переориентировать поставки белорусских товаров с портов Литвы на другие.]]></text>
</doc>
