<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731107</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731107</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Саудовской Аравии пройдет крупнейшая банковская сделка года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">NCB</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
    <tag type="str">Samba</tag>
    <tag type="str">PIF</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - National Commercial Bank (NCB), крупнейший банк Саудовской Аравии по объему активов, сообщил, что покупает конкурирующий Samba Financial Group за $15 млрд. Сделка станет крупнейшей в банковском секторе с начала 2020 года, отмечает Bloomberg. Объединенный банк с активами более $220 млрд станет третьим по этому показателю среди финансовых институтов стран Персидского залива, его капитализация превысит $46 млрд. NCB заплатит 28,45 саудовского рияла ($7,58) за акцию Samba, что оценивает весь банк в 55,7 млрд риялов. Сделка будет оплачена акциями NCB. В результате акционерам NCB будет принадлежать 67,4% объединенного банка, акционерам Samba - 32,6%. Фонд национального благосостояния Саудовской Аравии Public Investment Fund (PIF), являющийся крупнейшим акционером обоих банков, будет владеть 37,2% объединенного фининститута. Ожидается, что сделка будет закрыта в первом полугодии 2021 года. Сильный банковский сектор является основой для реализации плана властей Саудовской Аравии по диверсификации экономики страны и снижению ее зависимости от нефтяного сектора. Ряд ключевых элементов этого плана, в том числе, поддержка предпринимательской активности и наращивание ипотечного кредитования, в значительной мере зависит от банков. Акции National Commercial Bank прибавляют в цене 1,3% на торгах в понедельник, стоимость бумаг увеличилась на 1,1%.]]></text>
</doc>
