<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737416</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737416</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 10:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Huawei продаст бренд Honor в попытке вывести его из-под санкций США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Huawei</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Китайская Huawei Technologies Co. продает подразделение, выпускающее потребительские устройства под брендом Honor, компании Shenzhen Zhixin New Information Technology Co. Финансовые условия сделки не раскрываются. В сообщении Huawei, также являющейся производителем оборудования для телекоммуникационных сетей, говорится об "огромном давлении", с которым столкнулся потребительский бизнес компании. Это давление связано с "недоступностью технических компонентов, необходимых в производстве наших мобильных телефонов", отмечают в компании. Как сообщалось, в прошлом году администрация президента США Дональда Трампа внесла Huawei в черный список компаний, доступ которых к американским технологиям ограничен. Уже в этом году ограничения были ужесточены, что фактически лишило Huawei доступа ко всему оборудованию, произведенному с использованием американских технологий. Huawei после продажи Honor не будет ни владеть акциями подразделения, ни участвовать в управлении им, подчеркивается в сообщении компании. В Huawei отмечают, что решение о продаже Honor было принято для того, чтобы бренд смог выжить. Однако пока неясно, сможет ли Honor, отделившись от Huawei, получить доступ к американским технологиям, пишет Bloomberg. Бренд Honor был запущен в 2013 году, он ориентирован на молодых людей, предпочитающих устройства в низкой и средней ценовых категориях, говорится в сообщении Huawei. За последние семь лет Honor стал известным брендом, который в настоящее время продает свыше 70 млн смартфонов в год. Он также выпускает и другие потребительские устройства, в том числе планшеты и фитнес-браслеты.]]></text>
</doc>
