<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726996</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726996</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 13:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюст начал дисциплинарное производство против юристов по делу Ефремова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Эльман Пашаев</tag>
    <tag type="str">Александр Добровинский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Главное управление Минюста по Москве и управление Минюста по республике Северная Осетия - Алания внесли в адвокатские палаты соответствующих субъектов РФ представления о возбуждении дисциплинарного производства в отношении адвокатов, занимавшихся делом о ДТП актера Михаила Ефремова. Речь о защитнике артиста Эльмане Пашаеве и представлявшем потерпевших Александре Добровинском. Минюст добивается наказания адвокатов за их публичные высказывания в рамках расследования и судебного процесса над Михаилом Ефремовым, но за какие именно, в ведомстве не уточняют.  Как говорится в сообщении пресс-службы, поступившем в "Интерфакс", высказывания юристов "содержат признаки нарушений законодательства об адвокатской деятельности и адвокатуре и Кодекса профессиональной этики адвокатов, а также демонстрирует пренебрежительное отношение к правилам адвокатской профессии и указывает на игнорирование корпоративной дисциплины, этики и нравственности". О том, что Минюст намерен добиваться лишения статуса адвоката защитника актера Ефремова Пашаева и привлечения к дисциплинарной ответственности Добровинского, в пресс-службе сообщили на минувшей неделе. ДТП с актером произошло 8 июня. В результате аварии погиб водитель Сергей Захаров, управлявший фургоном, в который въехал Ефремов. В момент случившегося артист находился в состоянии опьянения, а его автомобиль, как установило следствие, был исправен. Пресненский суд Москвы 8 сентября признал Ефремова виновным и назначил ему наказание в виде восьми лет колонии общего режима.]]></text>
</doc>
