<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736756</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736756</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 11:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Почта России" займется доставкой товаров с Wildberries</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Wildberries</tag>
    <tag type="str">ЕАЭС</tag>
    <tag type="str">Татьяна Бакальчук</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Максим Акимов</tag>
    <tag type="str">Почта России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Онлайн-ритейлер Wildberries договорился с "Почтой России" о сотрудничестве в доставке заказов по России и за рубежом. Такое соглашение подписали гендиректор "Почты России" Максим Акимов и основательница, гендиректор Wildberries Татьяна Бакальчук. В отделениях "Почты России" можно будет получить заказы с Wildberries. Во входящих в ЕАЭС Армении, Белоруссии, Казахстане и Киргизии, где работает Wildberries, "Почта" будет доставлять заказы компании местным почтовым администрациям, и их можно будет забрать в отделениях почтовой связи. В странах Европы "Почта" поможет организовать доставку как до отделений, так и до двери клиента. Также "Почта России" организует хранение и комплектацию заказов с Wildberries силами своей дочерней компании в Германии - RusPost GmbH. Бакальчук через пресс-службу объяснила, что широкая география присутствия "Почты России" позволит решить проблему доступа к товарам жителям небольших населенных пунктов, где вообще слабо развита розничная торговля. Также это партнерство позволит усилить экспортное направление онлайн-платформы Wildberries: только за 10 месяцев 2020 года экспортный оборот ее продавцов вырос на 89% до 17,1 млрд рублей, из них 40% составляют продажи российских товаров. "Свою продукцию через нас успешно экспортируют 24 000 компаний и предпринимателей", - отметила Бакальчук. "Почта России" и Wildberries также договорились вместе добиваться смягчения регуляторных требований к экспортерам товаров и упрощения процедур таможенного оформления и декларирования товаров в России и ЕАЭС. Wildberries - крупнейший онлайн-ритейлер России. Ассортимент площадки превышает 5 млн видов товаров. Оборот компании в III квартале увеличился в 1,9 раза, до 106,8 млрд рублей. Компания развивает сеть точек выдачи заказов за счет как собственных пунктов, так и партнерских. В 2020 году число офлайн-точек Wildberries выросло в четыре раза, до 27 000.]]></text>
</doc>
