<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709356</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709356</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 18:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин похвалил москвичей за то, что удалось избежать ужасного прогноза по COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Благодаря ответственности москвичей в столице удалось не допустить в середине мая самого неблагоприятного варианта развития ситуации с распространением коронавируса, заявил мэр Москвы Сергей Собянин. "Мы вообще прогнозировали ещё три-четыре недели тому назад, думали, что сегодня в середине мая будет такой огромный пик заболеваемости и госпитализации тяжелобольных, что наша система просто не справится. И это огромный был стресс, предвидя такое будущее, подсчитывать готовиться... Ужасный прогноз был, и то, что он не сбылся - это заслуга москвичей, в первую очередь, которые очень ответственно подошли к тем требованиям", - сказал Собянин в эфире телеканала "Россия 1" (ВГТРК).  Но этот страшный сценарий не состоялся, подчеркнул мэр. Однако Собянин подчеркнул, что ситуация с распространением коронавируса в Москве  остается напряженной , говорить о победе над инфекцией рано. Он пояснил, что сейчас в больницах лежат около 18 тыс. тяжело больных. В то же время часть московских больниц, которые предполагалось использовать для лечения зараженных коронавирусом, вернутся к оказанию плановой медицинской помощи населению. По последним данным, число выявленных заболеваний коронавирусом в Москве приблизилось к 150 тысячам. Выздоровели и выписались из больниц около 31,5 тыс. пациентов. От осложнений, вызванных коронавирусом,  скончался  1651 пациент.]]></text>
</doc>
