<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650015</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650015</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-11 12:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Третьяковке усилят охрану на выставке полотен Репина из Русского музея</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 февраля. INTERFAX.RU - Меры безопасности при транспортировке и экспонировании полотен Ильи Репина из Русского музея, которые отправятся на выставку в Третьяковскую галерею, будут усилены. "Это касается и транспортировки полотен Репина и их экспонирования в Третьяковской галерее. Будет организовано специальное сопровождение", - сказал директор Русского музея Владимир Гусев журналистам в Петербурге в понедельник. В понедельник в Русском музее демонтировали картину Репина "Торжественное заседание Государственного совета 7 мая 1901 года в день столетнего юбилея со дня его учреждения". Полотно размером 4 на 8 метров снимут и скатают на вал. "Всего оно будет, получается, скатано и раскатано четыре раза: при отъезде из Русского музея, в Третьяковке и обратно. Но реставраторы очень профессиональные. Рама демонтирована не будет. На все это мы пошли ради зрителя", - рассказала заместитель директора музея Евгения Петрова. Картина вернется в Русский музей накануне юбилея музея, который будет праздноваться в 2020 году. Кроме того, с начала марта по август другие знаменитые полотна из собрания Русского музея - "Садко", "Бурлаки на Волге", "17 октября 1905 года", "Какой простор!", "Николай Мирликийский избавляет от смерти трех невинно осужденных" и другие произведения будут отправлены в Третьяковскую галерею для участия в выставке "Илья Репин". Всего в Москву отправят 54 живописных и 24 графических произведения. Масштабная экспозиция к юбилею Репина в Русском музее откроется в октябре 2019 года. На ней будут представлены более 200 живописных и графических работ - признанные шедевры и произведения, мало знакомые широкому зрителю, а также документальные материалы, связанные с жизнью и творчеством мастера. 27 января из Инженерного корпуса Третьяковской галереи была украдена картина Куинджи "Ай-Петри. Крым". Похититель снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Злоумышленника задержали на следующий день. Картину  вернули на выставку в Третьяковку , а 17 февраля она вернется в Русский музей, где будут проведены реставрационные работы для устранения незначительных повреждений, которые полотно получило во время похищения. Кроме того, 25 мая 2018 года в Третьяковке был  задержан  мужчина, который разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и повредил полотно. Картина получила  серьезные повреждения  и была снята с экспозиции.]]></text>
</doc>
