<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741543</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741543</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 13:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров счел "забавными" публикации о двойном отравлении Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Глава МИД РФ Сергей Лавров расценил как несерьезные публикации о двойном отравлении российского оппозиционера Алексея Навального. "Мы уже привыкли к тому, что США, да и другие западные страны просто объявляют в СМИ об очередных обвинениях в адрес России, будь то хакеры, будь то какая-то сенсация про двойное и даже тройное отравление Навального. Оказалось, что в первый раз его жену отравили", - сказал Лавров на пресс-конференции в Загребе. "Все эти новости забавно читать, но манера, в которой эти новости преподносятся говорит лишь об одном: что у наших западных партнеров отсутствует наличие каких-либо этических норм и отсутствие каких-либо навыков нормальной дипломатической работы и нежелание выполнять международно-правовые нормы, когда речь идет об установлении фактов", - подчеркнул Лавров. Российский министр продолжил: "И логика здесь такая: вот, дескать, мы объявили, например, новые факты, которые были обнаружены германскими спецслужбами про отравление Навального, а Москва уже два дня молчит. Раз молчит, значит виновата. Ущербность такого подхода, по-моему, очевидна любому вменяемому человеку". Ранее в декабре британская газета The Sunday Times со ссылкой на анонимные источники  написала  о том, что Навального пытались отравить в России во второй раз. В Кремле  опровергли эти утверждения . "Как бы вам сказать? Есть информационные фейки, а есть сообщения, которые можно охарактеризовать емким английским словом bullshit (можно перевести как "чушь собачья"). Большего не буду говорить", - заявил журналистам пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков.]]></text>
</doc>
