<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730758</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730758</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 14:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Атамбаев призвал действующего президента Киргизии уйти добровольно</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
    <tag type="str">Ош</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Экс-президент Киргизии Алмазбек Атамбаев на митинге своих сторонников в Бишкеке призвал президента Сооронбая Жээнбекова добровольно уйти в отставку. "Жээнбеков не имеет права занимать пост президента, он виновник жертв на площади - заявил Атамбаев. - Сооронбай, уходи". После этих слов он призвал своих сторонников продолжить митинг на центральной площади Бишкека, где уже проходят несколько акций. Многотысячная колонна во главе с Атамбаевым направилась в центр города. В колонне идут освобожденный из колонии в ночь на 6 октября экс-премьер министр Сапар Исаков, еще один бывший глава киргизского правительства, лидер партии Республика Омурбек Бабанов, депутаты парламента - представители Социал-демократической партии Киргизии. Позднее президент Жээнбеков  подписал указ  о введении в Бишкеке с 8 часов вечера пятницы режима ЧП до 21 октября. Он также назначил комендантом города на этот период замминистра внутренних дел Алмазбека Орозалиева. Ранее сообщалось, что в пятницу в Бишкеке и Оше проходили митинги сторонников оппозиции и президента Жээнбекова. В Бишкеке у Дома правительства около тысячи человек - в основном мужчин спортивного телосложения - проводили акцию в поддержку Садыра Жапарова, которого освободили из колонии и которого парламент назначил и.о. премьер-министра. Сторонники Атамбаева и экс-премьера Омурбека Бабанова собирались в восточной части столицы, у офиса Социал-демократической партии Киргизии. Сторонники Бабанова - лидера партии "Республика" также митинговали в поддержку законности в центре города у Оперного театра. СМИ сообщали и о мирном марше "Мы против криминала!". На центральной площади Оша проходил мирный митинг 200 сторонников президента Сооронбая Жээнбекова.]]></text>
</doc>
