<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730059</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730059</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 16:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнесмену дали 4 года тюрьмы за хищение 660 млн руб. из бюджета Москвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мособлсуд</tag>
    <tag type="str">Мособлпрокуратура</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Глава фирмы, ответственной за оборудование системой "умного мониторинга" парковок в Москве, приговорен к 4 годам лишения свободы за хищение более 660 млн рублей из столичного бюджета. "Московский областной суд признал руководителя коммерческой фирмы Ивана Орлова виновным в совершении преступлений, предусмотренных ч. 4 ст. 159 УК РФ (мошенничество) и пп. "а", "б" ч. 4 ст. 174.1 УК РФ (легализация (отмывание) денежных средств или иного имущества, приобретенных лицом в результате совершенного им преступления)", - говорится в сообщении пресс-службы Мособлпрокуратуры. Там отметили, что в ходе предварительного следствия Орлов признал себя виновным, с ним заключено досудебное соглашение о сотрудничестве, в связи с чем уголовное дело рассматривалось в особом порядке. Бизнесмену инкриминируется то, что он был одним из участников преступной группы, мошенническим путем похитившей бюджетные деньги, выделенные в 2013 году на обустройство интеллектуальной системы мониторинга парковочных мест в Москве. "При этом все оборудование (парковочные датчики, базовые станции и электронные табло) заведомо не соответствовало требованиям конкурсной документации", - отметили в прокуратуре. Сумма причиненного ущерба превысила 660 млн рублей. По приговору суда Орлову назначено наказание в виде 4 лет лишения свободы с отбыванием в исправительной колонии общего режима. Ранее приговором Мособлсуда подельник бизнесмена, бывший руководитель ФГУП СВЭПО (структура ФСО ) Олег Филиппов был осужден на 5 лет 6 месяцев колонии общего режима. Он также пошел на сделку с правосудием.]]></text>
</doc>
