<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740317</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740317</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 20:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 7 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Угроза локдауна в Петербурге, отравление посетителей бассейна хлором и судьба российских журналистов в Турции</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России выявлено еще 28,1 тыс. заболевших коронавирусом . В Москве суточный прирост составил 7279. В стране за сутки  скончались  456 человек с коронавирусом. Михаил Мурашко  заявил  о рассмотрении ограничений передвижения физлиц, но позднее в Минздраве уточнили, что министр  не имел в виду , что в РФ нужно запретить перемещение граждан по стране. -  Беглов признал, что Петербург оказался на грани полного локдауна . Губернатор города подчеркнул, что до Нового года есть места в больницах для больных COVID-19, но дальше  может встать вопрос  об отмене плановой медпомощи в стационарах и переводе всех клиник на инфекционный режим. -  В Кремле заявили, что знают, кто стоит за сообщениями о якобы близких к Путину людях . Так Дмитрий Песков  прокомментировал  публикацию о "предполагаемом бывшем зяте президента Кирилле Шамалове". -  Во время ремонта в Таганроге с секретного самолета сняли оборудование.  По данным источника, у летающего командного пункта Ил-80 был вскрыт грузовой люк, а  с самолета исчезли  39 блоков и пять плат радиостанций. -  Задержанных в Турции российских журналистов НТВ   Они уже  освобождены  из-под стражи. Сам телеканал сообщал, что его сотрудников  заподозрили в шпионаже. -  В Астрахани несколько десятков человек   Всего пострадали 26 человек, которые были экстренно госпитализированы. Большинство пострадавших - несовершеннолетние, шестеро детей  оказались в реанимации.  По данным МЧС, содержание хлора в воде бассейна было превышено  в 25 раз . Предположительно, работник нарушил инструкции при очистке воды.]]></text>
</doc>
