<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727205</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727205</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 14:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Решетников допустил возврат РФ к докризисному уровню к III кварталу 2021 г.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Восстановление экономики РФ до докризисных уровней ожидается Минэкономразвития к третьему кварталу следующего года, заявил глава министерства Максим Решетников, представляя в правительстве уточненный макропрогноз. "Снижение ВВП РФ в этом году оцениваем на уровне 3,9%. В следующем году ожидаем рост на 3,3%. Это значит – экономика достигнет докризисного уровня к III кварталу 2021 года ( относительного среднеквартального значения 2019 года - ИФ ). В 2022 году положительный вклад в динамику ВВП внесет окончание сделки ОПЕК+", - сказал Решетников. Он отметил, что министерство в прогнозе исходит из постепенного восстановления мировой экономики, в том числе восстановления внешнего спроса на основные экспортные товары. Решетников отметил, что хотя динамика экспорта будет в значительной степени определяться действующими условиями сделки ОПЕК+, в его товарной структуре будет преобладать ненефтегазовый экспорт. По словам Решетникова, в 2021 году в прогноз заложено восстановление импорта товаров и услуг – на 10% в реальном выражении, главным образом – за счет услуг. "В этих условиях вклад чистого экспорта в темпы роста ВВП в 2021 году станет отрицательным, но в дальнейшем ситуация изменится в лучшую сторону. При этом мы прогнозируем сохранение положительного сальдо текущего счета платежного баланса – на всем периоде прогноза", - сказал министр. Министерство уменьшило прогноз падения ВВП РФ на 2020 год до 3,9% с 4,8% в июньской версии. Прогноз роста ВВП РФ на 2021 год незначительно повышен до 3,3% (с 3,2%), на 2022 год – до 3,4% (с 2,9%), на 2023 год – уточнен до 3,0% (с 3,1%). Экспорт товаров из РФ в 2020 году ожидается на уровне $321 млрд, в 2021 году - $355 млрд, в 2022 году - $382 млрд, в 2023 году - $403 млрд. Импорт в РФ в 2020 году прогнозируется на уровне $235 млрд, в 2021 году - $250 млрд, в 2021 году - $267 млрд, в 2023 году - $285 млрд. Счет текущих операций в 2020 году ожидается на уровне $30 млрд, в 2021 году - $29 млрд, в 2022 году - $31 млрд, в 2023 году - $29 млрд. Экономический спад в РФ не приобрел системного характера, не возникло цепочек неплатежей, заявил Решетников. "С момента подготовки июньской версии прогноза ситуация в экономике складывалась лучше, чем ожидалось. Мы прошли самый сложный период лучше многих других стран. Это результат беспрецедентных мер поддержки экономики и граждан, который был реализован правительством и Банком России по поручению президента", - подчеркнул министр. По его словам, кризис не приобрел системного характера. "Экономический спад оказался сосредоточен в секторе МСП в ограниченном числе отраслей. Не возникло цепочек неплатежей. Кризис не распространился на системообразующие отрасли и компании", - перечислил он положительные моменты. "Так, например, не произошло ожидаемого спада в строительстве. Объемы фактически сохранились на уровне прошлого года", - отметил он. Снижение инвестиций, по его словам, оказалось меньше ожиданий, хотя падение было существенным: минус 7,6% г/г во 2 квартале 2020 г. "Здесь сыграли роль в том числе капитальные расходы консолидированного бюджета: плюс 35% за 8 месяцев этого года", - пояснил министр. "Продолжается рост в агропромышленном комплексе. Это единственная отрасль, где во II квартале выросли и объемы производства, и экспорт, и инвестиции, и финансовый результат", - особо отметил Решетников ситуацию в АПК. По словам министра, "удалось сохранить макроэкономическую стабильность". "Инфляция в августе составила 3,6% в годовом измерении, что чуть выше предыдущих месяцев. Важно, что весеннее ослабление рубля не трансформировалось в рост цен. А небольшое ускорение инфляции, которое сейчас наблюдаем, связано с оживлением потребительского спроса", - сказал он. "Сохранился объем кредитования в экономике. Кредитование растет во всех сегментах рынка, и прежде всего - в корпоративном и ипотечном секторах... Во многом это результат реализованных мер поддержки: с начала года поддержано кредитов на 1,4 трлн рублей, еще 550 млрд рублей - в рамках ипотечных программ", - заявил Решетников. "Курс рубля скорректирован ( по сравнению с июньской версией прогноза - ИФ ) в сторону ослабления - с учетом смягчения денежно-кредитной политики и возврата к параметрам "бюджетного правила" в 2022 году", - сказал Решетников. "При этом считаем, что в данный момент рубль несколько недооценен вследствие повышенной оценки рисков инвесторами", - отметил министр. Министерство ожидает возвращения курса рубля к фундаментально обоснованным уровням в конце текущего - начале следующего года.]]></text>
</doc>
