<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727313</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727313</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 04:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Помпео поблагодарил Литву за ее роль в ситуации с Белоруссией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Госсекретарь США Майк Помпео в ходе встречи с главой МИД Литвы Линасом Линкявичюсом выразил признательность за роль Вильнюса в ситуации с Белоруссией. "Госсекретарь выразил признательность Литве за ее ведущую роль в обеспечении независимости и территориальной целостности Белоруссии, а также демократических прав ее народа", - говорится в сообщении официального представителя госдепа Морган Ортагус. Отмечается, что встреча Помпео и Линкявичуса началась с подписания меморандума о взаимопонимании по безопасности 5G. Главы МИД также обсудили вопросы, связанные с НАТО, международные усилия по обеспечению безопасности в Афганистане, Ираке и Ормузском проливе. Литва занимает одну из наиболее жестких позиций в отношении событий в Белоруссии после президентских выборов. Так, Сейм Литвы  признал  Светлану Тихановскую избранным президентом Белоруссии,  разрешил въезд  в страну двум сотням белорусов по "особым гуманитарным причинам". Кроме того, Латвия, Литва и Эстония обнародовали список граждан Белоруссии, которым запрещен въезд в страны Балтии. Этот список насчитывает около 30 имен, в том числе и президента страны Александра Лукашенко.  В Белоруссии более месяца продолжаются многотысячные акции протеста против итогов выборов президента, победителем которых был объявлен Лукашенко, занимающий этот пост с 1994 года. Оппозиция не признает объявленные властями результаты выборов, считая их сфальсифицированными. За время протестов задержаны уже порядка 10 тыс. человек, есть погибшие. С 9 августа поступала информация о многочисленных случаях жестокого обращения и пыток задержанных в милиции, изоляторах временного содержания.]]></text>
</doc>
