<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735121</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735121</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 13:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Очевидцы сообщили о введенной в Минск бронетехнике с пулеметами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Бронированные вездеходы с пулеметами заметили в Минске на фоне жестких заявлений президента Белоруссии Александра Лукашенко в преддверии очередных несанкционированных протестов оппозиции. Как сообщают "Интерфаксу" очевидцы, в воскресенье утром в центр города была введена бронетехника. Однако на этот раз речь идет не только о десяти БТР, что традиционно охраняют во время протестов городскую резиденцию Лукашенко. На Проспекте победителей впервые была замечена колонна из нескольких броневездеходов с крупнокалиберными пулеметами на крыше. Броневики были без номеров. Они проследовали в направлении стелы "Минск город-герой". Ранее Лукашенко сделал ряд жестких заявлений в отношении участников несанкционированных протестов, предупредив их участников, что в ответ на их действия последует жесткая реакция силовых структур. При этом он назвал происходящее в стране мятежом и призвал силовиков не расслабляться. В Белоруссии третий месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, прошедших 9 августа. Победителем  был объявлен  действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала объявленные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными. Самые массовые акции протеста проходят в Минске по воскресеньям, когда на улицы города выходят  порядка сотни тысяч человек . На их фоне в столице временно закрываются некоторые станции метро, а также снижается пропускная способность мобильного интернета.]]></text>
</doc>
