<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727403</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727403</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 14:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Польши призвал ЕС создать фонд помощи Белоруссии в 1 млрд евро</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Польши Матеуш Моравецкий предложил Европейскому союзу создать фонд в 1 миллиард евро для стабилизации экономики Белоруссии. С такой инициативой он выступил в четверг в Вильнюсе во время встречи с литовским коллегой Саулюсом Сквернялисом. "Фонд мог бы стать очень важным. Важный - это означает, что в нынешней ситуации он позволит экономике Белоруссии восстановиться и стать привлекательной для инвесторов, чтобы белорусское государство вновь смогло принять новые обязательства. Хотя бы миллиард евро должен быть выделен на этом этапе", - сказал Моравецкий на совместной со Сквернялисом пресс-конференции. Премьер Польши заявил, что ЕС мог бы по этому вопросу сотрудничать с Международным валютным фондом, кроме того, ЕС мог бы еще больше открыть свой рынок для белорусского бизнеса. Сквернялис со своей стороны заявил, что ЕС должен послать ясный сигнал о большей открытости в отношении белорусов, но детально о создании нового фонда не упоминал. "Мы должны послать ясный сигнал белорусам на этот распространяемый миф, что без России белорусскую экономику ждет крах. Ничего подобного", - заявил премьер Литвы. Сквернялис обратил внимание на то, что  обещанные Россией $1,5 млрд  в первую очередь  пойдут на рефинансирование  имеющегося долга, а не на стимулирование экономики. "Мы должны сделать так, как поступали с другими странами Восточного партнерства: позволить людям, которые хотят, увидеть, работать, жить и ощутить преимущества западного демократического государства. Тогда начнутся изменения и в белорусском обществе", - подчеркнул глава литовского правительства. В своем совместном заявлении премьеры Литвы и Польши призвали к проведению новых свободных и демократических выборов президента Белоруссии.]]></text>
</doc>
