<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727611</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727611</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 15:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин нацелил ОПК на увеличение выпуска гражданской продукции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">ОПК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин поставил задачу безусловного соблюдения планов по увеличению доли производства гражданской продукции в оборонно-промышленной отрасли. "Увеличение выпуска качественной, высокотехнологичной гражданской продукции в перспективе позволит оборонным организациям получить дополнительные доходы, создать современные рабочие места, получить важные технологии двойного назначения, компетенции новые приобрести. Поэтому обращаю внимание: все намеченные планы должны безусловно соблюдаться", - заявил Путин на заседании Военно-промышленной комиссии в режиме видеоконференции. Он напомнил, что к 2025 году доля высокотехнологичной гражданской продукции в общем объеме производства ОПК должна достичь 30 процентов, а к 2030 году - уже 50 процентов. Президент отметил, что стимулирование диверсификации ОПК - это важнейший вопрос для устойчивого и сбалансированного развития комплекса на долгосрочную перспективу, когда пик программ перевооружения будет пройден. "Год от года доля гражданской продукции в общем объеме производства ОПК растет. Если в 2018 году это было 20,9 процента, то в 2019 - уже 24,1, причем в ряде сегментов ОПК эти показатели еще выше", - отметил Путин. В авиастроении, например, по его словам, этот показатель составляет свыше 31 процента, и даже в такой отрасли как производство боеприпасов - уже 26 процентов. "Мы не раз говорили, что предприятиям ОПК следует шире использовать возможности, которые открывает реализация национальных проектов и федеральных программ: активное участие в них позволит увеличить выпуск гражданской продукции и внедрять передовые технологии, освоить новые рынки сбыта, запустить инвестиционные циклы, ориентированные на среднесрочное и долгосрочное планирование, и тем самым укрепить технологический суверенитет России, внести серьезный вклад в ее экономическое развитие", - сказал Путин.]]></text>
</doc>
