<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733958</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/733958</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В сентябре из-за коронавируса умерли более 1,5 тыс. москвичей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Более 1,5 тысяч москвичей умерли в сентябре из-за коронавируса, сообщают столичные власти. "COVID-19 в качестве основной или сопутствующей причины смерти отмечен в 1 тыс. 569 случаях, что обосновывает 92% всей избыточной смертности за сентябрь", - сообщается в пресс-релизе департамента здравоохранения Москвы. Как отмечается в пресс-релизе, от коронавируса как основной причины смерти в сентябре умерли 543 человека. "Это на 21% больше, чем в августе ( 431 ), но при этом почти в 3 раза меньше, чем в июне (1605). В их числе и те случаи, когда при отрицательном тесте (как при жизни, так и посмертно), по результатам патологоанатомического исследования и анализа клинических признаков причиной смерти был установлен коронавирус (93 человека). Таким образом, к коронавирусу отнесены все, даже спорные случаи", - говорится в сообщении. Там также отмечается, что в сентябре 2020 года в Москве по оперативным данным зарегистрировано 11 тыс. 159 смертей (на 1 тыс. 441 случай больше, чем в сентябре 2019). В документе отмечается, что превышение смертности по отношению к среднесентябрьской за последние три года составило 1 702 случая (9 410 в 2017 году, 9 244 в 2018 году, 9 718 в 2019 году)", - говорится в документе. В пресс-релизе отмечается, что 1026 человек в сентябре умерли от других причин, но с положительным тестом на коронавирус. "Коронавирус оказал существенное влияние на развитие основного заболевания и его смертельных осложнений в 509 случаях (болезни системы кровообращения – 465, болезни органов дыхания – 21, прочие болезни – 23)", - сказали в пресс-службе. "Летальность от коронавируса в Москве за весь период эпидемии составляет: 2,32%, если учитывать только случаи, где коронавирус явился основной причиной, 5%, если учесть все случаи, где ковид выступал в качестве основного или сопутствующего заболевания", - сообщается в пресс-релизе Депздрава Москвы.]]></text>
</doc>
