<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730093</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730093</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 19:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рублю вечером удалось отыграть часть потерь к доллару и евро</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">курс валют</tag>
    <tag type="str">евро</tag>
    <tag type="str">доллар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Доллар и евро слегка растеряли темпы роста первой половины дня, но продолжают активно повышаться на Московской бирже в понедельник вечером; рубль отыграл небольшую часть потерь к бивалютной корзине на фоне уверенного повышения мировых площадок и взлета нефти. Курс доллара США составил 78,4 руб. в 19:00, что на 19,5 копейки выше уровня закрытия предыдущих торгов. Евро стоил 92,38 руб., подорожав на 75,5 копейки. Стоимость бивалютной корзины ($0,55 и EUR0,45) увеличилась на 44,7 копейки - до 84,69 рубля. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль отыграл небольшую часть потерь к доллару и евро на вечерних торгах на фоне роста мировых площадок и взлета нефти. Рост интереса к риску, наблюдаемый на внешних рынках, связан с ожиданиями нового стимулирования американской экономики и улучшения здоровья президента США Дональда Трампа. Спикер Палаты представителей Конгресса США Нэнси Пелоси в пятницу заявила, что диагноз Трампа, у которого выявили коронавирус, повлияет на переговоры о новых экономических стимулах в США. "Это определенным образом меняет динамику, поскольку республиканцы видят реальность того, о чем мы говорили с самого начала. Это опасный вирус", - сказала она в интервью MSNBC. Президент США, в свою очередь, в минувшие выходные призвал законодателей принять новые меры поддержки экономики, отметив в Twitter, что США необходимы стимулы. В воскресенье лечащий врач президента США Шон Конли заявил, что Трамп идет на поправку. Другой лечащий врач Брайан Гарибальди выразил надежду, что при благоприятном развитии событий пациента можно будет выписать уже в понедельник. Глава аппарата Белого дома Майк Медоуз также сообщил, что уже в понедельник вечером Трамп может вернуться в Белый дом из госпиталя, где проходит лечение от COVID-19. Он добавил, что врачи позднее примут решение о сегодняшней выписке Трампа. "На мировые биржи в начале недели вернулся оптимизм, который был основан главным образом на ожиданиях. Далеко не все эксперты считают, что Трамп отделается легкой формой коронавируса (об этом мы узнаем в ближайшие две недели), а его противник тем временем усиливает свои позиции. Программа налогово-бюджетного стимулирования в США по-прежнему существует лишь на бумаге, а российские активы остаются под давлением геополитических и эпидемиологических факторов. На данный момент преждевременно рассчитывать на более чем коррекционный рост, но и в нем вполне можно поучаствовать", - отмечает аналитик ИК "Велес Капитал" Елена Кожухова. Тем временем, участники внутреннего валютного рынка продолжают отыгрывать санкционные риски и обострение геополитического фона вокруг России. Санкций против России в связи с инцидентом с оппозиционером Алексеем Навальным избежать не удастся, если ОЗХО подтвердит выводы по этому делу, сделанные, в том числе, немецкими специалистами, заявил в интервью порталу t-online глава МИД ФРГ Хайко Маас. Он отметил, что санкции будут адресными и соразмерными, однако нарушение Конвенции о запрещении химического оружия без ответа остаться не должно. Как заявил в интервью Bild премьер-министр Армении Никол Пашинян, Вооруженные силы России при соответствующих условиях могут быть использованы для обеспечения безопасности Армении. На вопрос, при каких условиях это может произойти, Пашинян ответил: "Это предусмотренные соглашением конкретные случаи, и уверен, что если подобные случаи произойдут, Россия выполнит свои обязательства в соответствии с соглашением". Как рассказал в интервью "Интерфаксу" аналитик отдела управления активами УК "Промсвязь" Гельды Союнов, несмотря на восстановление цен на нефть, курс рубля снижался в ходе торгов понедельника относительно доллара США до отметки 78,87 руб. "Давление на российскую валюту, в первую очередь, оказывал рост политической напряженности в кавказском регионе. Данные настроения также отразились и на динамике курса турецкой лиры, которая снижалась в понедельник относительно доллара США. На этой неделе на рубль будут влиять политические факторы, так как в ближайшее время мы не ожидаем публикации макроэкономической статистики, которая бы могла сказаться на паре "доллар-рубль", - отмечает Союнов. При этом ранее в ходе торгов рубль почти не отреагировал на решение Минфина более чем вдвое увеличить продажи валюты в октябре. Объем продажи иностранной валюты из Фонда национального благосостояния (ФНБ) Минфином РФ в рамках бюджетного правила в период с 7 октября по 6 ноября будет эквивалентен 126,9 млрд рублей, ежедневный объем составит 5,8 млрд рублей, сообщило ведомство. Месяцем ранее, с 7 сентября по 6 октября, объем продаж составлял 54 млрд рублей, ежедневно по 2,5 млрд рублей. Регулярная продажа валюты в рамках бюджетного правила была начата с 7 апреля. В 2020 году продажа проводится при снижении цены на нефть марки Urals ниже $42,4 за баррель. "Минфин РФ объявил об увеличении продаж валюты, ЦБ добавит к этой сумме остатки отложенных продаж под сделку со Сбербанком, что в итоге будет означать более чем удвоение продаж валюты. Это может усилить поддержку рублю, в курс которого уже заложено увеличение внешнеполитических рисков. При этом способность немедленно обеспечить укрепление под вопросом, учитывая волатильность внешних рынков и дивиденды Сбербанка. Укрепление рубля к 70-75 руб./$1 к концу года все еще вероятно, но многое зависит от платежного баланса за третий квартал 2020 года. Баланс текущего счета может улучшиться, оставаясь близким к нулю, но главный риск - это дальнейшее ускорение оттока локального капитала, которое имело место во втором квартале этого года", - отмечают аналитики ING Bank. Цены на нефть эталонных марок в понедельник увеличили прирост на фоне оптимизма по поводу состояния здоровья Трампа. Помимо этого, рост цен поддержало сообщение о приостановке добычи на четырех норвежских месторождениях из-за забастовки рабочих. Стоимость декабрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 19:01 по московскому времени в понедельник увеличилась на 5,27% - до $41,34 за баррель. Цена фьючерсов на WTI на ноябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени выросла на 6,05% - до $39,29 за баррель. Норвежская Equinor приостановила работу на месторождениях Gudrun, Gina Krog, Kvitebjorn и Valemon в Северном море из-за забастовки 54 рабочих. На прошлой неделе норвежская ассоциация Norwegian Oil & Gas сообщила, что шесть месторождений в Северном море, оператором которых является Equinor, могут быть затронуты действиями профсоюза, с которым не удалось достичь соглашения по вопросам оплаты труда. Общая добыча на этих месторождениях составляет 330 тыс. баррелей нефтяного эквивалента в сутки. "Цены на нефть Brent восстанавливаются после пятничного снижения, пытаясь закрепиться выше $40 за баррель. В то же время, считаем это техническим отскоком, фундаментальные факторы (слабый спрос, избыток предложения) и конъюнктура (ухудшение ситуации с коронавирусом) продолжают играть против сырья. В понедельник в фокусе финальные данные за сентябрь по деловой активности в сфере услуг Европы и США. В случае публикации более слабых данных, чем предварительные, нефть Brent рискует снова вернуться в зону $38-40 за баррель", - полагает управляющий эксперт Промсвязьбанка Екатерина Крылова. ЦБ РФ 1 октября продал валюту на 5,3 млрд рублей, следует из данных Банка России. Объем продаж валюты увеличился в 2,2 раза по сравнению с предыдущим днем. Днем ранее он составил 2,4 млрд рублей. 28 и 29 сентября ЦБ РФ продавал валюту на 2,5 млрд рублей в день. В дополнение к регулярным операциям в рамках бюджетного правила, которые в период с 7 сентября по 6 октября составляют 2,5 млрд рублей, Банк России с 1 октября 2020 года приступил к проведению дополнительных операций по продаже на внутреннем рынке иностранной валюты, оставшейся от сделки по продаже Сбербанка. Эти операции регулятор будет проводить до 30 декабря 2020 года в дополнение к регулярным операциям в рамках бюджетного правила. Ежедневный объем дополнительных операций по продаже иностранной валюты в октябре-декабре составляет 2,9 млрд рублей. Банк России, учитывая объем этих операций и равномерный характер их проведения, не ожидает существенного влияния на конъюнктуру внутреннего валютного рынка. По итогам индексной сессии Московской биржи (часть сессии по доллару расчетами "завтра" в период с 10:00 до 11:30) ЦБ РФ поднял официальный курс доллара на 6 октября на 3,66 копейки, до 78,1281 руб., и увеличил курс евро на 8,2 копейки, до 91,6599 руб. Средневзвешенный курс доллара расчетами "сегодня" на торгах Московской биржи опустился в понедельник на 3,14 копейки по отношению к пятнице и составил 78,306 руб. Средневзвешенный курс доллара на сессии расчетами "завтра" к 19:00 увеличился на 4,1 копейки и составил 78,3893 руб. Объем торгов долларами к этому моменту равнялся $2 млрд 963,289 млн, из которых $738,181 млн пришлось на сделки с расчетами "сегодня" и $2 млрд 225,108 млн - на сделки с расчетами "завтра". Средневзвешенный курс евро расчетами "сегодня" увеличился на 28,18 копейки, до 92,0016 руб. Средневзвешенный курс евро расчетами "завтра" к 19:00 поднялся на 34,71 копейки и составил 92,1487 руб. Объем торгов евро к этому моменту составил EUR494,36 млн, из которых EUR143,226 млн пришлось на сделки с расчетами "сегодня" и EUR351,134 млн - на сделки с расчетами "завтра". Ставки на рынке краткосрочных межбанковских кредитов выросли в понедельник, в то время как ставки на рынке среднесрочных (1-6 месяцев) МБК не изменились по сравнению с предыдущим торговым днем. Ставка MosPrime Rate по кредитам "овернайт" поднялась на 25 базисных пунктов (б.п.) - до 4,35% годовых, ставка MosPrime Rate по кредитам на семидневный срок увеличилась на 2 б.п. - до 4,42% годовых. Ставки на сроки 1, 3 и 6 месяцев остались на прежних уровнях - 4,5%, 4,63% и 4,65% годовых соответственно.]]></text>
</doc>
