<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734596</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/734596</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 22:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Боруссия" - "Зенит". Онлайн</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Действующий чемпион России проводит матч в Дортмунде</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Лига чемпионов УЕФА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прошлом туре ЛЧ действующий чемпион России проиграл "Брюгге" Всем здравствуйте! В 23:00 мск начнется матч Лиги чемпионов "Боруссия" (Дортмунд) - "Зенит" (Санкт-Петербург). Но трансляция этой игры начинается аж сейчас! Стартовые составы команд, будем откровенны, уже известны Вот состав "Зенита" А вот состав "Боруссии" Команды на поле, звучит гимн Лиги чемпионов! Матч начался! В Германии сейчас зрителей на трибуны не запускают. А жаль. Со зрителями на матчах в Дортмунде прикольно. Обычно Во время пандемии Главный судья встречи - нидерландец  Бьорн Куйперс  Где-то на четвертой минуте встречи Дзюбу бросили в прорыв. Без поддержки партнеров капитан "Зенита" боролся с защитниками на левом фланге атаки, борьбу эту он проиграл Угловой будет у ворот "Зенита". Пока искал в словаре как пишется слово "будет", увидел уже, как "Зенит" вводит мяч в игру от своих ворот Ошиблись сейчас игроки "Зенита" при выходе из обороны в атаку и чуть не пропустили контратаку соперника. Причем у своей штрафной ошиблись Подача на Дзюбу в штрафную "Боруссии" - вратарь немецкой команды четко, подпрыгнув, поймал мяч Угловой будет у ворот "Зенита" Вывел "Зенит мяч от своей штрафной, а вскоре Дзюба попытался выйти один на один. Его настигли Не прошла атака "Зенита" по правому флангу. Теперь петербургские игроки на своей половине поля решают, как быть дальше Удар с линии штрафной по воротам "Зенита" - рядом со штангой!!!! Опасно комбинирует "Боруссия" на линии штрафной "Зенита". Но и "Зенит" начеку О, серьезный был прострел в штрафную "Зенита", Повезло, что ближе к мячу в итоге оказались наши. Штрафной зарабатывает "Боруссия" на левом фланге атаки Разыграли стандарт дортмундцы и пока удерживают мяч на половине поля соперника Изредка "Зениту" - надо отдать ему должное - удается добираться до центра поля Сейчас "Зениту" будет опасно. Штрафной по центру ворот, не так уж и далеко от них. Это Далер Кузяев сбил игрока,  получил желтую. На повторе же кажется, что он сыграл в мяч. Кержаков блестяще сыграл, в красивом прыжке он вытащил мяч из угла ворот! Эх, Дзюбе почти удалось финтом обмануть защитника и войти в штрафную. В том-то и дело, что почти А в целом - преимущество на стороне "Боруссии" Аватарка тексту к лицу Дриусси бил головой по воротам "Боруссии" с угла вратарской. Но перекинул он мяч и через перекладину! Ройс бил в ближний угол ворот "Зенита" - от ноги Кержакова мяч покинул поле. А при подаче с углового Кержаков поймал мяч! Холанд открылся в штрафной "Зенита" и пробил в дальний угол! Не попал! Кержаков ловит мяч после попытки соперника навесить в штрафную слева Одна минута добавлена ко времени первого тайма А вот и свисток на перерыв. До встречи во втором тайме! Начался второй тайм! Дзюба заменен Легкая (грамм триста) суматоха в штрафной "Боруссии". Немецкая команда все же смогла перевести мяч на противоположную половину поля. Ройс попадает в штангу ворот "Зенита". Впрочем, даже если бы не попал, все равно офсайд Немец Махмуд Дахуд бил по воротам "Зенита" издали. Существенно неточно. На поле пока наблюдается вялотекущий процесс. Ах, как жаль, что нет зрителей! Подача в штрафную "Зенита"! Кержаков берет мяч в руки. Ему можно Угловой будет у ворот "Зенита". Какая-никакая, а движуха А теперь удар от ворот Какой мощный прострел/подача Ройса! Наш защитник выбил на угловой (головой)! Вытеснили защитники "Зенита" соперника от своих ворот. Надолго ли? В первом туре "Зенит" дома уступил бельгийскому "Брюгге" (1:2), "Боруссия" уступила в гостях итальянскому "Лацио" (1:3). Сейчас в матче "Брюгге" - "Лацио" пока ничья 1:1 Опасный удар по воротам "Зенита" - рядом со штангой! Первая замена в "Боруссии". Торган Азар вместо Махмуда Дахуда В Дортмунде, кстати, проливной дождь. Хм. А под крышей и не заметно Замена в "Зените" Угловой будет у ворот "Зенита" Дело дошло до удара в касание с  относительно острого угла. Кержаков грамотно выбрал позицию, что - вкупе с мастерством - позволило ему поймать мяч Снова у "Зенита" замена: Угловой будет у ворот... "Боруссии" Ерохин сфолил при подаче с углового, а судья это зафиксировал Пенальти назначает арбитр в ворота "Зенита". Вячеслав Караваев там сбил соперника Караваеву, кстати, показали желтую "Боруссия" - "Зенит". 1:0 Джейдон Санчо реализовал пенальти, а "Боруссия" повела в счете Воодушевленные успехом дортмундцы замутили новую атаку. Забить не забили, а угловой заработали Замена у "Зенита" Провели угловой хозяева, но неудачно. "Зенит" начал давить. Посмотрим, что из этого выйдет. Вышел мяч за лицевую линию ворот "Боруссии" Замена у "Боруссии" Вполне себе перспективную атаку "Зенита" Ловрен запорол неудачной подачей в штрафную Холанд с линии штрафной пробил чересчур высоко над воротами "Зенита" Тем временем судья добавил три минуты ко второму тайму "Боруссия" - "Зенит". 2:0 Провалилась оборона "Зенита", Эрлинг Холанд вышел один на один и чересчур точно пробил по воротам нашего чемпиона. Кержаков задел мяч, но это не помогло А вот и финальный свисток. "Зенит" проиграл 0:2 На этой пессимистичной ноте мы завершаем нашу трансляцию. Спасибо вам за внимание! Спокойной ночи! Или с Добрым утром (если живете совсем поодаль от центра России)!]]></text>
</doc>
