<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730953</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730953</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 08:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: воскресенье, 11 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Обстрелы Степанакерта и Гянджи и рекордный прирост новых случаев заражения коронавирусом</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - ВОЗ зафиксировала новый антирекорд по числу выявленных за сутки случаев COVID-19.  В субботу в мире было зарегистрировано  более 383 тыс. новых случаев заражения  коронавирусом - это максимум с начала пандемии. Предыдущий рекорд был установлен днем ранее. - Участники карабахского конфликта обменялись обвинениями в нарушении режима прекращения огня.  Вечером субботы в Армении и Нагорном Карабахе сообщили о первом с начала перемирия  обстреле Степанакерта . Утром Азербайджан обвинил Армению в ракетном обстреле второго по величине города страны - Гянджи. По данным Генпрокуратуры Азербайджана,  погибли пять мирных жителей Гянджи , 28 человек получили ранения. Ереван отверг эти обвинения. - Дональд Трамп впервые после заражения коронавирусом провел публичное выступление.  С балкона Белого дома он сообщил своим сторонникам, собравшимся в саду внизу, что чувствует себя отлично и  возобновляет предвыборные мероприятия . Также лечащий врач президента заявил, что  Трамп более не заразен  и не представляет опасности для окружающих. - Талибы  Запрещенное в РФ движение "Талибан", по словам его представителя, надеется, что действующий президент США сможет переизбраться на второй срок и выведет американские войска из Афганистана. В Белом доме заявили, что не принимают поддержку талибов.]]></text>
</doc>
