<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">670552</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/670552</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-26 13:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Калининграде появился третий хомлин</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Его установку откладывали из-за протестов представителей КПРФ и РПЦ</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Антон Алиханов</tag>
    <tag type="str">архиепископ Серафим</tag>
    <tag type="str">Наталья Шевченко</tag>
    <tag type="str">хомлины</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 июля. INTERFAX.RU - В Калининграде установили третью в городе мини-скульптуру домового (хомлина) - морячка, рассказала "Интерфаксу" создатель фигурок художник Наталья Шевченко. Она изобразила хомлина в бескозырке сидящим в бумажном кораблике и крепко обнимающим "парус". Кораблик находится на территории Музея Мирового океана рядом с научно-исследовательским судном "Витязь". "И получилось очень символично, что мечта о морских плаваниях доброго домового может воплотиться на палубе легендарного судна, прошедшего по морям и океанам тысячи миль", - считает Шевченко. Музей  объявил  в соцсетях конкурс на лучшее имя новому хомлину. Первый хомлин-дедушка появился в Калининграде в июне 2018 года, он сидит на перилах Медового моста. В сентябре 2018 года у входа в Музей янтаря установили мини-скульптуру "Бабушки". Установку третьей скульптуры откладывали из-за того, что в марте депутат областной думы от КПРФ Екатерина Королева и архиепископ Калининградский и Балтийский Серафим обратились к губернатору Антону Алиханову с возражениями против появления в городе таких фигурок в местах, популярных для туристов. В частности, представитель РПЦ усмотрел в этих скульптурах тенденцию к  популяризации неоязычества  в ущерб традиционной культуре региона. Королева обращала внимание, что фигурки были установлены с нарушениями и при этом не имеют никакой культурной ценности. В ответ на это в соцсетях прошел флешмоб с хэштегом "нетрогайтехомлинов", а на "Дедушку" в качестве оберега надели янтарный крестик. Затем Шевченко сообщила "Интерфаксу", что встречалась с представителями РПЦ и уладила все разногласия. В результате архиепископ Серафим поддержал проект.]]></text>
</doc>
