<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728018</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728018</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 10:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве за сутки коронавирус выявили у 980 человек</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В целом по России суточный прирост составил 6 215 случаев COVID-19</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России составил  6 215 случаев  в 83 регионах. В Москве обновлен максимум с июня - зарегистрированы  980 заболевших , следует из данных оперативного штаба, обнародованных во вторник. В конце прошлой недели впервые с июля количество случаев COVID-19 превысило отметку в шесть тысяч. До этого, начиная с 4 сентября, количество выявляемых случаев колебалось в значениях от 5 до 5,5 тыс. заболевших коронавирусом. В России нарастающим итогом зарегистрировано  1 115 810 случаев  (+0,6%) коронавирусной инфекции, за весь период по России умерли 19 649 человек (за сутки -  160 летальных исходов ). Количество выписанных составило 917 949 человек, в том числе  5 976 выписанных  за последние сутки. В Москве за минувшие сутки прирост случаев COVID-19 превысил уровень, озвученный накануне: в понедельник утром сообщалось о 915 новых случаях заражения, что стало максимальным значением с 22 июня. За сутки умерли 15 человек, 1 191 пациент выписан. Еще 211 новых случаев COVID-19 зафиксировано в Санкт-Петербурге, 181 - в Ростовской области, 172 - в Московской области, 157 - в Нижегородской области, 149 - в Воронежской области, 145 - в Ставропольском крае, 125 случаев - в Ульяновской области, 124 - в Кемеровской области 121 - в Свердловской области, 118 - в Ханты-Мансийском автономном округе, 112 - в Самарской области, 105 - в Саратовской области, 102 случая - в Красноярском крае и 100 - в Оренбургской области. В других регионах России суточный прирост за минувшие сутки составил менее ста случаев.]]></text>
</doc>
