<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">693172</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/693172</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-01-29 13:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Запрещенный к прокату в РФ фильм "Дау. Наташа" Хржановского включен в конкурс Берлинале</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Илья Хржановский</tag>
    <tag type="str">Берлинале</tag>
    <tag type="str">Дау</tag>
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 января. INTERFAX.RU - Картина "Дау. Наташа" Ильи Хржановского и Екатерины Эртель вошла в конкурсную программу 70-го Берлинского кинофестиваля, сообщили во время пресс-конференции организаторы смотра. Кроме работы Хржановского в конкурсную программу включены 17 картин из Германии, Кореи, Франции, Бельгии, Аргентины, Италии, США, Швейцарии и других. Всего в рамках Берлинале состоится 16 мировых премьер. "Конкурсные фильмы рассказывают личные и коллективные истории, которые несут влияние на окружающих и взаимодействие с аудиторией. В них преобладают "темные тона", но это потому, что выбранные нами фильмы имеют общую тенденцию - они показывают мир без иллюзий, не для того, чтобы вызвать страх у зрителя, а для того, чтобы открыть глаза на действительность"- прокомментировал выбор художественный руководитель Берлинале Карло Чатриан. В программу "Berlinale Special" также Включен фильм Хржановского - "Дау. Новый человек". Жюри фестиваля возглавит британский актер Джереми Айронс. Киносмотр продлится в немецкой столице с 20 февраля по 1 марта. "Дау" - художественный многосерийный фильм Хржановского. Биографическая драма рассказывает о жизни Ландау - советского физика, лауреата Нобелевской, Ленинской и трёх Сталинских премий. "Дау. Наташа" - одна из частей 10 серийного фильма. Ранее Минкультуры РФ  отказало в выдаче  прокатного удостоверения четырем частям кинопроекта "Дау" Хржановского в связи с тем, что они содержат "материалы, пропагандирующие порнографию". Прокатное удостоверение не выдано: "ДАУ. Наташа", "ДАУ. Новый человек", "ДАУ. Нора Сын", "ДАУ. Саша Валера". Позже режиссер обратился с открытым письмом к руководству Минкультуры РФ с просьбой выдать прокатные удостоверения всем фильмам кинопроекта "Дау", которому министерство частично отказало в прокате в России. В письме режиссер отметил, что считает несправедливым отказ в выдаче прокатного удостоверения четырем частям картины из-за того, что фильм якобы содержит "материалы, пропагандирующие порнографию". Однако, Минкультуры не нашло обоснований в пересмотре своего решения и предложило Хржановскому обратиться в суд.]]></text>
</doc>
