<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708543</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708543</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 03:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Приморье приостановили использование аппаратов ИВЛ "Авента-М"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Возгорание аппаратов ИВЛ этой модели ранее привело к гибели шести человек в двух больницах в Москве и Петербурге</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Приморье</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Авента-М</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Министерство здравоохранения Приморского края приняло решение приостановить использование аппаратов искусственной вентиляции легких "Авента-М" после пожаров в больницах Москвы и Санкт-Петербурга, сообщила пресс-служба правительства региона. В медучреждениях региона задействовано десять аппаратов ИВЛ этой марки. "Нареканий к ним не было. Однако до получения результатов расследования случаев пожара в больницах Москвы и Санкт-Петербурга оборудование будет выведено из оборота", - говорится в сообщении. По данным местных властей, в Приморье для больных COVID-19 развернуто 1 178 коек, порядка 600 из них обеспечены кислородом, более 340 оснащены аппаратами ИВЛ. Накануне Росздравнадзор  приостановил  использование в России аппаратов ИВЛ "Авента-М", произведенных с 1 апреля 2020 года. Они использовались для оказания медицинской помощи пациентам в городской клинической  больнице имени Спасокукоцкого  в Москве и  больнице Святого Георгия  в Санкт-Петербурге, где произошли пожары 9 и 12 мая. В результате погибли шесть человек. Также выяснилось, что Россия поставила в США аппараты ИВЛ именно этой марки. После пожаров в российских больницах американские власти  приостановили развертывание  российских аппаратов в больницах до выяснения причин возгорания. В США их еще не начинали использовать и сохранили в резерве на случай ухудшения ситуации в Нью-Йорке и Нью-Джерси. Аппараты искусственной вентиляции легких "Авента" производит АО "Уральский приборостроительный завод" (УПЗ, Свердловская область, входит в "КРЭТ" ГК "Ростех"). Они поставляются на рынок с 2012 года.]]></text>
</doc>
