<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726452</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726452</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 08:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полиция восстановила хронологию пребывания Навального в Томске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Транспортная полиция восстановила хронологию пребывания в Томске оппозиционера Алексея Навального перед тем, как он почувствовал себя плохо во время полета в Москву, сообщает пресс-служба управления на транспорте МВД РФ по Сибирскому федеральному округу. "Среди них (мест пребывания - ИФ) - гостиница Xander Hotel с рестораном Velvet, съемная квартира, где проходила рабочая встреча сторонников Навального, "Венская кофейня" в аэропорту города Томска. Согласно полученным данным, именно в перечисленных местах Навальный принимал пищу и употреблял напитки, в том числе вино и алкогольный коктейль", - говорится в пресс-релизе. Также сообщается, что полицейские опросили пять из шести человек, которые сопровождали Навального во время поездки, среди которых Владлен Лось, Георгий Албуров, Илья Пахомов, Кира Ярмыш и Павел Зеленский. "В то же время Марина Певчих, одна из находившихся с Навальным, постоянно проживающая в Великобритании, 20 августа уклонилась от дачи объяснений. По данным следствия, 22 августа она вылетела в Германию, в связи с чем получить от нее объяснение не представилось возможным. Ее местонахождение устанавливается", - отмечается в сообщении. Следователи также устанавливают местонахождения пассажиров, летевших в одном самолете с Навальным, и его лечащего врача. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти Германии со ссылкой на лабораторию бундесвера заявили, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". Российские власти потребовали доказательств от немецкой стороны. 7 сентября в Charite сообщили, что Навального  вывели из искусственной комы  и его состояние улучшилось.]]></text>
</doc>
