<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734984</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734984</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 18:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпромторг признал сложности с медицинским кислородом в 22 регионах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
    <tag type="str">Ростовская область</tag>
    <tag type="str">Ростов-на-Дону</tag>
    <tag type="str">Надежда Левицкая</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - В России в четверти регионов есть проблемы со снабжением больниц медицинским кислородом, Минпромторг решает эти проблемы в оперативном режиме, сообщил через пресс-службу глава ведомства Денис Мантуров. "Сегодня Минпромторг предпринимает все возможные усилия, чтобы исключить ситуацию с дефицитом кислорода. Мы провели опрос всех 85 субъектов Федерации. В результате выявили осложненную ситуацию в медицинском кислороде в 22 регионах. С ними мы находимся сейчас в плотном взаимодействии и проводим ряд совещаний со всеми российскими производителями и поставщиками медицинских газов", - сказал министр. По его словам, любая возникающая потребность в сырье, быстром лицензировании или в помощи в выходе на рынок решается "в кратчайшие сроки при прямом контакте наших сотрудников и предприятий". Минпромторг запросил у регионов информацию о снабжении медицинским кислородом после публикаций о том, что в городской больнице №20 Ростова-на-Дону, где лечат коронавирусных больных, были сбои с подачей кислорода. Из-за того, что больница вовремя не пополнила запасы, 12 октября его не было несколько часов, и от нехватки кислорода умерли несколько человек. В мэрии это  отрицали . Однако 30 октября СКР  сообщил , что по факту гибели пяти пациентов этой больницы  возбуждено  уголовное дело. 27 октября  ушли в отставку  глава областного Минздрава Татьяна Быковская и начальник ростовского горздрава Надежда Левицкая.]]></text>
</doc>
