<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730085</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730085</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 5 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В России почти 11 тысяч новых случаев COVID-19, глава Дагестана ушел в отставку, объявлены лауреаты Нобелевской премии по медицине</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России за сутки выявили 10 888 новых случаев заражения коронавирусом.  Из них на Москву пришлись  3 537 случаев . В Кремле возможность введения нового карантина  не обсуждается , заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. В Минпросвещения РФ сообщили, что переводить школьников на удаленку из-за роста заболеваемости  не планируется . -  Владимир Путин досрочно прекратил полномочия главы Дагестана.  Владимир Васильев назначен советником президента РФ, а врио руководителя региона стал  Сергей Меликов . -  Степанакерт призвал ОБСЕ  В понедельник продолжились обстрелы в зоне карабахского конфликта. Премьер-министр Армении Никол Пашинян  назвал тяжелой ситуацию  на некоторых участках. -  Выяснять обстоятельства   "Роскосмос" передал следствию  спутниковые снимки  места ЧП. Между тем глава Минприроды РФ Дмитрий Кобылкин заявил, что  химикатов в пробах воды нет , в то время как ранее сообщалось о многократном превышении ПДК фенолов и нефтепродуктов. "Гринпис" сообщил о  пятнах неизвестного происхождения  в бухтах Камчатки. -  Объявлены лауреаты Нобелевской премии по медицине.  Ученые Майкл Хоутон, Харви Альтер и Чарльз Райс удостоены награды  за исследования вируса гепатита С . -  В Бишкеке на акцию вышли несогласные с результатами парламентских выборов.  При  разгоне протестующих  использовались водометы, слезоточивый газ и светошумовые гранаты. Несколько человек  пострадали .]]></text>
</doc>
