<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728148</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728148</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 21:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Макрон на Генассамблее ООН призвал Россию пролить свет на случившееся с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Президент Франции Эммануэль Макрон в ходе выступления на Генассамблее ООН призвал Россию максимально оперативно пролить свет на инцидент с российским оппозиционером Алексеем Навальным. "Я еще раз хочу отметить здесь, что Россия должна пролить свет на попытку покушения на политического оппонента с использованием нервно-паралитического вещества "Новичок", - сказал Макрон. Он отметил, что Франция не потерпит применения химоружия "в Европе, России или Сирии". Кроме того, Макрон предупредил о готовности решительно действовать по данному вопросу, если будет пересечена "красная линия". Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок", о котором впервые стало известно после отравления в Великобритании экс-сотрудника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери Юлии в марте 2018 года. Канцлер Германии Ангела Меркель призвала российские власти расследовать отравление Навального. 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков подтверждал ранее готовность российской стороны к всестороннему взаимодействию с Германией по выяснению ситуации вокруг Навального, однако отмечал, что на ранее отправленные официальные запросы Берлин ответов пока не дал.]]></text>
</doc>
