<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732114</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732114</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 14:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Роспотребнадзоре опровергли появление иммунитета к COVID после ОРВИ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU -- Перенесенная острая респираторная вирусная инфекция (ОРВИ) не защищает от COVID-19, заявил заместитель директора по научной работе Центрального НИИ эпидемиологии Роспотребнадзора, доктор медицинских наук Александр Горелов. В интервью порталу стопкоронавирус.рф он отметил, что иммунитет после любого инфекционного заболевания - тип специфический, "поэтому если человек, скажем, перенес грипп А (H1N1), то именно на этот возбудитель и вырабатываются защитные антитела". По его словам, наблюдающийся у части переболевших "низкий титр антител после перенесенной коронавирусной инфекции может свидетельствовать о том, что эту инфекцию перенесли 2-3 месяца назад". "Поэтому по классическому сценарию: в течение 4 месяцев (максимум 6) происходит снижение уровня защитных антител, но остается клеточная память, которая с нами сохраняется на всю оставшуюся жизнь", - сказал Горелов. Касаясь вопроса введения жестких ограничительные меры из-за роста случаев COVID-19, Горелов сказал, что "вопрос о введении локаута решает местная власть в лице губернаторов либо мэров совместно с главным государственным санитарным врачом того региона, опираясь на данные об эпидситуации". "На настоящий момент нет необходимости введения локаута, если население будет соблюдать санитарно-гигиенические правила, которые показали свою эффективность в весеннее время", - уточнил Горелов. Он напомнил, что в числе данных мер социальная дистанция, обязательное ношение масок и перчаток, использование санитайзеров и защитных очков. Горелов добавил, что именно комплексная защита позволяет избежать заболевания.]]></text>
</doc>
