<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732357</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732357</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 17:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США заявили, что готовы немедленно провести переговоры с Россией по ДСНВ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Американская сторона готова немедленно провести переговоры с РФ, чтобы уладить остающиеся разногласия по соглашению о контроле над вооружениями, заявила представитель госдепа США Морган Ортагус. "Мы ценим, что РФ готова попытаться достигнуть прогресса по теме контроля над вооружениями. США готовы немедленно провести встречу, чтобы согласовать подлежащее верификации соглашение. Мы надеемся, что Россия даст своим дипломатам полномочия, чтобы сделать это ( вести переговоры по соглашению - ИФ )", - говорится в заявлении Ортагус, распространенном госдепартаментом США. Газета The Wall Street Journal со ссылкой на источник в администрации президента США сообщила, что стороны близки к достижению соглашения. "Мы очень, очень близки к соглашению. Сейчас, когда Россия согласилась на заморозку боеголовок, я не вижу причин, из-за которых мы не сможем доработать оставшиеся вопросы в ближайшие дни", - сказал собеседник газеты. Ранее в октябре Белый дом сообщил, что  не будет принимать  предложение РФ продлить на год договор СНВ-3 без всяких условий. США, в свою очередь, предлагали продлить договор при условии замораживания сторонами своих ядерных арсеналов. Во вторник в МИД РФ заявили, что Россия  готова "заморозить"  количество ядерных боезарядов в случае согласия США продлить действие Договора о стратегических и наступательных вооружениях (ДСНВ) на год. ДСНВ, или СНВ-3, – договор РФ и США о взаимном сокращении арсеналов развернутых стратегических ядерных вооружений. Его действие завершится 5 февраля 2021 года. Эксперты считают, что Россия и США еще могут договориться о его продлении на пять лет.]]></text>
</doc>
