<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736918</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736918</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 08:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жители Республики Алтай жалуются на отказы в приезде скорой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Республика Алтай</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - В Республике Алтай резко увеличилось число звонков на горячую линию по вопросам коронавируса: жители жалуются на отказы в тестировании и трудности вызова врачей на дом, сообщает в пятницу пресс-центр регионального управления Роспотребнадзора. "Продолжает работу горячая линия Роспотребнадзора по коронавирусной инфекции. Количество поступающих звонков существенно увеличилось за последнюю неделю. Жители продолжают жаловаться на невозможность дозвониться по телефонам горячей линии в регионе и по вопросам, связанным с COVID-2019", - отмечается в сообщении. "Граждане обращаются на телефон приемной управления Роспотребнадзора с вопросами о трудностях вызова врача на дом, отказах в тестировании, отказах в приезде скорой помощи при высокой температуре, отсутствие лекарств в аптечной сети", - говорится в сообщении. "Лаборатории продолжают исследования на коронавирусную инфекцию. Проведены лабораторные исследования 59,1% всего населения региона", - подчеркивается в пресс-релизе. Отмечается, что сотрудники Роспотребнадзора находят множество нарушений при проверке качества проведения дезинфекции в многоквартирных домах, сотрудники некоторых медицинских организаций не соблюдают масочный режим. За сутки заболевание лабораторно подтверждено у восьми школьников, четырех студентов и 25 работников образовательных организаций. Всего в Республике Алтай коронавирус подтвержден у 9 292 человек. Кроме того, сообщает Роспотребнадзор, продолжают поступать обращения о несвоевременном вывозе бытового мусора и захламлении прилегающей к контейнерным площадкам территорий вблизи жилых домов.]]></text>
</doc>
