<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727099</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727099</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 22:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Израиль атаковали из сектора Газа, когда в США подписывали соглашения с ОАЭ и Бахрейном</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">ОАЭ</tag>
    <tag type="str">Бахрейн</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Две ракеты выпущены во вторник из сектора Газа в сторону юга Израиля в то время, когда в Вашингтоне шла церемония подписания соглашений о нормализации отношений ОАЭ и Бахрейна с Израилем, сообщает газета Haaretz. По данным армии обороны Израиля, в израильских городах Ашдод и Ашкелон прозвучали сирены тревоги, местные жители сообщили, что слышали взрывы в этих районах. Как сообщили в службах экстренной помощи, парамедики оказали помощь двум пострадавшим от ранений осколками стекла, помощь также оказана еще четверым людям в состоянии шока. Во вторник в Белом доме при посредничестве США прошла историческая церемония подписания соглашений о нормализации отношений ОАЭ и Бахрейна с Израилем. Глава израильского правительства Биньямин Нетаньяху подписал соглашения с министрами иностранных дел ОАЭ и Бахрейна – Абдуллой бин Зайедом аль-Нахайяном и Абдуллатифом бин Рашидом аз-Заяни. Трамп назвал этот день "историческим для мира на Ближнем Востоке". "Мы здесь для того, чтобы изменить ход истории. После десятилетий разделения и конфликтов мы знаменуем начало нового Ближнего Востока", - сказал Трамп, выступая на открытии церемонии. "Во всей истории Израиля были только два таких соглашения, а мы достигли два таких соглашения за один месяц", - добавил Трамп. В преддверии церемонии Трамп провел встречи с представителями трех стран в Овальном кабинете Белого дома. По данным издания The Guardian, в ходе встречи с главой МИД ОАЭ Абдуллой бин Зайедом аль-Нахайяном, отвечая на вопрос о том, какое послание направляет палестинцам сегодняшняя церемония, американский президент сказал: "Я думаю, однажды, мы увидим палестинцев. У вас будет мир без крови на песке". Ранее палестинцы раскритиковали решение ОАЭ нормализовать отношения с Израилем и назвали такой поступок "предательством". Они также приняли решение отозвать своего посла из ОАЭ. Так в движении ХАМАС, комментируя заключения соглашений ОАЭ и Бахрейна с Израилем, заявили, что эти соглашения "стоят меньше, чем бумага, на которых они написаны". У большинства арабских и мусульманских стран дипотношения с Израилем отсутствуют. Исключение составляют Египет, который установил дипотношения с Израилем в 1979 году, Иордания, которая установила дипотношения с Израилем в 1994 году, а также Турция, которая была одной из первых мусульманских стран, признавших Израиль. Теперь этот список пополняют ОАЭ и Бахрейн.]]></text>
</doc>
