<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740812</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740812</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 20:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Процесс по делу Baring Vostok начнется 16 декабря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Baring Vostok</tag>
    <tag type="str">Майкл Калви</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Мещанский суд Москвы 16 декабря проведет предварительное слушание по уголовному делу в отношении основателя инвестиционного фонда Baring Vostok, американского бизнесмена Майкла Калви и его коллег, обвиняемых в растрате средств банка "Восточный", сообщил "Интерфаксу" адвокат Сергей Панченко. "Предварительное слушание состоится 16 декабря в 15:00", - сказал Панченко, защищающий в деле бывшего председателя правления банка "Восточный" Алексея Кордичева. По итогам предварительного слушания суд определит дату начала рассмотрения дела по существу, а также разрешит ходатайства участников процесса в случае их заявления. Согласно закону, предварительное заседание проходит в закрытом режиме. Фигурантам "дела Baring Vostok" вменяется хищение путем растраты 2,5 млрд руб. банка "Восточный" через выдачу невозвратного кредита "Первому коллекторскому бюро" (ПКБ) в декабре 2015 года. Обвиняемыми по делу проходят семь человек: основатель и старший партнер Baring Vostok Майкл Калви, партнер фонда по индустрии финансового сектора, гражданин Франции Филипп Дельпаль, партнер Ваган Абгарян, директор по инвестициям Иван Зюзин, бывший генеральный директор ПКБ Максим Владимиров, а также бывший председатель правления "Восточного" Алексей Кордичев и экс-директор банка по инвестициям Александр Цакунов. Никто из фигурантов не признает вину. Калви заявлял, что уголовное дело связано с корпоративным конфликтом вокруг контроля над "Восточным" и было инициировано оппонентами фонда в этом конфликте – акционерами банка Артемом Аветисяном и Шерзодом Юсуповым. В конце октября стороны конфликта - Evison Holdings, подконтрольная Baring Vostok, и "Финвижн Холдингс" Аветисяна - объявили об урегулировании всех претензий друг к другу в рамках мирового соглашения. Кроме того, ПКБ и "Восточный" заявили о достижении соглашения, в результате которого банк получит 2,5 млрд руб. - сумму вмененного Калви и его коллегам ущерба и откажется от гражданского иска, заявленного ранее в рамках уголовного дела к фигурантам. В настоящее время все фигуранты дела Baring Vostok находятся под запретом определенных действий по решению Верховного суда, смягчившего им меру пресечения с домашнего ареста в ноябре нынешнего года.]]></text>
</doc>
