<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736365</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736365</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 09:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Карабаха заявил, что контроль над Шуши был утрачен 7 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Шуши</tag>
    <tag type="str">Араик Арутюнян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Армия непризнанной Нагорно-Карабахской республики частично потеряла контроль над городом Шуши, одним из ключевых в регионе, еще 5 ноября, полностью контроль над городом был утрачен 7 ноября, заявил во вторник президент НКР Араик Арутюнян. "Мы потеряли контроль над городом Шуши 5 ноября частично, а с 7 ноября - полностью. Мы были вынуждены пойти на решение о  прекращении карабахской войны . За этот период мы потеряли Физулинский, Джебраильский, Кубатлинский, Зангеланский, Гадрутский районы, части Мартунинского, Аскеранского районов", - сказал Арутюнян в прямом эфире на своей странице в фейсбуке. По его словам, бои проходили уже  на подступах к столице  непризнанной НКР Степанакерту. "Если бы боевые действия продолжились, то в течение нескольких дней мы бы потеряли весь Арцах, имели бы больше жертв", - подчеркнул Арутюнян. "Только вчера на Мартунинском направлении мы имели очень большое количество жертв. Морально-психологическая атмосфера в армии была неудовлетворительной, были болезни, коронавирус, не имели возможности оказания нормальной медпомощи. Но хочу подчеркнуть, что мы не боролись только против ВС Азербайджана", - отметил президент НКР. По его словам, за последствия будут нести ответственность все без исключения. "Мы все ответим. Оценки будут и должны быть даны. Но все впереди. Этим ничего не заканчивается. Нам в Армении и Арцахе нужно объединение. Не могу раскрыть все скобки, но все впереди", - сказал Арутюнян. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, азербайджанские военные начали "контрнаступательную операцию" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республикусо стороны Азербайджана. 8 ноября президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил о взятии азербайджанскими войсками города Шуша (арм. Шуши), одного из ключевых в Нагорном Карабахе, находящегося в нескольких километрах от столицы НКР Степанакерта. 9 ноября пресс-секретарь президента НКР Ваграм Погосян сообщил, что Армия обороны непризнанного Карабаха утратила контроль над Шуши, а азербайджанские войска находятся на подступах к Степанакерту. В ночь на вторник стало известно, что президент России Владимир Путин, его азербайджанский коллега Ильхам Алиев и премьер-министр Армении Никол Пашинян приняли  трехстороннее заявление , согласно которому с полуночи 10 ноября по московскому времени объявляется о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения ВС Азербайджана и Армении останавливаются на занимаемых позициях. Российские миротворцы  будут развернуты вдоль линии соприкосновения в Нагорном Карабахе и вдоль коридора, соединяющего его с Арменией, заявил в телеобращении президент РФ. Пашинян назвал текст трехстороннего заявления болезненным для Армении. "Текст заявления очень болезнен лично для меня и для нашего народа. Я принял это решение в результате глубокого анализа военного положения и оценки людей, лучшим образом владеющих ситуацией", - отметил глава армянского правительства в фейсбуке. Алиев заявил, что военная фаза конфликта в Нагорном Карабахе завершена. Он также заявил, что в Нагорном Карабахе будет осуществляться совместная миротворческая миссия России и Турции.]]></text>
</doc>
