<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731782</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731782</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 12:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 200 ночных заведений Москвы обзавелись QR-кодами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ДИТ</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Алексей Немерюк</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Более 200 ночных столичных заведений получили OR-коды для регистрации сотрудников и посетителей, сервис по регистрации на портале mos.ru прошел тестирование и готов к нагрузке, которую могут создать пользователи, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе департамента информационных технологий (ДИТ) Москвы в пятницу. "На данный момент организации получили более 200 QR-кодов для регистрации в ночных заведениях", - сказали в ДИТ Москвы. Ранее первый заместитель руководителя аппарата мэра и правительства Москвы, руководитель департамента торговли и услуг Алексей Немерюк сообщил, что всего таких заведений в столице около 500. "Технических проблем в работе портала mos.ru нет. Сервис регистрации по QR-коду прошел нагрузочные тестирования и готов к нагрузке, которую могут создать посетители развлекательных заведений", - отметили в департаменте. Получить уникальный QR-код для каждого заведения организациям необходимо в личном кабинете юридического лица и индивидуального предпринимателя на портале mos.ru. Подробная инструкция размещена  по ссылке  на mos.ru и доведена до представителей ночных заведений, сообщили в ДИТ. В городском оперативном штабе по контролю и мониторингу ситуации с коронавирусом со своей стороны сообщили, что "проходить регистрацию при входе в заведение посетителям и сотрудникам необходимо с 19 октября в любое время суток, в том числе в дневные часы". "К примеру, если сотрудник заведения приходит на работу в 12:00, ему необходимо зарегистрироваться", - говорится в сообщении. По информации оперштаба, если посетитель заходит в бар или клуб в 17:30, он также обязан пройти регистрацию. Накануне, 15 октября, сообщалось, что ночные клубы и бары столицы с 19 октября  введут систему электронной регистрации  на сайте mos.ru или через СМС-сообщения. Доступ работников и посетителей на дискотеки, в ночные клубы, бары и аналогичные развлекательные заведения, открытые с полуночи до 6:00, будет возможен только при условии регистрации номеров телефонов. Входя в заведение, посетители должны будут сканировать QR-код либо отправить СМС на специальный короткий номер 7377. "Разумеется, сама по себе регистрация номеров телефонов не помешает распространению коронавируса. Однако в случае последующего выявления инфекции у кого-то из посетителей, можно будет оповестить всех присутствовавших людей о том, что они оказались в зоне риска и должны оперативно пройти тестирование на COVID-19", - пояснил ранее мэр Москвы Сергей Собянин в своем блоге. По его словам, так власти смогут выявлять и прерывать новые цепочки распространения коронавируса.]]></text>
</doc>
