<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708607</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708607</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Некоторые компании начали использовать новый "коронавирусный" показатель прибыли</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">EBITDAC</tag>
    <tag type="str">EBITDA</tag>
    <tag type="str">Schenck Process</tag>
    <tag type="str">Azek Company</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Некоторые компании стали указывать в финансовой отчетности показатель прибыли до вычета процентов, налогов, износа, амортизации и потерь от коронавируса (EBITDAC), пишет  Financial Times . Германский производитель измерительной техники Schenck Process включил термин EBITDAC в глоссарий к своей квартальной отчетности, опубликованной на прошлой неделе. Компания оценила негативный эффект от коронавируса на результаты в первом квартале в 5,4 млрд евро. Скорректированная EBITDA за отчетный период составила 12,9 млрд евро, что на 16% ниже, чем годом ранее. Однако без учета влияния пандемии показатель вырос почти на 20%. Американский производитель строительных материалов Azek Company на прошлой неделе выпустил бонды на $325 млн, указав среди условий выпуска возможность в будущем учесть потерянную из-за COVID-19 прибыль. По данным Covenant Review, на рынке долговых бумаг это произошло впервые. Инвесторы обеспокоены тем, что использование показателя EBITDAC может привести к смягчению количественных ограничений заимствования, отмечает FT. Некоторые компании, пострадавшие от введения карантинных мер, просили у своих банков освобождения от обязательств, чтобы облегчить свое положение. "Эти доходы никогда не будут получены, это чистой воды фикция", - отмечает исполнительный советник European Leveraged Finance Association Сабрина Фокс, которая считает, что этой тенденции необходимо противостоять. Аналитик Aberdeen Standard Investments Ник Кордовски, в свою очередь, задается вопросам, как компании могут оценить, что потеря дохода была вызвана только вспышкой коронавируса, а не другими причинами.]]></text>
</doc>
