<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731735</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731735</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 06:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Два горняка пострадали после землетрясения в Кузбассе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кемеровская область</tag>
    <tag type="str">Кузбасс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Сотрудники кузбасской шахты Шерегешский рудник АО "Евраз Объединенный Западно-Сибирский металлургический комбинат" (Евраз ЗСМК, входит в группу Evraz) были выведены на поверхность после землетрясения вблизи Шерегеша, двое горняков пострадали, сообщает пресс-служба администрации Таштагольского района в пятницу. "Сегодня зафиксировано сейсмособытие с магнитудой 4,2 в районе Бийской гривы. В результате на шахте Шерегешского рудника произошёл толчок (класс 6,8) на участке "Новый Шерегеш". Горняки, в соответствии с планом действий в подобных ситуациях, выведены на поверхность. Поступила информация о том, что травмированы два человека", - говорится в сообщении. Уточняется, что предварительно у пострадавших перелом ноги и ключицы. Оба шахтера госпитализированы, состояние оценивается как средней степени тяжести, они находятся в сознании. Как сообщалось, подземный толчок магнитудой 4,2 был зарегистрирован вблизи Шерегеша в ночь на пятницу. Накануне в том же районе было зафиксировано землетрясение магнитудой 3. Его эпицентр находился примерно в 6 км южнее центра Шерегеша. Ранее Таштагольский, Казский, Горно-Шорский (Шерегешский) рудники, а также Гурьевский карьер по добыче известняка и Абагурская обогатительно-агломерационная фабрика входили в состав АО "Евразруда" (входило в Evraz), которое весной 2018 года прекратило деятельность и в результате реорганизации было присоединено к "Евраз ЗСМК"]]></text>
</doc>
