<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740706</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740706</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 11:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">TUI получила чистый убыток впервые за восемь лет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">TUI Group</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Фридрих Юссен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Германская TUI Group, крупнейший туроператор Европы, по итогам 2020 финансового года зафиксировала чистый убыток из-за резкого сокращения путешествий  в период пандемии COVID-19 . Тем не менее, в компании ожидают, что перспективы вакцинации увеличат спрос на следующий летний сезон. Чистый убыток TUI за фингод, завершившийся 30 сентября, составил 3,15 млрд евро по сравнению с чистой прибылью в 416,2 млн евро годом ранее, сообщается в пресс-релизе. Компания завершила "в минусе" год впервые с момента объединения TUI Travel Plc и TUI AG восемь лет назад. Выручка компании упала до 7,94 млрд евро с 18,93 млрд евро. Аналитики в среднем прогнозировали, что компания получит убыток на уровне 2,23 млрд евро при выручке в 8,97 млрд евро, по данным FactSet. Убыток TUI до налоговых и процентных выплат без учета изменений валютных курсов (этот индикатор компания считает наиболее показательным) составил в прошлом фингоду 3,03 млрд евро против прибыли в 893,5 млн евро годом ранее. "TUI готова к скорейшему и успешному возобновлению туристической деятельности, как только будут сняты ограничения и страны вновь откроются. Перспектива вакцинации с начала следующего года значительно увеличит спрос на летние каникулы в 2021 году", - сказал главный исполнительный директор компании Фридрих Юссен. Котировки акций TUI падают на 5,5% в ходе торгов в четверг. Капитализация компании с начала года упала на 59% и составляет сейчас около 2,9 млрд евро.]]></text>
</doc>
