<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739323</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739323</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 19:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совфед проверит сообщения об отчислении иностранных студентов из вузов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совет Федерации</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко поручила профильному комитету верхней палаты проверить информацию о массовом отчислении иностранных студентов из российских вузов из-за пандемии. По словам Матвиенко, верхняя палата парламента уделяет большое внимание повышению привлекательности российского образования для иностранцев, это один из приоритетов, в том числе внешней политики. "Нельзя допускать ситуаций, которые могут подорвать имидж нашего образования, имидж нашего государства. К тому же это просто несправедливо в отношении студентов", - цитирует спикера пресс-служба СФ. По словам главы комитета СФ по науке, образованию и культуре Лилии Гумеровой, соответствующий запрос уже направлен в Минобрнауки России. Между тем в министерстве уже опровергли сообщения. "Отчислений иностранных студентов в связи с переходом на удаленное обучение не производилось", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе ведомства в понедельник. Ранее в СМИ появилась информация о том, что якобы из-за пандемии и закрытия границ многие учащиеся из других стран не смогли продолжить обучение в России и будут отчислены. "Бюджетные места в вузах будут сохранены за студентами, которые из-за карантинных мер не могут въехать в Россию, и испытывают сложности из-за недостаточно хорошего качества связи", - уточнили в пресс-службе Миноборнауки. Кроме того, в ведомстве сообщили, что "для оказания помощи в организации дистанционного обучения Минобрнауки совместно с Россотрудничеством прорабатывает вопрос предоставления иностранным студентам рабочих мест в представительствах Россотрудничества и филиалах российских вузов по месту их проживания". В Минобрнауки также отметили, что в ведомство также "не поступало обращений от студентов в связи с неправомерными отчислениями из вузов по причине отсутствия на занятиях". С 13 ноября все вузы Москвы и Санкт-Петербурга из-за неблагоприятной ситуации по коронавирусу были переведены на удаленное обучение. Вместе с тем иностранные студены, обучающиеся в российских вузах и уехавшие в свои страны весной из-за начавшейся пандемии, не смогли вернуться в РФ к началу нового семестра в сентябре из-за закрытых границ. В Минобрнауки заявляли ранее, что такие студены обучаются при помощи дистанционных технологий.]]></text>
</doc>
