<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733844</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733844</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 12:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">С 1970 года численность евреев в Европе снизилась почти на 60%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Вениамин Тудельский</tag>
    <tag type="str">Холокост</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU -Количество евреев, проживающих в Европе, Турции и России, с 1970 года снизилось с 3,2 млн до 1,3 млн человек,  пишет  Jerusalem Post со ссылкой на историко-демографическое исследование лондонского Института изучения еврейской политики. Доля евреев в населении Европы снизилась до уровня тысячелетней давности и продолжает сокращаться. "Доля евреев, проживающих в Европе, примерно такая же, как и во время первого подсчета еврейского населения мира, проведенного средневековым еврейским путешественником Вениамином Тудельским в 1170 году", - пишут авторы исследования. Они отмечают, что более 1,5 млн евреев эмигрировали с изучаемой территории после поднятия железного занавеса. Однако и в Западной Европе с 1970 года количество евреев сократилось на 8,5%, с 1,112 млн до примерно миллиона. Конкретно в Германии еврейская диаспора на грани исчезновения, пишет газета: из 118 тысяч оставшихся там евреев более 40% - люди старше 65 лет. Преобладание старшего поколения отмечается и в диаспорах в России и на Украине, пишут исследователи. В 1900 году в Европе проживало 83% от всех евреев мира, сейчас их там осталось только 9%. По словам одного из авторов исследования, Серджио ДеллаПергола, это результат в том числе Холокоста, но после войны причины сокращения еврейского населения Европы стали иными. Это рост числа близкородственных браков и снижение рождаемости, а отъезд из Европы часто объясняется экономическими соображениями или боязнью пострадать от антисемитизма.]]></text>
</doc>
