<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741224</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741224</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 15:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Глобальная энергия" представила доклад о прорывных идеях в мировой энергетике на предстоящую декаду</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Глобальная энергия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Ассоциация "Глобальная энергия" представила первый ежегодный доклад  "10 прорывных идей в энергетике на следующие 10 лет" , подготовленный учеными из России, Великобритании, Ирана, Италии. В докладе отражены основные положения исследований, направленных на борьбу с глобальным изменением климата, в том числе через развитие энергоэффективности и энергосбережения, а также технологий ВИЭ. По словам президента ассоциации Сергея Брилева, представленные в докладе идеи способны радикально изменить структуру мирового потребления энергии. "С точки зрения экономической эффективности представленным в докладе идеям ещё далеко до традиционной энергетики. Никуда не исчезнет и потребность в углеводородах, в нефте- и газохиме. Но это - перспективные идеи для снижения выбросов СО2 и выстраивания сбалансированных энергосистем и интегрированных энергокомпаний", - сказал Брилев, процитированный в сообщении "Глобальной энергии". В число десяти прорывных технологий, представленных в докладе, вошли: - улавливание и хранение углерода  (технологии, позволяющие отделять выбросы СО2 от промышленных и энергетических источников, обеспечивать их долгосрочную изоляцию от атмосферы); - умные сети  (smart grid, технологии цифровой трансформации, позволяющие использовать массивы big data об энергопроизводстве и энергопотреблении для повышения эффективности и надёжности производства и распределения электроэнергии); - водородная энергетика  (технологии использования водорода как топлива для производства электроэнергии, для транспортных средств); - малые модульные реакторы  (разработки атомной энергетики, позволяющие наладить выпуск реакторов малой и средней мощности - до 300 МВт, в т.ч. для замены электростанций на органическом топливе); - преобразование электроэнергии в газ  (технологии, позволяющие использовать излишки электроэнергии для производства метана или сжиженного газа, который затем можно преобразовать обратно в электроэнергию с помощью газовых турбин); - компактные и эффективные накопители энергии  (supercapacitors, разработки устройств, способных аккумулировать электроэнергию в промышленных масштабах); - рециклинг и преобразование отходов в энергию  (технологии, позволяющие вырабатывать электро- и теплоэнергию в результате переработки твёрдых бытовых отходов, прошедших предварительную сортировку); - биотопливо  (технологии получения и применения экологически чистого биотоплива нового поколения из растительного или животного сырья, из продуктов жизнедеятельности организмов или органических промышленных отходов); - химическое топливо из солнечного света  и  искусственный фотосинтез  (химические технологии, воспроизводящие природный процесс фотосинтеза).]]></text>
</doc>
