<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736408</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736408</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые открыли новый вид ската и назвали его "шестиглазым"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Япония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Российской-японская группа исследователей, в которую входит главный научный сотрудник Всероссийского научно-исследовательского института рыбного хозяйства и океанографии (ВНИРО) и Биологического института Томского госуниверситета (ТГУ) Алексей Орлов, открыла новый вид скатов, сообщает пресс-служба ТГУ. "Неизвестный ранее представитель хрящевых рыб был пойман в районе центральных Курил. Из-за внешних особенностей он получил название Bathyraja sexoculata - "скат шестиглазый". Официальное же название дано по месту вылова - "симуширский скат". Предполагается, что данный вид обитает локально и только в водах России. Находка описана в статье, опубликованной в международном научном журнале Zootaxa, - говорится в пресс-релизе. По словам Орлова, "шестиглазый" вариант названия он предложил из-за трех пар светлых пятен на диске и голове данного вида. "Внешне новый вид мало отличим от близкородственных скатов Смирнова "Bathyraja (Arctoraja) smirnovi" и щитоносного "Bathyraja (Arctoraja) parmifera". Однако последовательность гена CO1 у находки оказалась уникальной, что и позволило установить статус данного вида как ранее неизвестного науке", - отметил Орлов. Результаты генетической экспертизы и фото ската российские ученые направили японским коллегам, которые, сравнив данные с отсутствовавшими в генбанке, пришли к выводу, что обнаруженный вид является новым для науки. После этого японские ученые изучили пять переданных ВНИРО экземпляров нового ската в МГУ, результаты исследования подтвердили изначальные выводы об уникальности нового вида. Группа исследователей подготовила совместную научную статью, в которой авторы описывают морфологические и генетические особенности шестиглазого ската. Теперь ученым предстоит выяснить, насколько широко распространен этот вид. ТГУ был открыт в 1888 году. Вуз занял седьмое место в Национальном рейтинге университетов 2020 года, подготовленном международной информационной группой "Интерфакс", сохранив прошлогоднюю позицию.]]></text>
</doc>
