<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731144</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/731144</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 17:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФК "Спартак" не будет оспаривать решение суда по штрафу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Спартак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Московский футбольный клуб "Спартак" решил не подавать апелляцию на решение суда оштрафовать его за нарушения регламента проведения матчей в период пандемии коронавируса на домашней игре против "Зенита". "Клуб не будет обжаловать решение суда", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе футбольного клуба. Как сообщалось, в понедельник Тушинский суд Москвы назначил административный штраф в размере 300 тысяч рублей футбольному клубу "Спартак" за нарушение законодательства в области обеспечения санитарно-эпидемиологического благополучия населения в период угрозы распространения коронавируса. Как сообщалось, в понедельник Тушинский суд Москвы назначил административный штраф в размере 300 тысяч рублей футбольному клубу "Спартак" за нарушение законодательства в области обеспечения санитарно-эпидемиологического благополучия населения в период угрозы распространения коронавируса. Ранее в столичном управлении Роспотребнадзора сообщили о выявлении нарушений мер санитарно-эпидемиологической безопасности в ходе футбольного матча "Спартак"-"Зенит" на домашней арене московского клуба "Открытие Арена" 3 октября. Так, заявили в ведомстве, несмотря на проведенные накануне матча профилактические мероприятия на стадионе, во время самой игры, которую посетили более 20,7 тыс. человек при максимально загрузке стадиона в 45 тысяч, организаторы не обеспечили надлежащий контроль и не приняли эффективные меры по соблюдению на трибунах социальной дистанции и масочно-перчаточного режима на протяжении всего матча как болельщиками "Спартака", так и "Зенита". По итогам административного расследования были составлены протоколы в отношении юридического лица клуба, а также генерального директора команды Шамиля Газизова.]]></text>
</doc>
