<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734988</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734988</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 19:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ростовскую больницу проверят после мольбы пациентки о помощи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростовская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Константиновск</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Минздрав. Росздравнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Росздравнадзор сообщил, что проверит центральную районную больницу Константиновского района Ростовской области после видеообращения "умоляющей о помощи" пациентки. Провести проверку поручил глава Минздрава Михаил Мурашко. В соцсетях  появилось видео , на котором пациентка этой больницы рассказала, что находится в инфекционном отделении и что персонала не хватает, чтобы вовремя делать уколы и ставить капельницы больным с температурой. Она попросила помочь им и сказала, что они не хотят умирать. В управлении информационной политики правительства Ростовской области журналистам сказали, что эта женщина поступила в ЦРБ Константиновского района с пневмонией 27 октября. Тест на COVID-19 у нее отрицательный. По данным управления, в этой больнице осмотр пациентов и необходимые процедуры проводятся планово в соответствии с текущими условиями, а острой нехватки врачей там нет: больнице требуются восемь-десять медиков различной специализации. "В связи с повышенной нагрузкой и нехваткой персонала, вызванной пандемией коронавирусной инфекции, осмотр пациентов проводится заведующим 3-4 раза в день, а получение лечения (капельницы, внутривенные уколы, таблетки) 2 раза в день - это плановая работа медучреждения", - уточнили чиновники.]]></text>
</doc>
