<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735296</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735296</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 16:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские нефтяники обсудили продление ограничений добычи до марта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">Александр Новак</tag>
    <tag type="str">Минэнерго</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Топ-менеджеры российских нефтяных компаний обсудили с министром энергетики Александром Новаком возможную судьбу сделки по ограничению нефтедобычи ОПЕК+ после декабря 2020 года, сообщили "Интерфаксу" несколько источников, знакомых с ситуацией. По словам одного из них, базовым вариантом, который поддерживают российские компании, было сохранение текущих условий сделки, предполагающей, что с января 2021 года страны ОПЕК+ увеличат добычу на 2 млн б/с. Однако ввиду неопределенности на нефтяном рынке, некоторые партнеры по ОПЕК+ предложили даже усилить снижение добычи на первый квартал следующего года. В России не готовы идти на усиление ограничений, максимум - на продление текущих условий сделки на первые три месяца следующего года, заметил один из источников агентства. Как обычно, нефтяники обсудили несколько вариантов, которые будут обсуждаться на более высоком уровне. В конце октября Новак говорил, что еще рано обсуждать будущее сделки за пределами декабря 2020 года. Он предлагал понять, как будет развиваться ситуация в течение ближайшего месяца. Страны ОПЕК+ в апреле этого года договорились о рекордном сокращении добычи нефти в ответ на кризис, вызванный пандемией COVID-19. Соглашение ОПЕК+ предполагает снижение добычи на 9,7 млн б/с в мае-июне (позже было принято решение о продлении этих ограничений еще и на июль), с августа по декабрь 2020 года снижение согласовано на уровне 7,7 млн б/с. С начала 2021 года до мая 2022 года предполагается сокращение на уровне 5,8 млн б/с. Базовым уровнем для расчета корректировок является добыча нефти на октябрь 2018 года, за исключением Саудовской Аравии и России, которые снижают добычу от уровня 11 млн б/с.]]></text>
</doc>
