<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738303</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738303</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 13:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мусорные свалки под Волоколамском и Серпуховом закроют в декабре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Ядрово</tag>
    <tag type="str">Лесная</tag>
    <tag type="str">Волоколамск</tag>
    <tag type="str">Серпухов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Два оставшихся в Московской области мусорных полигона, работающих по старым технологиям, планируют закрыть в декабре, заявил в понедельник губернатор региона Андрей Воробьев. "Мы в декабре (...) закроем две оставшиеся свалки (...) - это "Ядрово" и "Лесная", - сказал Воробьев в ходе совещания с членами правительства Московской области и главами муниципалитетов. Губернатор заявил, что с такими свалками "будет покончено": бытовой мусор в регионе перерабатывается в полном объеме, часть его используется как вторичное сырье. В 2020 году подмосковные власти планировали закрыть восемь из десяти действующих в Московской области мусорных полигонов. В их число входят "Ядрово" и "Лесная". На двух оставшихся полигонах – "Тимохово" и "Алексинский карьер" – должны заработать комплексы по переработке отходов. Ожидается, что объекты перестанут действовать в нынешнем формате, на них будут захораниваться так называемые хвосты – мусор, который не является пригодным для вторичного использования, без органики. Полигон "Ядрово" находится под Волоколамском, "Лесная" – под Серпуховом. В марте 2018 года Ситуация обострилась ситуация с выбросами свалочного газа на мусорном полигоне "Ядрово". Тогда к медикам с жалобами на плохое самочувствие обратилось множество детей. В районе начались митинги протеста с требованием закрыть полигон. 14 апреля "виновный" в выбросах свалочного газа старый участок полигона ("первая карта") перестал принимать мусор. Завоз отходов продолжился на "вторую карту" (новый участок) полигона, которая была построена по современным технологиям. В июне того же года на полигоне была запущена  система дегазации .]]></text>
</doc>
