<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738883</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738883</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 22:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Очередной "грузовик" Cargo Dragon отправится к МКС 5 декабря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Cargo Dragon</tag>
    <tag type="str">Falcon 9</tag>
    <tag type="str">SpaceX</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Запуск очередного грузового космического корабля Cargo Dragon американской компании SpaceX к Международной космической станции (МКС) планируется осуществить 5 декабря, сообщило Национальное управление США по аэронавтике и исследованию космического пространства (NASA). Это будет уже 21-й запуск "грузовика" Cargo Dragon к МКС в рамках коммерческого контракта между NASA и компанией SpaceX по снабжению станции. На орбиту его выведет ракета-носитель Falcon 9 компании SpaceX 5, которая будет запущена с космодрома NASA на мысе Канаверал во Флориде. "Грузовик" должен будет доставить на МКС около 2,5 тонны продовольствия, оборудования и материалов для проведения десятков научных экспериментов экипажем станции. В настоящее время Cargo Dragon является единственным космическим кораблем для снабжения МКС, который способен возвращать грузы на Землю. С октября 2012 года по март 2020 года компания SpaceX осуществила 20 пусков грузовых кораблей Cargo Dragon к МКС. Один из них (в 2015 году) окончился неудачей из-за аварии ракеты-носителя Falcon 9. В настоящее время экипаж МКС состоит из ее командира космонавта "Роскосмоса" Сергея Рыжикова, космонавта Сергея Кудь-Сверчкова и астронавта NASA Кэтлин Рубинс, а также  прибывших  17 ноября на станцию на новейшем американском пилотируемом корабле Crew Dragon американских астронавтов Майкла Хопкинса, Виктора Гловера, Шеннона Уокера и астронавта Японского агентства аэрокосмических исследований JAXA Соичи Ногучи.]]></text>
</doc>
