<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726740</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726740</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 19:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москалькова заявила о необходимости разобраться в ситуации с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Москалькова</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Уполномоченный по правам человека в РФ Татьяна Москалькова выразила надежду, что вышедший из комы оппозиционер Алексей Навальный поможет установить, что именно с ним произошло. "На мой взгляд, все заинтересованы в том, чтобы доказательства были собраны максимально, и было установлено лицо, которое участвовало в этом отравлении - либо было установлено, что не криминальное отравление. Но истину нужно установить. Так как он сейчас вышел из комы, наверное, Алексей даст какие-то сведения важные для того, чтобы рассеять сомнения или пролить свет на истинную ситуацию", - сказала Москалькова журналистам в воскресенье, отвечая на вопрос "Интерфакса". Она добавила, что у нее нет обращения от родственников Навального, поэтому она просто продолжает следить за ситуацией. В частности, отсутствие обращения не позволяет обратиться в компетентные органы Германии за пояснениями. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Его госпитализировали в Омске, а потом перевезли на лечение в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". Российские врачи заявляют, что отравление у оппозиционера не подтверждалось результатами анализов. 7 сентября в клинике Charite сообщили, что пациента вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось.]]></text>
</doc>
