<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740770</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740770</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 16:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин отверг связь дела против Сафронова с его журналистской работой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Иван Сафронов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Бывший журналист и советник главы "Роскосмоса" Иван Сафронов обвинен в госизмене не за журналистскую деятельность, а за сотрудничество с европейской спецслужбой, заявил президент РФ Владимир Путин. "Его же осудили ( обвинили - ИФ ) не за то, что он работал журналистом, не за его журналистскую деятельность профессиональную. А за период его работы в качестве советника в "Роскосмосе" и за ту информацию, которую он передавал, насколько я знаю, сотрудникам одной из европейских спецслужб. За это, а не за работу в "Коммерсанте", откуда он уже ушел", - сказал Путин на встрече с членами СПЧ. Вопрос о деле Сафронова на встрече подняла член СПЧ Екатерина Винокурова, которая сказала, что до сих пор общественности и самому Ивану непонятно, в чем конкретно его обвиняют. Путин отметил, что человек, использующий для передачи информацию, которая находится в широком доступе, не должен привлекаться по статье УК РФ о государственной измене. "Госизмена - это тяжкое преступление, это предательство своего народа, и предатели должны нести суровое наказание за все, что они делают. Другое дело, если речь идет об использовании информации, которая в свободном доступе, которая уже не является секретной по факту ее опубликования, ну конечно - тогда эта полная чушь. Человек, который использует информацию, имеющуюся в широком доступе, не может привлекаться за ее кражу и передачу кому бы то ни было", - сказал Путин. Президент пообещал обратить на это внимание, отметив, что подобных случаев допускать нельзя. Сафронову предъявлено обвинение в государственной измене. Он был задержан 7 июля и по решению суда отправлен под арест. По данным защиты, следствие считает, что Сафронов в 2012 году был завербован чешской спецслужбой и в 2017 году передал ей секретную информацию о военно-техническом сотрудничестве России в странах Африки и о действиях Вооруженных сил РФ на Ближнем Востоке. Конечным получателем секретных сведений, по мнению следствия, были США. Сафронов не признает вину и связывает дело связано с его журналистской деятельностью. Ранее он работал в газетах "Коммерсантъ" и "Ведомости".]]></text>
</doc>
