<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740702</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740702</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 11:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Петербурге рассмотрит апелляцию на приговор убийце 2 девушек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Алексей Александров</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Второй апелляционный суд в Санкт-Петербурге 13 января рассмотрит жалобу приговоренного судом в Екатеринбурге к пожизненному сроку за убийство двух девушек Алексея Александрова и его адвокатов, сообщает пресс-служба Свердловского облсуда. "Заседание назначено на 13 января 2021 года в 10:00 в Санкт-Петербурге", - говорится в сообщении. Как сообщалось, убийство двух девушек на склоне горы в Екатеринбурге произошло поздно вечером 25 августа 2018 года. Обе получили огнестрельные ранения. Одна погибла на месте, вторая скончалась в больнице на следующий день. Александров был задержан полицией 9 декабря 2019 года. Найти его удалось после информации о покупке им составляющих частей к пневматической винтовке 6,35 калибра. Из такого же оружия были убиты девушки. По информации полиции, Александров, работавший инженером на одном из местных предприятий, готовил преступление около месяца. Ездил на велосипеде к месту будущей расправы, тестировал винтовку, делал съемку территории при помощи квадрокоптера. 29 сентября Свердловский областной суд  признал Александрова виновным в убийстве девушек  из хулиганских побуждений и приговорил к пожизненному лишению свободы в колонии особого режима. По данным суда, жертвы были выбраны Александровым случайно и не были ему знакомы ранее. Мотивом для убийства послужила возникшая у обвиняемого в конце 1990-х годов идея возмездия за издевательства в школе. Александров обжаловал вынесенный ему приговор.]]></text>
</doc>
