<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728562</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728562</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 10:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар подешевел на 29 копеек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ФРС</tag>
    <tag type="str">Джером Пауэлл</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Ирак</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Рубль дорожает к доллару и евро на "Московской бирже" в пятницу утром на позитивной динамике внешних рынков и на пике налоговых выплат сентября. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 76,83-76,92 рубля за доллар. По итогам первой минуты торгов курс снизился на 29,25 копейки и составил 76,85 рубля за доллар. Евро подешевел на 36 копеек, до 89,69 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) подешевела на 32,27 копейки к уровню закрытия четверга, до 82,63 рубля. Доллар при этом оказался на 33,05 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 29,18 копейки ниже официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль активно растет к доллару и евро на старте торгов на внешнем позитиве и подготовке компаний-экспортеров к пику налоговых выплат сентября. Инвесторы увеличили спрос на рисковые активы на фоне надежд на новые меры стимулирования американской экономики в условиях пандемии коронавируса. Демократы в Палате представителей США сообщили, что работают над новым пакетом стимулов объемом более $2 трлн. Голосование по данному вопросу может состояться уже на следующей неделе. Предполагается, что спикер Палаты представителей Нэнси Пелоси и министр финансов США Стивен Мнучин могут возобновить переговоры, зашедшие в тупик в прошлом месяце. Председатель ФРС Джером Пауэлл в ходе очередных слушаний в комитете Конгресса в среду подтвердил свое мнение, что наращивание бюджетных расходов позволит Федрезерву быстрее добиться целей в плане занятости и стабильной инфляции. По словам Пауэлла, сила бюджетных стимулов больше, чем каких-либо других. Нехватка государственной помощи американским домохозяйствам может привести к волне неплатежей по ипотечным кредитам и принудительных выселений, также считает Пауэлл. Говоря о мерах стимулирования объемом $2,3 трлн, одобренных Конгрессом в марте, Пауэлл сказал, что "риск заключается в том, что они (домохозяйства) в какой-то момент потратят эти деньги, и им придется сократить расходы и, возможно, потерять свой дом или аренду". "Это и есть риск отсутствия новых мер. Мы пока не видим многого из этого, но это вполне может произойти в недалеком будущем", - сказал Пауэлл в банковском комитете Сената. Во вторник и среду Пауэлл выступал в Палате представителей. Поддержку нацвалюте оказывает также спрос на рублевую ликвидность в рамках подготовки компаний-экспортеров к основным налоговым выплатам сентября. В пятницу, 25 сентября, в бюджет должны быть перечислены НДС, акцизы и НДПИ, на следующей неделе - налог на прибыль общим объемом порядка 1 трлн рублей. При этом рубль не отреагировал на новости, что американские сенаторы из двух партий  представили законопроект,  предполагающий введение санкций в отношении российских чиновников из-за инцидента с  Алексеем Навальным. "Сегодня сенаторы США Крис Кунс, Марко Рубио, Бен Кардин, Митт Ромни и Крис Ван Холлен представили законопроект о привлечении России к ответственности, (...) который предполагает санкции против российских чиновников, причастных к нарушениям международного права, включая отравление оппозиционера и борца с коррупцией Алексея Навального", - говорится в заявлении, опубликованном на сайте Кунса. Законопроект также предписывает администрации США определить, были ли нарушены Москвой законы, запрещающие применение химического и биологического оружия. Цены на нефть поднимаются в пятницу, но завершают неделю в минусе на фоне опасений снижения спроса в связи с возвратом ограничительных мер в ряде стран, включая Францию и Великобританию, а также сигналов возможного роста предложения. К 10:01 по Москве ноябрьские фьючерсы дорожали на лондонской бирже ICE Futures на 0,31%, до $42,07 за баррель. Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на Нью-йоркской товарной бирже NYMEX на 0,22%, до $40,4 за баррель. С начала этой недели Brent подешевела на 2,1%, WTI - на 1,7%. Накануне Bloomberg сообщил со ссылкой на нефтетрейдеров о резком росте предложения иракской нефти с поставкой в октябре. Это может означать увеличение производства нефти в стране, которая должна, наоборот, сокращать добычу сверх установленных квот в соответствии с механизмом компенсаций в рамках ОПЕК+. Также на этой неделе ливийская National Oil Corp. сообщила о возобновлении добычи нефти на востоке страны после того, как командующий Ливийской национальной армии Халифа Хафтар объявил о снятии восьмимесячной блокады нефтяных месторождений и портов в результате достижения соглашения с правительством в Триполи. Эксперты AxiCorp отмечают, что при наличии нескольких факторов, оказывающих давление на нефтяной рынок, ключевым все же является ожидаемое снижение спроса.]]></text>
</doc>
