<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739415</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739415</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 12:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков заявил, что президент принимает решения без учета мнения Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин при принятии решений не учитывает позицию оппозиционера Алексея Навального и других оппозиционных сил, сообщил журналистам во вторник пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков. Журналисты напомнили Пескову, что правоохранительные органы проводят в отношении Навального проверку на предмет его публичных призывов к свержению политического строя в РФ после его выступления на радиостанции "Эхо Москвы", и поинтересовались, учитывает ли глава государства при принятии решений позицию Навального и других оппозиционных сил. "Эти позиции не учитываются", - ответил Песков. При этом пресс-секретарь президента просил уточнить цитату Навального. По данным правоохранительных органов, Навальный сказал следующее: "Но знаете, если наша власть такова, что она ради того, чтобы не сделать мне что-то приятное, они хотят оставить голодными 60 миллионов человек, - такую власть нужно точно свергать прямо сейчас, вполне вероятно, даже насильственный образом". Ранее информированный источник сообщил "Интерфаксу", что правоохранительные органы проводят в отношении Навального  проверку  на предмет публичных призывов к свержению политического строя в РФ, прозвучавших 27 апреля в эфире "Эха Москвы". По его данным, проверка проводится по ч. 2 ст. 280 УК РФ (публичные призывы к экстремистской деятельности с использованием СМИ). Вместе с тем, источник считает маловероятным возбуждение уголовного дела. "Высказывания носили вероятностный характер, экспертам будет непросто признать их призывом", - сказал он. "Интерфакс" пока не располагает официальным подтверждением этой информации. Статья 280 УК РФ предусматривает наказание в виде лишения свободы на срок до пяти лет.]]></text>
</doc>
