<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729996</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729996</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 12:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Школы в Москве переведут на удаленку</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Такое же решение принято для Ульяновской области и Сахалина</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Ульяновская область</tag>
    <tag type="str">Сахалин</tag>
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - В Москве из-за роста заболеваемости коронавирусной инфекцией школы переведут на дистанционное обучение, сообщили в Министерстве просвещения. В понедельник было принято такое решение по трем регионам, уточнил замминистра Виктор Басюк. По его словам, даты перехода на удаленку определит руководство этих регионов. "Прогнозировать о том, как это будет развиваться дальше, достаточно сложно, потому что мы видим, что ситуация с заболеванием абсолютно различна в разных регионах. У нас есть информация и мы ее проверяем сегодня - это Сахалин, Ульяновская область. И точно подтверждённая информация - это Москва", - сказал Басюк. С 5 октября в столице решением мэра Сергея Собянина  начались  всеобщие школьные каникулы. Предполагалось, что они продлятся две недели. Их ввели из-за ухудшения ситуации с COVID-19. Источник "Интерфакса"  говорил , что есть вероятность, что школы с 19 октября переведут на дистанционную работу. Также с 5 октября городским организациям предписано перевести на дистанционную работу 30% персонала. При этом в мэрии рекомендовали компаниям отправить на удаленку до 50% сотрудников. Собянин на прошлой неделе отмечал, что ситуация в городе с коронавирусом близка к критической и что если каникулы и частичный переход на удаленку не помогут, власти могут ввести более жесткие ограничения. По данным оперативного штаба на утро понедельника, в Москве  за сутки выявили  3 537 новых случаев заражения коронавирусом, в предыдущие сутки прирост составил 3327, за сутки до того - 2884. Заболеваемость в городе начала расти с середины сентября.]]></text>
</doc>
