<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726884</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/726884</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 16:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отказал создателям фильма "Дау" в иске к Минкультуры РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Дау</tag>
    <tag type="str">Илья Хржановский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Москвы отклонил иск кинокомпании "Феномен Филмз", просившей обязать министерство культуры России выдать прокатные удостоверения четырем фильмам проекта "Дау" режиссера Ильи Хржановского, сообщила "Интерфаксу" представитель проекта в России Дарья Виолина. "Сегодня Арбитражный суд Москвы озвучил только результативную часть своего решения... Компания "Феномен Филмз" намерена... обжаловать решения суда", - сказала Виолина. "Мотивировочную часть своего решения суд обещал озвучить позднее. Поэтому причины отказа нам неизвестны", - добавила собеседница агентства. Она напомнила, что  отказ в выдаче прокатного удостоверения  был опубликован Минкультуры РФ в ноябре прошлого года. Также она сообщила, что суд отказал в проведении экспертизы фильмов для объяснения причин отказа в выдаче прокатных удостоверений. В феврале создатели фильма "Дау" обратились в Арбитражный суд с требованием признать незаконным решение Минкультуры РФ о частичном отказе в выдаче прокатного удостоверения фильму. Компания "Феномен Филмз" считает необоснованными обвинения в "пропаганде порнографии", а также ссылается в иске на конституционное право автора фильмов на свободу литературного, художественного, технического и других видов творчества. Минкультуры РФ отказало в выдаче прокатного удостоверения четырем частям кинопроекта "Дау" Хржановского в связи с тем, что они содержат "материалы, пропагандирующие порнографию". Прокатное удостоверение не выдано: "ДАУ. Наташа", "ДАУ. Новый человек", "ДАУ. Нора Сын", "ДАУ. Саша Валера". Режиссер обратился с открытым письмом к руководству Минкультуры РФ с просьбой выдать прокатные удостоверения. Однако, Минкультуры не нашло обоснований в пересмотре своего решения и предложило Хржановскому  обратится в суд .]]></text>
</doc>
