<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730748</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730748</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 12:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Юный нетрезвый водитель BMW задержан после погони в Петербурге</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">19-летний безработный мужчина сбил на переходе 56-летнего велосипедиста</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ГИБДД</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Сотрудники ГИБДД Петербурга с погоней задержали пьяного водителя BMW; во время преследования нарушитель сбил на пешеходном переходе велосипедиста, сообщила в пятницу пресс-служба регионального главка МВД. Инцидент произошел в ночь на четверг, 8 октября, в Приморском районе на северо-западе города на пересечении улиц Туристской и Оптиков. Сотрудники ДПС обратили внимание на неадекватное поведение водителя на BMW и попытались остановить его, однако мужчина не отреагировал. Полицейские бросились в погоню за нарушителем. Как отмечается, уходя от погони, водитель сбил 56-летнего велосипедиста, который переходил дорогу по регулируемому пешеходному переходу на зеленый сигнал светофора. Мужчину доставили в больницу в состоянии средней тяжести. Нарушителя задержали в паркинге дома на улице Оптиков. За рулем был 19-летний безработный. Согласно результатам медосвидетельствования, молодой человек находился в состоянии алкогольного опьянения, говорится в сообщении. В отношении водителя составили несколько административных протоколов, в том числе возбудили административное расследование по статье 12.24 КоАП РФ (нарушение ПДД, повлекшее причинение средней тяжести вреда здоровью потерпевшего). Как выяснилось, водитель получил права в январе 2020 года, но уже шесть раз привлекался к административной ответственности за превышение скорости, следует из пресс-релиза. "Сотрудники полиции намерены приложить все усилия для того, чтобы прервать водительскую карьеру лихача во благо остальных участников дорожного движения", - заверили в ведомстве.]]></text>
</doc>
