<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">668840</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/668840</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-11 23:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Десять фильмов получат субсидии Министерства культуры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Минкульт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 июля. INTERFAX.RU - Экспертный совет по экспериментальному и игровому авторскому кино Минкультуры РФ рекомендовал департаменту кинематографии включить 10 проектов в перечень получателей госсубсидий в 2019 году, говорится в итоговом протоколе заседания совета. Согласно протоколу, предложено поддержать новую часть фильма Светланы Дружининой "Гардемарины V", а также фильм Жоры Крыжовникова, ранее снявшего фильмы "Горько!" и "Дорога на Джомолунгму" (о путешествии семьи на Грушинский бардовский фестиваль для исполнения мечты отца семейства). В список рекомендованных получателей госсубсидий попал проект "Биомеханика Мейерхольда", о великом театральном новаторе ХХ века, режиссера Константина Малкина-Фама. Также на господдержку может претендовать картина "Огонь" Валерия Фокина про контакты с внеземным разумом. Кроме них в списке есть фильмы "Три минуты молчания" про моряков, "Евреи" о Холокосте и "Родитель" о детской наркомании. Помимо основного списка, сформирован список картин, которые войдут в резерв. Он состоит из 25 работ, среди которых "Папы" Сарика Андреасяна и Карена Оганисяна, "Ни стыда, ни совести" Оксаны Карас, "Чужими глазами" Дарьи Жук и "Трое" Анны Меликян. В резерв также попали экранизация постановки Антона Чехова "Вишневый сад" и фильм про авиакатастрофу в августе 1981 года на Дальнем Востоке, в которой выжила одна женщина, упавшая с высоты 5 километров. На заседании Экспертного совета по авторскому и экспериментальному кино, которое проходило в Минкультуры, было представлено 47 работ. Всего в этом году было подано более 120 заявок. В мае Министерство культуры решило провести дополнительный конкурс на субсидирование производства фильмов  из-за низкого качества сценариев .]]></text>
</doc>
