<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727308</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727308</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 00:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЛНР отвергли обмен пленными до изменения Киевом закона о выборах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Донбасс</tag>
    <tag type="str">ЛНР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Постановление Верховной рады Украины о местных выборах, согласно которому они не будут проводиться на неподконтрольный Киеву территории Донбасса, не позволяет достигнуть договоренности об обмене пленными, заявила представитель самопровозглашенной Луганской народной республики (ЛНР) в гуманитарной подгруппе минской Контактной группы Ольга Кобцева. "Проведение обмена невозможно без приведения в соответствие Минским соглашениям постановления Верховной Рады о местных выборах ... Это является тем камнем преткновения, который не позволяет дальше двигаться в переговорном процессе", - заявила Кобцева журналистам. По ее словам, постановление Киева о местных выборах идет вразрез с минскими соглашениями и является "глобальной проблемой" для переговорного процесса. Представитель ЛНР предложила Киеву привести в соответствие с минскими договоренностями принятый Радой документ или сделать публичное заявление о выходе из минских договоренностей. "Минские договоренности - это единый комплекс мероприятий и вырвать из этого комплекса мероприятий, например, "обмен пленными" - это просто невозможно", - заявила Кобцева. В свою очередь пресс-служба Офиса президента Украины по итогам заседания ТКГ  констатировала  соблюдение режима прекращения огня и потребовала немедленно и без всяких политических условий освободить всех удерживаемых украинцев.  15 июля депутаты Верховной рады поддержали постановление о проведении местных выборов на территории Украины. Согласно документу, местные выборы пройдут на всей территории Украины за исключением неподконтрольных Киеву территорий Донбасса.]]></text>
</doc>
