<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708771</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708771</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 10:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль подорожал к доллару и евро благодаря активно растущей нефти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">курсы валют</tag>
    <tag type="str">рубль</tag>
    <tag type="str">доллар</tag>
    <tag type="str">евро</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Доллар и евро снижаются на "Московской бирже" в пятницу утром; рубль дорожает к бивалютной корзине благодаря активно растущей нефти. Первые сделки по доллару прошли в диапазоне 73,34-73,6 руб., по итогам первой минуты торгов курс составил 73,38 руб. (-10,5 копейки к уровню предыдущего закрытия). Евро подешевел до 79,24 руб. (-11,5 копейки). Бивалютная корзина ($0,55 и EUR0,45) уменьшилась на 10,86 копейки к уровню закрытия четверга, до 76,02 рубля. Доллар при этом оказался на 55,48 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 65,83 копейки ниже официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль растет к доллару и евро на старте торгов благодаря позитивной динамике на рынке нефти. Цены на нефть поднимаются в пятницу, завершая ростом третью неделю подряд, благодаря надеждам на то, что сокращение добычи одновременно с постепенным снятием карантинных ограничений позволит добиться баланса спроса и предложения на рынке. В то же время участники рынков отслеживают новости, касающиеся перезапуска национальных экономик, сомневаясь в скорой нормализации обстановки после пандемии коронавирусной инфекции COVID-19. Статданные, обнародованные пятницу, дают смешанную картину состояния китайской экономики. Объем промышленного производства в Китае в апреле 2020 года вырос впервые с декабря на фоне постепенного восстановления экономики после пандемии. Падение розничных продаж замедлилось, но оказалась сильнее, чем ожидали аналитики. Согласно данным Государственного статистического управления (ГСУ) КНР,  промпроизводство увеличилос ь на 3,9% по сравнению с апрелем прошлого года после падения на 1,1% в марте. Консенсус-прогноз экспертов предусматривал рост на 1,5%. Темпы падения розничных продаж в Китае в апреле замедлились до минимальных с декабря 7,5% по сравнению с 15,8% месяцем ранее. Аналитики в среднем прогнозировали снижение на 7%, свидетельствуют данные Trading Economics. Президент США Дональд Трамп заявил накануне, что в случае проблем с Китаем можно было бы полностью прекратить с ним отношения. "Здесь много чего можно сделать. К примеру, можно полностью прекратить отношения", - сказал он в интервью Fox Business в четверг. Такой шаг, по мнению президента США, позволил бы его стране "сэкономить $500 млрд". Кроме того, Трамп заявил, что не желает в нынешней ситуации общаться с председателем КНР Си Цзиньпином. "У меня очень хорошие отношения (с ним - ИФ), но прямо сейчас я с ним говорить не хочу", - сказал он. Стоимость июльских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 10:01 по московскому времени увеличилась на 3,53% - до $32,23 за баррель. По итогам торгов в четверг июльские фьючерсы подорожали на 6,7%. Фьючерс на нефть WTI на июнь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени подорожал на 2,51% - до $28,58 за баррель. К закрытию предыдущих торгов цена контракта увеличилась до максимальных с 3 апреля $27,56 за баррель, поднявшись на 9%. С начала этой недели Brent подорожала почти на 3%, WTI - на 13%. Рост цен на нефть поддержало недавнее решение Саудовской Аравии урезать добычу в дополнение к согласованным ранее в рамках ОПЕК+ сокращениям, которое поддержали другие государства. Международное энергетическое агентство (МЭА) ожидает, что резкое сокращение добычи Саудовской Аравией, а также падение производства нефти в США и Канаде, приведет к историческому снижению мировых поставок нефти в мае - на 12 млн баррелей в сутки (б/с), до 88 млн б/с, минимума за последние девять лет. Кроме того, в ежемесячном докладе, опубликованном в четверг, МЭА улучшило прогноз спроса на нефть во втором квартале. Согласно новым оценкам, глобальный спрос в апреле-июне сократится на 19,9 млн б/с, до 79,3 млн б/с. Предыдущий прогноз МЭА предполагал, что падение спроса будет на 3,2 млн б/с больше.]]></text>
</doc>
