<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736730</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736730</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 09:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Украине зафиксировали новый антирекорд по числу заражений COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Максим Степанов</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - На Украине по состоянию на утро четверга выявлено 11 057 новых случаев заболевания коронавирусной инфекцией COVID-19, сообщил министр здравоохранения страны Максим Степанов. "В частности, заболели 428 детей и 564 медработника. Также за последние сутки госпитализированы 1509 человек, летальных случаев - 198, выздоровели 6235 человек", -  написал  Степанов на своей странице в фейсбуке 12 ноября утром. Накануне в стране также было зафиксировано рекордное количество заболевших коронавирусной инфекцией - 10 611 человек. 10 ноября было выявлено 10 842 новых случая; 9 ноября - 8 687 заболевших, 8 ноября - 9 397 новых случаев. Число инфицированных на Украине с начала пандемии на утро четверга составило 500 865 человек, 9 145 человек умерли от COVID-19, выздоровели - 227 694 человека. За последние сутки наибольшее количество подтвержденных случаев зарегистрировано в Киеве (931), Запорожской (799), Киевской (700), Одесской (663) и Полтавской (624) областях. Среди заболевших коронавирусом на Украине - президент  Владимир Зеленский , руководитель Офиса президента Андрей Ермак, спикер Верховной Рады Дмитрий Разумков, вице-премьер, министр по вопросам реинтеграции временно оккупированных территорий, первый замглавы делегации Украины в Трехсторонней контактной группе Алексей Резников, министр финансов Сергей Марченко. Утром в четверг также стало известно, что Зеленский и Ермак  госпитализированы  с коронавирусом. Об этом сообщил "Украинской правде" советник Ермака Михаил Подоляк.]]></text>
</doc>
