<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735802</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735802</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 03:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Юристы ФБК обжалуют проведение обысков в московском офисе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ФБК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Юристы Фонда борьбы с коррупцией (ФБК) обратятся с жалобой на проведение обысков, которые ранее в четверг прошли в московском офисе и в студии "Навальный.Live", сообщила юрист фонда Любовь Соболь. "Мы будем обжаловать незаконные действия и фиксировать их", - сказала Соболь в эфире YouTube-канала "Навальный.Live". По ее словам, сотрудники ФБК не получали постановлений на обыск и возбуждение нового уголовного дела. "Судя по той информации, которую мы читаем в СМИ, обыски связаны с возбуждением нового уголовного дела против директора ФБК Ивана Жданова о неисполнении судебного решения, и дело связано с невыплатой 29 млн рублей Евгению Пригожину", - добавила Соболь. Ранее в четверг Жданов сообщил, что в здании фонда проводится обыск. Позднее столичное управление Федеральной службы судебных приставов подтвердило проведение следственных действий в ФБК в связи с возбуждением уголовного дела в отношении его директора. "5 ноября 2020 года возбуждено уголовное дело по ч. 2 ст. 315 УК РФ "Неисполнение приговора суда, решения суда или иного судебного акта" в отношении директора НО "Фонд борьбы с коррупцией", - сказали в ведомстве. Там не уточнили о неисполнении какого решения суда идёт речь. В свою очередь пресс-секретарь Алексея Навального - Кира Ярмыш сообщила в твиттере, что обыски также проходили в студии "Навальный.Live". ФБК - НКО, созданная Навальным в сентябре 2011 года. Основной деятельностью организации заявлены расследования, раскрытия коррупционных схем и пресечения коррупции в высших органах российской власти. Год назад в ФБК, а также в региональных штабах Навального провели ряд обысков, связанных с уголовным делом об отмывании денег. Каждый раз в фонде изымали технику - компьютеры и аппаратуру для съемок. Минюст РФ включил ФБК в реестр НКО-иноагентов 9 октября 2019 года после того, как в ходе проверки было выявлено получение фондом нескольких траншей из Испании и США на сумму более 140 тысяч рублей. В ФБК отрицают факт иностранного финансирования, обжаловали решение ведомства в судебном порядке.]]></text>
</doc>
