<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708260</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708260</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 13:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чиновники решили проверить аппараты ИВЛ в недавно горевших больницах</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По данным источника "Интерфакса", оба загоревшихся аппарата ИВЛ выпустило одно российское предприятие</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Росздравнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Росздравнадзор начал проверять качество и безопасность аппаратов ИВЛ, которые установлены в больницах, где недавно были пожары. Об этом сообщила пресс-служба ведомства. 9 мая  случился пожар  в реанимации коронавирусного корпуса больницы имени Спасокукоцкого в Москве, 12 мая - в коронавирусной  больнице Святого Георгия  в Петербурге. Погибли в общей сложности шесть больных коронавирусной инфекцией. По данным источника "Интерфакса", оба загоревшихся аппарата ИВЛ были выпущены на одном российском предприятии. Входящий в "Ростех" концерн "Радиоэлектронные технологии" (КРЭТ) поставлял эти аппараты в больницы Санкт-Петербурга, сообщили в пресс-службе концерна. Там уточнили, что технику выпустил "Уральский приборостроительный завод". "Официальными данными о том, какие аппараты были установлены в зоне возгорания, мы не располагаем", - сообщили в пресс-службе. Комментировать причины возгорания там отказались. Ранее КРЭТ был определен единственным поставщиком Минпромторгу аппаратов ИВЛ. Всего планируется закупить 5700 аппаратов. Аппараты производятся на Уральском приборостроительном заводе. Произведенные здесь аппараты ранее поставлялись в США для лечения больных коронавирусом.]]></text>
</doc>
