<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737552</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737552</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 17 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Рекорды по числу умерших и вылечившихся от COVID-19 в России, смерть Романа Виктюка, продление "удаленки" для московских школьников</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  За сутки в России коронавирус выявлен еще у 22 410 человек.  Зафиксированы  рекорды по числу выздоровевших и умерших : выписаны по выздоровлению 22 055 человек, скончались 442 пациента. Карелия заняла  первое место  по числу заболевших на 100 тысяч населения. Глава Роспотребнадзора Анна Попова сообщила о  новой мутации вируса в Сибири , речь идет  о единичных случаях . -  Стартовали пострегистрационные   Между тем в Pfizer заявили, что  рассмотрят возможность регистрации  в России препарата, разработанного совместно с BioNTech. -  Умер режиссер   Ранее он переболел коронавирусом. В московском Театре Романа Виктюка сообщили, что режиссера  могут похоронить во Львове , откуда он родом. -  Комиссия Совета Федерации внесла в Госдуму несколько поправок об иноагентах.  В частности, предлагается  увольнять педагогов  за разжигание розни или побуждение к антиконституционным действиям, а также  ограничить финансирование публичных мероприятий  из-за рубежа. Также предусмотрено признание иноагентами НКО, которые работают в России без юридической регистрации,  ведут политическую деятельность  и получают финансирование из-за границы. -  Ученики 6-11 классов в Москве останутся на "дистанционке" до 6 декабря.  Мэр столицы Сергей Собянин подчеркнул, что заболеваемость среди школьников и людей старше 65 лет  удалось стабилизировать . -  В Москве простились с Арменом Джигарханяном.  Он  похоронен  на Ваганьковском кладбище. -  Лингвисты сообщили о появлении из-за пандемии новых слов.   В их числе  - "расхламинго" ( уборка из-за вынужденного безделья ), "гречкохайп" ( закупка продуктов про запас ), "карантье" ( владелец собаки, сдающий ее в аренду для прогулок ).]]></text>
</doc>
