<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737058</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737058</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 21:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Четвертое уголовное дело возбудили против бывшего главы Пятигорска</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пятигорск</tag>
    <tag type="str">Лев Травнев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Правоохранительные органы возбудили очередное уголовное дело о превышении должностных полномочий в отношении Льва Травнева, являвшегося больше 10 лет главой города Пятигорска. Об этом сообщает пресс-служба ГУ МВД в СКФО Отмечается, что в декабре 2013 года чиновник нарушил закон и вышел за пределы предоставленных ему полномочий. Он подписал незаконное постановление администрации города о разрешении строительства автосалона в пределах второй зоны горно-санитарной охраны, на которой запрещено размещение объектов и сооружений, не связанных непосредственно с созданием и развитием сферы курортного лечения и отдыха. "В результате противоправной деятельности нанесен вред окружающей среде и лечебно-оздоровительной местности города-курорта, а также существенно нарушены охраняемые законом интересы общества и государства", - говорится в сообщении. В этой связи следственная часть ГУ МВД России по СКФО  возбудила  уголовное дело по части 2 статьи 286 ( Превышение должностных полномочий ) УК РФ. Отмечается, что чиновник находится под арестом. В конце апреля врио главы Пятигорска Травнев покинул свой пост и ушел на длительный больничный "из-за ухудшения здоровья". Спустя несколько дней чиновник был  арестован , поскольку в отношении него следственной частью ГУ МВД России по СКФО было возбуждено уголовное дело о превышении должностных полномочий. В середине июня против Травнева было возбуждено второе уголовное дело по той же статье. По данным следствия, в рамках  первого дела  чиновник подписал постановление о выдаче местной жительнице разрешения на строительство магазина на участке в пределах границы второй горно-санитарной охраняемой зоны. Там запрещено строительство зданий, не связанных с созданием или развитием сферы курортного лечения и отдыха. Во  втором деле  речь идет о незаконном изменении вида использования земельного участка площадью более 23 тыс. кв. м, переданного в аренду строительной компании, планировавшей многоэтажную жилую застройку. По данным следствия, чиновник в нарушение законодательства принял незаконное решение об изменении вида разрешенного использования земельного участка. На основании этого решения в августе 2016 года с гендиректором строительной компании без проведения необходимых процедур аукциона и определения стоимости арендной платы по результатам торгов было заключено допсоглашение. В допсоглашении в договор аренды внесены изменения в части разрешенного использования участка с арендной платой на 2016 год 86 885 рублей. При этом в случае проведения публичных торгов начальная минимальная цена ежегодной арендной платы составила бы не менее 1 млн 303 тыс. рублей, в результате бюджету города причинен ущерб не менее 4 млн 865 тыс. рублей, уточняла ранее пресс-служба ГУ МВД по СКФО. Третье уголовное дело , также о превышении полномочий, касалось незаконного постановления администрации Пятигорска о разрешении строительства автозаправки в пределах второй зоны горно-санитарной охраны в 2011 году.]]></text>
</doc>
