<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741200</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741200</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 13:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минсельхоз допустил введение экспортной пошлины на подсолнечное масло</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Министр Дмитрий Патрушев заявил, что возможен также отказ от пошлины на ввоз тростникового сахара-сырца</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минсельхоз РФ</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Патрушев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Экспортная пошлина на подсолнечное масло может быть введена с 21 декабря, если цены на него не снизятся, заявил министр сельского хозяйства РФ Дмитрий Патрушев на совещании, которое в понедельник провел премьер-министр Михаил Мишустин. "Подготовлены предложения по введению вывозных таможенных пошлин на подсолнечное масло. Мы сегодня с утра еще дополнительно с Минсельхозом прорабатывали размеры этих пошлин, решение найдено, до конца дня соответствующий проект постановления будет представлен в правительство", - сказал Решетников. Он отметил, что предлагается вводить эту меру в том случае, если соглашения с производителями не будут исполняться. "Для стабилизации ситуации на внутреннем рынке на семена подсолнечника уже введена запретительная вывозная таможенная пошлина в 30%, но не менее 165 евро за тонну. Мера будет действовать с 9 января по 30 июня 2021 года. Соответствующее постановление правительства подписано 9 декабря", - напомнил министр экономического развития. Он также отметил, что Россия может отказаться от пошлины на ввоз тростникового сахара-сырца, если цены производителей не изменятся. В ходе заседания министр заявил, что до 20 декабря производители сахара и подсолнечного масла должны заключить  соглашения о ценах  с ритейлом. На прошлой неделе о необоснованности роста цен на продукты заявили президент РФ Владимир Путин и председатель правительства Михаил Мишустин. Ситуацией заинтересовалась  Генпрокуратура .]]></text>
</doc>
