<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">694163</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/694163</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-02-05 15:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Транснефть" даст 360 млн рублей на реставрацию Успенского собора в Кремле</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Траснефть</tag>
    <tag type="str">Кремль</tag>
    <tag type="str">Успенский собор</tag>
    <tag type="str">Николай Токарев</tag>
    <tag type="str">Аристотель Фиораванти</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 февраля. INTERFAX.RU - "Транснефть" выделит 360 млн рублей на реставрацию Успенского собора Кремля, сообщил президент компании Николай Токарев. Он напомнил, что монополия заключила соглашение о сотрудничестве с Музеями Кремля и является единственным партнером организации. Точная сумма вложений будет определена, когда будут отдельно рассмотрены "какие-то новые моменты", которые "вскрываются" с течением времени, добавил он. Токарев назвал Успенский собор главным храмом России, с которого "началось строительство всего Кремлевского соборного комплекса" и связано много исторических событий". "Поэтому конечно сохранить его для будущих поколений, мы считаем, это одна из наших основных задач", - объяснил он. Успенский собор был построен в 1474-1479 годах архитектором и инженером Аристотелем Фиораванти. В интерьере Успенского собора частично сохранились фрески конца XV - начала XVI века, в создании которых принимали участие мастера круга Дионисия. До XVII века Успенский собор был усыпальницей глав русской церкви. Здесь покоится прах московских чудотворцев Петра, Ионы, Филиппа II и Гермогена. Последнюю комплексную реставрацию собора проводили в 1974 - 1976 годах. Инженерно-геодезические и технологические обследования собора в 2008 году показали, что ему нужна масштабная реставрация. "Транснефть" участвовала в проекте реставрации восточного фасада храма в 2016 году. В 2017 - 2023 годах в соборе занимаются поддержанием сохранности стенописи. Сейчас там идут работы в северной части основного пространства собора, а также проходит реставрация конструкций крыши, сводов и кровли, а также чердачного пространства, где были обнаружены протечки. В период реставрации собор открыт для посещения и проведения служб.]]></text>
</doc>
