<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738400</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738400</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 00:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китайский зонд привезет образцы лунного грунта впервые за 44 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">космос</tag>
    <tag type="str">Луна</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Чанъэ-5</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Китайская автоматическая лунная станция "Чанъэ-5" в понедельник по московскому времени после отделения от ракеты-носителя "Чанчжэн-5" ("Великий поход-5") успешно вышла на орбиту Земли, сообщило Китайское национальное космическое управление (CNSA). После серии маневров она выйдет на траекторию полета к естественному спутнику Земли. Китайский зонд должен будет впервые за 44 года доставить с Луны на Землю новые образцы ее грунта. Ракета с зондом стартовала с космодрома Вэньчан на острове Хайнань в 23:30 по московскому времени. В рамках миссии станция должна совершить посадку в районе Океана Бурь в западной части видимой стороны Луны, собрать около двух килограммов геологической породы и вернуть их на Землю. Посадка китайского зонда на Луне планируется 29 ноября. На ее поверхности он проведет не более одних лунных суток (14 земных дней) пока в районе посадки будет светло, поскольку аппарат не оборудован радиоизотопными нагревателями, чтобы выдержать холодные лунные ночи. Китайская автоматическая станция весом около 8,2 тонн состоит из четырех модулей, в том числе предназначенных для посадки на Луну, бурения поверхности на глубину до двух метров и извлечения грунта, взлетного модуля, стартующего с капсулой с грузом с ее поверхности для автоматической состыковки с орбитальным модулем, который, забрав капсулу, затем отправится к Земле. Посадка спускаемого аппарата с капсулой планируется 15-16 декабря на севере Китая в автономном районе Внутренняя Монголия. Вся миссия займет 23 дня. В случае успеха миссии Китай станет третьей страной в мире после России и США, сумевшей доставить лунный реголит на Землю и первой реализовавшей такой проект с 1976 года. В рамках миссий советских станций "Луна" в 1970-1976 годах на Землю было доставлено 326 граммов лунного грунта, а американские астронавты, летавшие на Луну в 1969-72 годах по программе "Аполлон", привезли 391 килограмм.]]></text>
</doc>
