<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731765</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731765</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 11:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Опрос показал, что 44% россиян не хотят прививаться от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Superjob.ru</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Не хотят проходить вакцинацию от коронавируса 44% россиян, среди сограждан в возрасте 35-44 лет такую позицию занимают 51% респондентов, свидетельствуют данные опроса Исследовательского центра портала Superjob.ru, поступившие в пятницу в "Интерфакс". Среди тех, кто не хочет прививаться, - переболевшие коронавирусом, так называемые ковид-диссиденты и сторонники зарубежных медицинских разработок. В свою очередь, как показало исследование, на данном этапе однозначно готов к прививанию каждый пятый россиянин (22%). Среди тех, кто положительно относится к вакцинации, часть респондентов отдали бы предпочтение первой зарегистрированной в РФ вакцине "Спутник V" (Центр имени Гамалеи, Москва) - 5% от всех участников опроса. Столько же респондентов предпочли бы вторую вакцину - "ЭпиВакКорона" (Центр "Вектор", Новосибирск). По данным Superjob.ru, еще 12% или каждый восьмой россиянин готовы привиться любой из двух вакцин, главное - пройти вакцинацию. Среди молодежи в возрасте до 24 лет эта доля составляет 15%. Опрос также показал, что каждый третий россиянин (34%) пока не готов принять решение по выбору вакцины, планирует определиться после третьего этапа испытаний. Опрос был проведен 15 октября среди 1600 респондентов старше 18 лет, представляющих экономически активное население России, в 382 населенных пунктах, во всех федеральных округах. 13 октября главный государственный санитарный врач РФ, руководитель Роспотребнадзора Анна Попова заявила, что в России  нужно не допустить COVID-диссидентства  и не допустить диссидентства в отношении вакцины. Однако, по ее словам, борьба с COVID-диссидентством должна вестись  не с помощью штрафов и жестких мер воздействия , а путем убеждения граждан. "Я не сторонник штрафов и жестких мер воздействия. Я сторонник убеждения. Я абсолютно уверена, что людей можно убедить. Просто с ними нужно разговаривать, чего мы, как медицинское сообщество, какое-то время не делали, как делали лет 30 назад", - сказала Попова журналистам.]]></text>
</doc>
