<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741240</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741240</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 16:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Кубани нашли тело убийцы девушки и ее 9-летнего брата</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Новороссийск</tag>
    <tag type="str">Армавир</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Возле одного из причалов в южном районе Новороссийска в Краснодарском крае обнаружено тело подозреваемого в убийстве 26-летней девушки и ее 9-летнего брата, сообщает пресс-служба СКР. "Сегодня на берегу недалеко от одного из причалов в Южном районе города Новороссийска было обнаружено тело подозреваемого в совершении особо тяжких преступлений. В настоящее время на месте работает следователь", - говорится в сообщении. Отмечается, что обнаружить тело удалось благодаря анализу температуры воды и имеющихся в море течений, который показал, что в случае гибели фигуранта уголовного дела его тело может быть обнаружено в течение трех дней в районе Новороссийска. Ранее сообщалось  о возбуждении уголовного дела  в отношении жителя Армавира, подозреваемого в убийстве 26-летней сожительницы и ее 9-летнего брата. Установлено, что подозреваемый проживал вместе с потерпевшей на съемной квартире в Армавире. 10 декабря между ними произошел конфликт на почве ревности. В ходе ссоры мужчина убил девушку ударами по голове, после чего положил труп в ванну. Затем он отправился на машине в станицу Новоалексеевскую, где с особой жестокостью убил 9-летнего брата погибшей. Позже стало известно, что после убийства ребенка он приехал в поселок Джубга Туапсинского района, где оставил свой автомобиль.]]></text>
</doc>
