<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726444</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726444</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 07:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: пятница, 11 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Заявления Москвы по инциденту с Навальным и никем не виданные американские вооружения</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Россия опровергла заявление Берлина о том, что материалы по Навальному были переданы в ОЗХО.  Российское постпредство со ссылкой на Техсекретариат ОЗХО сообщает, что  ни 9, ни 10 сентября Германия ничего не передавала  Организации по запрещению химического оружия. - Небензя в Совбезе ООН заявил, что   Он заверил, что Москва больше всех заинтересована в том, чтобы узнать причины произошедшего с оппозиционером, но российские врачи не нашли никаких следов химоружия в его анализах, а Германия не делится информацией с Россией. Поэтому, по его словам, произошедшее наводит на "мысли о какой-то грязной постановочной игре". - Трамп сообщил о наличии у США   По его словам, ничего подобного нет ни у России, ни у Китая. При этом Трамп понадеялся, что эти системы никогда не придется использовать. - Microsoft заявила об активном вмешательстве в американские выборы хакеров из России, Китая и Ирана.  По данным компании, на долю российских хакеров приходятся  кибератаки против более 200 организаций , многие из которых связаны с выборами в США, причем целью атак становились как демократы, так и республиканцы. - "Норникель"   В компании заявляют, что сумму нанесенного экологии ущерба можно определить только после завершения экспертизы объемов нефтепродуктов, собранных после аварии на норильской ТЭЦ-3.]]></text>
</doc>
