<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736165</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736165</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 07:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп проведет серию митингов в поддержку его судебных тяжб по выборам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп в ближайшие дни планирует провести митинги, посвященные юридической борьбе его команды с предполагаемыми нарушениями в ходе президентских выборов, сообщают американские СМИ. По данным осведомленных источников, действующий президент планирует провести ряд митингов, которые будут сосредоточены на текущих юридических проблемах его предвыборного штаба во многих штатах в связи с нарушениями, якобы имевшими место в процессе голосования. СМИ уточняют, что Трамп в качестве доказательства мошенничества на выборах продемонстрирует некрологи людей, которые якобы голосовали, однако по факту мертвы. Кроме того, сообщается, что предвыборный штаб Трампа создает команды для пересчета голосов в штатах Джорджия, Аризона и Пенсильвания. Голосование на выборах президента США состоялось 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, но официальные результаты будут объявлены позднее в ноябре. На основании имеющихся данных ведущие американские СМИ спрогнозировали победу кандидата от Демократической парии Джо Байдена. Сам Байден также считает себя избранным президентом США, с успехом на выборах его поздравили многие мировые лидеры. Трамп, пытавшийся переизбраться на второй президентский срок, победу Байдена не признал и намерен оспорить в суде результаты голосования в нескольких штатах.]]></text>
</doc>
