<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739574</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739574</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 13:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минцифры назвали вынужденным законопроект о блокировке YouTube за цензуру</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минцифра</tag>
    <tag type="str">Екатерина Ларина</tag>
    <tag type="str">YouTube</tag>
    <tag type="str">Александр Хинштейн</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Общественная палата</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Директор департамента Минцифры по госполитике в области СМИ Екатерина Ларина назвала вынужденной мерой законопроект о блокировке иностранных интернет-платформ за ограничение значимой в России информации. Она сказала это в Общественной палате на слушаниях об этом законопроекте. По словам Лариной, глобальные платформы "узурпировали возможность доступа к глобальной аудитории" и "блокируют именно российские зарегистрированные СМИ". Она расценила это как "цензуру и манипулирование общественным мнением, причем мнением глобальной аудитории". Она добавила, что российское законодательство о СМИ является "либеральным по сравнению с разными международными практиками", а российские зарегистрированные СМИ хоть и действуют в условиях определенных ограничений, имеют гарантии о дополнительных правах. Законопроект предлагает "прозрачные и понятные механизмы" реагирования на ущемление прав российских СМИ в то время, как на интернет-площадках, где такие случаи происходят, модерация производится непрозрачно, сказала Ларина. Законопроект № 1058572-7, предназначенный для борьбы с цензурой в интернете и защиту прав россиян на информацию,  был внесен 19 ноября  в Госдуму группой депутатов и одним сенатором. Законопроект предусматривает за ограничение доступа к важной для россиян информации крупные штрафы, замедление трафика и другие меры вплоть до полной блокировки. Авторы в пояснительной записке отмечают, что среди порталов, которые в 2020 году блокировали информацию российских СМИ, замечены Twitter, Facebook и Youtube. Ответные меры предполагаются за ограничение доступа к важной для россиян информации по признакам национальности, языка, происхождения, имущественного и должностного положения, профессии, места жительства и работы, отношения к религии и (или) в связи с введением иностранными государствами политических или экономических санкций в отношении России или россиян. Авторы инициативы предложили ввести в законодательство статус "владельца информационного ресурса, причастного к нарушениям основополагающих прав и свобод человека, прав и свобод граждан России". Предполагается, что чиновники будут вести список таких нарушителей. Статус владельца ресурса, причастного к нарушениям прав и свобод, компании будет присваивать генпрокурор России по согласованию с МИД в том числе за "дискриминацию в отношении материалов российских средств массовой информации". Ранее один из авторов проекта депутат Александр Хинштейн  заверял,  что этот закон будет использоваться очень аккуратно и не станет "дубиной". Он признал, что в случае принятия закон разрешит блокировать YouTube, но объяснил, что в нем речь идет не о полном запрете на модерацию российского контента, а только о его цензурировании. 20 ноября было принято решение устроить для законопроекта  нулевое чтение  с участием экспертов. 2 декабря Хинштейн заявил, что законопроект по сути будет только ответной мерой сдерживания, как ядерное оружие, и напомнил, что разработчики ядерного оружия "исходили, что оно не будет применяться". Он добавил, что считает блокировку крупных интернет-платформ мало реализуемой, "не с точки зрения технической - здесь как раз понятно, как это сделать, а с точки зрения сущностной".]]></text>
</doc>
