<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728319</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728319</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 19:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд приостановил рассмотрение дела о гибели детей на Сямозере</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валерий Круподерщиков</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Маслов</tag>
    <tag type="str">Сямозеро</tag>
    <tag type="str">Карелия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Петрозаводский городской суд приостановил рассмотрение дела о гибели детей на Сямозере из-за службы в армии бывшего инструктора лагеря Валерия Круподерщикова, сообщил "Интерфаксу" в среду адвокат фигуранта Дмитрий Маслов. "Судебный процесс приостановлен на время, пока мой подзащитный не вернется из армии. По-моему, ему осталось служить около двух месяцев, не больше", - сказал адвокат. Как сообщалось, в июне Третий кассационный суд общей юрисдикции (Петербург) удовлетворил кассационное представление заместителя генпрокурора РФ об отмене оправдательного приговора бывшим инструкторам детского лагеря Круподерщикову и Павлу Ильину и направил дело  на новое судебное рассмотрение . В кассационном определении прокурор просил суд отменить приговор в отношении Круподерщикова и Ильина в части оправдания по статье 238 УК РФ (оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности). Трагедия на карельском озере Сямозеро произошла в июне 2016 года, когда из оздоровительного лагеря в поход по водоему на лодках отправились 47 детей и четверо сопровождающих взрослых. Во время шторма лодки перевернулись, погибли 14 детей. Приговор по этому делу Петрозаводский городской суд огласил в марте 2019 года. На скамье подсудимых находились шесть человек, трое из них были оправданы. Так, экс-директор лагеря Елена Решетова и ее заместитель Вадим Виноградов получили по 9,5 лет колонии общего режима. Экс-инструктор Круподерщиков был оправдан по обвинению в оказании услуг, не отвечающих требованиям безопасности, но признан виновным в оставлении в опасности (ст. 125 УК РФ), за что получил восемь месяцев колонии-поселении, однако был освобожден за истечением срока давности. Оправдательный приговор вынесли в отношении врио руководителя управления Роспотребнадзора Карелии Людмилы Котович, экс-руководителя регионального управления Роспотребнадзора Анатолия Коваленко и бывшего инструктора Ильина в связи с отсутствием в их действиях состава преступления. В июне 2019 года Верховный суд Карелии отменил оправдательный приговор в отношении Коваленко и Котович и направил их уголовное дело на рассмотрении в суд первой инстанции.]]></text>
</doc>
