<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731841</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731841</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МВД Белоруссии пообещали гуманно применять огнестрел к протестующим</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Николай Карпенков</tag>
    <tag type="str">Геннадий Казакевич</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Начальник Главного управления по борьбе с оргпреступностью и коррупцией МВД Белоруссии Николай Карпенков пообещал гуманно применять оружие, в том числе огнестрельное, к протестующим. Он сказал это в  интервью  телеканалу "Беларусь 1". Участников нынешних акций он назвал аморальными. Мы, конечно же, гуманно применим оружие к ним, в том числе и огнестрельное, - сказал он. - И самых опасных "острокопытных" мы с улицы уберем. Любой, кто поднимет руку с заточкой на сотрудника правоохранительных органов, по ним будет применено огнестрельное оружие". 12 октября о готовности милиции применять боевое оружие  заявил  первый замминистра внутренних дел Геннадий Казакевич. Пока силовики применяют дубинки, водометы, резиновые пули и светошумовые гранаты. "Я видел все выборы, все протестные массы, которые были в 2001, 2006 и 2010 и 2015 годах. Таких аморальных и циничных лиц, которые участвуют в этом движении, я никогда не встречал", - сказал Карпенков. Он объяснил, что среди "сторонников цветной революции" нет настоящих патриотов. "Бандиты, которые жгут автомобили и покрышки, нападают на правоохранителей с заточками и слезоточивым газом, угрожают расправой семьям несогласных с их правилами игры, не имеют ничего общего с мирным гражданским протестом - продолжил он. - И находиться в таком соседстве на митингах обычным гражданам опасно". По словам Карпенкова, радикалы используют мирных граждан как живой щит. Он сравнил их с организованными преступными группами 90-х. Он считает, что они хотят "на социальных лифтах из бандитов, ранее судимых людей подняться и стать или полевыми командирами, или депутатами, которых им щедро обещает [экс-кандидат в президенты от оппозиции Светлана] Тихановская, а также хотят заработать денег. Протесты в Белоруссии продолжаются с 9 августа. Сначала люди выступали против фальсификаций на президентских выборах, а после жестких задержаний стали протестовать против пыток и насилия, требовать освобождения политзаключенных и отставки президента Александра Лукашенко. 25 августа Светлана Тихановская сообщила, что погибли не менее шести человек. Управление Верховного комиссара ООН по правам человека заявляло о гибели четверых человек на акциях протеста в Белоруссии. Экспертам ООН по правам человека также известно о 450 задокументированных случаях жестокого обращения с людьми во время задержаний.]]></text>
</doc>
