<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727247</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727247</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 17:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд и адвокат Уилана заявили, что судья не обсуждал возможность его обмена</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пол Уилан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Судья Мосгорсуда Андрей Суворов не обсуждал возможность обмена или иного освобождения гражданина США Пола Уилана, осужденного за шпионаж. "При оглашении приговора вопросов о возможном обмене или освобождении судьей не поднималось и не обсуждалось", - сказала "Интерфаксу" пресс-секретарь Мосгорсуда Ульяна Солопова. Это также опроверг и адвокат Уилана Владимир Жеребенков. "Ничего такого судьей не говорилось. Было, что силовики обсуждали между собой такую возможность, не более. Судья ничего не указывал по этой теме точно", - сказал адвокат "Интерфаксу". Ранее в среду Дэвид Уилан  сообщил , что в разговоре с семьей его брат отметил, что при вынесении приговора судья объявил о ведущихся переговорах об его освобождении. "Меня поразил один комментарий, сделанный Полом (в разговоре с семьей - ИФ), а именно, что при вынесении приговора судья указал, что ведутся переговоры о его освобождении", - сказал Дэвид Уилан. Брат Уилана выразил уверенность, что тот знал о ведущихся переговорах с момента своего задержания. Мосгорсуд 15 июня приговорил Уилана к  16 годам колонии  строгого режима, признав его виновным в шпионаже. Американец отправлен отбывать наказание в колонию N17 в Мордовии. По словам его брата, в колонии он будет заниматься пошивом шляп и верхней одежды. Свою вину Уилан не признал, но приговор решил не обжаловать, надеясь, что его обменяют. Осведомленный источник сообщал "Интерфаксу", что Москва и Вашингтон активно обсуждают возможность обмена Уилана на осужденных в США Константина Ярошенко и Виктора Бута в рамках их помилования президентами двух стран. Защита американца сообщала, что располагает неподтвержденной пока информацией, что его обмен может состояться в сентябре. Позже адвокат заявил, что по его информации переговоры американская сторона "не активно участвует в переговорах", в связи с чем решение все еще не принято.]]></text>
</doc>
