<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708949</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708949</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 14:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Четверо задержаны по делу о публикации портретов Гитлера и Гиммлера под видом ветеранов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Бессмертный полк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Задержаны четверо фигурантов дела о размещении в интернете портретов лидеров нацистской Германии под видом советских воинов, сообщила "Интерфаксу" в субботу официальный представитель Следственного комитета России (СКР) Светлана Петренко. По ее словам, причастными к преступлению оказались Даниил Симонов из Перми, Андрей Шабанов из Самары, Денис Воронцов из Волгограда, а также Вячеслав Круглов из Ульяновска. В их отношении возбуждены уголовные дела, проводятся следственные действия, в том числе обыски по местам жительства, фигурантов допрашивают следователи. "Изучение изъятых в ходе обысков материалов, предметов, компьютерной техники дает следствию основания полагать, что все эти лица состояли в одних сообществах в социальных сетях", - сказала Петренко. По данным СК, Круглов ранее привлекался к уголовной ответственности за преступления экстремистской и общеуголовной направленности: в 2017 году он был осужден за преступление экстремистского характера, а в 2018 - за кражу. "Кроме того, в рамках предварительного следствия установлены другие эпизоды аналогичных преступлений. Среди причастных к реабилитации нацизма есть и граждане иностранных государств, в частности - Украины и Эстонии", - сказала представитель ведомства. Она добавила, что ведется розыск всех лиц, участвовавших в распространении фотографий. Ранее Петренко сообщила, что СК завел уголовные дела о реабилитации нацизма (ст. 354 УК РФ) по факту размещения в интернете фотографий Гитлера и Гиммлера под видом советских воинов в рамках виртуальной акции "Бессмертный полк". Это, как считают в СК, было сделано "с целью одобрения нацистских преступлений, определенных Международным военным трибуналом в Нюрнберге".]]></text>
</doc>
