<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">669141</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/669141</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-15 10:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сокуров решил закрыть свой фонд поддержки кино из-за разногласий с Минкультом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Сокуров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 июля. INTERFAX.RU - Режиссер Александр Сокуров принял решение закрыть некоммерческий фонд поддержки кинематографа "Пример интонации"; об этом "Интерфаксу" в понедельник сообщил сам режиссер. Он пояснил, что причиной закрытия фонда стали "общие внешние обстоятельства, недружелюбность и агрессивность по отношению ко мне министерства культуры РФ". "Мы больше не можем в таких условиях существовать", - добавил режиссер. В Минкульте заявили, что не знают о причинах решения Сокурова. "Честно говоря, я абсолютно не знаю, пока не слышала, что Сокуров закрывает свой фонд. В свое время действительно у нас была оказана поддержка нескольким проектам фонда, но причин, почему сейчас закрывается фонд, я к сожалению, сейчас сказать не могу. У нас не было никаких контактов, я даже не могу представить себе повод. И влиять на открытие или закрытие фонда, конечно, Минкультуры не может", - сказала глава департамента кинематографии Ольга Любимова. Фонд Александра Сокурова был создан в 2013 году для поддержки молодых авторов, делающих первые шаги в киноискусстве. В декабре прошлого года полиция и ФСБ  приходили в фонд с обысками , однако никаких нарушений не нашли. Сокуров  заявлял , что проверка стала результатом доноса от бывшего сотрудника фонда. Он также добавлял, что ФСБ проявляет "особенное внимание" к фонду после того, как в 2016 году Сокуров задал президенту Владимиру Путину  вопрос о судьбе украинского режиссера Олега Сенцова , осужденного на 20 лет по обвинению в терроризме.]]></text>
</doc>
