<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736235</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736235</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 13:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Подмосковье заблокируют соцкарты пожилых и переведут студентов на удаленку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Андрей Воробьев</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Правительство Подмосковья с 11 ноября заблокирует соцкарты пожилых жителей региона и лиц с хроническими заболеваниями, объявил губернатор Андрей Воробьев. Он объяснил, что чиновники решили ограничить им возможность бесплатного проезда в связи с тяжестью протекания коронавирусной инфекции у этой группы граждан. Ранее в понедельник в эфире "России 24" он говорил, что задача администрации области - "обеспечить большую безопасность для людей преклонного возраста", поскольку "им болеть категорически нельзя". "Группа риска" в Подмосковье отправлена на самоизоляцию со 2 ноября. В Москве льгота на проезд по социальным картам для жителей старше 65 лет заблокирована до 29 ноября. Кроме того, Воробьев решил, что с 16 ноября студенты колледжей и вузов региона перейдут на дистанционное обучение. Он считает, что это позволит "разорвать инфекционные и эпидемиологические цепочки". Волонтерам уже на этой неделе предоставят бесплатный проезд, пообещал вице-губернатор Московской области Игорь Тресков. Он уточнил, что речь идет о 1500 человек и что соответствующий документ уже подготовлен. Бесплатный проезд в общественном транспорте для подмосковных волонтеров предоставлялся и весной 2020 года. МФЦ и органы ЗАГС Подмосковья начнут работать по предварительной записи. Губернатор объяснил это тем, что сотрудники таких учреждений стали много болеть и возникли очереди.]]></text>
</doc>
