<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736362</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736362</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 09:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чиновники объявили об урегулировании конфликта в FESCO</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">ВМТП</tag>
    <tag type="str">FESCO</tag>
    <tag type="str">ХК Адмирал</tag>
    <tag type="str">Заирбек Юсупов</tag>
    <tag type="str">Роман Кухарук</tag>
    <tag type="str">Приморье</tag>
    <tag type="str">Олег Кожемяко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - ПАО "Дальневосточное морское пароходство" (ДВМП, базовая компания транспортной группы FESCO), ПАО "Владивостокский морской торговый порт" (ВМТП, входит в группу FESCO), профсоюз порта и правительство Приморья подписали четырехстороннее соглашение об урегулировании конфликтной ситуации в ВМТП. В соглашении говорится об урегулировании конфликта, установлении партнерских отношений и о развитии "эффективного и взаимовыгодного сотрудничества сторон", - сообщила пресс-служба краевого правительства. Договоренность заключена на три года с возможностью ежегодной пролонгации. Губернатор Приморья Олег Кожемяко через пресс-службу заявил, что соглашение предусматривает увеличение объема грузоперевозок, а это позволит увеличить зарплаты сотрудникам порта. Кроме того, ВМТП обязался помочь развитию регионального спорта и поддержать хоккейный клуб "Адмирал", который в этом сезоне не участвует в первенстве Континентальной хоккейной лиги (КХЛ). Ранее сообщалось, что одна из структур "Росатома" станет управляющей компанией ПАО "ВМТП". В настоящее время "Росатом" формирует с FESCO отношения стратегического партнерства. С начала октября докеры ВМТП начали выходить на  акции протеста  из-за досрочного прекращения 1 октября полномочий Заирбека Юсупова как генерального директора. Новым руководителем компании со 2 октября стал  Роман Кухарук . По словам представителя профкома ВМТП, работники опасались, что после смены руководства ухудшатся условия работы на предприятии. Юсупов встречался с бастующими и обещал им попытаться восстановиться через суд, но суд  ему вернул  этот иск. Трудовой спор в ВМТП разгорелся на фоне конфликта акционеров группы FESCO. Совладелец FESCO Зиявудин Магомедов называл происходящее  рейдерским захватом  компании. Менеджмент FESCO и акционеры, в совокупности контролирующие 33,9% капитала группы, это заявление опровергают.]]></text>
</doc>
