<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727969</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727969</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 20:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Брянский вице-губернатор уволился после смертельного ДТП с участием сына</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Брянская область</tag>
    <tag type="str">Александр Резунов</tag>
    <tag type="str">Максим Резунов</tag>
    <tag type="str">ДТП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Вице-губернатор Брянской области Александр Резунов заявил об уходе со своего поста, сообщили "Интерфаксу" в региональном правительстве. "Я не хочу, чтобы эта ситуация каким-то образом повлияла на ту большую работу, проводимую губернатором, его командой. В доказательство тому, что я точно не будут влиять на ситуацию – пусть правоохранительные органы проводят всю работу по закону, – я принял для себя решение. Я ухожу в отставку. Мои глубочайшие соболезнования семье погибшего. Прошу простить. Если чем-то могу помочь, я готов, и мой сын", - процитировал собеседник агентства вице-губернатора. Как сообщали местные СМИ, а затем подтвердили в региональном правительстве, 33-летний сын Резунова в минувшую пятницу, 18 сентября, стал участником автомобильной аварии. ДТП произошло на проспекте Ленина. Volkswagen Touareg, за рулем которого находился Максим Резунов, врезался в стоявшую на перекрестке машину Toyota, которая от удара столкнулась со встречным автомобилем. 35-летний водитель автомобиля Toyota умер в больнице. По факту автоаварии возбуждено уголовное дело по части 2 статьи 264 УК РФ. Александр Резунов на должность вице-губернатора Брянской области был назначен в октябре 2016 года. В его обязанности входила координация работы департамента сельского хозяйства, областного управления ветеринарии, управления потребительского рынка и услуг, управления лесами, а также госинспекции по надзору за техническим состоянием самоходных машин и других видов техник.]]></text>
</doc>
