<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737414</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737414</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 10:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Иностранный военный самолет экстренно сел в Хабаровске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бангладеш</tag>
    <tag type="str">Хабаровск</tag>
    <tag type="str">Магадан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Военный самолет "Геркулес" из Бангладеш экстренно сел в Хабаровске из-за проблем с шасси. Как сообщил "Интерфаксу" информированный источник, самолет С-130 ВВС Бангладеш выполнял рейс в Магадан. "Однако после вылета из Хабаровска командир доложил о проблемах с шасси и запросил экстренное возвращение на аэродром вылета. Самолет удалось благополучно посадить", - сказал собеседник агентства. По предварительным данным, никто не пострадал. В свою очередь в пресс-службе Дальневосточной транспортной прокуратуры "Интерфаксу" подтвердили факт инцидента и сообщили, что ранее этот самолет уже совершал аварийную посадку в аэропорту Хабаровска. "5 ноября борт вынужденно приземлился в Хабаровске из-за технической неисправности. Для ремонта воздушного судна прибыл второй самолет с бригадой иностранных рабочих, которые и занимались ремонтом", - сказал сотрудник пресс-службы. По данным прокуратуры, 17 ноября при попытке продолжить маршрут у самолета не убралась правая стойка шасси, и судно вынуждено было вернуться в Хабаровск. При этом штатные службы аэропорта сработали слаженно, помощь не потребовалась. "Оснований для вмешательства прокуратуры по данному факту нет", - добавили в ведомстве. Локхид C-130 "Геркулес" - американский военно-транспортный самолет средней и большой дальности. Основной военно-транспортный самолет США, стран НАТО и ряда других государств. На 2014 год являлся самым распространенным военно-транспортным самолетом в мире.]]></text>
</doc>
