<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736839</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736839</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 16:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Tencent увеличила квартальную прибыль на 89% за счет спроса на онлайн-игры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Tencent</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Гонконг</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">WeChat</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Китайский интернет-гигант Tencent Holdings существенно увеличил чистую прибыль и выручку в третьем квартале благодаря росту спроса на онлайн-игры, а также сокращению расходов. Оба показателя превзошли ожидания рынка. Чистая прибыль компании в отчетный период выросла в годовом измерении на 89%, до 38,542 млрд юаней ($5,81 млрд). Операционная прибыль поднялась на 70% - до 43,953 млрд юаней ($6,45 млрд). Общий объем свободных денежных средств составлял на конец квартала 265,892 млрд юаней ($39 млрд). Квартальная выручка выросла на 29% в годовом выражении и достигла 125,447 млрд юаней ($18,4 млрд). В сегменте онлайн-игр, который является крупнейшим в бизнесе компании, скачок доходов составил 45%. Одна из наиболее известных игр компании Honor of Kings в январе-октябре зафиксировала рекордные 100 млн ежедневно активных пользователей. Аналитики, опрошенные FactSet, в среднем прогнозировали чистую прибыль компании на уровне 29,85 млрд юаней при выручке в 124,03 млрд юаней. Хотя ситуация в экономике Китая нормализуется, Tencent указывает на продолжающееся негативное влияние пандемии COVID-19 на ее "облачный" бизнес, поскольку по-прежнему сохраняются задержки с развертыванием проектов и подписанием новых контрактов. Спрос на рекламу также остается слабым со стороны клиентов в таких отраслях, как транспорт и туризм. Количество активных пользователей сервиса мгновенного обмена сообщениями QQ на конец третьего квартала составило 617,4 млн человек, сократившись за год на 5,5%. Совокупное число пользователей Weixin и WeChat (аналог Twitter) выросло на 5,4% - до 1 млрд 212,8 млн человек. Котировки акций Tencent увеличились на 4,7% по итогам торгов в Гонконге в четверг. С начала текущего года капитализация компании взлетела на 53,6%, в то время как фондовый индекс Hang Seng снизился на 7,2% за этот период.]]></text>
</doc>
