<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">664643</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/664643</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-10 15:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лауреатами Госпремии стали композитор Родион Щедрин и пианист Николай Луганский</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Владимир Путин вручит эти награды в Кремле 12 июня</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">госпремии</tag>
    <tag type="str">Николай Луганский</tag>
    <tag type="str">Родион Щедрин</tag>
    <tag type="str">Павел Басинский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 июня. INTERFAX.RU - Среди лауреатов Государственных премий России 2018 года оказались композитор Родион Щедрин, писатель Павел Басинский и пианист Николай Луганский. Имена лауреатов объявили помощник президента Андрей Фурсенко и советник президента, член президиума Совета при президенте по культуре и искусству Владимир Толстой,  передает  пресс-служба Кремля. Щедрин, автор балетов "Кармен-сюита", "Анна Каренина" и "Чайка", семи опер, трех симфоний и 14 концертов получил госпремию за выдающиеся достижения в области гуманитарной деятельности. Объявляя его имя, Толстой назвал его одним из крупнейших исполняемых композиторов конца ХХ - начала XXI века и напомнил о творческом союзе Щедрина с Майей Плисецкой. Пианист Николай Луганский, солист Московской государственной академической филармонии, народный артист России, получил госпремию за вклад в развитие отечественной и мировой музыкальной культуры. Писатель, литературовед и критик Павел Басинский награжден за вклад в развитие отечественной литературы. Также лауреатом госпремии 2018 года в сфере искусства стала директор федерального государственного национального парка "Кенозерский" Архангельской области Елена Шатковская. Она получит награды за вклад в сохранение историко-культурного и природного наследия России. Государственные премии в области науки и технологий получат профессор МГУ Валерий Митрофанов, академик РАН Владислав Пустовойт и член-корреспондент РАН Ефим Хазанов. Их наградят за создание фундаментальных основ и инструментальных решений проблем регистрации гравитационных волн. Их открытие позволило впервые осуществить непосредственную регистрацию гравитационных волн. Премии за научное обоснование и внедрение в клиническую практику новой концепции снижения заболеваемости и смертности у пациентов со стенотическими заболеваниями стали академики РАН Владимир Порханов и Владимир Харченко, член-корреспондент РАН Владимир Паршин. Также госпремию получит академик РАН, научный руководитель института востоковедения РАН Виталий Наумкин за выдающийся вклад в востоковедение. Владимир Путин вручит госпремии в Кремле 12 июня. Сейчас она составляет 5 млн рублей, с 2020 года ее размер составит 10 млн рублей.]]></text>
</doc>
