<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708379</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708379</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 09:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Новосибирске создали органический кристалл, не ломающийся при сверхнизких температурах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
    <tag type="str">ИХТТМ</tag>
    <tag type="str">Институт химии твердого тела и механохимии</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Ученые из Института химии твердого тела и механохимии (ИХТТМ, Новосибирск) впервые в мире получили органический кристалл, сохраняющий пластичность даже при температуре жидкого азота. Об этом  сообщает  издание Сибирского отделения РАН "Наука в Сибири". "Понимание критериев, которые делают это возможным, позволит в будущем открывать новые классы веществ и модификации материалов", - говорится в сообщении. Вещество представляет собой соль малеиновой кислоты и аминокислоты L-лейцина, полученную методом медленного испарения. "L-лейцин и малеиновую кислоту растворяли в дистиллированной воде, а затем капли этого раствора наносили на специально подготовленное стекло, где они медленно испарялись", - говорится в сообщении. Отмечается, что в какой-то степени получение такого кристалла было случайностью: во время экспериментов над целым рядом соединений ученые обнаружили, что этот смешанный кристалл имеет такое свойство, как пластичность. Чтобы посмотреть, как соединение ведет себя в различных условиях, его охладили на дифрактометре (приборе, который позволяет получить внутреннюю структуру кристалла) от комнатной температуры до -173 градусов Цельсия. Затем материал погрузили в жидкий азот и согнули. Когда исследователи получили, расшифровали и описали данные, то заметили, что внутренняя структура кристалла не претерпевает значительных изменений. "Изучая литературу, мы не нашли других упоминаний и поняли, что это первый случай в мире", - приводятся в сообщении слова замдиректора ИХТТМ Дениса Рычкова. По мнению ученых, свойства материала объясняются тем, что в его структуре есть как сильные, так и слабые связи, которые чередуются слоями. Когда взаимодействия между слоями слабые, они могут скользить, и это изгибает материал. "Открытие такого эффекта приближает нас к тому, чтобы проектировать новые классы веществ и органических материалов, которые могут эксплуатироваться при экстремально низких температурах. Это важный фундаментальный результат, благодаря которому в будущем появится возможность получать другие материалы не случайным образом, а целенаправленно", - отмечает Рычков.]]></text>
</doc>
