<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739947</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739947</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 15:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Передаваемые на баланс "Траста" акции ВТБ могут быть проданы весной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Андрей Костин</tag>
    <tag type="str">Траст</tag>
    <tag type="str">Открытие</tag>
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Акции ВТБ, передаваемые "Открытием" на баланс "Траста", могут быть проданы инвесторам весной 2021 года, заявил журналистам глава ВТБ Андрей Костин в кулуарах Первого евразийского конгресса. ЦБ на прошлой неделе сообщил, что банк "Открытие"  передаст "Трасту"  9% акций ВТБ, которыми он владеет напрямую. Это связано с необходимостью освобождения баланса "Открытия" от непрофильных активов в рамках его подготовки к продаже и рекомендовано инвестиционными консультантами. Сделка будет совершаться  по рыночной стоимости  напрямую, без выхода на биржу. "Открытие" напрямую и через связанные структуры владеет 14,8% голосующих акций ВТБ. И "Открытие", и "Траст" в настоящее время находятся под контролем Центробанка, так что принципиально после передачи акций фактическая структура собственности ВТБ не изменится. "Мы были в курсе, я постоянно переговоры с председателем Центрального банка на эту тему веду. Дело в том, что Центральный банк не хочет продавать банк "Открытие" с наличием этого пакета, фактически мы банки-конкуренты. В пенсионных фондах эти акции остались, пенсионные фонды и сами могут быть проданы Центральным банком, они тоже вряд ли будут держать их на своем балансе", - сказал Костин. "Я думаю, что это хорошее движение, потому что в целом договаривались с Центральным банком, что этот пакет есть смысл реализовать на рынке. Есть интерес со стороны пенсионных фондов российских, есть интерес со стороны рынка. И мы этот пакет, скорее всего, будем реализовывать, используя экспертизу и знания ВТБ и дружеский подход ЦБ к этой теме", - добавил он. "Нас волновало, что инвесторы и акционеры воспринимают это как временное, и все равно все считают, что рано или поздно "Открытие" будет продавать, и это будет "навес", ожидание, что на рынок вывалится некое количество акций. Когда эта тема будет решена, то эта проблема уйдет. Она как-то будет решена - через рынок, либо через какие-то фонды, через стратегических инвесторов. Тем не менее, "навес" исчезнет. Будем работать, но все равно это терпит до весны", - заявил глава ВТБ. Отвечая на вопрос о сроках возможной продажи акций ВТБ, он заявил: "Я думаю, что весной вполне можно. Маски снимем и продадим".]]></text>
</doc>
