<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734913</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734913</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 13:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Томске отказался обязать МВД возбудить дело об отравлении Навального</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Суд также отказался обязать МВД вернуть Навальному его одежду.</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кировский суд</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">ФБК</tag>
    <tag type="str">Иван Жданов. Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Кировский суд Томска отклонил иск Фонда борьбы с коррупцией (ФБК), который требовал побудить следственные органы возбудить уголовное дело о возможном отравлении политика Алексея Навального,  написал  в твиттере директор ФБК Иван Жданов. ""Кировский райсуд Томска только что по отравлению Навального решил, что не возбуждать уголовное дело - законно; в требовании обязать возбудить уголовное дело - отказать; в требовании обязать МВД возвратить вещи - отказать", - сообщил Жданов. В пресс-службе Томского облсуда "Интерфаксу" рассказали, что жалоба ФБК поступила в Кировский суд 27 октября. "Заявитель указал на бездействие в вопросе возбуждения уголовного дела следственных органов линейного отдела МВД РФ на транспорте. Проверив доводы жалобы, суд оставил ее без удовлетворения. Постановление в законную силу не вступило и может быть обжаловано в апелляционном порядке", - сказал сотрудник пресс-службы. Навальный впал в кому 20 августа на борту самолета, летевшего из Томска в Москву. Пилоты экстренно сели в Омске, политика доставили в токсикологическую реанимацию больницы скорой помощи, а через два дня его перевезли на лечение в Берлин. Омские врачи настаивают, что несколько лабораторий не нашли в организме пациента следов отравления. Соратники Навального сразу начали предполагать, что его пытались отравить. Они подали в СК заявление о возбуждении уголовного дела по статье о посягательстве на жизнь общественного деятеля, но получили отказы, и дело до сих пор не заведено. Доследственную проверку случившегося  проводит  транспортная  полиция Томска , ее сотрудники забрали из больницы одежду, в которой был госпитализирован Навальный. 2 сентября правительство Германии заявило, что эксперты бундесвера нашли в организме Навального следы боевого отравляющего веществ из группы "Новичок". Эти выводы подтвердили лаборатории во Франции и Швеции, а также лаборатории, аккредитованные в Организации по запрету химоружия.]]></text>
</doc>
