<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740196</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740196</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 10:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав предложил ограничить передвижения между регионами из-за COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Вторая волна коронавируса в РФ делает необходимым введение ограничения на передвижение людей между или внутри регионов для предотвращения распространения инфекции, заявил глава Минздрава Михаил Мурашко. "Вторая волна показывает нам, что возникающие очаги внутри страны в том числе требуют, наверное, рассмотрение определенного ограничения передвижения физических лиц, в том числе, между субъектами, а также подчас внутри субъекта для того, чтобы ограничить распространение инфекции", - заявил Мурашко на конференции "Медицина и качество - 2020" в понедельник. По его словам, возможен также запрет на определенные виды деятельности, связанные с массовым скоплением людей, особенно там, где возможна гипервентиляция легких, то есть на концертах, спортивных мероприятиях в закрытых помещениях. "Все это определенные механизмы передачи, которые необходимо блокировать", - сказал Мурашко. Также необходимо продолжить соблюдать требования личной безопасности - ношение масок, дистанцирование и так далее, добавил министр. Мурашко также заявил, что система ограничений и локдаунов в России будет оправданной, пока ситуация с коронавирусом не станет фармацевтически управляемой. "До того момента, пока мы не научимся активно управлять фармацевтически, нам придется, в том числе, использовать такие мероприятия, как противоэпидемические системы ограничений, системы локдауна. Это вынужденная мера, но для того, чтобы сохранить жизнь и здоровье населения, она является допустимой", - сказал министр. Министр отметил, что в настоящее время есть исследования, которые доказывают влияние запрета массовых мероприятий на показатели смертности в условиях распространения фармацевтически неуправляемой инфекции. "Это уже сегодня научные публикации и данные, основанные на доказательствах", - добавил Мурашко. Минувшей весной в России в первую волну коронавируса локально вводились некоторые ограничения на передвижения, в том числе с использованием цифровых пропусков.]]></text>
</doc>
