<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729488</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729488</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 11:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Защита историка Дмитриева обжалует приговор ВС Карелии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Петрозаводск</tag>
    <tag type="str">Верховный суд Карелии</tag>
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Виктор Ануфриев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Защита главы карельского "Мемориала" Юрия Дмитриева обжалует в кассационной инстанции решение Верховного суда Карелии, который приговорил его к 13 годам колонии строгого режима, сообщил адвокат историка Виктор Ануфриев. Он обжалует приговор, как только получит его текст, который будет готов примерно через пять дней. "Мы встретимся с Юрием Алексеевичем в СИЗО и будем обжаловать. Такого решения быть не должно, я думаю, что его и не будет", - сказал адвокат. Встретиться с Дмитриевым он рассчитывает после 8 октября. Также, по мнению Ануфриева, суд поступил неправомерно, поспешно назначив Дмитриеву защитника во время его отсутствия. "Черкасов ( адвокат по назначению Артем Черкасов из Петрозаводска. - ИФ. ) был обязан прийти и представлять (интересы обвиняемого). Другой вопрос, что суд не имел права ставить его в такие условия. Не предоставил ему хотя бы недели две на изучение этого дела. Поэтому здесь адвокат ни при чем, здесь жалобу подавать не на кого. Я считаю, что он выполнил свой долг так, как его регулирует Федеральная палата адвокатов России", - отметил Ануфриев. По словам адвоката, Черкасов заявлял ходатайство, чтобы ему дали время для ознакомления с делом, но суд отказал. Верховный суд Карелии 29 сентября  приговорил  Дмитриева к 13 годам колонии строгого режима за сексуальное насилие над несовершеннолетней приемной дочерью. Дело по другим статьям, которые также вменялись Дмитриеву - об изготовлении детской порнографии и хранении фрагментов ружья, - суд отправил на пересмотр. Дело рассматривалось в отсутствии Ануфриева, который был вынужден изолироваться из-за коронавируса. Суд предоставил Дмитриеву адвоката по назначению, хотя историк от него отказывался и просил отложить процесс. 22 июля 2020 года Петрозаводский городской суд признал Дмитриева виновным в сексуальном насилии над девочкой, но  приговорил  к 3,5 годам колонии с учетом смягчающих обстоятельств. По остальным статьям суд историка оправдал. Дмитриева судили уже второй раз, обвинение в сексуальном насилии добавилось на втором круге. Он все обвинения отрицает.]]></text>
</doc>
