<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737698</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737698</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 17:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Верфь "Звезда" снова ищет поставщика комплектующих для ледокола "Лидер"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ССК Звезда</tag>
    <tag type="str">Лидер</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Атомфлот</tag>
    <tag type="str">Приморский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Судостроительный комплекс "Звезда" (создается консорциумом во главе с НК "Роснефть") объявил запрос оферт на поставку отливок кронштейнов гребных валов с начальной (максимальной) ценой контракта 1,47 млрд рублей с НДС, следует из материалов сайта госзакупок. Изделия необходимы для строительства головного атомного ледокола проекта "Лидер". Заказчиком судна является ФГУП "Атомфлот", с которым верфь "Звезда" 23 апреля  подписала  контракт. В рамках запроса планируется закупить два внутренних и два наружных кронштейна гребного вала. Прием заявок на участие в конкурсной процедуре завершится 24 ноября, итоги закупки будут подведены 11 января 2021 года. При этом ранее судоверфь объявляла аналогичные торги, но в начале ноября приняла решение их отменить. Причины не раскрывались. Как сообщалось, в июле на верфи "Звезда"  состоялась  первая резка металла для строительства атомного ледокола проекта "Лидер". Головному судну присвоено имя "Россия". Мощность ледокола составит 120 МВт, что позволит преодолевать льды толщиной более 4 метров и обеспечит круглогодичные проводки в восточном районе Арктики. Всего планируется построить три атомохода проекта "Лидер". Согласно планам дирекции Северного морского пути, в ледокольную группировку войдут три ледокола "Лидер": "Россия" в 2028 году и еще два перспективных в 2031 и 2035 годах. ССК "Звезда" создается на базе Дальневосточного центра судостроения и судоремонта (ДЦСС) консорциумом АО "Роснефтегаз", ПАО "НК "Роснефть" и Газпромбанка. Пилотную загрузку комплексу обеспечивает "Роснефть" с заказом 28 судов. Сейчас в портфеле верфи более 50 судов.]]></text>
</doc>
