<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735464</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735464</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 16:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Еще двое арестованы по делу о нападении на отдел полиции в Татарстане</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Кукморский районный суд Татарстана в среду арестовал до 30 декабря Раиса Закирова и Рустама Маняпова – двоих из шести подозреваемых в причастности к нападению на районный отдел полиции, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. В свою очередь в пресс-службе Верховного суда "Интерфаксу" сообщили, что Закиров и Маняпов ранее были осуждены по делу о подрыве нитки магистрального газопровода в Поволжье и приговорены к 12 годам в колонии строгого режима по части 2 статьи 281 УК РФ ( диверсия ). Как сообщалось, в ночь на 30 октября в Кукморе 16-летний подросток, недавно переехавший в Татарстан из Башкирии, попытался поджечь здание районного отдела полиции с помощью зажигательной смеси. При задержании он несколько раз ударил ножом одного из полицейских, и те  застрелили  подростка. По данным источника "Интерфакса", в ходе нападения он выкрикивал "неверные" и "Аллах акбар!". По факту нападения возбуждено уголовное дело о покушении на теракт (часть 3 статьи 30, часть 1 статьи 205 УК РФ) и о посягательстве на жизнь сотрудника полиции (статья 317 УК РФ). Впоследствии по подозрению в причастности к нападению на отдел полиции были задержаны шесть человек, в том числе, сожитель матери подростка  Марат Замалиев  – они проходят по статье о покушении на теракт (часть 3 статьи 30, часть 1 статьи 205 УК РФ). Замалиев арестован. Также сообщалось, что он в 2001 году был осужден за подрыв нитки магистрального газопровода в Поволжье и приговорен к 14 годам в колонии строгого режима по части 2 статьи 281 УК РФ ( диверсия ) и части 2 статьи 223 УК РФ ( незаконное изготовление оружия) . 1 декабря 1999 года группа террористов из 12 человек организовали взрыв на магистральном газопроводе "Пермь-Нижний Новгород" на границе Кировской области и Татарстана. В 2001 году Верховный суд Татарстана приговорил 10 участников теракта к различным срокам лишения свободы. Еще один участник теракта был признан невменяемым и направлен на принудительное лечение. Последний из 12 террористов скрылся от следствия, но был пойман при переходе границы и осужден в 2002 году.]]></text>
</doc>
