<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">673590</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/673590</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-22 10:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ближайшие выходные в Парке Горького пройдет международный фестиваль дронов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Парк Горького</tag>
    <tag type="str">День флага</tag>
    <tag type="str">сад Баумана</tag>
    <tag type="str">Чехия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 августа. INTERFAX.RU - 24 и 25 августа в московском Парке Горького на Большом массовом поле пройдет второй Международный фестиваль дронов Rostec Drone Festival,  сообщил  сайт мэра города. Мероприятие пройдет на площадке, где раньше находился макет "Бурана". В фестивале примут участие 32 профессиональных пилота, в том числе из Испании, Германии, Латвии, Белоруссии, Польши, Израиля и Швеции. Ожидается участие лучших пилотов мира Киллиана Руссо из Франции и Минчан Кима из Южной Кореи. Россию представят чемпион России 2018 года Кирилл Федукович и 16-летний лидер команды Drone Sports Global Платон Максимов. 24 августа участники фестиваля пройдут квалификационный отбор. 25 августа пройдут гонки плей-офф и финал. Участникам  предложат  двухуровневую трассу с подвесными конструкциями и тоннелем для зрителей, в котором о можно будет наблюдать за гонкой изнутри. Для зрителей на дополнительной трассе установят компьютерный стимулятор. Ранее сообщалось, что 24 августа на проспекте Академика Сахарова  устроят праздник  по случаю Дня российского флага, в том числе концерт "Герои рядом с нами", который могут посетить до ста тысяч человек. На концерт приглашены Герои России, пилоты пилотов "Уральских авиалиний" Дамир Юсупов и Георгий Мурзин, посадившие аварийный самолет на кукурузное поле в Подмосковье. В саду имени Баумана в ближайшие выходные пройдет фестиваль Средневековой Чехии с рыцарскими турнирами и мастер-классами. Посетителей обещают научить чешским разговорным фразам, стрелять из лука, делать семейные гербы и чеканить монеты. Угощать будут рульками на вертеле, кнедликами и трдельниками, а также там можно будет купить изделия из богемского стекла и фарфора и ювелирные украшения из настоящего граната и влтавина. В рамках фестиваля пройдет встреча владельцев собак чешских пород, где можно будет увидеть крысарика - самую маленькую в мире европейскую породу собак.]]></text>
</doc>
