<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737852</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737852</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Дирекцию по обслуживанию системы здравоохранения Омской области пришла ФСБ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Омская область</tag>
    <tag type="str">Виктор Бабиков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Сотрудники ФСБ опрашивают работников Дирекции по обслуживанию государственной системы здравоохранения Омской области, сообщает пресс-служба регионального управления ФСБ в четверг. "Проводится проверка (...) Дирекции по обслуживанию государственной системы здравоохранения Омской области, в рамках которой у сотрудников берутся пояснения", - говорится в сообщении. В ведомстве уточняют, что на текущий момент никто из работников организации не задержан. "Просто проводится проверка, там нет ни обысков, ни задержания. Он ( руководитель Дирекции Виктор Бабиков - ИФ)  дает пояснения по интересующей информации. Формулировка "задержание" некорректна", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе ведомства. В связи с чем в организации, занимающейся медицинскими госзакупками, проводится проверка и опрашиваются сотрудники, собеседник агентства не уточнил. В региональном Минздраве информацию о проверке подтвердили. Ранее местные СМИ сообщили о задержании руководителя Дирекции Бабикова, а также о выемке документов в бухгалтерии организации. Бабиков возглавил Дирекцию по обслуживанию государственной системы здравоохранения Омской области в мае 2020 года. На эту должность его назначила экс-министр здравоохранения Омской области Ирина Солдатова. 5 ноября после скандального инцидента со скорыми, которые привезли двух тяжелых пациентов с подозрением на COVID-19  к зданию областного Минздрава , поскольку на протяжении нескольких часов их не приняло ни одно медучреждение, губернатор Омской области Александр Бурков  отправил Солдатову в отставку . После этого свои должности также оставили заместители министра, приглашенные Солдатовой из Подмосковья.]]></text>
</doc>
