<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729863</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729863</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-04 05:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Предвыборный штаб Байдена будет публиковать результаты COVID-тестов</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 октября. INTERFAX.RU - Результаты тестов на коронавирус кандидата в президенты от Демократической партии США Джо Байдена будут оглашаться регулярно, заявил представитель штаба Эндрю Бэйтс. "Байден регулярно проходит тестирование, и мы будем публиковать результаты каждого теста", - сообщил он. По его словам, в штабе Байдена "придерживаются строгих и широких методов безопасности, рекомендованных экспертами общественного здравоохранения и врачами во всех наших кампаниях, включая социальное дистанцирование, ношение масок и дополнительные меры предосторожности". Бэйтс сказал, что результат теста Байдена в пятницу дал отрицательный результат, в субботу теста не было, но он будет сделан в воскресенье, не уточнив, как часто это будет происходить. Байден приостановила негативную рекламу с того момента, как коронавирусом заразился действующий президент США Дональда Трамп, являющийся его соперником на выборах 3 ноября. Сам Трамп, который проходит курс лечения в военном госпитале имени Уолтера Рида, заявил, что рассчитывает быстро вернуться к полноценной работе. "Когда я приехал сюда, то чувствовал себя не очень хорошо. Теперь мне намного лучше", - сказал он в видеообращении, опубликованном в его твиттере. Он отметил: "Мне нужно вернуться (к полноценной работе - ИФ), потому что нам по-прежнему нужно делать Америку снова великой. Мы многого добились в этом направлении, однако многое еще предстоит совершить", - сказал президент США. "Я думаю, что скоро вернусь", - добавил он, подчеркнув, что рассчитывает ударно завершить предвыборную кампанию.]]></text>
</doc>
