<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">659226</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/659226</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-24 16:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роскино" покажет в Каннах проект по вовлечению инвалидов в творческие профессии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Канны</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Роскино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 апреля. INTERFAX.RU - Российские кинематографисты на Каннском кинофестивале представят социокультурный проект "Кинообразование без границ", направленный на вовлечение людей с ограниченными возможностями в творческие профессии. Об этом сообщили в пресс-службе "Роскино" в среду. "В 2019 году "Роскино" организует мультиформатный инклюзивный проект "Кинообразование без границ", направленный на вовлечение людей с ограниченными возможностями в индустрию творческих профессий", - сообщили в пресс-службе. В свою очередь генеральный директор "Роскино" Екатерина Мцитуридзе на пресс-конференции отметила, что компания находится только в начале пути работы над таким социокультурным проектом. "Для нас это очень важный проект. И мы были бы рады сотрудничеству с французскими коллегами в этом направлении", - отметила она. В рамках проекта в российском павильоне в Каннах будет представлен альманах лучших российских короткометражных фильмов года "Global Russians". Речь идет про снятые специально для проекта "Кинообразование без границ" пять картин в инстаграм-формате на тему "Милосердие - капитал будущего". Мцитуридзе добавила, что также запланирована тематическая ретроспектива - международная программа актуальных авторских фильмов, "посвященных преодолению сложностей героями, которые добиваются успеха, несмотря на врожденные особенности развития или неблагоприятную среду". Российский павильон официально действует в рамках Каннского международного кинофестиваля и кинорынка Marche du Film уже 12-й год. 72-й Каннский кинофестиваль пройдет с 14 по 25 мая. Фильмом открытия кинофестиваля станет новая картина американского режиссера Джима Джармуша "Мертвые не умирают". Лента будет представлена в основном конкурсе. Международное жюри Каннского фестиваля возглавил мексиканский режиссер Алехандро Гонсалес Иньярриту.]]></text>
</doc>
