<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729166</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729166</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 16:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белоруссия объявила о санкциях в отношении балтийских государств</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Министерство иностранных дел Белоруссии заявило о введении государством санкций в отношении балтийских государств с 29 сентября. "Нам, например, сложно комментировать алогичные эмоциональные телодвижения, порой граничащие с истерикой, наших балтийских соседей. Расширили санкционные списки... Что ж, с сегодняшнего дня, как и обещали, мы также вводим в действие ответные симметричные ограничительные меры по каждой из этих стран", - говорится в опубликованном во вторник заявлении пресс-секретаря МИД Белоруссии Анатолия Глаза. "И кто от этого выиграет? Может быть, лично Линкявичус ( министр иностранных дел Литвы Линас Линкявичус - ИФ ) (. . .) На его зарплату это точно не повлияет, в отличие от доходов литовских бизнесменов и налогоплательщиков, которые связаны совместными проектами, сделками и инвестициями с соседней страной", - заявил Глаз. По его данным, "только за прошлый год Литву посетило около 600 тыс. белорусов, которые там оставили почти 1 млрд евро". "Беларусь обеспечивает ежегодно более трети загрузки АО "Литовские железные дороги". Можно продолжать и далее. Хотя, наверное, в геополитических масштабах отдельных литовских политиков это и небольшие цифры. Но вот мы не сможем понять, как в угоду неким своим эфемерным амбициям можно совершать такие ущербные шаги", - говорится в заявлении. "Интерфаксу" Глаз уточнил, что введенные санкции носят персональный характер. Комментируя же возможность введения экономических санкций в отношении самих стран Балтии, Глаз подчеркнул: "Об этом мы речи вообще не ведем. Инициировать это мы не будем". 31 августа Латвия, Литва и Эстония  ввели персональные санкции  против Лукашенко и высокопоставленных белорусских чиновников. Им запретили въезд в эти страны на срок до пяти лет. 25 сентября Латвия, Литва и Эстония  расширили санкции  в отношении представителей белорусского руководства, ответственных за фальсификацию выборов и насилие над мирными участниками протестов. Литва и Эстония сообщили, что внесли в "черный список" 98 должностных лиц, а Латвия – 101, в него включены судьи и работники силовых структур. Впервые ограничительные меры для Белоруссии были введены Литвой в 2004 году из-за исчезновения четырех человек. В 2011 году Евросоюз ввел дополнительные санкции для лиц, которые осуществляли репрессии. В конце августа глава Белоруссии Александр Лукашенко  заявил , что в качестве ответных мер на санкции балтийских стран Белоруссия перестанет пользоваться их портами для перевалки своих экспортных грузов (это, в основном, калийные удобрения и нефтепродукты). Основной объем транспортируемых морским путем белорусских грузов переваливается в Клайпедском порту Литвы. Лукашенко рассчитывает договориться с Россией о тарифах на перевалку белорусских грузов в связи с ответными санкциями в отношении стран Балтии. Министр энергетики РФ Александр Новак 3 сентября после переговоров в Минске сообщил, что  обсуждается возможность переброски  в российские порты, в частности, в Усть-Лугу, нефтепотоков, до последнего времени шедших через Литву. "У нас есть возможности обеспечить реализацию этих нефтепродуктов через Санкт-Петербург, через Усть-Лугу, то есть через российские порты", - сказал он тогда. Позднее Новак сообщил, что обсуждается переориентация на российские порты ежегодной перевалки  4-6 млн тонн  белорусских нефтепродуктов. Лукашенко 25 сентября предложил губернатору Ленинградской области Александру Дрозденко построить  совместный морской порт  для перевалки белорусских грузов. В Литве заявили, что Минск  накажет сам себя  при изменении торговых потоков. "Без оценки той выгоды, которую получает Беларусь, услуг и цен, которые получает при перевалке грузов через порты Литвы, накажут сами себя, а не только оказывающие услуги наши предприятия", - сказал министр экономики и инноваций Литвы Римантас Синкявичюс.]]></text>
</doc>
