<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">658627</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/658627</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-18 16:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Михалков назвал фильм "Братство" Лунгина "сотканным из клише"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никита Михалков</tag>
    <tag type="str">Павел Лунгин</tag>
    <tag type="str">Братство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 апреля. INTERFAX.RU - Президент Московского международного кинофестиваля (ММКФ) Никита Михалков не считает фильм Павла Лунгина "Братство" художественным произведением. "Что касается фильма "Братство", я буду откровенен, не буду лукавить и изображать хорошую мину. Я видел картину, мы получили большую серьезную просьбу от ветеранов, это был крик души - их эта картина оскорбила. Но такого рода ситуации обходятся, если того стоит художественное произведение. На мой взгляд, это довольно среднее, сотканное из клише произведение, основанное на представлении об афганской войне, как ее представляют авторы", - сказал Михалков на пресс-конференции перед открытием ММКФ в четверг. По его словам, фестивали "не сочли нужным" биться за этот фильм. Михалков отметил, что "Братство" - не лучшая картина Лунгина. "Поэтому мы решили на закрытии фестиваля заменить ее на документальный фильм о Горбачеве, который вызовет не меньше споров", - отметил он. Ранее программный директор ММКФ Кирилл Разлогов сообщал, что на закрытии ММКФ планируют показать фильм об афганской войне "Братство" Павла Лунгина. Однако организаторы в итоге сделали выбор в пользу  документального фильма  режиссеров Вернера Херцога и Анре Сингера "Встреча с Горбачевым". В нем Хергоц выступил в роли интервьюера и общался с Михаилом Горбачевым на различные темы. Фильм "Братство" Лунгина рассказывает о выводе советских войск на завершающем этапе афганской войны. 8 апреля сообщалось, что картина получила прокатное удостоверение и выйдет в прокат 9 мая. 10 апреля после прозвучавшей в Госдуме критики прокат "Братства" оказался под вопросом. В итоге, после обсуждений картины в Минкультуры, было принято решение выпустить фильм в прокат  10 мая . 41-й ММКФ продлится до 25 апреля.]]></text>
</doc>
