<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738919</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738919</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 10:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Русский язык останется в Киргизии официальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Конституционное совещание Киргизии не рассматривает вопрос лишения русского языка в стране статуса официального, сообщил член совещания Урмат Аманалиев на брифинге. "Был вопрос убрать норму в конституции, которая предусматривает статус официального русского языка, но мы не стали рассматривать данный вопрос. В рассматриваемом проекте конституции предусмотрен русский язык в качестве официального", - сказал Аманалиев. Другой член Конституционного совещания Нурлан Шерипов сообщил, что основные тезисы новой конституции остались. Включая статью 15, в новой редакции которой отмечено, государственным языком является киргизский язык, а русский - официальным. Накануне член киргизского Конституционного совещания Садирдин Торалиев на заседании предложил лишить русский язык в Киргизии статуса официального. "Может, будет звучать радикально, но я предлагаю оставить в конституции государственным языком  только киргизский язык.  По другим языкам необходимо принять отдельные законы. Молодежь перестала разговаривать на киргизском, потому что в нем нет потребности, такого не должно быть", - заявил Торалиев. Согласно конституции страны, государственным языком является киргизский язык, в качестве официального используется русский язык. 17 ноября депутаты парламента Киргизии вынесли на общественное обсуждение законопроект о назначении референдума по новой конституции страны. Проведение референдума предлагается совместить с досрочными выборами президента Киргизии, которые назначены на 10 января. Проект новой конституции Киргизии предусматривает руководство исполнительной властью президентом республики, введение института Народного Курултая (Народного Собрания), а также сокращение числа депутатов парламента с нынешних 120 до 90. 20 ноября исполняющий обязанности президента Киргизии Талант Мамытов подписал указ об образовании Конституционного совещания, в состав которого вошли 89 человек из числа депутатов парламента, бывших и действующих чиновников, представителей научного сообщества и общественных деятелей. По итогам обсуждения в Конституционном совещании в парламент Киргизии будут внесены предложения по проекту закона "О конституции Кыргызской Республики".]]></text>
</doc>
