<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729179</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729179</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 18:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мосгорсуд признал законным приговор по делу о катастрофе во "Внуково"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Внуково</tag>
    <tag type="str">Кристоф де Маржери</tag>
    <tag type="str">Total</tag>
    <tag type="str">Александр Круглов</tag>
    <tag type="str">Надежда Архипова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Московский городской суд оставил в силе приговор двум фигурантам, которые получили реальные сроки лишения свободы по делу о катастрофе самолета Falcon президента Total Кристофа де Маржери в 2014 году, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда во вторник. "Постановление Солнцевского суда от 23 июля 2020 года в отношении Александра Круглова и Надежды Архиповой оставлено без изменений, апелляционные жалобы - без удовлетворения", - сказали в суде. Собеседник агентства отметил, что жалоба третьего фигуранта - Романа Дунаева - сегодня не рассматривалась, поскольку он находится на изоляции из-за коронавируса. В июле текущего года Солнцевский суд Москвы  назначил наказание  от 5 до 6 лет колонии поселения бывшему руководителю полетов аэропорта "Внуково" Роману Дунаеву и двум авиадиспетчерам - Надежде Архиповой и Александру Круглову - по делу о катастрофе самолета Falcon в 2014 году. Однако суд освободил от наказания по амнистии диспетчера руления "Внуково" Надежду Архипову. Все трое признаны виновными в нарушении правил безопасности движения воздушного транспорта (ч. 3 ст. 263 УК РФ). В ночь на 21 октября 2014 года в аэропорту "Внуково" при взлете разбился легкомоторный самолет Falcon 50EX авиакомпании Unijet. При крушении погибли четыре человека - президент французского энергетического концерна Total Кристоф де Маржери и три члена экипажа. Как установил Следственный комитет России (СКР), непосредственной причиной крушения стало столкновение самолета со снегоуборочной машиной, которая под управлением водителя Владимира Мартыненко выехала на взлетно-посадочную полосу, при этом его действия не контролировал старший сменный инженер Владимир Леденев. В свою очередь Дунаев, Архипова и Круглова, имея возможность предотвратить катастрофу, нарушили авиационные правила, из-за чего пилоты Falcon не узнали о движении спецмашины. В ходе прений сторон гособвинение просило приговорить Дунаева, Архипову и Круглову к шести годам двум месяцам, шести годам, а также пяти годам десяти месяцам колонии общего режима соответственно. Защита и подсудимые, не признавшие вину, настаивали на оправдательном приговоре. Мартыненко и Леденева Солнцевский суд в 2017 году приговорил к реальному лишению свободы,  освободив обоих по амнистии  в связи с 70-летием Победы в Великой Отечественной войне.]]></text>
</doc>
