<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728095</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728095</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правозащитники насчитали более 250 дел против протестующих белорусов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - В Белоруссии с начала электоральной кампании заведено более 250 уголовных дел против участников президентских выборов, протестных акций и активистов, сообщает незарегистрированный в республике правозащитный центр "Весна". "С начала кампании по выборам президента Беларуси 2020 года за 4,5 месяца в стране заведено более 250 уголовных дел против участников президентской гонки, активистов их штабов, участников мирных акций протеста, состоявшихся после избирательной кампании", - говорится в сообщении на сайте центра. Самая распространенная статья уголовного кодекса, по которой были возбуждены уголовные дела - 293 УК РБ (массовые беспорядки). Правозащитникам известны фамилии как минимум 87 фигурантов дел по этой статье. Кроме того, часто инкриминируется статья 342 УК РБ (организация или активное участие в групповых действиях, грубо нарушающих общественный порядок), ст. 363 (сопротивление сотруднику органов внутренних дел или иному лицу, охраняющему общественный порядок), ст. 364 (насилие либо угроза применения насилия в отношении сотрудника органов внутренних дел) и ст. 243 (уклонение от уплаты налогов) . Также известно о возубждении уголовных дел за клевету (ст. 188 УК РБ), хулиганство (статья 339 УК РБ) и по некоторым другим статьям Уголовного кодекса, отмечают в "Весне". Сейчас правозащитник располагают фамилиями 200 человек, чье уголовное преследование, по их утверждению, связано с событиями избирательной кампании и после нее, 68 человек из этого списка признаны политическими заключенными.]]></text>
</doc>
