<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737906</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737906</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 22:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Степанакерт вернулись более 1200 беженцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - В Нагорный Карабах с территории Республики Армения в четверг вернулись еще 1235 беженцев, сообщило министерство обороны России. "27 автобусов в сопровождении патрулей российского миротворческого контингента и военной полиции проследовали из Еревана на главную площадь Степанакерта. Обеспечение безопасности возвращения беженцев и безопасности перемещения через линию соприкосновения мирных жителей для возвращения в свои дома организовано при руководстве и контроле Межведомственного центра гуманитарного реагирования", - говорится в сообщении военного ведомства. В нем отмечается, что с 14 ноября в Степанакерт уже вернулось около 4 тыс. жителей, ранее покинувших свои дома. "Безопасность продвижения автобусов через линию соприкосновения для возвращения мирных граждан в свои дома в Степанакерте обеспечили российские военнослужащие", - информирует Минобороны. По указанию министра обороны РФ Сергея Шойгу в рамках реализации указа президента Владимира Путина "О дополнительных мерах по поддержанию мира в Нагорном Карабахе" Минобороны России приступило к формированию в Степанакерте Межведомственного центра гуманитарного реагирования. 14 ноября в составе миротворческого контингента РФ в Степанакерте развернута оперативная группа формируемого Центра под руководством генерал-майора Андрея Волкова, которая обеспечивает безопасность при возвращении беженцев в Нагорный Карабах: в течение 14 ноября осуществлено сопровождение через Лачинский коридор 9 автобусов (250 чел.), 15 ноября - 19 автобусов (475 чел.), 16 ноября - 19 автобусов (482 чел.), 17 ноября - 24 автобуса (502 чел.), 18 ноября - 23 автобуса (936).]]></text>
</doc>
