<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727136</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727136</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 10:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Министром обороны Японии стал младший брат Абэ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Япония</tag>
    <tag type="str">Синдзо Абэ</tag>
    <tag type="str">Нобуо Киси</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Младший брат бывшего японского премьера Синдзо Абэ Нобуо Киси назначен главой Минобороны Японии в обновленном кабинете министров, сообщает в среду агентство "Киодо". Пост главы МИД страны сохранил за собой Мотэги Тосимицу. Глава Минфина Японии Таро Асо также остался на своей должности. Кроме того, бывший министр здравоохранения страны Кацунобу Като теперь назначен генеральным секретарем кабинета министров Японии. Ранее в среду парламент Японии большинством голосов  поддержал кандидатуру  Ёсихидэ Суги в качестве нового премьер-министра. Ранее он занимал должность генерального секретаря кабинета министров Японии. 28 августа премьер-министр Японии Синдзо Абэ  объявил о намерении уйти в отставку  из-за проблем со здоровьем. Тогда он отметил, что продолжит руководить правительством страны до тех пор, пока не определится его преемник. Преемник Абэ будет занимать пост премьера до конца его срока - до следующих парламентских выборов, запланированных на осень 2021 года. Ранее Суга говорил, что намерен придерживаться курса Синдзо Абэ по вопросу Курильских островов и заключения мирного договора с Россией. Он отмечал, что Токио продолжит переговоры с Москвой о принадлежности четырех островов Южно-Курильской гряды - Итурупа, Кунашира, Шикотана и Хабомаи, которые, по мнению японской стороны, являются предметом территориального спора. Позиция же Москвы состоит в том, что Южные Курилы вошли в состав СССР по итогам Второй мировой войны, и российский суверенитет над ними, имеющий международно-правовое оформление, сомнению не подлежит. Кроме этого, Суга отмечал, что он намерен сохранить политику, которой придерживался Абэ, в том числе, в сфере экономики. Так, Абэ начал в Японии новый экономический курс, прозванный "абэномика". Он был разработан, чтобы вывести страну из затянувшегося периода стагнации.]]></text>
</doc>
