<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739339</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739339</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 21:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сербия изучит возможность совместного производства вакцины "Спутник V"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сербия</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">Минпромторг РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Сербия готова изучить возможность совместного производства вакцины от коронавируса "Спутник V", первая партия из 20 доз поступит в эту страну для лабораторных исследований до конца следующей недели, сообщили в пресс-службе Минпромторга РФ по итогам переговоров главы ведомства Дениса Мантурова с председателем правительства республики Аной Брнабич в формате видеоконференцсвязи. "Во время встречи российские участники проинформировали сербскую сторону о ходе работы по массовому производству в России вакцины "Спутник V". По словам Брнабич, Сербия готова изучить возможность совместного производства этого препарата", - говорится в сообщении министерства. В свою очередь Мантуров сообщил, что "партия вакцины для осуществления лабораторных исследований в количестве 20 доз поступит в Сербию до конца текущей недели", сообщили в Минпромторге. В переговорах приняли участие посол России в Сербии Александр Боцан-Харченко, руководство Минздрава России, Российского фонда прямых инвестиций, "НИЦЭМ им. Н.Ф. Гамалеи" и представители ответственных органов власти Республики Сербия. Ранее глава Российского фонда прямых инвестиций Кирилл Дмитриев сообщал о том, что, возможно, будут достигнуты договоренности и о производстве российской вакцины в Германии. Уже достигнута договоренность о производстве вакцины в Венгрии, помимо ранее заявленных площадок в Индии, Южной Корее, Бразилии и КНР. 27 ноября прошли переговоры с делегацией из Франции в области сотрудничества по производству препарата. Обсуждался вопрос о производстве "Спутник V" в Белоруссии. Заявки на приобретение свыше 1,2 млрд доз вакцины "Спутник V" поступили от более чем 50 стран. Эффективность российской вакцины "Спутник V" на 42-й день после первой инъекции превысила 95% и оказалась на уровне вакцин Pfizer и Moderna и выше AstraZeneca, сообщал ранее РФПИ. 11 августа года вакцина "Спутник V" производства НИЦЭМ им. Н.Ф.Гамалеи получила свидетельство о регистрации министерства здравоохранения России, став первой зарегистрированной вакциной от коронавируса в мире. В настоящее время в ходе пострегистрационного исследования на 40 тыс. добровольцах в России привито двумя дозами 19 тыс. человек, только первой дозой - 3 тыс.]]></text>
</doc>
