<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736591</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736591</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цена барреля Brent поднялась выше $45 впервые со 2 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">За два дня нефть подорожала на 11%</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">API</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Котировки нефти ускорили рост в среду, цена Brent оказалась выше $45 за баррель впервые со 2 сентября. Активность торгов в среду ниже обычной, поскольку в США отмечается День ветеранов (биржи работают), и в связи с этим волатильность рынка может быть повышенной, отмечает Dow Jones. К 13:05 по московскому времени январские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $1,44 (3,3%), до $45,05 за баррель. Декабрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на Нью-йоркской товарной бирже NYMEX на $1,3 (3,14%), до $42,66 за баррель. За предыдущие две сессии цены на нефть выросли на 11%, во-первых, благодаря новостям о победе кандидата от Демократической партии Джо Байдена на президентских выборах в США, и, во-вторых, на новостях об успехе испытаний вакцины от COVID-19 американской компании Pfizer и германской BioNTech. "Головокружительный рост интереса к риску в последние пару дней связан с надеждами на будущее, но не с нынешней реальностью, в которой ситуация с коронавирусом ухудшается по обе стороны Атлантики", - отмечает основатель Vanda Insights в Сингапуре Вандана Хари. Заболеваемость COVID-19 по-прежнему растет, как в Европе, так и в США, и во многих странах вводятся новые ограничительные меры, сообщет Bloomberg. Росту цен на нефть также способствуют данные Американского института нефти (API) о снижении запасов в США. API сообщил, что запасы нефти в США на прошлой неделе сократились на 5,15 млн баррелей, запасы бензина - на 3,3 млн баррелей, дистиллятов - на 5,62 млн баррелей. Официальный доклад Минэнерго о запасах будет обнародован в четверг. Опрошенные Bloomberg аналитики в среднем ожидают снижения запасов на 1,9 млн баррелей. Данные API, показывающие падение запасов нефти по итогам второй недели подряд при одновременном снижении запасов бензина, говорят о восстановлении спроса, отмечает аналитик Commerzbank Юджин Вайнберг.]]></text>
</doc>
