<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735103</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735103</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 09:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Баку сообщили об обстреле азербайджанских позиций военными Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Минобороны Азербайджана заявляет об обстрелах армянскими Вооруженными силами позиций азербайджанской армии на госгранице с использованием артиллерии, минометов и стрелкового оружия. "В ночь на 1 ноября в разное время с территории Бердского, Чамбаракского и Горисского районов Армении противником были обстреляны позиции наших армейских подразделений, расположенных в Товузском, Кедабекском и Губадлинском районах Азербайджана", - сообщает Минобороны. В ходе боевых столкновений в субботу и в ночь на воскресенье в зоне нагорно-карабахского конфликта азербайджанская армия уничтожила 18 единиц армянской военной техники, добавили в Минобороны Азербайджана. "В течение дня 31 октября и в ночь на 1 ноября на различных направлениях фронта были уничтожены и выведены из строя большое количество живой силы, один БМП, два РСЗО БМ-21 Град, восемь различных видов пушек, две мачты связи и пять единиц автомобильной техники противника", - отмечается в сообщении. В нем уточняется, что боевые операции продолжались в основном на Агдеринском, Агдамском, Ходжавендском, и Губадлинском направлениях фронта.  "Подразделения ВС Армении подвергли обстрелу из различных видов оружия, в том числе ракетами и артиллерией, позиции подразделений Азербайджанской армии и населенные пункты на различных направлениях фронта. В результате предпринятых ответных мер против армянских вооруженных сил на различных направлениях фронта среди личного состава противника имеются большие потери", - утверждает Минобороны. Минобороны Азербайджана 27 сентября заявило о начале "контрнаступательной" военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. Армения заявила о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую Республику со стороны Азербайджана. Боевые действия в зоне конфликта продолжаются, стороны несут потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
