<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739321</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739321</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 19:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турция ужесточила требования для ресторанов и кафе в гостиницах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - МВД Турции в связи с ростом заболеваемости COVID-19 разослало в 81 провинцию страны циркуляр об ужесточении требований к ресторанам и кафе, находящимся на территории гостиниц. "Некоторые отели и объекты размещения нарушают правила, установленные для ресторанов на их территориях, и обслуживают людей, не проживающих в гостиницах, устаивают развлекательные программы с музыкой и едой", - следует из документа. Как напомнили в министерстве, рестораны при гостиницах могут оказывать услуги только постояльцам и не имеют права работать навынос. Живая музыка, караоке и камерные концерты запрещены после 22:00. "В связи с рядом нарушений инспектирование таких заведений будет проводиться чаще, полиция будет проверять всех клиентов ресторанов, выявлять нарушения среди персонала. За несоблюдение требований санитрано-эпидемиологической безопасности полагается штраф, для юрлиц - вплоть до уголовного дела", - отмечается в документе. В середине ноября Турция ужесточила ограничительные меры из-за резкого роста заболеваемости коронавирусом и ввела  комендантский час  по выходным, закрыты ряд достопримечательностей, кинотеатры, а рестораны и кафе с 10:00 до 20:00 работают навынос, а с 20:00 - только на доставку. Власти Турции призывают граждан соблюдать социальную дистанцию и правила личной гигиены, стараться максимально минимизировать контакты. Ношение медицинских масок в общественных местах обязательно, в противном случае придется заплатить штраф в размере 900 лир или около 9,3 тыс. рублей.]]></text>
</doc>
