<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739572</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739572</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин призвал страны ОДКБ поддержать Пашиняна</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Премьер-министр Никол Пашинян был вынужден принять болезненные, но необходимые решения по ситуации в Нагорном Карабахе, заявил президент России Владимир Путин. "Руководство Армении, председатель правительства вынуждены были принять очень сложные, но необходимые для народа Армении решения. Должен сказать, что эти решения, конечно, болезненные, но, еще раз подчеркну, необходимые и требовали большого личного мужества от премьер-министра", - сказал Путин в среду на сессии Совета коллективной безопасности ОДКБ. По словам Путина, "каждый из присутствующих сегодня на совещании принимает степень ответственности при принятии решений подобного рода". "Он ( Пашинян - ИФ ) эту ответственность на себя взял, и наша задача в том, чтобы поддержать сейчас и самого премьер-министра, и его команду с тем, чтобы наладить мирную жизнь, добиться исполнения всех принятых решений и помочь людям, который оказались в трудной жизненной ситуации", - заявил Путин. В свою очередь Пашинян назвал российских миротворцев гарантом сохранения мира и безопасности в Нагорном Карабахе. "Российский миротворческий контингент является гарантом сохранения мира и безопасности в регионе. Хочу особо отменить исключительную роль президента России. На протяжении всех 44 дней военных действий мы находились в постоянном контакте и обсуждали необходимые меры для прекращения кровопролития и защиты людей", - сказал Пашинян на сессии совета коллективной безопасности ОДКБ в режиме видеоконференции. По его словам, Армения и сегодня тесно работает с российской стороной для решения таких задач, как поиск пропавших без вести, обмен военнопленными и другими удерживаемыми лицами, телами погибших. Кроме того, по словам Пашиняна, необходимо создать условия для возвращения жителей региона в свои дома, восстановления нормальной жизни в Нагорном Карабахе, предпринять меры по охране культурных и религиозных памятников. В числе приоритетов он также назвал необходимость обеспечения безопасного функционирования транспортных коммуникаций. В соответствии с договоренностями, указанными в совместном заявлении президента РФ, президента Азербайджана и премьер-министра Армении, с полуночи 10 ноября по Москве объявлено полное прекращение огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Для контроля за прекращением огня и военных действий в Нагорном Карабахе развернут миротворческий контингент РФ. Основу российского контингента составляют подразделения 15-й отдельной мотострелковой бригады (миротворческой) Центрального военного округа.]]></text>
</doc>
