<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708290</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708290</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сечин попросил Путина увеличить доступность кредитования для "Роснефти"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Он также предложил перенести налоги на геологоразведку на период с более высокими ценами на нефть</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Игорь Сечин</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - "Роснефть" будет стремиться поддерживать инвестиционную динамику, но компании нужна помощь государства, а именно - смягчение банковской политики в плане доступности кредитования, доступности оборотных средств. Об этом глава компании Игорь Сечин попросил президента Владимира Путина. Их встречу показала "Россия 24". По словам Сечина, это касается не только "Роснефти", но и ее подрядчиков, и поставщиков. "Если бы была возможность увеличения лимитов на кредитора, это сильно помогло бы поддержать наши инвестиционные программы, в том числе и даже новые какие-то начать, имея в виду, что в перспективе двух-трех лет мы все-таки преодолеем кризис, и надо будет обеспечивать рынок новыми объемами углеводородов", - пояснил он. Путин поинтересовался, идет речь о каком-то льготном кредитовании или просто о доступности кредитов. "Это доступность кредитования на условиях, которые приняты сейчас Центральным Банком. Это рублевые кредиты в тех пределах, в которых находится наша банковская система", - ответил Сечин. Он также попросил перенести на будущие периоды налоговые платежи по работам, связанным с геологоразведкой. По его словам, это помогло бы "Роснефти" лучше подготовиться к выходу из кризиса. "Ключевой вопрос для нас также - это приведение в соответствие тарифов транспортных монополий к текущим ценам на рынке. Если в 2008 году, скажем, стоимость нефти в рублях составляла порядка 1100 рублей, сейчас 1200 - это сопоставимые величины. Но раньше тариф был 822 рубля за тонну прокачки, а сегодня - больше двух тысяч: 2100 рублей", - продолжил он. "Мы не просим каких-то особых льгот, но приведение в соответствие в связи с падением цены было бы для нас, конечно, значительным. В настоящее время 32% составляют расходы на транспорт от стоимости нефти", - уточнил Сечин. "Я понимаю эти озабоченности, мы обязательно обсудим это", - ответил Путин. "Что касается геологоразведки, в принципе, примерно в том же ключе мы обсуждали с вашими коллегами возможное создание фонда для компаний, которые занимаются бурением, это примерно в одном направлении", - напомнил он. "Не совсем так. Там речь о другом шла о, как мне кажется, локальном проекте завершения некоторых скважин, которые уже начаты бурением и доведены до уровня забоя, но не завершены, и перед ними стоит вопрос: если они сейчас не завершат эту работу, смогут ли они потом вернуться к использованию этих скважин. И в этом смысле это просто локальный проект, наверное, который требует поддержки", - пояснил Сечин. Просьба же "Роснефти" заключается в том, чтобы в поисково-разведочном бурении перенести налоги с этого тяжелого периода настоящего времени на период более высоких цен ( на нефть - ИФ ), добавил он.]]></text>
</doc>
