<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">720119</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/720119</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-03 17:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отменил приговор Мамаеву и оставил в силе Кокорину</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Оправдав Мамаева, суд постфактум назначил отбывшему реальный срок футболисту исправительные работы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Кокорин</tag>
    <tag type="str">Павел Мамаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 августа. INTERFAX.RU - Мосгорсуд отменил приговор футболисту Павлу Мамаеву, вместе с Александром Кокориным осужденному по делу о драках и хулиганстве. Как передал корреспондент "Интерфакса", согласно апелляционному приговору, Мамаеву суд окончательно назначил год исправительных работ, оправдав его по обвинению в хулиганстве. В свою очередь Кокорин, ставший накануне футболистом "Спартака", как и по приговору суда первой инстанции, получил полтора года колонии общего режима. Кирилла Кокорина - брата Александра - и приятеля футболистов Александра Протасовицкого суд так же, как и Мамаева, оправдал по обвинению в хулиганстве и назначил каждому по году исправительных работ. "Апелляционные жалобы (адвокатов - ИФ) удовлетворить частично", - говорится в апелляционном приговоре. Суд и следствие установили, что ранним утром 8 октября 2018 года футболисты и их друзья устроили в Москве две драки. У гостиницы "Пекин" они побили водителя сотрудницы "Первого канала" Виталия Соловчука. Затем они устроили потасовку с директором департамента Минпромторга Денисом Паком и гендиректором государственного научного центра "НАМИ" Сергеем Гайсиным в "Кофемании" на Большой Никитской улице. Пресненский суд 8 мая 2019 года приговорил Павла Мамаева к 1 году и 5 месяцам колонии общего режима, Александр Кокорин получил 1 год 6 месяцев колонии. Александр Протасовицкий и брат Александра Кокорина Кирилл получили 1 год 5 месяцев и 1 год 6 месяцев колонии соответственно. Мосгорсуд позднее оставил без изменений сроки лишения свободы для фигурантов. Суд счел, что все четверо виновны в причинении Соловчуку легкого вреда здоровью из хулиганских побуждений (ч. 2 ст. 115), братья Кокорины совершили аналогичное преступление с использованием предмета в качестве оружия в отношении Пака (ч. 2 ст. 115 УК), а Мамаев и Протасовцкий нанесли побои Гайсину (ст. 116 УК). Также все четверо признаны виновным в хулиганстве с выражением явного неуважения к обществу и применением оружия или предметов, используемых как оружие (п. "а" ч. 1 ст. 213 УК). Второй кассационной суд общей юрисдикции 13 мая  направил  приговор на новое апелляционное рассмотрение, удовлетворив кассационные жалобы стороны защиты. Решение были принято "ввиду существенных нарушений уголовного и уголовно-процессуального закона при его вынесении", в том числе при квалификации действий фигурантов и оценке ряда доказательств, заявили в пресс-службе суда. Сейчас все четверо уже на свободе, Мамаев и Кокорин возобновили профессиональную деятельность. Футбольный клуб "Краснодар", которому принадлежал Мамаев, открестился от скандального игрока. Выйдя на свободу осенью прошлого года, тот в итоге оказался в "Ростове", цвета которого защищает и поныне. Что касается Кокорина, тот являлся игроком "Зенита". Петербургский клуб предложил форварду отправиться в аренду в "Сочи" и тот неохотно туда поехал. По окончании сезона-2019/20 завершилось и арендное соглашение Кокорина с "Сочи" и контракт с "Зенитом". На правах свободного агента Кокорин 2 августа  стал  игроком московского "Спартака".]]></text>
</doc>
