<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736525</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736525</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 09:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-главу предприятия "Росатома" будут судить за передачу секретных технологий за рубеж</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Атоммашкомплекс УЭХК</tag>
    <tag type="str">Росатом</tag>
    <tag type="str">Тарас Крокос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Новоуральский городской суд (Свердловская область) в среду приступит к рассмотрению уголовного дела экс-директора ООО "Атоммашкомплекс УЭХК" (УЭХК, входит в топливную компанию ТВЭЛ "Росатома") Тараса Крокоса, обвиняемого в передаче за рубеж секретных технологий для создания оружия массового поражения. Согласно данным картотеки суда, заседание начнется в 10:00. В пресс-службе суда "Интерфаксу" подтвердили, что первое заседание по делу состоится 11 ноября. Крокос обвиняется по ч. 3 ст. 189 УК РФ (незаконный экспорт из РФ или передача иностранной организации материалов и технологий, которые заведомо для виновного могут быть использованы при создании оружия массового поражения, средств его доставки и в отношении которых установлен экспортный контроль). Согласно данным аналитической базы "СПАРК"-Интерфакс", Крокос был директором "Атоммашкомплекс УЭХК" с июля 2014 года. В ноябре 2019 года его на этой должности сменил Сергей Сметанин. ООО "Атоммашкомплекс УЭХК" занимается проектированием и изготовлением специализированного оборудования, применяемого в атомной отрасли, нефтяной и газовой промышленности, оказывает услуги по ремонту и монтажу оборудования, разработке и производстве продукции электромашиностроительной отрасли. Предприятие образовано в процессе реструктуризации АО "Уральский электрохимический комбинат" (УЭХК, входит в топливную компанию ТВЭЛ "Росатома"), является самостоятельным юридическим лицом с октября 2011 года, входит в группу "ЯВА" с 2013 года.]]></text>
</doc>
