<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737319</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737319</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 15:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Избирателям в Грузии пообещали "коридоры позора" на выборах в парламент</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Саакашвили</tag>
    <tag type="str">Единое национальное движение</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Аджария</tag>
    <tag type="str">Леван Варшаломидзе</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Представители основанной экс-президентом Грузии Михаилом Саакашвили оппозиционной партии "Единое национальное движение" (ЕНД) намерены 21 ноября, в день проведения второго тура парламентских выборов, устроить "коридоры позора" для избирателей в Аджарии. Как сообщают грузинские СМИ, выразить протест в такой форме призвал оппозицию лидер аджарского отделения  ЕНД Леван Варшаломидзе . Грузинская оппозиция  отказывается признавать  результаты прошедших 31 октября  парламентских выборов . Лидеры оппозиционных партий заявляют, что не будут участвовать во втором туре, который должен пройти в 17 мажоритарных округах. Вместе с тем, призыв Варшаломидзе устроить "коридоры позора" поддержали не все оппозиционные силы Грузии. Один из лидеров  "Европейской Грузии" Гига Бокерия  заявил журналистам, что члены его партии участвовать в акции, которую анонсировало ЕНД, не собираются. В свою очередь лидер партии  "Стратегия Агмашенебели" Георгий Вашадзе  заявил журналистам, что не понимает, для чего устраивать "коридоры позора" для людей. По его словам, все партии должны совместно принять решение о формате акций протеста на 21 ноября. "Если у отдельной партии будет другая позиция, это их дело. Если какая-то партия выступает отдельно с какой-то инициативой, это не означает, что я с этим согласен", - сказал Вашадзе. Вместе с тем лидер  "Единой Грузии" Нино Бурджанадзе  в беседе с журналистами заявила, что избиратель, который считает нормальным, что власти в Грузии "воруют голоса", должен пройти через "коридор позора". В правящей партии "Грузинская мечта" надеются, что оппозиция не выйдет за рамки закона в ходе акций протеста, которые анонсировала на 21 ноября. Если это все же произойдет, то реагирование будет строгим и соответствующим требованиям закона, заявил журналистам представитель  "Грузинской мечты" Бека Давитулиани , комментируя заявление Варшаломидзе. "Если не выйдет (за рамки закона) своим содержанием и характером, то это все равно не демократическое действие, так как у людей есть один день за четыре года для выражения своей политической позиции и ЕНД пытается помешать сделать им выбор", - сказал Давитулиани. "Это означает, что они (ЕНД) насильственным путем пытаются лишить народ права выбора", - отметил он.]]></text>
</doc>
