<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709448</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709448</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 12:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Югре добыли 12-миллиардную тонну нефти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ХМАО</tag>
    <tag type="str">Югра</tag>
    <tag type="str">нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - 12-миллиардная тонна нефти добыта в среду в Ханты-Мансийском автономном округе (ХМАО - Югра),  сообщает  пресс-служба правительства региона. "Такая высокая отметка была достигнута с начала промышленного освоения недр региона - с 1964 года", - говорится в сообщении. В связи с получением 12-миллиардной тонны нефти в Ханты-Мансийске состоится торжественная церемония наполнения памятной бочки смесью нефти, добытой из месторождений нефтяных компаний, ведущих свою деятельность в регионе. Первый миллиард тонн югорской нефти был добыт в 1978 году. Затем регион почти каждые три года добывал по миллиарду тонн. Пятый миллиард тонн нефти автономный округ получил в 1990 году, шестой - в 1994 году, 11 млрд тонн нефти в ХМАО было добыто в 2016 году. Добычу нефти на территории автономного округа ведут 43 предприятия, в их структурах работают более 180 тыс. человек. На "Роснефть", "Сургутнефтегаз" и "ЛУКОЙЛ" приходится 80,2% добычи всей нефти в регионе. В 2019 году наибольший объем добычи, 34,55 млн тонн, пришелся на Приобское месторождение, разработкой которого занимаются структуры "Роснефти" и "Газпром нефти". На втором месте по объемам добычи - Самотлорское месторождение "Роснефти", где извлечено 18,4 млн тонн нефти. Третье место принадлежит Приразломному месторождению, разрабатываемому также "Роснефтью" - 9,728 млн тонн. Четверку лидеров замыкает Федоровское месторождение "Сургутнефтегаза", откуда в минувшем году извлечено 9,514 млн тонн. Доля округа в общероссийской добыче составляет 42%. По оценкам экспертов, в недрах ХМАО еще сосредоточено около 60% текущих извлекаемых запасов России.]]></text>
</doc>
