<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739921</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739921</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 13:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле назвали внутренним делом Молдавии урезание полномочий президента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Одобрение парламентом Молдавии законов, фактически урезающих полномочия президента республики, являются внутренним делом этого государства, заявил журналистам пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. Так он прокомментировал решение парламента Молдавии, одобрившего в финальном чтении законопроект о выводе Службы информации и безопасности из подчинения президента. Избранный президент Молдавии Майя Санду назвала эту инициативу попыткой "узурпации власти" со стороны действующего главы государства Игоря Додона. Отвечая на вопрос, координировал ли Додон свои шаги с Москвой, Песков сказал: "Все, что происходит в Молдавии - это внутреннее дело этой республики". По его словам, "действующий президент Додон проиграл президентские выборы, но он не прекращает политическую борьбу". "Все, что происходит там в рамках этой политической борьбы - это внутреннее дело Молдавии", - отметил Песков. "Мы никаким образом не вмешиваемся и не хотим вмешиваться в эти процессы", - подчеркнул Песков. Журналисты поинтересовались также мнением Кремля по поводу одобренного парламентом Молдавии в первом чтении проекта закона о повышении статуса русского языка в республике. "Что касается русского языка, то на нем говорят и будут говорить жители бывшего СССР. Это естественные потребности использования русского языка", - отметил пресс-секретарь президента. По его словам, Москва всегда приветствует снятие препон "для того, чтобы граждане говорили на том языке, на котором они хотят".]]></text>
</doc>
