<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708435</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708435</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 13:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Субсидии на зарплаты малому бизнесу пообещали перечислить с 13-14 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФНС</tag>
    <tag type="str">Даниил Егоров</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Глава Федеральной налоговой службы Даниил Егоров пообещал начать выплаты субсидий малому и среднему бизнесу из пострадавших отраслей в размере 1 МРОТ на сотрудника с 13-14 мая. Он напомнил, что с 1 мая ведомство начало принимать заявления от работодателей. Пока поступило 307 000 таких заявлений. Из них критериям правительства удовлетворяют 227 000 компаний, в которых работают в общей сложности 1,619 млн человек. "На сегодняшний день 77 тысяч заявлений было вчера направлено коллегам в казначейство, коллеги мгновенно обработали этот список и передали в банковскую систему, поэтому сегодня-завтра людям уже пойдут выплаты", - сообщил Егоров. ФНС позднее на этой неделе обнародует информацию о ходе выплат компаниям, пообещал глава службы. Всего правительство  планирует направить  81,1 млрд рублей на такие субсидии, которые должны помочь малому и среднему бизнесу выплачивать зарплаты. Выделить эти деньги поручил в середине апреля президент Владимир Путин. Он  отметил , что право на эту помощь получат компании, которые сохранят не менее 90% от численности штата на 1 апреля. Объем помощи определен по численности работников на 1 апреля из расчета 12 130 рублей на одного человека в месяц. Президент пообещал, что выплаты за апрель компании получат с 18 мая, а средства за май - в июне.]]></text>
</doc>
