<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726547</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/726547</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 17:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд подтвердил привлечение "ЛУКОЙЛом" профнепригодных работников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яреганефть</tag>
    <tag type="str">ЛУКОЙЛ</tag>
    <tag type="str">Коми</tag>
    <tag type="str">Усинский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Суды в Коми подтвердили нарушение в деятельности нефтешахтного производственного предприятия (НШПП) "Яреганефть" ООО "ЛУКОЙЛ-Коми", которое выявило Печорское управление Ростехнадзора. Об этом говорится в материалах Арбитражного суда республики. В марте 2020 года Ростехнадзор проверил соблюдение обязательных требований промышленной безопасности на опасных производственных объектах - нефтешахтах N2 НШПП "Яреганефти". Проверющие выяснили, что к руководству работами по локализации и ликвидации последствий аварии допускались лица, не имеющие высшего или среднего профессионального образования по направлению "горное дело". Кроме того, в шахтах проводились взрывные работы без разрешения на работы с промышленной взрывчаткой. Там использовали неисправное горношахтное оборудование. Компании было выдано предписание устранить нарушения. Материнскую "ЛУКОЙЛ-Коми" привлекли к административной ответственности по ч.1 ст.9.1 КоАП (нарушение требований промышленной безопасности или условий лицензий на осуществление видов деятельности в области промышленной безопасности опасных производственных объектов), компания получила штраф в 200 000 рублей. Компания обжаловала этот штраф в Усинском горсуде, который исключил из постановления выводы о совершении ООО "ЛУКОЙЛ-Коми" ряда нарушений. Суд только согласился с выводами Ростехнадзора о привлечении к работам по ликвидации последствий аварии лиц без необходимого образования. Предписание Ростехнадзора компания обжаловала в Арбитражном суде Коми. ССуд заявленные требования частично удовлетворил, согласившись с оценкой Усинского горсуда. На нефтешахтах "Яреганефть" с 2015 года произошло несколько происшествий, в том числе повлекших смерть рабочих. ООО "ЛУКОЙЛ-Коми" - дочернее общество ПАО "ЛУКОЙЛ", зарегистрировано 12 апреля 2001 года, является одним из крупнейших недропользователей Северо-Запада России и ведет деятельность в Тимано-Печорской нефтегазоносной провинции на территории Коми и Ненецкого автономного округа. В состав ООО входят территориальные производственные предприятия "ЛУКОЙЛ-Усинскнефтегаз", "ЛУКОЙЛ-Ухтанефтегаз", "ЛУКОЙЛ-Севернефтегаз", а также нефтешахтное управление "Яреганефть", Управление производственно-технической комплектации и Усинский газоперерабатывающий завод. Объем добычи ООО "ЛУКОЙЛ-Коми" в 2019 году составил 16,1 млн тонн, что на 0,2% меньше, чем в 2018 году.]]></text>
</doc>
