<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739256</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739256</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 14:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рост Nikkei 225 в ноябре был максимальным за 27 лет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">АТР</tag>
    <tag type="str">Nikkei 225</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - В ноябре месячный прирост японского Nikkei 225 стал максимальным за 27 лет, а австралийского S&P/ASX 200 - за два десятилетия, с момента создания индекса. Об этом сообщает MarketWatch. В понедельник фондовые индексы государств Азиатско-Тихоокеанского региона снизились в понедельник из-за новой волны вызванных пандемией COVID-19 опасений, несмотря на рост до рекорда американского рынка акций и позитивную статистику. В понедельник Nikkei 225 опустился на 0,8%. В число лидеров падения котировок вошли акции Tokai Carbon Co. (-7,9%), Daiwa House Industry Co. (-7%) и Tobu Railway Co. (-6,9%). Капитализация производителя потребительской электроники  Sony  сократилась на 1,1%, автопроизводителей  Toyota Moto r и  Nissan Motor  - на 3,5% и 4,8% соответственно. Между тем бумаги крупнейшего розничного продавца одежды в Азии  Fast Retailing  подорожали на 2,2%, инвестиционно-технологической  SoftBank Group  - на 0,3%. Розничные продажи в Японии в октябре выросли впервые за восемь месяцев, при этом темпы повышения стали максимальными с сентября 2019 года. Показатель подскочил на 6,4% относительно того же месяца прошлого года, свидетельствуют данные министерства экономики, торговли и промышленности страны. По сравнению с сентябрем текущего года продажи увеличились на 0,4%. Рост стал неожиданностью для аналитиков, которые ожидали дальнейшего снижения обоих показателей, свидетельствуют данные Trading Economics. Объем промышленного производства в октябре увеличился на 3,8% по сравнению с предыдущим месяцем. Таким образом, подъем продолжался уже пятый месяц подряд. Китайский индекс Shanghai Composite по итогам торгов опустился на 0,5%, гонконгский Hang Seng упал на 2,1%. Активность в промышленности Китая в октябре росла девятый месяц подряд. Индекс менеджеров по закупкам (PMI) в перерабатывающей промышленности в октябре поднялся до 52,1 пункта по сравнению с 51,4 пункта месяцем ранее, свидетельствуют данные Государственного статистического управления (ГСУ). Это максимальная отметка с сентября 2017 года. Значение PMI выше 50 пунктов указывает на увеличение активности в секторе, ниже - на ее ослабление. Наиболее существенно в Гонконге подешевели акции нефтепроизводителей  CNOOC ,  PetroChina  и  Sinopec  - соответственно на 14%, 6,1% и 6,9%. По данным американских СМИ, администрация президента США Дональда Трампа намерена включить в "черный список" еще четыре китайских компании, включая CNOOC и крупнейшего в стране производителя чипов SMIC (-2,7%). Цена бумаг онлайн-ритейлера  Alibaba Group Holding Ltd.  упала на 3%, автопроизводителя  Geely Automobile Holdings Ltd.  - на 5,1%, интернет-гиганта  Tencent Holdings  - на 0,6%. При этом позитивную динамику показали акции производителя электроники  Xiaomi Corp.  (+1,7%), фармацевтической  Sino Biopharmaceutical Ltd.  (+2,8%), а также банка  Industrial & Commercial Bank of China  (+1%). Южнокорейский индекс Kospi за день снизился на 1,6%. Рыночная стоимость одного из крупнейших в мире производителей чипов  Samsung Electronics Co.  уменьшилась на 2,2%, автопроизводителя  Hyundai Motor  - повысилась на 0,3%. Австралийский S&P/ASX 200 по итогам торгов упал на 1,3%, завершив " в минусе" третью сессию подряд. Однако в ноябре он подскочил на 10%, что стало лучшим месячным повышением с начала расчета индекса в марте 2000 года, отмечает Trading Economics. Котировки акций  Qantas  снизились на 2,5% после того, как авиакомпания объявила о намерении сократить около 2 тыс. рабочих мест на фоне продолжающегося спада в туристической отрасли из-за пандемии COVID-19. Цена бумаг  Treasury Wine Estates  рухнула на 6,9%. Крупнейшая в Австралии винодельческая компания планирует перенаправить в другие страны часть продукции, которую она ранее поставляла в Китай. В КНР с субботы введены импортные пошлины на австралийские вина. Капитализация крупнейших горнодобывающих компаний мира  BHP  и  Rio Tinto  сократилась на 1,7% и 0,6% соответственно.]]></text>
</doc>
