<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731606</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731606</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 12:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве смягчили требования по предоставлению данных о сотрудниках на удаленке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Работодатели в столице смогут не предоставлять еженедельно властям сведения о сотрудниках, переведенных на удаленку, если эти данные не изменяются, следует из указа мэра Москвы Сергея Собянина, опубликованного на сайте мэрии. При изменении сведений о сотрудниках, работающих удаленно, актуализированную информацию необходимо предоставить в день принятия соответствующего решения. При этом, в случае организации режима работы, предусматривающего чередование "дистанционки" и нахождения на рабочем месте, а также сменного режима работы, при представлении сведений, указанных в настоящем пункте, перечисляются все работники, в отношении которых приняты соответствующие решения. При принятии указанных решений, как уточняется в указе, должно быть обеспечено одновременное нахождение на рабочем месте не более 70 процентов работников. Ранее сообщалось, что  с 5 по 28 октября работодатели обязаны  перевести на дистанционный режим не менее 30% сотрудников. Каждый понедельник с 12 по 28 октября работодатели должны были сообщать информацию о количестве сотрудников, работающих из дома, и тех, кто продолжает приходить в офис, в том числе, предоставить номера телефонов, автомобилей или транспортных карт. Сервис для передачи данных работодателями работает на сайте mos.ru. 12 октября отмечалось, что пользователи  испытывали технические сложности  с передачей сведений.]]></text>
</doc>
