<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726489</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726489</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 12:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Домодедово" с 1 октября повысит тарифы для авиакомпаний на 9-20%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Домодедово</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Московский аэропорт "Домодедово" с 1 октября 2020 года повысит основные тарифы на обслуживание российских авиакомпаний. Индексация составит от 9 до 20% в зависимости от тарифа, следует из материалов аэропорта. Так, сбор за взлет-посадку увеличится на 10%, до 317 руб. за одну тонну максимальной взлетной массы (МВМ) воздушного судна, сбор за авиационную безопасность - почти на 9%, до 245 руб. за тонну МВМ. Плата за предоставление аэровокзала на внутренних воздушных линиях вырастет на 20%, до 100 руб. на одного пассажира, на международных - также на 20%, до 140 руб. за человека. Тариф "Домодедово" за обслуживание пассажиров на внутренних рейсах поднимется на 10%, до 241 руб. за каждого вылетевшего пассажира старше 12 лет. Этот же тариф при выполнении международных рейсов вырастет тоже на 10%, до 268 руб. за человека. "В результате индексация в пересчете на один билет составит порядка 100-130 руб., а в общих расходах авиакомпаний на один рейс не превысит 1-2%. Обновленные тарифы соответствуют рыночному уровню Московского авиаузла и ниже сборов крупных региональных воздушных гаваней", - сообщил "Интерфаксу" представитель "Домодедово". До этого в последний раз "Домодедово" повышало тарифы в апреле 2019 года. Очередная индексация должна была произойти ровно через год, но из-за падения рынка на фоне  пандемии COVID-19  аэропорт отложил это решение. Сейчас рынок авиаперелетов "постепенно переходит к фазе восстановления", считают в "Домодедово". В августе объемы перевозок по внутрироссийским направлениям превысили показатели аналогичного периода прошлого года, отмечают в аэропорту. "Однако высокодоходные доли рынка для оператора аэропорта, связанные с полноценным обслуживанием международного сегмента, пока закрыты. Это оказывает существенное давление на экономику аэропортовой деятельности, учитывая значительнее затраты на функционирование инфраструктуры аэропортового комплекса, которые не зависят от фактического объема перевозок", - объясняет представитель "Домодедово". Индексация тарифов, по его словам, нужна для "обеспечения бесперебойной работы инфраструктуры, сохранения рабочих мест, поддержки высокого уровня сервиса и безопасности перевозок". "Домодедово" - второй крупнейший по пассажиропотоку аэропорт РФ. Базовые авиакомпании - S7, "Уральские авиалинии", Red Wings. Единственным владельцем "Домодедово" называет предпринимателя Дмитрия Каменщика.]]></text>
</doc>
