<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734669</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734669</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 03:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сенатор США призвал ввести санкции против "хакеров из ГРУ"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Боб Менендес</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Старший демократ комитета по иностранным делам Сената Боб Менендес призвал администрацию президента США Дональда Трампа ввести санкции в отношении граждан РФ, которых США недавно обвинили в серии кибератак по всему миру, якобы совершенных в интересах российской разведки. "Я обращаюсь к вам с настоятельным призывом ввести санкции в соответствии со статьей 224 закона "О противодействии американским противникам посредством санкций" (CAATSA) в отношении пяти российских граждан, недавно обвиненных Министерством юстиции в киберпреступлениях. (...) Угроза пагубной российской киберактивности реальна, и Министерство финансов должно направить российскому правительству сигнал о нулевой терпимости, чтобы предотвратить будущие атаки", - говорится в письме Менендеса министру финансов Стивену Мнучину. Его текст  опубликован  на сайте комитета по иностранным делам Сената. На прошлой неделе американские судебные власти предъявили обвинения шести россиянам в связи с хакерскими атаками против компаний в США, энергосистемы Украины и против участников президентских выборов 2017 года во Франции. Минюст США назвал фигурантами этого дела Юрия Андриенко, Сергея Детистова, Павла Фролова, Анатолия Ковалева, Артема Очиченко и Петра Плискина. По данным Минюста США, судебные власти Питтсбурга также обвинили хакеров и "их сообщников" в кибератаках на лабораторию Портон-Даун в Великобритании и ОЗХО в Гааге в апреле 2018 года. Обе организации занимались расследованием отравления экс-сотрудника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери Юлии в Солсбери. Кроме того, россиян  обвиняют  в кибератаках на зимние Олимпийские игры в Пхенчхане, целью которых стали спортсмены, официальные лица Южной Кореи, представители Международного олимпийского комитета и простые граждане страны. Министерство утверждает, что все обвиняемые - граждане РФ, проживают на родине, служат в подразделении 74455 ГРУ. По мнению американских следователей, это же подразделение стоит за попытками РФ повлиять на результаты выборов в 2016 году в США. Москва  отвергает  обвинения западных стран в организации кибератак и предлагает Вашингтону начать между странами диалог по кибербезопасности. По словам пресс-секретаря президента РФ Дмитрия Пескова, обвинения в адрес российских спецслужб являются  рецидивом оголтелой русофобии .]]></text>
</doc>
