<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738013</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738013</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД отверг обвинения США в трудоустройстве жителей КНДР компаниями РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">КНДР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - В Москве считают безосновательными обвинения со стороны США в том, что российские компании занимаются трудоустройством северокорейских рабочих в нарушение резолюций СБ ООН. "Вызывает сожаление очередное решение властей США ввести санкции против двух российских компаний, якобы занимающихся в нашей стране трудоустройством северокорейских рабочих", -  говорится  в комментарии официального представителя МИД РФ Марии Захаровой, опубликованном на сайте внешнеполитического ведомства. По ее словам, "как и ранее, доказательств, кроме своих обычных подозрений, американцы не приводят, требуют верить им на слово, а Россию же вновь упрекают в "прегрешениях", теперь уже и в нарушении резолюций Совета Безопасности ООН". "Решительно отвергаем эти обвинения, осуждаем практику экстерриториального применения Соединенными Штатами собственных правовых норм, идущих к тому же вразрез с общепринятыми положениями международного права", - отметили на Смоленской площади. Захарова отметила, что "безосновательные ограничения" против российских компаний являются "ни чем не подкрепленным дискриминационным шагом американской администрации". По словам представителя МИД, США пытаются "таким неуклюжим образом отвлечь внимание общественности от собственного деструктивного поведения на внешнеполитической арене". Накануне минфин США  внес в список  вторичных санкций по КНДР две компании, зарегистрированные в России. Речь идет о строительной компании Mokran и о северокорейской компании Korea Cholsan General Trading Corporation, работающей в России. Санкции против них вводятся за "участие, содействие или ответственность за вывоз северокорейских рабочих, отмечается в заявлении американского минфина.]]></text>
</doc>
