<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731391</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731391</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 09:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Домашний арест экс-гендиректору "Титановой долины" продлили до 17 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Свердловский облсуд</tag>
    <tag type="str">Титановая долина</tag>
    <tag type="str">Артемий Кызласов</tag>
    <tag type="str">Михаил Шилиманов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Свердловский областной суд  до 17 ноября продлил срок домашнего ареста бывшему гендиректору Особой экономической зоны (ОЭЗ) "Титановая долина" Артемию Кызласову, сообщили в пресс-службе облсуда. Постановление Ленинского суда Екатеринбурга о продлении домашнего ареста суд оставил без изменений, апелляцию защиты - отклонил. Кызласов и бывший замминистра экономики Свердловской области Михаил Шилиманов  были задержаны  17 февраля 2020 года по уголовному делу о взятке. По  версии следствия , в середине 2019 года Кызласов потребовал от представителя компании-подрядчика 13 млн рублей за подписание актов сдачи-приемки выполненных работ и за оплату выполненных работ по договору. Шилиманов предложил быть посредником. Обоих задержали сотрудники областного УФСБ при передаче 2,5 млн рублей - части взятки. Кызласову вменяют вымогательство взятки, (ч.6 ст.290), Шилиманову - посредничество (ч.4 ст.291.1 УК РФ). Сначала оба  были арестованы , но 15 июля Ленинский суд освободил их под залог. Прокуратура это решение оспорила, и Свердловский областной суд перевел обоих под домашний арест. В начале августа Кызласов  оставил должность  гендиректора ОЭЗ "Титановая долина" по собственному желанию. Работа по созданию ОЭЗ промышленно-производственного типа "Титановая долина" идет с 2010 года. Якорным резидентом первой очереди ОЭЗ общей площадью почти 300 га в Верхней Салде является Ural Boeing Manufacturing. Вторая очередь общей площадью почти 100 га разместилась в Екатеринбурге на землях аэропорта "Уктус", на эту площадку планируется привлечь до десяти резидентов.]]></text>
</doc>
