<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731914</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731914</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 09:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев объявил, что Баку отбил 7 населенных пунктов в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Азербайджанская армия освободила 7 населенных пунктов и город Физули в Карабахе, заявил президент Азербайджана Ильхам Алиев. "Сегодня наша армия освободила из оккупации город Физули и еще 7 сел Физулинского района - это Гоч Ахмеды, Чимен, Джуварлы, Пир-Ахмедлы, Мусабейли, Ишыглы и Дедели", - заявил Алиев в телеобращении к нации. Он отметил, что армянская сторона в Физули создала сильные фортификационные сооружения. "Нам долгие годы говорили, что город Физули взять невозможно или на это уйдут многие месяцы. Однако, мы смогли в кратчайшие сроки освободить сам город и большую часть района от армянской оккупации", - добавил президент Азербайджана. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. Армения заявила о вовлеченности в конфликт турецкой стороны и участии в боях в Карабахе боевиков из протурецких группировок. В Азербайджане эти заявления отвергли. На минувшей неделе Армения и Азербайджан по итогам многочасовых переговоров в Москве договорились о прекращении огня с полудня 10 октября. Вместе с тем военные ведомства Армении и Азербайджана в тот же день начали обмениваться обвинениями в несоблюдении договоренностей.]]></text>
</doc>
