<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734158</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734158</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 08:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подешевела до $41,02 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">NOC</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Испания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Котировки нефти снижаются в понедельник на росте заболеваемости COVID-19 в США и Европе, на снижении шансов на принятие новой программы стимулирующих мер в Штатах до президентских выборов, а также на устойчивом наращивании добычи в Ливии. К 8:20 по московскому времени декабрьские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на $0,75 (1,8%), до $41,02. В пятницу Brent подешевела на $0,69 (1,6%). Декабрьские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи NYMEX на $0,75 (1,88%), до $39,1 за баррель. За предыдущую сессию контракт подешевел на $0,79 (1,9%). По итогам прошлой недели Brent подешевела на 2,7%, WTI - на 3,1%. Число новых случаев заболевания коронавирусной инфекции в США продолжает бить рекорды, в то время как в Италии и Испании вводятся новые ограничительные меры. "В последние несколько недель рынок фокусировался на перспективах ухудшения спроса на нефть в связи с ростом заболеваемости COVID-19, - заявил Bloomberg главный аналитик по сырьевым рынкам Australia & New Zealand Banking Group Дэниел Хайнс. - Теперь на первый план выходит вопрос роста предложения, учитывая, что Ливия говорит о планах существенного наращивания добычи в ближайшие месяцы. Это может стать новой проблемой для ОПЕК". Государственная нефтекомпания Ливии National Oil Corp. (NOC) планирует увеличить добычу до уровня выше 1 млн баррелей в сутки (б/с) в течение четырех недель. В настоящее время добыча NOC составляет 560 тыс. б/с. Компания предупредила, однако, что не сможет вернуться к прошлогодним уровням производства, порядка 1,2 млн б/с, в связи с повреждением инфраструктуры и недостатком финансирования. В пятницу стало известно, что NOC сможет возобновить поставки нефти через крупнейший экспортный терминал страны - Es Sider - после снятия форс-мажора.]]></text>
</doc>
