<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739549</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739549</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 10:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Великобритания одобрила применение  COVID-вакцины Pfizer</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Великобритания в среду стала первой страной, которая одобрила использование вакцины от коронавируса COVID-19 производства американской компании Pfizer совместно с немецкой BioNTech, сообщило британское министерство здравоохранения. "Правительство сегодня приняло рекомендации Агентства по регулированию лекарственных препаратов и товаров медицинского назначения (MHRA) одобрить для использования вакцину от коронавируса Pfizer и BioNTech", - говорится в заявлении представителя Минздрава, опубликованном на сайте британского правительства. После анализа данных клинических испытаний вакцины эксперты MHRA "пришли к выводу, что вакцина соответствует строгим стандартам безопасности, качества и эффективности". "Объединенный комитет по вакцинации и иммунизации (JCVI) в скором времени опубликует финальные рекомендации приоритетным группам для получения вакцины, в том числе жителям домов престарелых, медицинским работникам, пожилым и клинически крайне уязвимым (лицам - ИФ)", - отмечается в заявлении. В Минздраве подчеркнули, что вакцина станет доступной по Великобритании со следующей недели. Глава компании Pfizer Альберт Бурла в свою очередь заявил, что санкционирование использования вакцины Великобританией является "историческим моментом" в борьбе с пандемией COVID-19. 1 декабря BioNTech обнародовала пресс-релиз, согласно которому BioNTech и Pfizer направили запрос в Европейское агентство лекарственных средств (EMA) для получения разрешения на использование разработанной ими вакцины от COVID-19. 20 ноября Pfizer и BioNTech передали запрос на экстренное использование вакцины от COVID-19 в Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов США (FDA). Ожидается, что рассмотрение запроса займёт минимум несколько недель. Эта вакцина показала  эффективность в 95%  на завершающем испытании.]]></text>
</doc>
