<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740816</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/740816</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 21:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Красногорске загорелась лаборатория медико-биологического агентства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красногорск</tag>
    <tag type="str">ФМБА</tag>
    <tag type="str">Федеральное медико-биологическое агентство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Научный центр биомедицинских технологий ФМБА загорелся в подмосковном Красногорске, сообщили в пресс-службе МЧС России. "В Красногорске пожар в нежилом здании ФГБУ науки "Научный центр биомедицинских технологий Федерального медико-биологического агентства России" в поселке Светлые Горы, д. 1. В здании расположена лаборатория", - сказали в ведомстве. Там отметили, что площадь пожара предварительно составляет 200 метров. В МЧС добавили, что на момент прибытия первого пожарно-спасательного подразделения наблюдалось возгорание на первом этаже. Отмечается, угрозы распространения на соседние строения нет. Пострадавших нет. Научный центр биомедицинских технологий был создан в 2002 году в целях развития биологической медицины, экспериментального биомоделирования, противодействия биотерроризму и создания новых средств биозащиты в 2002 году. Центр активно разрабатывает теоретические основы биомоделирования, создает биомодели, в том числе и трансгенных лабораторных животных для моделирования различных патологий человека, создает новые фармакологические средства, биологически активные добавки и фармнутриенты, разрабатывает технологии производства активных субстанций и готовых лекарственных форм, проводит доклинические испытания медицинских технологий и лекарственных средств на мелких и крупных лабораторных животных, а также экспериментальную работу в клинике. Со своей стороны в областной прокуратуре "Интерфаксу" сообщили о начале проверки в связи с пожаром. "Проверка проводится на предмет соблюдения законодательства о пожарной безопасности. Ход проверочных мероприятий поставлен в аппарате прокуратуры области на контроль", - сказали в надзорном ведомстве.]]></text>
</doc>
