<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732097</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732097</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 12:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело "Омбудсмена полиции" рассмотрит Люблинский суд Москвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омбудсмен полиции</tag>
    <tag type="str">Владимир Воронцов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Люблинский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Люблинский суд Москвы рассмотрит дело создателя интернет-проекта "Омбудсмен полиции" Владимира Воронцова, обвиняемого в вымогательстве, клевете, оскорблении власти и распространении порнографии. "Прокуратура Западного административного округа утвердила обвинительное заключение по уголовному делу в отношении бывшего сотрудника органов внутренних дел Владимира Воронцова", - сообщили в столичной прокуратуре в понедельник. Воронцов  обвиняется  в вымогательстве в крупном размере, клевете, распространении порнографии в интернете, и восьми эпизодах оскорбления представителей власти. "Уголовное дело будет направлено в Люблинский районный суд Москвы для рассмотрения по существу. Обвиняемому избрана мера пресечения в виде заключения под стражу", - сказали в надзорном ведомстве. По версии следствия, Воронцов в октябре 2017 года вымогал у бывшего сотрудника московской полиции 300 тыс. рублей, угрожая в противном случае опубликовать его интимные фотографии. Не получив деньги, обвиняемый выложил фото в своем сообществе в соцсети. В сентябре 2018 года и в феврале 2020 года Воронцов опубликовал в социальной сети интимные фотографии другого полицейского. В феврале 2020 года обвиняемый, по версии следствия, "угрожая распространением фотографий интимного характера, вымогал у сотрудника полиции 30 тыс. рублей, которые впоследствии получил". "В созданном им сообществе Воронцов публиковал записи, оскорбляющие сотрудников органов внутренних дел, являющихся представителями власти, в связи с исполнением ими должностных обязанностей, а также материалы, содержащие заведомо ложные сведения, порочащие честь и достоинство одного из адвокатов", - сказали в прокуратуре. Свою вину Воронцов не признал. Воронцов - бывший сотрудник МВД. Проект "Омбудсмен полиции" занимается защитой прав сотрудников правоохранительных органов.]]></text>
</doc>
