<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729823</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729823</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 15:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко поблагодарил Гуцериева за инвестиции в белорусскую деревню</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Михаил Гуцериев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко посетил в Минском районе новый храм в честь святого пророка Иоанна Предтечи, где пообщался с главой Белорусской православной церкви (БПЦ) епископом Вениамином, российским бизнесменом Михаилом Гуцериевым и прихожанами. По данным президентской пресс-службы, церемония освящения храма состоялась утром перед прибытием главы государства. Сообщается, что президент "зажег в церкви свечу и обратился к прихожанам". Лукашенко отметил, что "местные жители всегда мечтали, чтобы у них был свой храм и осуществиться этому помог меценат Михаил Гуцериев" и поблагодарил Гуцериева: "Не только за этот храм, но и за школу, те производственные помещения, которые вы построили на миллиарды долларов в нашей стране". Прихожанам президент заявил, что "если бы не было сельчан, нам бы было еще труднее". "Именно вы являетесь основой, опорой стабильности нашего государства", - отметил он, поблагодарив их за это. Со своей стороны глава БПЦ сообщил, что многие храмы и святыни были восстановлены и построены на белорусской земле. По его мнению, немалая заслуга в развитии духовной составляющей принадлежит главе государства. В свою очередь, Гуцериев рассказал, что церковь, которая располагалась неподалеку, в прежние годы была разрушена, о чем узнал Лукашенко. "Мы проезжали здесь. Сказал: хорошо было бы здесь ( несколько населенных пунктов, нет церкви ) построить. Напротив школа, каждое утро дети будут ходить и приобщаться к Богу, религии. Колокольный звон - это всегда душу ранит, впечатляет, это очень красиво", - поделился бизнесмен. По его мнению, место здесь очень значимое, поскольку буквально в 50-70 м - могила танкистов, которые погибли летом 1944-го при освобождении Белоруссии. Михаил Гуцериев является председателем совета директоров ИООО "Славкалий", которое строит Нежинский ГОК. Это второе предприятие в Белоруссии по добыче калийной руды и производству калийных удобрений, мощностью до 2 млн тонн хлорида калия в год. Инвестпроект предусматривает строительство горнодобывающего комплекса, обогатительной фабрики, газотурбинной электростанции для собственных нужд, железнодорожной, автодорожной, жилищной и другой инфраструктуры.]]></text>
</doc>
