<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736826</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736826</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 16:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Росстандарт сможет проверять АЗС в режиме "тайного покупателя"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Кулешов</tag>
    <tag type="str">Росстандарт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Федеральное агентство по техническому регулированию и метрологии (Росстандарт) с 1 июля 2021 года сможет проверять автозаправки в режиме "тайного покупателя", сообщил заместитель главы ведомства Алексей Кулешов. "Принят закон о госконтроле и надзоре, который вступит в силу в следующем году, с 1 июля. Он позволит нам как органу госконтроля осуществлять проверки в режиме "тайного покупателя". Соответственно без предупреждения пришли  (на АЗС - ИФ) , отмерили, и по качеству, и по количеству топлива и, соответственно, выявили нарушения", - сказал Кулешов в эфире "прямой линии" о качестве моторного топлива на "Авторадио". По его словам, Росстандарт получает жалобы от граждан по поводу недолива топлива на АЗС. "Действительно, достаточно много поступает жалоб на недоливы от граждан, которые и подтверждаются, и не подтверждаются - только 500 таких жалоб за год поступило. И по качеству тоже жалобы поступают. Но здесь отрадно, что вопрос качества мы достаточно эффективно за последние годы решили", - сказал Кулешов. По его словам, проверки Росстандарта выявляют нарушения с недоливом топлива в 20% случаев. "Но надо понимать, что сегодняшнее законодательство не до конца для нас эффективно, мы проверяем, заранее предупредив об этом организацию. И даже в таких случаях все равно умудряются недоливать", - отметил Кулешов. Он отметил, что, по данным общественных организаций, процент потенциальных нарушителей может быть гораздо выше. Согласно ряду исследований, до 70% АЗС, которые проверяли общественники, "уличали в этом явлении", сказал Кулешов.]]></text>
</doc>
