<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730141</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730141</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 06:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Киргизии Жээнбеков пообещал вернуть страну в правовое русло</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Все усилия президента Киргизии Сооронбая Жээнбекова будут направлены на то, чтобы в ближайшее время вернуть страну в мирное русло, сообщила во вторник "Интерфаксу" пресс-секретарь главы государства Толгонай Стамалиева. "К сожалению, киргизстанцы до этого пережили два народных восстания и, как никто, знают цену мира и стабильности. Поэтому все усилия президента Сооронбая Жээнбекова, подчеркну, будут направлены на то, чтобы в ближайшее время вернуть страну в мирное русло. Глава государства призывает все политические силы страны к благоразумию ради Киргизии и ее граждан", - заявила Стамалиева. Она отметила, что с учетом сложившейся ситуации глава государства рекомендует ЦИК Киргизии тщательно изучить материалы, связанные с нарушениями, вплоть до аннулирования итогов парламентских выборов. "Президент контролирует ситуацию и выражает уверенность в том, что все политические силы поставят интересы страны выше своих, не допустят раскола в обществе и других опасений, которые волнуют граждан страны. Все свои усилия направляет на то, чтобы вернуть страну в правовое русло. В первую очередь это касается итогов парламентских выборов, прошедших накануне в стране", - сказала пресс-секретарь. Она подчеркнула, что Жээнбеков продолжает находится в Бишкеке Столкновения в Бишкеке начались в понедельник после объявления предварительных итогов выборов в парламент Киргизии. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают результаты выборов по причине массовых нарушений и фальсификаций в ходе избирательного процесса. Демонстранты вышли на митинг с требованием отменить результаты голосования и объявить повторные выборы. В результате попыток разгона манифестантов милицией с применением водометов, слезоточивого газа и светошумовых гранат пострадали уже более 100 человек, большинство из них силовики. Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков во вторник проведет встречу с лидерами политических партий, участвовавших в парламентских выборах.]]></text>
</doc>
