<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728454</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728454</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 15:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Онколог рассказал, как больные раком переносят COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Рыков</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Санкт-Петербургская больница РАН</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Онкологических больные переносят коронавирус не тяжелее, чем другие больные, заявил ведущий онколог Санкт-Петербургской больницы РАН Иван Рыков. "У нас были пациенты, которые перенесли COVID и нуждались дальше в проведении химиотерапии. Мы поначалу очень боялись, потому что первое время было непонятно, чего от них ожидать. Все боялись, что на фоне иммуносупрессии  (угнетение иммунитета - ИФ)  они "сгорят" мгновенно", - рассказал Рыков на пресс-конференции информационного агентства" Интерфакс Северо-Запад" в четверг. "Сейчас мы уже знаем, что это не так. На самом деле, наши онкологические пациенты переносят COVID ничуть не хуже, чем остальные, и мы сейчас больше ничего не боимся. Это вопрос опыта и взаимодействия  (разных отделений - ИФ) ", - добавил он. В свою очередь заведующая амбулаторным терапевтическим отделением Санкт-Петербургской больницы РАН Полина Игнатьева отметила, что риски снижает здоровый образ жизни. "Ожирение тоже является фактором риска ковидной инфекции: пациенты, страдающие ожирением, соответственно, чаще и тяжелее переносят эту вирусную инфекцию. Здоровый образ жизни в лечении ожирения нам очень поможет", - отметила она. Заместитель главного врача Санкт-Петербургской больницы РАН Марина Баллюзек подчеркнула, что больше других рискуют пациенты с диабетом и гипертонией. В качестве профилактики, помимо соблюдения гигиены и социальной дистанции, врачи рекомендуют принимать витамин D и цинк.]]></text>
</doc>
