<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740296</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740296</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 17:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутаты "Альтернативы для Германии" приедут на встречу с Лавровым</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Альтернатива для Германии</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Двое депутатов правой партии "Альтернатива для Германии" - замглавы фракции в бундестаге Тино Круппала и его коллега Армин-Паулюс Хампель - во вторник, 8 декабря, посетят Москву, сообщил "Интерфаксу" пресс-секретарь парламентской фракции Маркус Шмидт. "Глава фракции Гауланд не полетит, полетят его заместитель господин Круппала и господин Хампель, он руководитель группы по внешней политике", - сказал Шмидт.  По словам Шмидта, помимо встречи с Лавровым у депутатов запланированы мероприятия в посольстве ФРГ в РФ и мероприятие в Госдуме, в числе тем обсуждения запланированы вопросы "Северного потока 2" и санкций в отношении России". Всего германские депутаты пробудут в Москве 3 дня, они намерены вылететь сразу, как только будет получен негативный результат теста на коронавирус.  "Альтернатива для Германии" - немецкая правая (ультраправая) политическая партия, основанная 6 февраля 2013 года. По итогам выборов 24 сентября 2017 года стала третьей по численности партией в бундестаге. Позиции партии характеризуют как националистические, правопопулистские и евроскептические. Александр Гауланд, сооснователь "АдГ", до 2019 года возглавлявший партию, считается лидером национал-консервативного, или националистического, крыла партии, известен своими радикальными высказываниями, в частности о том, что немцы могут гордиться "подвигами немецких солдат" в Первой и Второй мировых войнах.]]></text>
</doc>
