<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734326</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734326</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 09:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве в 2020 году откроют только две новые гостиницы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">CBRE</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Татьяна Белова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Movenpick</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - В октябре в Москве окрылась первая новая гостиница с начала года - Movenpick Moscow Taganskaya на 154 номера, сообщила компания CBRE. До конца года ожидается открытие еще одного нового отеля. Открытая гостиница стала первым отелем в Москве под брендом Movenpick. За первые девять месяцев 2020 года в гостиничном секторе столицы не появилось ни одного нового объекта. По данным CBRE, после снятия коронавирусных ограничений загрузка московских гостиниц росла и к августу превысила показатели марта. Это произошло в основном благодаря деловым мероприятиям, которые проводили в отелях, и за счет активизации внутреннего туризма. К сентябрю гостиницы были заполнены примерно на 50%, средний показатель за 9 месяцев - 36% (на 42 п.п. ниже, чем за аналогичный период 2019 года). В сегменте "люкс" наблюдалось наибольшее падение спроса - на 70%. При этом средняя цена номера продолжила падать: антирекорд апреля и мая (-19%) был побит в сентябре, когда этот показатель снизился еще на 20%. Гости стали предпочитать более дешевые номера. Рост (на 6%) продемонстрировал только сегмент "люкс", несмотря на отсутствие иностранных путешественников. В среднем за девять месяцев с начала года средний тариф снизился на 9%, сильнее всего упали цены в среднем сегменте - на 21%. Доходность на номер в первом квартале снизилась на 15,5%, во втором - на 87% по сравнению со вторым кварталом прошлого года, в третьем - на 64%. Средний показатель за девять месяцев - падение на 58%. При этом в абсолютных показателях доходность на номер выросла: если в апреле она составляла 500 рублей, то в сентябре - более 3,1 тыс. рублей. По прогнозам CBRE, результаты 2020 года будут беспрецедентно низкими. "Деловой поток начал постепенно восстанавливаться, но текущая ситуация неопределенности на рынке не позволяет прогнозировать быстрое возвращение к докризисным показателям", - отметила директор компании Татьяна Белова. Ранее эксперты заявляли, что в Москве есть потенциал для удвоения числа номеров в гостиницах современного уровня.]]></text>
</doc>
