<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740623</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740623</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 19:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ РФ пока не увидел необходимости в новых ипотечных надбавках</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Елизавета Данилова</tag>
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - ЦБ РФ пока не видит необходимости вводить дополнительные надбавки к коэффициентам риска, но следит за ситуацией, сообщила директор департамента финансовой стабильности Банка России Елизавета Данилова на конференции регулятора "(Пост)Коронавирусная экономика и вызовы для политики Центрального банка". "Будем отслеживать качество, какие "винтажи"  (данные кредитного портфеля - ИФ)  выдаются банками. И постоянно переоценивать целесообразность наших надбавок. Но, конечно, на данный момент, в ближайшее время мы не усматриваем такой необходимости", - сказала Данилова, отвечая на вопрос о необходимости введения новых надбавок для кредитов с низким первоначальным взносом. "Пока какого-то вот опасного состояния рынка, "пузыря" в настоящее время, конечно, мы не видим. И мы видим по-прежнему потенциал для сохранения вот этих вот нынешних контрциклических мер", - добавила она. По словам Даниловой, ЦБ отслеживает динамику кредитов с низким первоначальным взносом. "Мы видим, что в некоторых сегментах, например, в ДДУ, в третьем квартале повысилась доля кредитов с низким первоначальным взносом, меньше 20%. Доля таких кредитов в новых выдачах составила 40%", - отметила руководитель департамента Банка России. Ранее, 8 декабря, глава ЦБ Эльвира Набиуллина говорила, что потенциал для развития рынка ипотеки в России еще есть, но важно  не допустить образования на нем "пузыря" . "Нам нужно избежать "пузыря" и избежать реальных рисков, прежде всего для граждан, а потом уже и для застройщиков, и для банков. И для этого нужен долгосрочный план по развитию этого сегмента, который будет базироваться на рыночных механизмах", - сказала она. В конце ноябре первый зампред ЦБ Ксения Юдаева отмечала, что ЦБ при появлении рисков "пузыря" на ипотечном рынке и росте долговой нагрузки граждан будет для купирования этих рисков принимать те же меры, что и раньше. Эти меры могут быть связаны с ограничением долговой нагрузки и с повышением у банков буферов для того, чтобы в будущем поглощать убытки.]]></text>
</doc>
