<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731770</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731770</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 11:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти столицы разъяснили порядок работы школ с 19 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - С 19 октября для учеников 1-5 классов возобновляются уроки в очном формате, весь класс целиком по желанию родителей может перейти на дистанционное обучение, если их не устроит замещающий преподаватель, сообщил столичный оперативный штаб по контролю и мониторингу ситуации с коронавирусом в пятницу. Переход на дистанционное обучение старших школьников обусловлен тем, что они больше подвержены риску заражения коронавирусом, на их долю приходится две трети заболевших детей, говорится в сообщении. "Учащиеся 6-11 классов достаточно успешно адаптируются к дистанционному формату обучения. Младшим это сделать сложнее", - отмечает штаб. Кроме того, ученики 1-5 классов должны быть дома под присмотром взрослых, "что зачастую невозможно, так как родители в это время находятся на работе", отмечает штаб. По информации властей, занятия в кружках и секциях в школах будут проходить в очном формате, но для учащихся классов одной параллели, чтобы минимизировать контакты между детьми. "Все занятия в кружках и секциях, в том числе в дистанционном формате, во дворцах и центрах творчества приостановлены с 19 октября на две недели", - напоминают в штабе. Группы продленного дня для учеников 1-4 классов возобновляют работу после каникул, они организованы по параллелям. Для учащихся колледжей занятия с 19 октября возобновляются в очном формате. В разъяснениях оперштаба подчеркивается, что ученикам 6-11 классов, которые относятся к числу льготников (многодетные, малоимущие, дети-инвалиды), на время дистанционного обучения предусмотрена выдача продуктовых наборов. "В случае, если в начальной школе учитель старше 65 лет находится на больничном, а замещающий его педагог не устраивает родителей, то весь класс целиком по желанию родителей может перейти на дистанционное обучение. В таком случае они смогут продолжить обучение со своим прежним педагогом, но в дистанционном формате", - информирует оперштаб. В мэрии напоминают, что транспортные карты школьников 1-5 классов будут разблокированы. Льготный проезд старшеклассников пока по-прежнему приостановлен. Частным образовательным организациям рекомендовано принять решения, аналогичные тем, что действуют в государственных школах.]]></text>
</doc>
