<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732200</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732200</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 22:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Елецкий подросток стал фигурантом уголовного дела за хоровод вокруг "Вечного огня"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Липецкая область</tag>
    <tag type="str">Елец</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Следственные органы Липецкой области возбудили уголовное дело в отношении 17-летнего жителя города Ельца по подозрению в осквернении мемориала, посвященного погибшим в годы Великой Отечественной войны за освобождение города. Дело возбуждено по ч. 2 ст. 214 УК РФ  (вандализм, то есть осквернение мемориального сооружения, совершенный группой лиц совместно с малолетними, не достигшими уголовной ответственности) . По данным следствия, 16 октября подросток и четверо детей в возрасте от семи до девяти лет водили хоровод вокруг "Вечного огня" в Ельце, жгли цветы от венков и "совершали другие хулиганские действия". "Учитывая, что четверо участников вандализма - малолетние, в силу своего возраста не способны осознавать последствий своих деяний и не могут быть привлечены к уголовной ответственности, отвечать за произошедшее придется 17-летнему подростку. В настоящее время он задержан", - говорится в сообщении. Подростку назначена психолого-психиатрическая экспертиза. Также следователи проверят условия воспитания детей в семьях. В адрес должностных лиц, ответственных за профилактику противоправного поведения среди несовершеннолетних, будут вноситься соответствующие представления. В СКР напомнили, что за осквернение зданий или иных сооружений, глумление над общепринятыми духовными и историческими ценностями, совершенные группой лиц, предусмотрено наказание вплоть до трех лет лишения свободы.]]></text>
</doc>
