<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727173</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/727173</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 13:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербургским уличным музыкантам ограничат места для выступления</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ЗакСобрание</tag>
    <tag type="str">Денис Четырбок</tag>
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - В Петербурге уличным музыкантам разрешат выступать только в определенных местах, предварительно согласовав место и время концерта. Это следует из законопроекта, который был принят в первом чтении городским ЗакСобранием. Им можно будет выступать рядом с городскими учреждениями культуры - на Невском проспекте, к примеру, таких точек шесть, отметил автор поправок Денис Четырбок. Громкость звука им придется ограничить 60 децибелами. В подземных переходах уличные концерты не предусмотрены. "На сегодняшний день наша главная задача - обустроить места, и, если хотите, приучить уличных музыкантов ими пользоваться, поскольку любое выступление в этих местах подчиняется сразу целому ряду требований (...). А уже когда мы приучим уличных музыкантов к этому, дальше можно думать и о взыскании платы", - ответил Четырбок на предложение выдавать уличным музыкантам лицензии. Депутат объяснил, что предложил упорядочить работу музыкантов, поскольку в последнее время их начали часто задерживать: власти трактуют выступления на улице как самовольное занятие земельных участков. Поэтому он предложил определить территории, где уличные выступления будут законными. По словам Четырбока, законопроект носит рамочный характер. Все конкретные требования и условия определят в Смольном, считает он. Оппозиционные депутаты раскритиковали законопроект за отсутствие конкретики. Также их вопросы вызвала передача полномочий по согласованию исполнительной власти. "Ни у одного учреждения культуры нет ни одного земельного участка на Невском проспекте за "красной" линией дома, включая комитет по культуре. Это территории общего пользования, и никакого отношения к этим местам законопроект иметь не будет. Будут гнать так же, как и раньше", - заявил Алексей Ковалев ("Справедливая Россия"). Единоросс Андрей Анохин предложил просто ограничить выступления по времени, не выделя никаких зон. "Поймите, что в случае принятия этого закона против парламента весь Невский запоет, все коллективы, которые останутся без работы", - сказал он. Четырбок - автор законопроекта о повышении минимально допустимой площади городских баров с 20 до 50 кв.м. Его предложение вызвало протесты бизнеса, горожан и туристов. Губернатор Александр Беглов  подписал  этот закон, но вскоре  предложил  его доработать.]]></text>
</doc>
