<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734859</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734859</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 07:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трое росгвардейцев задержаны в Омске по подозрению в коррупции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Трое сотрудников вневедомственной охраны Росгвардии задержаны в Омске по подозрению в получении взяток и незаконном хранении наркотиков, сообщила в пятницу пресс-служба регионального ФСБ. "УФСБ России по Омской области совместно с отделом собственной безопасности управления Росгвардии по Омской области пресечена противоправная деятельность сотрудников ФГКУ "УВО ВНГ России по Омской области", подозреваемых в совершении коррупционных преступлений, а также незаконном хранении наркотических средств", - говорится в сообщении. По информации ведомства, группа сотрудников вневедомственной охраны Росгвардии получала взятки от граждан, причастных к незаконному обороту наркотиков, в обмен на бездействие с их стороны по привлечению наркоторговцев к уголовной ответственности. "23 октября 2020 года в результате проведения оперативно-розыскных мероприятий после получения взятки от жителя Омска, причастного к незаконному обороту наркотических средств, подозреваемые были задержаны с поличным сотрудниками спецподразделения УФСБ России по Омской области", - говорится в сообщении. В дальнейшем в ходе проведения обследования принадлежащего командиру взвода вневедомственной охраны гаражного бокса в нем было обнаружено более 70 г различных наркотиков. На основании представленных ФСБ материалов в отношении двух сотрудников вневедомственной охраны региональным СКР возбуждены уголовные дела по п. "а" ч. 5 ст. 290 УК РФ (получение взятки должностными лицами по предварительному сговору или организованной группой), а также в отношении их непосредственного начальника - по ч. 2 ст. 228 УК РФ (незаконное хранение наркотиков в крупном размере). В региональном СКР, в свою очередь, сообщают, что в настоящее время задержанным уже предъявлено обвинение, двоим из них избрана мера пресечения в виде заключения под стражу, а командиру взвода - в виде домашнего ареста. В настоящее время региональным управлением ФСБ осуществляются мероприятия, направленные на содействие следственным органам в установлении обстоятельств совершенных преступлений и привлечение к ответственности всех лиц, причастных к их совершению, сообщает пресс-служба.]]></text>
</doc>
