<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727395</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727395</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 14:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутат Госдумы переизбран президентом Ассамблеи православия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МАП</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Сергей Гаврилов</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Тбилиси</tag>
    <tag type="str">Грузия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Председатель думского комитета по развитию гражданского общества, вопросам общественных и религиозных объединений Сергей Гаврилов переизбран единогласно председателем Межпарламентской Ассамблеи Православия (МАП). Об этом сообщила пресс-служба комитета. Заседание, на котором он был переизбран, прошло онлайн в четверг. Российские представители возглавили также ряд органов в новом составе МАП. Представитель белорусской делегации возглавил один из ключевых комитетов ассамблеи - по сотрудничеству с Парламентским собранием Союза Беларуси и России. Это Собрание получило статус постоянного наблюдателя при МАП. Участники заседания высказались против международных санкций и обострения отношений между странами, отмечается в сообщении пресс-службы. 20 июня 2019 года российская делегация участвовала в заседании Генассамблеи МАП в Тбилиси. Оно проходило в здании парламента Грузии. Гаврилов по приглашению грузинской стороны занял кресло спикера, что вызвало негодование грузинской парламентской оппозиции, которая сорвала мероприятие. Гаврилов тогда  сообщил "Интерфаксу ", что в связи с угрозой членам и руководству МАП было принято решение досрочно завершить работу. Делегация МАП покинула Тбилиси, ее сопровождали сотрудники службы безопасности. У парламента собрались протестующие против приезда российских депутатов. Там произошли  столкновения  полиции и митингующих и была попытка штурма здания. Пострадали несколько десятков человек. Оппозиция  добилась отставки  спикера парламента Ираклия Кобахидзе. В Москве объявили, что пребывание в Грузии российских граждан перестало быть безопасным, и поэтому президент России Владимир Путин подписал указ, временно запрещающий авиаперевозки между Россией и Грузией и продажу туров в Грузию.]]></text>
</doc>
