<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737435</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737435</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 11:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова сообщила о формировании новой мутации коронавируса в Сибири</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сибирь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Новая мутация коронавируса может формироваться в Сибирском федеральном округе, сообщила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "Мы видим изменения определенные в белке s, и данные замены, которые выявлены в 9 изолятах в Сибирском регионе, которые позволяют нам предположить, что в этом регионе формируется свой вариант  (коронавируса - ИФ)  с определенными мутациями", - сказала Попова на виртуальном симпозиуме "Пандемия COVID-19: вызов современной науке". Она уточнила, что "изучение генетических изменений нового коронавируса стало важной работой, которую ведет с самых первых дней научный центр "Вектор". По словам Поповой, на сегодняшний день определены полные геномы для 1215 изолятов нового коронавируса, часть из них представлена в международных базах данных. "Мы на сегодня видим, что анализ геномов коронавируса из зарубежных стран и России говорит о том, что весной мы получили массово завезенные штаммы вируса из западной Европы, которые относятся к g-варианту. Завозы были многократны из разных европейских стран, но завоза из Китайской народной республики мы не видим совсем. То есть штаммов, которые были бы привезены из Китая в начале этого года, в РФ не циркулирует", - добавила Попова. Она также сообщила, что на сегодняшний день в России нет завозов новых мутаций коронавируса из Европы.]]></text>
</doc>
