<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726787</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726787</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 08:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Архангельской области врио губернатора набрал почти 70%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Цыбульский</tag>
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
    <tag type="str">Игорь Орлов</tag>
    <tag type="str">Ирина Чиркова</tag>
    <tag type="str">Олег Мандрыкин</tag>
    <tag type="str">Шиес</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Врио губернатора Архангельской области единоросс Александр Цыбульский набрал 69,57% по итогам обработки 95,5% протоколов, сообщили в региональном избиркоме. Явка составила около 32,49%. Кандидат от "Справедливой России" Ирина Чиркова получила 16,94%, выдвиженец от ЛДПР Сергей Пивков - 6,8%. Андрей Есипов от "Коммунистической партии социальной справедливости" набирает 2,12%, Николай Вакорин от Партии пенсионеров - 1,78%, Айман Тюкина от "Зеленой альтернативы" - 1,25%. К выборам не был допущен координатор протестов против обустройства мусорного полигона в Шиесе, член партии "Яблоко" Олег Мандрыкин. На выборах 2015 года тогдашний врио губернатора Игорь Орлов набрал 53,28% голосов при явке 20,99%. Орлов  ушел в отставку  по собственному желанию 2 апреля 2020 года. Это решение он объяснил результатами социологических исследований. Цыбульский стал врио главы Поморья, а до того он был губернатором Ненецкого автономного округа. Одновременно об отставке объявил глава Коми Сергей Гапликов. В Архангельской области и Коми ранее проходили  акции протеста  против обустройства мусорного полигона в районе станции Шиес, куда предполагалось свозить брикетированный мусор из Москвы.]]></text>
</doc>
