<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707505</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707505</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 17:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В турецких отелях этим летом будут действовать ограничения для туристов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Отели Турции летом будут работать с рядом ограничений из-за коронавируса,  сообщает  газета Daily Sabah. "В соответствии с требованиями министерства культуры и туризма Турции, гостиницы этим летом могут быть заполнены максимум на 60%. У туристов при заселении будут измерять температуру и выдавать им маски. В отелях будет оборудована карантинная зона, куда будут отправлять постояльцев с подозрением на COVID-19", - пишет издание. Дверные ручки и другие поверхности в отелях будут регулярно дезинфицироваться, номера после выселения гостей будут оставаться пустыми в течение 12 часов. В зонах питания продукты будут закрыты защитной стеклянной панелью на случай кашля и чихания кого-то из гостей. Между столами будет соблюдаться дистанция 1,5 метра, а количество людей в обеденных залах будет ограничено. Также временно исчезнут кофемашины и другие автоматы с напитками, которыми массово пользуются постояльцы. На пляжах будет соблюдаться социальная дистанция. Уровень хлора в бассейнах будет поддерживаться на значительном уровне. Спа-центры и фитнес-залы в этом сезоне будут закрыты. Ранее власти Турции объявили, что страна пройдет через четыре этапа снятия ограничений из-за коронавируса. Постепенное возобновление международного авиасообщения начнется 12 июня. А полностью вернуться к нормальной жизни можно будет только после создания вакцины. По состоянию на 6 мая в Турции зарегистрировано почти 130 тыс. случаев COVID-19.]]></text>
</doc>
