<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734644</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734644</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 20:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Киев обязался за неделю представить "дорожную карту" по Донбассу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">ДНР</tag>
    <tag type="str">ЛНР</tag>
    <tag type="str">Борис Грызлов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Киев согласился рассмотреть проект "дорожной карты" выполнения Минских соглашений в недельный срок, сообщил журналистам полпред РФ в Контактной группе по Донбассу Борис Грызлов. "На заседании Контактной группы 14 октября 2020 г. представители Донбасса предложили проект Дорожной карты - пошаговый план всеобъемлющего мирного урегулирования конфликта на Донбассе в соответствии с Минскими соглашениями и Резолюцией Совбеза ООН. После длительных попыток уклониться от работы над дорожной картой, сегодня Киев наконец-то взял обязательства в недельный срок представить свой проект дорожной карты по всем вопросам, затронутым в предложениях ОРДЛО ( Отдельные районы Донецкой и Луганской областей - ИФ )", - сказал он по итогам встречи Трехсторонней контактной группы. Грызлов выразил надежду, что это может помочь сторонам конфликта найти выход из сложившегося тупика в переговорах. "Украинская делегация проявила желание продвинуться вперед, взяв на себя конкретные обязательства и сроки подготовки своего варианта. Это хорошая новость", - подчеркнул он. Также полпред РФ отметил, что предварительные результаты выборов на Украине показали растущую поддержку тех политических сил, которые требуют от власти вступить в диалог с Донецком и Луганском. "Киевской власти надо прислушаться к избирателям и вернуться к исполнению Минских соглашений", - заключил он.]]></text>
</doc>
