<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730144</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730144</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 06:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Протестовавшие после столкновений у парламента Киргизии вышли убрать мусор</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Жители Бишкека, участвовавшие в столкновениях с сотрудниками милиции в понедельник, вышли к зданию парламента Киргизии для того, чтобы убрать мусор, сообщает корреспондент "Интерфакса" с места событий во вторник. Молодые жители столицы убирают мусор, оставленный после столкновений с силовиками у здания парламента страны, где также расположен офис президента. В беседе с корреспондентом "Интерфакса" активисты заявили, что также принимали участие в митинге и произошедших столкновениях с сотрудниками внутренних дел, но считают своим долгом убрать беспорядок, учиненный митингующими. К настоящему моменту около 1 тыс. митингующих продолжает находиться на центральной площади "Ала-Тоо" в Бишкеке, у здания парламента находятся примерно 500 человек, они стараются поддерживать общественный порядок и не пускают внутрь Белого дома посторонних людей. В понедельник примерно в 07:00 (04:00мск) отдельные кабинеты на четвертом, пятом, шестом и седьмом этажах с западной стороны здания парламента Киргизии были охвачены пламенем. На месте работало четыре пожарных расчета. О масштабах повреждения и ущерба ничего не известно. Спустя полтора часа пожар был полностью ликвидирован. Столкновения в Бишкеке начались в понедельник после объявления предварительных итогов выборов в парламент Киргизии. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают результаты выборов по причине массовых нарушений и фальсификаций в ходе избирательного процесса. Демонстранты вышли на митинг с требованием отменить результаты голосования и объявить повторные выборы. В результате попыток разгона манифестантов милицией с применением водометов, слезоточивого газа и светошумовых гранат пострадали уже более 100 человек, большинство из них силовики. Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков во вторник проведет встречу с лидерами политических партий, участвовавших в парламентских выборах.]]></text>
</doc>
