<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734851</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734851</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 06:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-директор разведки США предупредил о возможности вмешательства России в выборы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Бывший директор Национальной разведки США Дэн Коутс заявил, что обеспокоен возможным вмешательством России в выборы президента. "Я думаю, что они (Россия- ИФ) делают это лучше, чем кто-либо другой. (...) Они пытаются подорвать нашу веру в демократию. Они и сейчас этим занимаются. Они будут продолжать это делать, и американский народ должен это знать", - заявил Коутс в интервью телеканалу CBS. Он отметил, что, согласно собранным разведданным, есть полная уверенность, что Россия будет вмешиваться в выборы США. Между тем, он сообщил, что не видел никаких доказательств "широко распространенного мошенничества", несмотря на многочисленные заявления президента Дональда Трампа о том, что предстоящие выборы "будут самыми коррумпированными выборами в американской истории". "Нет, я этого не видел, и люди, с которыми я разговаривал, которые смотрят на это, в основном сказали, что они этого не видели, по крайней мере на данный момент", - сказал Коутс. Он также заявил, что опасается всплеска насилия, которое может последовать после выборов в США. "Кошмарный сценарий заключается в том, что в ночь выборов люди сделают выводы или через несколько дней сделают выводы о том, что их кандидату было отказано в победе и что результатом этого станут общественные беспорядки и насилие", - заявил экс-директор Нацразведки. Коутс призвал американских избирателей объединиться. "Если мы этого не сделаем, Джо Байден и Дональд Трамп не будут победителями. Владимир Путин (президент России - ИФ), Си Цзиньпин (председатель КНР - ИФ) и верховный лидер (Ирана - ИФ) Али Хаменеи будут смеяться и говорить: "Мы их поймали". Мы не должны позволить этому случиться", - заявил он. Ранее директор американской нацразведки Джон Рэтклифф заявил, что РФ и Иран предприняли шаги, якобы нацеленные на то, чтобы попытаться повлиять на ноябрьские выборы в США. "Иран и Россия предприняли конкретные шаги, нацеленные на то, чтобы подрывать процесс выборов в США, повлиять на общественное мнение", - сказал он на пресс-конференции. Выборы в США состоятся 3 ноября. За пост президента ведут борьбу республиканец Трамп и кандидат от демократов Байден. Кроме этого, в этот день американцам предстоит выбрать всех членов Палаты представителей и часть сенаторов.]]></text>
</doc>
