<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732361</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732361</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 18:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Производитель российских аппаратов ИВЛ усомнился в их утилизации в Штатах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Авента-М</tag>
    <tag type="str">КРЭТ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Российский производитель аппаратов ИВЛ - концерн "Радиоэлектронные технологии" (КРЭТ) не получал информации об утилизации 45 аппаратов, полученных США из Москвы, сообщили в пресс-службе компании. "Мы не видели никаких официальных документов на этот счет. Есть публикации в определенных СМИ, но вряд ли они могут восприниматься как источник официальной и заслуживающей доверия информации", - заявил во вторник представитель КРЭТ, комментируя информацию об утилизации аппаратов в США. "Мы верим в разум и далеки от мысли, что американские чиновники могли так поступить с дорогостоящим оборудованием, которое востребовано сегодня во многих странах мира в условиях пандемии", - отметил представитель КРЭТ. Как сообщалось, в США были отправлены аппараты модели "Авента-М", они выпускаются Уральским приборостроительным заводом, входящим в Концерн "Радиоэлектронные технологии" ("Ростех"). Как сообщали в КРЭТ, за все время эксплуатации аппаратов серии "Авента" к их безопасности не было нареканий. Все аппараты проходят проверку и тестирование и в случае выявления нарушений возвращаются на доработку. После возгорания аппаратов в больницах КРЭТ начал отзыв аппаратов для проведения "дополнительных проверок и тестирования". По данным портала госзакупок, аппараты модели "Авента-М" закупали медучреждения ФСИН. Аппараты предыдущей модели "Авента" - госпитали Росгвардии и Минобороны. После случаев воспламенения аппаратов в Москве и Петербурге США заявили, что пока не будут использовать эти аппараты. Издание Buzzfeed сообщило, что 45 российских аппаратов ИВЛ  были утилизированы .]]></text>
</doc>
