<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708611</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708611</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 13:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Смольный не заметил всплеска жалоб на домашнее насилие в Петербурге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Смольный</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Елена Фидрикова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Петербургские чиновники пока не заметили всплеска жалоб на домашнее насилие, но допускают, что их количество может вырасти после завершения режима самоизоляции. Об этом заявила на пресс-конференции зампред городского комитета по социальной политике Елена Фидрикова. Пока, по ее словам, число таких жалоб сопоставимо с прошлогодними показателями. В 2019 году в стационарных отделениях услуги получили 114 женщин, пострадавших от семейного насилия, на полустационарной основе получили помощь 187 человек. "На сегодняшний день в "отделениях женщин в опасности" находятся шесть женщин, которые пострадали от насилия. Но мы переживаем о другом: как только мы начнем выходить из режима самоизоляции, число таких обращений резко возрастет, потому что станут очевидны последствия, появится возможность лично обращаться в учреждения, и сейчас эти обращения отложены из-за необходимости соблюдать режим самоизоляции", - добавила Фидрикова. Начальник управления организации работы участковых и подразделений по делам несовершеннолетних ГУ МВД Петербурга и Ленобласти Юлия Кулагина отметила, что уровень бытового насилия в регионе снижается с 2016 года. Сегодня на учете из-за семейных конфликтов состоят около 4000 человек, сказаала она. Она отметила, что выявление таких преступлений "имеет несколько латентный характер" и жертвы насилия не всегда жалуются. "Это несколько затрудняет работу, потому что у нас заявительный принцип работы. Мы пока не увидели всплеска семейного насилия", - сказала она.]]></text>
</doc>
