<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732348</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732348</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 16:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД Белоруссии пообещало арестовывать за перепосты из канала Nexta</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД Белоруссии</tag>
    <tag type="str">Nexta</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - В МВД Белоруссии предупредили, что после признания экстремистским оппозиционного телеграм-канала Nexta, а также его логотипа, опубликование или перепост материалов с этого ресурса повлечет административную ответственность. "Отныне опубликование или размещение, в том числе способом перепоста, информации с логотипом "NEXTA" или с NEXTA-Live влечет за собой административную ответственность за распространение, изготовление, хранение, перевозку информационной продукции, содержащей призывы к экстремистской деятельности или пропагандирующей такую деятельность (ч.2 ст.17.11 КоАП Республики Беларусь)", - говорится в сообщении министерства. В ведомстве подчеркнули, что "ребрендинг телеграм-канала и изменение логотипа не станет основанием для его исключения из списка экстремистских материалов". Согласно КоАП республики, наказание по данной статье предусматривает наложение штрафа в размере от десяти до пятидесяти базовых величин или административный арест. Суд Центрального района Минска ранее во вторник признал крупнейший белорусский оппозиционный телеграм-канал Nexta и его логотип  экстремистскими материалами . "Решением суда Центрального района Минска 20 октября информационный канал интернет-мессенджера Telegram - NEXTA-Live (t.me/nexta_live) и логотип NEXTA признаны экстремистскими материалами, содержащими информационную продукцию (видеоролики, призывы и публикации как от имени самой редакции канала, так и подписчиков) с признаками экстремистской деятельности", - сообщила пресс-служба Верховного суда. Суд усмотрел в деятельности канала признаки "организации и публичных призывов к осуществлению массовых беспорядков". Исходя из решения суда, министерство информации Белоруссии должно включить информационный канал "NEXTA-Live" и его логотип в республиканский список экстремистских материалов, "принять меры по ограничению доступа к информационным ресурсам, содержащим аналогичные наименования, и их распространения в белорусском сегменте". "Решение суда подлежит немедленному исполнению", - сообщили в Верховном суде.Там также уточнили, что гражданское дело было рассмотрено по заявлению главного управления по борьбе с организованной преступностью и коррупцией МВД Белоруссии. Создателем телеграм-канала NEXTA является блогер Степан Путило, проживающий в настоящее время в Польше. На данный момент у канала свыше 2 млн подписчиков.]]></text>
</doc>
