<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727962</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727962</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 18:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев обвинил Пашиняна в подрыве переговоров по Карабаху</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Президент Азербайджана Ильхам Алиев обвинил премьер-министра Армении Никола Пашиняна в подрыве формата и сути переговоров по урегулированию нагорно-карабахского конфликта. "Армения оккупировала Нагорный Карабах и другие районы Азербайджана. Совбез ООН принял 4 резолюции, предусматривающие безоговорочный вывод ВС Армении с оккупированных территорий. К сожалению, Армения продолжает игнорировать эти резолюции", - сказал Алиев в понедельник в видеообращении в связи с открытием 75-ой сессии Генассамблеи ООН в Нью-Йорке. По его словам, Армения устроила этническую чистку на оккупированных территориях, уничтожила религиозные и исторические памятники, принадлежащие Азербайджану. "Премьер Армении намеренно подрывает формат и суть переговоров по урегулированию нагорно-карабахского конфликта. Провокации и риторика  (звучащие с армянской стороны - ИФ)  свидетельствует о том, что Армения готовится к новой агрессии против Азербайджана. Призываем ООН оказать воздействие и остановить эту военную агрессию. Конфликт должен быть решен в рамках территориальной целостности Азербайджана и резолюций Совбеза ООН", - отметил он. Алиев также представил ожидания стран-членов Движения неприсоединения (ДН) на текущие вызовы в мире. "Азербайджан с октября 2019 года председательствует в Движении неприсоединении. Мы, страны-члены Движения, призываем задуматься о том, как необходимо реагировать на новые вызовы", - отметил он. Президент подчеркнул, что страны ДН считают ООН важным инструментом в поддержке мира и безопасности. "В тоже время мы выступаем за укрепление и модернизацию ООН, усиления авторитета Генассамблеи ООН. Необходимы реформы в Совбезе ООН для его более эффективной и прозрачной деятельности", - сказал он. Алиев добавил, что пандемия коронавируса вновь подчеркнула значение многосторонних подходов. Президент Азербайджана также отметил, что 2020 год является важным для Движения неприсоединения, так как организация отмечает свое 60-летие. В связи с этим Алиев отметил огромное значение, которое приобрели Бандугские принципы после завершения "холодной войны". Алиев добавил, что Азербайджан готов работать для укрепления престижа ООН.]]></text>
</doc>
