<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739925</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739925</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва продолжит "терпеливо" доводить до Турции позицию РФ по Крыму</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Тема Крыма входит в число вопросов, по которым позиции Москвы и Анкары кардинально расходятся, это не препятствует развитию отношений между двумя странами, РФ продолжит доводить до Турции свою позицию по данной проблеме, заявили в Кремле. "Отношения между Россией и Турцией важны для нас, для наших коллег в Анкаре, для региональной безопасности и стабильности. Эти отношения носят взаимовыгодный характер, основываются на принципах невмешательства в дела друг друга и уважения интересов друг друга. Вместе с тем, разумеется, в наших отношениях есть и разногласия. Крым относится к серьезным разногласиям, здесь у нас диаметрально противоположная точка зрения. Мы продолжим доводить до наших турецких визави нашу последовательную позицию по Крыму", - заявил журналистам пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. Таким образом он ответил на вопрос, не омрачают ли разногласия по Крыму отношения между Россией и Турцией и президентами двух стран. На просьбу уточнить, обсуждается ли тема Крыма между Москвой и Анкарой, Песков сказал: "Эта тема не может обсуждаться никак, но мы доводим свою позицию до наших турецких друзей и продолжим это делать весьма терпеливо и последовательно". В середине октября президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган заявил, что Турция  не признавала и не признает  присоединение Крыма к РФ. Об этом он сказал на брифинге с президентом Украины Владимиром Зеленским после их встречи в Стамбуле. "Мы воспринимаем Украину как ключевую страну в плане безопасности и стабильности нашего региона. И в рамках этого мы всегда поддерживаем, поддерживали и будем поддерживать суверенитет и территориальную целостность Украины, включая Крым. Турция не признавала и не признает аннексию Крыма", - сказал Эрдоган. Крым вошел в состав РФ в 2014 году по результатам проведенного на полуострове референдума. Украина итоги плебисцита не признает и называет Крым своей территорией, которую оккупировала Россия. Москва в свою очередь заявляет, что вопрос Крыма закрыт, полуостров принадлежит России.]]></text>
</doc>
