<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729466</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729466</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 10:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Воронежской области площадь природных пожаров превысила 320 га</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Воронежская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Общая площадь ландшафтных пожаров, которые произошли в Воронежской области за сутки, составила более 320 га. Начальник департамента лесного хозяйства по Центральному федеральному округу Владимир Щендрыгин сообщил в эфире телеканала "Россия 24", что огнем уже пройдено 164 га леса, продолжаются еще три пожара на площади 157 га. "На сегодняшний день сама ситуация контролируемая, но с такими погодными условиями, которые сейчас существуют, есть проблемы. Если будет усиление ветра, как вчера, до 17 метров в секунду, то возникнут опять причины для пожаров. В возникновении пожаров сыграл роль и тот факт, что не проведены противопожарные мероприятия вокруг населенных пунктов (...) Через брошенные огороды пожар зашел в населенные пункты", - сказал он. Как сообщалось ранее, в поселке Николаевка Павловского района горела сухая трава и лесная подстилка на площади 35 га. Огонь уже уничтожил в населенном пункте 50 строений на площади 3,5 тыс. кв. метров, в том числе 21 жилой дом. Кроме того, в регионе спасатели ликвидируют еще два крупных природных пожара. В Ольховатском районе в 19:11 среды пожар был локализован на площади 25 га. Сейчас там горит сухая трава и лесная подстилка. В Лискинском районе пожар достиг площади 30 га. Отмечается, что за 30 сентября и 1 октября спасателям удалось полностью отбить у огня четыре населенных пункта и частично -еще два. Везде тушение было осложнено порывистым ветром и отсутствием пожарного водоснабжения в необходимых объемах.]]></text>
</doc>
