<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734338</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734338</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 11:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперты сообщили о новом виде телефонного мошенничества в РФ</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Злоумышленники стали подключать к обзвонам потенциальных жертв роботов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Qrator Labs</tag>
    <tag type="str">Артем Гавриченков</tag>
    <tag type="str">Group-IB</tag>
    <tag type="str">Сергей Никитин</tag>
    <tag type="str">СёрчИнформ"</tag>
    <tag type="str">Алексей Дрозд</tag>
    <tag type="str">КРОК</tag>
    <tag type="str">Андрей Заикин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - "Колл-центры" мошенников усовершенствовали свою тактику и подключили к обзвону потенциальных жертв роботов, пишет во вторник  "Коммерсантъ"  со ссылкой на экспертов по кибербезопасности. Как рассказали изданию специалисты, в РФ становится популярным новый вид телефонного мошенничества, когда первоначальный обзвон граждан проводят автоматизированные колл-центры, а человек подключается уже на следующем этапе, когда отсеиваются наиболее недоверчивые клиенты. "Робот говорит: "Ваша карта в данном банке заблокирована, перезвоните нам по этому номеру". При перезвоне жертве отвечают якобы сотрудники службы безопасности банка", - раскрыл схему этой аферы технический директор компании Qrator Labs Артем Гавриченков. По его словам, сейчас мошенники совершают сотни звонков в день с использованием роботов. Замруководителя лаборатории компьютерной криминалистики компании Group-IB Сергей Никитин говорит, что злоумышленники могут звонить с поддельных номеров, используя сервисы IP-телефонии, массово рассылать СМС или сообщения в мессенджерах от имени банка. Аферисты также могут задействовать автоответчик, который сообщает о якобы возникшей проблеме клиенту банка, а уже потом подключает к разговору "живого оператора", отмечает эксперт. Начальник отдела информбезопасности "СёрчИнформ" Алексей Дрозд обращает внимание, что мошенники в данном случае используют технику "обратной социальной инженерии", когда жертва сама перезванивает злоумышленникам. Руководитель направления "Информационная безопасность" компании "КРОК" Андрей Заикин в свою очередь говорит, что люди еще не привыкли к использованию телефонными мошенниками роботов и это повышает уровень первоначального доверия у потенциальных жертв. Эксперты по кибербезопасности советуют в случае получения сообщений о блокировке карты позвонить в банк по номеру, указанному на его карте или официальном сайте, и прояснить ситуацию. Специалисты также рекомендуют установить на телефон приложение, определяющее мошеннические и спам-номера.]]></text>
</doc>
