<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729234</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729234</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 01:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посол КНР в РФ заявил об упрочении отношений стран на фоне борьбы с COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КНР</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Борьба России и Китая с пандемией COVID-19 сделала прочнее двусторонние отношения и придала им дополнительное стратегическое значение, заявил посол КНР в РФ Чжан Ханьхуэй. "Совместная борьба с эпидемией придает китайско-российским отношениям дополнительное стратегическое значение. Президент Владимир Путин был одним из первых глав крупных держав, который выразил поддержку Китаю в борьбе с эпидемией", - написал господин Ханьхуэй в своей статье, опубликованной в среду в "Российской газете". Посол КНР также напомнил, что "Россия была первой страной, которая направила медицинских экспертов для противодействия эпидемии и оказания медицинской помощи городу Уханю, а при первой возможности китайское правительство направило в Россию группу медицинских экспертов для борьбы с эпидемией и продолжает предоставлять противоэпидемические материалы в Россию". При этом господин Ханьхуэй подчеркнул, что "обе стороны будут укреплять сотрудничество в таких областях, как медицина и здравоохранение, профилактика и контроль эпидемии, исследования и разработки в области вакцин, а также совместно создавать сообщество в области здравоохранения". "Перед лицом необоснованных нападок и клеветы со стороны некоторых западных стран и политиков Китай и Россия объединили свои усилия и поддерживают друг друга, чтобы отреагировать на угрозу "политического вируса" и угрозы гегемонии, а также совместно защищать авторитет ВОЗ (Всемирной организации здравоохранения - ИФ) и создать "неприступную крепость" доверия и сотрудничества, которую нельзя будет сломить никаким обманом", - заявил дипломат в своей публикации.]]></text>
</doc>
