<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732085</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732085</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 10:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Тюменской области заболели 30% медработников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тюменская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - В Тюменской области приостановили оказание плановой и профилактической медпомощи в поликлиниках, поскольку для помощи коронавирусным больным не хватает медиков, сообщил региональный департамент здравоохранения. "Ориентир на выездную форму работы медиков приводит к сокращению доступности и увеличению сроков оказания помощи. (...) На организацию оказания медпомощи накладывает отпечаток и то, что порядка 30% медицинских работников региона находятся на листках нетрудоспособности", - объяснили в департаменте перераспределение работы медперсонала. В поликлиниках временно отменяются профилактические медосмотры и диспансеризация, а также приостанавливаются плановые приемы узких специалистов в амбулаторном звене. В больницах переносятся на более поздний срок плановые госпитализации и проведение операций. Исключение составляют состояния, которые не могут быть отсрочены на неопределенное время. Помощь по профилям "кардиология", "онкология", "травматология", "гематология" будет оказываться в прежнем режиме - как экстренном, так и плановом. В октябре 2020 года отмечается рост заболеваемости внебольничными пневмониями, из которых 23% из-за COVID-19. При этом половина заболевших переносят пневмонию в легкой форме, что позволяет проходить лечение амбулаторно. По последним данным, в Тюменской области было подтверждено в общем сложности более 11 500 случаев коронавирусной инфекции, умер 51 заболевший. Ранее на нехватку медиков жаловались в руководстве  Томской  и  Ростовской  областей.]]></text>
</doc>
