<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731465</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731465</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 15:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Под санкции из-за Навального попадут сотрудники сил безопасности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ГосНИИОХТ</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Под санкции Евросоюза, которые введут в связи произошедшим с политиком Алексеем Навальным, попадут сотрудники органов безопасности, а также Государственный НИИ органической химии и технологии (ГосНИИОХТ), сообщило агентство dpa со ссылкой на источники в ЕС. Имена физических лиц, против которых вводятся санкции, пока не разглашаются. "Предложение будет нацелено на отдельных лиц, которые ответственны за это, а также на тех, кто участвовал в создании "Новичка", - заявил представитель МИД ФРГ Кристофер Бургер. Он отметил, что лицам, внесенным в санкционный список, возможно, будет запрещен въезд в ЕС и ограничена финансовая активность в странах Евросоюза. Предложения по гражданам, на которых следует распространить санкции, представили Германия и Франция. Le Monde ранее  сообщал , что под санкции могут попасть ГосНИИОХТ и девять физлиц, в том числе сотрудники администрации президента России и силовых ведомств. По сведениям издания, им могут запретить въезд в Европу и заморозить их активы в ЕС. ГосНИИОХТ, по информации газеты, "считают местом создания в советские времена отравляющего вещества "Новичок"". В среду Совет ЕС  начал  письменную процедуру утверждения санкций по инциденту с Навальным. Журналист "Свободной Европы" Рикард Йозвяк сообщил, что, по словам его источника, санкции введут  против шести , а не девяти россиян, и одной организации. Публикация санкционного списка в официальном журнале ЕС ожидается в четверг. Глава МИД Сергей Лавров  заявил , что Москва ответит на эти санкции зеркально. Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков  отметил , что российская сторона всегда выступала за налаживание диалога с Европой, но к такого рода реакции она не готова. 6 октября ОЗХО сообщила, что Навальный был отравлен разновидностью нервно-паралитического вещества "Новичок". Ранее к таким же выводам пришли военные эксперты Германии, Франции и Швеции. В Москве эти заявления называют бездоказательными.]]></text>
</doc>
