<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738606</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738606</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 10:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокурор по делу Карины Цуркан ушла в отставку в ходе процесса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Карина Цуркан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Прокурор Амалия Устаева, которая поддерживала обвинение против обвиняемой в шпионаже бывшего топ-менеджера "Интер РАО" Карины Цуркан, ушла в отставку в середине процесса, сообщил "Интерфаксу" адвокат, руководитель правозащитного объединения "Команда 29" Иван Павлов, защищающий Цуркан. "На последнем заседании, 24 ноября, от представителей прокуратуры мы узнали, что гособвинитель Устаева больше не участвует в процессе, поскольку ушла в отставку", - сказал Павлов агентству. Сейчас на процессе свои доказательства начала представлять сторона защиты, пояснил адвокат, добавив, что исследование доказательств гособвинения было завершено два заседания назад. "Это нечастое явление - когда основной государственный обвинитель выходит из процесса на его экваторе, тем более по такой причине. Мы, конечно, не знаем точных причин решения Устаевой, но не можем не воспринимать его в контексте ситуации", - отметил адвокат. "Не исключаем, что это решение могло стать выбором человека в защиту своей репутации и нежеланием поддерживать несостоятельное обвинение невиновного человека в совершении особо тяжкого преступления. По отношению к защите она вела себя тактично и задавала Карине Валерьевне вопросы, которые, по нашему мнению, могут свидетельствовать о том, что она действительно пыталась разобраться в деле", - заключил Павлов. Теперь, уточнил адвокат, обвинение против Цуркан поддерживает представитель Генпрокуратуры Борис Локтионов и два представителя прокуратуры Москвы, работавшие до этого вместе с Устаевой. Дело Цуркан рассматривает Мосгорсуд. Устаева, кроме дела Цуркан, участвовала в процессах в отношении бывшего генерала МВД  Дениса Сугробова , основателя финансовой пирамиды "МММ"  Сергея Мавроди , бывшего министра финансов Московской области  Алексея Кузнецова  и в ряде других резонансных процессов. Локтионов ранее поддерживал обвинение против фигурантов дела об убийстве журналистки  Анны Политковской , а также бывшего начальника Управления межведомственного взаимодействия и собственной безопасности Следственного комитета России  Михаила Максименко . Цуркан обвиняется в шпионаже в пользу Молдавии, а именно в передаче, предположительно, секретных сведений о поставках электроэнергии из России на территорию Украины. Свою вину она не признает. Защита утверждает, что доказательства обвинения сфальсифицированы.]]></text>
</doc>
