<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730534</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730534</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 11:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело о незаконном сборе жуков на Шри-Ланке вернули в полицию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шри-Ланка</tag>
    <tag type="str">Александр Игнатенко</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Иван Мельников</tag>
    <tag type="str">Артем Рябов</tag>
    <tag type="str">Никола Килафян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Суд в Шри-Ланке вернул природоохранной полиции на дорасследование дело ростовского ученого Александра Игнатенко и еще двоих россиян, которых обвиняют в незаконном сборе жуков и растений. Об этом сообщил вице-президент Российского подразделения Международного комитета защиты прав человека Иван Мельников. Это решение было принято на заседании 8 октября. На заседании присутствовал российский консул и переводчик, который переводил только часть заявлений. Подсудимые пожаловались суду на нарушение их права на доступный язык судопроизводства. "До сегодняшнего дня так и не было представлено достаточно доказательств вины россиян. Кроме того, не был устранен целый ряд нарушений, допущенных при проведении следственных действий", - сказал Мельников. "Наши соотечественники до сих пор не могут понять, что происходит в суде, в таких обстоятельствах говорить о соблюдении их прав властями Шри-Ланки не приходится. А это нарушение пакта о гражданских и политических правах, который ратифицирован более чем 170 странами мира, в том числе и Шри-Ланкой", - добавил он. По словам Мельникова, у Игнатенко продолжаются проблемы со здоровьем, возникшие, пока он был в ланкийской тюрьме, до конца он не вылечился. Игнатенко арестовали в феврале 2020 года после того, как у него в гостинице нашли мертвых насекомых и животных. Его и его помощников Артема Рябова и Николу Килафяна обвинили в уничтожении 277 жуков и других организмов, отловленных в заповеднике в нарушение запрета. Со временем всем троим изменили меру пресечения. Россияне вину не признают и говорят, что собирали уже мертвых животных. Игнатенко писал в фейсбуке, что ему грозит штраф, аналогичный 3 млн рублей, либо до 40 лет лишения свободы. Суд над ними начался в конце мая. За россиян заступились российские эксперты, которые  указали , что редкими и нуждающимися в охране признаны только один вид бабочек и пять видов рептилий из коллекции подсудимых. Мельников  просил  президента Владимира Путина повлиять на судьбу соотечественников.]]></text>
</doc>
