<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733732</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733732</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 18:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Астрахани предстанет перед судом общественница, замуровавшая сына в бетон</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Астрахань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - В прокуратуре утвердили обвинительное заключение по делу жительницы Астрахани, обвиняемой в убийстве 12-летнего сына, сообщили "Интерфаксу" в надзорном ведомстве региона. Она обвиняется по пункту "в" части 2 статьи 105 УК РФ ( убийство малолетнего ). "По версии следствия, в марте 2020 года обвиняемая, будучи дома с сыном, дождавшись, когда он уснет, заостренным концом пластиковой кисти для покраски волос и металлической гантелью несколько раз ударила его по голове", - сказал представитель прокуратуры. От полученных травм мальчик скончался. После убийства женщина вывезла труп сына и спрятала его в подвале дома своей матери. Дело с утвержденным обвинительным заключением будет направлено в суд для рассмотрения по существу. Как пояснил агентству информированный источник, обвиняемая, известный в городе общественный деятель Галина Морозова, призналась в ходе допросов, что прятать тело убитого ребенка ей помогал старший сын. "Во время допросов обвиняемая рассказала, что тащить тело ребенка, прятать его под полом пустующего дома, размешивать бетон и заливать тело ей помогал старший сын. Он подключался, когда мать уставала", - сказал собеседник агентства. Как сообщалось, женщина признала вину и указала на место, куда бросила орудие преступления. На дне реки обнаружен пакет, в котором была металлическая гантель, а также мобильный телефон ее сына. Морозова ранее входила в совет регионального отделения "Справедливой России". Она возглавляла общественную организацию "Совет ветеранов Астраханской области", дважды баллотировалась в депутаты думы региона, в 2019 году – заявляла о намерении баллотироваться на пост губернатора Астраханской области.]]></text>
</doc>
