<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708106</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708106</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 14:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Саудовская Аравия повысила НДС в три раза и отменила пособия на дороговизну жизни</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Саудовская Аравия в три раза повысила НДС в рамках принимаемых строгих мер по поддержке экономике, серьезно пострадавшей от пандемии коронавируса,  сообщает  "Би-би-си". Размер НДС вырастет с 5% до 15% с 1 июля. Кроме того, с 1 июня в стране будут отменены выплаты пособия прожиточного минимума (так называемой надбавки за дороговизну жизни). Все это делается в рамках мер по поддержанию экономики в условиях коронавирусного кризиса. Как напоминает "Би-би-си", доходы саудовского бюджета серьезно пострадали не только из-за COVID-19, но и из-за падения цен на нефть. Впервые НДС появился в Саудовской Аравии всего 2 года назад. Тогда этот шаг был продиктован необходимостью уменьшить зависимость экономики от нефти. Тогда же было введено и ежемесячное пособие в 1 тысячу риялов ($267) для бюджетников, что должно было уменьшить влияние введенного НДС и рост цен на бензин. Эти решения Эр-Рияда озвучены на фоне того, как расходы превысили доходы, и дефицит бюджета в первые три месяца года достиг $9 млрд. Нефтяные доходы Саудовской Аравии по сравнению с прошлым годом снизились почти на 25% - до $34 млрд. Еще в марте стало известно, что золотовалютные резервы страны упали до самого низкого уровня с 2011 года. Министр финансов Мохаммед аль-Джадаан в своем официальном заявлении подчеркнул, что принимаемые меры болезненны, но необходимы. По данным Университета Джонса Хопкинса, число заболевших COVID-19 в Саудовской Аравии достигло 39 048 человек. Погибли 246 человек.]]></text>
</doc>
