<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741320</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/741320</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 09:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве запущен сервис по определению тяжести пневмонии по анализу крови</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - В Москве запускают сервис по определению тяжести поражения легких при пневмонии по анализу крови, сообщается во вторник на сайте мэра столицы Сергея Собянина. "Совместно с исследователями МГУ им. Ломоносова мы разработали так называемый "КТ-калькулятор" - нейронную сеть для оценки степени поражения легких. Для этого данные анализов крови, сатурации, общей клинической картины пациентов, у которых была диагностирована ковидная пневмония, были сопоставлены с результатами КТ (компьютерной томографии - ИФ) этих же пациентов. И теперь прошедшая обучение нейронная сеть поможет врачу спрогнозировать вероятность легкого (КТ 0-1), среднего (КТ 2) или тяжелого (КТ 3-4) течения пневмонии и принять решение о дальнейшей тактике лечения", - написал Собянин. Таким образом, по его словам, если калькулятор предполагает легкую форму пневмонии, то можно не проводить компьютерную томографию, а в других случаях речь может идти о немедленной госпитализации, КТ или рентгене и интенсивном лечении. "КТ-калькулятор" уже встроен в московскую систему ЕМИАС. И мы открываем доступ к нему врачам не только Москвы, но и других регионов -  ct.emias.mos.ru ", - отметил мэр. Он напомнил, что уже десять месяцев для диагностики ковидной пневмонии в столице используется "компьютерное зрение" - специальная программа анализа КТ-снимка легких, действующая на основе технологий искусственного интеллекта. Специалисты используют электронные истории болезни более 500 тысяч человек, которых с марта вылечили московские врачи. Собянин добавил, "КТ-калькулятор" по мере накопления новых данных будет постоянно обучаться и совершенствоваться.]]></text>
</doc>
