<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740643</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740643</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 22:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большинство американцев заявили о доверии итогам президентских выборов</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Почти три четверти республиканцев не верят результатам выборов 2020 года</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Большинство жителей США - 61% - доверяют результатам президентских выборов 2020 года, свидетельствуют результаты опроса, проведенного Национальным общественным радио США и телеканалом PBS. О своем недоверии итогам выборов, согласно которым победил кандидат от демократов Джо Байден, сообщили 34% респондентов. Наибольший скептицизм проявили сторонники Республиканской партии: 72% республиканцев сомневаются в честности выборов, не сомневаются 24% респондентов. При этом 95% демократов и 67% независимых избирателей считают прошедшие выборы честными. Большинство респондентов - 65% - полагают, что действующий президент США республиканец Дональд Трамп должен передать Байдену полномочия, причем доля думающих так среди демократов достигает 93% и 75% у независимых избирателей. 62% республиканцев придерживаются противоположной точки зрения. Опрос проходил с 1 по 6 декабря, в нем принимали 1 065 взрослых жителей США, включая 916 зарегистрированных избирателей. Погрешность составляет 3,7 процентных пункта среди всех опрошенных и 4 процентных пункта среди избирателей. Выборы президента США состоялись 3 ноября. На основании имеющихся данных ведущие американские СМИ объявили о победе кандидата от Демократической парии Джо Байдена. Сам Байден также считает себя победителем, с успехом на выборах его поздравили многие мировые лидеры. Трамп, пытавшийся переизбраться на второй срок, называет итоги выборов сфальсифицированными и оспаривает результаты голосования в нескольких штатах.]]></text>
</doc>
