<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732291</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732291</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трех петербуржцев оштрафовали за продажу БАДов со скрытыми ингредиентами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ВИС</tag>
    <tag type="str">Сестрорецкий суд</tag>
    <tag type="str">Панда</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Игорь Воробей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - В Петербурге Сестрорецкий районный суд назначил штрафы троим предпринимателям по делу об уклонении от уплаты налогов на сумму свыше 707 млн рублей и крупной фальсификации БАДов,  сообщила  объединенная пресс-служба городских судов. Это гендиректор компании по распространению БАДов "Панда" Игорь Воробей, бывший гендиректор производственной компании "ВИС" Аркадий Уткин и ее нынешний руководитель Сергей Назаров. Суд установил, что в 2009 году Воробей и Уткин договорились на оборудовании ООО "ВИС" производить БАДы и косметические средства, не указывая на их упаковке точный состав. Они стали производить средства для усиления потенции "Сеалекс форте" и "Али Капс", а также препараты "Артроцин" и "Венозол". В частности, предприятие "ВИС", не имея лицензии, использовало при их изготовлении диклофенак натрия, ибупрофен и тадалафил. БАДы и кремы поставляли в аптеки. По версии следствия и суда, Воробей знал, что из-за скрытх добавок у потребителей товаров могут возникнуть многочисленные побочные эффекты, от экземы и отеков лица, до мигрени и инсультов. За поставки в течение нескольких лет предприниматели выручили почти 525 млн рублей. В 2016 году Роспотребнадзор нашел в продукции "ВИС" незаявленный тадалафил, изъял эти добавки из оборота и аннулировал регистрационные свидетельства. Потерпевших в деле нет. Фигуранты частично признали вину и частично возместили ущерб. Воробей был оштрафован н 100 000 рублей, Уткин и Нзаров - на 200 000 рублей. По словам источника "Интерфакса", Воробей был условно осужден за коммерческий подкуп региональной организации защиты прав потребителей, подавшей в суд на фальсификаторов. Также суд установил, что он не уплатил НДС и налог на прибыль в общей сумме 707 112 509 рублей; со штрафами и пенями задолженность составила около 2 млрд рублей.]]></text>
</doc>
