<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739319</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739319</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 19:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые МЧС посоветовали властям Крыма усилить мониторинг качества воды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Всероссийский научно-исследовательский институт по проблемам гражданской обороны и чрезвычайных ситуаций МЧС России (ВНИИ ГОЧС) допускает увеличение происшествий в Крыму, связанных с использованием некачественной воды в ряде регионов полуострова, советует усилить мониторинг. "К ситуации с дефицитом воды в Крыму добавляются риски увеличения происшествий, связанных с использованием некачественной воды в Алуштинском (регионе - ИФ), Бахчисарайском районе, в городах Симферополь, Феодосия, Евпатория и Ялта", - говорится в  сообщении  ВНИИ ГОЧС на его официальном сайте в понедельник. Начальник института Сергей Диденко рекомендует органам исполнительной власти Крыма и муниципалитетам "усилить мониторинг за обеспечением необходимого объема и качества питьевой воды" в республике. Эксперты ВНИИ ГОЧС рассказали о сложной обстановке, связанной с обеспечением жителей Крыма питьевой водой. Основными причинами называются незначительные осадки в  сентябре-ноябре ,  обмеление водохранилищ  и изношенность водопроводных сетей. "В связи с прекращением работы каптажей ( водозаборные сооружения – ИФ ) и скважин 29 населенных пунктов Крыма переведены на режимное водоснабжение, организован подвоз воды. Так, на прошлой неделе в населенном пункте Скалистое воду подавали два раза в день только на 15 минут. Во многих населенных пунктах горячее водоснабжение отключено", - отмечают ученые. Как сообщалось, наблюдаемое маловодие в Крыму в 2019 и 2020 годах  может продлиться  в 2021-м. Жесткие графики подачи холодной воды по часам ввели в  августе  в Симферополе и еще 39 населенных пунктах поблизости (у большинства – всего 6 часов в сутки), горячее водоснабжение приостановлено. Симферопольцы жалуются в соцсетях на мутную и ржавую воду. Воду в сентябре начали отключать по ночам в курортной  Алуште  и соседних селах. В октябре снизили давление в Белогорске, в ноябре - в курорте  Евпатория  (также в этом городе до конца года отключили ГВС). В конце ноября курортная  Ялта  перестала подавать воду по ночам. Севастополь ввел  режим повышенной готовности . Правительство РФ в октябре представило комплексный план обеспечения Крыма водой, в нем 14 мероприятий для дополнительной подачи полуострову не менее 310 тыс. кубов воды в сутки. В целом финансирование проектов оценивается в 48 млрд рублей. До присоединения Крыма к РФ в марте 2014 года около 85% потребностей полуострова в пресной воде обеспечивал Северо-Крымский канал, идущий от Днепра. Украина его перекрыла, уточнив, что днепровская вода вернется на полуостров только в случае "его деоккупации". Москва считает Крым российским, подчеркивая, что вопрос принадлежности полуострова закрыт навсегда.]]></text>
</doc>
