<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726665</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726665</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 02:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Комиссар ЕС прилетел в Бейрут с гуманитарной помощью</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ливан</tag>
    <tag type="str">Бейрут</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - На борту самолета, доставившего в субботу в Бейрут гуманитарную помощь из Португалии и Германии, с официальным визитом в Ливан прибыл комиссар ЕС по кризисному управлению Янез Ленарчич. "Ливанский народ пользуется полной поддержкой ЕС. Потребуются согласованные усилия по восстановлению, подкрепленные решительными реформами. Но пока мы оказываем срочную помощь тем, у кого взрыв отнял средства к существованию", - заявил Ленарчич, выражая сочувствие жителям Бейрута, пострадавшим от взрыва 4 августа и пандемии COVID-19. В ходе визита Ленарчич встретится с назначенным премьер-министром Ливана Мустафой Адибом и будет наблюдать за действиями ЕС по оказанию помощи Бейруту после разрушительных взрывов. Это был третий рейс в Ливан по гуманитарному воздушному мосту, организованному ЕС. Доставлено около 30 тонн базовой помощи, в том числе машины скорой помощи, противопожарное снаряжение, средства индивидуальной защиты, лекарства и телекоммуникационное оборудование. На международной конференции доноров во Франции 9 августа Европейская комиссия собрала более 64 млн евро на неотложные нужды, медицинские материалы и оборудование, а также на защиту критически важной инфраструктуры Ливана. Несколько мощных взрывов  прогремели  4 августа в портовой зоне Бейрута. Власти Ливана заявили, что причиной стали 2750 тонн хранившейся на складе  аммиачной селитры , конфискованной таможенными службами шесть лет назад. Жертвами взрыва стали  более 170 человек , еще 6 тыс. человек получили травмы. Взрывной волной было разрушено множество зданий, повреждено здание международного аэропорта.]]></text>
</doc>
