<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726784</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726784</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 09:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Причиной гибели шахтера в Кузбассе назван выброс угля и газа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ММК</tag>
    <tag type="str">Белово</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">прокуратура</tag>
    <tag type="str">Кузбасс</tag>
    <tag type="str">кемеровская область</tag>
    <tag type="str">Чертинская-Коксовая</tag>
    <tag type="str">Виктор Рашников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Причиной гибели человека на шахте "Чертинская-Коксовая" стал внезапный выброс угля и газа в забое,  сообщила  прокуратура Кемеровской области. В выработка в тот момент находились 95 человек, один из них получил травмы, несовместимые с жизнью. Под завалом  оказался машинист  горных выемочных машин, его ищут горноспасатели. Горный диспетчер шахты задействовал план ликвидации аварии. Причины случившегося установит специально созданная комиссия, свои проверки проводят прокуроры и Следственный комитет. В СК  уточняют , что выброс произошел, когда в забое было четыре человека. Двое сами вышли на поверхность, двоих завалило. 37-летнего проходчика нашли мертвым, продолжаются поиски 53-летнего шахтера. Добыча и проходка в шахте приостановлены на время проверки, сообщили в департаменте угольной промышленности Кузбасса. "Чертинская-Коксовая" шахта находится в городе Белово. Она входит в ООО "ММК-Уголь", подконтрольное "Магнитогорскому металлургическому комбинату" (ММК). По данным департамента угольной промышленности, в 2019 году на "Чертинской-Коксовой" было добыто 2,17 млн тонн коксующегося угля. Данными за 2020 год агентство не располагает. Как говорится на сайте ММК, добыча коксующихся углей на угольных шахтах компании в I полугодии 2020 года снизилась на 11,2% по сравнению с показателем аналогичного периода 2019 года - до 2,143 млн тонн "по причине сложных горно-геологических условий на "Чертинской-Коксовой". В состав "ММК-Угля" входят "Центральная обогатительная фабрика "Беловская", шахты "Чертинская-Коксовая", "Чертинская-Южная" (находится на консервации), "Костромовская", а также сервисные предприятия. ММК - один из крупнейших в РФ производителей металлопродукции. Основным бенефициаром компании является председатель совета директоров Виктор Рашников (контролирует 84,26% акций через Mintha Holding), free float составляет 15,74%.]]></text>
</doc>
