<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734491</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734491</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 10:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России зарегистрирован антирекорд по числу умерших от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России за минувшие сутки составил  16 202 новых случая  COVID-19 в 84 регионах.  Умерли 346 человек  - это новый антирекорд по числу подтвержденных летальных исходов, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в среду. Количество новых случаев COVID-19 за сутки в РФ второй день подряд демонстрирует снижение. Накануне было зарегистрировано 16 550 новых случаев, хотя в понедельник, 26 октября, была превышена отметка в 17 тысяч. В минувшие выходные был зарегистрирован 16 521 новых случаев - 24 октября, 25 октября - 16 710 новых случаев COVID-19 . В Москве вторые сутки наблюдается снижение количества новых заболевших. За сутки в российской столице число выявленных случаев составило  3 670 , накануне во вторник было 4 312, в понедельник - 5 224 новых случая COVID-19. За сутки выписаны 3 577 человек, 75 скончались. За минувшие сутки в стране  выздоровел 12 361 человек . В России нарастающим итогом зарегистрировано  1 млн 563 тыс. 976 случаев  (+1,0%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. За весь период по России умерли 26 935 человек. Число выписанных за весь период составило 1 млн 171 тыс. 301 человек. По информации оперативного штаба, распределение новых случаев COVID-19 за сутки по субъектам выглядит так: Санкт-Петербург - 727, Московская область - 505, Нижегородская область - 377, Архангельская область - 317, Ростовская область - 314, Воронежская и Свердловская области - по 291, Красноярский край - 279, Крым - 251, Забайкальский край - 224, Иркутская область - 223, Республика Коми - 219, Алтайский край - 218, Бурятия - 212, Ульяновская область и Хабаровский край - по 201. В Ханты-Мансийский АО - еще 199 случаев заражения, в Волгоградской области - 198, в Саратовской области -197, в Томской области - 196, в Мурманской области - 193, в Ставропольском крае и Омской области - по 190, в Ямало-Ненецком АО - 183, в Новосибирской области и Приморском крае - по 180. На Якутию пришлись 178 новых заболевших, на Кемеровскую область - 177, на Оренбургскую область - 176, на Пензенскую область -169, на Самарскую область -161, на Пермский край - 159, на Кировскую область - 148, на Челябинскую область - 145, на Республику Алтай - 144, на Брянскую область - 142, на Тверскую и Тюменскую области - по 137, на Хакасию - 134, на Краснодарский край - 133, на Ленинградскую область - 130, на Астраханскую область - 121, на Курскую и Орловскую области - по 120, на Псковскую область - 116, на Ивановскую область - 114, на Ярославскую область - 113, на Амурскую область - 111, на Смоленскую область - 108, на Тульскую область - 107, на Костромскую область - 106, на Рязанскую область - 104, на Калужскую область - 103. В остальных регионах России суточный прирост за минувшие сутки составил менее 100 случаев.]]></text>
</doc>
