<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738957</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738957</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 13:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следствие попросило суд продлить арест Ивана Сафронова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Сафронов</tag>
    <tag type="str">Иван Павлов</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">Лефортовский суд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Лефортовский суд Москвы 30 ноября рассмотрит ходатайство следствия о продлении ареста журналиста Ивана Сафронова, обвиняемого в государственной измене, сообщил "Интерфаксу" его адвокат, руководитель правозащитного объединения "Команда 29" Иван Павлов. Рассмотрение ходатайства состоится в понедельник, в 9:00, сказал Павлов. В настоящее время срок ареста Сафронова  установлен до 7 декабря . Перед очередным продлением срока содержания под стражей друзья и близкие журналиста организовали сбор поручительств в его поддержку. Сафронову, в настоящее время советнику главы "Роскосмоса", предъявлено обвинение в государственной измене. Он был задержан 7 июля и по решению суда отправлен под арест. По данным защиты, следствие ФСБ считает, что Сафронов, будучи в 2012 году завербованным представителем чешской спецслужбы, в 2017 году передал ей секретную информацию, связанную с военно-техническим сотрудничеством России в странах Африки и действиями Вооруженных сил РФ на Ближнем Востоке. Конечным получателем секретных сведений были США, считает следствие. Сафронов не признает вину и считает, что уголовное дело связано с его журналистской деятельностью. Со своей стороны защита настаивает на неконкретности обвинения советника главы "Роскосмоса". До работы в "Роскосмосе" Сафронов был корреспондентом в газетах "Коммерсантъ" и "Ведомости", специализируясь, в частности, на теме оборонно-промышленного комплекса и космической отрасли.]]></text>
</doc>
