<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731924</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731924</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 13:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Индии разрешили клинические исследования вакцины центра Гамалеи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - РФПИ получил разрешение на проведение двух фаз клинических исследований вакцины от коронавируса, разработанной центром им. Гамалеи, в Индии. Как говорится в сообщении пресс-службы РФПИ, фонд и Dr. Reddy's Laboratories Ltd (Dr. Reddy's) получили одобрение Генерального контролера лекарственных средств Индии (DCGI) для проведения 2-3 фаз клинических исследований вакцины "Спутник V" в Индии. В Индии будут осуществлены многоцентровые, рандомизированные контролируемые исследования, включая испытания на безопасность и иммуногенность.  РФПИ и Dr. Reddy's в сентябре договорились о партнерстве для проведения клинических исследований вакцины "Спутник V" в Индии. В рамках достигнутых соглашений РФПИ обеспечит поставку 100 млн доз вакцины Dr. Reddy's после получения одобрения регулирующих органов Индии. AstraZeneca также проводит в Индии вторую и третью фазу испытаний своей вакцины. РФПИ с партнерами проводят клинические исследования российской вакцины от коронавируса в Белоруссии, ОАЭ и Венесуэле. Заявки на приобретение вакцины "Спутник V" направили свыше 50 стран Ближнего Востока, Азии, Латинской Америки, Европы и СНГ. Ранее РФПИ объявлял о достигнутых договоренностях с партнерами в Мексике по поставке 32 млн доз, Бразилии - до 50 млн доз, Египте - 25 млн доз, а также в Узбекистане - до 35 млн доз и Непале - 25 млн доз. Вакцина "Спутник V" производства НИЦЭМ им. Н.Ф. Гамалеи получила свидетельство о регистрации Минздрава России 11 августа. 14 октября была зарегистрирована вторая вакцина от коронавируса центра "Вектор". Третья вакцина, разработанная центром имени Чумакова, в настоящее время проходит клинические испытания.]]></text>
</doc>
