<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727091</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727091</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 21:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: вторник, 15 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Суточный COVID-прирост в Москве превысил 700, фото Навального из больницы и сотрудничество с США на Венере</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В Москве за сутки выявлено более 700 случаев коронавируса  - 730 зараженных. Это  максимум за последние два с половиной месяца . По всей стране 5 529 новых заболевших. Оперштаб  объяснил  рост по столице увеличением объема тестирования и возросшей активностью горожан. Между тем в некоторых регионах России уровень коллективного иммунитета от коронавируса  достиг половины населения. -  Навальный опубликовал свое фото из больницы.  Оппозиционер написал в инстаграме, что  может дышать  самостоятельно. Глава СВР заявил, что Навальный покинул Омск  без признаков отравления , а в Кремле подчеркнули, что  будут рады  возвращению оппозиционера в РФ. ЕС же предлагает назвать создаваемый режим антироссийских санкций  именем Навального. -  В РФ задумались об открытии в октябре авиасообщения со столицами стран СНГ . По информации источника,  обсуждается  открытие рейсов в Нур-Султан, Ташкент, Баку, Ереван и другие города. Первым может возобновиться авиасообщение с Минском. -  Шесть стран примут участие в миротворческих учениях ОДКБ в Белоруссии . В октябрьских учениях  будут задействованы  военнослужащие РФ, Белоруссии, Армении, Казахстана, Киргизии и Таджикистана. -  Минюст начал дисциплинарное производство против юристов по делу Ефремова . В ведомстве считают, что высказывания Пашаева и Добровинского содержат  признаки нарушения закона  об адвокатской деятельности, а также демонстрируют пренебрежительное отношение к правилам профессии и этике. -  Миссия "Венера-Д"   В "Роскосмосе" сначала заявили, что  отказываются от международного сотрудничества  в проекте, который ранее предполагалось реализовывать совместно с НАСА. Но потом уточнили, что  сотрудничество с США продолжится , однако американское участие будет сокращено.]]></text>
</doc>
