<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741436</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741436</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 19:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первый альтернативный источник воды подключили для снабжения Севастополя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Севастополь</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Воду из озера на горе Гасфорта, которая является популярным местом отдыха туристов, начали подавать в Севастополь для экономии ресурсов мелеющего водохранилища, сообщила пресс-служба правительства города во вторник. "Сегодня воду из водоема у горы Гасфорта запустили. Благодаря этому мы уже экономим порядка 10 тыс. куб. м ( в сутки - ИФ ) воды Чернореченского водохранилища", - приводятся в сообщении слова губернатора Михаила Развожаева. Он отметил, что 25-26 декабря Севастополь также начнет забирать воду из Кадыковского карьера, у которого любят отдыхать и фотографироваться туристы из-за его формы в виде сердца и бирюзового цвета. Маловодье наблюдается в Крыму в 2019 и 2020 годах и, по прогнозам, может продлиться в 2021 году. В августе графики подачи воды  по часам  ввели в Симферополе и еще 39 населенных пунктах поблизости, с середины декабря на такой же режим  перешла Ялта  с окрестными поселками. В Алуште и Белогорске снижают давление в трубах по ночам, Евпатория осталась без горячего водоснабжения. В Севастополе из-за снижения уровня водохранилища объявлен режим повышенной готовности. Однако о введении графиков речи пока не идет. На данный момент в городе параллельно реализуются несколько проектов для пополнения запасов. В частности, одним из источников станет озеро в Инкермане  на месте святого родника , а к весне появится техническая возможность забирать паводковую воду из реки Бельбек.]]></text>
</doc>
