<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">673350</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/673350</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-20 13:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор Музея Бахрушина призвал недовольных сотрудников к диалогу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Музей Бахрушина</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 августа. INTERFAX.RU - Гендиректор московского Театрального музея имени Бахрушина Дмитрий Родионов призвал недовольных изменениями сотрудников к диалогу. Его заявление распространила пресс-служба музея. 18 августа "Новые Известия"  сообщили , что из организации уволились около сорока человек, недовольные новым заместителем гендиректора Кристиной Трубиновой: ее усилиями по монетизации услуг и решениями по зарплатам. Родионов в тот же день это опроверг. 20 августа он выразил недоумение, почему к нему не пришли с жалобами недовольные сотрудники. По его словам, он до сих пор не знает, кто недоволен изменениями, но готов к диалогу без посредников.  Гендиректор музея предположил что, что часть коллектива может быть недовольна постоянно повышающиеся требования к профессиональным компетенциям сотрудников в свете преобразований и переформатирования работы учреждения и необходимостью осваивать новые программы учета, осваивать интересные для молодежи программы, активнее продвигать коллекции музея. Минкультуры ранее поддержало программу создания музейно-театрального квартала "Бахрушинский". Для этого реконструируют здание бывшей медсанчасти под хранилище коллекций, откроют два новых выставочных зала, создадут комфортные условия для посетителей, которым обустроят гардероб, туалеты и кафе. Также  будут отреставрированы два дома, где будет развернута постоянная экспозиция по истории российского театра и полностью благоустроена вся территория музея. В эту программу вошли и все филиалы в Москве и филиал в Зарайске; работы запланировано выполнить в течение трех лет, напомнил он. В 2019 году Бахрушинскому музею исполняется 125 лет.]]></text>
</doc>
