<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737194</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737194</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 00:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Борис Джонсон ушел на самоизоляцию после контакта с больным COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Великобритании Борис Джонсон отправляется на самоизоляцию после контакта с человеком, инфицированным коронавирусом, хотя ранее британский премьер уже переболел COVID-19,  сообщает  "Би-би-си". По сведениям политического корреспондента "Би-би-си", Джонсон около 35 минут беседовал с членом британского парламента Ли Андерсоном, у которого позднее подтвердили заражение коронавирусом. На Даунинг-стрит уточнили, что в воскресенье британская Национальная служба здравоохранения уведомила премьер-министра о необходимости самоизолироваться после контакта с инфицированным COVID-19. "Премьер-министр будет следовать правилам и самоизолируется. Он продолжит работать  (находясь)  на Даунинг-стрит, в том числе руководить мерами правительства по борьбе с пандемией коронавируса", - говорится в заявлении представителя британского правительства. Ли Андерсон, член парламента Великобритании из Консервативной партии, на своей странице в фейсбуке  сообщил , что в субботу он и его супруга прошли тест на коронавирус, и результат оказался положительным. "В пятницу у меня пропало обоняние, в то же время у моей жены начала сильно болеть голова. У меня не было ни кашля, ни температуры, я чувствовал себя хорошо", - написал он, отметив, что и сейчас отлично себя чувствует. Джонсон  заразился  коронавирусом в конце марта, несколько дней он провел в палате  интенсивной терапии . В середине апреля британского премьера  выписали , в конце того же месяца он  вернулся  к работе.]]></text>
</doc>
