<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736633</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736633</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 15:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Склад с опасными медицинскими отходами обнаружен в Уфе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Уфа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Башкирская природоохранная межрайонная прокуратура начала проверку из-за обнаружения в ангаре в Уфе использованных шприцов и пробирок с кровью, предположительно использовавшихся в медучреждениях. Местные жители обнаружили медицинские отходы в Орджоникидзевском районе Уфы на улице Чекмарева, сообщила "Интерфаксу" депутат Госсобрания Башкирии Лия Хафизова. Отходы, по ее словам, собраны в черные мешки для мусора, однако часть вывалившихся оттуда пробирок с кровью и шприцев лежит на полу. Депутат отметила, что накануне ночью отходы на грузовом автомобиле пытались вывезти в другой район Уфы неизвестные, одетые в защитные комбинезоны. Хафизова не располагает информацией, кому принадлежит склад и из какого медучреждения привезены обнаруженные мешки. В свою очередь пресс-служба республиканского Минздрава сообщила, что медицинские отходы вывозит выбранная с помощью конкурсных процедур подрядная организация по предусмотренному договором графику или по мере их накопления. Самостоятельно медучреждения вывозом отходов не занимаются. Надзорное ведомство планирует дать оценку соблюдению санитарно-эпидемиологических требований при обращении с медотходами как организацией, занимающейся их сбором и перевозкой, так и медицинскими учреждениями, передавшими их на утилизацию. Прокуратура также поручила полиции организовать доследственную проверку. В июле отходы предположительно ковидного стационара - пакеты с защитными костюмами, одноразовыми пищевыми контейнерами, системами и ампулами - обнаружили в гараже в башкирском городе Туймазы.]]></text>
</doc>
