<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726506</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726506</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Берлине убеждены, что у России есть все для расследования инцидента с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Штеффен Зайберт</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - У России есть все необходимое для расследования случившегося с Алексеем Навальным, заявил представитель правительства Германии Штеффен Зайберт. Ранее в пятницу он  сказал журналистам , что в Берлине не считают эту проблему исключительно двусторонней, поэтому обратились в Организацию по запрещению химоружия (ОЗХО) с информацией об использовании запрещенного вещества. Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков заявил на брифинге 11 сентября, что Россия может направить Германии дополнительные запросы по линии правоохранительных органов для выяснения ситуации с Навальным. "По вопросам разбирательства, которое идет по берлинскому пациенту, мы ожидаем ответа на наш запрос. Не исключаем, что будут и дополнительные запросы по линии других правоохранительных ведомств, которые выполняют действия в рамках доследственной проверки", - сказал он. "У федерального правительства нет соответствующего запроса российского правительства", - сказал на это Зайберт. По словам Пескова, России не нравится, когда ей извне пытаются диктовать, как расследовать инцидент с Навальным. "Нам не нравится, когда другие страны диктуют нам, какие юридические процедуры, в какой момент и на основании чего начинать", - сказал чиновник. Комментируя слова журналиста о том, что "мир не понимает, почему Россия отказывается полноценно расследовать с привлечением правоохранительных органов инцидент" с Навальным, он заметил, что в России "аналогичным образом искренне не понимают саму постановку вопроса". "Мы уже неоднократно говорили, что де-факто проверки и расследование происходящего осуществляется в рамках процедуры, которая на юридическом языке называется "доследственная проверка". Наши соответствующие органы расследуют это происшествие", - сказал он. "Мы не можем с правовой точки зрения назвать эти проверочные и следственные действия уголовным делом на основе анализов германской лаборатории, тем более, лаборатории армии ФРГ. Это просто невозможно юридически. Так же, как в ФРГ, наверное, невозможно возбудить уголовное дело на основе анализов, которые взяли в нашем военном госпитале. Это юридический нонсенс", - объяснил пресс-секретарь. "Что касается проверочных действий, то они есть, наши следственные органы работают. У них есть вопросы, появляются новые вопросы. Мы очень надеемся, что получим информацию от наших германских коллег. Эта информация поможет продвинуться дальше", - сказал Песков. Доследственную проверку проводит транспортная полиция. 11 сентября управление МВД на транспорте по Сибирскому федеральному округу  отчитались , что восстановлена хронология пребывания Навального в Томске и установлены все, кто его сопровождал и с ним общался.]]></text>
</doc>
