<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729394</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729394</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 30 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В России запретят экспорт необработанной древесины, в Нагорном Карабахе продолжаются бои, в Крыму пытаются искусственно вызвать дожди</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России зарегистрирован 8 481 случай заражения коронавирусом за сутки.  На Москву пришлись  2 308 случаев  заболевания. Роспотребнадзор пока  не видит оснований для новых ограничений , а эксперт ЦНИИ эпидемиологии Наталья Пшеничная предположила, что  выход на плато  по заболеваемости произойдет в октябре. Между тем центр "Вектор"  завершил клинические испытания вакцины . -  Владимир Путин поручил запретить с 2022 года экспорт необработанной древесины.  Он также подчеркнул, что должна быть создана система  отслеживания цепочки от вырубки леса до производства , а также учета сделок. Президент также предложил ввести должности главных  государственных лесинспекторов , а компаниям с заготовительной техникой  запретить доступ  к лесу, если у них нет права на его хозяйственное использование. -  Президент Азербайджана назвал   МИД страны заявил, что военная операция в Нагорном Карабахе будет продолжаться  до полного вывода армянских сил  из этого региона. Между тем в Минобороны Армении вновь заявили об участии в боях  турецких беспилотников и F-16 . Премьер Армении Никол Пашинян не исключил  использования военной базы РФ . МИД РФ призвал  прекратить переброску боевиков  в зону конфликта. -  В Минпромторге заявили об отказе иностранных поставщиков от сотрудничества с авиастроителями.  Директор департамента радиоэлектронной промышленности Василий Шпак отметил, что  компании перестают поставлять системы  для гражданских самолетов даже по действующим контрактам. -  Шестеро сбежавших из дагестанской колонии преступников задержаны.  Беглецов, выбравшихся на свободу через выкопанный ими тоннель 23 сентября,  нашли в Калмыкии . -  В Крыму решили вызвать осадки искусственным путем.  Специально для этого на полуостров, страдающий от засухи, прибыл  самолет-метеолаборатория  Як-42Д Росгидромета. После двух вылетов выяснилось, что в небе над Крымом  мало подходящих для процедуры облаков .]]></text>
</doc>
