<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729611</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729611</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 00:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трубоукладчик "Академик Черский" вышел из германского порта Мукран</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Академик Черский</tag>
    <tag type="str">Мукран</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">Nord Stream 2 AG</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Российское судно-трубоукладчик "Академик Черский" в четверг вышло из германского порта Мукран, свидетельствуют данные системы позиционирования морских судов. В качестве пункта назначения судна назван прибрежный район порта Мукран. Пройдя пять миль на восток, "Академик Черский" сбросил скорость почти до нуля. Поблизости от трубоукладчика вспомогательных судов (судов снабжения или буксиров) не видно. "Нам известны различные домыслы относительно трубоукладочных мощностей и сроков, и мы их не комментируем. О наших планах мы сообщим своевременно", - прокомментировала перемещения судов компания Nord Stream 2 AG в четверг ночью. Ранее еще одно российское трубоукладочное судно - "Фортуна" - покинуло порт Мукран и продолжило стоянку в соседнем порту Росток. Недавно "Фортуна" перешла из Ростока в расположенный неподалеку порт Висмар. С кораблями "Академик Черский" и "Фортуна" связываются ожидания достройки газопровода "Северный поток 2". Строительство магистрали силами европейских подрядчиков было остановлено из-за санкций США и, как заявили в "Газпроме", "проект "Северный поток 2", который построен уже почти на 94%, будет завершен российской стороной". В отсутствие официальной информации о продолжении стройки из-за политических атак на проект и угрозы новых санкций информация о перемещениях судов-строителей поблизости от недостроенного участка магистрали в датских экономических водах является единственной надеждой получить информацию о ходе проекта.]]></text>
</doc>
