<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726894</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726894</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 17:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД Белоруссии объяснило самозащитой удар милиционера в лицо женщине в Жодино</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Милиционер в белорусском городе Жодино в воскресенье применил силу к участнице акции протеста, так как ожидал удара с ее стороны, заявили МВД Белоруссии. "Из толпы вышла женщина и устремилась к сотруднику милиции. Приблизившись, она резко направила камеру телефона милиционеру в лицо. Исходя из ситуации тот предположил, что последует удар. Мгновенной реакцией явилось применение физической силы для самозащиты и задержания", - описали в ведомстве ситуацию, вызвавшую накануне большой резонанс и общественное возмущение. Следственный комитет Белоруссии проводит проверку по факту произошедшего. Накануне в белорусских СМИ и телеграм-каналах появилась видеозапись, как во время протестной акции в Жодино милиционер с размаху ударил женщину в лицо, свалив ее на землю. Сообщалось, что позднее она обратилась в больницу. В Белоруссии уже более месяца идут многотысячные акции протеста против итогов выборов президента, состоявшихся 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала объявленные властями результаты выборов, считает их сфальсифицированными. За время протестов задержаны порядка 10 тыс. человек, есть погибшие. В частности, только накануне, 13 сентября, по официальным данным, были задержаны около  800 протестующих . Белорусские милиционеры действуют на акциях протеста жестко, с применением силы. С 9 августа поступала информация о многочисленных случаях жестокого обращения и пыток задержанных в милиции, изоляторах временного содержания. Экспертам ООН по правам человека также известно о 450 задокументированных случаях жестокого обращения с людьми во время задержаний.]]></text>
</doc>
