<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729002</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729002</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 19:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Археологи нашли в Крыму улицу III века до н.э</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Специалисты Института истории материальной культуры (ИИМК) РАН обнаружили два дома и улицу времен Древнего Рима при раскопках на востоке Крыма, сообщила пресс-служба учреждения в понедельник. "Предполагалось, что мы продолжим подводные археологические раскопки на участке античного жилого дома III века до н.э. Мы планировали также провести стратиграфический раскоп на наземной части города для выяснения характера и хронологии культурных напластований, и тем ценнее первые результаты. Они дают надежду, что сохранившаяся на суше городская территория обширнее, чем мы думали изначально. Создана хорошая перспектива для работ в следующем сезоне," отметил начальник экспедиции Сергей Соловьев. Исследования в Акре ведутся более 10 лет совместно с Эрмитажем и Черноморским центром подводных исследований. С 2020 года к ним также присоединился Севастопольский государственный университет. Портовый город Акра на северо-восточной оконечности мыса, образованного устьем древней безымянной реки и Боспором Киммерийским (Керченским проливом) был основан выходцами из греческих полисов Нимфея или Пантикапея - крупнейших городов Боспорского государства. В древности оно занимало Керченский и Таманский полуострова, Восточное Приазовье и дельту Дона. Акра входила в состав Боспорcкого царства до начала IV в. Территория античного города площадью около 3,5 га в настоящее время почти полностью скрыта водами Черного моря, за исключением небольшого западного участка на песчаной перемычке между морем и озером Яныш.]]></text>
</doc>
