<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730110</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730110</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 21:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главы МИД РФ, США и Франции призвали немедленно прекратить огонь в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Главы МИД России, США и Франции выступили с совместным заявлением, в котором содержится призыв к немедленному прекращению огня в Нагорном Карабахе. "Министр иностранных дел Российской Федерации Сергей Лавров, министр по делам Европы и иностранных дел Франции Жан-Ив Ле Дриан и государственный секретарь Соединенных Штатов Америки Майкл Р. Помпео, представляющие страны - сопредседатели Минской группы ОБСЕ, самым решительным образом осуждают беспрецедентную и опасную эскалацию насилия в зоне нагорнокарабахского конфликта и за ее пределами", - говорится в сообщении МИД РФ. "Министры безоговорочно подчеркивают, что недавние нападения, целью которых предположительно являлись гражданские объекты - как вдоль линии соприкосновения, так и на территориях Азербайджана и Армении за пределами зоны нагорнокарабахского конфликта, а также несоразмерность таких нападений представляют собой неприемлемую угрозу для стабильности в регионе", - говорится в заявлении. Ссылаясь на заявление лидеров трех стран - сопредседателей Минской группы ОБСЕ от 1 октября, министры "вновь призывают стороны конфликта к немедленному и безоговорочному установлению режима прекращения огня". В заявлении министров выражен твердый настрой стран-сопредседателей Минской группы ОБСЕ "в полной мере осуществлять мандат, возложенный на них ОБСЕ и международным сообществом, при поддержке стран - членов Минской группы". "В соответствии с этим мандатом они продолжат последовательно наращивать взаимодействие со сторонами, призывая их без промедления взять на себя обязательства по возобновлению процесса урегулирования на основе существующих базовых принципов и соответствующих международных документов, которые хорошо известны обеим сторонам", - говорится в совместном заявлении.]]></text>
</doc>
