<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727377</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727377</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 13:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мосгорсуд оставил блогера Пыжа под арестом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Андрей Пыж</tag>
    <tag type="str">Светлана Байтурина</tag>
    <tag type="str">Андрей Баршай</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Мещанский суд</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд оставил без изменений решение Мещанского суда о продлении ареста блогеру Андрею Пыжу, которому вменяют незаконное получение сведений, составляющих гостайну.  Апелляция  защиты отклонена. Адвокат Светлана Байтурина просила перевести Пыжа под домашний арест в квартиру родственницы своего бывшего подзащитного - Андрея Баршая, который получил по "московскому делу"  три года условно . Решение об аресте она назвала незаконным. Пыж сказал в суде, что адвокат Алексей Хальзов, который был с ним при задержании, обманом заставил его подписать признание вины. "Когда произошло задержание, я был очень напуган. (...) меня привезли в здание ФСБ через какое-то время и спрашивали почему я был в Луганске, в Украине, я объяснил, что у меня есть украинское гражданство, поскольку часто бывал в Киеве - я блогер, путешественник", - сказал он. Прокурор возражала на доводы защиты и просила суд оставить Пыжа в СИЗО. Пыж - гражданин России и Украины. Он ведет YouTube-канал Urbanturizm, где публикует ролики о вылазках на заброшенные или закрытые объекты. Сотрудники ФСБ задержали его 5 августа в Москве. Мещанский суд  арестовал  его до 5 октября. Его обвиняют в незаконном получении гостайны, ее распространении или перемещении носителей таких сведений за границу. Он вину не признает. Хальзов  ранее говорил  "Интерфаксу", что уголовное преследование Пыжа не связано с его видеоблогом.]]></text>
</doc>
