<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731011</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731011</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: воскресенье, 11 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новый антирекорд по числу случаев COVID-19 в России, протесты в Минске и победа Надаля на Roland Garros</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России установлен очередной антирекорд по числу случаев COVID-19 за сутки.  В целом по стране выявлены  13 634 новых случая  заражения, из них в Москве - 4 501 ( максимум с мая ). -  Армения и Азербайджан вновь обвинили друг друга в нарушении режима прекращения огня.  В частности, в Минобороны Армении заявили, что турецкие F-16 сопровождают беспилотники, которые  наносят удары  по Карабаху. В Минобороны Азербайджана обвинили армянскую сторону в обстреле населенных пунктов. Там также заявили об  авиаударах по 41-му специальному артполку  ВС Армении, но это сообщение  опровергли  армянские военные. -  В Минске прошла очередная акция протеста.  Милиция использовала для разгона протестующих  водометы  и светошумовые гранаты. Днем возле стелы "Минск город-герой" произошло  столкновение  активистов с силовиками, есть пострадавшие. Правозащитники насчитали более  250 задержанных  по всей стране, среди них - около 40 журналистов и фотографов. -  Бывший и.о. министра образования Архангельской области отправлен под домашний арест.   Юрия Гнедышева  обвиняют в развратных действиях в отношении несовершеннолетних и в изготовлении и обороте порнографии. -  Испанский теннисист Рафаэль Надаль стал 13-кратным победителем Roland Garros.  В финальном матче он  победил  серба Новака Джоковича.]]></text>
</doc>
