<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739939</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739939</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 15:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Завершилась психиатрическая экспертиза лидера "Общины Виссариона"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Тороп</tag>
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">Община Виссариона</tag>
    <tag type="str">Владимир Ведерников</tag>
    <tag type="str">Вадим Редькин</tag>
    <tag type="str">Институт Сербского</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Лидера "Церкви последнего завета" Сергея Торопа (Виссариона), проходившего психиатрическую экспертизу в институте имени Сербского в Москве, доставили в Новосибирск, сообщил телеграм-канал защиты обвиняемых по делу "общины Виссариона". Адвокат посетила арестованного по возвращении. По ее словам, в поезде он все время ехал один, настроение и самочувствие у него нормальные. Следствие отказало защите в повторной психиатрической экспертизе потерпевших по данному делу, говорится в сообщении. Раньше адвокаты  указывали , что обвинение построено на показаниях этих людей, проходивших экспертизу по другому уголовному делу. Кроме Торопа, по делу проходят еще два руководителя общины - Владимир Ведерников и Вадим Редькин. Центральный районный суд Новосибирска  продлил арест  всем троим до 15 января. Всех троих доставили в Москву для психиатрической экспертизы, так как следствие отказалось проводить ее в Новосибирске. По данным адвокатов, Ведерников и Редькин пока остаются в институте имени Сербского. Тороп, называющий себя Виссарионом, в 1991 году основал "Церковь последнего завета", ее также называют "Общиной Виссариона". В 1995 году организация была зарегистрирована Минюстом. Последователи Торопа живут в нескольких населенных пунктах в Курагинском районе. Тороп, Ведерников и Редькин были задержаны 21 сентября и арестованы по обвинению в создании религиозного объединения, деятельность которого сопряжена с насилием над гражданами и в причинении тяжкого вреда здоровью людей. Красноярская краевая прокуратура попросила суд исключить "Церковь последнего завета" из единого госреестра юрлиц и ликвидировать ее, так как ее деятельность "угрожает интересам общества и государства, посягает на личность, права и свободы граждан, влечет за собой причинение ущерба нравственности, здоровью граждан".]]></text>
</doc>
