<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740868</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740868</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 09:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тиньков объявил о продаже ценных бумаг TCS Group на $325 млн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Олег Тиньков</tag>
    <tag type="str">Тинькофф</tag>
    <tag type="str">TCS Group</tag>
    <tag type="str">Rigi Trust</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Rigi Trust, подконтрольный Олегу Тинькову и его семье, разместил глобальные депозитарные расписки TCS Group на $325 млн, часть средств от размещения бизнесмен планирует направить на "урегулирования личных юридических проблем", а также в новый благотворительный фонд. Как говорится в сообщении TCS, всего траст в ходе ускоренного сбора заявок разместил 10 млн 655,737 тыс. GDR группы (порядка 5,3% капитала) по цене $30,50 за одну расписку. Семья Тинькова после размещения продолжит владеть 35,1% TCS Group, free float составит 58,4%. "Сегодня я объявил о продаже пакета акций Тинькофф в сумме на $325 млн, принадлежащих  трасту моей семьи . После этой сделки траст семьи Тиньковых по-прежнему остается крупнейшим акционером группы с долей свыше 35%. Мы верим в команду, бизнес и огромный потенциал группы", - передал журналистам заявление Тинькова его траст. По словам бизнесмена, он продавал акции группы не только потому, что это идет на пользу компании, но и по личным причинам. "В частности, привлеченные в рамках сделки средства будут использованы для запуска благотворительного фонда семьи Тиньковых, призванного  решать проблемы рака крови  и развития института донорства, на создание которого я планирую потратить до $200 млн. Кроме того, часть привлеченных средств будут использованы мною для урегулирования личных юридических проблем", - заявил Тиньков. Основной акционер TCS также взял на себя юридическую обязанность не продавать акции группы как минимум в ближайшие 6 месяцев. "Мы верим, что бизнес Тинькофф продолжит показывать блестящие результаты, и с оптимизмом смотрим в будущее", - отметил бизнесмен. В начале июля 2020 года Тиньков перенес операцию по пересадке костного мозга. Диагноз "острая форма лейкемии" был поставлен бизнесмену в октябре 2019 года. Он прошел несколько курсов химиотерапии, удалось достичь ремиссии. О своей болезни Тиньков  сообщил  в начале марта 2020 года. TCS Group 22 сентября 2020 года сообщила о планируемой сделке, в рамках которой "Яндекс" мог стать владельцем 100% акций финансовой группы. Предполагалось, что "Яндекс" купит TCS за $5,48 млрд деньгами и своими акциями. Однако 16 октября стороны заявили о прекращении этих переговоров и отмене сделки.]]></text>
</doc>
