<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733792</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733792</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 02:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сенаторы США призвали задействовать "акт Магнитского" в ситуации с Навальным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Майк Помпео</tag>
    <tag type="str">Стивен Мнучин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Группа американских сенаторов из обеих партий в письме госсекретарю США Майку Помпео и министру финансов Стивену Мнучину призвала установить виновных в отравлении российского оппозиционера Алексея Навального и ввести антироссийские санкции. "Те, кого господин Навальный справедливо заклеймил как "жуликов и воров", попытались этим нападением заставить замолчать один из последних независимых голосов России", -  цитирует  письмо сенаторов консервативное издание The Hill. Они призвали использовать "Акт о верховенстве закона и подотчетности имени Сергея Магнитского", действие которого распространяется на граждан России, причастных к нарушению прав человека. "Наши усилия по оказанию помощи тем, кто стремится лишь к тому, чтобы их страна соблюдала свои собственные законы и международные обязательства, служат мощным сигналом для всех жестоких режимов", -  отметили  американские законодатели. Письмо подписали сенаторы-республиканцы Марко Рубио, Роджер Уикер, Митт Ромни и демократы Бен Кардин, Дик Дурбин и Крис Кунс. Ранее  Евросоюз  и  Великобритания  ввели санкции против шести физических лиц и научно-исследовательского института органической химии и технологии, посчитав их ответственными за отравление Навального. В частности, под санкции попали директор ФСБ Александр Бортников, начальник управления президента РФ по внутренней политике Андрей Ярин, первый замглавы президентской администрации Сергей Кириенко, заместители министра обороны РФ Алексей Криворучко и Павел Попов, а также полпред президента в Сибирском федеральном округе Сергей Меняйло. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет экстренно сел в Омске. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. Спустя два дня российские врачи разрешили перевезти его в берлинскую клинику Charite, на чем настаивала семья Навального. Российские медики называли возможной причиной комы Навального нарушение углеводного обмена с обострением хронического панкреатита с нарушением внешне- и внутрисекторной функции. Отравляющих веществ российские специалисты не выявили. Германские эксперты 24 августа сообщили, что причиной комы Навального стала интоксикация "субстанцией из группы ингибиторов холинэстеразы". Канцлер ФРГ Ангела Меркель 2 сентября заявила, что речь идет о нервнопаралитическом боевом веществе из группы "Новичок". Позднее к таким же выводам пришли эксперты из независимых лабораторий в Швеции и Франции. В Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО) 6 октября сообщили, что Навальный был отравлен разновидностью "Новичка", которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Семья и соратники Навального настаивают на версии об отравлении оппозиционера и причастности к ней российских властей - власти это отвергают.]]></text>
</doc>
