<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709460</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709460</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 12:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин спрогнозировал рост смертности от коронавируса в Москве в мае</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В последние дни в больницы поступают около 1000 тяжелобольных в сутки</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - В Москве больницы принимают в день около 1000 человек, зараженных коронавирусом и в тяжелом состоянии, этот показатель в последнее время снизился, заявил мэр Сергей Собянин. По его словам, в мае смертность зараженных, как ожидается, будет выше, чем в апреле. "Тяжелобольные находятся в стационарах, в том числе в реанимации, по две-три недели. И этот накапливающийся объем создает большую нагрузку с одной стороны на систему здравоохранения, с другой стороны генерирует высокую смертность, которая в мае будет значительно больше, чем в апреле", - сказал он на заседании президиума координационного совета при правительстве по борьбе с коронавирусом. По оценке мэра, система здравоохранения начала потихоньку разгружаться. Ежедневно в больницах находятся около 1700 тяжелых и крайне тяжелых больных, это среднестатистическая величина за последние три недели, отметил он. При планировании дальнейших шагов следует понимать, что город остается "на высокой стадии заболеваемости", добавил чиновник. Число поступающих тяжелобольных - 1000 в день - вернулось к уровню месячной давности, то есть, к 20-м числам апреля, сказал Собянин. Статистику снижения заболеваемости он назвал "закрепившимся трендом". 21 мая мэрия обсудит с министром здравоохранения Михаилом Мурашко и главврачами больниц, когда можно будет начать возвращение к приему плановых больниц. "Мы в ближайшее время будем планировать постепенный возврат к нормальной работе системы здравоохранения. Тем более, что количество коек, занятых под ковидных больных, сокращается практически в ежедневном режиме", - заявил Собянин. Возобновление планового лечения он назвал критичным вопросом, поскольку "мы уже практически два месяца откладываем плановую госпитализацию, это рано или поздно все равно аукнется всем, в первую очередь, конечно, гражданам". Ранее 20 мая о возможном начале разгрузки мощностей системы здравоохранения, переоборудованных под COVID-19, заявили премьер-министр  Михаил Мишустин  и вице-премьер  Татьяна Голикова . Они  сказали , что несколько  регионов  могут приступать к смягчению карантинных мер. 
 
Москва, несмотря на уменьшение статистики по ежедневному приросту заболеваемости, остается лидером по заражениям. За последние сутки в столице  выявили  2 699 новых случаев COVID-19, общее число диагнозов выросло до 152 306.]]></text>
</doc>
