<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734692</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734692</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 11:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ведомости" сообщили о растущем кризисе с лекарствами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НИУ ВШЭ</tag>
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">НМИЦ гематологии</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - В России назревает лекарственный кризис, пользователи соцсетей жалуются на отсутствие медикаментов в аптеках и налаживают обмен таблетками,  пишут  "Ведомости". Эксперты объясняют проблему сбоями в работе системы маркировки и проблемами с госзакупками. "Поставка 4,5 млн лекарственных препаратов суммарно задержана на 216 дней", – констатируют эксперты Института государственного и муниципального управления НИУ ВШЭ. Из-за дефицита лекарства дорожают. По данным Росстата, в сентябре 2020 года медикаменты подорожали на 8,8% в годовом измерении, а за девять месяцев лекарственная инфляция составила 6,2%. НМИЦ гематологии включил в число дефицитных 26 жизненно важных препаратов. Онкологи  жалуются , что крайне трудно достать лекарства, без которых терапия многих опухолей кроветворной системы невозможна. Новое исследование НИУ ВШЭ подтвердило, что в Иркутской области вовремя не поставляют противоопухолевый препарат энзалутамид, Москва не получила вовремя противоопухолевые препараты ривароксабан, олапариб и дабрафениб, в Красноярском крае нарушены сроки поставки онкологического пембролизумаба. "На рынке лекарственного обеспечения как в госпитальном, так и в амбулаторном сегментах именно сейчас мы наблюдаем идеальный шторм: соединение краткосрочных и среднесрочных негативных трендов и проблем", – заявил изданию замдиректора Института государственного и муниципального управления НИУ ВШЭ Константин Головщинский. К краткосрочным факторам он отнес взлет спроса на лекарства в связи с пандемией и сбои в работе системы маркировки. 27 октября Минпромторг перевел систему маркировки  на уведомительный режим  работы до тех пор, пока участники рынка не будут полностью к ней готовы. Как признал глава ведомства Денис Мантуров, дистрибуторы лекарств и ряд аптечных организаций оказались технически не готовы к работе с маркированными препаратами, что на фоне повышенного спроса привело к исчезновению лекарств с аптечных полок. Уведомительный порядок существенно смягчил ситуацию. "Проблемы, которые появились на среднесрочном горизонте: принцип "третий лишний" в закупках лекарственных средств (введен в ноябре 2015 года), переход на методику определения начальной максимальной цены на лекарственные препараты ЖНВЛП на основе минимальных цен (так называемая система референтных цен, введена в 2017 годаа), правила закона о госзакупках 44-ФЗ, которые предписывают закупки препаратов только на аукционах", – продолжил эксперт. ФАС 28 октября  предложила  отменить правило "третий лишний" при госзакупках дефицитных жизненно необходимых и важнейших лекарственных препаратов (ЖНВЛП). "Анализ закупок лекарственных препаратов в 2019 и 2020 гг. демонстрирует критически низкие показатели конкуренции и экономии в таких процедурах", – говорится в мониторинге НИУ ВШЭ в мониторинге закупок лекарственных препаратов в 2019–2020 годах. В 2020 году из 100 самых крупных электронных аукционов на закупку ЖНВЛП 94 не состоялись. В стоимостном выражении доля несостоявшихся закупок составила 97,8%. Уровень конкуренции на электронных аукционах (ЭА) по закупке лекарств – один из самых низких: 1,6 заявки против 2,8 по всем ЭА. Доля "сорванных" процедур, не приведших к заключению контракта, выросла по сравнению с прошлым годом почти в полтора раза. Одной из главных причин фармацевты называют слишком низкие закупочные цены на лекарства. Головщинский считает, что проблемы в госзакупках создает неправильное целеполагание. Главной задачей госзакупок он считает стимулирование долгосрочной конкуренции и обеспечение пациентов качественными лекарствами, тогда как развитие отечественного производства и сокращение расходов должны быть подчиненными целями. "Результатом подмены целей стал меньший уровень конкуренции между поставщиками в сегменте лекарственных средств, чем в целом в системе госзакупок", - сказал он и предупредил, что в долгосрочной перспективе это неизбежно замедлит развитие отечественной фармацевтической промышленности.]]></text>
</doc>
