<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740410</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740410</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 14:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова советовала прививающимся от COVID-19 не пить спиртное 56 суток</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Планирующим привиться от коронавируса необходимо отказаться от алкоголя за две недели до иммунизации и в течение 42 дней после первой инъекции, сообщила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "Как минимум две недели до иммунизации абсолютно точно надо прекратить прием (алкоголя). Выработка иммунитета это - 21 день между двумя инъекциями, и еще 21 день после инъекции - 42 дня. И надо четко понимать, что эти 42 дня от первой инъекции до последнего 42 дня это период формирования иммунитета и в этот момент надо еще поберечься", - сказала Попова в эфире радиостанции "Комсомольская правда". Глава Роспотребнадзора отметила, что употребление алкоголя приводит к напряжению всей системы дезинтоксикации организма, которая приводит к снижению формирования иммунитета организма. Ранее вице-премьер РФ Татьяна Голикова сообщала, что все, кто будет прививаться, должны будут  в течение 42 дней  ограничить употребление алкоголя. В свою очередь Попова отметила, что масштабная вакцинация от COVID -19 в России уже стартовала в России. Она также назвала группы риска, которые должны быть вакцинированы. "Группы риска определены сегодня - это, конечно, люди, имеющие высокий риск профессиональный - это врачи, учителя и целый ряд других профессий. Это люди с ослабленным здоровьем. Мы считаем, что это должны быть и люди старшего поколения",- сказала глава ведомства. В РФ на сегодня зарегистрировано 2 млн 515 009 случаев (+ 1%) заражения коронавирусной инфекцией, 44 159 человек умерли, 1 млн 981 526 выздоровели после COVID-19/ Таким образом, общее количество активных случаев в стране (общее число случаев за вычетом всех выздоровевших и всех умерших) на текущий момент составляет 489 324.]]></text>
</doc>
