<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733905</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733905</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 15:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербургские депутаты предложили запретить демонтаж советских вывесок</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Законодательное собрание Санкт-Петербурга рассмотрит введение специального правового режима для легализации вывесок, установленных в городе до 10 октября 1996 года, в том числе в советский период. Как сообщила в пятницу пресс-служба Законодательного собрания, инициативу решено рассмотреть на пленарном заседании. Депутаты предлагают внести изменения в городской административный кодекс и закон о благоустройстве, чтобы сохранить ценные исторические вывески. Председатель парламентского комитета по законодательству Денис Четырбок пояснил в своем телеграм-канале, что в Петербурге массово демонтируют советские вывески. "Помните, не так давно в Петербурге стали массово исчезать артефакты советской эпохи - вывески и рекламные конструкции ХХ века? Да-да, те самые, которые сняли после анонимных жалоб одного и того же пользователя небезызвестного портала "Наш Санкт-Петербург", - отметил Четырбок. По его словам, один анонимный пользователь за четыре года отправил на портал почти 8 тыс. обращений - "писал фактически по 4-5 жалоб каждый день на протяжении четырех лет, без перерывов на выходные и праздники". В числе утраченных вывесок депутат назвал "Ателье" на Ординарной, "Союз" на Курской, "Магазин №53" на Жака Дюкло, "Выборгская" на Торжковской, "Дом радио и музыки" на Гражданском. "И если та же конструкция "Ателье" вполне соответствовала дизайну здания, но не подходила под нынешние правила и поэтому была демонтирована, то к современной разноцветной рекламе ни у кого претензий, видимо, нет", - добавил Четырбок.]]></text>
</doc>
