<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728414</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728414</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 12:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Канады объявил о приходе второй волны пандемии COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Джастин Трюдо</tag>
    <tag type="str">Канада</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Канада столкнулась со второй волной пандемии коронавируса COVID-19, жителям необходимо продолжать соблюдать меры по борьбе с инфекцией, заявил премьер страны Джастин Трюдо. "Вторая волна не просто начинается, она уже идет полным ходом", - заявил Трюдо в видеообращении к народу. Он напомнил, что 13 марта, когда в стране был введен общенациональный карантин, за сутки было зафиксировано 47 новых случаев COVID-19, а во вторник, 22 сентября, за сутки выявили "намного больше тысячи" заражений. "Мы находимся на пороге осени, которая может быть намного хуже весны", - констатировал премьер. "И мы не можем изменить сегодняшние или завтрашние показатели  (по коронавирусу - ИФ) , они уже определены тем, что мы сделали или не сделали две недели назад", - заявил он. При этом Трюдо отметил, что в стране еще можно поменять ситуацию к началу зимы. "Скорее всего, мы не будем собираться для празднования Дня благодарения, но у нас все еще есть шанс на Рождество", - сказал Трюдо. В своей речи премьер-министр призвал канадцев продолжать использовать защитные маски и установить правительственное приложение, которое уведомляет пользователя в случае, если тот находился в контакте с больным коронавирусом. "Вместе мы в состоянии взять под контроль эту вторую волну", - заявил политик. СМИ отмечают, что в последние дни в Канаде наблюдается всплеск случаев коронавируса. Так, на этой неделе среднесуточный прирост заражений составлял больше 1000. Всего с начала пандемии в стране зафиксировано свыше 147 тыс. случаев заражения COVID-19, более 9 тыс. инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
