<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709097</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709097</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 11:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве изменили график тестирования на антитела после сообщений об очередях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Скопление людей у некоторых столичных поликлиник, где проводят тесты на антитела к коронавирусу, связано с тем, что количество пришедших превысило тех, кто предварительно записался; принято решение об изменении графика приема, заявляют в департаменте здравоохранения Москвы. "Скопление пациентов у поликлиники №175 и филиала № 1 городской поликлиники №64 было связано с тем, что количество пришедших людей превысило число предварительно записавшихся на это время. Между тем, персонал приложил все усилия для соблюдения мер безопасности", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе департамента здравоохранения Москвы. По словам собеседника агентства, в связи с сообщениями в СМИ об очередях при проведении ИФА-тестирования (иммуноферментный анализ) в городских поликлиниках департамент здравоохранения оперативно провел проверку. В департаменте сообщили, что в поликлинике №175 с учетом людей, стоявших в момент съемки видео на улице, "с учетом скорости забора крови максимум в течение 30 минут покинули поликлинику". Как отмечается, в филиале №1 городской поликлиники №64 сотрудниками поликлиники в утренние часы оперативно были приняты меры, в том числе был дополнительно привлечен медперсонал с открытием еще одного кабинета. "Пришедших на сдачу анализа людей удалось успешно принять. Больше в течение дня скоплений людей не было, забор анализов проходил в штатном режиме, без очередей. Всех пациентов принимали в течение пяти минут", - сказали в пресс-службе. В департаменте также сообщили, что по результатам проверки было принято решение об изменении графика приема на тестирование. Подчеркивается, что скопление людей было отмечено только в двух поликлиниках из 30. "Однако по результатам проверки было принято решение об изменении графика приема и увеличении времени между окнами записи", - сказали в пресс-службе. Департамент здравоохранения попросил участников тестирования приезжать ровно к назначенному в записи времени. Как сообщалось, власти Москвы предложили горожанам сдавать бесплатный тест на антитела; каждые три дня на сдачу анализа в пункты забора крови, организованные на базе 30 городских поликлиник, приглашается порядка 70 тысяч жителей Москвы.]]></text>
</doc>
