<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727589</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727589</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 13:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Разработчик летающих машин Terrafugia объединится с китайским производителем дронов AOSSCI</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Terrafugia</tag>
    <tag type="str">AOSSCI</tag>
    <tag type="str">Aerofugia</tag>
    <tag type="str">Geely</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Базирующаяся в США компания по разработке летающих автомобилей Terrafugia объявила о слиянии с китайским производителем дронов AOSSCI. Новая компания получит название Aerofugia и будет специализироваться на предоставлении комплексных решений в отрасли авиации общего назначения, сообщает агентство "Синьхуа". Она будет находиться под контролем китайской Geely Technology Group. Объединение компаний станет началом реализации стратегии Geely по развитию АОН в формате "летающие автомобили плюс дроны", сообщил главный исполнительный директор Aerofugia Цзин Чао. По его словам, в индустрии авиации общего назначения сформировано три тенденции развития – "чистая" электрификация, вертикальный взлет и посадка, а также беспилотное вождение. Aerofugia готова развивать свои летающие машины и беспилотники в соответствии с этими тенденциями. После слияния команды разработчиков обеих компаний также будут объединены, а летающие автомобили и беспилотники будут выпускаться под оригинальными брендами. Geely, один из крупнейших частных автопроизводителей Китая, приобрел все операции и активы Terrafugia в 2017 году. Китайская компания в прошлом году инвестировала в германского разработчика летающих такси Volocopter. С 2010 года Geely владеет шведским автопроизводителем Volvo, а также имеет пакет акций германской Daimler.]]></text>
</doc>
