<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709467</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709467</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 13:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Памятник Жукову в Харькове вторую ночь подряд облили красной краской</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Харьков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - В Харькове в ночь на среду неизвестные облили красной краской бюст советского маршала Георгия Жукова. Как сообщает отдел коммуникации ГУ Нацполиции в Харьковской области, информация об этом поступила около 1:10 от экипажа патрульной полиции. На место происшествия выезжала следственно-оперативная группа Немышлянского отдела полиции. Сотрудники изъяли разбитую стеклянную банку с остатками краски. Информация о случившемся внесена в Единый учет. Решается вопрос о квалификации по Уголовному кодексу Украины. Полицейские устанавливают обстоятельства происшедшего и причастных к нему. Памятник обливают красной краской вторую ночь подряд. Во вторник утром фото залитого краской памятника распространил ряд местных национал-патриотических организаций. Но в тот же день его отмыли. В отделе коммуникаций ГУ Нацполиции в Харьковской области сообщили, что обращений по этому поводу не было. Как сообщалось, 2 июня 2019 года группа активистов, пикетировавших съезд партии "Доверяй делам", устроили "коридор позора" для участников съезда, а также снесли бюст Жукову, находившийся в нескольких сотнях метров от места проведения партсъезда. Полиция открыла уголовные производства по части 2 статьи 296 ( хулиганство ) и части 2 статьи 345 ( угроза или насилие в отношении работника правоохранительного органа ) Уголовного кодекса Украины. Городской голова Харькова Геннадий Кернес заявил, что памятник будет восстановлен в ближайшее время за счет средств благотворительного фонда народного депутата Виталия Хомутынника "Видродження". 11 июля 2019 года бюст был восстановлен. 20 ноября 2019 года неизвестные облили его красной краской.]]></text>
</doc>
