<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707859</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707859</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Норникель" сообщил о квартальном убытке по РСБУ в 4,9 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Норникель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - В I квартале 2020 года "Норникель" получил чистый убыток по РСБУ в 4,915 млрд рублей против чистой прибыли годом ранее. Этот результат компания связала со значительными прочими расходами на сумму 149 млрд рублей, порядка 80% которых составляют курсовые разницы. Курсовые разницы связаны с чистым валютным долгом компании в размере $8 млрд. Переоценка чистого валютного долга "Норникеля" при ослаблении курса рубля за квартал более чем на 25% привела к разовому неденежному убытку от курсовых разниц, сообщили в компании. Квартальная выручка "Норникеля" выросла на 25%, составив 214,56 млрд рублей. Ценовая конъюнктура улучшилась по сравнению с I кварталом 2019 года по всем основным металлам в корзине "Норникеля" кроме меди, выросли биржевые цены на никель, платину и палладий; при этом среднеквартальная цена палладия выросла на 60% по сравнению с сопоставимым периодом прошлого год. Валовая прибыль в январе-марте увеличилась на 45%, до 156,48 млрд рублей. В конце апреля "Норникель" сообщил о создании денежного резерва в размере около $5 млрд в целях повышения финансовой устойчивости и в преддверии выплаты дивидендов по итогам 2019 года. Для этого компания привлекла действующие кредитные линии. Вместе с неиспользованными кредитными линиями общий размер подушки ликвидности превышает $7 млрд, что позволяет обслуживать и выплачивать долги в течение трех лет без привлечения дополнительного финансирования. Тогда "Норникель" пояснял, что ослабление рубля в I квартале привело к существенному негативному эффекту курсовых разниц на чистую прибыль за счет значительного объема валютного долга. "При этом эффект от переоценки долга не является ни операционным, ни денежным убытком и не повлияет на показатели EBITDA и денежного потока", - говорилось в сообщении компании.]]></text>
</doc>
