<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726550</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726550</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 17:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ветер повалил в Петербурге полтысячи деревьев, пал вековой клен у Русского музея</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Штормовой ветер за два дня повалил в Петербурге не менее 458 деревьев, в том числе столетний клен у Русского музея, сообщает в пятницу пресс-служба городского комитета по благоустройству. В комитете уточняют, что подсчитали последствия стихии только на вверенных им территориях. Сильно пострадали от непогоды Московский район, где были повреждены 24 дерева, Красносельский - 25 деревьев, Невский - 28 деревьев, Василеостровский - 32 дерева, Приморский - 39 деревьев. Больше всего на данный момент было повалено в Петроградском районе - 95 деревьев. По данным комитета, несколько деревьев упали на проезжую часть, а в Петроградском и Невском районах поваленные деревья повредили припаркованные машины. "Сильный порыв ветра свалил почти вековой клен в Михайловском сквере прямо напротив Русского музея. Дерево упало на проезжую часть и мешало движению автомобилей, однако аварийная бригада быстро ликвидировала последствия. Еще одно дерево рухнуло прямо у Гостиного Двора на Невском проспекте", - говорится в сообщении. Службы комитета продолжают осматривать подведомственные им территории. Как сообщалось, к утру пятницы специалисты городского ГУ МЧС совершили 436 выездов по ликвидации последствий непогоды: ветер повалил 313 деревьев и более 120 слабозакрепленных конструкций. Пострадали два человека. Затворы комплекса защитных сооружений Петербурга (КЗС, дамба), закрытые в четверг из-за угрозы подъема воды в Неве до критических отметок, открыли только к вечеру четверга.]]></text>
</doc>
