<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732139</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732139</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 15:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Челябинске заметили изменение тяжести COVID на противоположную при повторной болезни</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Челябинская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Наблюдения врачей Челябинской области за повторными случаями заражения коронавирусном показывают, что обычно степень тяжести заболевания противоположна первичному случаю, сообщила первый вице-губернатор региона Ирина Гехт. "Случаи повторного заражения есть. Говорить о больших выводах пока не приходится. Но известные мне случаи пока фиксируют полную противоположность форм повторного заболевания. Есть случаи, когда весной человек переболел в легкой форме, а сейчас - в средне-тяжелой. А есть - наоборот, болезнь достаточно коварна", - сказала Гехт на пресс-конференции в понедельник. Она также подтвердила, что период устойчивости антител у переболевших короток. "Мы видим по тем случаям, которые наблюдаем, что антитела вырабатываются примерно на шесть месяцев. Их количество начинает снижаться примерно с пятого месяца (после выздоровления - ИФ) и фактически сходит на нет", - отметила первый вице-губернатор. Она также добавила, с этой недели больницы региона отдадут часть времени, отведенного для планового исследования на компьютерном томографе, пациентам с поражением легких. "За счет этого и введения еще одного КТ в больнице N1, думаем, что сможем увеличить количество исследований до полутора тысяч в сутки, что является достаточно высоким показателем", - сказала Гехт. Она также отметила, что со следующей недели доставлять пациентов с коронавирусом на КТ-исследование будут машины "Яндекс.Такси", оборудованные специальными защитными экранами для водителей.]]></text>
</doc>
