<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728098</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728098</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 15:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Еврокомиссия не смогла назвать срок введения санкций за нарушения прав человека</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Еврокомиссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Официальный представитель Еврокомиссии (ЕК) Дана Спинант призвала аккредитованных при ЕС журналистов к терпению в ожидании нового санкционного режима Евросоюза за нарушения прав человека  по типу "акта Магнитского" . "Мы не знаем точно, когда выйдет законодательный пакет. Он выйдет, когда будет готов", - сказала пресс-секретарь во вторник на брифинге в Брюсселе в ответ на соответствующий вопрос. По словам официального представителя ЕС по иностранным делам Набилы Массрали, "выход предложений по режиму санкций, связанных с правами человека, предусмотрен в скором времени". Она при этом напомнила, что  о таком режиме  говорилось в докладе главы Еврокомиссии Урсулы фон дер Ляйен о состоянии Европейского союза 16 сентября в Европейском парламенте. Массрали также сослалась на договоренность министров иностранных дел стран ЕС в декабре 2019 года о глобальном режиме европейских санкций за серьезные нарушения прав человека в мире. "Теперь будут сформулированы предложения Совету (ЕС) по законодательным актам, чтобы создать этот одновременно инновационный и политически амбициозный режим санкций", - продолжила представитель Евросоюза. Она сообщила, что высокий представитель ЕС по иностранным делам Жозеп Боррель подготовит предложение по такому решению, а также будет совместное с Еврокомиссией предложение по регламенту для одобрения Советом. "Оба этих законодательных акта должны быть приняты в Совете единогласно. После этого официального утверждения режим вступит в силу. Все стороны занимаются внедрением этого режима. Но я не могу вам назвать точных дат", - объяснила Массрали. Отвечая на дополнительные вопросы, Спинант подтвердила, что фон дер Ляйен в докладе Европарламенту призвала государства-члены принимать квалифицированным большинством, а не единогласно, решения хотя бы по санкциям, касающимся нарушений прав человека. На просьбу прокомментировать идею присвоения будущему санкционному режиму  имени оппозиционера Алексея Навального , она ответила, что "это очень интересная дискуссия, начатая высоким представителем (ЕС по иностранным делам - ИФ)". "Я думаю, что (Евро)комиссия скромно оставит открытым пространство для хороших идей по политическому названию для этого акта. И если имя Навального будет сочтено приемлемым, если Совет, который будет ответственным за окончательное утверждение этого акта, найдет такое название приемлемым, комиссия к этому открыта и ожидает предложений", - сказала пресс-секретарь ЕК.]]></text>
</doc>
