<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728153</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728153</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 21:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске вынесли приговор по делу о нападении на гитариста "Ляписа Трубецкого"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Ляпис Трубецкой</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Суд Московского района Минска вынес приговор по делу о нападении на гитариста, одного из основателей группы "Ляпис Трубецкой" Руслана Владыко. В результате этого нападения он умер спустя полгода не приходя в сознание. "Обвиняемый мужчина был признан виновным в причинении смерти по неосторожности (часть 1 статьи 144 УК) и краже (часть 2 статьи 205 УК). Суд приговорил его к пяти годам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии в условиях строгого режима", - говорится в сообщении помощника председателя Минского городского суда Надежды Антоник в фейсбуке во вторник. Установлено, что обвиняемый поздним вечером 6 июня 2019 года напал на улице Солтыса в Минске на Владыко, несколько раз ударил его. Тот упал и получил "тяжкие телесные повреждения, в том числе закрытую черепно-мозговую травму, повлекшую по неосторожности его смерть". Затем мужчина "похитил у находившегося в беспомощном состоянии Владыко принадлежащее ему имущество на общую сумму не менее Br124 ( 3 650 рублей - ИФ )". Как сообщалось, Владыко, не приходя в сознание, скончался утром 19 января 2020 года на 46 году жизни. Панк-рок-группа "Ляпис Трубецкой" была образована в 1989 году и прекратила деятельность в августе 2014-го, фактически распавшись на два коллектива: Brutto и Trubetskoy (где Владыко продолжил карьеру гитариста). Сс Copyright © 1989 - 2020 Интерфакс]]></text>
</doc>
