<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734615</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734615</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 17:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК предъявил Анатолию Быкову обвинение в подстрекательстве к убийству</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Анатолий Быков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Следователи предъявили бизнесмену и экс-депутату красноярского Заксобрания Анатолию Быкову обвинение в подстрекательстве к совершению убийства по найму (ч. 4 ст. 33, п. "з" ч. 2 ст. 105 УК РФ), сообщает сайт СК РФ. Обвинение предъявлено по ч. 4 ст. 33, п. "з" ч. 2 ст. 105 УК РФ (подстрекательство к совершению убийства по найму). По данным следствия, до 27 сентября 2004 года Быков на почве личных неприязненных отношений задумал убийство 42-летнего жителя города Красноярска, являвшегося учредителем фирмы по утилизации промышленных отходов. По версии следствия, киллер стал выслеживать жертву и утром 18 января 2005 года около спуска к гаражному массиву, расположенному у дома №66 по улице Ады Лебедевой в Красноярске, из пистолета ТТ четыре раза выстрелил в мужчину и убил его. В дальнейшем Быков заплатил знакомому за убийство учредителя фирмы часть денег - $10 тыс. Как сообщалось, следственными органами ГСУ СК России по Красноярскому краю и Республике Хакасия было возбуждено  новое уголовное дело  в отношении Быкова. Он подозревается в совершении преступления, предусмотренного ч.2 ст.198 УК РФ (уклонение от уплаты налогов путем непредставления налоговой декларации, путем включения в налоговую декларацию заведомо ложных сведений, совершенное в особо крупном размере). В отношении Быкова расследовались уголовные дела по ст.17 УК РСФСР (соучастие в преступлении) и пп."з, н" ст.102 УК РСФСР (умышленное убийство при отягчающих обстоятельствах двух или более человек по предварительному сговору), ч.1 ст.210 УК РФ (организация преступного сообщества), ч.3 ст.33 УК РФ (покушение на совершение преступления) и п."з" ч.2 ст.105 УК РФ (организация заказного убийства). В мае 2020 года он был арестован по уголовному делу о двойном убийстве в 1994 году. 23 октября суд по ходатайству защиты изменил ему меру пресечения на домашний арест. Однако в этот же день фигуранта вновь арестовали уже по другому делу - об организации в 2005 году заказного убийства руководителя красноярский фирмы по переработке промотходов.]]></text>
</doc>
