<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730097</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730097</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 20:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"ГАЗу" оказалось нечем заменить оборудование шведской Quintus</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ГАЗ</tag>
    <tag type="str">Quintus</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Группа "ГАЗ" рассчитывает на решение проблемы с отказом шведской компании Quintus Technologies AB от поставки запчастей для промышленного пресса, так как альтернативных поставщиков этого оборудования у российского автопроизводителя нет. Как сообщили в пресс-службе группы, на прессе гидроэластичной штамповки Quintus изготавливаются детали для автомобилей "ГАЗ ". "Остановка пресса, которая может возникнуть из-за отсутствия необходимых для его сервисного обслуживания запчастей, будет критичной для работы "ГАЗа". А альтернативных поставщиков деталей для этого пресса нет - запчасти для него выпускает только сам производитель этого пресса", - отметили в компании. Представитель "ГАЗа" добавил, что автопроизводитель благодарен МИДу за серьезное отношение к "санкционной проблеме" группы. "Надеемся на содействие в решении этой проблемы, потому что она критична для завода", - добавили в компании. Ранее в понедельник сообщалось со ссылкой на главу МИД РФ Сергея Лаврова, что шведская компания Quintus Technologies AB отказалась поставлять запчасти для промышленного пресса группе "ГАЗ", которая в 2018 году подпала под американские санкции. "Буквально на днях мы получили информацию о том, что очередной дискриминационный шаг был предпринят в Швеции, когда шведская компания Quintus Technologies AB отказалась поставлять запчасти для промышленного пресса группы "ГАЗ" под абсолютно надуманным предлогом - якобы этот процесс имеет характер продукции военного и двойного назначения", - сказал Лавров на встрече с представителями Ассоциации европейского бизнеса в России. По его словам, "это абсолютно искусственная логика, высосанная из пальца". "Никогда ранее, а этот пресс используется с 2009 года, никогда с 2009 года, включая весь период наших кризисных отношений после переворота на Украине, никаких сомнений у шведских регуляторов не возникало", - отметил министр. "ГАЗ" с апреля 2018 года находится под санкциями, которые пока не вступили в полную силу вследствие ряда отсрочек. В отличие от других компаний, попавших в "черный список" вместе с Олегом Дерипаской (РусАл, En+ (MOEX: ENPG) Group), "ГАЗ" из SDN List не выведен, хотя переговоры об этом, как неоднократно заявлялось, ведутся. Последний перенос даты вступления в полную силу санкций США в отношении группы "ГАЗ", объявленный регулятором - OFAC (Office of Foreign Assets Control, подразделение Минфина США, отвечающее за правоприменение в области санкций) сопровождался введением новых требований к российскому автопроизводителю. Теперь группа "ГАЗ" обязана в течение пяти дней после закрытия каждого квартала предоставлять Минфину США финансовые отчеты и протоколы заседаний совета директоров, отчеты о составе совета и изменениях в нем, а также списки любых планируемых и созданных новых совместных предприятий. Аналогичный порядок отчетности установлен для финансовых соглашений "ГАЗа" на сумму от $5 млн и более. Кроме того, группа обязана в течение пяти дней по истечении каждого месяца подтверждать для OFAC, что не действует от имени бизнесмена Олега Дерипаски или других лиц, включенных в санкционные списки, и что контроль над компанией возложен исключительно на совет директоров и ее акционеров.]]></text>
</doc>
