<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738242</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738242</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 08:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $45,17 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Гонконг</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Нефть продолжает дорожать в понедельник на ожиданиях, что появление вакцин от COVID-19 позволит взять под контроль пандемию. Оптимизм, связанный с успехом в разработке вакцин, привел к росту цен на нефть почти на 20% в ноябре. Американская компания Pfizer и германская BioNTech в минувшую пятницу подали запрос на экстренное использование в США их вакцины от коронавируса, и руководитель американской государственной программы по подготовке к вакцинации Монсеф Слауи заявил, что вакцинация может начаться уже 11-12 декабря. Трейдеры упускают из вида то, что заболеваемость по всему миру продолжает расти, и власти многих государств вынуждены вводить новые карантинные меры, отмечает Bloomberg. К 8:30 по московскому времени январские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,21 (0,47%), до $45,17 за баррель. В пятницу Brent подорожала на $0,76 (1,7%), до $44,96 за баррель. Январские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) на $0,11 (0,26%), до $42,53 за баррель. За предыдущую сессию контракт подорожал на $0,52 (1,2%), до $42,42 за баррель. Прирост заболеваемости COVID-19 в США в ноябре почти на 110 000 в день выше, чем в октябре. Сингапур и Гонконг отложили на две недели план возобновления свободных полетов между двумя городами из-за всплеска заболеваемости в Гонконге. "Мы может наблюдать огромный прогресс в разработке вакцин, однако в ближайшее время ситуация с COVID-19 в Европе и Северной Америке, вероятно, будет ухудшаться, - отмечает основатель консалтинговой компании Vanda Insights Вандана Хари. - Вакцины на смогут остановить текущие волны пандемии".]]></text>
</doc>
