<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739400</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/739400</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 11:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россиянин Мазепин перешел в команду "Формулы-1" Haas</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">автоспорт</tag>
    <tag type="str">Формула-1</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Американская команда Haas, выступающая в чемпионате мира по автогонкам класса "Формула-1", объявила о подписании контракта с российским гонщиком Никитой Мазепиным. "Haas F1 подтвердила, что россиянин Никита Мазепин будет выступать за американскую команду в рамках многолетнего контракта, начиная с чемпионата мира FIA Formula 1 в 2021 году", - говорится в сообщении пресс-службы команды. Ранее сообщалось, что действующие пилоты Haas Ромен Грожан и Кевин Магнуссон покинут команду по окончании нынешнего сезона. В настоящее время 21-летний Мазепин является пилотом Hitech Grand Prix, в составе этой команды выступает в серии "Формула-2". За этап до финиша сезона россиянин занимает третье место в личном зачете. Руководитель команды Haas Гюнтер Штайнер подчеркивает, что "Никита подтвердил свой уровень в "Формуле-2" в этом году, одержав несколько побед и поднявшись на подиумы". "Он превратился в зрелого гонщика, пройдя все юниорские стадии", - отметил Штайнер. Мазепин до 2015 года выступал в картинге, позже он провел два сезона в чемпионате "Формулы-3", прежде чем он перешел в серию GP3 в 2018 году. Мазепин занял второе место в том сезоне с четырьмя победами, а в 2019 году он завоевал чемпионский титул. В его активе также участие во втором тестовом дне Гран-при Испании в Барселоне в мае 2019 года за рулем Mercedes. В настоящее время Россию в "Формуле-1" в качестве боевого гонщика представляет Даниил Квят, защищающий цвета Alpha Tauri. Однако его дальнейшие перспективы в этой команды, как сообщалось (и сам  Квят это признавал ) сомнительны. СМИ как раз  сообщали , что Мазепин может заменить Квята в Alpha Tauri. Ранее в "Формуле-1" из россиян выступали Виталий Петров, Сергей Сироткин.]]></text>
</doc>
