<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728012</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728012</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 08:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефть Brent подешевела до $41,36 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Цены на нефть умеренно снижаются в ходе торгов во вторник после резкого падения накануне, вызванного опасениями по поводу возобновления добычи на востоке Ливии и роста случаев заражения коронавирусом в ряде стран мира. Стоимость ноябрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 8:10 по московскому времени составляет $41,36 за баррель, что на $0,08 (0,19%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. По итогам торгов в понедельник эти контракты подешевели на $1,71 (4%), до $41,44 за баррель. Цена фьючерсов на нефть WTI на октябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составляет $39,22 за баррель, что на $0,09 (0,23%) выше уровня предыдущей сессии. В понедельник фьючерсы подешевели на $1,8 (4,4%) - до $39,31 за баррель. Тревоги в связи с ростом количества заражений коронавирусом, вероятно, сохранятся, говорят эксперты AxiCorp, отмечая, что волатильность на рынке, скорее всего, сохранится во втором полугодии текущего года. "Краткосрочный прогноз для цен на нефть остается в лучшем случае туманным", - отмечают они. Накануне нефть  существенно подешевела  на опасениях по поводу возобновления добычи на востоке Ливии. Ливийская National Oil Corp. сообщила о возобновлении добычи на востоке страны после того, как командующий Ливийской национальной армии (ЛНА) Халиф Хафтар объявил о снятии восьмимесячной блокады нефтяных месторождений и портов в результате достижения соглашения с правительством в Триполи, сообщила агентство Dow Jones. Национальная нефтяная корпорация Ливии готовится к  отправке за рубеж  первой после снятия блокады партии нефти. С этой целью нефтяной танкер "Мэрилин Шикоку", как ожидается, прибудет в предстоящий четверг из Нидерландов в порт аль-Харика на юго-востоке Ливии, сообщила понедельник газета The Libya Observer со ссылкой на представителя корпорации. Предполагается, что танкер вывезет за рубеж 1 млн баррелей нефти, отмечает издание. Добыча нефти в Ливии после введения блокады упала с 1,3 млн б/с до 100 тыс. баррелей в сутки. Газета The Wall Street Journal со ссылкой на ливийских чиновников сообщила, что добыча в стране будет расти на 220 тыс. баррелей в сутки, начиная с четверга.]]></text>
</doc>
