<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739467</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739467</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 17:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд Петербурга разберется в санитарной безопасности на концерте Басты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Баста</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Невский суд Петербурга зарегистрировал материалы о нарушении санитарно-эпидемиологического законодательства в отношении ОАО "Дворец спорта", сообщает во вторник объединенная пресс-служба судов города. Материалы переданы судье и к производству пока не приняты. 27 и 28 ноября в Ледовом дворце (ОАО "Дворец спорта") в Петербурге прошли два концерта рэпера Басты, вызвавшие огромный резонанс из-за большого количества зрителей, которые проигнорировали санитарные нормы, введенные в связи с распространением COVID-19, о чем написали очевидцы в соцсетях. Как следует из протокола Роспотребнадзора, на концерте Басты "не соблюдались меры по недопущению распространения новых случаев коронавируса, а именно: зрители не использовали средства индивидуальной защиты, не соблюдали социальную дистанцию, ОАО не обеспечило просмотр мероприятия посетителями исключительно на зрительских местах, не обеспечило разделение потоков зрителей, что привело к созданию толпы", сообщает объединенная пресс-служба судов Петербурга. С нарушениями представитель Ледового дворца не согласился. Он отметил, что мероприятие было согласовано с властями. 27 ноября на нем присутствовали 6 306 человек, 28 ноября - 6 208, в то время как общая вместимость Дворца составляет почти 13,5 тыс. человек, добавили в пресс-службе. В комитете по культуре Санкт-Петербурга также сообщали, что мероприятие было согласовано в рамках действующих регламентирующих документов. Вместимость зала составила допустимые 50%, билеты были проданы до вступления в силу новых правил организации продажи, а организатор концерта заменил танцпол на партер с установкой зрительских кресел. Роспотребнадзор начал по данному факту  проверку . В соцсетях Баста в свою очередь ответил, что организаторы концерта выполнили все требования санитарно-эпидемиологической безопасности, а возникший резонанс объяснил "происками завистников".]]></text>
</doc>
