<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732376</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732376</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 18:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин выразил Макрону соболезнования в связи с убийством учителя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Эммануэлем Макроном</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Президент России Владимир Путин в телефонном разговоре с президентом Франции Эммануэлем Макроном выразил соболезнования в связи с произошедшим в пригороде Парижа 16 октября терактом - варварским убийством французского учителя, сообщает пресс-служба Кремля. Президенты двух стран подтвердили обоюдную заинтересованность в активизации совместных усилий по борьбе с терроризмом и распространением экстремистской идеологии, говорится в сообщении. Телефонный разговор Путина с Макроном состоялся по инициативе французской стороны. В ходе беседы также зашла речь о ситуации в зоне конфликта вокруг Нагорного Карабаха. Путин сообщил французскому коллеге о шагах по предотвращению дальнейшей эскалации боевых действий и скорейшему возобновлению переговоров. Во Франции 16 октября в среднем учебном заведении Коллеж-Буа-д'Ольн в городе Конфлан-Сент-Онорине (департамент Ивелин, под Парижем) исламский террорист  убил и обезглавил  преподавателя истории, географии и обществоведения Самюэля Пати. За несколько дней до гибели Пати демонстрировал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера свободы выражения, что вызвало негодование местных исламистских кругов. При этом, как выяснилось, преподаватель очень аккуратно затронул тему карикатур на пророка, с уважением отзывался об исламе и даже на время разрешил выйти из класса тем, кто не хочет смотреть на карикатуры. Преступление совершил 18-летний иммигрант из России  чеченского происхождения , который ранее распространял угрозы, в том числе в социальных сетях, в адрес преподавателя. При задержании террорист был застрелен полицейскими в городе Эраньи.]]></text>
</doc>
