<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730701</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730701</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 09:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Метро Москвы не стало свободнее после отмены льготного проезда для пенсионеров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Таганско-Краснопресненская линия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Временная отмена льготного проезда на транспорте для школьников, москвичей старше 65 лет и горожан с хроническими заболеваниями существенно не повлияла на пассажиропоток в столичном метро, передал корреспондент "Интерфакса" в пятницу. Так, с 7:50 до 8:20 заполняемость поездов на самой загруженной, Таганско-Краснопресненской линии метро оставалась плотной, от 50 до 80%. Отдельные вагоны были набиты битком. Такая же картина в утренний час пик отмечалась на "фиолетовой" ветке всю рабочую неделю. Оценка пассажиропотока дана в ходе наблюдения за пятнадцатью составами, которые следовали от станции "Котельники" по направлению в центр, к "Пушкинской". Интервалы движения поездов на ветке составляли около минуты. Визуально масочный режим в подземке соблюдают до 75% пассажиров. Пожилые люди метро по-прежнему пользуются, такие случаи нередки, отмечает корреспондент "Интерфакса" Свой проезд, очевидно, они оплатили, как обычные, не льготные пассажиры. Детей и подростков в подземке нет. По данным индикатора "Яндекс.Пробки", на 8:00 пятницы загруженность московских дорог оценивалась в 3 балла по десятибалльной шкале. По информации столичного департамента транспорта на 7:30, почти 12 тыс. пассажиров старше 65 лет, с хроническими заболеваниями и школьников попытались пройти в метро по заблокированным проездным документам. Ранее осведомленный источник "Интерфакса" сообщил, что ограничений, введенных в столице из-за осложнения эпидемиологической ситуации, пока достаточно, решения о новом пакете ограничительных мер могут быть приняты властями Москвы  не раньше следующей недели . По словам собеседника агентства, основополагающим фактором в ближайшие дни станет сознательность москвичей перед лицом вновь возникших пандемических рисков. Власти столицы с 28 сентября рекомендовали перейти на домашний режим москвичам старше 65 лет и с хроническими заболеваниями. С 5 октября все школы города закрыты на двухнедельные каникулы. Указом мэра Москвы Сергея Собянина с 9 октября в Москве  временно отменен льготный проезд  на транспорте: для школьников - до 18 октября, для пожилых москвичей и горожан с хроническими заболеваниями - до 28 октября.]]></text>
</doc>
