<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738699</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/738699</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 20:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сборной Украины по футболу присудили техническое поражение от Швейцарии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Апелляционный комитет УЕФА решил, что матч Швейцария - Украина не состоялся по вине сборной Украины по футболу, и присудил ей техническое поражение со счетом 0:3, сообщает пресс-служба Украинской ассоциации футбола. "После получения резолютивной части решения Апелляционного комитета УЕФА УАФ заявляет о своем категорическом несогласии с ним и о своем намерении обжаловать данное решение в Спортивном арбитражном суде в городе Лозанна сразу после получения полного текста решения с мотивировочной частью", - говорится в сообщении на сайте УАФ. 17 ноября УЕФА сообщил Украинской ассоциации футбола, что "в связи с компетентным решением департамента здравоохранения кантона Люцерн перевести на карантин всю делегацию национальной команды Украины матч Лиги наций УЕФА Швейцария - Украина не может состояться". "Отметим, что и УЕФА, и Швейцарская ассоциация футбола готовы к проведению поединка, однако запрет местных властей перечеркивает все надежды футбольных организаций провести игру. Решение о дальнейшей судьбе матча будет принимать УЕФА", - сообщалось на сайте УАФ. Ранее сообщалось, что три игрока сборной Украины по футболу - Руслан Малиновский, Сергей Кривцов, Жуниор Мораес - и тренер по физподготовке Иван Баштовой сдали позитивные ПЦР-тесты на коронавирус. 16 ноября еще три члена сборной заболели COVID-19. Тесты Эдуарда Соболя, Евгения Макаренко и Дмитрия Ризныка показали положительный результат. Футболисты были изолированы в своих гостиничных номерах, решается вопрос об их отправке домой. Матч заключительного шестого тура группового этапа Лиги наций Швейцария - Украина был запланирован на 17 ноября. В нем должно было решиться, какая из этих сборных останется в следующем сезоне в элитном дивизионе А турнира. 13 ноября, накануне матча Лиги наций против Германии, у четырех футболистов сборной Украины и менеджера команды также был выявлен COVID-19. Инфицировались COVID-19 футболисты сборной Украины Виктор Коваленко, Андрей Ярмоленко, Сергей Сидорчук, Виктор Цыганков и менеджер сборной Вадим Комардин.]]></text>
</doc>
