<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741781</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741781</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 15:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ростелеком" купил екатеринбургского провайдера "Планета" за 1,76 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростелеком</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Планета</tag>
    <tag type="str">Синтерра Медиа</tag>
    <tag type="str">Tele2</tag>
    <tag type="str">DataLine</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Сбербанк Инвестиции</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - "Ростелеком" сообщил, что закрыл сделку по покупке 100% ООО "Созвездие Н", контролирующего мультисервисного оператора связи на рынке Екатеринбурга и Свердловской области "Планета". Сумма сделки составила 1,755 млрд рублей. "Ростелеком" рассчитывает за счет этой сделки значительно укрепить свои позиции в регионе. Сделка была реализована с привлечением ООО "Сбербанк Инвестиции", которое в несколько этапов консолидировало 100% группы компаний "Планета" в интересах "Ростелекома". "Планета" оказывает услуги высокоскоростного доступа в интернет, цифрового ТВ, связи и видеонаблюдения. Абонентская база оператор а насчитывает около 100 тыс. домохозяйств и более 6 тыс. предприятий. Ожидаемая по итогам 2020 года выручка должна превысить 1 млрд рублей, уровень рентабельности OIBDA соответствует аналогичному показателю "Ростелекома" ( по итогам III квартала показатель составил 39,8%. - ИФ. ). В конце октября "Ростелеком" объявил о покупке 100% "Синтерра Медиа" за 1,5 млрд рублей у группы МТТ, в ноябре было подписано обязывающее соглашение о покупке телекоммуникационного бизнеса группы "ЛУКОЙЛ". В начале 2020 года "Ростелеком" закрыл сделки по покупке DataLine и консолидации 100% Tele2. В конце I квартала 2021 года "Ростелеком", как ожидается, представит обновленную стратегию, которая будет охватывать все направления деятельности оператора с учетом приобретенных им активов. "Ростелеком" на 38,2% принадлежит государству, free float составляет 29,02%. Акционерами также являются АО "Телеком Инвестиции" (в которой у ВТБ 43,91%, остальное - у партнеров банка по инвестициям в Tele2), ВТБ и ВЭБ.РФ.]]></text>
</doc>
