<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737336</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/737336</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 17:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Латвии закрыли въезд в страну главе федерации хоккея Белоруссии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">"Нам не нужен такой хоккей!" - говорится в сообщении в твиттере латвийского министра</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">бокс</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU -Глава федерации хоккея Белоруссии Дмитрий Басков и кикбоксер Дмитрий Шакута включены в список невъездных лиц в Латвию, сообщил министр иностранных дел балтийской страны Эдгарс Ринкевичс. "На основании пункта 2 статьи 61 закона об иммиграции я принял решение о включении двух граждан Беларуси в список лиц, нежелательных для Латвийской республики, установив запрет на въезд в Латвию на неопределенный срок. Цитата из классика: "Нам не нужен такой хоккей!" - говорится в  сообщении  в твиттере латвийского министра, опубликованном в понедельник. К сообщению приложена фотография документа, в котором фигурируют Басков и Шакута. Ринкевичс добавил, что Латвия вместе с Литвой и Эстонией готовится расширить "черные списки", включив в них тех, кто продолжает жестоко подавлять мирные протесты в Белоруссии. Ранее порталы tut.by и tribuna.com опубликовали материалы о том, что люди, похожие на Баскова и Шакуту, могут быть причастны к инциденту с гражданским активистом Романом Бондаренко. На прошлой неделе в Минске погиб 31-летний Бондаренко. Вечером 11 ноября он вышел во двор своего дома, когда неизвестные в масках приехали снимать бело-красно-белые ленточки с забора. Началась потасовка. Бондаренко оттолкнули, он ударился головой. Позже он умер в больнице. По утверждению Следственного комитета Белоруссии, Бондаренко был нетрезв и получил повреждение в драке. По данным СК, Бондаренко был доставлен в Центральное РУВД Минска, где ему вызвали "скорую помощь". В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Латвия совместно с Белоруссией весной 2021 года должна провести чемпионат мира по хоккею. Однако в связи с ситуацией в Белоруссии латвийская сторона призывала найти ей другого партнера по проведению ЧМ.]]></text>
</doc>
