<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727238</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/727238</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 16:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве вынесен первый приговор за фейк о коронавирусе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Нагатинский суд</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Нагатинский суд Москвы отправил на обязательные работы жительницу столицы за распространение фейковой информации об эпидемии нового коронавируса, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. "Суд признал Храпченкову Екатерину Александровну виновной в совершении преступления, предусмотренного ст. 207.1 УК РФ, и назначил ей наказание в виде обязательных работ на срок 120 часов", - сказали в суде. Согласно приговору, москвичка распространила фейковую информацию в своих аккаунтах в социальных сетях о продаже в одном из магазинов защитных масок с китайской маркировкой, которые якобы были отправлены в Россию в качестве гуманитарной помощи, пояснил собеседник агентства. Президент России 1 апреля подписал закон об уголовной ответственности  за распространение фейков о чрезвычайных ситуациях  и за нарушение санитарно-эпидемиологических правил. Документ был разработан в связи с ситуацией, вызванной распространением коронавируса. Так, Уголовный кодекс РФ был дополнен новой статьей 207.1 - о наказании за публичное распространение заведомо ложной информации об обстоятельствах, представляющих угрозу жизни и безопасности граждан или о принимаемых мерах по обеспечению безопасности населения и территорий, приемах и способах защиты от указанных обстоятельств. Приговор Храпченковой стал первым за такое преступление в Москве.]]></text>
</doc>
