<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728282</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728282</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 16:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Красногорске запустили эксперимент по бесплатной помощи доул при родах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Красногорск</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Рустем Ибрагимов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - В Подмосковье запущен пилотный проект по бесплатному оказанию психологической помощи женщинам в родах. Как  сообщил  Минздрав региона, эксперимент стартовал в акушерском отделении Красногорской больницы №1. Доулы - специально обученные женщины, которые оказывают роженицам психологическую помощь. Обычно их приглашают в частном порядке, они оформляются как участницы партнерских родов. В Красногорске они будут работать с одобрения властей и на регулярной основе. В отделении ежедневно будет дежурить одна доула по графику. Во время дежурства она будет помогать нескольким женщинам. Если спрос на услугу вырастет, чиновники допускают привлечение дополнительных доул. Доулы имеют медицинскую книжку и сдают анализы ПЦР на COVID-19. Они прошли специализированное обучение. "В последнее время популярность партнерских родов растет. Мы проводим тренинги по партнерским родам и видим, что не каждый мужчина готов пойти на это, а желание женщины остается. Именно потому мы решили организовать бесплатное сопровождение родов доулами для тех, кто хочет эмоциональной поддержки. Такие помощницы в родах не совершают медицинских манипуляций, не ведут и не принимают роды. Они оказывают психологическую и эмоциональную поддержку женщинам, что особенно важно если это первые роды", - объяснил через пресс-службу замглавврача по акушерству и гинекологии Красногорской больницы №1 Рустем Ибрагимов.]]></text>
</doc>
