<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735809</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735809</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 05:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд освободил осужденную в США российскую гражданку Осипову</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Богдана Осипова</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Канзас</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Федеральный окружной суд Канзаса дал распоряжение незамедлительно освободить россиянку Богдану Осипову, осужденную в США по обвинениям в похищение ребенка и вымогательстве. "В соответствии с постановлением апелляционного суда США десятого округа ответчица Богдана Мобли (фамилия Осиповой по бывшему мужу - ИФ) должна быть незамедлительно освобождена из-под стражи в рамках Федерального управления тюрем в ожидании пересмотра приговора, и ей разрешено участвовать в слушаниях по этому вопросу посредством видеосвязи", - говорится в постановлении суда. Там отмечается, что слушания по вопросу о пересмотре меры наказания назначены на 8 января 2021 в 10:00 по местному времени посредством видеоконференции. Осиповой предписано появиться в офисе службы пробации США по восточному округу Нью-Йорка или же в другом месте в зависимости от последующих предписаний для участия в слушаниях в формате видеосвязи. "Службе пробации поручено начать подготовку материалов, необходимых для ее освобождения (...) и приступить к процессу утверждения плана перевода обвиняемой в установленное место ее проживания", - говорится в постановлении. В 2014 году Осипова, имеющая гражданство России и США, будучи беременной, забрала у мужа годовалую дочь и уехала в Россию, где родила вторую девочку. В сентябре 2017 года она вернулась в США, где была задержана по обвинению в похищении собственных детей. МИД РФ также требовал от властей США освободить Осипову. Суд в США приговорил россиянку к семи годам тюрьмы по обвинениям в похищение ребенка и вымогательстве, в течение трех лет после освобождения она должна будет находиться под надзором и выплатить бывшему мужу $18 тыс. судебных издержек.]]></text>
</doc>
