<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740901</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740901</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 13:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд снял арест с танкера, повредившего причалы в порту Приморск</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Приморск</tag>
    <tag type="str">Nordindependence</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Санкт-Петербурга и Ленинградской области снял арест с танкера Nordindependence, наложенный в рамках иска ООО "Приморский торговый порт" (ПТП) к владельцу танкера – голландской MT Nordindependence Shipping Management B.V., сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. "Сегодня в рамках судебного заседания было рассмотрено заявление об отмене обеспечительных мер. Заявление было удовлетворено", - сказал собеседник агентства. В суд 8 декабря поступило ходатайство от MT Nordindependence Shipping Management B.V. об отмене обеспечительных мер в виде  ареста танкера , принятых определением суда от 28 августа. Кроме того, в суд было направлено совместное ходатайство сторон об отмене мер по обеспечению иска. ПТП в сентябре обратился в суд с требованием взыскать 1,186 млрд рублей с MT Nordindependence Shipping Management, чей танкер в августе  повредил  причальные сооружения в порту Приморск. Позже стороны договорились о заключении мирового соглашения. Арбитражный суд Санкт-Петербурга и Ленинградской области 1 декабря утвердил мировое соглашение по одному из заявленных требований ПТП, производство по делу в этой части прекращено, отмечал ранее советник президента "Транснефти", пресс-секретарь Игорь Демин. Он уточнял, что после поступления на расчетный счет ПТП денежных средств в размере согласованной сторонами суммы возмещения причиненных убытков, покрывающей полностью реальный ущерб и часть упущенной выгоды, стороны направят в суд совместное ходатайство об утверждении второго мирового соглашения. В нем будет идти речь об остальных требованиях ПТП, в части обращения взыскания на арестованный танкер, а также о прекращении производства по делу и отмене обеспечительных мер, снятию ареста с танкера. В ходе отшвартовки – отхода танкера от причала №4 порта Приморск 26 августа произошло повреждение гидротехнического сооружения и технологического оборудования на нефтеналивных причалах N3 и N4 ООО "ПТП", в связи с чем их эксплуатация была ограничена. Танкер был задержан капитаном порта Приморск на 72 часа, а 28 августа арестован. ООО "Приморский торговый порт" входит в группу "Новороссийского морского торгового порта" (НМТП). Крупнейшим акционером НМТП является "Транснефть", она контролирует 62% акций.]]></text>
</doc>
