<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730642</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730642</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 19:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Киргизии Жээнбеков не собирается в добровольную отставку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Толгонай Стамалиева</tag>
    <tag type="str">Кубатбек Боронов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Вопрос добровольной отставки президента Киргизии Сооронбая Жээнбекова не рассматривается, заявила в четверг "Интерфаксу" пресс-секретарь главы государства Толгонай Стамалиева. "Вопрос добровольной отставки президента не обсуждается, такой вопрос не стоит", - заявила Стамалиева. Пресс-секретарь также сообщила что на подпись президента не поступало заявление премьер-министра Киргизии Кубатбека Боронова об отставке. "Да, пишут в СМИ, что Боронов написал заявление, но на подпись к президенту заявление не поступало", - сказала Стамалиева. В Бишкеке с 5 октября проходят акции протеста, которые начались с выступлений политических партий, недовольных итогами парламентских выборов. Центральная избирательная комиссия  признала недействительными  итоги выборов, по результатам которых в парламент проходили четыре из 16 партий, участвовавших в избирательной кампании; среди них три провластные - "Биримдик", "Мекеним Кыргызстан" и "Кыргызстан" и оппозиционная - "Бутун Кыргызстан". В республике уже создано несколько координационных советов политических партий с различными требованиями, в частности люстрации всех политиков, отставки главы государства и роспуска парламента прежнего созыва. 6 октября, по сообщениям киргизских СМИ, премьер-министр республики Кубатбек Боронов подал в отставку. В этот же день кандидатуру киргизского политика  Садыра Жапарова  на пост премьер-министра  поддержал парламент страны . Жапаров был освобожден в ночь на 6 октября из колонии, где отбывал наказание за захват заложника.]]></text>
</doc>
