<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">681185</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/681185</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-21 16:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мединский представил базу господдержки кино с черным списком должников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Фонд кино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Министр культуры Владимир Мединский 21 октября представил базу данных господдержки российского кино. В одном из разделов будут публиковаться кинокомпании, которые получили деньги от государства, но не выполнили обязательства перед зрителем и не вернули эти средства,  сообщает  пресс-служба министерства. Глава ведомства выразил надежду, что появление этого раздела мотивирует должников как можно скорее вернуть деньги государству. "Мне искренне хочется верить, что этот "почетный список" пополняться не будет", - добавил он (его цитирует пресс-служба). В конце сентября Мединский  сказал , что его ведомство ведет больше 20 судебных тяжб с производителям кино, которые получили господдержку, но не выполнили свои обязательства или выполнили с нарушениями условий договора. База "Государственная поддержка" была создана совместно с Фондом кино и будет выложена на его  сайте . В ней есть данные по господдержке с 2015 года, а к январю Мединский поручил добавить в нее информацию с 2008 по 2014 годы. Кроме базы пользователям обещают сервис "Кинозритель", который будет показывать оценки фильмов, объем их аудитории за уикенд и ожидания от них. По словам министра, в базе можно будет узнать бюджет картины, размер господдержки, которую она получила на возвратной или безвозвратной основе, узнать статистику обращения создателей того или иного фильма за господдержкой, посмотреть аннотацию картины и всю историю взаимоотношения кинокомпаний с Минкультуры или фондом кино. "Новая база прозрачна, доступна всем, она дисциплинирует в том числе чиновников, которые должны будут объяснить почему принимаются те или иные решения, она дисциплинирует продюсеров, членов экспертных советов работать более качественно", - считает Мединский. По его мнению, благодаря базе продюсер будет понимать, попал он или не попал в аудиторию и что ему делать, чтобы следующий фильм был более успешным. За последние шесть лет количество зрителей удвоилось, и 90% тех, кто смотрит российское кино, выбирают картины, получившие господдержку в том или ином виде, заявил министр. Он считает полезной информацию о том, как соотносится размер этой поддержки с финансовым и творческим успехом фильма. "Кино снимается не только и не столько ради денег, кино - это искусство, поэтому для нас очень важно, как оно воспринято профессиональны рынком, профессиональным сообществом, как его воспринимали профессионалы и зрители", - подчеркнул глава Минкультуры.]]></text>
</doc>
