<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741438</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741438</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 19:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Производство сахара в РФ в ноябре снизилось на 29,7%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Подсолнечного масла произвели на 3,3% больше, чем в прошлом году</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - РФ в ноябре сократила производство сахара (белого свекловичного или тростникового) на 29,7% по сравнению с ноябрем 2019 года и на 27,7% по сравнению с октябрем, до 1,1 млн тонн, сообщил Росстат. Значительное снижение объемов производства сахара в ноябре по сравнению с предыдущим месяцем было обусловлено окончанием сезона переработки сахарной свеклы в ряде регионов ее выращивания - в Краснодарском крае, Белгородской, Липецкой и Воронежской областях, отметило ведомство. По итогам 11 месяцев производство сахара в РФ составило 5,1 млн тонн. Изготовление нерафинированных растительных масел и их фракций в ноябре составило 688 тыс. тонн, что на 0,2% больше, чем в ноябре 2019 года, но на 0,7% меньше, чем месяцем ранее. За 11 месяцев производство растительных масел составило 6,6 млн тонн. В частности, выпуск подсолнечного масла и его фракций в ноябре вырос на 3,3% по сравнению с прошлогодним показателем и на 4,4% по сравнению с показателем за октябрь. По итогам января-ноября производство увеличилось на 9,2%, до 5,3 млн тонн. Как сообщалось, из-за роста цен на сахар и подсолнечное масло правительство РФ предложило ритейлерам и производителям заключить соглашения о фиксированных ценах на эту продукцию, которые будут действовать в течение I квартала 2021 года. Соглашения предусматривают, что цены на сахар в опте будут зафиксированы на уровне 36 рублей за килограмм, в рознице - 46 рублей, на подсолнечное масло - 95 рублей и 110 рублей за литр соответственно. Снижение производства сахара в РФ обусловлено сокращением урожая сахарной свеклы после рекордного показателя 2019 года. В 2020 году в РФ также ожидается сокращение производства семян подсолнечника.]]></text>
</doc>
