<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736396</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/736396</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 12:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прославленный тренер по фигурному катанию Москвин умер на 92-м году жизни</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">фигурное катание</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Бывший советский фигурист, ставший позднее прославленным тренером, Игорь Москвин скончался в возрасте 91 года. "После тяжелой болезни в возрасте 91 года ушел из жизни советский и российский тренер по фигурному катанию Игорь Борисович Москвин", - говорится в сообщении пресс-службы Федерации фигурного катания на коньках России (ФФККР) во вторник. "Федерация фигурного катания на коньках России скорбит по невосполнимой утрате и выражает искренние соболезнования Тамаре Николаевне Москвиной, родным, близким, коллегам Игоря Борисовича! Светлая память об Игоре Борисовиче Москвине останется в сердцах его учеников, коллег, всех людей, преданных фигурному катанию", - подчеркивается в сообщении. Федерация напоминает, что "Игорь Борисович был продолжателем славных традиций отечественной школы фигурного катания". "Он воспитал и подготовил плеяду выдающихся спортсменов, среди которых олимпийские чемпионы Людмила Белоусова – Олег Протопопов, супруга Тамара Николаевна Москвина (пятикратная чемпионка СССР в одиночном катании, впоследствии выступавшая в парном вместе с Алексеем Мишиным, тренер олимпийских чемпионов), Игорь Бобрин, Юрий Овчинников, Владимир Котин и многие-многие другие", - говорится в сообщении. Будучи фигуристом, он выступал в паре с Майей Беленькой, трижды становился чемпионом СССР в парном катании (1952, 1953 и 1954). "Игорь Борисович был первым советским фигуристом, который вместе с другими спортсменами, участвовал в чемпионате Европы 1956 года", - подчеркивают в федерации. "До последнего времени Игорь Борисович был полностью погружен в фигурное катание, жил своей работой, постоянно приезжал на каток, помогал и консультировал спортсменов, тренеров, в дуэте с Тамарой Николаевной Москвиной занимался с ее учениками...", - говорится в сообщении. Кроме фигурного катания, Москвин серьезно занимался парусным спортом, в середине прошлого века становился победителем регат. Являлся одним из первых тренеров двукратного олимпийского призёра по парусному спорту в классе "Финн" Андрея Балашова.]]></text>
</doc>
