<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735895</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735895</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 15:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин на встрече с Памфиловой дал высокую оценку сентябрьским выборам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">ЦИК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин поблагодарил Центризбирком за организацию сентябрьских выборов, отметив их хороший результат с точки зрения легитимности. "Знаю, что это всегда сложно, а в условиях пандемии – еще и опасно. Вы прошли через это и сделали все на лучшем уровне, организованно, в соответствии с законом, и с людьми работали очень плотно. И результат с точки зрения легитимности выборов, конечно, очень хороший", - сказал Путин на встрече с главой ЦИК Эллой Памфиловой. Президент добавил, что глава ЦИК всегда "стремилась к достоверности результатов". Он обратил внимание на то, что ЦИК работает над повышением скорости конечного результата, "чтобы это не вызывало ни у кого сомнений, что все это на глазах, на виду и самих избирателей, и представителей различных организаций, партий". С 11 по 13 сентября в РФ впервые прошло трехдневное голосование в рамках Единого дня голосования. Как сообщалось, это было сделано для того, чтобы минимизировать риск заражения коронавирусом. Ранее подобный график был опробован на общероссийском голосовании по поправкам в Конституцию. 11 и 12 сентября голосование проводилось как на избирательных участках, так и вне помещений для голосования – на придомовых территориях и территориях общего пользования. В эти дни также проходило надомное голосование. 13 сентября голосование проходило только на участках. В 18 субъектах РФ избрали губернаторов.  В 11 регионах выбирали областные парламенты, в 22 - городские. В четырех регионах прошли дополнительные выборы депутатов Госдумы – в Татарстане, Пензенской, Ярославской и Курской областях. В последних двух проводился эксперимент по электронному голосованию через госуслуги. В Москве прошли дополнительные выборы депутатов муниципальных советов Марьино и Бабушкинского районов. 11 сентября в столице стартовало только электронное голосование, а участки работали только 13 сентября.]]></text>
</doc>
