<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733825</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733825</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 10:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алексей Волин оставил должность замглавы Минцифры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Волин</tag>
    <tag type="str">Минцифра</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Михаил Мишустин освободил от должности замминистра цифрового развития, связи и массовых коммуникаций Алексея Волина,  сообщила  пресс-служба правительства. Волин занимал этот пост с июля 2012 года и курировал развитие медиаотрасли и интернета. Его сменила Бэлла Черкесова, которая прежде работала в Администрации президента. В пресс-службе правительства напомнили, что под руководством Волина был успешно реализован проект по переводу аналогового телевизионного вещания в  цифровой формат , и 60 миллионов телезрителей в России "получили доступ к 20 бесплатным каналам в хорошем качестве вместо трёх". В результате борьбы с пиратством поступления от продажи легального контента выросли три раза. "Алексей Волин также был одним из основных разработчиков мер поддержки СМИ в условиях распространения новой коронавирусной инфекции", - говорится в пресс-релизе. Алексей Волин окончил историко-филологический факультет Института стран Азии и Африки МГУ. В конце 80-х и первой половине 90-х работал в СМИ. С 1996 по 1998 годы он занимался связями со СМИ в Адмнистрации президента, затем перешел в аппарат правительства. С 2000 по 2003 годы Волин был заместителем руководителя аппарата правительства и в этой должности отвечал за связи с общественностью, а также курировал в том числе СМИ. Уйдя из правительства, летом 2003 года он вместе с Анатолием Карачинским создал информационно-аналитическую систему "Медиалогия". С 2003 по 2012 год он в разные периоды возглавлял издательский дом Родионова, был гендиректором "Амедиа", участвовал в создании исторических фильмов для "Первого канала". CNews и телеграм-каналы  сообщили о грядущей отставке  замминистра в начале октября. Он тогда отказался комментировать эти публикации. После ухода из министерства Волин будет заниматься проектами в сфере цифрового развития, сообщили в пресс-службе правительства.]]></text>
</doc>
