<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738669</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738669</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 16:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Результат COVID-теста теперь можно будет узнать через портал госуслуг</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минцифры</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Олег Качанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Минцифры вместе с Роспотребнадзором запустило на портале госуслуг возможность получить результаты теста на COVID-19 через личный кабинет пользователя,  сообщает  пресс-службы ведомства в среду. Уведомления о готовности теста из лабораторий, интегрированных с информационной системой Роспотребнадзора, появляются в личном кабинете, а сами результаты загружаются в виде QR-кода в мобильное приложение "Госуслуги Стопкоронавирус". Загрузка на портал результатов тестов на COVID-19 занимает не более часа после их получения. Сейчас к системе подключены более 450 лабораторий в нескольких регионах РФ, которые загрузили уже более 130 тыс. справок, в сутки на портал приходит порядка 15 тыс. исследований. В ближайшее время планируется подключение новых лабораторий в шести субъектах РФ и увеличение количества исследований, передаваемых на портал, до 40 тыс. в сутки. Оставшиеся лаборатории и медицинские центры планируется подключить к проекту до конца I квартала 2021 года. "Запуск нового сервиса позволит решить сразу несколько задач. Прежде всего, он станет доверенным инструментом хранения справок о COVID-19 для предъявления с помощью мобильного приложения по месту требования. Во-вторых, снизит долю поддельных справок с результатами тестов, сократит время получения результата исследования, а также избавит от необходимости направлять справку в Роспотребнадзор после возвращения из-за рубежа", - рассказал замглавы Минцифры России Олег Качанов, слова которого привели в пресс-службе ведомства.]]></text>
</doc>
