<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735215</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735215</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 11:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Томске объяснили наплывом COVID-пациентов появление коек в коридорах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Рост числа обращений о госпитализации в медсанчасть №2 Томска стал причиной скопления людей в коридорах основного респираторного медучреждения в городе, сообщает пресс-служба обладминистрации со ссылкой на начальника департамента здравоохранения Томской области Сергея Дмитриева. В минувшие выходные в соцсетях появился видеоролик, на котором в коридорах медсанчасти №2 лежат больные. Автор ролика утверждает, что мест для больных не осталось. Между тем журналист и общественный деятель Дмитрий Алешковский  сообщил  в своем твиттере, что матери его подруги в Томске предложили сидячую госпитализацию из-за отсутствия свободных коек. "Рост обращений по поводу госпитализации до 90-95 человек в сутки в МСЧ №2 в прошедшие выходные стал причиной скопления людей в коридорах больницы. При этом и в этих стесненных условиях всем поступившим пациентам врачами оказана необходимая медицинская помощь", - сказал Дмитриев. По его словам, коечный фонд приемно-сортировочного отделения медсанчасти, где определялся диагноз и проводились все диагностические исследования, расширен с 80 до 150 коек. Приемные покои больницы скорой медицинской помощи Томска и Томской районной больницы с понедельника принимают пациентов с подтвержденным диагнозом COVID-19, прибывающих на скорой помощи, сообщает Дмитриев. До этого всех пациентов с ОРВИ доставляли в медсанчасть №2 для определения степени тяжести состояния и проведения ПЦР-исследования на коронавирусную инфекцию, после чего распределяли по респираторным больницам. По последним данным, в Томской области зафиксировано 12 567 случаев заболевания COVID-19, выздоровевших - 8 314, умерших - 125.]]></text>
</doc>
