<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731253</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731253</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 12:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпросвещения назвало провокациями слухи о переводе школ на удаленку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
    <tag type="str">Ульяновская область</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сахалин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Министерство просвещения сообщило, что ни сейчас, ни ранее не рассматривало и не обсуждало никаких планов по переводу школ на дистанционное обучение на постоянной основе. "Подобные сообщения ( в соцсетях. - ИФ. ) - лишь очередная провокационная попытка привести к социальной напряжённости", - сказали в пресс-службе ведомства. Родителям школьников, которые звонят на горячую линию и просят прокомментировать эти слухи, министерство рекомендовало пользоваться официальными источниками информации, в частности, сайтом министерства. В России с сентября начала расти заболеваемость коронавирусной инфекцией. По данным правительственного оперштаба, за минувшие сутки  был зафиксирован  рекордный прирост новых случаев заражения - 13 868. Предыдущий антирекорд по суточному приросту был отмечен 11 октября - 13 634 новых случая заражения. Несмотря на это, глава Роспотребнадзора Анна Попова  заявила , что не видит смысла повсеместно переводить школы на онлайн-обучения. По данным ее ведомства, в большинстве регионов очная учеба оказалась безопасной: вирус из школ не разносится по домам, а чаще происходит наоборот. В начале октября замминистра просвещения Виктор Басюк  сказал , что, по его сведениям, школы в Москве, Ульяновской области и на Сахалине переведут на удаленку. Пресс-служба министерства  вскоре заявила , что таких решений не принималось.]]></text>
</doc>
