<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741630</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741630</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 20:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны РФ опровергло слова Пашиняна об окружении миротворцев в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Минобороны РФ опровергло заявление премьер-министра Армении Никола Пашиняна об окружении российских миротворцев азербайджанскими войсками в Гадрутском районе Нагорного Карабаха. "Информация о якобы окружении подразделений российских миротворческих сил кем-то из сторон в Нагорном Карабахе не соответствуют действительности", - говорится в сообщении Минобороны РФ. Премьер-министр Армении  заявил  в среду, что российские миротворцы находятся в окружении азербайджанских войск на участке сел Хин Тагер и Хцаберд Гадрутского района. "По нашим данным, в том числе российские миротворцы находятся в окружении. Есть проблемы со связью, поскольку из-за местности есть определенные проблемы с коммуникацией. Причем, такие же проблемы есть и у российских миротворцев, и там у нас сложилась определенная кризисная ситуация", - сказал Пашинян в интервью армянской службе радиостанции "Свобода". В Минобороны РФ заявили: "Все подразделения российских миротворческих сил в Нагорном Карабахе выполняют задачи в штатном режиме, как на наблюдательных постах, так и в ходе мониторинга за соблюдением режима прекращения огня". В заявлении утверждается, что режим прекращения огня "соблюдается по всей линии соприкосновения". Отмечается, что российские миротворцы действуют в Нагорном Карабахе в соответствии с договоренностями президентов РФ и Азербайджана, премьер-министра Армении. "Штаб российского миротворческого контингента осуществляет непрерывное взаимодействие с генеральными штабами вооруженных сил Азербайджана и Армении по прямым каналам связи для обеспечения выполнения миротворческих задач и предотвращения возможных инцидентов", - заявили в Минобороны РФ. 14 декабря Баку и Ереван обменялись военнопленными по принципу "всех на всех", сообщали в Минобороны РФ. "Под моим личным контролем самолетом ВКС России доставлены в Баку и переданы представителям азербайджанских компетентных органов 12 человек. Азербайджанской стороной возвращены 44 человека, которые прибыли со мной на аэродром Эребуни", - сказал 14 декабря командующий российскими миротворцами в Нагорном Карабахе генерал-лейтенант Рустам Мурадов. Боевые действия в Нагорном Карабахе продолжались с 27 сентября по 9 ноября. Лидеры России, Азербайджана и Армении 9 ноября приняли заявление о полном прекращении огня в Нагорном Карабахе с 00:00 по Москве 10 ноября. В Нагорном Карабахе развернут российский миротворческий контингент: 1960 военнослужащих. В его основе – подразделения 15-й отдельной мотострелковой бригады Центрального военного округа. Согласно картам Минобороны РФ, российские миротворцы в Нагорном Карабахе размещены в зонах ответственности "Юг" и "Север". Первая включает, в частности, территории, примыкающие к населённым пунктам Степанакерт, Агдам и Лачин. Вторая – северные части Тертерского и Агдамского районов, населённый пункт Мардакерт.]]></text>
</doc>
