<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734825</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734825</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 20:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зеленский призвал к расследованию на фоне решения КС по антикоррупционным законам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский обратился к правоохранительным органам с просьбой расследовать обстоятельства, которые привели к принятию Конституционным судом Украины (КС) решения о неконституционности ряда положений антикоррупционного законодательства. "Главные вопросы - почему вообще появилось это решение КС, какие мотивации видим в этом решении мы, какая законодательная база попала под решение КС и почему. И, честно говоря, хочу сказать от себя - эти моменты влияния на работу КС, тут я хотел бы обратиться с просьбой к нашим правоохранительным органам, чтобы мы получили все детали, которые привели к этому решению. И в принципе, за последние месяцы то, что мы с вами видим, работу Конституционного суда, их решения и так далее", - сказал Зеленский на заседании Совета национальной безопасности и обороны Украины в четверг. Как сообщалось, ранее КС обнародовал решение, которым отменил уголовную ответственность за заведомо недостоверное декларирование или умышленное непредставление декларации (ст. 366-1 УК Украины). Также суд признал неконституционными полномочия Национального агентства по противодействию коррупции (НАПК) по контролю и проверке деклараций, открытому круглосуточному доступу к реестру деклараций, проведению мониторинга образа жизни. Фактически отменены права уполномоченных лиц НАПК и задачи уполномоченных подразделений (лиц) по вопросам предотвращения и выявления коррупции. Неконституционными теперь являются сообщения о существенных изменениях в имущественном положении декларантов, а также статья закона "О предотвращении коррупции" об ответственности за коррупционные или связанные с коррупцией правонарушения. Суд лишил НАПК ряда прав, в частности на доступ к реестрам, составление протоколов об административных правонарушениях, внесение предписаний о нарушении требований антикоррупционного законодательства, проведение антикоррупционных проверок в государственных органах (в частности по защите обличителей), обращение в суд с исками (заявлениями) по признанию незаконными нормативно-правовых актов и тому подобное. Решение вступает в силу с момента принятия и обжалованию не подлежит. В Европейском Союзе заявляют, что последнее решение КС Украины ставит под сомнение ряд международных обязательств Украины, и призывают украинские власти принять меры для скорейшего восстановления необходимых условий для эффективного функционирования антикоррупционной системы.]]></text>
</doc>
