<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732179</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732179</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 19:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Режим ЧС введен веден в районе утечки топлива на месторождении в НАО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НАО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - В Ненецком автономном округе (НАО) введен режим чрезвычайной ситуации в районе разлива нефтепродуктов на Харьягинском месторождении, сообщила пресс-служба администрации региона. В район Харьяги отправится сотрудник Росприроднадзора для забора проб почвы и воды с загрязненных поверхностей. Как отметил губернатор региона Юрий Бездудный, власти не намерены замалчивать происшествие. "У нас перед глазами и Камчатка и Норильск, я хотел бы сказать, что мы не намерены замалчивать никакую информацию, тем более, что только за прошедшие сутки в социальных сетях появилось более 200 сообщений на тему утечки нефти в районе Харьягинского месторождения. Позиция и наша, и прокуратуры, и Росприроднадзора простая и понятная - мы ничего не намерены скрывать, будем объективно оценивать происшествие и его масштаб", - цитируют Бездудного в пресс-службе. Ранее из-за аварии был введен режим ЧС городе Усинске соседней республики Коми. В субботу, 17 октября, на поверхности воды реки Колва в районе Харьягинского месторождения в НАО была обнаружена радужная пленка. Компанией-недропользователем было выставлено 150 метров бонового заграждения. По информации губернатора округа Юрия Бездудного, произошла разгерметизация недействующего трубопровода, в результате на поверхность воды вылилась нефтесодержащая жидкость. В Усинске из-за загрязнения Колвы введен режим ЧС. По информации пресс-службы регионального управления СКР, площадь разлива на почве составила 25 кв. метров. Общий объем разлитой нефти и нефтепродуктов составил не менее 0,9 кубометров. Возбуждено уголовное дело по статье "нарушение правил охраны окружающей среды при производстве работ". Пресс-служба ООО "ЛУКОЙЛ-Коми" подтвердила информацию об инциденте, связанном с утечкой нефтесодержащей жидкости.]]></text>
</doc>
