<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736572</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736572</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 12:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эффективность вакцины "Спутник V" оценили в 92%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Эффективность российской вакцины от коронавируса, разработанной центром имени Гамалеи, по итогам промежуточных данных пострегистрационных исследований оказалась сравнимой с вакциной фирмы Pfizer – 92%. Об этом  говорится  в заявлении РФПИ, опубликованном в твиттер-аккаунте вакцины "Спутник V". Сообщается, что в ходе исследований оценили эффективность среди более 16 тыс. добровольцев, через 21 день после получения первой дозы вакцины или плацебо. В статистический анализ было включено 20 подтвержденных случаев заболевания. "По распределению 20 подтвержденных случаев (выявленных в группе плацебо и в группе, получавшей вакцину) было определено, что эффективность "Спутник V" составила 92%", - говорится в заявлении в среду. В нем отмечается, что первыми вакцину еще в сентябре начали получать добровольцы среди персонала "красных зон" российских госпиталей. Наблюдение за 10 тыс. вакцинированных среди дополнительных волонтеров вне клинических испытаний из медиков и других групп повышенного риска заболевания COVID-19 также подтвердило эффективность вакцины на уровне более 90%. Полученные данные будут опубликованы командой Центра имени Гамалеи в одном из ведущих мировых рецензируемых научных медицинских изданий после независимой оценки ведущими международными экспертами в области эпидемиологии, говорится в релизе. По окончании фазы III клинических исследований вакцины "Спутник V" Центр Гамалеи предоставит доступ к полному отчету о клинических испытаниях. Генеральный директор Российского фонда прямых инвестиций Кирилл Дмитриев заявил, что "вакцины должны быть вне политики - миру необходим диверсифицированный портфель качественных препаратов, и вакцина "Спутник V" на основе проверенной платформы аденовирусных векторов человека - важная его часть". По состоянию на 11 ноября в рамках исследований на базе 29 медицинских центров было вакцинировано более 20 тысяч добровольцев первой дозой вакцины и более 16 тысяч добровольцев первой и второй дозой вакцины, говорится в сообщении. Также в ходе исследования не было выявлено непредвиденных нежелательных явлений. У части вакцинированных наблюдались кратковременные нежелательные явления, такие как боль в месте введения вакцины, повышение температуры тела, слабость, утомляемость, головная боль. В релизе также приведено заявление министра здравоохранения РФ Михаила Мурашко о том, что "использование вакцины и результаты клинических исследований показывают, что это эффективное средство для остановки распространения коронавирусной инфекции, профилактики заболеваемости".]]></text>
</doc>
