<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730495</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730495</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 02:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп пообещал предоставить препараты, которые помогли ему при COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп рассказал, как проходило его лечение от коронавирусной инфекции в военном госпитале имени Уолтера Рида и пообещал обеспечить американские медучреждения экспериментальными препаратами. "Я чувствовал себя плохо, через какое-то время мне дали регенерон, и другие вещи, но эта была ключевая. Это было невероятно, я почувствовал себя лучше в тот же момент", - заявил Трамп в видеообращении,  опубликованном  в его твиттере. Президент США отметил, что есть ряд лекарств, помогающих при коронавирусе, в том числе регенерон. И они с его разрешения будут распространяться. "У нас есть сотни тысяч практически готовых доз. У меня готово разрешение на экстренное использование, мы его подпишем прямо сейчас", - добавил Трамп. Он отметил, что данные лекарства должны быть предоставлены бесплатно, "чтобы у всех было лечение, как у президента". Кроме того, Трамп вновь заявил, что COVID-19 - это ошибка Китая, и Пекин заплатит большую цену за его распространение. "Это не ваша ошибка, что это случилось, это ошибка Китая. И Китай заплатит большую цену за то, что они сделали с нашей страной и с миром", - сказал он в обращении к американцам. Коронавирус начал распространяться в китайском городе Ухань (провинция Хубэй) в декабре 2019 года. Большинство ученых считают, что COVID-19 - вирус зоонозного происхождения. Предполагается, что он мог передаться человеку от летучих мышей через промежуточного носителя, который на данный момент не установлен. В августе американские СМИ сообщали, что, по сведениям спецслужб США, после вспышки заболевания местные власти в Китае неделями держали в неведении Пекин относительно истинного характера происходящего. Представители американских властей заявляли, что местные руководители в Китае, опасаясь наказаний, часто скрывают информацию от китайского правительства. Президент США Дональд Трамп и его сторонники-республиканцы неоднократно обвиняли Пекин в том, что он не предупредил мир о серьезности и масштабах вспышки коронавируса. Власти Китая считают такие претензии лишенными оснований.]]></text>
</doc>
