<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731147</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731147</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 17:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Молдавии арестовал зарубежное имущество Плахотнюка на $10 млн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Владимир Плахотнюк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Имущество бывшего лидера Демократической партии Молдавии, беглого молдавского олигарха Владимира Плахотнюка на сумму около $10 млн будет арестовано по решению суда, сообщила в понедельник пресс-служба Генрокуратуры Молдавии. Согласно сообщению, суд принял такое решение по результатам представленных прокурорами доказательств того, что имущество Плахотнюка куплено на деньги из украденного $1 млрд. "Генпрокуратура представила дополнительные доказательства и убедила судей в том, что Владимир Плахотнюк является фактическим бенефициаром данных активов. Согласно представленным доказательствам, движимое и недвижимое имущество было получено в результате кражи денег из банковской системы Молдавии, и для взыскания ущерба, причиненного в результате этого преступления, прокуратура настаивала на изъятии имущества Плахотнюка в стране и за рубежом", - говорится в сообщении. Недвижимость, оцениваемая в 160 млн леев (около $10 млн), будет конфискована властями в Румынии, Франции и Швейцарии. Речь идет о виллах Плахотнюка в Швейцарии, Франции и Румынии, пяти автомобилях и яхте, зарегистрированной в Швейцарии. Также подлежат изъятию девять квартир, зарегистрированных на имя его жены и четыре машины, зарегистрированные в Молдавии. Плахотнюк покинул Молдавию после смены власти 14 июня 2019 года. Он находился в Майами. Эту информацию подтвердило посольство США в Молдавии, которое отметило, что он "подлежит процедурам административной депортации". Госсекретарь США Майкл Помпео 13 января 2020 года сообщил, что Плахотнюк и члены его семьи включены в санкционный список США в связи со "значительными коррупционными действиями, совершенными Плахотнюком". В средине мая генпрокурор Молдавии Александр Стояногло заявил, что основным бенефициаром кражи $1 млрд был Плахотнюк. По его словам, в отношении олигарха возбуждено уголовно дело по трем статьям: создание организованной преступной группировки, вымогательство и мошенничество в особо крупных размерах. Суд вынес решение о заочном аресте Плахотнюка. Сразу после этого Генпрокуратура начала готовить документы для его экстрадиции. Также молдавские власти обратились в Интерпол с запросом об объявлении Плахотнюка в международный розыск. 29 мая кишиневский суд наложил арест на 10 объектов недвижимости олигарха в Молдавии, стоимостью 33 млн леев (около $2 млн). В России против Плахотнюка возбуждено несколько уголовных дел, он заочно арестован. В конце августа Плахотнюк уехал из США. Известно, что 10 сентября он приехал в Турцию, и Генпрокуратура Молдавии подала запрос о его экстрадиции, однако к тому моменту он уже покинул территорию Турции. Местонахождение Плахотнюка сейчас неизвестно.]]></text>
</doc>
