<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741284</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741284</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 21:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Парламент Эстонии проголосовал за референдум о браке как союзе мужчины и женщины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эстония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - В парламенте Эстонии в понедельник прошел первое чтение законопроект о проведении референдума на тему брака как союза мужчины и женщины. Парламентские фракции оппозиционных партии Реформ и Социал-демократической партии предложили отказаться от обсуждения этого вопроса. Но при голосовании они остались в меньшинстве, получив 48 голосов против 51 от коалиции. "Таким образом, законопроект остается в повестке дня", - пояснили "Интерфаксу" в пресс-службе парламента. На референдуме предлагается ответить на вопрос: "Должен ли брак в Эстонии оставаться союзом мужчины и женщины?". Входящая в правящий союз Консервативная народная партия ранее заявляла, что проведение референдума входит в коалиционный договор и, если обсуждение законопроекта о проведении референдума будет отвергнуто, консерваторы могут выйти из правительства, что приведет к его падению. В ходе обсуждения, длившегося более четырех часов, депутату от Консервативной народной партии Сииму Похлаку, выступавшему за референдум, был задан вопрос, почему он сам не женат. В ответ Похлак сказал, что он давно уже хотел сделать официальное предложение матери своих детей: "Я планировал это сделать во время праздников (Рождественских), но я попрошу у нее здесь и сейчас. Любимая Ренате, ты родила для нашей семьи трех любимых и славных детей. Если ты сейчас смотришь эту передачу, ответь, согласна ли ты стать моей женой?" Это первый случай в истории парламента Эстонии, когда предложение о браке было сделано перед всей страной в парламенте республики.]]></text>
</doc>
