<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727032</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727032</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 15:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Два вертолета задействовали в поисках пропавшего в Иркутской области ребенка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - В Иркутской области четвертые сутки не прекращаются поиски мальчика, который 12 сентября ушел в школу и не вернулся, сообщает во вторник пресс-служба главного управления МВД по региону. Ребенок пропал в поселке Уховский Куйтунского района. "В непрекращающейся ни на минуту розыскной операции задействовано свыше 300 человек. Организован оперативный штаб, ребенка ищут при помощи вертолетов и беспилотников с воздуха, с привлечением вездеходной техники, водолазов, поисковых собак. Проверяются лесной массив, водоемы, строения в 10 близлежащих населенных пунктах и за их пределами", - говорится в сообщении. В пресс-службе управления "Интерфаксу" уточнили, что поиски ведут полицейские, сотрудники СК и МЧС, работники муниципальных администраций, местные жители и волонтеры. Задействованы пять водолазов, два вертолета, два беспилотника, 35 автомобилей. Один из вертолетов – Ми-8 МЧС. Как сообщает пресс-служба областного управления чрезвычайного ведомства, на поиски ребенка вертолет с группой спасателей на борту вылетел утром во вторник. По факту исчезновения ребенка следователи СКР возбудили уголовное дело по части 2 статьи 105 УК РФ ( убийство малолетнего ), сообщает пресс-служба регионального управления Следкома. По информации следствия, опрошено около 1,5 тыс. человек. В поселке о пропаже школьника постоянно транслируется голосовое вещание. Следователи установили, что ребенок проживает с матерью, отчимом и младшей сестрой. Он страдает астмой. По одной из версий, мальчик мог отправиться к родному отцу в поселок Куйтун, который находится в 30 км от поселка Уховский.]]></text>
</doc>
