<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740635</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740635</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 20:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Самолет ВВС США проследил за ракетными пусками РФ на Камчатке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВВС США</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">RC-135S</tag>
    <tag type="str">Берингово море</tag>
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Аляска</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Стратегический разведывательный самолет ВВС США RC-135S, предназначенный для слежения за запусками межконтинентальных баллистических ракет, в среду провел многочасовой полет над Беринговым морем вблизи границ России на фоне учебно-боевых пусков российских стратегических сил по целям на полигоне "Кура" на Камчатке, сообщили специализированные американские авиационные ресурсы. RC-135S, вылетев с авиабазы Эйлсон на Аляске, в течение нескольких часов курсировал вблизи российских рубежей. Для обеспечения дальности полета он был дозаправлен американским самолетом-заправщиком KC-135R над акваторией Берингова моря. Самолет способен обнаружить и сопровождать ракету на участке траектории протяженностью 450-500 км, с высокой точностью определить момент выключения ракетного двигателя, а также с точностью до 100 метров рассчитать точки старта и падения. Его главной задачей является сбор телеметрии о полетах ракет. Министерство обороны РФ сообщило, что в среду была проведена  тренировка стратегических ядерных сил , выполнены пуски межконтинентальной баллистической ракеты, ракеты с подлодки, а также стратегических бомбардировщиков Ту-160 и Ту-95МС. "К участию в тренировке привлекались силы и средства наземной, морской и авиационной составляющей стратегических ядерных сил России. В ходе тренировки отработаны практические действия расчетов пусковых установок Ракетных войск стратегического назначения, экипажей стратегических ракетоносцев дальней авиации Воздушно-космических сил и атомной ракетной подводной лодки Северного флота", - сказано в сообщении. Отмечается, что "учебно-боевые пуски межконтинентальной баллистической ракеты, баллистической ракеты подводной лодки, высокоточных крылатых ракет воздушного базирования большой дальности выполнены с Государственного испытательного космодрома "Плесецк", из акватории Баренцева моря, а также самолетами Ту-160 и Ту-95МС с аэродромов "Энгельс" и "Украинка"". "Учебные удары стратегических средств поражения осуществлены по полигонам "Кура" и "Пембой"", - сказано в пресс-релизе.]]></text>
</doc>
