<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715322</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/715322</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-30 14:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Третьяковская галерея после открытия будет пускать посетителей по сеансам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 июня. INTERFAX.RU - Государственная Третьяковская галерея после открытия 3 июля введет систему посещения экспозиций по сеансам, рекомендованное время посещения составит два часа. "Запланируйте посещение заранее: с 3 июля посещение Третьяковской галереи проходит по сеансам. Сеанс - это 30-минутный интервал, когда вы можете зайти в музей, рекомендуемое время осмотра - два часа. Сеансная система также работает в Доме-музее Виктора Васнецова и Музее-квартире Аполлинария Васнецова, время осмотра музеев - до 45 минут", - говорится  в сообщении на сайте галереи . На входе в музей посетителям будут измерять температуру, в залах необходимо использовать индивидуальные средства защиты (маски или респираторы), а также соблюдать дистанцию 1,5-2 метра и следовать обозначенному однонаправленному маршруту осмотра. При этом в галерее попросили посетителей оставить в камере хранения антисептические гели и спреи. В Третьяковке напоминают, что из-за пандемии коронавируса количество посетителей в залах ограничено. Посетить постоянные экспозиции и временные выставки Третьяковки можно с организованной экскурсионной группой не более пяти человек. "Если вы почувствовали себя плохо, билет можно сдать бесплатно за день до посещения онлайн с возвратом полной стоимости билета. Если вы не прошли температурный контроль на входе, дату визита можно перенести с сохранением билета", - отмечается в сообщении. Третьяковская галерея откроется для посетителей 3 июля. Начнут работу экспозиция и выставки в историческом здании галереи в Лаврушинском переулке, там посетителей ждут постоянная экспозиция русского искусства XI - начала XX века и выставка "Неизвестные передвижники. Рисунок второй половины XIX века". Инженерный корпус (Лаврушинский переулок, 12) откроется для посетителей выставкой "Золотая карта России. Живопись XVIII - XX веков из собрания Чувашского государственного художественного музея". Новая Третьяковка на Крымском Валу ждет гостей на постоянной экспозиции "Искусство ХХ века", а также на выставке "Скульптор Александр Рукавишников". В Западном крыле Новой Третьяковки продолжится выставка "Русская сказка. От Васнецова до сих пор". Дом-музей Виктора Васнецова и музей-квартира Аполлинария Васнецова встретят посетителей своими постоянными экспозициями.]]></text>
</doc>
