<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737984</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737984</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 13:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Учащийся на березе студент войдет в общественный совет при омском Минпроме</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Дудоладов</tag>
    <tag type="str">Омская область</tag>
    <tag type="str">Станкевичи</tag>
    <tag type="str">Минпром</tag>
    <tag type="str">Александр Бурков</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Максут Шадаев</tag>
    <tag type="str">Валерий Фальков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Студенту из села Станкевичи Алексею Дудоладову, который пожаловался, что из дома может учиться дистанционно, только сидя на березе, где есть интернет, предложили войти в общественный совет при Минпроме Омской области, сообщили в пресс-службе министерства. По словам сотрудника пресс-службы, Дудоладов положительно отнесся к этому предложению. Предполагается, что студент будет контролировать, как в регионе осуществляется программа по устранению цифрового неравенства в деревнях, и докладывать об этом напрямую губернатору Александру Буркову. 20 ноября Бурков принял Дудоладова и, по сведениям  регионального издания NGS55 , сделал ему это предложение. 11 ноября студент института водного транспорта выложил в сети видеоролик, в котором рассказал, что для занятий в Zoom ему приходится залезать на березу на высоту около восьми метров, поскольку в селе на земле нет связи с интернетом. Он отметил, что зимой учиться на дереве довольно сложно. Его ролик широко распространился в СМИ. Правительство Омской области пообещало помочь Дудоладову наладить связь и подготовить для него  индивидуальную программу  обучения. Ситуацию комментировали глава Минцифры Максут Шадаев и министр образования Валерий Фальков. Губернатор Бурков 18 ноября встретился с операторами связи, чтобы обсудить с ними пути решения проблемы доступности интернета для удаленных населенных пунктов на территории Омской области.]]></text>
</doc>
