<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730159</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730159</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 09:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Партия Атамбаева заявила о свержении "преступной власти" в Киргизии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">СДПК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Киргизский народ "сверг преступную власть" в стране, говорится в заявлении Социал-демократической партии Киргизии (СДПК), поддерживающей бывшего экс-президента страны Алмазбека Атамбаева. "В Киргизии произошло поистине историческое событие. В очередной раз киргизский народ, объединенный стремлением к справедливости и свободе, сверг преступную власть. Народ снова показал, что не позволит семейно-клановому режиму узурпировать все органы власти в стране", - заявили в СДПК. Во вторник представители партии намерены обсудить текущую ситуацию в стране и безотлагательные меры, которые необходимо предпринять для сохранения стабильности в Киргизии. "Мы призываем всех неравнодушных граждан, разделяющих наши общие ценности, присоединиться к этой встрече и сообща разработать программу дальнейших действий, как в политическом направлении, так и в сфере сохранения общественного порядка", - заявили в СДПК. Столкновения в Бишкеке начались в минувший понедельник, 5 октября, после объявления предварительных итогов выборов в парламент Киргизии. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают результаты выборов по причине массовых нарушений и фальсификаций в ходе избирательного процесса. Демонстранты вышли на митинг с требованием отменить результаты голосования и объявить повторные выборы. Политические партии Киргизии, которые проиграли парламентские выборы, намерены сформировать народное правительство и выбрать нового премьер-министра, заявил на митинге лидер оппозиционной партии "Ата-Мекен" ("Родина") Жанар Акаев. В результате попыток разгона манифестантов милицией с применением водометов, слезоточивого газа и светошумовых гранат пострадали более 100 человек. Ночью демонстранты ворвались в здание Госкомитета нацбезопасности Киргизии и  освободили  экс-президента Алмазбека Атамбаева. Также, по сообщениям местных СМИ, были освобождены экс-премьер Киргизии Сапар Исаков и бывший глава правительства Жанторо Сатыбалдиев. Бывший заместитель министра внутренних дел Киргизии Курсан Асанов стал комендантом Бишкека. Источник в спецслужбах страны сообщил "Интерфаксу", что и.о. главы Государственного комитета национальной безопасности стал замглавы Совбеза Омурбек Суваналиев, который и выдвинул Асанова комендантом. Сообщалось, что в Бишкеке создаются народные дружины. Милиции в городе нет. Митингующие также  назначили нового мэра Бишкека , сообщили "Интерфаксу" во вторник в столичном муниципалитете. "Мэрию Бишкека захватили около 30 сторонников оппозиционных партий. Никаких требований действующей власти они не предъявили", - сообщила агентству советник градоначальника Азиза Суракматова Гуля Алмамбетова. В здании муниципалитета корреспонденту "Интерфакса" демонстранты вручили пресс-релиз, в котором указано, что "народным мэром" стал Жоошбек Коеналиев. Утром во вторник стало известно о захвате здания правительства Киргизии сторонниками экс-депутата Садыра Жапарова, ранее освобожденного митингующими из колонии. Всего, по данным Минздрава страны, в результате беспорядков в Бишкеке  один человек скончался , еще 590 пострадали. Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков заявил о  попытке незаконного захвата государственной власти  в стране и призвал лидеров протестов вернуться в правовое поле.]]></text>
</doc>
