<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731794</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731794</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 13:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФАС установила предельную цену фавипиравира</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">фавипиравир</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Федеральная антимонопольная служба России (ФАС)  согласовала цену  двум производителям лекарств от COVID-19 на основе фавипиравира предельную отпускную цену - 100 рублей за таблетку. Это решение комиссия Минздрава согласовала в присутствии представителей фармкомпаний. После этого упаковка с 50 таблетками в регионах будет стоить в регионах 5 500 рублей включая НДС без учета региональных надбавок, сообщило ведомство. Если сейчас в московских аптеках фавипиравир продается по ценам от 11 320 рублей до 16 306 рублей, то после регистрации предельной цены такая упаковка будет стоить в столице не дороже 6 875 рублей включая НДС. "В целом размер снижения предельной отпускной цены на препарат составила более 50%, что повысит его доступность для населения России", - говорится в пресс-релизе. При определении цены препаратов ФАС ориентировалась на Индию и Китай, где препарат "Авиган" продается за аналог ста рублей за таблетку, отметил замглавы службы Тимофей Нижегородцев. ФАС отметила, что "это первый случай, когда предельная отпускная цена на препарат устанавливалась членами комиссии на  этапе включения  лекарства в перечень жизненно необходимых и важнейших лекарственных препаратов (ЖНВЛП)". В России зарегистрировали три лекарства на основе фавипиравира для лечения коронавируса - "Авифавир", "Арепливир" и "Коронавир". В Японии изучали применение фавипиравира для лечения тяжелых форм гриппа. Позже от его применения отказались из-за его побочных нежелательных эффектов для беременных, у которых могли рождаться дети с отклонениями. В октябре 2020 года "Известия" выяснили, что в инструкции к "Авигану" среди побочных эффектов указаны нарушения моторики - синдромы ночного хождения и быстрого бега, а также повышенный риск падений. В российском Минздраве это  отрицают . В компании "ХимРар", производителе "Авифавира"  уже говорили , что не наблюдали никаких серьезных побочных эффектов от своего лекарства.]]></text>
</doc>
