<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726546</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726546</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 16:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Еврокомиссар Джентилони не ждет скорого выхода еврозоны из кризиса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Паоло Джентилони</tag>
    <tag type="str">Еврокомиссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Член Еврокомиссии по экономике Паоло Джентилони полагает, что большинство стран-участниц еврозоны не достигнут докризисных уровней ВВП к концу 2021 года. Он заявил это после совещание Еврогруппы - совета министров финансов еврозоны. "Данные по ВВП за второй квартал, опубликованные Евростатом на этой неделе, подтвердили, что мы находимся в глубоком экономическом спаде в зоне евро, при этом объем производства упал на 11,8%", - сказал он. По его словам, эти данные также подтвердили, что наблюдаемый спад является крайне неравномерным: квартальное падение ВВП колеблется примерно от 4% до 18% в разных странах. Чиновник считает, что тем самым подтверждается наличие фрагментации, риск которой учитывался, когда в ЕС выбирали стратегию восстановления экономики. "Занятость также упала на рекордные 2,9% в зоне евро во втором квартале, хотя ситуация на рынке труда, безусловно, была бы хуже, если бы не внедрение схем краткосрочной работы, которые мы собираемся начать поддерживать через Европейский механизм SURE", - продолжил еврокомиссар. Он также сообщил, что по мере ослабления антивирусных ограничений наблюдался значительный рост активности в июне и июле, "но индикаторы указывают на замедление активности в последние недели, поскольку страны столкнулись с новыми вспышками вируса". В ЕК ждут, что большинство стран еврозоны не достигнут докризисных уровней ВВП к концу 2021 года при среднем отставании от этих уровней в 2,5%.]]></text>
</doc>
