<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738625</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738625</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 12:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ласточкино гнездо" открыли в Крыму после реставрации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Гаспра</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Один из символов Крыма - дворец-замок "Ласточкино гнездо" - открыт в среду после полутора лет реставрации, передал корреспондент "Интерфакса". "Эпохальное событие. "Ласточкино гнездо" - это символ Крыма, который даже на денежных знаках печатают. Уверен, это начало новой жизни объекта", - сказал на  церемонии открытия  глава республики Сергей Аксенов. По его словам, перед началом работ пришлось решить несколько технических сложностей, обсуждалась даже возможность распилить скалу на несколько частей, а потом собрать. Во дворце появится несколько постоянных экспозиций, в залах замка планируется проводить выставки как из собраний музейных учреждений, так и персональные выставки художников. Администрация дворца ограничила его посещение из-за ремонта в августе 2019 года. Изначально планировалось, что работы на объекте культурного наследия федерального значения будут выполнены до конца сентября 2020 года. По данным министерства культуры Крыма, стоимость реставрации с учетом дополнительных работ составила 87,5 млн рублей. Источником финансирования являются субсидии Крыму из бюджета страны в рамках федеральной целевой программы социально-экономического развития полуострова. Контракт был заключен с ООО "Дизайн" (Чувашия). Работы выполнялись без изменения архитектурных особенностей здания. Отреставрированы фасад с декоративными элементами и внутренний интерьер, восстановлены подсветка, ограждения, двери и окна, отремонтирована кровля, трубы и камин, уложен гранитный пол. Также укрепили скалу, на которой стоит дворец, и фундамент, благоустроена прилегающая территория. Замок в готическом стиле был построен в 1912 году на Аврориной скале вместо деревянного строения. Свой вид дворец получил благодаря барону Штейнгелю. Он решил оставить в Крыму, где любил отдыхать, память о рыцарских замках средневековья. Фасады дворца были частично изменены при реконструкции в 1968-1980 годах, когда заново отстроили шпили, сама башня стала выше. Несколько десятилетий в замке работал ресторан. В 2011 году было принято решение о создании в замке музея, но из-за неудовлетворительного состояния здания он не функционировал полноценно.]]></text>
</doc>
