<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738318</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738318</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 14:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Германии предложили ввести квоты для женщин в руководстве компаний</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Минюст</tag>
    <tag type="str">Кристина Ламбрехт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Правительство Германии согласовало законопроект о введении обязательных гендерных квот для руководства публичных компаний, пишет Financial Times. В соответствии с законопроектом, в правление, состоящем более чем из трех человек, должна будет входить как минимум одна женщина. Он также предусматривает введение 30%-ной доли женщин в советах директоров компаний, в которых государству принадлежит мажоритарная доля, а также гендерных квот для госучреждений. В 2015 году в стране  ввели систему добровольных квот , но она не привела к гендерному равенству. В компаниях заявляли, что введение обязательных квот будет вмешательством в их внутренние дела, и отмечали, что на высокие должности мало подходящих кандидаток. По данным AllBright Foundation, доля женщин в руководстве компаний, входящих в индекс DAX, составляет 12,8%. В США этот показатель составляет 28,6%, в Швеции - 24,9%, в Великобритании - 24,5%. В Германии наблюдается сокращение количества женщин на высших руководящих постах. В начале сентября их было 23, а годом ранее их было 29. С учетом средних и малых компаний, входящих в расчет индексов MDAX и SDAX, доля женщин на руководящих должностях 160 публичных германских компаний составляет лишь 10%. При этом женщины не представлены в руководстве 11 компаний из DAX. Законопроект, который обсуждался рабочими группами входящих в правящую коалицию партий, будет представлен руководству партий для одобрения на этой неделе и принят в ближайшие месяцы, сообщили в Минюсте ФРГ. "Мы предоставляем квалифицированным и мотивированным женщинам возможности, которых они достойны", - заявила министр юстиции Кристина Ламбрехт.]]></text>
</doc>
