<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735829</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735829</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 10:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Задержан подозреваемый в организации убийства главреда газеты "ТОН-М"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Петренко</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Шереметьево</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Попков</tag>
    <tag type="str">Иса Хашиев</tag>
    <tag type="str">Виктор Шестаков</tag>
    <tag type="str">Николай Горюнов</tag>
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Следствие по делу об убийстве в 2017 году главного редактора красноярского издания "ТОН-М" Дмитрия Попкова задержало еще одного предполагаемого организатора преступления, он арестован, сообщила официальный представитель Следственного комитета РФ (СКР) Светлана Петренко. "В ходе расследования получены доказательства причастности к организации убийства Попкова его знакомого - Исы Хашиева. Несколько дней назад он был задержан правоохранительными органами в аэропорту "Шереметьево" города Москвы", - сказала Петренко в пятницу журналистам. Она отметила, что по ходатайству следствия мужчина арестован, в ближайшее время ему планируется предъявить обвинение. "Ранее были установлены еще двое лиц, причастных к совершению этого преступления - Виктор Шестаков и его знакомый Николай Горюнов, которые содержатся под стражей за совершение другого особо тяжкого преступления", - напомнила Петренко. По данным следствия, в мае 2017 года Шестаков, действуя по указанию Горюнова,  застрелил Попкова  во дворе его дома из самодельного огнестрельного оружия с глушителем. "Горюнову  предъявлено обвинение  по ч. 3 ст. 33, ч. 1 ст. 105 УК РФ (организация убийства), Шестакову по ч. 1 ст. 105 УК РФ (убийство)", - сказала представитель СКР, напомнив, что дело было передано в центральный аппарат по поручению главы ведомства по результатам личного приема супруги погибшего. По данным следствия, в мае 2017 года предприниматель Горюнов, "испытывая неприязненное отношение к главному редактору общественно-политической газеты "Тон-М" Попкову, размещавшему в газете критические публикации в его адрес, организовал его убийство". Для этого он привлек к совершению преступления своего знакомого Виктора Шестакова. Как сообщила журналистам официальный представитель МВД России Ирина Волк, предполагаемым заказчиком убийства является житель Минусинского района Красноярского края. "2 ноября злоумышленник был задержан в столичном аэропорту "Шереметьево" по прибытии из Новосибирска", - сказала Волк. Она добавила, что фигурант дела был передан сотрудникам угрозыска управления МВД по Красноярскому краю и доставлен в этот регион для проведения следственных действий. По ее словам, в настоящее время Минусинский городской судом Красноярского края арестовал подозреваемого. Как ранее сообщили "Интерфаксу" в краевом главке СКР, Попков, будучи депутатом городского совета депутатов Минусинска от КПРФ, был осужден за избиение подростка в Минусинске во время празднования дня города. Позднее он был лишен депутатского статуса по собственному заявлению.]]></text>
</doc>
