<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730823</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730823</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 18:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следователь попросил суд арестовать топ-менеджера "Траста"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Траст</tag>
    <tag type="str">Михаил Хабаров</tag>
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">Александр Богатиков</tag>
    <tag type="str">Деловые линии</tag>
    <tag type="str">Владимир Слащев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Следователь попросил Пресненский суд арестовать первого зампррезидента-предправления и гендиректора банка "Траст" Михаила Хабарова, поскольку тот во время обыска у него дома 8 октября забронировал себе авиабилет в Дубай на 9 октября. Об этом сообщает из суда корреспондент "Интерфакса". Хабаров и ранее предпринимал попытки скрываться от следствия, отметил следователь. Прокурор поддержал ходатайство следствия в связи с этим обстоятельством. О том, что 8 октября к Хабарову домой пришли с обысками, а затем его увели на допрос,  рассказывал  его адвокат Владимир Слащев. На следующий день  стало известно , что топ-менеджера задержали по делу о мошенничестве в особо крупном размере. По словам адвоката, дело было возбуждено по заявлению Александра Богатикова - бывшего партнера Хабарова по компании "Деловые Линии". Тот утверждает, будто бы Хабаров в 2014-2017 годах похитил у него 840 млн рублей, принудив обманом заключить соглашения об опционе и оказании услуг. Хабаров вину отрицает. Слащев отметил, что обыски у его клиента прошли без санкции суда. Защита расценивает уголовное преследование банкира как попытку оказать на него давление с целью отказа от требований по искам в Лондонском арбитражном суде (LCIA), второй стороной в которых выступает Богатиков.]]></text>
</doc>
