<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729717</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/729717</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 15:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российский кандидат в главы Европейской ассоциации регби назвал ее состояние упадком</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">регби</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Европейская ассоциация регби находится в упадке, считает кандидат в президенты организации Кирилл Яшенков. "Данная федерация сейчас находится в упадке, наблюдается стагнация", - сказал Яшенков журналистам. "Я намерен увеличить ее роль при проведении крупных соревнований по всем разновидностям регби. Сейчас турниры проходят при финансовой поддержке стран-хозяев, что в корне неправильно, если турнир проходит под эгидой Европейской ассоциации, то она должна играть ведущую роль. Это мнение разделяют многие федерации, которые не ощущают никакой поддержки при проведении соревнований", - отметил он. "Бюджет европейской ассоциации регби невелик, почти на 90 процентов он состоит из грантов World rugby, это в корне неправильно. Без спонсоров и внебюджетных средств мы ничего не сможем сделать. Уровень развития регби и игры в малых союза не впечатляет, поэтому очень важно сфокусироваться на помощи таким малым федерациям, а их 35", - сказал Яшенков журналистам. "В случае моей победы на выборах я планирую удвоить бюджет Европейской федерации регби, который, если судить по открытым источникам, не превышает 4 млн евро в год. Увеличение бюджета позволит вывести регби в Европе на другой уровень. Я бы не заявлял это, если бы не было конкретной договоренности с одной известной компанией, пока я не уполномочен ее называть", - добавил он. Ранее Высший совет Федерации регби России утвердил выдвижение кандидатуры Яшенкова на пост президента Европейской ассоциации регби. На начало октября выдвинули свои кандидатуры два человека: Яшенков и действующий президент организации румын Октавиан Морариу. Выборы планировалось провести в декабре, однако, из-за пандемии коронавируса они были перенесены на 2021 год.]]></text>
</doc>
