<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">696238</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/696238</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-02-21 10:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Политехнический музей с марта закроет экспозицию на ВДНХ перед открытием исторического здания</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ВДНХ</tag>
    <tag type="str">Политехнический музей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 февраля. INTERFAX.RU - Интерактивная экспозиция Политехнического музея на ВДНХ закрывается 1 марта, сообщили в пресс-службе выставки. "Политехнический музей закрывает свой павильон на ВДНХ. Главное здание Политехнического музея на Новой площади откроется 12 декабря 2020 года, однако Политех планирует и в дальнейшем развивать сотрудничество с ВДНХ в части внешних проектов. Обсуждается проект создания нового выставочного пространства в одном из павильонов экспозиционного комплекса", - отметили в пресс-службе. Экспозиция Политеха на ВДНХ открылась в 2014 году в павильоне № 26 (исторический павильон "Транспорт"). Ранее сообщалось, что масштабная реконструкция Политехнического музея полностью завершится в 2020 году, откроется музей к его 148-му дню рождения - 12 декабря. Здание Политехнического музея, построенное в период с 1875 по 1908 год, является объектом культурного наследия. В сентябре 2010 года по поручению президента РФ на базе Политехнического музея начался процесс создания музея науки. Масштабная модернизация здания Политеха началась в 2013 году. Реставрационные работы ведутся по концепции, разработанной японским архитектором Джуньей Ишигами. Его концепция была выбрана по итогам международного конкурса в 2011 году и одобрена попечительским советом музея. Сейчас уже отреставрированы все фасады, открыт амфитеатр перед северным фасадом, а также проход от амфитеатра к метро.]]></text>
</doc>
