<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729347</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/729347</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава РФС заявил об отсутствии предпосылок приостанавливать чемпионат России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">РФС</tag>
    <tag type="str">Александр Дюков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Российский футбольный союз пока не рассматривает вопрос о том, чтобы взять паузу в чемпионате страны в связи с ситуацией с коронавирусом, заявил глава РФС Александр Дюков. "Мы отслеживаем, что происходит и готовимся к различным сценариям развития событий. На данный момент исходим из того, что касается этой части сезона, до нового года, РПЛ сможет провести все запланированные матчи", - сказал Дюков на пресс-конференции, проходящей в режиме онлайн по итогам заседания исполкома РФС в среду. "Мы не видим серьезных предпосылок, чтобы рассматривать вопросы о приостановке чемпионате", - отметил он. Что касается присутствия зрителей на стадионах, Дюков отметил, что "на данный момент мы не видим необходимости в ведении ограничений". Весной нынешнего года предыдущий чемпионат из-за пандемии коронавируса был приостановлен, турнир возобновили в июле. Чемпионат России-2019/20 финишировал 22 июля, победителем турнира стал петербургский "Зенит". Вскоре стартовал новый сезон. Изначально планировалось проведение матчей без зрителей, затем разрешили присутствие болельщиков в количестве 10 процентов от вместимости стадиона, но без присутствия фанатов гостевой команды. После этого было разрешено присутствие большего числа гостей, но в зависимости от эпидемиологической ситуации в регионы команды-хозяина. Сейчас разрешили и присутствие гостевых болельщиков.]]></text>
</doc>
