<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731860</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731860</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 18:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян сообщил Трюдо о желании Турции утвердиться в Закавказье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Канада</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Джастин Трюдо</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Армении Никол Пашинян в телефонном разговоре с премьер-министром Канады Джастином Трюдо заявил о планах Турции утвердиться в Закавказье. Об этом сообщает пресс-служба армянского правительства. Пашинян обратил внимание канадского лидера "на пагубную вовлеченность Турции в боевые действия и неприемлемые намерения этой страны утвердиться в регионе Южного Кавказа". Он также поблагодарил Трюдо за приостановку экспорта товаров военного назначения в Турцию. "В ходе разговора было подчеркнуто принципиальное значение реализации права наций на самоопределение в вопросе карабахского урегулирования. Премьер-министр Канады выразил обеспокоенность создавшейся ситуацией и заявил о необходимости урегулирования конфликта мирным путем", - отметили в пресс-службе армянского правительства. Ранее в этот день президент Азербайджана Ильхам Алиев в интервью турецкому телеканалу A Haber  отверг утверждения , будто бы на азербайджанской стороне воюют солдаты из Турции, Пакистана, Сирии и Ливии и призвал Ереван представить доказательства этого. Он напомнил, что Армения в начале боестолкновений заявляла, что будто армянский самолет Су-25  был сбит  турецким F-16, но не смогла доказать это. Ранее Алиев признавал только использование дронов, закупленных в Турции. Он также говорил о необходимости участия Анкары в урегулировании карабахского конфликта. Представители властей Турции, со своей стороны,  высказывали готовность  поддержать в этом конфликте Азербайджан любыми способами, в том числе военным. Алиев сказал A Haber, что дружба между Азербайджаном и Турцией не нравится исламофобным странам и ряду международных организаций. "Турция всегда поддерживала и продолжает поддерживать Азербайджан. Конечно, сегодня союз Турции и Азербайджана превратился в очень серьезный геополитический фактор. И это очень положительный фактор", - заявил президент и заверил, что этот союз не направлен против интересов третьих стран. Коснувшись участия Турции в переговорном процессе по Нагорному Карабаху, Алиев отметил, что Турция де-факто уже вовлечена в процесс урегулирования. "Турция сегодня активно контактирует с Россией, пытаясь урегулировать конфликт. Что касается сопредседательства Турции в Минской группе ОБСЕ, то она сама, по неизвестным причинам, отказалась от этого в 1992 году, когда группа создавалась. Мы этого хотели. Тогда этот вопрос был бы решен быстрее. Мы не отвергаем Минскую группу, но она за 30 лет ничего не смогла добиться", - сказал Алиев.]]></text>
</doc>
