<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737558</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737558</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 19:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Выпуск легковых машин и грузовиков в РФ в октябре был лучшим по году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Производство легковых автомобилей и грузовиков в России в октябре 2020 года продолжило рост в годовом выражении: показатели выросли на 5,4% и 3,1% соответственно, следует из сообщения Федеральной службы государственной статистики (Росстат). В октябре выпущено 147 тыс.  легковых автомобилей  - лучший результат с апреля прошлого года. За 10 месяцев произведено 995 тыс. шт. (-22,5% к 2019 г.). В сентябре, как сообщалось, производство легковых машин достигло 142 тыс. шт., по итогам 9 месяцев было на уровне 848 тыс. шт. (-25,9% к 2019 г.) Производство  грузовиков  в октябре составило 16,6 тыс. шт., что также является лучшим показателем в текущем году. За 10 месяцев 2020 г. их выпуск снизился на 13,9%, до 108 тыс. шт. При этом по итогам трех кварталов, как сообщалось, падение к прошлому году составило 16,5% (до 91,4 тыс. шт.) Выпуск  автобусов  допустимой максимальной массой более 5 тонн в октябре упал на 33,3% к октябрю прошлого года, до 1,5 тыс. шт. По итогам 10 месяцев он сократился на 13%, за этот период произведено 11,4 тыс. автобусов. Двигателей  внутреннего сгорания для автомобилей в октябре 2020 г. было выпущено на 12,1% меньше, чем годом ранее - 32 тыс. шт. По итогам 10 месяцев производство сократилось к прошлому году на 15,1%, до 237 тыс. шт. Выпуск  автомобильных кузовов  в октябре 2020 г. рухнул в годовом выражении на 87,1% и составил 2,9 тыс. шт. За 10 месяцев производство обвалилось на 88,8%, до всего 21,9 тыс. шт. На этом фоне ассоциация "Русская сталь" ранее прогнозировала, что потребление стали со стороны российского автопрома по итогам 2020 года упадет на 21%. Основными производителями легковых машин в РФ являются ПАО "АвтоВАЗ", группа "Соллерс" ("УАЗ", СП с Ford и Mazda), калининградский "Автотор", ЗАО "Рено Россия" (завод Renault в Москве), ООО "Хендэ Мотор Мануфактуринг Рус" (завод Hyundai в Петербурге), ООО "Ниссан Мэнуфэкчуринг Рус" (завод Nissan в Петербурге), грузовых - ПАО "КАМАЗ", группа "ГАЗ" и автозавод "Урал".]]></text>
</doc>
