<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">660300</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/660300</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-06 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкульт выдал прокатное удостоверение фильму о гибели "Курска"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкульт</tag>
    <tag type="str">Курск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Минкультуры выдало прокатное удостоверение фильму о гибели подлодки "Курск" продюсера Люка Бессона на 27 июня, сообщили "Интерфаксу" в понедельник в пресс-службе компании прокатчика. "Запрос на получение прокатного удостоверения был впервые направлен кинопрокатной компанией "Экспонента Фильм" 10 апреля 2019 года, 30 апреля Министерство культуры РФ подписало его. 6 мая "Экспонента Фильм" официально заявляет, что зрители все-таки увидят экшн-драму на больших экранах 27 июня 2019 года", - отметили в пресс-службе компании в понедельник. В компании подчеркнули, что создатели фильма "с большим тактом и деликатностью подошли к съемкам фильма и глубоко изучили трагедию, случившуюся в 2000 году, это гимн храбрости и стойкости российских подводников, мощная история о том, как трагедия способна объединить и сплотить совершенно разных людей". Ранее прокатчик экшн-драмы про подлодку "Курск" сообщал, что планирует выпустить ее в прокат 27 июня, предварительные договоренности с Минкультуры РФ были достигнуты. Министерство обещало принять решение о выдаче прокатного удостоверения после 29 апреля. Французско-бельгийский драматический фильм режиссера Томаса Винтерберга "Курск" основан на книге Роберта Мура "Время умирать". Картина повествует о гибели российской подводной лодки "Курск" в 2000 году. В главных ролях снялись Колин Ферт, Леа Сейду, Матиас Шонартс и Макс фон Сюдов. Премьера фильма состоялась на кинофестивале в Торонто в сентябре 2018 года.]]></text>
</doc>
