<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734951</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734951</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 16:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ростове-на-Дону завели дело после смерти более 10 "ковидных" больных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростов-на-Дону</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Дело по статье о причинении смерти по неосторожности возбуждено после смерти в течение суток более 10 пациентов в ковид-госпитале, развернутом на базе 20-й городской больницы Ростова-на-Дону, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "Уголовное дело возбуждено по ч.3 ст. 109 УК РФ по факту смерти пациентов в 20-й больнице", - сказал собеседник агентства. Он отметил, что в рамках расследования проводятся обыски в администрации Ростова-на-Дону, управлении горздрава, областного Минздрава и по месту жительства бывшей главы горздрава Надежды Левицкой. Официальных комментариев по этому поводу пока нет. В свою очередь, в пресс-службе администрации Ростова-на-Дону журналистам сообщили, что администрация и управление здравоохранения города работают в штатном режиме. Как сообщалось, на прошлой неделе ряд СМИ распространил информацию о том, что около 20 пациентов умерли за сутки в госпитале для больных COVID-19 при городской больнице №20 Ростова-на-Дону из-за нехватки кислорода для аппаратов ИВЛ. Позже власти города опровергли эти сведения, заявив, что "информация о количестве и причинах гибели пациентов в 20-й поликлинике Ростова-на-Дону, которая принимает сейчас пациентов с коронавирусом, не соответствует действительности". По их данным, в эти дни аварийных ситуаций, связанных с поставкой кислорода на территорию данной больницы, не было, как и аварийных ситуаций, которые могли бы повлечь смерть пациентов. Левицкая накануне своего увольнения сообщала, что по факту гибели пациентов в "ковидном" госпитале при горбольнице №20 Ростова-на-Дону проведена проверка, в ходе которой не было выявлено перебоев в поставке кислорода в медучреждение. Она добавила, что в ходе проверки также было установлено, что примерно в одно время умерли пять пациентов. А 13 пациентов умерли в течение всего дня. Кроме того, указом губернатора 27 октября освобождена от замещаемой должности министр здравоохранения региона Татьяна Быковская -  по собственному желанию , в связи с выходом на пенсию. Исполняющим обязанности главы областного Минздрава назначен Александр Крат, который до этого занимал пост заместителя руководителя ведомства. В этот же день свой пост покинула начальник управления здравоохранения Ростова-на-Дону Надежда Левицкая. Исполняющим обязанности руководителя горздрава назначена заместитель начальника управления здравоохранения города Ольга Барладян.]]></text>
</doc>
