<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730263</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730263</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 17:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин допустил отмену санкций против украинских компаний на взаимной основе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Виктор Медведчук</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Москва не будет отменять санкции, которые были введены в ответ на санкции США, европейских и других стран, но может изучить вопрос о частичной отмене таких решений против украинских компаний, заявил президент Владимир Путин. Об отмене санкций в ходе личной встречи его попросил председатель политсовета украинской партии "Оппозиционная платформа - За жизнь" Виктор Медведчук. "Я прекрасно понимаю, что вы имеете в виду. И у меня сердце болит от того, что люди на Украине, которые работали на предприятиях, которые были ориентированы (на реализацию продукции) в России, оказались в сложном положении. Это самое главное, это хочется, конечно, исправить. Мы к этому готовы, к тому, чтобы эта ситуация была перевернута, и все с головы встало бы на ноги. Но мы не можем делать каких-то исключений из перечня тех стран, которые ввели против нас санкции. Вот в этом самая главная проблема, - сказал Путин. - Этот вопрос имеет большую специфику, которую вы сейчас затронули. Эта специфика заключается в том, что не мы вводили санкции, и то, что мы делаем, мы делаем в ответ в отношении тех государств, которые сделали определенные против России. Тем не менее, президент считает, что отмена санкций когда-то произойдет и к ней нужно готовиться. "И в этом смысле, конечно, нужно, наверное, и в правительстве поработать", - заявил Путин. Он также выразил готовность содействовать восстановлению российско-украинских отношений и сказал, что рад, что на Украине есть политические силы, которые открыто выступают за восстановление этих отношений. После этого Медведчук  встретился с премьер-министром  Михаилом Мишустиным и попросил его частично вывести из-под санкций украинские компании. Украинский политик заявил, что закрытие российского рынка оставляет без работы около 150 тысяч сотрудников украинских предприятий и их семей. "Вряд ли российское руководство может в одностороннем порядке отреагировать позитивно. Здесь нужно вспомнить - и об этом сказал президент Путин, что не мы были инициатором такого санкционного обмена", - прокомментировал затем ситуацию пресс-секретарь Путина Дмитрий Песков. В июне 2019 года Медведчук  говорил, что добился  того, что Москва частично сняла с Киева санкции, разрешив транзитные перевозки через Россию подсанкционных товаров из Украины.]]></text>
</doc>
