<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730181</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730181</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 11:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зеленский счел необходимым диалог с Путиным</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский считает, что без общения с президентом России Владимиром Путиным никогда не удастся прекратить войну в Донбассе и вернуть все украинские территории. "Я уверен, что мы никогда не остановим войну, если не будем говорить с Россией. Отдельный кейс - это поддержка наших западных партнеров. Но если мы не будем говорить с президентом Путиным, мы не сможем полностью восстановить Украину, вернуть все наши территории", - сказал президент в интервью европейскому изданию Politico Europe,  опубликованному  во вторник. Зеленский отметил, что освобождение за время его президентства 140 удерживаемых лиц никогда бы не произошло, если бы у него не было диалога с Путиным. "Только в Нормандском формате - это не срабатывает, этого не хватает. У нас есть вопросы, которые не рассматривались в Нормандском формате. Этот вопрос возвращения наших моряков, гуманитарных сложностей у крымчан, которые находятся в плену, многие из них - за решеткой. Такие вопросы надо решать с президентом России", - отметил он. Зеленский сожалеет, что отдельные СМИ делают все для срыва диалога, даже в рамках Нормандского формата или Минского процесса. "Это касается именно тех медиа, которые принадлежат или большим финансовым структурам, или политикам, которые были во власти до меня и занимали высокие должности. У них у всех есть медиа. Они им принадлежат, к сожалению. Хотя мы никогда не сдаемся и считаем, что в любом случае в вопросе прекращения войны мы будем двигаться вперед и разговаривать и с партнерами, и с Россией для того, чтобы вернуть людей и территории", - подчеркнул он.]]></text>
</doc>
