<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729238</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729238</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 02:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эстония не намерена предъявлять России территориальные претензии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Эстония не планирует предъявлять Российской Федерации территориальные претензии, однако сложно прогнозировать, когда эстонский парламент ратифицирует пограничный договор с РФ, сообщил министр иностранных дел Эстонии Урмас Рейнсалу. "Если вы спрашиваете, планирует ли правительство Эстонии предъявить в будущем территориальные претензии России, мой ответ отрицательный", - заявил глава МИД Эстонии в интервью, опубликованном в среду в газете "Коммерсант". "Такого у нас в планах нет. Но с точки зрения международного права, до вступления в силу нового договора действует старый. Это означает, что формально Тартуский мирный договор 1920 года остается в силе", - добавил Рейнсалу. Он уточнил, что "во время пандемии вопрос пограничного договора не обсуждался". "Тем более российское руководство увязало вопрос договора с политической позицией Эстонии. Сейчас это очень сложный вопрос, и я не могу сделать какой-то прогноз", - отметил дипломат в беседе с изданием. Ранее сообщалось, что спикер эстонского парламента, член правящей Консервативной народной партии Хенн Пыллуаас (Henn Polluaas) и вице-спикер, член также правящей партии "Отечество" Хелир-Валдор Сеэдер (Helir-Valdor Seeder) неоднократно заявляли о действенности Тартуского мирного договора 1920 года, заключенного Эстонией с Советской Россией, по которому проходила довоенная граница, и высказывались за возврат территорий. Согласно Тартускому миру, часть правобережья реки Нарва и Печорского района принадлежали Эстонии. После ее вхождения в состав СССР эти территории отошли РСФСР. Современная Россия рассматривает Тартуский мирный договор как исторический документ, не имеющий юридической силы. В 2005 году после длившихся более десяти лет переговоров в Москве был подписан пограничный договор. Однако эстонская сторона при его ратификации включила в преамбулу упоминание о действенности Тартуского мирного договора. Москва расценила это как попытку зарезервировать в будущем право на территориальные притязания и отозвала свою подпись. В 2014 году главами МИД двух стран был подписан новый договор, который до сих пор не ратифицирован.]]></text>
</doc>
