<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732149</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732149</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 18:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Долголетие от умеренного общения с семьей, "счастливое" значение индекса массы тела и сверхпроводимость при комнатной температуре</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последнюю неделю. - Нидерландские ученые показали, что самое благотворное влияние на здоровье человека и продолжительность его жизни оказывают  встречи и общение  с семьей и друзьями, если им уделяется около одного раза в месяц. Более частые контакты либо не усиливают эффект, либо, наоборот, приводят к ухудшению самочувствия и повышают смертность. Авторы объясняют это так: во-первых, иногда люди нуждаются в уединении, чтобы справиться с эмоциями, во-вторых, частое общение может быть связано с низким его качеством и не приносить пользы, в-третьих, человек может воспринимать частое общение как стресс или долг, а не поддержку. - Американские физики впервые получили материал, сверхпроводящий при  комнатной  температуре. - Ученым удалось найти самое  "счастливое"  значение индекса массы тела, а также найти связь между индексом массы тела и вещами, которые делают людей счастливыми. Исследователи выяснили, что индекс массы тела в Китае положительно коррелирует с уровнем счастья до значения 23,17 кг на квадратный метр, после чего связь становится отрицательной. Однако в этом исследовании используются данные 2014 года, но с того времени в Китае происходили крупные изменения в социально-экономическом секторе и образе жизни людей. - Американские врачи сообщили о побочном эффекте противоопухолевого препарата панитумумаба: у пациентки, принимавшей этот препарат, ресницы отросли до  нескольких сантиметров . Обычно ресницы начинают активно расти в первые несколько месяцев приема препарата, а с прекращением терапии их рост останавливается. - Премию по экономике памяти Нобеля в этом году присудили Полу Милгрому и Роберту Уилсону "за развитие теории аукционов и изобретение новых форматов аукционов". В этой статье рассказывается,  что же такого важного  сделали Милгром и Уилсон в этой области. - "Улучшать" солдат пытались еще в древности — многие из нас слышали о том, что скандинавские берсерки якобы пили настой из мухоморов перед битвой. В этом материале рассказывается о том, чем еще  снабжали солдат  для того, чтобы те лучше справлялись с боевыми задачами. - Если возникала мысль детально изучить мозг крысы или собрать искусственный сосуд, то все это можно сделать, не выходя из дома. В партнерском материале N+1 рассказал о  виртуальных лабораториях . В настоящее время они позволяют не просто в игровом формате познакомиться с какой-либо профессией, а с большой точностью воспроизводить работу такого сложного оборудования, как, например, ядерный реактор.]]></text>
</doc>
