<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734578</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734578</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 15:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РПЦ ужаснулась изменениям в переделанном в мечеть монастыре Стамбула</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Стамбул</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - В Русской православной церкви шокированы тем, как изменился интерьер древнего монастыря Хора в Стамбуле после того, как его превратили в мечеть. Замглавы синодального Отдела внешних церковных связей протоиерей Николай Балашов  опубликовал  в среду у себя в фейсбуке две фотографии монастыря - до августа этого года, когда обитель еще имела статус музея, и нынешнюю, после того, как монастырь по решению президента Турции Реджепа Тайипа Эрдогана превратили в мечеть. "Монастырь Хора в Стамбуле после "приспособления" для использования в качестве мечети. Было - стало. Ужас современного варварства. Горе для православных христиан. Уцелевшие яркие свидетельства того, чем был Константинополь, Царица и Матерь градов, - погребаются на наших глазах, уходят во тьму... Видящий да разумеет", - написал священник. Судя по фотографиям, в ходе переделки монастыря в мечеть потолки обители стали в два-три раза ниже: их перекрыли гипсокартоном, грубо покрашенным белой краской. В итоге высокие расписные арки, мозаики и купол с оконными проемами оказались полностью скрыты. До недавних пор считалось, что церковь Христа Спасителя в Полях, построенная в XI веке, также известная как монастырь Хора, больше всех византийских храмов Стамбула сохранила свой первозданный вид. С 1948 года она была открыта для туристов и носила название музея Карие. Решение Эрдогана  перепрофилировать монастырь  Хора в мечеть было принято через месяц после того, как власти Турции превратили в мечеть  собор Святой Софии , также признанный всемирным наследием ЮНЕСКО. После того, как было объявлено о превращении монастыря Хора в мечеть, в Москве заявили о важности его использования в полном соответствии статусу объекта всемирного культурного наследия ЮНЕСКО. "Принципиальное значение имеет и принятие турецкой стороной должных мер для обеспечения полной сохранности как самого объекта, так и множества ценных мозаик и фресок внутреннего убранства", - заявила в конце августа официальный представитель МИД РФ Мария Захарова.]]></text>
</doc>
