<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709620</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709620</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 11:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жителям Орска запретили собираться в садах и на кладбищах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Оренбургская область</tag>
    <tag type="str">Орск</tag>
    <tag type="str">Василий Козупица</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Мэр Орска Василий Козупица  запретил  собираться группами на похоронах и на садовых участках. Поводом для запрета стали недавние заражения после массовых собраний. По его словам, председателям садовых товариществ власти направили предостережения о запрете собираться на участках большими группами: "Только семья и только малым кругом". На похоронах он разрешил присутствовать только близким родственникам, "не более трех человек одновременно". Кроме того, мэр пообещал проводить ежедневные рейды по торговым точкам, чтобы проверять наличие масок у продавцов и покупателей.⠀ Для примера Козупица привел госпитализацию семьи из четырех человек с пневмонией и ОРВИ после отмечания дня рождения на даче. По данным чиновников, на этом застолье 9 мая собрались 20 человек. У одного из заболевших уже пришел положительный результат теста на коронавирус. Еще четырех человек госпитализировали после похорон в Домбаровском районе, на которые пришли 32 человека, добавил чиновник. Также ему стало известно, что несколько из последних заболевших регулярно ходили в один и тот же продуктовый магазин, куда пускают покупателей без масок. "Привычка жить на авось, думать, что тебя не коснется - здесь не работает. Если продолжим в том же духе, город будет закрыт на карантин", - резюмировал Козупица. Всего в Оренбургской области выявлено более 1300 случев заражения коронавирусом, 117 из них - в Орске.]]></text>
</doc>
