<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735656</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735656</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 10:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК Белоруссии обвинил блогера Путило в организации массовых беспорядков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Роман Протасевич</tag>
    <tag type="str">Степан Путило</tag>
    <tag type="str">Nexta</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Создатель белорусского оппозиционного телеграм-канал Nexta ( признан в Белоруссии экстремистским - ИФ ), блогер Степан Путило, а также бывший главный редактор канала Роман Протасевич привлечены в качестве обвиняемых по делу о массовых беспорядках в Белоруссии. В сообщении на сайте Следственного комитета в четверг говорится, что в отношении граждан Белоруссии Путило и Протасевича вынесены постановления о привлечении их в качестве обвиняемых в организации массовых беспорядков и групповых действий, грубо нарушающих общественный порядок – в соответствии со статьями 293 и 342 УК Белоруссии. Кроме того, в отношении Путило и Протасевича возбуждено уголовное дело по части 3 статьи 130 УК в связи с совершением умышленных действий, направленных на возбуждение социальной вражды по признаку профессиональной принадлежности. В СК пояснили, что речь идет о представителях власти и сотрудниках правоохранительных органов. По данным следствия, с августа по сентябрь обвиняемые использовали для этого созданные и управляемые ими телеграм-каналы. В СК отмечают, что в ходе изучения информации, размещенной в телеграм-каналах Nexta и Nexta Live, следствием зафиксированы и приобщены к материалам уголовного дела "неоднократные факты призывов к протестам, блокировке дорог, забастовкам, координации несанкционированных массовых мероприятий с указанием конкретных мест проведения, а также маршрутов передвижения". Специалисты государственного комитета судебных экспертиз провели психо-лингвистическую экспертизу, ее результаты приобщены к материалам уголовного дела и "подтверждают выводы следствия". УСК по городу Минску продолжает расследование уголовного дела о массовых беспорядках и других нарушениях общественного порядка, происходивших в Минске с 9 августа этого года и продолжающихся по настоящее время. В Белоруссии почти три месяца продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Светлана Тихановская заняла второе место, набрав немногим более 10% голосов. Белорусская оппозиция и западные страны не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными. Сторонники Тихановской требуют отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов.]]></text>
</doc>
