<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728827</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728827</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 16:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные Азербайджана предложили одному из армянских гарнизонов сдаться</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Военное командование Азербайджана предложило командованию армянского гарнизона, расположенного в населенном пункте Агдер Мардакерт ( Нагорный Карабах, в 62 км к северу от Степанакерта ), сложить оружие и сдаться. "С целью избежания полного уничтожения военного гарнизона ВС Армении, расположенного в населенном пункте Агдер, и предотвратить рост боевых потерь, командованию гарнизона предложено сложить оружие и сдаться", - сообщает министерство обороны Азербайджана. Военное командование Азербайджана заявляет, что обращение с пленными и гражданскими заложниками будет осуществляться в рамках требований Женевской конвенции и международного права. "В случае оказания сопротивления все вооруженные лица будут обезврежены", - отмечает министерство. Между тем Генпрокуратура Азербайджана сообщает, что число пострадавших среди гражданского населения в результате артиллерийских обстрелов с армянской стороны достигло 14 человек. Вооруженные силы Армении вывели из строя подстанцию в азербайджанском селе Джоджуг Марджанлы Джебраильского района, сообщила позже пресс-служба Генпрокуратуры. Ранее в воскресенье Минобороны Азербайджана заявило о начале военной операции на линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны.]]></text>
</doc>
