<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728336</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728336</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 21:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Неизвестные в балаклавах начали избивать протестующих в центре Минска</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Некие лица в штатском и балаклавах избивают и задерживают участников несанкционированного протеста против инаугурации Александра Лукашенко в центре Минска. Как сообщают "Интерфаксу" очевидцы, неизвестные в спортивных костюмах и балаклавах, вооруженные дубинками, жестко задерживают протестующих в районе станции метро "Немига". При этом они валят людей на землю и бьют их дубинками. Кроме того, они требуют от водителей ускориться, не задерживаться на проезжей части и перестать сигналить в поддержку протестующих. Ранее сообщалось со ссылкой на очевидцев о задержании в разных районах Минска нескольких десятков участников протеста против инаугурации Александра Лукашенко. Силовики проводят задержания жестко и с применением дубинок. Сообщается о применении сотрудниками милиции  водометов  и  слезоточивого газа . В Белоруссии уже полтора месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала оглашенные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными. В общей сложности на улицы белорусской столицы вечером в среду вышли порядка 5-7 тыс. человек, несогласных с  внезапно проведенной инаугурацией  Александра Лукашенко.]]></text>
</doc>
