<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737314</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737314</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 15:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские миротворцы завершили развертывание постов в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны России</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - В районах проведения миротворческой операции в Карабахе вдоль линии соприкосновения сторон завершено выставление наблюдательных постов российских миротворческих сил, ведется круглосуточный мониторинг обстановки, сообщил в пятницу официальный представитель Минобороны России Игорь Конашенков. "Контроль за соблюдением режима прекращения огня и всех боевых действий осуществляется миротворческими подразделениями на девяти наблюдательных постах в южной зоне ответственности и еще девяти - в северной. В Лачинском коридоре ( вдоль дороги Забух - совхоз Лысогорский - Зарыслы ) действуют семь временных наблюдательных постов, обеспечивающих прохождение воинских колонн миротворческих подразделений", - сказал Конашенков. Он подчеркнул, что "режим прекращения огня соблюдается по всей линии соприкосновения". Российские миротворцы выставили наблюдательный пост у древнего монастыря Дадиванк в Кельбаджарском районе на севере Нагорного Карабаха, обсуждается вопрос о свободном посещении святыни верующими. По трехстороннему соглашению Кельбаджарский район переходит под контроль Азербайджана. Ранее из Дадиванка в Армению начали переправлять церковные реликвии. Российские военно-транспортные самолеты выполнили 140 рейсов для переброски миротворцев в Нагорный Карабах. Конашенков сообщил, что переброска личного состава, военной техники и материального имущества миротворческого контингента самолетами Ил-76 и Ан-124 продолжается. "В Степанакерте развернут штаб российского контингента миротворческих сил, с командного пункта которого осуществляется управление миротворческой операцией. В соответствии с указом президента Российской Федерации Минобороны России организовано формирование на территории Нагорного Карабаха Межведомственного центра гуманитарного реагирования", - сказал Конашенков. Он отметил, что для выполнения миротворческих задач, предотвращения возможных инцидентов и обеспечения безопасности российских военнослужащих по прямым каналам связи осуществляется непрерывное взаимодействие с генеральными штабами вооруженных сил Азербайджана и Армении.]]></text>
</doc>
