<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739926</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739926</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюст заявил о необходимости участия парламентов в деле ЮКОСа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">ЮКОС</tag>
    <tag type="str">Минюст</tag>
    <tag type="str">Veteran Petroleum</tag>
    <tag type="str">Hulley Enterprises</tag>
    <tag type="str">Yukos Universal</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Национальные парламенты демократическим путем должны определять компетенцию судов в делах, подобных "делу ЮКОСа", которое предполагает самую крупную выплату в истории международного правосудия ($57 млрд), заявил замглавы Минюста Михаил Гальперин. Ранее в этот день Верховный суд Нидерландов  отклонил ходатайство  России о приостановке исполнения судебных решений по делу ЮКОСа, которые обязали российское государство выплатить $57 млрд бывшим акционерам компании. "Такие вопросы (как дело ЮКОСа) как раз могут решаться только демократическим путем с участием парламентов, только они могут принимать решения о передаче тех или иных дел на рассмотрение суда, и мы вспомним здесь ещё раз Европейскую конвенцию о защите прав человеках, которая в статье шестой говорит о праве на законный суд, тот суд, подведомственность которого установлена законом, то есть законом, принятым парламентом", - сказал Гальперин. Он напомнил, что выплаты по делу ЮКОСа беспрецедентны, "это самое крупнейшее дело в истории международного правосудия". "Как раз в нем идет речь о том, что компетенция арбитража была выведена из нератифицированного международного договора, который был подписан только исполнительной властью, однако национальный парламент не давал согласия на передачу (...) юрисдикции надгосударственному органу и возложений на государства этих обязательств, а это огромные суммы", - сказал замминистра. Три крупнейших акционера ЮКОСа Veteran Petroleum Ltd, Yukos Universal Ltd и Hulley Enterprises Ltd начали судиться с российским государством в связи с тем, что оно не защитило их права. Процесс проходил в Гааге на протяжении десяти лет. 18 июля 2014 года трибунал присудил истцам $50 млрд компенсации от государства. К 2020 году сумма компенсации достигла $57 млрд.]]></text>
</doc>
