<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732721</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732721</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 17:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ предупредил о катастрофических последствиях ядерных учений НАТО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">НАТО</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Военные учения США в Европе с отработкой применения ядерного оружия дестабилизируют обстановку в мире, в особенности, на фоне кризиса, сложившегося в сфере контроля над вооружениями, и способны привести "к катастрофическим последствиям", заявила в четверг официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. Комментируя учения США в рамках совместных ядерных миссий НАТО "Стойкий полдень", Захарова сказала: "По сообщениям, данные маневры предполагали отработку навыков использования ядерного оружия в рамках так называемых совместных ядерных миссий альянса. Были задействованы истребители-бомбардировщики ряда стран, оборудованные для применения размещенных в Европе американских ядерных боеприпасов". "При этом развернутые ядерные средства США остаются не только в ФРГ, но и в Бельгии, Голландии, Италии, а также в Турции. Американцы при этом модернизируют свои ядерные авиабомбы, а европейские члены НАТО - самолеты-носители таких вооружений", - напомнила Захарова. "Вновь вынуждены указать на то, что в условиях кризисной ситуации в сфере контроля над вооружениями, неограниченное наращивание отдельными государствами и их союзниками, а также их союзами своих военных потенциалов и, особенно, абсолютно вызывающая практика отработки ядерных миссий наносит ущерб международной безопасности, дестабилизирует обстановку в мире и способно привести к катастрофическим последствиям", - сказала официальный представитель МИД РФ. Захарова отметила, что названия натовских операций и западных компаний "это нечто": "Надо сделать какой-то даже списочек. "Стойкий полдень" - это конечно звучная история".]]></text>
</doc>
