<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648178</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648178</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-29 10:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следователи вернут картину Куинджи музеям в среду</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
    <tag type="str">Русский музей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 января. INTERFAX.RU - Украденную картину Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" правоохранительные органы передадут директорам Третьяковки и Русского музея в среду. "Завтра будет передача от правоохранителей, от следственного управления, на которой будут присутствовать директора Третьяковской галереи и Русского музея", - сказал "Интерфаксу" директор Департамента музеев Минкультуры Владислав Кононов во вторник. Картина Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" была  украдена  из зала в Инженерном корпусе Третьяковской галереи, где проходит выставка художника, 27 января вечером. Преступник просто снял ее со стены и ушел  на глазах  у многочисленных посетителей экспозиции. Было возбуждено уголовное дело по статье 164 УК РФ (хищение предметов, имеющих особую ценность). Официальный представитель МВД Ирина Волк утром в понедельник сообщила, что подозреваемый в хищении картины 31-летний мужчина был задержан по горячим следам в поселке Заречье Московской области. Как сообщил "Интерфаксу" информированный источник, это Денис Чуприков, 1986 года рождения. По словам Волк, подозреваемый рассказал, что спрятал похищенную картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где она и была изъята полицейскими. Специалисты  не нашли повреждений  на полотне. Гендиректор Третьяковской галереи Зельфира Трегулова сообщила, что картина  не будет возвращена на выставку . Похищенная из Третьяковки картина Куинджи "Ай-Петри. Крым", на которой изображен горный пейзаж с одной из самых известных туристических достопримечательностей Крыма, создавалась в 1898-1908 годах. Полотно привезено в Москву из Государственного Русского музея в Санкт-Петербурге.]]></text>
</doc>
