<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730186</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730186</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 11:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК Киргизии признал недействительными итоги выборов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
    <tag type="str">Сооронбй Жээнбеков</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Биримдик</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Центризбирком Киргизии признал недействительными итоги парламентских выборов, которые прошли 4 октября, сообщила "Интерфаксу" глава ЦИК Нуржан Шайлдабекова. "В целях недопущения напряжения обстановки в стране, принято такое решение. Из присутствующих на заседании 11 членов ЦИК все единогласно поддержали предложение", - заявила она. Член комиссии Гульнара Джурабаева  сказала  "24.kg", что обсуждался также вопрос о самороспуске ЦИК. "Я считаю, что этой избирательной кампанией мы дискредитировали себя, и поэтому самым лучшим и правильным в этом случае будет решение о досрочном сложении полномочий", - сказала Джурабаева. В Бишкеке 5 октября начались беспорядки после того, как избирком объявил предварительные итоги парламентских выборов. Оказалось, что из 16 партий, участвовавших в выборах, в Жогорку Кенеш прошли только четыре - "Биримдик" (24,5%), "Мекеним Кырызстан" (23,88%), "Кыргызстан" (8,76%) и "Бутун Кыргызстан" (7,13%). Эти результаты не признали сразу несколько оппозиционных партий. Их сторонники захватили здания парламента, правительства и мэрии Бишкека. Из мест лишения свободы были освобождены экс-президент Алмазбек Атамбаев и еще один из лидеров оппозиции, экс-депутат Садыр Жапаров. Сторонники оппозиции начали требовать проведения новых выборов и реформ. Лидировавшая на выборах по официальным итогам партия "Биримдик" еще вечером в понедельник заявила, что готова к повторному голосованию. Утром президент Сооронбай Жээнбеков заявил о попытке незаконного захвата власти в Киргизии. Милиция применяла к протестующим водометы, слезоточивый газ и светошумовые гранаты. Пострадали больше 500 человек, в основном силовики. Один человек погиб. Лидеры оппозиционных партий призвали действующий парламент назначить новое правительство, заявил экс-премьер Сапар Исаков на брифинге во вторник. Он объявил, что в стране сформирован координационный совет для восстановления правового поля и стабилизации ситуации. В него вошли представители Социал-демократической партии Киргизии (СДПК), партий "Республика", "Ата Мекен" ("Отечество"), "Бутун Кыргызстан" ("Единый Кыргызстан"), представители либеральной партия "Бир Бол" и партии "Замандаш" ("Современник"). "Наша главная задача сейчас - восстановить правительство, отработать наши действия в соответствии с Конституцией Киргизии и вести переговоры с партнерами. Речь идет о будущем страны", - отметил Исаков. Лидер партии "Бутун Кыргызстан" Адахан Мадумаров добавил, что только после этого будет подниматься вопрос о назначении повторных парламентских выборов. "Мы сразу заявили, что итоги голосования искажены. "Бутун Кыргызстан" готова идти на новые выборы", - сказал Мадумаров. Остальные лидеры оппозиционных партий также согласились, что готовы принять участие в повторных выборах.]]></text>
</doc>
