<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727998</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727998</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 03:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мантуров сказал, когда производство вакцины от COVID-19 выйдет на максимум</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Российские компании планируют с февраля 2021 года выйти на максимальную мощность по производству вакцины от коронавируса, заявил министр промышленности и торговли РФ Денис Мантуров в интервью, опубликованном во вторник в газете  "Известия" . "Мы рассчитываем, что в октябре будет наработано около 500 тыс. единиц вакцины, до конца года - 2-3 млн единиц. На максимальную мощность планируем выйти с февраля следующего года. На каждом из этих этапов после производства вакцина должна будет пройти необходимые исследования для выпуска в гражданский оборот", - сообщил глава Минпромторга. Отвечая на вопрос издания, не считает ли он преждевременными заключенные договоренности по поставкам российской вакцины от COVID-19 в 30 стран, Мантуров уточнил, что поставки препарата в другие государства - "это в первую очередь организация за рубежом совместных производств на базе существующих предприятий". "РФПИ (Российский фонд прямых инвестиций - ИФ) сегодня проводит работу со странами, с их системами здравоохранения на предмет коллаборации и возможности производства вакцины на местах с учетом формулы вакцины, которая разработана НИИ эпидемиологии и микробиологии им.Гамалеи. В первую очередь, когда мы говорим о больших объемах экспорта, работа предполагается именно в таком ключе", - подчеркнул министр. По словам Мантурова, "поставки же небольших партий, которые исчисляются тысячами и даже сотнями тысяч доз, возможно осуществлять безболезненно для нашего рынка и потребителя". В настоящее время в России зарегистрирована вакцина "Гам-Ковид-Вак", разработанная Национальным исследовательским центром эпидемиологии и микробиологии имени Н.Ф. Гамалеи министерства здравоохранения РФ. Планируется, что 30 сентября завершатся клинические испытания вакцины, разработанной новосибирским центром "Вектор", при этом в октябре могут быть поданы документы для ее регистрации, в ноябре - начато производство.]]></text>
</doc>
