<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729459</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/729459</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 10:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Новосибирской области нашли древнюю скульптуру с татуировкой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
    <tag type="str">одиновская культура</tag>
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Молодин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - В Новосибирской области в погребении одиновской культуры (бронзовый век) археологи нашли уникальную глиняную скульптуру возрастом не менее 5000 лет, рассказал заведующий отделом археологии палеометалла Института археологии и этнографии (Новосибирск) академик РАН Вячеслав Молодин. "Это погребение ярусное, до четырех ярусов в данном случае, и вот на верхнем умершем, на его плече лежит глиняная скульптура человека, причем важна не только сама по себе эта скульптура, она уникальна, аналогов больше нет. Можно говорить о ее эпохальном колорите, потому что на лице нанесена татуировка, удлинены искусственно руки. Все это характерно для изображений развитой бронзы", - сказал он. Голова фигурки отделена от туловища, при этом фигурка лежит "на животе", а голова обращена лицом вверх, на лицо фигурки надета маска из позвонка лошади, изображающая, по всей видимости, медведя. Туловище фигурки имеет паз, в который была вложена бронзовая пластина. По словам Молодина, в этот паз что-то помещали. Академик отметил, что представители одиновской культуры (пастухи-скотоводы) были монголоидами, однако фигурка воспроизводит, скорее, черты лица европеоида. По его словам, похожие артефакты встречаются до сих пор у современных народов - хантов и манси, однако символическое значение фигурки еще предстоит выяснить.]]></text>
</doc>
