<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730480</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730480</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 22:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев отверг вовлеченность Турции в боевые действия в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Турция сильный союзник Азербайджана, но она никоим образом не вовлечена в нагорно-карабахский конфликт, заявил президент Азербайджана Ильхам Алиев. "Это абсолютно недостоверная информация  (об участии Турции в конфликте - ИФ) . Турция наш сильный союзник, партнер и братская страна. Конечно, их заявления четко выражают позицию, и мы им за это признательны. Однако Турция никоим образом не вовлечена в конфликт", - сказал Алиев в интервью телеканалу Euronews. При этом он подчеркнул, что Азербайджан покупает оружие у Турции. "Но Турция не главный наш поставщик оружия. Об этом, наверное, всем известно. Мы покупаем у Турции современное оборудование, в том числе покупка нами ударных беспилотников не должна быть проблемой для кого-то, так как Армения вооружение получает бесплатно. Еще раз подчеркиваю, Турция никоим образом не вовлечена в конфликт", - добавил президент Азербайджана. По его словам, Азербайджан в настоящее время самостоятельно меняет статус-кво по нагорно-карабахскому конфликту, и это важный шаг для решения конфликта в самое короткое время. "Сопредседатели Минской группы ОБСЕ - США, Россия и Франция, президенты этих стран неоднократно заявляли, что статус-кво по конфликту неприемлем. Однако Армения это игнорировала. Сейчас Азербайджан сам меняет статус-кво, я думаю, что это станет важным шагом для урегулировании конфликта в самое короткое время", - подчеркнул Алиев. Он также сообщил, что министр иностранных дел Азербайджана уже в Женеве, где 8 октября проведет встречу с сопредседателями Минской группы (МГ) ОБСЕ. "Завтра наш глава МИД встретится с сопредседателями МГ ОБСЕ в Женеве. По моей информации, глава МИД Армении должен был прибыть в Женеву в начале этого месяца, но этого не произошло. Его  (главы МИД Армении - ИФ)  там нет, наш министр иностранных дел там. Это показатель того, кто хочет вести переговоры, а кто хочет обвинить во всем Азербайджан", - сказал Алиев.]]></text>
</doc>
