<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730780</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730780</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 15:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывшему вице-премьеру Чувашии добавили срок делом о взятке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Чувашия</tag>
    <tag type="str">Чебоксары</tag>
    <tag type="str">Владимир Аврелькин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Ленинский районный суд Чебоксар вынес приговор по делу о коррупции бывшему заместителю председателя кабинета министров Чувашии Владимиру Аврелькину, осужденному за злоупотребление полномочиями. На сайте Генпрокуратуры РФ  сообщается  в пятницу, что экс-чиновник признан виновным по части 6 статьи 290 ( получение взятки ) и части 3 статьи 159 УК РФ ( мошенничество ). В сообщении говорится, что что с ноября по декабрь 2017 года чиновник получил от руководителя коммерческой организации через трех посредников взятку в сумме 2 млн рублей. За эти деньги чиновник должен был помочь получить субсидию из республиканского бюджета в размере более 16 млн рублей. Кроме того, по данным прокуратуры, Аврелькин получил от руководителя этой же организации 1 млн рублей "под предлогом последующей передачи их в качестве взятки одному из высокопоставленных должностных лиц органов республиканской власти, заранее зная, что не исполнит обещанное". В свою очередь СУ СКР по Чувашии отмечает, что по ходатайству следователя судом на имущество бывшего чиновника наложен арест на сумму 6,5 млн рублей. По совокупности с ранее назначенным наказанием суд назначил Аврелькину 8 лет колонии строгого режима со штрафом в размере 4 млн рублей. Кроме того, он лишен права занимать руководящие должности на государственной службе на шесть лет. В феврале 2020 года экс-чиновник был осужден за злоупотребление полномочиями на 4,5 года колонии общего режима с запретом занимать определенные должности на госслужбе сроком на три года. С мая 2016 года Аврелькин был заместителем председателя кабинета министров - министром экономического развития, промышленности и торговли республики. В мае 2019 года указом главы Чувашии он был освобожден от должности.]]></text>
</doc>
