<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736778</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736778</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 12:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мобильность турецких наблюдателей по Карабаху будет ограничена</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Турецкие наблюдатели по Карабаху будут находиться исключительно в пределах наблюдательного центра, он будет размещен на территории Азербайджана, не приближенной к зоне конфликта, заявил глава МИД РФ Сергей Лавров. "Границы мобильности турецких наблюдателей ограничиваются теми географическими координатами, которые будут определены для размещения создаваемого российско-турецкого мониторингового центра на территории Азербайджана, на той части территории, которая не приближена к Карабаху", - сказал Лавров на пресс-конференции в четверг. Он отметил, что российско-турецкий мониторинговый центр будет работать исключительно в дистанционном режиме. Министр подчеркнул, что центр будет "стационарно, без каких-либо выездных миссий" размещен на территории Азербайджана. Никаких миротворческих подразделений Турция направлять в Карабах не будет, добавил Лавров. Ранее на этой неделе президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении  приняли заявление , согласно которому с 00:00 по Москве 10 ноября в Нагорном Карабахе полностью прекращаются все боевые действия. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях. Россия направила в Нагорный Карабах миротворческий контингент - 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники. В среду, 11 ноября, президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган сообщил о  подписании российско-турецкого протокола  по совместному центру по контролю за прекращением огня в непризнанном Нагорном Карабахе. Накануне в Минобороны РФ также сообщили, что меморандум о создании совместного российско-турецкого центра по контролю за прекращением огня в Нагорном Карабахе подписан по итогам переговоров по видеосвязи министров обороны двух стран Сергея Шойгу и Хулуси Акара. Меморандумом определены задачи и принципы совместного центра по мониторингу.]]></text>
</doc>
