<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708498</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708498</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 18:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокуратура потребовала заблокировать фейки о "чипизации" людей под видом вакцинации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Генпрокуратура РФ обратилась в Роскомнадзор с требованием заблокировать информацию в социальных сетях о том, что под видом вакцинации от коронавируса людей будут "чипировать" и что вирус "создан для решения проблемы перенаселения Земли". "Прокуратурой Республики Северная Осетия - Алания на одном из интернет-ресурсов выявлен видеофайл под названием "Жесткая и страшная правда о нашем мире (часть 2) Коронавирус, Чипизация, Бил Гейтс, 5G, Вакцинация". Видео было просмотрено свыше 930 раз", - сообщили "Интерфаксу" в надзорном ведомстве в среду. Авторы видео утверждают, что "природа новой коронавирусной инфекции искусственная, вирус создан для устранения проблемы перенаселения Земли, а от вакцинации необходимо отказываться". Прокуроры в Новосибирской области выявили на YouTube видео "Вакцинация пройдет в виде чипирования! Смотрите, пока не удалили". "В видеоролике также сообщается, что коронавирус является искусственно созданным с целью сокращения численности населения, проведения чипирования и введения тотального контроля над людьми. Автор призывает граждан не обращаться за медицинской помощью от коронавируса и участвовать в массовых мероприятиях. В ходе мониторинга этот же ролик был выявлен на нескольких страницах в социальной сети "ВКонтакте", - сообщили в надзорном ведомстве. Прокуроры полагают, что от просмотра подобных видео "у граждан может сформироваться искаженное мнение о происхождении инфекционного заболевания и его опасности для жизни и здоровья". По всем выявленным "фейкам" Генпрокуратура обратилась в Роскомнадзор с требованием ограничить доступ к этим публикациям, а в случае переноса аналогичных материалов на другие интернет-ресурсы также заблокировать их там.]]></text>
</doc>
