<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">723624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/723624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-28 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СБР нацелился рассчитаться по долгам с IBU до старта сезона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">биатлон</tag>
    <tag type="str">Союз биатлонистов России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 августа. INTERFAX.RU - Союз биатлонистов России (СБР) в скором времени должен выполнить все финансовые обязательства перед Международным союзом биатлонистов (IBU), заявил глава СБР Виктор Майгуров. "Мы находимся в постоянной переписке с IBU. Есть определенные долги по нашим финансовым обязательствам за прошедший сезон перед теми местами, в которых мы проводили сборы - за проживание в отелях, транспортные услуги. Точную сумму обязательств называть не буду. Скажу лишь, что сейчас выходим на финишную прямую и, думаю, закроем эти вопросы до начала сезона", - приводит слова Майгурова пресс-служба Олимпийского комитета России (ОКР). По словам Майгурова, СБР выступил с инициативой о продолжении деятельности рабочей группы по восстановлению. "IBU ее подтвердил. Думаю, в ближайшее время состоится заседание в режиме видеоконференции. Мяч на их стороне - мы ждем готовности коллег", - отметил глава СБР. Майгуров также отметил, что не видит серьезных проблем в выполнении большинства критериев. "На наш взгляд, есть два основных момента, которые могут препятствовать восстановлению. Первый вопрос решаемый - это уже упомянутый финансовый долг. Второе - статус РУСАДА. Судебное разбирательство между РУСАДА и ВАДА пройдет в ноябре. И для нас, конечно, очень важно, чтобы статус Российского антидопингового агентства был сохранен", - заявил он. "Тогда мы, закрыв финансовые вопросы, можем даже на ближайшем конгрессе инициировать восстановление СБР, - подчеркнул Майгуров. В июле, будучи кандидатом в президенты СБР, Майгуров сообщал, что долг Союза биатлонистов России перед IBU составляет порядка 300 тыс. евро. СБР был ограничен в правах с декабря 2017 года на фоне допингового скандала. Российские биатлонисты могут выступать на международных стартах под российским флагом, однако, россияне не имеют права голоса на заседании исполкома IBU. В ноябре 2019 года IBU озвучил 12 критериев, выполнив которые СБР может восстановить полноценное членство в международном союзе, была создана рабочая группа. В числе критериев - возмещение IBU расходов на дополнительное тестирование российских биатлонистов.]]></text>
</doc>
