<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709471</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709471</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 14:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СМИ сообщили об уничтожении в Ливии трех комплексов "Панцирь" сил Хафтара</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Халифа Хафтар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Вооруженные силы признанного ООН правительства национального согласия (ПНС) Ливии в боях с подразделениями Ливийской национальной армии (ЛНА) Халифы Хафтара уничтожили три зенитных ракетно-пушечных комплекса "Панцирь" российского производства, сообщило в среду Анатолийское агентство новостей. По словам пресс-секретаря командования ПНС Мухаммеда Кунуну, которого цитирует агентство, артиллерия и ударные беспилотники сил ПНС за последние восемь часов уничтожили два комплекса "Панцирь" в районе города Тархуна, еще один вывели из строя к югу от города Сирт. Агентство отмечает, что "Панцири" были поставлены в Ливию из ОАЭ. Ранее на этой неделе силы ПНС отчитались о взятии под контроль авиабазы "Ватийе", которую ЛНА использовала для налетов на ливийскую столицу. Захват авиабазы после нескольких недель операции стал крупнейшим военным достижением ПНС за год: ЛНА лишились единственного летного поля возле Триполи. В Ливии на протяжении уже длительного времени царит двоевластие. В стране функционирует признанное ООН ПНС в Триполи и так называемое восточное правительство, которое поддерживает Хафтар. С апреля 2019 года его армия штурмует ливийскую столицу. 25 апреля Хафтар объявил о выходе из соглашения по мирному урегулированию конфликта и по формированию ПНС, подписанного 17 декабря 2015 года в городе Схирате (Марокко). Также Хафтар заявил, что ЛНА берет в свои руки управление всеми подконтрольными ей территориями.]]></text>
</doc>
