<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">662324</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/662324</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-24 12:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Яндекс" купил права на показ сериала с Зеленским в России</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ранее YouTube заблокировал "Слугу народа"  для российских зрителей</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Кинопоиск</tag>
    <tag type="str">Слуга народа</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 мая. INTERFAX.RU - Сериал "Слуга народа" с президентом Украины Владимиром Зеленским будет доступен в интернете в России подписчикам "Кинопоиска". "Яндекс" приобрел эксклюзивные права на его показ у международного дистрибьютора Eccho rights,  рассказал  "Ведомостям" представитель компании. Контракт вступил в силу, первый сезон уже можно посмотреть на "Кинопоиске", отмечает издание. Позже в студии "Квартал 95" "Интерфаксу" подтвердили, что не продавали права на трансляцию сериала, его международной дистрибуцией занимается Eccho Rights. 22 мая сериал  заблокировали  для зрителей из России на официальном канале на YouTube по просьбе его создателя - "Студии 95". Ее digital-директор Сергей Пушкин ранее называл блокировку временной мерой, связанной с решением юридических вопросов. В бесплатном доступе "Слуга народа"  остался  на сайте украинского канала "1+1". Студия "Квартал 95" сняла три сезона "Слуги народа", всего в нем 24 серии, главные роли исполнили артисты студии. Владимир Зеленский сыграл в нем школьного учителя Василия Голобородько, который стал президентом Украины. Весной 2019 года актер выиграл реальные президентские выборы, и 20 мая вступил в должность главы государства. Осенью в 2015 году "Слуга народа" стал самым успешным телевизионным проектом Украины. По данным Nielsen, в день премьеры доля его аудитории превысила 30%. Права на показ сериала уже купил онлайн-кинотеатр Netflix. На российском телевидении сериал не показывали, но интерес к нему в России стал расти с развитием избирательной кампании Зеленского, отмечают "Ведомости". Представитель "Яндекса" подтвердил изданию рост спроса на сериал среди пользователей "Кинопоиска" и добавил, что они оценивают проект в 7,9 балла из 10.]]></text>
</doc>
