<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709301</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709301</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 14:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главврач скорой помощи извинился за махание кулаком на совещании по COVID-выплатам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермский край</tag>
    <tag type="str">Юрий Катаев</tag>
    <tag type="str">Оксана Мелехова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Главврач Пермской станции скорой помощи Юрий Катаев извинился за свое поведение на селекторном совещании у главы краевого Минздрава Оксаны Мелеховой по выплатам коронавирусных надбавок. В видеообращении во "ВКонтакте" он  объяснил , что был на эмоциях. 18 мая на совещании Катаев и Мелехова слушали жалобы медиков с подстанций скорой помощи, которые возмущались, что не получали обещанные выплаты за работу с зараженными COVID-19. В какой-то момент Катаев начал пародировать возмущение говорившего, имитируя удары по столу кулаком. Министр попыталась его остановить, но это получилось не сразу. Запись совещания публиковалась в аккаунтах Мелеховой в соцсетях. 19 мая Катаев принес извинения всем, кого его поведение могло обидеть. Он отметил, что в условиях пандемии все медики оказались перед новыми и сложными задачами. "Необходимо оперативно перестроить всю систему работы, организовывать людей, обеспечивать безопасность. Это возлагает ответственность на руководителей лечебных учреждений, зачастую приходится принимать решение в экстренном режиме. Я, как и другие, не застрахован от ошибок и эмоциональных реакций на происходящее", - объяснил он. Также 19 мая власти Пермского края заверили, что пересчитали и доплатили стимулирующие COVID-надбавки, которые были недоплачены медикам из-за технической ошибки. 8 апреля президент Владимир Путин  сравнил  врачей, работающих с коронавирусными больными, с военными на передовой и предложил назначить им "боевые" доплаты на три месяца. Врачам он предложил доплачивать по 80 000 рублей в месяц, среднему медперсоналу - по 50 000, младшему - по 25 000 рублей. Надбавки сотрудникам скорой помощи - от водителей до врачей - он определил в пределах от 25 000 рублей до 50 000 рублей. В начале мая оказалось, что часть регионов задержала организацию перечисления этих денег. Кроме того, в регионах медики  стали жаловаться , что получают намного меньше обещанного, вплоть до нескольких сотен рублей. Чиновники объясняли, что надбавки начисляются за часы и минуты непосредственной работы с коронавирусными больными. Также оказывалось, что сотрудники скорой помощи могли не получить доплату, если перевозили больных с еще не подтвержденным диагнозом. 15 мая президент  раскритиковал  чиновников за "бюрократическую канитель" и напомнил, что распорядился не считать часы и минуты, а назвал конкретные ежемесячные сумму доплат за факт работы с коронавирусом. Позднее премьер-министр Михаил Мишустин  подтвердил , что из правительственных документов о выплатах исключены все упоминания о времени работы с COVID-19. 19 мая было названо крайним сроком, до которого регионы должны перечислить медикам положенные им суммы.]]></text>
</doc>
