<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726764</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726764</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 02:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турция призвала США вернуться к нейтральной позиции по Кипру</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Кипр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Подписанный Вашингтоном и Никосией меморандум о взаимопонимании по созданию тренировочного центра не послужит миру и стабильности, заявили в МИД Турции. "Меморандум о взаимопонимании не послужит миру и стабильности в Восточном Средиземноморье и нанесет ущерб решению кипрской проблемы", - заявил представитель МИД Турции Хами Аксой. По его словам, недавние шаги США, в частности  отмена эмбарго  на поставки оружия на Кипр и включение греческой стороны в программу военной подготовки усилили напряженность в Восточном Средиземноморье. "Мы приглашаем США вернуться к политике нейтралитета, которой они традиционно придерживались на острове Кипр, и внести свой вклад в усилия, направленные на решение кипрского вопроса", - говорится в сообщении министерства. Ранее госсекретарь США Майк Помпео и президент Кипра Никос Анастасиадис подписали меморандум о взаимопонимании о создании нового центра подготовки, который будет профинансирован Вашингтоном и построен на острове. После переговоров с президентом Кипра Помпео  заявил  об обеспокоенности США действиями Турции, "которая ведет поиск природных ресурсов в районах Восточного Средиземноморья, юрисдикцию над которыми подтвердили Греция и Кипр". "Усиление военной напряженности служит только противникам, которые хотели бы видеть раскол в трансатлантическом единстве", - отметил Помпео. Турция в последнее время активно проводит поиск месторождений углеводородов в восточной части Средиземного моря, что привело к напряженности в отношениях Анкары с Грецией, Кипром и другими европейскими странами, считающими, что турецкая сторона ищет месторождения в не принадлежащих ей районах.]]></text>
</doc>
