<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730264</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730264</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 18:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков отметил, что РФ может быть одним из посредников в карабахском конфликте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Россия является одной из стран, которые могли бы стать посредниками в урегулировании конфликта в Нагорном Карабахе, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Россия – одна из стран, которые могут быть посредниками в урегулировании этого конфликта", - сказал он журналистам, отвечая на вопрос, согласны ли в Кремле с тезисом, что именно Россия способна остановить боевые действия. Пескова также спросили, будет ли Москва предпринимать более активные шаги по урегулированию ситуации в Нагорном Карабахе. "Более активных шагов, чем сейчас, трудно себе представить", - ответил представитель Кремля. Песков добавил, что президенту России докладывалось об обращениях в его адрес с призывом способствовать прекращению огня в Нагорном Карабахе. "Разумеется, докладывалось о всех обращениях", - сказал Песков во вторник журналистам, отвечая на вопрос, видел ли президент обращения в свой адрес, в частности, от бизнесменов Рубена Варданяна и Самвэла Карапетяна, и будет ли реакция на них. "Понятен эмоциональный фон таких обращений на фоне того, что пока ситуация деградирует, продолжают гибнуть люди, что является абсолютно неприемлемым", - заявил Песков. Ранее глава группы компаний "Ташир" и президент "Ассоциации армянских предпринимателей России" Самвел Карапетян заявил, что Россия имеет право вмешаться в армяно-азербайджанский конфликт и прекратить кровопролитие, предприняв миротворческие усилия. "Если какая-то страна и имеет право и способна вмешаться в ситуацию, то это может быть лишь союзническая Россия. На сегодняшний день Россия, как и прежде, является единственным гарантом спокойствия в регионе", - говорилось в заявлении Карапетяна, распространенном во вторник.]]></text>
</doc>
