<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">688519</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/688519</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-12-18 21:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мединский, Эрнст и Собчак пришли на премьеру картины о декабристах "Союз спасения"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Константин Эрнст</tag>
    <tag type="str">Андрей Кравчук</tag>
    <tag type="str">Никита Высоцкий</tag>
    <tag type="str">александр Домогаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - В московском кинотеатре "Октябрь" в среду вечером прошла премьера фильма "Союз спасения" Алексея Кравчука о восстании декабристов. Картина выйдет в широкий российский прокат 26 декабря. Перед началом просмотра глава Минкультуры Владимир Мединский назвал создателей ленты "невероятно смелыми людьми" и сравнил их с декабристами, поскольку, по его мнению, они взяли "невероятно сложную тему". "Вся история декабристов - это невероятный миф... Я мечтаю, чтобы этот фильм стал обязательным к просмотру для всех школьников, изучающих этот период истории. Мы обязательно запишем его в рекомендации в учебники", - сказал он. Продюсер картины, гендиректор Первого канала Константин Эрнст рассказал, что создатели фильма "хотели вычленить правду и показать правду". На премьеру фильма также пришли глава "Мосфильма" Карен Шахназаров, режиссеры Валерий Тодоровский, Алексей Учитель, Константин Богомолов, телеведущая Ксения Собчак и другие. События фильма происходят в России между 1814 и 1826 годами. Воодушевленные победой над Наполеоном, офицеры вернулись на родину и готовы добиваться свободы и равенства в России. Союз Спасения - это название одной из реально существовавших в то время тайных организаций. На смену Союзу Спасения пришли более радикальные объединения, понимавшие, что страну не изменить словами и благими целями. Режиссер фильма - Андрей Кравчук, ранее снявший такие фильмы, как "Адмиралъ" и "Викинг". Авторы сценария Никита Высоцкий ("Высоцкий. Спасибо что живой") и Олег Маловичко ("Притяжение") работали над ним несколько лет. В фильме снялись Леонид Бичевин, Максим Матвеев, Павел Прилучный, Иван Янковский, Антон Шагин, Александр Домогаров, Игорь Петренко, и другие. Над созданием фильма работала студия "Дирекция кино", а также "Первый канал" и "Золотой орел". Продюсерами фильма выступили Константин Эрнст, Анатолий Максимов и Олег Верещагин. На производство фильма Фондом кино было выделено 500 млн рублей.]]></text>
</doc>
