<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729753</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729753</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 19:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В СК отрицают связь гибели журналистки с обысками у нее дома</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
    <tag type="str">Koza.Press</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Сообщения СМИ о том, что смерть главного редактора нижегородского издания "Koza.Press" Ирины Славиной (Мурахтаевой) связана с тем, что днем ранее у нее дома прошли обыски, не имеют под собой никакого основания,  заявили  в СК Нижегородской области. "Она была свидетелем и не являлась ни подозреваемой, ни обвиняемой в рамках расследования уголовного дела, по которому проводились указанные следственные действия", - говорится в пресс-релизе. Для установления психического состояния погибшей назначена посмертная психолого-психиатрическая экспертиза, добавили в СК. На странице журналистки в фейсбуке в пятницу  появилась запись : "В моей смерти прошу винить Российскую Федерацию". Под ней почти полторы тысячи комментариев. В областном Союзе журналистов  пока только смогли сказать , что все раздавлены случившимся. Накануне своей гибели Славина  сообщила,  что в 6 утра к ней домой пришли с обыском и искали "брошюры, листовки, счета "Открытой России", возможно, икону с ликом Михаила Ходорковского". "Ничего этого у меня нет. Но забрали, что нашли - все флешки, мой ноутбук, ноутбук дочери, компьютер, телефоны - не только мой, но и мужа, - кучу моих блокнотов, на которых я черкала во время пресс-конференций", - написала журналистка в соцсети. 1 октября в Нижнем Новгороде  прошли обыски  по нескольким адресам. Трагическую гибель главного редактора нижегородского издания нужно расследовать в рамках уголовного дела,  считает  исполнительный директор "Открытой России" Андрей Пивоваров. В октябре 2019 года суд  оштрафовал  Славину на 70 000 рублей за пост об установке мемориальной доски Сталину. Ее признали виновной в неуважении к власти и обществу. За полгода до этого она была оштрафована на 20 000 рублей за акцию памяти Бориса Немцова.]]></text>
</doc>
