<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727250</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727250</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 17:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Один из самых полных скелетов тираннозавра выставят на Christie's</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Christie's</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Аукционный дом Christie's выставит на торги один из самых крупных и полных скелетов тираннозавра. Оценочная стоимость лота, которому около 67 млн лет, составит 6-8 миллионов долларов, сообщили в пресс-службе аукционного дома. "Аукционный дом Christie's объявляет о том, что 6 октября 2020 года на торги будет выставлен самый крупный, полный и хорошо изученный скелет тираннозавра рекса из когда-либо обнаруженных. Скелет, возраст которого насчитывает порядка 67 миллионов лет, получил имя Стэн в честь палеантолога, который первым обнаружил фрагмент его тазовой кости", - сообщили в пресс-службе. Скелет происходит из собрания Института Блэк-Хиллс в Южной Дакоте (США), где он изучался и экспонировался на протяжении последних двух десятилетий, результатом чего является множество научных статей. После тщательной музейной пересборки обновленный Стэн вновь предстанет перед широкой публикой в рамках предаукицонной выставки в здании Рокфеллеровского центра, которая продлится с 16 сентября по 21 октября. Как рассказали в пресс-службе, Стэн состоит из 188 оригинальных костей и является крупнейшим из известных скелетов тираннозавра рекса: его высота составляет порядка четырех метров, а длина - более 12 метров. Отличительной чертой Стэна также является наиболее полный из дошедших до наших дней экземпляр черепа с 58 сохранившимися зубами. Первые фрагменты скелета были обнаружены весной 1987 года палеонтологом-любителем Стэном Сакрисоном. Работа по извлечению всех доступных костей скелета заняла более 30 000 часов кропотливого ручного труда. Всего ученые с 1902 года обнаружили более 50 скелетов тираннозавра рекса, большинство из которых на данный момент находятся в музеях естественной истории по всему миру.]]></text>
</doc>
