<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737836</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737836</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 15:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главы МИД стран ЕС договорились о третьем пакете санкций по Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - На проходящей в четверг неформальной видеоконференции глав МИД стран ЕС достигнута договоренность о разработке очередного пакета ограничительных мер по Белоруссии, сообщил журналист "Радио Свобода" Рикард Йозвяк. "Министры иностранных дел ЕС только что договорились о продвижении работы над третьим пакетом санкций в отношении Белоруссии. Он, вероятно, будет подготовлен к концу ноября - началу декабря и будет включать в себя как физических лиц, так и организации", -  написал  Йозвяк в твиттере. О том, что министры иностранных дел стран ЕС в ходе неформальной видеоконференции обсудят в четверг ситуацию в Белоруссии и перспективу дальнейшего расширения санкционного режима в отношении Минска, ранее журналистам сообщил на условиях анонимности высокопоставленный европейский чиновник. По его словам, "Лукашенко не идет на конструктивный диалог с обществом", и ситуация в Белоруссии за последнее время только ухудшилась. Он отметил продолжение в стране демонстраций и репрессий властей против мирного протестного движения,  гибель гражданина  от рук силовиков. "Мы открыты для предложений государств-членов по новым санкциям. Есть уже предложения, которые касаются физических лиц и компаний", - сказал собеседник СМИ. Как сообщил "Интерфаксу" дипломатический источник в институтах ЕС, на неформальной видеоконференции 19 ноября не может быть принято официальное решение по введению новых санкций. Вместе с тем министры могут согласовать единую политическую позицию по расширению санкционного режима в отношении Белоруссии с учетом последующей формальной процедуры. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
