<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734812</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734812</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 18:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин понадеялся на массовую вакцинацию от COVID-19 в конце ноября-декабре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Массовая вакцинация от коронавируса может начаться в столице в конце ноября - декабре текущего года, сообщил мэр Москвы Сергей Собянин. "Производители вакцины подходят к стадии массового выпуска, поэтому надеюсь, что в ноябре-декабре мы получим большие объемы вакцины для того, чтобы давать возможность свободно записываться для вакцинирования", - сказал Собянин в интервью телеканалу "Россия 24" (ВГТРК). Он уточнил, что "через несколько недель у нас будет возможность дать доступ к вакцине всем желающим". Ранее в четверг президент РФ Владимир Путин  выразил надежду , что массовая вакцинация от коронавируса в России начнется в конце 2020 года. "Уже во все регионы эта вакцина поступила. Надеюсь, что к массовой вакцинации мы сможем приступить в конце года", - сказал Путин в ходе пленарного заседания инвестиционного форума "ВТБ Капитала" "Россия зовет!". Первой  российской вакциной стала разработка института имени Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Сейчас она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска: медиков, врачей, учителей. Вторая  российская вакцина "ЭпиВакКорона" научного центра "Вектор" Роспотребнадзора была зарегистрирована 14 октября. Пострегистрационные исследованиях препарата начнутся в ноябре, в них примут участие также 40 тысяч человек в разных регионах России, отдельно ее протестируют на 150 добровольцах старше 60 лет. Третья  вакцина разработана Центром имени Чумакова РАН, она содержит цельный вирус. Данная вакцина также проходит стадию клинических испытаний, в которых задействованы 300 добровольцев. Как ожидается, зарегистрирована вакцина может быть до конца года.]]></text>
</doc>
