<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">670176</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/670176</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-23 22:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Клип Queen получил рекордное число просмотров на YouTube</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">У "Богемной рапсодии" миллиард просмотров, в связи с этим группа объявила творческий конкурс среди поклонников</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">YouTube</tag>
    <tag type="str">Queen</tag>
    <tag type="str">Брайан Мэй</tag>
    <tag type="str">Роджер Тейлор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 июля. INTERFAX.RU - Клип Queen к композиции Bohemian Rhapsody на официальном канале группы на YouTube  набрал  больше миллиарда просмотров. Это рекорд для роликов, записанных до 1990-х годов,  говорится  в блоге видеохостинга. Клип к синглу 1975 года был одним из первых музыкальных видео, который на долгие годы задал стандарты жанра и продолжает вдохновлять миллионы сейчас, больше чем через сорок лет после создания, напомнили представители YouTube. Действующие участники Queen Брайан Мэй и Роджер Тэйлор еще 22 июля  поблагодарили  фанатов за любовь и поддержку. Они пообещали снять три новых клипа к своим песням и предложили всем желающим принять участие в съемках. Для этого они запустили конкурс You Are The Champions. Сайт проекта вечером 23 июля был  недоступен . Конкурс начнется позднее в июле, говорится в блоге YouTube. Участникам-музыкантам предложат сделать свои интерпретации "Богемной рапсодии", танцорам - подготовить танец под музыку Don't Stop Me Now, ориентируясь на видеоинструкции тренера по пластике Рами Малека,  сыгравшег о Фредди Меркьюри в кино. Художникам предложат изобразить любое слово или фразу к тексту песни A Kind of Magic.]]></text>
</doc>
