<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736271</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736271</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 16:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт из ФРГ назвал тканевые маски средством психологической защиты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Берлин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Патрик Ларшайд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Тканевые маски плохо защищают человека от коронавируса, респираторная маска типа FFP2 - лучше, но тоже неидеальна, заявил на пресс-конференции руководитель Ведомства здравоохранения берлинского района Райникендорф Патрик Ларшайд. Он добавил, что тканевые маски - это "важный психологический инструмент", повышающий бдительность. "Маски, которые мы знаем - это маска из куска ткани. Она не соответствует медицинским критериям. За ее счет есть определенное снижение возбудителей вируса в воздухе, но меня самого, как человека, который ее носит, она практически не защищает. И других тоже она защищает очень ограниченно. Ее нельзя путать с маской, которую носит, например, пожарный", - сказал он. В Германии для защиты от коронавируса люди активно пользуются масками-респираторами типа FFP2, изначально они были созданы для защиты от строительной пыли и других вредных промышленных веществ. "FFP2 тоже не стопроцентно безопасны. Они дают высокую защиту и допустимы в медицинской сфере. Их носят там, где высок риск заражения, в комбинации с другими защитными мерами это работает очень хорошо. Но такие маски затрудняют дыхание", - сказал Ларшайд. Эксперт также отметил, что сейчас очень сложно найти источники заражения коронавирусом, и врачи и чиновники не знают, что делать, чтобы улучшить ситуацию. "Мы видим сейчас, что люди, конечно, как всегда, заболевают маленькими кластерами... В большинстве случаев это происходит очень размыто, и мы не можем правильно определить источник заражения", - сказал он . По данным института Роберта Коха, в Германии с начала пандемии  выявили  671 868 случаев заражения коронавирусом, 11 517 заболевших умерли. В минувшую субботу суточный прирост заболеваемости составил 23 399 заразившихся, в воскресенье выявили 13 363 новых случаев коронавирусной инфекции, данные на воскресенье и понедельник традиционно ниже.]]></text>
</doc>
