<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739555</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739555</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 10:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Китайский космический аппарат собрал первую партию грунта на Луне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Луна</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Посадочный модуль китайской автоматической станции "Чанъэ-5" в среду, успешно пробурив грунт Луны на глубину два метра, поднял образцы геологической породы и запаковал их в контейнер для предстоящей отправки на Землю, сообщило Национальное космическое управление Китая (CNSA). Модулю еще также предстоит с помощью руки-манипулятора собрать образцы грунта с поверхности Луны. Как сообщало китайское космическое агентство, во вторник посадочный модуль с взлетным аппаратом совершил  успешное мягкое прилунение . Посадка произошла в 18:00 по московскому времени в районе пика Рюмкера в Океане Бурь в западной части видимой стороны Луны. В рамках миссии после посадки на Луну модуль должен собрать всего около двух килограммов геологической породы. На всю операцию по сбору грунта отведено 48 часов. Тем временем орбитальный модуль станции с возвращаемым на Землю аппаратом находится в готовности к стыковке с взлетным аппаратом, который передаст ему капсулу с грунтом. В понедельник комплекс посадочного модуля со встроенным взлетным аппаратом отделился от станции, выведенной на круговую окололунную орбиту Луны высотой 200 км. Зонд "Чанъэ-5" был запущен ракетой-носителем "Чанчжэн-5" ("Великий поход-5") 23 ноября в 23:30 по московскому времени. Китайская автоматическая станция весом около 8,2 тонны состоит из четырех модулей, в том числе предназначенных для посадки на Луну, бурения поверхности на глубину до двух метров и извлечения грунта, взлетного модуля, стартующего с капсулой с грузом с ее поверхности для автоматической стыковки с орбитальным модулем, который, забрав капсулу, затем отправится к Земле. Посадка спускаемого аппарата с капсулой на Землю планируется 16-17 декабря на севере Китая в автономном районе Внутренняя Монголия. В случае успеха миссии Китай станет третьей страной в мире после России и США, сумевшей доставить лунный реголит на Землю и первой реализовавшей такой проект с 1976 года. В рамках миссий советских станций "Луна" в 1970-1976 годах на Землю было доставлено 324 грамма лунного грунта, а американские астронавты, летавшие на Луну в 1969-72 годах по программе "Аполлон", привезли 382 кг.]]></text>
</doc>
