<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">742015</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/742015</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 20:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России в 2020 году собран второй по величине урожай зерна</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстат</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Россия в 2020 году, по предварительным данным, собрала в чистом весе 132,9 млн тонн зерна, сообщил Росстат в пятницу. Это на 9,7% больше, чем в 2019 году (121,2 млн тонн). Таким образом, собран второй по величине в истории РФ урожай зерна. Рекорд был поставлен в 2017 году - 135,5 млн тонн. Урожаи зерна, превышающие 100 млн тонн, Россия собирает с 2014 года. Росстат также сообщил, что сбор подсолнечника составил 13,3 млн тонн (на 13,7% меньше). Сахарной свеклы накопано 32,4 млн тонн (на 40,5% меньше), картофеля - 19,7 млн тонн (на 10,9% меньше). Сбор овощей снизился на 2%, до 13,8 млн тонн. Как и в предыдущие годы, основная доля зерна (69,8%), сахарной свеклы (92,3%) и подсолнечника (64,8%) выращена в сельхозорганизациях. Основными производителями картофеля (65,5%) и овощей (51,3%) стали хозяйства населения. В крестьянских (фермерских) хозяйствах собрано 29,6% от общего урожая зерна, 34,9% семян подсолнечника, 7,6% сахарной свеклы, 21,2% овощей. Росстат также сообщил, что под урожай будущего года озимые на зерно в сельхозорганизациях на 1 декабря посеяны на 12,4 млн га, что на 2,2% больше, чем в прошлом году. Зябь вспахана на 19,5 млн га против 19,6 млн га на аналогичную дату 2019 года. "В докладе представлена оперативная информация, которая собирается в помесячном режиме по отчетности, в основном, крупных и средних сельхозпредприятий. Совокупный объем намолоченного в этом году зерна Росстат объявит в начале 2021 года. Кроме того, специфика процесса сбора початков кукурузы и обработки до зерна предполагает длительный производственный цикл. Поэтому годовые данные будут отличаться от оперативных", - сообщили "Интерфаксу" в Росстате.]]></text>
</doc>
