<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734545</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734545</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 13:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков предложил следить во внешней политике за словами Путина, а не Кадырова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Рамзан Кадыров</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Чечня</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков прокомментировал высказывания главы Чечни Рамзана Кадырова в адрес президента Франции Эммануэля Макрона, отметив, что внешнюю политику России определяет президент Владимир Путин. "Вы знаете, что нашим законодательством предусмотрена главенствующая роль президента в определении внешней политики страны. Главы субъектов не могут заниматься внешней политикой, тем более не формируют внешнюю политику, не принимают каких-либо решений. Поэтому ориентироваться надо именно на линию, которая формируется главой государства", - сказал Песков. Днем ранее Кадыров  заявил , что, поддерживая право публиковать карикатуры на пророка Мухаммеда, Макрон "раздувает огонь" в обществе, провоцирует верующих и вынуждает их совершать преступления, и призвал французского лидера это прекратить. Он назвал фальшивыми слова Макрона о высших человеческих ценностях и пообещал, что мусульмане всего мира не позволят оскорблять пророка. Так глава Чечни отреагировал на заявления, которые Макрон сделал после убийства учителя колледжа Самюэла Пати. На занятиях учитель рассказывал подросткам о свободе выражения на примере в том числе карикатур на пророка. Это возмутило мусульманскую общину, и Пати 16 октября был убит 18-летним чеченцем и обезглавлен. Макрон заявил о кризисе в исламе и пообещал усилить контроль за радикальными исламистами, за финансированием мечетей и усилить на законодательном уровне отделение религии от государства. Сразу после убийства Кадыров  осудил  его, но напомнил, что преступность не имеет национальности.]]></text>
</doc>
