<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729235</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729235</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 01:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефтегазовый форум начал работу в Южно-Сахалинске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сахалинская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Конференция "Нефть и газ Сахалина" открылась в среду утром в Южно-Сахалинске, в этом году она получила статус Дальневосточного энергетического форума. Как сообщили журналистам организаторы форума, она собрала около 300 участников, в течение двух дней на ней выступят более 80 ведущих экспертов и представителей нефтегазовой отрасли из России, Японии, Великобритании и Китая. На форуме расскажут о применении современных технологий в добыче углеводородов и формировании платформы для развития энергетики будущего на Сахалине. "На форуме будет подписан целый ряд важных для развития области документов. В их числе - программа газификации на 2021-2025 годы. Она включает в себя полную газификацию Сахалинской области, в том числе - Курильских островов. В ней заложен принцип - куда не дотянемся трубой, будем использовать сжиженный или компримированный газ", - сообщил журналистам заместитель председателя областного правительства Владимир Сидоренко. "Поговорим о том, какие новые направления придут в энергетику. Ведь вы знаете, что даже традиционные нефтегазовые операторы переходят сейчас в другие сферы деятельности, потихоньку разрабатывая технологии. Поэтому главным смыслом конференции я бы назвала "взгляд в будущее", - сообщила журналистам директор форума Ирина Норрис. Собравшиеся обсудят влияние глобальной пандемии COVID-19, обвала нефтяных цен и соглашения ОПЕК+ по снижению темпов добычи на нефтегазовый сектор. В числе новых тем для обсуждения - вопросы снижения объемов выбросов парниковых газов, монетизация газа на Дальнем Востоке России, развитие региональных проектов по производству сжиженного природного газа, развитие водородной и экологически чистой энергетики. Конференция "Нефть и газ Сахалина" в этом году она отметит свое 24-летие. Первые девять лет она проходила в Лондоне с целью привлечения инвестиций и партнеров в нефтегазовые проекты Сахалина, затем, когда "проекты достигли определенной стадии зрелости", - в Южно-Сахалинске.]]></text>
</doc>
