<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729502</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729502</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 12:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Журналисты Le Monde и "Дождя" попали под обстрел в Нагорном Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Le Monde</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Заместитель главного редактора "Дождя" Дмитрий Еловский и журналисты французского издания Le Monde попали под обстрел в городе Мартуни в непризнанном Нагорном Карабахе. "Дмитрий Еловский попал под обстрел в городе Мартуни в Нагорном Карабахе, он не пострадал. Сейчас он находится в бомбоубежище",- сказал "Интерфаксу" главный редактор телеканала Тихон Дзядко в четверг. По его словам, в Нагорном Карабахе Еловский работает без съемочной группы. Пока никакой дополнительной информации нет. Об оказавшихся в зоне обстрела журналистах Le Monde сообщил руководитель центра информации и общественных связей аппарата правительства Армении Ованнес Мовсисян. "Двое ранены. По предварительным данным, оба являются гражданами Франции", -  написал  Мовсисян на своей странице в фейсбуке. Пострадавших везут в городскую больницу. По последним данным, в результате обстрела в Мартуни также получил ранение оператор телеканала "Армения". Об этом сообщила диктор новостей телеканала Ерна Елизбарян на своей странице в фейсбуке. Со своей стороны пресс-секретарь МИД Армении Анна Нагдалян сообщила, что около 200 иностранных журналистов, представляющих более 50 иностранных СМИ, аккредитовались для освещения событий в зоне карабахского конфликта. "Большая их часть уже прибыла в Армению и Арцах", - написала Нагдалян на своей странице в фейсбуке. Обострение карабахского конфликта произошло 27 сентября, когда Азербайджан объявил о "контрнаступательной" операции в ответ на обстрел со стороны Армении.]]></text>
</doc>
