<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729184</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/729184</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 18:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Неделя звезд хоккея КХЛ впервые отменена за 13 лет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">КХЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Континентальная хоккейная лига приняла решение не проводить в январе следующего года ежегодную Неделю звезд хоккея, которая на этот раз должна была пройти в Риге. "В связи с неблагоприятной эпидемиологической обстановкой КХЛ приняла решение отменить Неделю звезд хоккея, которая должна была состояться в январе 2021 года в Риге", - говорится в сообщении пресс-службы КХЛ. Президент КХЛ Алексей Морозов назвал решение об отмене "очень тяжелым". "Впервые за 13 лет истории КХЛ болельщики не увидят шоу с участием лучших игроков, которое с 2016 года объединяет сразу три лиги. К сожалению, невозможно сейчас спрогнозировать, какой будет эпидемиологическая ситуация в январе 2021 года, а рисковать здоровьем хоккеистов и болельщиков мы не имеем права", - заявил президент КХЛ Алексей Морозов. "КХЛ не рассматривала вариант проведения шоу без зрителей - в таком формате оно теряет всякий смысл. Именно болельщики и хоккеисты, которые приезжают на Неделю звезд из разных стран - главные его участники, они создают непередаваемую атмосферу праздника. Уверен, что и вариант с частичным заполнением трибун в данной ситуации неприемлем. Только аншлаг делает это событие тем, чем оно всегда было - главным шоу сезона КХЛ. Поэтому Лига, совместно с принимающей стороной, приняла решение отменить Неделю звезд хоккея в Риге", - добавил он. "Вместе встретимся в январе 2022 года", - подчеркнул глава КХЛ. Решение о проведении Недели звезд хоккея в столице Латвии было принято 17 января 2020 года. Она должна была начаться 16 января 2021 года матчем лучших хоккеистов Женской хоккейной лиги и Кубком Вызова МХЛ, а завершиться 23-24 января звездным уик-эндом на "Арене Рига".]]></text>
</doc>
