<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709336</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709336</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 16:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На свердловской шахте "РусАла" произошел горный удар</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РусАл</tag>
    <tag type="str">Североуральск</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Два человека пострадали на шахте "Черемуховская-Глубокая" (СУБР, входит в ГК "РусАл") в Североуральске. Об этом сообщил агентству "Интерфакс" глава Североуральского городского округа Василий Матюшенко. "Информация до меня уже доведена. (...) Два человека ( пострадали - ИФ ), горный удар ( разрушение части пласта породы - ИФ )...Сейчас идет проверка, разбор", - сказал Матюшенко. По его данным, на месте происшествия на данный момент находятся, в том числе сотрудники полиции и Ростехнадзора. Руководитель пресс-службы ГУ МВД по Свердловской области Валерий Горелых сообщил агентству, что личности пострадавших уже установлены. Это молодые люди 1990 и 1985 годов рождения. "В настоящее время обеих пострадавших тщательно обследует медицинский персонал клиники", - добавил он. Горелых также отметил, что у первого пострадавшего, по предварительной информации, сотрясение головного мозга, закрытая черепно-мозговая травма, закрытый перелом левого предплечья и левой кисти, у второго - сотрясение головного мозга и закрытая черепно-мозговая травма. Горелых отметил, что по одной из отрабатываемых сотрудниками полиции версии, на шахте произошел так называемый горный удар, в результате чего и пострадали люди. Наряду с этой версией полицейские проверяют, не нарушались ли правила техники безопасности на предприятии, проводился ли перед заступлением на службу инструктаж. Собранные по данному факту материалы полиция направит для принятия процессуального решения в Следственный комитет.]]></text>
</doc>
