<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741656</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/741656</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 00:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ТЦ "Океания" грозит миллионный штраф за нарушение мер профилактики COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ЗАО</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Крупный торговый центр "Океания" на западе Москвы могут оштрафовать на 1 млн рублей за нарушения мер профилактики COVID-19, сообщил главный инспектор объединения административно-технических инспекций (ОАТИ) столицы Игорь Козиков журналистам в среду. "Сотрудниками ОАТИ совместно с полицией был проведен рейд в торговом центре "Океания" на Кутузовском проспекте в Москве. Торговым центром не были приняты достаточные меры по соблюдению требований по использованию средств индивидуальной защиты органов дыхания и рук посетителями ТЦ", - сказал он. По словам Козикова, по указу мэра Москвы Сергея Собянина юридические лица обязаны обеспечить соблюдение указанных требований как работниками, так и посетителями. По результатам проверки администрация ТЦ "Океания" приглашена в ОАТИ для составления протокола по части 1 статьи 20.6.1 КоАП РФ, уточнил инспектор. Он добавил, что штраф за выявленные нарушения составляет до 300 тыс. рублей, а если в результате нарушения будет нанесен вред здоровью человека, то сумма вырастет до 1 миллиона рублей. Ранее на текущей неделе ОАТИ выявила нарушения мер профилактики COVID-19 в ТЦ "Охотный ряд" и "Европейский", которым также грозят крупные штрафы. Однако позже столичное управление Роспотребнадзора выпустило сообщение, что его специалистами не выявлены нарушения противоэпидемических требований в "Европейском".]]></text>
</doc>
