<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738501</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738501</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 16:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Отелям запретят принимать детей без нотариальной доверенности родителей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">Ирина Тюринм</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Ростуризм</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Новое постановление правительства запретит отелям заселять детей до 14 лет, путешестующих без родителей, если у них не будет нотариально заверенной доверенности от родителей на сопровождающее лицо. Доверенность можно оформить один раз на срок, пока ребенку не исполнится 18 лет. Премьер-министр Михаил Мишустин подписал это постановление 18 ноября, оно вступит в силу с января. Эти изменения вызвали серьезную озабоченность у туроператоров, которые занимаются детским туризмом, сообщила пресс-секретарь Российского союза туриндустрии (РСТ) Ирина Тюрина. "Туроператоры считают, что это требование очень навредит организованному туризму. При посадке в самолет, на поезд и теплоход, для поездки в детский лагерь нотариально заверенные разрешения от родителей не нужны. Так что совершенно непонятно, откуда это требование взялось в новых гостиничных правилах, к тому же, как выяснилось, без согласования с Ростуризмом и специалистами туротрасли", - сказала она. В РСТ считают, что новое требование коснется не только организованных групп детей, скажется на туризме в целом, поскольку дети путешествуют также с бабушками и другими родственниками. "Для двухдневной групповой поездки доверенность обойдется примерно в 20% от стоимости тура, и родители должны будут потратить время на ее оформление. Да и вообще собирать группы теперь будет значительно тяжелее", - предупредила Тюрина. По ее словам, мера выглядит абсолютно избыточной еще и потому, что родитель, купивший путевку, заключает с туркомпанией договор. И странно предполагать, что он не знает, куда и с кем поехал его ребенок. В Минпросвещения считают, что новые правила не соответствуют другим законам и Конституции, добавила Тюрина. Представители турбизнеса готовят совместное обращение и попросят правительство изменить новые правила, например, отменив требование о нотариально заверенной доверенности, или хотя бы отложив его введение. "Аргументировать отмену нормы можно тем, что полномочия сопровождающего возникают в силу договора. Но в таком случае форма документа должна быть утверждена совместно Ростуризмом и МВД. Еще один вариант - ввести возможность подтверждения полномочий сопровождающего на едином портале Госуслуг", - заключила Тюрина. Глава юридического агентства "Персона Грата" и руководитель правовой комиссии РСТ Георгий Мохов считает важными для отрасли еще несколько изменений, которые вводятся новыми правилами. В частности, гостиницы будут обязаны заключать договоры со всеми постояльцами. Договор считается заключенным в случае проведения платежа за бронирование. Цена номера соответствующей категории устанавливается одинаковой для всех потребителей, за исключением случаев, когда законодательством или локальными нормативными актами исполнителя допускается предоставление льгот и преимуществ для отдельных категорий потребителей. Введено понятие гарантированного бронирования: когда гостиница ожидает потребителя до расчетного часа дня, следующего за днем запланированного заезда. В случае несвоевременного отказа от бронирования, опоздания или незаезда с потребителя взимается плата за фактический простой номера, но не более чем за сутки. При опоздании более чем на сутки договор прекращается. Среди других изменений: расчетный час теперь устанавливается администрацией, а разница между временем выезда из номера и заезда не может превышать три часа. Список бесплатных услуг сокращен: исключена обязанность предоставлять иголки, нитки, один комплект посуды и столовых приборов. При раннем заезде доплата составит не больше стоимости за половину суток. Но если период от времени заселения до времени заезда составляет более 12 часов, плата за проживание взимается с потребителя в порядке, установленном исполнителем. Также исключено положение о праве гостиницы в одностороннем порядке отказаться от исполнения договора. Прежняя редакция правил устанавливала право одностороннего отказа от договора как потребителя, так и гостиницы, в случае если потребитель нарушает условия договора.]]></text>
</doc>
