<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726479</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726479</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 11:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москва подтвердила перенос встречи глав МИД и Минобороны РФ и Франции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - В Москве подтвердили информацию о том, что запланированная на 14 сентября встреча глав МИД и оборонных ведомств РФ и Франции перенесена на более поздний срок, заявила в пятницу официальный представитель МИД России Мария Захарова. "Ссылки были на некие обстоятельства, - так нам сформулировали", - сказала Захарова. "К вопросу о сроках проведения заседания совета мы вернемся тогда, когда будет сочтено, что для этого имеются надлежащие обстоятельства, включая готовность самой французской стороны к обсуждению на уровне министров всех вопросов, которые оказали прямое влияние на состояние безопасности в Европе и прилегающих регионах", - подчеркнула она. 8 сентября об этом сообщили в МИД Франции: "Ввиду сложившихся обстоятельств, по итогам консультаций с российскими властями принято решение перенести на более поздний срок встречу франко-российского Совета сотрудничества по вопросам безопасности". Со своей стороны, агентство Bloomberg поясняет, что такое решение принято в связи с инцидентом с российским оппозиционером Алексеем Навальным. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Сначала он проходил лечение в омской больнице, а 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. Власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок". По данным российских врачей, многочисленные исследования не выявляли у пациента признаков отравления. 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось.]]></text>
</doc>
