<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">656145</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/656145</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-28 19:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Медведев приостановил объединение Александринского театра и театра имени Волкова</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Мединскому поручено провести обсуждение проекта с привлечением общественности Санкт-Петербурга и Ярославля</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Александринский театр</tag>
    <tag type="str">театр имени Волкова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 марта. INTERFAX.RU - Премьер-министр Дмитрий Медведев принял решение приостановить действие приказа министра культуры Владимира Мединского об объединении Александринского театра Петербурга и театра имени Федора Волкова в Ярославле для создания на их базе "Первого национального театра", сообщил пресс-секретарь главы правительства Олег Осипов. Он пояснил, что решение принято "в связи с многочисленными обращениями общественности в адрес председателя правительства по данному вопросу". "Кроме того, премьер-министр поручил Мединскому провести широкое обсуждение этого проекта с привлечением профессионального сообщества и общественности Санкт-Петербурга и Ярославля", - сказал Осипов. Незадолго до этого стало известно, что Мединский  подписал приказ  об объединении Александринского театра и театра Волкова, целями новой организации станут "историческая преемственность отечественной театральной культуры", повышение качества услуг и эффективное использование бюджетных средств. Отмечается, что документ подписан "с учетом обращения" художественного руководителя Александринского театра и художественного руководителя театра имени Федора Волкова". По итогам реорганизации новое наименование институции - Федеральное государственное бюджетное учреждение культуры "Первый национальный театр России (Академический Александринский театр - Академический театр имени Федора Волкова)". Однако решение по объединению театров вызвало критику. В частности, председатель Союза театральных деятелей (СТД) Александр Калягин заявил, что оно ставит "под угрозу исчезновения легендарный театр России" и назвал его "волюнтаристским". "Неожиданное, волюнтаристское объединение двух старейших театров - Александринского и Волковского - вопрос не только творческой судьбы этих коллективов, он гораздо острее: это вопрос государственной культурной политики. И без серьезного, всестороннего, детального его обсуждения с театральным сообществом, с экспертами, без общественной экспертизы принимать такое решение - значит идти вразрез с основами государственной культурной политики, утвержденными Владимиром Путиным", - заявил Калягин. Кроме того, губернатор Ярославской области Дмитрий Миронов счел нецелесообразным объединять Александринку и театр имени Волкова. "Считаю, что объединение Волковского театра нецелесообразно. В Москве провел по этому вопросу серию встреч. Разделяю возмущение ярославцев. Прежде чем принимать такое решение, надо было посоветоваться с жителями Ярославской области, общественностью и коллективом театра. Вместе мы будем отстаивать статус нашего театра как первого русского. Волковский театр - гордость и бренд Ярославии, и я считаю, что объединения быть не должно", - написал глава региона в фейсбуке.]]></text>
</doc>
