<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709344</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709344</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 17:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число жертв пожара в петербургской больнице Святого Георгия возросло до шести</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Пресс-служба комитета по здравоохранению Санкт-Петербурга во вторник официально подтвердила смерть еще одного пациента от пожара в больнице Святого Георгия. "Подтвердилась смерть шестого человека. Он умер не во время пожара, а после. Проведенная экспертиза показала, что он отравился продуктами горения", - уточнил собеседник агентства. Ранее сообщалось, что в результате пожара в больнице Святого Георгия  скончались  пять человек. Вероятной причиной пожара считают  воспламенение аппаратов ИВЛ  "Авента-М" производства Уральского приборостроительного завода. Как сообщалось, в среду Росздравнадзор  объявил о приостановке  обращения аппаратов "Авента-М", произведенных с 1 апреля. Аппараты ИВЛ "Авента-М" использовались для оказания медицинской помощи пациентам в городской клинической  больнице имени Спасокукоцкого  в Москве (в корпусе, в котором лечат пациентов с COVID-19) и  больнице Святого Георгия  в Петербурге, Пожары случились 9 и 12 мая, соответственно. В результате двух пожаров тогда погибли шесть человек (в Москве погибла одна женщина, в Петербурге – пять человек, теперь же с учетом новых данных – шесть человек). Стало известно, что Россия поставила в США аппараты ИВЛ именно этой марки. После пожаров в российских больницах американские власти  приостановили развертывание  российских аппаратов в больницах до выяснения причин возгорания. Аппараты искусственной вентиляции легких "Авента" производит АО "Уральский приборостроительный завод" (УПЗ, Свердловская область, входит в "КРЭТ" ГК "Ростех"). Они поставляются на рынок с 2012 года. Следственный комитет  проводит проверку  на "Уральском приборостроительном заводе". 18 мая стало известно о  смене руководства  УПЗ.  Прекращены полномочия временного генерального директора Марата Бадгутдинова. Временным генеральным директором назначен Александр Морозов, сообщили в концерне "Радиоэлектронные технологии" (КРЭТ). Причины перестановок в КРЭТ не уточнили. Бадгутдинов возглавлял предприятие 11 дней. Сообщается, что смена руководства завода  не связана  с пожарами.]]></text>
</doc>
