<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726562</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726562</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 17:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Заключенный отсудил у "Крестов" 10 тыс. руб. за холод и мышей в камере</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Колпинский районный суд Петербурга частично удовлетворил иск осужденного Романа Кузьмина о взыскании компенсации морального вреда из-за условий содержания в СИЗО-1 "Кресты". Как сообщила в пятницу объединенная пресс-служба судов города, в пользу заявителя взыскано 10 тыс. рублей, а также расходы по оплате 300 рублей госпошлины, говорится в пресс-релизе. Кузьмин обратился в суд с иском к СИЗО-1 "Кресты", ФСИН России и министерству финансов РФ о взыскании компенсации морального вреда в сумме 600 тыс. рублей (мужчина содержался в названном следственном изоляторе с 5 декабря 2015 года по 14 июня 2016 года, в помещении старых "Крестов" на Арсенальной набережной). В обоснование иска он указал, что в отношении него были допущены следующие правонарушения: в камере площадью 8 кв. метров содержались четыре человека, помещение не проветривалось, при этом сокамерники Кузьмина курили. Также истец пожаловался на отсутствие ремонта в камере; из-за повышенной влажности на стенах и потолке образовались плесень и грибок, осыпались краска, побелка, штукатурка; пол не имел покрытия. В камерах была антисанитария, обитали мыши, клопы и тараканы. Кроме того, унитаз не был отгорожен от жилой зоны и находился в метре от кухонного стола; сливной бачок отсутствовал, сантехника протекала. Не было и горячей воды, а также бака с питьевой водой. Кроме того, в иске говорится, что в холодное время камера не протапливалась, на стенах образовывался лед. Времени помыться подследственным практически не давали. Постельные принадлежности были в плохом состоянии и не менялись на протяжении всего времени нахождения Кузьмина в камере. "Истец указывает, что содержание в вышеописанных условиях причиняло ему физические и нравственные страдания, ущемляло человеческое достоинство, при этом у Кузмина имелось заболевание - бронхиальная астма", - отмечается в пресс-релизе. Кузьмин на судебное заседание не явился, поскольку отбывает наказание в колонии; о рассмотрении дела был извещен. Сообщается, что представитель СИЗО возражал против удовлетворения исковых требований, полагая факт причинения морального вреда недоказанным. Представитель Минфина на судебное заседание не явился, о рассмотрении дела был извещен. За какое преступление истец отбывает наказание, в пресс-релизе не уточняется.]]></text>
</doc>
