<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738639</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738639</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Четверть россиян столкнулась с проблемами в соцобслуживании в период пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Проблемы с социальным обслуживанием возникли у 25% россиян, получавших услуги в этой сфере в период пандемии и действия ограничительных мер, связанных с распространением COVID-19, свидетельствуют данные опроса ВЦИОМ, поступившие в среду в "Интерфакс". Исследование показало, что чаще всего с проблемами в социальном обслуживании сталкивались граждане в возрасте 35-44 лет (34%). Согласно опросу, на эти трудности женщины жалуются чаще мужчин - это 27% и 23% респондентов соответственно. С проблемами при получении социальных услуг в большей мере сталкивались жители городов с населением не менее 1 млн человек (34%). В Москве доля таких респондентов составила 26%. По данным ВЦИОМ, сложности с попаданием на прием в медучреждения, многие из которых не работали, проблемы с получением услуг в больницах, трудности с вызовом врача на дом стали основными проблемами, о которых говорили участники опроса. При этом три четверти россиян (75%), получавших услуги в рамках соцобслуживания в этот период, не сталкивались с проблемами. Наиболее позитивные впечатления остались у россиян в возрасте 60 лет и старше (86%). По данным исследования, в текущем году услуги в рамках соцобслуживания получали 27% россиян, среди молодежи в возрасте до 24 лет - более трети (37%). Не получали данные услуги - 72% опрошенных. Всероссийский инициативный опрос проводился 7 ноября 2020 года среди 1600 респондентов в возрасте от 18 лет.]]></text>
</doc>
