<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736254</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736254</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 14:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Молдавии сменили пять членов правительства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - В правительстве Молдавии произведены кадровые перестановки, сообщили "Интерфаксу" в понедельник в пресс-службе президента. Президент страны Игорь Додон по предложению премьер-министра Иона Кику подписал указы об отставке пяти членов правительства, которые ранее были назначены по квоте Демократической партии: вице-премьера по реинтеграции Кристины Лесник, министра обороны Александра Пынзаря, министра образования, культуры и исследований Игоря Шарова, министра иностранных дел и европейской интеграции Олега Цулю, министра экономики и инфраструктуры Сергея Райляна. На прошлой неделе правительство одобрило назначение Цули послом Молдавии в Венгрии. Новыми членами правительства стали: Ольга Чеботарь (зам премьер-министра по вопросам реинтеграции), Анатолий Усатый (министр экономики и инфраструктуры), Аурел Чокой (министр иностранных дел и европейской интеграции), Виктор Гайчук (министр обороны) и Лилия Поголша (министр образования, культуры и инноваций). Усатый, Чокой и Гайчук занимали эти же посты с 14 ноября 2019 года по 16 марта 2020 года. После этого они стали советниками президента, уступив места представителям Демпартии, которая официально вступила в коалицию с Партией социалистов. В субботу Демпартия заявила, что после выборов президента отзовет своих министров из правительства, однако президент и премьер-министр решили не дожидаться выборов. Поголша и ранее работала в министерстве образования на различных должностях. Чеботарь работала в посольстве Молдавии в Российской Федерации, является заместителем директора департамента экономического сотрудничества в Исполнительном комитете СНГ. Окончила Дипломатическую Академию при МИДе РФ. Новые министры уже приведены к присяге. Демократическая партия изначально поддержала правительство Партии социалистов во главе с Ионом Кику, которое было утверждено 14 ноября прошлого года. 16 марта 2020 года в правительстве были осуществлены кадровые перестановки. Демпартия официально вступила в правящую коалицию с Партией социалистов, получив портфели четырех (из девяти) министров в правительстве и пост вице-премьер-министра по реинтеграции. Вопреки ожиданиям, Демпартия, которая не стала выдвигать кандидата на пост президента, не поддержала и кандидатуру Игоря Додона, являющегося партнером по коалиции. В субботу ДПМ заявила о намерении отозвать своих представителей из правительства после выборов президента и вступления в должность нового главы государства. В ответ президент и премьер-министр решили ускорить процесс, по сути, положив конец существованию правящей коалиции с Демпартией.]]></text>
</doc>
