<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737769</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737769</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 08:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подешевела до $44,21 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Билл де Блазио</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Котировки нефти снижаются в четверг на опасениях, что спрос снизится в связи с продолжающимся ростом заболеваемости COVID-19 по всему миру, а также с новым витком карантинных мер в США. К 8:25 по московскому времени январские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на $0,13 (0,29%), до $44,21 за баррель. В среду Brent подорожала на $0,59 (1,4%) - до $44,34 за баррель. Декабрьские фьючерсы на WTI на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени дешевели на $0,24 (0,57%) , до $41,58 за баррель. За предыдущую сессию контракт подорожал на $0,39 (0,9%) - до $41,82 за баррель. За предыдущие две сессии цены на нефть выросли более чем на 4% благодаря новостям об успехе испытаний сразу нескольких вакцин от коронавируса. Однако в четверг рынок пошел вниз на новостях о новых ограничениях в Нью-Йорке, который был эпицентром пандемии во время первой волны. Мэр Нью-Йорка Билл де Блазио объявил о временном закрытии школ и полном переводе учащихся на дистанционное обучение. В целом в США заболеваемость COVID-19 растет, а число смертей от коронавирусной инфекции уже превысило 250 000. "Новые ограничения приведут к снижению мобильности и занятости, и это вызывает беспокойство у трейдеров", - отмечает аналитик Axi Стивен Иннес. Министерский мониторинговый комитет ОПЕК+ (JMMC), собиравшийся ранее на этой неделе, отложил на две недели принятие рекомендации по тому, стоит ли увеличивать нефтедобычу на 2 млн б/с или лучше подождать, хотя очевидных причин для роста спроса или невероятных событий для падения предложения не предвидится. При этом, по данным Bloomberg, противоречия в рамках картеля растут, и, например, ОАЭ недовольны распределением квот и рассматривают возможность выхода из ОПЕК+.]]></text>
</doc>
