<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727543</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727543</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 09:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Литва сочла неадекватным заявление Лукашенко о переброске армии к границам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">МИД Литвы</tag>
    <tag type="str">Линас Линкявичюс</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Глава МИД Литвы Линас Линкявичюс озабочен заявлениями президента Белоруссии Александра Лукашенко о закрытии и усилении охраны на границе на западном направлении. "Такие заявления были и раньше - о переориентации грузов в другие порты, затем прозвучала оговорка, что если Россия предложит схожие условия и тому подобное. Полагаю, что сейчас тоже нужно подождать, что это означает, означает ли это закрытие границ для грузов, для людей, или еще что-то", - сказал министр в пятницу утром телеканалу LRT. Он предупредил, что в ситуации, когда экономика соседней страны находится "на грани банкротства", все подобные шаги должны делаться взвешено и ответственно, чтобы не нанести вреда им самим. У Линкявичюса вызывают тревогу заявления о переброске армии к границам. "Были заявления, что пол-армии брошено на охрану границ с Западом, кажется, что отсюда кто-то угрожает, кто-то собирается нападать. Это реакция на ситуацию неадекватного человека", - отметил министр. Глава МВД Литвы Рита Тамашунене заявила, что не располагает информацией о предполагаемых ограничениях на границе Белоруссии и Литвы. "В настоящее время, на данный момент ни один командующий заставой, ни один генерал не получили информацию, что изменилось что-то между погранпунктами Литвы и Беларуси, но заявление Александра Лукашенко мы слышали и уполномоченному от нашей Службы по охране госграницы поручено выяснить, какие действия планируются", - сказала BNS министр накануне, 17 сентября, вечером. Она добавила, что пока транспорт пересекает границу без препятствий. Со своей стороны глава Службы охраны госграницы Литвы Рустамас Любаевас сообщил BNS в пятницу утром, что движение через границу с Белоруссией проходит в обычном режиме. "Ясности у нас пока нет - сложно было бы ожидать, что ночью мы получим какое-то официальное сообщение от наших белорусских коллег, однако ситуация на госгранице за ночь не изменилась: пересечение границы не остановлено", - заявил командующий Службы охраны госграницы (СОГГ). "Конечно, в ночное время активность пересечения границы несколько замедлилась, однако транспортные средства и люди пересекают госграницу. Пока никаких особых изменений нет", - добавил он. Любаевас сообщил, что в пятницу с литовской стороны будут продолжены попытки контакта с коллегами из Белоруссии, чтобы получить более подробную информацию после заявлений президента страны Лукашенко о закрытии Белоруссией границ с Западом, в первую очередь с Литвой и Польшей. По словам командующего СОГГ, ни пограничники соседней Польши, ни руководители погранслужбы Белоруссии регионального уровня никакой информации о новом режиме на границе в четверг вечером не получили. Между тем, президент Литовской национальной ассоциации автоперевозчиков Linava Ромас Аустинскас заявил, что сотрудники погранслужбы Белоруссии вот уже пару дней тщательно проверяют автомобили, пересекающие границу с Литвой, просвечивают грузы рентгеновским аппаратом. "Мы располагаем дополнительной проверенной информацией, что досмотр автомобилей активизировался. Ставят под рентгены, дольше проверяют. С правовой точки зрения мы не может выразить претензии. Проверяют, но медленно, как черепахи. Даже те машины, которые едут транзитом, ставят в очередь, говорят, что нет возможности проверить их, нужно подождать", - сказал BNS Аустинскас в четверг вечером. Он добавил, что такие активные проверки начались совсем недавно - только пару дней тому назад начались дополнительные проверки рентгеном. "Рентген на границе есть уже давно, но проверяли им редко (...), а сейчас почти все проезжающие машины. За час не больше десяти машин только проверяют", - сказал глава ассоциации Linava. Аустинскас утверждает, что транспортники не получили никаких сигналов о каких-то изменениях на границе. Движение через границу сейчас сильно замедлилось, но не остановилось. Он также сообщил, что представители ассоциации Linava в пятницу утром отправятся на погранпункт в Мядининкай, чтобы посмотреть, как проходит пересечение границы. "Нейтральная зона достаточно длинная, около 500 метров, и на самом деле белорусскую сторону не видно. Можно будет только посмотреть за временем, сколько машин проходит, непосредственно поговорить с водителями на границе, они расскажут, какие проверки были", - сказал президент ассоциации Linava. Президент Белоруссии Александр Лукашенко накануне  заявил о направлении "половины армии"  на усиление охраны границы на западном направлении. "Мы вынуждены отвести войска с улиц. Как я уже говорил - пол-армии поставить под ружье, и закрыть государственную границу с Западом, прежде всего с Литвой и Польшей. Мы вынуждены усилить государственную границу, к величайшему сожалению, с нашей братской Украиной", - сказал Лукашенко в четверг на женском форуме. Президент Белоруссии также заявил, что его противники могут попытаться развязать "горячую войну". "Честно вам скажу - мы не знаем, что они выбросят дальше. Мы понимаем, что в их арсенале осталось совсем немного приемов, прежде чем развязать горячую войну", - сказал Лукашенко.]]></text>
</doc>
