<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708807</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/708807</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 13:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чемпионат России по футболу возобновится 21 июня</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Чемпионат России по футболу среди команд премьер-лиги, прерванный из-за пандемии коронавируса, будет возобновлен 21 июня, сообщает пресс-служба РФС. Соответствующее решение было принято на заседании исполкома РФС в пятницу. В свою очередь, Российская премьер-лига информирует, что финиш турнира намечен на 22 июля: на эту дату назначен заключительный, 30-й тур. 25 июля должен пройти финал Кубка России. 18-19 июля - полуфиналы. В соответствии с ранее принятым Международным советом футбольных ассоциаций (IFAB), командам разрешено делать по пять замен в матче, из них две - в перерыве. Между тем, команды, финишировавшие на 15-м и 16-м местах, не будут освобождены от вылета из РПЛ (возможность сохранения прописки в главной лиге предполагалась в случае досрочного завершения чемпионата). Их заменят две лучшие команды ФНЛ. Любители отечественного футбола до окончания сезона-2019/20 смогут наблюдать только за играми РПЛ: первенства Футбольной национальной лиги и Профессиональной футбольной лиги (второй и третий по значимости дивизионы футбола в России) решено не продолжать. В настоящее время в РПЛ лидирует петербургский "Зенит", он на девять очков опережает ближайших преследователей в лице "Локомотива" и "Краснодара". Допускалось, что руководство российского футбола пойдет по нидерландскому варианту, согласно которому чемпионат завершится досрочно, а победитель утвержден не будет. Теперь "Зениту" осталось сохранить преимущество перед претендентами. Соответственно, и у претендентов сохраняется шанс упрочить свои турнирные положения. В ФНЛ команды успели провести по 27 матчей, на момент возникновения паузы лидировали волгоградский "Ротор" и подмосковные "Химки", которые, соответственно, в следующем сезоне должны выступить в РПЛ.]]></text>
</doc>
