<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734760</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734760</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 17:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Идея митинга против передачи роддома под ковид-госпиталь шокировала чиновников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Златоуст</tag>
    <tag type="str">Челяббинская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Справедливая Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Администрацию Златоуста обескуражила идея провести в городе митинг против переоборудования роддома в госпиталь для приема больных с COVID-19, поделился советник главы города Алексей Коновалов. Мэрия получила уведомление от организаторов акции - активистов городского отделения партии "Справедливая Россия", в числе которых есть участники осенних выборов в городскую думу. Они планируют собрать до 200 человек. Юристы мэрии рассматривают это предложение. "Мы обескуражены, что митинг планируется в период роста числа заболевших, когда рекомендован запрет любых массовых мероприятий", - сказал Коновалов. По его словам, роддом передали под лечение коронавирусной инфекции в начале октября в связи со значительным ростом заболеваемости и с тем, что в городской больнице не хватало мест. Роддом лучше других стационаров был оборудован и подходил для инфекционных больных. "Женщин на спецавтомобилях отвозят в родильный дом Миасса, который и ранее пользовался популярностью, и многие сами выбирали его для родов", - добавил Коновалов. По данным регионального Минздрава, на момент решения о временном закрытии роддома он был заполнен на 70%, что позволяет перенаправить беременных и рожениц в роддом Миасса или областной перинатальный центр в Челябинске. Противники этого решения запустили сбор подписей под  петицией  с требованием сохранить перинатальный центр в Златоусте, поскольку роженицы опасаются, что "в экстренной ситуации задержки в пути могут угрожать жизни и здоровью матери и ребенка". На момент публикации новости, петицию подписали более 50 120 человек. "Время ожидания машины скорой помощи в связи со сложившейся ситуацией с CОVID-19 составляет 3 часа. Если учесть еще время, затрачиваемое на междугороднюю дорогу в ненастную погоду, остро встает вопрос о необходимости роддома в Златоусте", - говорится в петиции. По данным базы "Автодиспетчер.ру", расстояние между Миассом и Златоустом составляет по федеральной трассе М-5 41 км. Расчетное время поездки между городами на машине - порядка 30 минут. Ранее власти Челябинской области в соответствии с рекомендациями Роспотребнадзора рекомендовали ограничить проведение массовых мероприятий.]]></text>
</doc>
