<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737635</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737635</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 12:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МГУ не увидели в дистанционке повода снижать стоимость обучения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МГУ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - В МГУ на фоне намерения студентов-платников через суд добиться временного снижения стоимости обучения заявили, что дистанционная форма обучения является разновидностью очной формы и вуз принимает все меры для обеспечения непрерывности образовательного процесса в условиях COVID-19. "Говоря о возможных мерах социальной поддержки, в том числе о возможности снижения стоимости обучения в период пандемии для студентов, обучающихся на договорной форме обучения, (...) необходимо учитывать тот факт, что дистанционная форма обучения является разновидностью очной формы образовательного процесса", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе МГУ. Так в вузе прокомментировали сообщения в СМИ о намерении группы студентов-платников подать иск к МГУ с требованием пересчитать суммы контрактов за два семестра в связи с переходом на дистанционное обучение. "Комментируя информацию о возможности подачи рядом студентов МГУ имени М.В. Ломоносова иска, полагаем целесообразным отметить, что, начиная с марта 2020 года, с принятием органами государственной власти первых нормативных правовых актов о противодействии распространению COVID-19, в МГУ были приняты исчерпывающие меры, направленные, с одной стороны, на исполнение соответствующих предписаний и рекомендаций, а с другой - на сохранение непрерывности образовательного процесса, обеспечения его максимального соответствия утвержденным стандартам и программам", - сообщили в пресс-службе.]]></text>
</doc>
