<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727529</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727529</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 07:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны Китая предупредило США и Тайвань об опасности игры с огнем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Тайвань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - У китайской армии достаточно сил, средств и решимости отстоять суверенитет страны, не допустить объявления Тайванем независимости и иностранного вмешательства во внутренние дела КНР, заявил в пятницу официальный представитель минобороны Китая Жэнь Гоцян. "У Народно-освободительной армии Китая есть твердая воля, полная уверенность и достаточные возможности для того, чтобы пресекать вмешательство внешних сил и сепаратистские акты, направленные на провозглашение "независимости Тайваня", решительно отстаивать суверенитет и территориальную целостность страны", - подчеркнул он на брифинге. Представитель китайского военного ведомства предупредил: "Те, кто играет с огнем, могут доиграться до того, что сожгут сами себя". Так Жэнь Гоцян прокомментировал сделанное накануне тайваньской администрацией объявление, что замглавы госдепартамента США Кейт Крач 17-19 сентября нанесет визит на Тайвань. Представитель минобороны КНР отметил, что "Тайвань является священной и неотъемлемой частью китайской территории", а тайваньский вопрос относится к категории внутренних дел Китая. Он сообщил, что в пятницу Китай начинает военные учения вблизи Тайваня. По его словам, "Это - законные и необходимые действия, направленные на сохранение суверенитета и территориальной целостности государства в нынешней ситуации с Тайванем". Накануне Китай выразил протест США в связи с тайваньским визитом Крача. Как сообщил четверг официальный представитель МИД КНР Ван Вэньбинь, "это является нарушением принципа одного Китая, наносит ущерб китайско-американским отношениям, миру и стабильности в районе Тайваньского пролива". Он сказал, что Пекин призывает Вашингтон незамедлительно прекратить все официальные контакты с Тайбэем. В противном случае Китай оставляет за собой право на ответные действия.]]></text>
</doc>
