<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732352</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732352</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 17:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США отказали Белоруссии в статусе страны с рыночной экономикой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Министерство торговли США решило сохранить статус Белоруссии как страны с нерыночной экономикой (non-market economy, NME) в соответствии с антидемпинговым законом США, говорится в сообщении на сайте Минторга США. "В результате сегодняшнего решения министерство торговли продолжит рассматривать Белоруссию как страну с нерыночной экономикой для целей расчета демпинговых наценок в антидемпинговых делах", - говорится в сообщении американского ведомства. Как сообщалось, правительство Белоруссии обратилось к властям США с просьбой снять статус страны с нерыночной экономикой в феврале 2020 года. В сообщении Минторга США уточняется, что правительство Белоруссии обратилось с просьбой пересмотреть статус страны для упрощения импорта металлопродукции из этой страны. В феврале Минэкономики Белоруссии сообщило, что Минторг США начал процедуру анализа целесообразности перевода Белоруссии в категорию стран с рыночной экономикой. С этой целью правительство Белоруссии в октябре 2019 года наняло в США юристов Crowell&Moring, которые должны были сопровождать процесс перевода республики из статуса страны с нерыночной экономикой в статус государства с рыночной экономикой. Предполагалось, что получение такого статуса упростит доступ белорусских экспортеров на рынок США, а также станет дополнительным преимуществом при вступлении республики в ВТО. Белорусские власти инициировали пересмотр статуса республики Минторгом США на фоне улучшения двусторонних отношений после почти 10-летнего периода охлаждения после президентских выборов 2010 года. Однако после президентских выборов в августе 2020 года, итоги которых Вашингтон не признал, отношения вновь ухудшились. В начале октября США ввели  персональные санкции  в отношении восьми белорусских чиновников, которых считают ответственными "за фальсификацию выборов и нарушение прав человека".]]></text>
</doc>
