<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740349</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740349</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 06:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Южная Корея планирует закупить вакцины для 44 млн человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Корея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Республика (Южная) Корея подписала соглашения о поставке вакцин от COVID-19 для 44 млн человек в следующем году, заявил во вторник министр здравоохранения РК Пак Нын Ху. Правительство договорилось о закупках вакцин у компаний AstraZeneca Plc, Pfizer Inc., Moderna Inc. и Johnson & Johnson's Janssen для вакцинации 34 млн человек, сообщил министр журналистам на брифинге. Дозы для 10 млн человек будут закуплены в рамках глобального проекта вакцинации Всемирной организации здравоохранения, известного как COVAX, добавил чиновник. "Первоначально мы планировали обеспечить вакцинами 30 млн человек, но решили закупить больше, поскольку существует неопределенность в отношении их успешного действия и острая конкуренция, касающаяся закупок", - сказал он. Поставки вакцины начнутся не позднее марта, но власти будут наблюдать за тем, как вакцины работают в других странах в течение нескольких месяцев, чтобы обеспечить безопасность их применения. Массовая вакцинация, вероятно, начнется во второй половине следующего года. В то же время он отметил определенные успехи страны в сдерживании распространения вируса и сказал: "Мы не видим необходимости спешно начинать вакцинацию, не убедившись, что риски вакцин были проверены". По данным Корейского агентства по контролю и профилактике заболеваний (KDCA), по состоянию на полночь понедельника в стране было зарегистрировано 38,7 тыс. случаев заболевания.]]></text>
</doc>
