<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735170</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735170</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 01:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФССП вошла в тройку наиболее открытых ведомств России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФССП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Федеральная служба судебных приставов РФ (ФССП) заняла третье место в рейтинге открытости российских ведомств, при этом у граждан есть возможность взаимодействовать с приставами через Единый портал государственных услуг, сообщил директор ФССП Дмитрий Аристов. "В экспертном докладе "Открытость государства в России-2020", подготовленном Счетной палатой Российской Федерации, АНО "Инфокультура" и Центром перспективных управленческих решений, Федеральная служба судебных приставов оценена как наиболее открытое ведомство России: третье место в рейтинге открытости. Для нас это очень ценно и важно", - заявил Аристов в интервью, опубликованном в понедельник в "Российской газете". Он уточнил, что теперь граждане могут узнать информацию о долгах и связаться с приставом через личный кабинет на Едином портале госуслуг. "Начиная с 2019 года служба в числе первых государственных органов начала работу по внедрению цифрового суперсервиса "Цифровое исполнительное производство", предполагающего внедрение "реестровой модели" принудительного исполнения", - пояснил Аристов. "Концепция целевой модели предполагает ведение исполнительного производства в электронном виде. Для гражданина или представителя юридического лица, как взыскателя, так и должника, это означает расширение возможности общения с судебными приставами через информационные сервисы - например, посредством личного кабинета на Едином портале государственных услуг", - отметил директор ФССП в беседе с изданием.]]></text>
</doc>
