<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732373</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732373</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 19:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД назвал бездоказательными обвинения США в адрес "хакеров ГРУ"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Олимпиада</tag>
    <tag type="str">Токио</tag>
    <tag type="str">Пхенчхан</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Минюст</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Российский МИД назвал бездоказательными обвинения США в отношении российских спецслужб в организации глобальных кибератак, в том числе на олимпийское движение. Эти заявления делаются, чтобы поддерживать тему российской угрозы в преддверии президентских выборов, считают в ведомстве. Об этом говорится в  комментарии  представителя МИД России Захаровой. 19 октября Минюст США  сообщил , что шести российским хакерам, связанным со спецслужбами, предъявлены обвинения в подготовке и совершении атак по всему миру, в частности, против олимпийского движения. Американское следствие  считает , что они атаковали связанные с Олимпиадой 2018 года в Южной Корее объекты после того, как россиянам из-за допингового скандала запретили на ней выступать под флагом своей страны. МИД Великобритании заявлял, что российские кибератаки были направлены на Олимпийские игры 2020 года, а также на Олимпиаду и Паралимпиаду в Южной Корее 2018 года. Захарова напомнила, что об уголовных обвинениях в адрес шести россиян заявил сначала замминистра юстиции США Джон Демерс, а затем госсекретарь Майк Помпео. "Как обычно, никаких доказательств не представлено. Растиражированы избитые тезисы о "причастности" нашей страны к широкому спектру деструктивных действий в информационном пространстве", - констатировала она. В МИД заверяют, что "российские государственные структуры не имеют никакого отношения к вредоносной деятельности в интернете, как это пытаются представить в Вашингтоне". Ранее 20 октября пресс-секретарь президента Дмитрий Песков  заявил , что Россия и ее спецслужбы никогда не предпринимали никаких хакерских атак, тем более против олимпийских объектов. Так он ответил во вторник на просьбу журналистов прокомментировать выдвинутые Великобританией и США обвинения против шестерых россиян, которых они называют "сотрудниками ГРУ". Обвинения в адрес российских спецслужб он назвал рецидивом оголтелой русофобии.]]></text>
</doc>
