<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">697719</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/697719</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-04 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фильм "Прощание со Сталиным" получил прокатное удостоверение в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Лозница</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Госфильмофонд</tag>
    <tag type="str">Иосиф Сталин</tag>
    <tag type="str">Венеция</tag>
    <tag type="str">Валерий Мелешков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 марта. INTERFAX.RU - Министерство культуры выдало прокатное удостоверение с 5 марта картине Сергея Лозницы "Прощание со Сталиным" ("Государственные похороны"), сообщили в пресс-службе ведомства. Ранее компания-прокатчик "Престиж кино" жаловалась на задержку с выдачей этого документа. По словам представителя компании Валерия Мелешкова, несколько кинотеатров отменили предпремьерные показы фильма, поскольку у него не было еще прокатного удостоверения. В результате предпремьеры пришлось отменить. "Престиж кино" собирался выпустить ленту в прокат с 5 марта и не планировал отсрочек. Выдача прокатного удостоверения фильму откладывалась из-за технических несоответствий, связанных предоставлением прокатчиком материалов о направлении копии фильма в Госфильмофонд. Фильм основан на архивных материалах, снятых в СССР 5-9 марта 1953 года. 5 марта 1953 года Иосиф Джугашвили (Сталин) скончался на ближней даче в Кунцеве. Лозница смонтировал двухчасовой фильм из 35 часов архивных материалов. Мировая премьера картины состоялась на Венецианском кинофестивале в 2019 году. В январе 2018 года Минкультуры  отозвало  уже выданное прокатное удостоверение у комедии Армандо Иануччи "Смерть Сталина". Московский кинотеатр "Пионер"  продолжил  показы, но их сорвала полиция, а затем "Пионер" был оштрафован. Запретить показ "Смерти Сталина" тогдашнего министра культуры Владимира Мединского  попросили  режиссеры Никита Михалков, Владимир Бортко и еще несколько человек. После спецпоказа фильма они нашли в картине экстремизм и попытку очернить память советских граждан, победивших фашизм. Минкультуры отозвало прокатное удостоверение, воспользовавшись правилом, по которому это возможно, если при показе в картине обнаруживается запрещенная информация. Суды затем подтвердили законность позиции министерства, а Генпрокуратура  заявила , что экстремизма в ленте нет.]]></text>
</doc>
