<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739704</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/739704</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 10:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Еще одну участницу Pussy Riot задержали в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Pussy Riot</tag>
    <tag type="str">Маргарита Коновалова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Мария Алехина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Сотрудники полиции задержали участницу Pussy Riot Риту Флорес (Маргариту Коновалову) в Москве, сообщает другая участница группы Мария Алехина. "Рита находилась в больнице. Полиция увезла ее в ОВД "Китай-город". Составили на нее протокол о повторном нарушении установленного порядка митинга (ч. 8 ст. 20.2 КоАП), потом Риту оставили в отделе на ночь до суда", - заявила Алехина "Интерфаксу" в четверг. По ее словам, задержание Флорес связано с прошедшей 28 ноября акцией "Осторожно, хрупкое!". Судебное заседание назначено на 3 декабря в Тверском суде Москвы. Официальным комментарием правоохранительных органов "Интерфакс" пока не располагает. Ранее сообщалось, что полиция  задержала Алехину в столице . Она уточнила, что связывает свое задержание с недавно прошедшей в Москве акцией "Осторожно, хрупкое!". Акция была посвящена протестующим, которые летом 2019 года в Москве были привлечены к уголовной ответственности за бросок бутылки и стаканчика в сотрудников ОМОН. Сотрудники полиции  отпустили Алехину  под обязательство о явке и составили на нее протокол по части 5 статьи 20.2 КоАП РФ (нарушение участником публичного мероприятия установленного порядка проведения собрания, митинга, демонстрации, шествия или пикетирования). По ее словам, судебное заседание назначено на 17 декабря.]]></text>
</doc>
