<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732084</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732084</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 11:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Чиновники объяснили стерилизацию пациентки пансионата медицинскими показаниями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Уктусский пансионат</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Минсоцполитики</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Жительница Екатеринбурга, которая пожаловалась на принудительную стерилизацию в Уктусском пансионате для престарелых и инвалидов, перенесла эту операцию в 2008 году в 20-й горбольнице по медицинским показаниям, сообщило Министерство социальной политики Свердловской области. Там подтвердили, что женщина, записавшая видеообращение о стерилизации, находилась в пансионате, но покинула его две недели назад. В ведомстве пообещали разобраться, как и почему ей назначили операцию, и заверили, что заинтересованы "в полном, честном и объективном расследовании произошедшего". К проверке также подключились региональный уполномоченный по правам человека, Минздрав и правоохранительные органы. По данным Минсоцполитики, в Уктусском пансионате оказываются только социальные услуги. Медицинские услуги постояльцам пансионата оказывают в больницах и поликлиниках. В настоящий момент проводится проверка медицинских документов проживающих в период, о котором  рассказывала на видео  женщина. Государственное автономное стационарное учреждение социального обслуживания Свердловской области "Уктусский пансионат для престарелых и инвалидов" - учреждение, предназначенное для обслуживания престарелых и инвалидов. Всего в пансионате проживают более 300 человек, большинство из них - пожилые люди.]]></text>
</doc>
