<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734258</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/734258</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 17:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Красная икра в РФ в опте подорожала на 40%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">При этом под видом новой икры нередко продают прошлогоднюю</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росрыболовство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Красная икра в РФ на фоне неблагоприятной лососевой путины этого года в опте подорожала на 40% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года. Об этом сообщил "Интерфаксу" руководитель информационного агентства по рыболовству Александр Савельев. К Новому году, считает он, цены еще поднимутся. Причем дорожает не только икра "нового урожая", но и та, которая была произведена в прошлом году, когда вылов лососей был высоким. "Действительно, в нынешнюю путину на Дальнем Востоке выловлено гораздо меньше лососей по сравнению с предыдущими годами, - сказал Савельев. - Однако добытой красной икры, а это порядка 14 тыс. тонн, вполне достаточно для удовлетворения внутреннего спроса. Его можно оценить в 12-15 тыс. тонн ежегодно". По его словам, в настоящее время икра горбуши предлагается по цене от 3 700 рублей за 1 кг, кеты – по 4 000 рублей, кижуча - по 4 500 рублей. Есть факты роста цен до 8 000 рублей за кг. В рознице они выше, отметил эксперт. "Такой размах цен объясняется тем, что ещё не распроданы прошлогодние остатки рекордных выловов, а у покупателей нет возможности идентифицировать икру, - сказал Савельев. - Два года назад в РФ был введен в действие техрегламент по безопасности рыбы и рыбный продукции. Согласно ему, покупатель уже у прилавка мог бы сразу получить ответы на главные вопросы: что это за икра, где добыта рыба и когда. Но этот механизм не работает. Вот и получается, что приходится порой платить за прошлогоднюю икру по нынешним скакнувшим вверх ценам". Сославшись на рекомендации специалистов, Савельев сообщил, что красную икру последней путины рекомендуют съедать как раз к Новому году. "Потом она начинает горчить, лопаться при разморозке и выделять сок. Лучше покупать икру, упакованную в жестяные банки на Дальнем Востоке, с датой изготовления между июнем и октябрем текущего года. Все остальное по поводу ее свежести – блеф", - заявил он. По данным Росрыболовства, рыбаки РФ к 18 октября выловили 296,4 тыс. тонн лососей, что на 56% меньше, чем на аналогичную дату 2018 года (выловы лососей сравниваются между четными и между нечетными годами). Промышленный вылов тихоокеанских лососей на Чукотке, в Магаданской области, Камчатском и Хабаровском краях завершен. Путина продолжается на Сахалине и в Приморье.]]></text>
</doc>
