<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738696</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738696</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 20:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Продажи туров по России выросли на 40% благодаря кешбэку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростуризм</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - У крупных туроператоров благодаря второй акции Ростуризма с кешбэком продажи туров по России выросли на 40%, сообщили в Ассоциации туроператоров России (АТОР). "В период с 15 октября по 23 ноября туроператоры в разы нарастили продажи туров по России по сравнению с аналогичным периодом годом ранее. В ANEX Tour они увеличились в 40 раз, в TUI - на 350%, "Интуристе" - на 91%, "Алеане" - на 47%. В среднем у крупных туроператоров прирост составил около 40%", - сказали в АТОР. Тем не менее, такой рост в ассоциации связали не только с программой кешбэка, но и с низкой базой год назад: некоторые компании только в 2020 году начали активно продавать туры по РФ. Кроме того, из-за закрытия границ расширились полетные программы по России. Среди самых популярных направлений для путешествия с кешбэком оказались регионы Юга России. Безусловный лидер, как и летом - Краснодарский край. При этом туристы бронируют в основном либо ближайшие даты, либо сразу Новый год. "Интересно, что популярные регионы становятся еще популярнее, а вот аутсайдерам не помогает даже кешбэк. Туристы активно покупают поездки в Сочи, Крым и Красную Поляну, но при этом не заинтересованы в поездках в Москву, Петербург и по Золотому кольцу - в том числе, из-за ужесточения в этих регионах коронавирусных ограничений", - отметили в ассоциации. В АТОР добавили, что у крупных туроператоров доля туров, реализованных по акции с кешбэком, колеблется от 16-17% до 61%. В среднем по шести компаниям она составляет 44,9%, а у туроператоров, специализирующихся на турах по РФ, она выше всего. Второй этап распродажи туров по России с кешбэком начался 15 октября. В его рамках россияне могут получить до 20% возврата средств на карту "Мир" при бронировании туров продолжительностью от двух ночей у туроператоров или гостиниц, участвующих в акции. Она продлится до 5 декабря. По данным организатора акции Ростуризма, всего за время двух этапов распродажи россияне приобрели туров на более чем 4 млрд рублей.]]></text>
</doc>
