<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">716058</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/716058</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-06 11:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фестиваль "Новая волна" в Татарстане отменен из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новая волна</tag>
    <tag type="str">Игорь Крутой</tag>
    <tag type="str">Казань</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 июля. INTERFAX.RU - Фестиваль "Новая волна", который должен был пройти в Казани в конце августа 2020 года, отменен из-за коронавируса, сообщил  на своей странице в инстаграме  композитор и генеральный продюсер мероприятия Игорь Крутой. "Организатором "Новой волны", компанией "АРС", принято решение отказаться в этом году от проведения конкурса и всех концертов и мероприятий в его рамках", - написал композитор. По его словам, это решение откладываясь в течение двух месяцев в надежде на стабилизацию ситуации с коронавирусом. Однако, мероприятие все-же перенесли на следующий год. "Из-за закрытия мировых границ мы не сможем пригласить иностранных звезд и талантливых конкурсантов из других стран, чье участие придавало "Новой волне" на протяжении 18 лет признанный всеми статус международного конкурса", - обратил внимание Крутой. "Мы очень надеялись, что в конце августа у нас получится провести Международный конкурс молодых исполнителей популярной музыки "Новая волна 2020" в Казани. Но, к сожалению, мировая пандемия коронавируса и все те ограничения, которые сохраняются во многих странах, изменили наши планы...", - пояснил композитор. Ранее сообщалось, что фестиваль "Новая волна" сменит  сочинскую прописку  и пройдет в Казань в августе 2020 года. Идея провести конкурс в татарстанской столице появилась три года назад при переходе "Новой волны"  из Юрмалы в Сочи . Решение было принято после множества совместных проектов - Универсиады в Казани, чемпионата мира по водным видам спорта, чемпионата по рабочим профессиям. С 2002 года международный музыкальный фестиваль "Новая волна" ежегодно проводился в Юрмале. В июле 2014 года власти Латвии запретили въезд российским исполнителям  Иосифу Кобзону, Валерии и Олегу Газманову , которые должны были принимать участие в фестивале. Причиной запрета стало то, что артисты поддержали присоединение Крыма к РФ. В 2015 году Крутой заявил, что фестиваль не вернется в Латвию. После этого фестиваль проводился в Сочи.]]></text>
</doc>
