<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734584</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734584</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 15:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большинство умерших москвичей с COVID-19 были пожилыми людьми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Большинство погибших пациентов с коронавирусной инфекцией в Москве были пожилыми людьми - старше 65 лет, следует из материалов, размещенных на сайте мэра столицы Сергея Собянина. Так, люди старше 65 лет составляют 78% из числа погибших пациентов с коронавирусной инфекцией, еще 16% - это люди от 50 до 60 лет, 6% - москвичи от 20 до 50 лет. Доля людей до 20 лет незначительна - менее 1%. В среду также  стало известно , что в Москве до конца ноября продлили домашний режим для жителей столицы старше 65 лет. В свою очередь Собянин в своем блоге 28 октября отметил, что в настоящий момент нет необходимости в водить новые ограничения в столице . "Но в то же время и смягчение действующих ограничений является преждевременным, так как может привести к дестабилизации ситуации", - обратил внимание мэр. Он констатировал, что "ситуация все еще остается неустойчивой". "С одной стороны, мы видим первые признаки улучшения. Но, конечно, нельзя исключить и риска роста заболеваемости COVID", - отметил Собянин. "Многое зависит от объективных факторов - скорости формирования коллективного иммунитета, ситуации в соседних регионах и т.п. Но еще больше сегодня зависит от нашего поведения - выдержки, дисциплины и готовности соблюдать правила эпидемиологической безопасности", - пояснил мэр. Собянин также отметил, что пока не видит необходимости перепрофилировать обычные больницы в COVID-госпитали. "Город сохраняет достаточные объемы экстренной и плановой медицинской помощи", - сказал мэр. Он напомнил, что были открыты резервные госпитали на ВДНХ, Каширском шоссе, в Крылатском, Сокольниках и Коммунарке. "С учетом этих дополнительных мощностей московская система здравоохранения имеет серьезный запас прочности. Свободно около 5 тысяч коронавирусных коек - почти в два раза больше, чем месяц назад", - пояснил Собянин.]]></text>
</doc>
