<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729046</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729046</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 05:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Демократы США предложили обновленный законопроект о помощи в пандемию на $ 2,2 трлн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Нэнси Пелоси</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Демократы Палаты представителей США предложили обновленный вариант законопроекта о помощи гражданам в условиях пандемии COVID-19 на сумму $2,2 трлн, сообщила спикер нижней палаты Конгресса Нэнси Пелоси. "Этим обновленным законопроектом демократы выполняют свое обещание пойти на компромисс. Мы смогли внести критические дополнения и снизить стоимость законопроекта", - отметила Пелоси. Согласно опубликованному ее офисом заявлению, законопроект предполагает финансирование "для предотвращения катастрофы" для школ, малого бизнеса, ресторанов, концертных залов, работников авиакомпаний и других сфер. В частности, он предусматривает выделение $436 млрд на чрезвычайную помощь государственным и местным органам власти, выплаты по $1,2 тыс. большинству американцев, увеличение выплат по безработице. Законопроект демократов содержит и ключевое положение, поддержанное президентом США Дональдом Трампом и республиканцами - $25 млрд для предотвращения тысяч увольнений в пассажирских авиакомпаниях, а также $3 млрд для подрядчиков авиакомпаний. Пелоси не уточнила, когда состоится голосование по последнему предложению. В начале сентября республиканцы предложили свою версию законопроекта о дополнительных мерах по поддержке в условиях пандемии, которая предусматривала выделение из средств федерального бюджета до $500 млрд на помощь различным секторам экономики. На поддержку школ предлагалось направить $105 млрд, еще $31 млрд - на исследования по вакцине. Ранее официальные переговоры по новому пакету помощи между Пелоси, лидером Демократической партии в Сенате Чаком Шумером, главой Минфина США Стивеном Мнучиным и главой администрации Белого дома Марком Медоуз сорвались в августе.]]></text>
</doc>
