<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">653917</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/653917</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-12 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Часть кинотеатров согласилась отменить бойкот мультфильма "Гурвинек"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">На выходных отечественная картина провалилась в прокате</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Гурвинек</tag>
    <tag type="str">Королевский корги</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 марта. INTERFAX.RU - Некоторые кинотеатры, в том числе входящие в Ассоциацию владельцев кинотеатров, планируют все же показать у себя отечественный мультфильм "Гурвинек. Волшебная игра". "Замечу, что ассоциация централизованно не запрещала показы, была такая консолидированная позиция - отказать в показе мультфильму "Гурвинек". Некоторые кинотеатры, в том числе, входящие в ассоциацию, планируют показать этот мультфильм", - сказал глава Ассоциации владельцев кинотеатров Олег Березин во вторник "Интерфаксу". Он добавил, что к решению не показывать мультфильм на прошлой неделе присоединялись кинотеатры, не входящие в ассоциацию. Накануне с просьбой отказаться от бойкота "Гурвинека" к кинотеатрам  обратилась  Ассоциация анимационного кино. Как  отмечают  "Ведомости", "Гурвинек", стартовавший в кинотеатрах 7 марта, провалился в прокате на длинных выходных, собрав всего 14 млн рублей - в полтора раза меньше прогнозов. В конце февраля стало известно о письме Минкультуры в кинокомпанию "Вольга", которым ее уведомили о решении вернуть документы на прокат бельгийского мультфильма "Королевский корги". Согласно документу, компания должна заново подать документы с новой планируемой датой начала показа фильма. В ведомстве назвали возможные ближайшие даты начала показа 21 марта или 4 апреля. В ответ Ассоциация владельцев кинотеатров заявила, что не будет показывать отечественный мультфильм в случае невыдачи прокатного удостоверения "Королевскому корги". После этого в Минкультуры сообщили, что прокатчики двух картин не договорились по поводу одновременного выхода мультфильмов 7 марта. Поскольку договоренности не были достигнуты, ведомство проинформировало компанию "Вольга" о возможных ближайших датах начала показа ленты "Королевский корги". 11 марта прокатчик "Королевского корги"  подал документы  в Минкультуры для получения прокатного удостоверения, их рассмотрят за 10 рабочих дней.]]></text>
</doc>
