<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737323</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737323</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 16:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Причиной аварии на норильской ТЭЦ названы слабые сваи резервуара</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НТЭК</tag>
    <tag type="str">Ростехнадзор</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">ТЭЦ-3</tag>
    <tag type="str">Норильск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Технической причиной майской аварии на ТЭЦ-3 Норильской топливно-энергетической компании (НТЭК, входит в группу "Норникель") стала слабая несущая способность плитного ростверка основания и свай резервуара с дизельным топливом,  говорится  в заключении комиссии Ростехнадзора. Комиссия поделила причины аварии на три группы. Технической причиной разгерметизации и разлива 25324,567 кубометров (21163,3 тонны при принятой плотности 812,5 кг/м3) солярки названа "недостаточная несущая способность плитного ростверка основания и железобетонных свай, что вызвало превышение допустимых усилий с последующим цепным разрушением 33 свай-стоек, расположенных по контуру и внутри свайного пространства, а также разрушение монолитного железобетонного основания и его просадку до 1,5 м под днищем резервуара". В организационные причины аварии вошли недостатки проектирования железобетонного свайного основания, "обусловленные низким уровнем проектных работ". Также в этой группе оказались дефекты строительного производства: "непроектные эксцентриситеты передачи нагрузки с ростверков на сваи, отсутствие поперечной арматуры в монолитных обоймах оголовков свай, наличие сухого шлама на дне скважины под концом сваи, опирание до 30% свай не на скальное основание значительно ухудшили напряженно-деформированное состояние железобетонного свайного основания". Из-за слабых грунтов под концами свай произошло перераспределение усилий в конструкциях свайного основания, и на отдельных стойках нагрузка значительно превысила их несущую способность. В третьей группе причин, названной словом "прочие", указан плохой контроль за безопасной эксплуатацией свайного основания резервуара. Ответственные лица не оценили фактическое состояние этого фундамента и не определили, соответствует ли конструкция проектной документации и требованием нормативов, также они не проверили прочность и устойчивость фундамента с учетом конкретных условий. Также комиссия выявила нарушения требований при проведении экспертизы промышленной безопасности. "При проведении экспертизы промышленной безопасности № 1495/2018-ЭПБ, выполненной в 2018 году, экспертной организацией ООО "Безопасность в промышленности" не проведена оценка фактического состояния основания (свайного фундамента) резервуара РВС-30000 (техн. № 5) с определением соответствия строительных конструкций проектной документации и требованиям нормативных документов сооружений", - говорится в сообщении. Причины аварии комиссия установила, изучив проектные и технические документы, осмотрев место происшествия, опросив очевидцев и должностных лиц и выяснив мнение экспертов. В итоговом акте указаны причины и обстоятельства случившегося, и лица, допустившие нарушения. 10 ноября Енисейское управление Ростехнадзора  сообщало , что признаков таяния вечной мерзлоты под резервуаром не было обнаружено. 29 мая на территории ТЭЦ-3 из-за проседания фундамента разгерметизировался резервуар с соляркой, и наружу вылилось около 21 000 тонн нефтепродуктов. Росприроднадзор оценил ущерб от этой аварии в 147,8 млрд рублей, "Норникель" - в 21,4 млрд рублей. Версию о просадке грунта под резервуаром из-за аномально мягкой погоды и таяния мерзлоты ранее  высказывали  в "Норникеле".]]></text>
</doc>
