<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730344</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730344</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 10:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Требования носить маски коснутся и переболевших COVID-19 москвичей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Введенные в Москве ограничения и требования по коронавирусу касаются и тех, кто успел переболеть коронавирусной инфекцией,  объяснил  мэр Сергей Собянин. В том числе, по его словам, они должны носить маски в общественных местах. "С практической точки зрения – как отличить переболевших от не болевших людей? Согласны ли вы с тем, что полицейский на улице, продавец в магазине или начальник на работе сможет потребовать от вас раскрыть свой "ковидный" статус?", - спросил он. Даже если люди согласны доказывать статус переболевшего по первому требованию, они будут подавать плохой пример другим, когда в метро или магазине будут находиться без масок. "Наконец, официальное разделение людей "переболевших" и "не болевших" неизбежно простимулирует черный рынок поддельных справок и сертификатов. Зачем кормить мошенников?" - аргументировал мэр. Собянин объяснил, что наука еще мало знает о новой инфекции, в том числе неизвестно, как долго сохраняется иммунитет у переболевших и какова доля тех, кто рискует заболеть повторно. Масочно-перчаточный режим в Москве действует с начала лета. В конце сентября в связи с ростом заболеваемости COVID-19 Собянин рекомендовал лицам с хроническими заболеваниями и тем, кому больше 65 лет, по возможности самоизолироваться. Городские школы с 5 октября были распущены на двухнедельные каникулы. Школьникам и пенсионерам с 9 октября заблокируют бесплатные проездные. С 5 октября городские организации обязаны перевести на дистанционную работу не менее 30% сотрудников, за нарушение этого требования им пригрозили проверками и штрафами. С 24 сентября в Москве выявляемость коронавируса стала превышать 1000 новых случаев в день. За минувшие сутки оперштаб  выявил 3229  новых случаев COVID-19, за сутки до того -  4082 .]]></text>
</doc>
