<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736547</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736547</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 10:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ДУМ РФ прояснили ситуацию с запретом браков с немусульманками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ДУМ РФ</tag>
    <tag type="str">Дамир Мухетдинов</tag>
    <tag type="str">Роман Силантьев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - В Духовном управлении мусульман (ДУМ) России пояснили, что фетву о запрете браков с "неверными" поддержал лишь совет улемов (мусульманских богословов), при этом часть духовенства муфтията не согласна с этим решением. "Ислам предполагает плюрализм мнений, наличие различных подходов по той или иной богословской проблеме. Совет улемов в структуре Духовного управления является органом самостоятельным и свободно формулирующим позицию входящих в него богословов", - говорится в опубликованном комментарии зампреда ДУМ РФ Дамира Мухетдинова. "Несоответствие мнений улемов общей позиции Духовного управления допустимо, исходя из принципа уважения к многообразию взглядов и мнений, а истинность и правильность того или иного мнения оставляется на суд Божий. В данном случае мнения разделились, и часть нашего духовенства не поддерживает или поддерживает лишь частично указанное богословское заключение", - пояснил Мухетдинов. При этом зампред ДУМ РФ отметил, что в светском государстве, каковым является Россия, постановления совета улемов носят внутриобщинный характер и не имеют юридической силы в прямом смысле этого слова, поскольку не предполагают какой-либо ответственности и наказания за их неисполнение. Представитель духовного управления отметил, что за год с момента, когда документ был принят и доведен до сведения духовенства в регионах, "никаких проблем он не породил и был воспринят как теоретическое осмысление актуальной проблемы частого разрушения семей в контексте современной Российской Федерации". Со своей стороны исламовед, профессор Московского государственного лингвистического университета (МГЛУ) Роман Силантьев заметил, что фетвы для того и выпускаются, чтобы быть обязательными к исполнению. "Если некая организация уполномочила своих лучших по части богословия представителей войти в состав совета улемов, то она, наверное, должна доверять их мнению, а не высказывать затем разные точки зрения", - сказал Силантьев "Интерфаксу" в среду. Он также выразил недоумение тем, что целый год эта фетва никого не беспокоила и всех устраивала, но, попав в СМИ, сразу стала противоречить позиции "части духовенства" ДУМ РФ. О том, что совет улемов ДУМ РФ вынес богословское заключение, согласно которому мусульманам  не следует жениться на представительницах других религий , стало известно накануне, 10 ноября. "Совет улемов ДУМ РФ постановил, что межконфессиональные браки, в частности с представительницами людей Писания ( христиане, иудеи - ИФ) , на территории РФ недопустимы и возможны лишь в определенных единичных случаях по решению местного муфтия, который рассматривает и принимает во внимание все обстоятельства данного конкретного случая", - говорилось в заключении, опубликованном на сайте организации. По мнению богословов ДУМ РФ, в брак с мусульманином может вступить та немусульманка, которая, например, считает Иисуса не Богом, а Божьим посланником, наряду с Мухаммадом, признавая существование одного единого Бога, и выражает готовность следовать предписаниям Священного Корана.]]></text>
</doc>
