<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708437</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708437</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 14:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Минздрава предложил не продавать алкоголь гражданам моложе 21 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - В условиях самоизоляции россияне стали чаще умирать от алкоголя, заявил министр здравоохранения Михаил Мурашко, ссылаясь на результаты оперативного мониторинга по смертности. Он предложил Госдуме в связи с этим увеличить до 21 года возраст для продажи спиртного. "Я думаю, что если депутаты готовы к реализации - почему нет", - отметил он. "Если вы посмотрите статистику, то, как только исполняется 18 лет, смертность между мужчинами и женщинами начинает резко меняться. Если до 18 лет - это примерно в одних цифрах идет, то после 18 лет, когда более свободная жизнь наступает, здесь мальчики сразу дают более высокие показатели смертности", - объяснил он. По словам Мурашко, он пока просто предложил подумать над проблемой: "Потому что сокращение алкоголя - это в определенной степени путь к сокращению смертности и заболеваемости". "Именно для того, чтобы не формировать культуру привязанности в последующем, это можно сделать сегодня", - сказал он. 3 мая Мурашко в эфире телеканала "Россия 24"  заявил , что потребление спиртного в России с началом самоизоляции выросло на 2-3% равномерно по всей стране. Он предупредил, что алкоголь ослабляет иммунитет на фоне коронавирусной инфекции, а также может спровоцировать обострение уже имеющихся хронических заболеваний. Отдельные регионы России пытались ограничить продажу спиртного, опасаясь роста бытовой преступности в условиях самоизоляции. Всемирная организация здравоохранения не раз  предупреждала , что пьянство ослабляет иммунитет и усиливает риск заражения коронавирусом, и рекомендовала снизить употребление спиртного до минимума. Там также назвали мифом мнение о том, что крепкий алкоголь убивает коронавирус. Маркетинговые исследования  показали,  что перед введением карантинных ограничений в России резко взлетели продажи алкоголя. Аналитики решили, что покупатели в том числе делают запасы в ожидании роста цен и в ожидании долгой самоизоляции.]]></text>
</doc>
