<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737541</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/737541</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 18:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВАДА раскритиковало американский "акт Родченкова"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">допинг</tag>
    <tag type="str">ВАДА</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Григорий Родченков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Всемирное антидопинговое агентство (ВАДА) выразило уверенность в том, что "акт Родченкова", одобренный сенатом США, осложнит борьбу с допингом в мире. "ВАДА поддерживает правительства, которые используют свои законодательные полномочия для защиты спортсменов в борьбе с допингом. Однако, признавая положительные элементы этого законодательства, ВАДА и другие заинтересованные стороны продолжают считать, что некоторые очень важные элементы "акта Родченкова" будут иметь непредвиденные последствия и нарушат глобальную правовую антидопинговую систему, признанную на сегодняшний день 190 странами, включая США", - говорится в заявлении, распространенном во вторник пресс-службой ВАДА. "ВАДА и многие другие организации, представляющие правительства и спорт по всему миру, в том числе, из Совета Европы, Международного олимпийского комитета и ряда антидопинговых организаций, выразили озабоченность по поводу экстерриториальности закона, поскольку это подорвет борьбу с допингом во всем мире", - отмечается в документе. Ранее глава Американского антидопингового агентства (USADA) Трэвис Тайгерт сообщил, что сенат США принял так называемый антидопинговый "акт Родченкова". Документ подразумевает уголовное преследование властями США граждан, причастных к нарушению антидопинговых правил на соревнованиях, в которых принимают участие американские спортсмены. "Это (акт Родченкова" - ИФ) может привести к дублированию законов в разных юрисдикциях, что поставит под угрозу единый набор антидопинговых правил для всех видов спорта и всех антидопинговых организаций в соответствии с Всемирным антидопинговым кодексом. Это будет иметь негативные последствия, поскольку гармонизация правил лежит в основе глобальной антидопинговой системы", - отмечается в заявлении ВАДА. WADA обеспокоено тем, что "установив в одностороннем порядке уголовную юрисдикцию США в отношении всей допинговой деятельности в мире, закон, вероятно, подорвет чистый спорт, поставив под угрозу важнейшие партнерские отношения и сотрудничество между странами". Президент ВАДА Витольд Банька, в свою очередь, посетовал, что под "акт Родченкова" не попадают популярные и влиятельные профессиональные и студенческие лиги США. "Почти полмиллиона спортсменов соревнуются в спортивных состязаниях американских колледжей, а еще тысячи - в профессиональных лигах. Эти лиги изначально были включены в Закон, но впоследствии были удалены без объяснения причин. Почему те, кто окружает спортсменов в этих ассоциациях и лигах, теперь не подпадают под действие этого закона? Если этого недостаточно для американского спорта, почему его навязывают остальному миру?" - задается вопросами глава ВАДА. Законопроект назван по имени бывшего директора антидопингового центра в Москве Григория Родченкова, бежавшего в США. Григорий Родченков в 2015 году дал показания против Российского антидопингового агентства, обвинив его, а также представителей спортивных властей РФ в системном нарушении антидопинговых правил и сокрытии допинг-проб спортсменов. Он стал одним из главных информаторов ВАДА, которое расследовало допинг в российском спорте. Самым громким результатом расследования независимой комиссии ВАДА во главе с Ричардом Маклареном стало отстранение сборной России по легкой атлетике от Олимпийских игр в Рио-де-Жанейро в 2016 году. Внутренняя переписка Родченкова вошла во вторую часть доклада комиссии Макларена, обнародованного 9 декабря 2016 года, в которой был сделан вывод о государственной системе поддержки допинга в российском спорте. Через несколько дней после этого Россию лишили права проводить чемпионат мира по бобслею и скелетону. В СКР назвали голословными и бездоказательными утверждения Родченкова о существовании в РФ госпрограммы поддержки допинга, в том числе в отношении футболистов российской сборной и заявили о намерении добиваться экстрадиции Родченкова из США. В отношении него в России расследуется два уголовных дела - по ст. 201 УК РФ (злоупотребление должностными полномочиями) и ст. 294 УК РФ (воспрепятствование осуществлению правосудия).]]></text>
</doc>
