<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710893</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/710893</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-29 14:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лидер чемпионата Австрии по футболу лишен 6 очков за контактные тренировки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Австрия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 мая. INTERFAX.RU - Австрийская футбольная Бундеслига лишила клуб ЛАСК 6 очков за нарушение правил проведения тренировок в период пандемии коронавируса. На сайте организации отмечается, что санкции наложены "за нарушение концепции честной игры". Клуб также оштрафован на 75 тыс. евро, в течение двух недель он может эти решения опротестовать. По сообщениям СМИ, ЛАСК проводил полноценные групповые, с наличием соответствующих единоборств тренировки, в то время как разрешены были только бесконтактные занятия и в малых группах. С осуждением в адрес команды ЛАСК, лидировавшей в турнирной таблице австрийского чемпионата, выступил ее ближайший преследователь (а теперь уже и лидер) "Ред Булл Зальцбург". "Из-за такого поведения огромные усилия Бундеслиги и ее клубов по обеспечению здоровья всех, кто участвует в соревновании, становятся абсурдными", - говорится в заявлении "РБ Зальцбург" на сайте клуба. "ФК "Ред Булл Зальцбург" резко дистанцируется от такого поведения и будет продолжать строго придерживаться требований правительства. Ответственное и безопасное продолжение Бундеслиги остается главным приоритетом", - подчеркнули в этом клубе, посетовав, что действия соперника приводят к конкурентному преимуществу. На первом месте австрийской Бундеслиги теперь фигурирует "РБ Зальцбург" – 24 очка. ЛАСК – на второй строчке, 21 балл. ЛАСК выигрывал чемпионат Австрии один раз – в сезоне-1964/65. "РБ Зальцбург" – 13 раз, из них десять – начиная с сезона-2006/07]]></text>
</doc>
