<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731787</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731787</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Компания из РФ взыскала у американского контрагента санкционный долг</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Москвы взыскал в пользу российской компании "Инстар Лоджистикс", включенной в санкционный список США (SDN List), с ее контрагента - американского поставщика буровых установок Nabors Drilling International - долг по контракту в 2,9 млн рублей, свидетельствует картотека арбитражных дел. Ранее по решению российского суда рассмотрение этого спора было перенесено из Лондона в РФ. Долг в 2,9 млн рублей возник из-за того, что после введения санкций США и, соответственно, запрета на расчеты, Nabors не оплатила "Инстару" хранение трех буровых установок. По мнению российской компании, ее американский контрагент должен был попытаться выйти из положения, созданного санкциями (попросить у Управления по контролю над иностранными активами Минфина США (OFAC) специальное разрешение для оплаты долга), но не сделал этого. Решение об удовлетворении иска "Инстара" суд вынес через два дня после того, как Верховный суд (ВС) РФ отказался передавать на рассмотрение судебной коллегии по экономическим спорам дело о смене юрисдикции с лондонской на московскую. Решение о смене юрисдикции Арбитражный суд Москвы объяснил существенным изменением обстоятельств, из которых стороны исходили при заключении договора (это допускает статья 451 Гражданского кодекса РФ). В решении суда говорится, что контрагенты не могли предвидеть введения санкций за шесть лет до подписания соответствующего соглашения, а при наличии санкций сделка бы не состоялась. Возможность использования российского права суд объяснил тем, что контракт заключался и исполнялся в России, а условия заказов предусматривали ответственность "Инстар" по российскому законодательству в части ненадлежащего исполнения заказа. ВС РФ, где Nabors попыталась оспорить перенос спора в российский суд, отверг ее довод о том, что суд не может абсолютно изменить условия соглашений сторон о выборе средства разрешения споров. "В случае существенного изменения обстоятельств, в частности отмены мер ограничительного характера в отношении его контрагента, заявитель не лишен возможности обосновывать исполнимость первоначального соглашения о разрешении споров", - говорится в отказном определении ВС РФ. "Инстар" был одним из ведущих игроков российского логистического рынка. Компания участвовала в ряде крупных проектов, организуя транспортную цепочку для негабаритных грузов. Пока сайт компании функционировал, на нем говорилось, что в числе ее проектов - транспортировка газотурбинной установки Siemens для "Мосэнерго" из Роттердама в Москву. Кроме того, по данным аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", заказчиками компании в разные годы были "Технопромэкспорт", "Русатом Сервис", ОГК-2, "РН-Бурение", "Сухой" и другие. Выручка "Инстара" в 2018 году упала на 30% к предыдущему году, до 3,27 млрд рублей, чистая прибыль сократилась на 38% - до 18,64 млн рублей. Более поздних данных нет. Nabors предоставляет услуги по бурению нефтяных и газовых скважин, работает в 20 странах.]]></text>
</doc>
