<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741644</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741644</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 22:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЮНИСЕФ впервые за свою историю накормит нуждающихся британских детей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">ЮНИСЕФ</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Детский фонд ООН (ЮНИСЕФ) впервые за более чем 70-летнюю историю существования выразил готовность помочь британским детям, которые столкнулись с нехваткой питания из-за пандемии коронавируса,  сообщает  в среду The Guardian. В ЮНИСЕФ пообещали выделить грант в размере $33,6 тыс. на проект "Школьная еда имеет значение", в рамках которого будет обеспечено 18 тысяч боксов с питательными завтраками для школьников и их семей в 25 школах в лондонском районе Саутуарк. Проект рассчитан на период рождественских каникул, когда школы будут закрыты, и дети не смогут получать бесплатное питание. "Мы так благодарны ЮНИСЕФу за своевременное финансирование. Наш летний опыт с коробками для завтраков показал, что многие семье действительно испытывают трудности..." - отметила основатель проекта Стефани Слейтер. "Мы не можем и далее полагаться только на гражданское общество в борьбе с голодом, поскольку слишком много детей будут лишены необходимого питания", - добавила она. Готовность поддержать проект озвучила и компания Abel & Cole, которая занимается доставкой продуктов питания. Она предоставит 1,2 тонны фруктов и овощей стоимостью более $6 тыс., которые будут добавлять в специальные боксы для нуждающихся. Как заявили в ЮНИСЕФе, пандемия COVID-19 стала самым острым кризисом, затронувшим детей, со времен Второй мировой войны. После заявлений детского фонда ООН критика обрушилась на правительство страны, в частности на премьер-министра Бориса Джонсона, который, по словам некоторых наблюдателей, не справляется со своей задачей. Заместитель лидера Лейбористской партии Анджела Рэйнер назвала сложившуюся ситуацию "позором". "Мы одна из самых богатых стран в мире. Наши дети не должны полагаться на гуманитарные благотворительные организации, которые привыкли работать в зонах боевых действий и во время стихийных бедствий", - сказала она. Опрос, проведенный британской компаний YouGov в мае, показал, что 2,4 миллиона детей (17%) сталкиваются с нехваткой продовольствия. К октябрю в программу бесплатного питания включили еще 900 тыс. школьников Соединенного Королевства.]]></text>
</doc>
