<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732511</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732511</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 15:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дума уточнила налогообложение застройщиков при проектном финансировании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Госдума приняла во втором чтении и в целом поправки в Налоговый кодекс, которые позволят региональным застройщикам, использующим упрощенную систему налогообложения (УСН), работать с проектным финансированием без риска "слететь" с упрощенной системы. Поправки к законопроекту № 990129-7 были опубликованы в электронной базе данных парламента накануне. Сейчас закон не разрешает застройщику при использовании счетов эскроу (специальный счет в банке, где лежат деньги дольщиков до момента введения дома в эксплуатацию)  применять подход, по которому в доходы единовременно записывается только разница между поступившими от дольщиков на счета эскроу средствами и затратами на строительство. Средства дольщиков, размещенные на счетах эскроу, нельзя признавать целевым финансированием, поскольку застройщик фактически их не получал до момента завершения строительства и раскрытия счетов. В итоге в доходы застройщика, работающего с эскроу-счетами, включалась общая сумма цен заключенных договоров долевого участия (ДДУ). В момент раскрытия счетов эскроу полученные средства записывались в доходы единовременно, что выводило компании-застройщики из-под применения УСН (отсечка по доходам 150 млн рублей в год и 200 млн рублей с 2021 года). Принятый закон уточняет, что накопленные средства дольщиков на счетах эскроу с последующим единовременным их раскрытием следует относить к целевому финансированию, что позволит застройщикам при одновременном раскрытии счетов эксроу не вылетать из-под УСН. Положения законопроекта, в случае его принятия, планируется применять к правоотношениям, возникшим с 1 января 2020 года.]]></text>
</doc>
