<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729096</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729096</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 11:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Меркель провела переговоры с Пашиняном и Алиевым</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ангела Меркель</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">ОБСЕ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Канцлер ФРГ Ангела Меркель поговорила по телефону с премьер-министром Армении Николом Пашиняном и президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым, сообщил представитель правительства Германии Штеффен Зайберт. Стороны обсудили обострение конфликта между Азербайджаном и Арменией. "Канцлер подчеркнула необходимость немедленного прекращения огня и возвращения за стол переговоров", - заявил Зайберт. Площадку для переговоров предлагает Минская группа ОБСЕ. Зайберт отметил, что соседние страны должны участвовать в мирном урегулировании конфликта. Пашинян призвал Меркель приложить усилия по исключению вовлеченности Турции в процесс карабахского урегулирования, сообщила пресс-служба правительства Армении. Там добавили, что Меркель подчеркнула, что "мирное урегулирование нагорно-карабахского конфликта не имеет альтернативы". Боевые действия на линии соприкосновения в Карабахе начались 27 сентября. Армения и Азербайджан обвиняют друг друга в начале агрессии, в регулярных провокациях, в использовании боевиков из Сирии. Возможность урегулировать ситуацию в рамках Минской группы ОБСЕ  ранее отмечали  в российском МИД. 29 сентября в Совете Безопасности ООН  пройдет обсуждение  ситуации в формате закрытых консультаций.]]></text>
</doc>
