<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734800</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734800</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 18:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нападавшим в Ницце оказался 21-летний тунисец</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Ницца</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Человек, убивший трех человек в церкви в Ницце – гражданин Туниса,  сообщает  издание Nice-Matin со ссылкой на собственные данные. Издание отмечает, что террористу – 21 год. Следователи называют его Брахимом А. В полиции склоняются к версии, что он действовал без сообщников. Ранее в четверг мэр Ниццы Кристиан Эстрози рассказал, что этот человек даже после задержания, когда ему оказывали медпомощь, выкрикивал "Аллах акбар". В четверг утром вооруженный ножом человек  зашел в церковь  Нотр-Дам в Ницце и  убил  сторожа и двух женщин. Все они получили серьезные раны в области шеи. Одной из женщин удалось выбежать из церкви, но позже она скончалась от полученной раны. Очевидец нападения вызвал полицейских. Они быстро прибыли к месту происшествия и открыли огонь по террористу. Он был ранен и сейчас находится в больнице. Президент Франции Эммануэль Макрон назвал произошедшее "актом исламистского терроризма". В Ницце несколько лет назад уже была кровопролитная  террористическая атака  с участием  уроженца Туниса . Вечером 14 июля 2016 года сразу же по окончании праздничного салюта по случаю Национального праздника Франции - Дня взятия Бастилии - в толпу зрителей на  Английской набережной  на большой скорости врезался грузовой автомобиль и проехал около 2 км, давя людей. В результате теракта погибли 86 человек, свыше 200 получили травмы. 31-летний террорист Мухаммед Булель был застрелен полицейскими.]]></text>
</doc>
