<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708706</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/708706</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 20:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минспорт предложил разрешить одиночные тренировки на первом этапе снятия ограничений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минспорта</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Министерство спорта направило руководителям регионов рекомендации по поэтапному снятию ограничительных мер в сфере физической культуры и спорта в условиях распространения COVID-19, сообщает пресс-служба ведомства. "Предложение министерства спорта заключается в снятии ограничительных мер в три этапа в соответствии с методическими рекомендациями Роспотребнадзора и с учетом эпидемиологической ситуации в каждом конкретном регионе", - заявил министр спорта Олег Матыцин. "На первом этапе предлагается предоставить жителям регионов возможность индивидуально заниматься физической культурой на открытом воздухе с использованием доступной спортивной инфраструктуры - на открытых уличных спортивных площадках, беговых и велосипедных дорожках, общедоступных спортивных стадионах и других спортивных сооружениях. При этом важно соблюдать требования социальной дистанции", - добавил он. Рекомендации предусматривают на первом этапе индивидуальные занятия физической культурой и спортом на различных спортивных объектах с загрузкой не более 25% от единовременной пропускной способности, на втором этапе - индивидуальные и групповые занятия (в группах не более 20 человек) с увеличением загрузки до 50%. "Хочу обратить особое внимание руководителей регионов на актуальность возобновления тренировочных мероприятий членов сборных команд России и субъектов Российской Федерации на региональных спортивных объектах при условии соблюдения требований Роспотребнадзора", - подчеркнул Матыцин. Режим самоизоляции, который был введен в регионах для сдерживания распространения коронавируса, предполагает, что люди могут покидать дом только при крайней необходимости.]]></text>
</doc>
