<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728103</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728103</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 15:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС намерен модернизировать управление воздушным пространством</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Еврокомиссия</tag>
    <tag type="str">Адина Вэлян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Европейский союз намерен модернизировать управление своим воздушным пространством и проложить более эффективные траектории полетов, обновив нормативно-правовую базу "Единого европейского неба". "Сегодняшнее предложение  (Европейской комиссии - ИФ)  по пересмотру системы "Единого европейского неба" не только поможет сократить выбросы до 10% за счет лучшего управления траекториями полета, но и будет стимулировать цифровые инновации, открыв рынок услуг передачи данных в этом секторе", - заявила во вторник на брифинге комиссар ЕС по транспорту Адина Вэлян. Это предложение связано с тем, что резкое падение объема воздушного движения, вызванное  пандемией COVID-19 , требует более устойчивого управления, его адаптации к спросу, отмечается в коммюнике ЕК. В 2019 году одни только задержки рейсов обошлись ЕС в 6 млрд евро и привели к 11,6 млн тонн дополнительных выбросов CO2. То же самое происходит, когда авиакомпании выбирают более длинные маршруты, чтобы избежать полетных зон с более высокими тарифами. Инициатива "Единое европейское небо" была запущена в 2004 году с целью уменьшения фрагментации воздушного пространства над Европой и повышения эффективности управления воздушным движением с точки зрения безопасности, пропускной способности, рентабельности и защиты окружающей среды. Предложение пересмотреть Еврокомиссия выдвинула в 2013 году, но переговоры между членами в Совете зашли в тупик с 2015 года. В 2019 году была создана "группа мудрецов" из 15 экспертов, которая и выработала рекомендации для нынешнего обновления.]]></text>
</doc>
