<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738670</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738670</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 16:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тунис освободил иностранных туристов от обязательного карантина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тунис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Власти Туниса освободили иностранных туристов от обязательного карантина, если они прибывают в страну по путевкам туроператоров, сообщили "Интерфаксу" в российском представительстве министерства туризма страны. "Лица, прибывающие в Тунис регулярными авиарейсами в рамках организованных поездок, начиная с 24 ноября 2020 года освобождаются от обязательной самоизоляции сроком на 14 дней с даты их прибытия при выполнении ряда условий", - сообщили в ведомстве. Так, туристы должны иметь при себе ваучер, подтверждающий бронирование и оплату организованного тура. Кроме того, необходимо предоставить при пересечении границы отрицательный результат ПЦР-теста, полученного не ранее чем за 72 часа до момента регистрации на рейс в аэропорту вылета в Тунис. Еще одно обязательное требование - заполнить санитарную анкету в электронном формате до даты вылета в Тунис. Тунис 16 ноября изменил правила приема иностранных туристов, отменив деление стран по уровню распространения коронавируса, в соответствии с которым Россия относилась к "красному" списку, а ее граждане не могли попасть в страну. При этом для всех въезжающих туристов был введен обязательный 14-дневный карантин кроме тех, кто прибывает на чартерных рейсах по путевкам туроператоров. Прямое авиасообщение между Россией и Тунисом пока закрыто: не выполняются ни регулярные, ни чартерные рейсы. Но теперь в том случае, если оно будет возобновлено, российские туристы смогут отдыхать в Тунисе.]]></text>
</doc>
