<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732254</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732254</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 10:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ задержали соучастников попытки хищения 600 млн руб. через фиктивные вклады</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">АСВ</tag>
    <tag type="str">Торговый городской банк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Агентство по страхованию вкладов (АСВ) сообщило о задержании правоохранительными органами соучастников попытки хищения 600 млн рублей через формирование фиктивных банковских вкладов, говорится в сообщении АСВ. С 7 по 13 октября Главное следственное управление Следственного комитета России при содействии ФСБ задержало семь подозреваемых по делу о покушении на хищение денег Фонда обязательного страхования вкладов (ФСВ). Задержанным предъявлено обвинение в покушении на мошенничество в составе организованной группы в особо крупном размере, все они арестованы. По данным следствия, обвиняемые организовали преступную схему с участием более 500 человек из различных регионов России для фальсификации обязательств по договорам вклада в рамках страхового случая в отношении АО "Торговый городской банк", у которого ЦБ отозвал лицензию в марте 2017 года. Назначенная в банк временная администрация обнаружила, что его сотрудники совершили действия, содержащие признаки преступления по ч. 3 ст. 30, ч.4 ст. 159.5 УК РФ, выразившиеся в покушении на хищение денег из ФСВ путем формирования фиктивных вкладов. Установлено, что непосредственно перед отзывом у банка лицензии (8 и 9 марта 2017 года) в нарушение запрета Банка России на привлечение средств физических лиц в двух офисах банка в Москве их работники оформили договоры вкладов на сумму более 600 млн рублей. Каждый вклад не превышал размер страхового возмещения и был близок к максимальному размеру (1,4 млн рублей - ИФ). При этом сведения об операциях по приему вкладов 9 марта 2017 года не были отражены в электронной базе данных, а в ходе осмотра помещений банка обнаружены лишь первичные документы по этим операциям. Кроме того, указанная в документах банка фактическая численность работников дополнительных офисов (один операционист и один кассир) физически не позволяла проводить операции в таком объеме. Опросным путем установлено, что какое-либо заметное посещение офисов банка в те дни не наблюдалось, сообщило АСВ. "Анализ имеющихся в банке документов показал, что многие "вкладчики" не зарегистрированы в Московском регионе, а в ряде случаев подписи от их имени в договорах вклада существенно отличаются от подписей в копиях их паспортов. В дальнейшем вкладчики в ходе опросов затруднились пояснить, в каких офисах банка они открывали вклады и сообщить иные существенные обстоятельства их оформления", - отмечает АСВ. Одновременно с оформлением документов о приеме вкладов работники банка оформляли документы о заключении кредитных договоров и получении заемщиками наличных из кассы банка. Общий размер якобы полученных заемщиками средств сопоставим с суммой принятых "вкладов" и составляет 598,3 млн рублей. "Таким образом, указанные обстоятельства свидетельствовали о том, что работники банка в преддверии отзыва лицензии оформляли фиктивные документы об открытии вкладов и выдаче кредитов, при этом фактически денежные средства в кассу банка не вносились и не выдавались. В связи с выявлением данных незаконных операций неправомерно сформированные обязательства перед физическими лицами не были включены в реестр обязательств банка перед вкладчиками, выплата страхового возмещения им Агентством не производилась", - говорится в сообщении. В дальнейшем в связи с полученным отказом в выплате страхового возмещения от банка-агента, действовавшего от имени Агентства, 486 человек продолжили свои незаконные действия и обратились в АСВ с заявлениями о несогласии с размером возмещения по вкладам. По выявленным фактам временная администрация и АСВ направили заявления в правоохранительные органы. По данным АСВ, следственные действия, направленные на дальнейший сбор доказательств и установление других соучастников, продолжаются. Всего с 2012 года АСВ пресекло подобные схемы фальсификации вкладов в целях хищения средств Фонда обязательного страхования вкладов в 16 банках на сумму около 15 млрд рублей.]]></text>
</doc>
