<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738445</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738445</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 11:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главу службы безопасности Apple обвинили во взятке планшетами iPad</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Apple</tag>
    <tag type="str">Томас Мойер</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Руководитель службы безопасности американской Apple Томас Мойер обвиняется в подкупе представителей власти с целью получения лицензий на оружие для сотрудников компании. По данным прокуратуры, Мойер обещал передать 200 планшетов iPad офису шерифа округа Санта-Клара (Калифорния) для получения четырех лицензий на ношение скрытого огнестрельного оружия. Адвокат Мойера Эд Свонсон утверждает, что его клиент невиновен, и предъявленные ему обвинения являются результатом продолжающегося спора между окружным прокурором и шерифом. Узнав об обвинениях, Apple провела внутреннее расследование и не обнаружила нарушений, сообщает Bloomberg со ссылкой на представителя компании. "Правда то, что Apple собиралась передать планшеты офису шерифа, чтобы поддержать новый проект подготовки кадров. Правда и то, что Apple обращалась за лицензиями на оружие и получила их, - заявил Свонсон. - Но связи между этими двумя событиями нет". Обвинения предъявлены Мойеру в рамках более широкого расследования в отношении офиса шерифа. В прокуратуре сообщили, что высокопоставленные сотрудники офиса шерифа, в том числе заместитель шерифа Рик Санг, отказывались выдавать лицензии на ношение скрытого оружия сотрудникам Apple до тех пор, пока Мойер не согласился передать им планшеты iPad общей стоимостью порядка $70 тыс. Мойер работает в Apple почти 15 лет, а службу безопасности компании возглавляет с ноября 2018 года.]]></text>
</doc>
