<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741310</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741310</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 08:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подешевела до $49,92 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">BioNTec</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Котировки нефти снижаются во вторник на ухудшении прогноза ОПЕК в отношении динамики спроса на нефть в 2021 году. К 8:03 по московскому времени февральские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на $0,37 (0,74%), до $49,92 за баррель. В понедельник контракт подорожал на $0,32 (0,6%) - до $50,29 за баррель. Январские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) на $0,34 (0,72%), до $46,65 за баррель. За предыдущую сессию WTI подорожала на $0,42 (0,9%) - до $46,99 за баррель. По обновленному прогнозу ОПЕК, в 2021 году мировой спрос на нефть вырастет на 5,9 млн б/с, что на 0,35 млн б/с хуже прогноза в прошлом месяце и составит 96,89 млн б/с. "Это отражает неопределенность в отношении воздействия COVID-19 на транспортное топливо в странах ОЭСР в первом полугодии 2021 года. Кроме того, хотя и в меньшей степени, ряд прогнозов погоды предполагает более мягкую, чем обычно, зиму в северном полушарии, что оказывает давление на перспективы спроса на средние дистилляты", - пишут аналитики организации. Накануне цена фьючерсов на Brent и WTI с ближайшей поставкой достигла максимума с начала марта, отмечает MarketWatch. Оптимизму инвесторов способствовали новости об одобрении в США экстренного применения вакцины Pfizer и BioNTech от коронавируса. "Хотя это ( начало вакцинации. - ИФ .) дает веский повод ожидать долгосрочного спроса и нормализации запасов, нефтяному рынку сначала придется пережить очень сложную зиму, - считает аналитик Schneider Electric Робби Фрейзер. - Восстановление спроса, особенно в США, в последнее время замедлилось из-за скачка новых случаев заражения COVID-19". Стало известно, что заседания технического комитета ОПЕК+ (JTC) и министерского мониторингового комитета ОПЕК+ (JMMC), изначально назначенные на 16 и 17 декабря соответственно, перенесены на 3 и 4 января соответственно. В ходе встречи всех министров стран ОПЕК+ 3 декабря было решено ежемесячно проводить министерские встречи для решения вопроса о необходимости постепенного наращивания добычи с условием, что ежемесячные пересмотры в первом квартале не должны превышать 0,5 млн б/с.]]></text>
</doc>
