<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730076</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730076</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 17:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске задержан оппозиционер, сломавший водомет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Белорусские силовики сообщили, что установили личности четырех участников воскресного протеста оппозиции в Минске, подозреваемых в нарушении общественного порядка; в их числе - мужчина, сломавший водомет. "Разукомплектовал водомет (вырвал гидронасосы) 27-летний житель Столинского района, а 26-летний минчанин забросал спецтехнику камнями", - говорится в телеграм-канале официального представителя МВД Белоруссии Ольги Чемодановой. По ее словам, еще два 21-летних молодых человека из Несвижа и Могилева подозреваются в том, что заклеили объектив камеры наружного наблюдения на здании центра изоляции правонарушителей, а личность их третьего подельника устанавливается. "Сейчас молодые люди в ИВС. В их отношении составлены административные протоколы за нарушение порядка организации или проведения массовых мероприятий", - сказала Чемоданова. Кроме того, по данным МВД, молодые люди координировали толпу, а также участвовали в сцепке и блокировании дорожного движения. Материалы проверки направлены следователям. "Известно, что некоторые задержанные являлись активными участниками августовских массовых беспорядков в Минске, в связи с чем сейчас проходят фигурантами по уголовному делу", - добавила Чемоданова. Накануне в Минске прошла очередной воскресный многотысячный марш оппозиции, протестующей против итогов состоявшихся 9 августа президентских выборов, победителем которых был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко. Оппозиция считает результаты выборов сфальсифицированными. На акции в воскресенье, названной "Марш освобождения политзаключенных", ее участники сломали милицейский водомет. На пересечении проспекта Машерова и улицы Заславской несколько десятков людей обступили водомет, сняли с него канистры с красящей жидкостью и вылили ее на дорогу. После этого  водомет вышел из строя . По словам очевидцев, он пустил струю воды вверх, развернулся, направился в сторону позиций силовиков и облил их. Еще у одного водомета, который использовался в отношении протестующих на проспекте Победителей, тоже обнаружились неполадки. Машина пустила мощную струю воды, в этот момент с нее слетели баки с красящей жидкостью и металлические конструкции. Водомет продолжил движение, оставив отвалившиеся фрагменты на проезжей части.]]></text>
</doc>
