<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738496</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738496</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 15:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава Минтруда заявил, что удаленка сохранится в РФ и после пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтруд</tag>
    <tag type="str">Антон Котяков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Дистанционный формат занятости сохранится в РФ после снятия ограничений по коронавирусу и приобретет межрегиональный характер, считает министр труда и соцзащиты Антон Котяков. "Мы долго говорили о том, что цифровые технологии постепенно будут способствовать переходу на удаленную занятость, но пандемия ускорила этот процесс. Очевидно, что даже после снятия всех ограничительных мер дистанционная занятость останется распространенной практикой", - заявил Котяков во вторник в ходе онлайн-обсуждения в "Единой России" вопросов совершенствования социально-трудового законодательства. "Более того, я уверен, что удаленная занятость приобретет межрегиональный формат и несет в себе больше количество плюсов", - уточнил он. По словам Котякова, сегодня в удаленном формате "трудятся почти 3,7 млн человек". Министр добавил, что "если в марте-апреле все сводилась к тому, что работавшие в офисе сотрудники просто остались дома, то сейчас постепенно работодатель задумывается о том, какие дополнительные возможности для него открывает эта форма занятости". Котяков сказал, что возможность заключается в "цифровизации кадрового делопроизводства, куда уже вовлечены свыше 2 млн сотрудников". Он предложил рассмотреть предварительные итоги эксперимента уже в начале 2021 года, а по итогам - подготовить поправки в Трудовой кодекс.]]></text>
</doc>
