<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">654972</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/654972</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-20 12:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Московском кинофестивале впервые покажут сериалы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ММКФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 марта. INTERFAX.RU - Презентации новейших отечественных и зарубежных сериалов впервые пройдут в рамках Московского международного кинофестиваля (ММКФ), который в 2019 году состоится с 15 по 25 апреля, сообщает официальный сайт кинофестиваля в среду. "С некоторым опозданием мы реагируем на растущее значение телевизионных сериалов в отечественной и мировой культуре. Программа "Первая серия" вводит в фестивальный оборот презентацию новейших сериалов из России и других стран", - приводятся в сообщении слова программного директора фестиваля Кирилла Разлогова. Разлогов также отметил, что после годового перерыва из-за технических причин на ММКФ вернется программа "Виртуальная реальность" (VR), в рамках которой вновь покажут сферические фильмы в шлемах виртуальной реальности, созданные с помощью специальных камер, снимающих с обзором в 360 градусов. В сообщении также отмечается, что председателем жюри основного конкурса 41-го ММКФ будет известный корейский кинорежиссер Ким Ки Дук. В 2000 году фильм Ким Ки Дука "Реальный вымысел" был показан в конкурсе Московского кинофестиваля. Последняя работа режиссера - "Человек, космос, время и человек" (2018 год). Полный список участников конкурсной программы 41-го ММКФ объявят 2 апреля. На сайте кинофестиваля говорится, что помимо конкурсных фильмов на 41-м Московском международном кинофестивале покажут программы фильмов "Третий возраст", "Мир искусств", "ВГИКу - 100. Человек с кинокамерой", "XX век венгерского кино", ретроспективу французского режиссера Мишель Девиля "Мишель Девиль. Досье мастера", ретроспективы "Свинцовые времена" итальянского кино", "Дороги турецкого кино", традиционные программы "Спектр", "Восемь с половиной фильмов", "Эйфория", "Русский след", "Время женщин", "Фильмы, которых здесь не было", "Свободная мысль". В рамках деловой площадки кинофестиваля, в частности, состоятся презентации проектов финских и турецких кинематографистов, питчинг дебютных картин. Московский международный кинофестиваль ежегодно традиционно проводился в июне, но в 2018 году он был перенесен на апрель из-за проведения в РФ Чемпионата мира по футболу FIFA. После этого было принято решение, что ММКФ будут проводить в апреле на постоянной основе.]]></text>
</doc>
