<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729340</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729340</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 14:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ апелляционный суд утвердил семилетний срок "перуанскому шаману"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Даниэль Сиксто-Струков</tag>
    <tag type="str">Перу</tag>
    <tag type="str">Мособлсуд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Первый Апелляционный суд общей юрисдикции признал законным приговор гражданину Испании, России и Перу Даниэлю Сиксто Диас-Струкову, осужденному за попытку хранения наркотиков. "Приговор оставлен без изменения, в апелляционной жалобе защиты отказано", - сообщили "Интерфаксу" в суде. Таким образом, суд не нашел оснований для отмены либо смягчения приговора, который вступил в законную силу в среду. В марте Московский областной суд на основании вердикта присяжных  приговорил  "перуанского шамана" к семи годам лишения свободы в колонии строгого режима со штрафом в 300 тысяч рублей. 45-летний перуанец родился в России, после чего выучился на целителя в Перу и вернулся делиться полученными знаниями с россиянами. Он был задержан в начале марта 2017 года в почтовом отделении в Москве, где ждал посылку из Перу с бутылками лечебного отвара "крови дракона"- лекарством для пациентов, по словам перуанца. Диас-Струкову было предъявлено обвинение в контрабанде наркотических средств (п. "б" ч.4 ст.229.1 УК РФ), по которому его впоследствии  оправдали , и покушении на незаконный сбыт наркотических средств в особо крупном размере (ч.3 ст.30, ч.5 ст.228.1 УК РФ). Его дело в суде рассматривалось с июля 2018 года. Гособвинитель заявлял в суде, что у Диас-Струкова было изъято более 9 килограмм наркосодержащих смесей. Сам перуанец утверждал, что он не является торговцем наркотиками или наркопотребителем: "Растения, которые присутствуют в деле, я ел, это была диета. Я травник". Как утверждала защита, "шаман" не планировал изготавливать наркотики, а растения использовал для "традиционных перуанских методов лечения".]]></text>
</doc>
