<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738559</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738559</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 00:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп допустил, что вакцина от COVID-19 станет доступна через неделю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Вакцины и лекарства от COVID-19 в Соединенных Штатах могут начать поступать уже в начале следующей недели, заявил во вторник президент США Дональд Трамп. "Мы безмерно благодарим наших врачей, медсестер, работников системы здравоохранения и ученых, которые ведут бой против китайского вируса, мы благодарим за вакцины и лекарства для терапии - невероятное чувство осознавать, что они начнут поступать, возможно, с начала будущей недели или чуть позже", - сказал Трамп на церемонии, приуроченной к  помилованию индейки  перед Днем благодарения. 20 ноября компании Pfizer и BioNTech  подали запрос  на экстренное использование вакцины от COVID-19 в Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов (FDA) США. Ожидается, что рассмотрение запроса займет несколько недель. Ранее стало известно, что эффективность вакцины, разработанной Moderna,  превышает  94%. Американская Pfizer, разрабатывавшая вакцину совместно с германской BioNTech,  заявила  о 95% эффективности препарата. Что касается вакцины производства AstraZeneca, она по итогам промежуточных испытаний показала  среднюю эффективность  70% в Великобритании и в Бразилии. При этом один из испробованных вариантов дозировки дал эффективность в примерно 90%. В США ежедневно фиксируют по более 160 тыс. новых случаев коронавируса, за сутки умирает свыше 1 тыс. человек среди инфицированных. В больницах США находятся 83 870 пациентов с COVID-19. Всего в стране с начала пандемии выявили  более 12 млн  заражений COVID-19, при этом 247,9 тыс. людей с коронавирусом скончались.]]></text>
</doc>
