<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707749</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707749</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 08:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские военные специалисты в пятницу начнут покидать Италию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Российские военнослужащие, помогавшие Италии бороться с распространением коронавируса, в пятницу начнут покидать эту страну, сообщает Минобороны РФ. "8 мая планируется совершить два рейса и доставить в Россию около 20 военнослужащих и четыре единицы специальной техники", - сообщили в министерстве. Первая колонна с российскими военнослужащими и спецтехникой, в пятницу утром перемещается из пункта временной дислокации на аэродроме "Орио-аль-Серио" города Бергамо на аэродром "Виллафранка" Вероны, сказали в Минобороны. После прибытия на аэродром военных и технику погрузят на самолеты военно-транспортной авиации Ил-76 для возвращения в Россию. Накануне министр обороны Италии Лоренцо Гуэрини в телефонном разговоре со своим российским коллегой Сергеем Шойгу поблагодарил Россию за помощь в борьбе с COVID-19 и заявил о готовности к ответным шагам. Официально сообщалось, что вывод российских военных специалистов из Италии должен был начаться 7 мая. Как сообщал "Интерфакс", в марте самолеты Минобороны России перебросили в Италию восемь врачебных бригад, около 100 военных вирусологов и эпидемиологов, оборудование для диагностики и дезинфекции, а также одну из 15 лабораторий войск радиационной, биологической и химической защиты (РХБЗ). Российские военные в Италии провели дезинфекцию и санитарную обработку лечебных учреждений почти в 100 населенных пунктах Ломбардии. Обработано более 100 зданий, более 1 млн кв.м. внутренних помещений и более 400 тыс. кв.м. дорог с твердым покрытием. По данным Минобороны РФ, российские военные медики помогали лечить заболевших коронавирусом в полевом госпитале в Бергамо. Как подчеркнул в субботу заместитель министра обороны РФ Александр Фомин, Россия не стремилась внести раскол в НАТО и Евросоюз, отправив военных в Италию на помощь в борьбе с COVID-19.]]></text>
</doc>
