<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736992</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736992</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 14:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Две трети жителей мегаполисов РФ заметили улучшение городской среды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ДОМ.РФ</tag>
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Около 70% жителей крупных городов России заявили об улучшении качества городской среды за последние три года, сообщила компания ДОМ.РФ в пятницу. "По сравнению с результатами аналогичного опроса 2017 года доля граждан, увидевших позитивные изменения, увеличилась в 1,6 раза (с 44% до 70%)", - говорится в сообщении. ДОМ.РФ и ВЦИОМ опросили 3 тыс. человек в возрасте от 20 до 60 лет, принимающих финансовые решения в домохозяйстве и постоянно проживающих в городах с населением свыше 1 млн человек. Доля тех, кто в целом доволен текущим состоянием городской среды, тоже выросла: в 2017 году так ответили 28% опрошенных, в 2020 - 51%. Респондентов попросили выделить наиболее важные для них аспекты, по которым складывается впечатление о состоянии городской среды в целом. Затем отобрали те девять показателей, которые сочли важными более 70% опрошенных, и спросили об уровне удовлетворенности ими. Оказалось, что социальной инфраструктурой довольны 70% респондентов, работой общественного транспорта - 64%, озеленением улиц - 63%, качеством уборки территорий и уровнем безопасности в городе - по 50% и т. д. Хуже всего, по результатам опроса, обстоят дела с экологией - лишь 33% опрошенных считают, что в этой сфере в городах все в порядке. Индекс качества городской среды  впервые в России был представлен  впервые в ноябре 2019 года. Наибольшее количество баллов в категории городов, находящихся в комфортном климате, набрала Москва (276), Санкт-Петербург (238) и Екатеринбург (191). Средняя оценка качества городской среды по стране составила 163 балла. Как отмечал глава Минстроя Владимир Якушев, по рассчитанному индексу за 2018 год 23% населенных пунктов в стране признаны городами с благоприятной средой. По планам, к 2024 году средний показатель должен составить 212 баллов. Методика расчета индекса качества городской среды включает 36 индикаторов, каждый из которых оценивается по десятибалльной шкале.]]></text>
</doc>
