<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707459</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707459</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 14:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Air France, KLM и Lufthansa обязали пассажиров носить маски</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Air France</tag>
    <tag type="str">KLM</tag>
    <tag type="str">Lufthansa</tag>
    <tag type="str">Ryanair</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Барселона</tag>
    <tag type="str">Прага</tag>
    <tag type="str">Мадрид</tag>
    <tag type="str">Милан</tag>
    <tag type="str">Рим</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Авиакомпании Air France, KLM и Lufthansa обязали пассажиров носить маски во время перелетов,  пишет  ирландская газета Independent. Lufthansa ввела это требование с 4 мая, отметив, что на борту не всегда будет удаваться обеспечить социальное дистанцирование. Пассажирам рекомендовано надевать тканевые многоразовые маски, но разрешено использовать и одноразовые, а также шарфы. Носить их нужно и на борту, и в аэропортах. Правило по рассадке пассажиров через одно кресло авикомпания отменила. Air France и KLM введут это требование с 11 мая, пассажирам рекомендовано не снимать маски на протяжении всей поездки. Air France, в частности, отметила, что ношение масок в транспорте теперь обязательно во Франции. Пассажиров компания предупредит о новом требовании по смс или электронной почте. Пока масочный режим для авиапассажиров вводится до 31 августа. Американские перевозчики Delta, American Airlines и United Airlines уже ввели такие же правила, напоминает издание. Ирландская Aer Lingus пообещала пересмотреть свои правила, а топ-менеджер Ryanair Кенни Джейкобс на прошлой неделе отмечал, что маски будут обязательны до тех пор, пока растет заболеваемость коронавирусной инфекцией. Пока Ryanair не использует 99% своего авиапарка, а KLM запланировала возобновить 15% перелетов в течение мая, в том числе вернуть ежедневные рейсы в Барселону, Мадрид, Рим, Прагу и Милан. Cathay Pacific требования носить маски не вводила, поскольку 90% пассажиров и так их носят. Компания при этом готова раздавать маски всем желающим при посадке нга борт. Qatar Airways также не сделала обязательным ношение масок, если только это не требуется в стране назначения.]]></text>
</doc>
