<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739000</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739000</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 17:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Проверки не нашли повышенной радиации на месторождениях "Далура", утверждают в компании</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Далур</tag>
    <tag type="str">Курганская область</tag>
    <tag type="str">ФМБА</tag>
    <tag type="str">штаб Навального</tag>
    <tag type="str">АРМЗ</tag>
    <tag type="str">Росатом</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Специалисты Федерального медико-биологического агентства и "Центра гигиены и эпидемиологии N92 в Челябинской области" проверили урановые месторождения "Далура" (входит в АО "Атомредметзолото", АРМЗ) и не нашли там нарушений радиационной безопасности и загрязнений окружающей среды, заявили в АРМЗ. Результаты проверки опровергли утверждения активистов, которые выступают против добычи урана. Они утверждают, что на территориях "Далура" превышен допустимый радиационный фон и загрязнена почва. В частности, ролик об этом  публиковал  областной штаб Навального. Всего на добычных полигонах в Далматовском и Шумихинском районах Курганской области в конце октября - ноябре были проверены 607 скважин "Далура". Проверены центральная производственная площадка, локальные сорбционные установки и все залежи Далматовского и Хохловского месторождений.  Там проверялись мощность эквивалентной дозы гамма-излучения, почва, физические факторы, отметили в АРМЗ. "Далур" занимается промышленной эксплуатацией и разработкой месторождений, относящихся к Зауральскому урановорудному району (Далматовское, Хохловское и Добровольное). Добыча урана ведется методом скважинного подземного выщелачивания. Готовой продукцией является концентрат природного урана - желтый кек. В мае 2017 года предприятие начало попутную добычу скандия. Холдинг АРМЗ является горнорудным дивизионом госкорпорации "Росатом".]]></text>
</doc>
