<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734033</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734033</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-24 18:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ракета SpaceX стартовала с новой партией спутников Starlink</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">Starlink</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 октября. INTERFAX.RU - Тяжелая ракета-носитель Falcon 9 в субботу стартовала на орбиту с очередной партией из 60 мини-спутников для пополнения орбитальной группировки глобальной сети интернет-покрытия системы Starlink, сообщила компания-разработчик SpaceX. Запуск 15-й по счету группы интернет-спутников Starlink был осуществлен в 11:31 по времени Восточного побережья США (18:31 по московскому времени) с 40-го стартового комплекса космического центра имени Кеннеди во Флориде. Это уже третий запуск за месяц. Предыдущие партии из 60 спутников Starlink были успешно выведены на орбиту  6  и  18 октября . Орбитальная группировка SpaceX уже состоит из 833 космических аппаратов. Компания SpaceX сейчас является крупнейшим спутниковым оператором в мире. После старта первая многоразовая ступень ракеты-носителя SpaceX через 8 минут 23 секунды после старта успешно совершила управляемую посадку на автоматическую плавучую платформу Just Read the Instructions, которая находится в Атлантике в 633 км от космодрома на мысе Канаверал. Эта ступень использовалась в третий раз. Специальные спасательные морские суда GO Searcher и GO Navigator в Атлантике должны выловить из воды две створки обтекателя головной части ракеты, которые после отделения будут спускаться на парашютах. Повторное использование обтекателя позволяет экономить компании SpaceX до $6 млн при запусках своих ракет. В перспективе компания SpaceX планирует развернуть орбитальную группировку из 12 тысяч космических аппаратов данного типа ( а в последующем - из 30 тысяч ) для создания полномасштабной сети, которая позволит обеспечить жителей Земли широкополосным доступом в интернет в любом уголке планеты. SpaceX сообщила, что уже в 2020 году спутники обеспечат интернет-покрытием всю территорию Северной Америки, а к 2021 году будет охвачена почти вся планета. Общая сумма инвестиций в реализацию проекта оценивается в $10 млрд.]]></text>
</doc>
