<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708584</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708584</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 11:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генпрокуратура поручила провести проверку после гибели собак из приюта при монастыре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Генпрокуратура РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Генеральная прокуратура РФ поручила провести проверку по факту гибели собак из Свято-Казанского монастыря в Тульской области, следует из документа, текст которого имеется в распоряжении "Интерфакса". Это стало ответом надзорного ведомства на просьбу президента Центра защиты прав животных "ВИТА" Ирины Новожиловой проверить обстоятельства гибели бывших питомцев живого уголка при монастыре и наказать виновных. "В ночь на 16 марта 2020 года в Свято-Казанском монастыре в селе Колюпаново Алексинского района под Тулой произошел инцидент, который получил широкий резонанс в СМИ и соцсетях. По самовольному распоряжению священника местного храма Андрея Дёмина, принятому вопреки мнению настоятельницы, к монастырю подъехали люди и вывезли в неизвестном направлении около 60 собак, которые более десяти лет обитали в монастырском живом уголке", - говорилось в заявлении зоозащитницы. Волонтерам сказали, что животные отправлены в приюты и пристроены "в хорошие руки", полиции - что "случилось чудо, и собаки улетели". Позже увезенных псов стали находить в лесах и полях региона в радиусе 30-40 км. На сегодня найдены 26 живых собак и трупы шести животных с пулевыми ранениями. "Полиция также начала расследование. Однако независимо от его результатов очевидно, что этих трагических смертей не случилось бы, если бы собак не вывезли из монастырского приюта, где они были в полной безопасности и имели постоянных опекунов", - написала зоозащитница генеральному прокурору.]]></text>
</doc>
