<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731904</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731904</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 05:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СМИ узнали об аресте четырех человек по делу об убийстве учителя в Париже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Четыре человека были отправлены под стражу по делу об убийстве учителя в пригороде Парижа, совершенного накануне,  сообщает  Le Parisien со ссылкой судебный источник. По информации издания, все четверо являются родственниками нападавшего. Один из арестованных несовершеннолетний, добавил источник Le Parisien. В пятницу в пригороде Парижа был  обезглавлен  учитель, который на занятии демонстрировал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда как пример свободы выражения. Нападавший попытался скрыться и был убит полицией. По данным BFM TV, предполагаемый убийца родился в Москве в 2002 году. Перед нападением он прокричал "Аллах акбар", сообщает телеканал. Президент Франции Эммануэль Макрон назвал произошедшее исламистским  терактом . Убийство произошло спустя несколько недель после  нападения  на двух сотрудников информационного агентства Premieres Lignes близ бывших помещений редакции Charlie Hebdo. Задержанный пакистанец объяснил, что  мстил  за  повторную публикацию  в Charlie Hebdo карикатур на пророка Мухаммеда, но не знал, что редакция журнала переехала, и считал, что напал на ее сотрудников. В редакции журнала Charlie Hebdo 7 января 2015 года был совершен теракт. В результате нападения вооруженных исламских боевиков погибли 12 человек, 11 были ранены. Главные подозреваемые в совершении террористического акта - братья Саид и Шериф Куаши - были ликвидированы 9 января французским спецназом. Нападение спровоцировала публикация карикатур на пророка Мухаммеда. Теракт в Charlie Hebdo положил начало серии нападений исламистов во Франции.]]></text>
</doc>
