<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">711675</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/711675</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-03 19:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Еще один заразившийся COVID-19 обнаружен в Английской премьер-лиге</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Англия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 июня. INTERFAX.RU - Английская премьер-лига провела очередной, пятый этап тестирования на COVID-19 среди футболистов и сотрудников клубов. Как сообщается на сайте лиги, тестирование прошло 1 и 2 июня, в нем приняли участие 1197 человек. Тест одного из них оказался положительным. Отмечается, что этот человек помещен на недельную самоизоляцию. Его имя, должность и клубная принадлежность не указывается. Однако о заражении коронавирусом в своем клубе сообщил лондонский "Тоттенхэм". "Премьер-лига сообщила нам, что мы получили один положительный тест на COVID-19 после последнего этапа. Из-за медицинской конфиденциальности, имя человека не будет разглашено", - говорится в сообщении пресс-службы "Тоттенхэма". В клубе также отметили, что болезнь у заразившегося представителя "Тоттенхэма" протекает бессимптомно. Первый этап тестирования в Английской премьер-лиге прошел 17-18 мая, когда было проверено 748 человек. Положительный тест сдали шесть человек из трех клубов. На втором этапе (19-22 мая) проверку прошли 996 человек: коронавирус обнаружен у двух человек из двух клубов. На третьем этапе (25-26 мая) тестированию были подвергнуты 1008 человек. Положительный тест оказался у четырех человек из двух клубов. На четвертом этапе (28-29 мая) в тестировании участвовали 1130 человек, все тесты на этот раз были отрицательные. Чемпионат Англии по футболу был прерван из-за пандемии коронавируса в марте. Возобновится он 17 июня. В настоящее время в турнирной таблице лидирует "Ливерпуль": в 29 играх он набрал 82 очка. На 25 очков от него отстает занимающий второе место "Манчестер Сити", но он имеет игру в запасе.]]></text>
</doc>
