<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737342</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737342</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 17:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ереван пообещал наказать офицеров за неоправданную гибель армянских солдат</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Виталий Восканян</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Уголовные дела возбуждены по фактам нарушений условий несения службы, повлекших гибель военнослужащих в ходе войны в Карабахе, заявил председатель комитета Минобороны Армении по делам пропавших без вести и плененных Виталий Восканян. "Любой, кто был вовлечен в действия, приведшие к неоправданной смерти военнослужащих, будет наказан по всей строгости закона. Уже есть арестованные среди офицерского состава, возбуждены уголовные дела. В основном речь идет о воинской части в Джебраиле  (юг Карабаха - ИФ) ", - сказал Восканян журналистам в понедельник. По его словам, готовятся материалы, в действиях некоторых офицеров возможен состав преступления. Азербайджан с 27 сентября вел наступательную операцию в Нагорном Карабахе. Его действия в регионе поддерживала Турция. Президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении приняли заявление о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе с полуночи 10 ноября. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях. Минобороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики сообщало, что с начала боевых действий 27 сентября погибли 1434 военнослужащих армии обороны НКР. Министерство здравоохранения Армении сообщило 14 ноября о более чем 2 тыс. погибших военнослужащих в карабахской войне.]]></text>
</doc>
