<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">671406</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/671406</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-02 22:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лувр ограничит доступ посетителям без электронных билетов</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В перспективе его могут полностью исключить</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Лувр</tag>
    <tag type="str">Джоконда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 августа. INTERFAX.RU - Руководство Лувра предупредило посетителей, что они могут не попасть в музей, если заранее не купят билет через сайт. О таких ограничениях администрация публично объявила впервые,  пишет  Le Figaro. На сайте музея появилось предупреждение: "Настоятельно рекомендуем купить билет онлайн, чтобы гарантировать посещение". Так администрация пытается решить проблему увеличения потока посетителей. Особые трудности музея газета связывает в том числе с временным переносом "Джоконды" в галерею Медичи из-за ремонта: из-за этого в крыле Ришелье начались "пробки". Но и без этого фактора посещаемость Лувра растет. В 1980-х его посещало до 2 млн человек в год, в 1999 году показатель превысил 5 млн человек, в 2018 году был установлен рекорд - 10,2 млн человек. В 2019 году администрация музея ожидает, что Лувр могут посетить до 12 млн человек. Раньше случалось, что в музей при большом наплыве не пускали посетителей, но официально это не признавали, рассказал изданию помощник главного администратора Лувра Венсен Помаред. По его словам, на вход выстраивались огромные очереди, кому-то так и не удавалось пройти, потому что не пускали, люди приходили в ярость. Сейчас руководство Лувра решило переориентировать людей на покупку билетов через сайт на определенные дни и время. Это позволит администрации контролировать поток посетителей и даст людям гарантии, что они в музей попадут и не будут ждать дольше получаса. В 2018 году музей продал через сайт 40% билетов, в этом году этот процент хотят повысить до 55-60%. Помаред не исключил, что музей сделает приобретение билетов через сайт обязательным, но окончательное решение еще не принято. Однако уже сейчас люди, которые внезапно захотят прийти в музей и купить билет на месте, рискуют не попасть внутрь. Как пишет Le Figaro, охрана при входе может впустить несколько человек, если наплыв посетителей внезапно спадет, но вероятность этого невелика.]]></text>
</doc>
