<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707443</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707443</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 13:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">За сутки в Москве выявили 1200 нарушений режима самоизоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Евгений Данчиков</tag>
    <tag type="str">Главконтроль</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Порядка 1200 протоколов составлено в Москве за прошедшие сутки в отношении людей, которые вышли на улицу без уважительной причины, сообщил министр правительства столицы, начальник Главного контрольного управления города Евгений Данчиков. "Я хочу еще раз напомнить, что любой выход на улицу - это потенциальный риск. Последние дни в Москве наблюдается значительное увеличение выявленного числа заболевших  (коронавирусом - ИФ) ", - сказал Данчиков в среду в эфире телеканала "Москва 24". Ранее в среду стало известно, что сотрудники Гостехнадзора министерства сельского хозяйства и продовольствия Московской области за майские праздники составили 156 протоколов о нарушении режима повышенной готовности, введенном на территории региона из-за угрозы распространения коронавирусной инфекции. Об этом "Интерфаксу" рассказали в пресс-службе ведомства. "За нарушения составлено порядка 110 протоколов на граждан, четыре - на юрлица и 42 на индивидуальных предпринимателей, нарушивших запрет на деятельность", - процитировали в сообщении пресс-службы слова министра сельского хозяйства и продовольствия Подмосковья Андрея Разина. Он добавил, что всего сотрудники Гостехнадзора проверили законность передвижения более 1 тыс. человек в период с 1 по 5 мая. Наибольшее количество нарушителей режима самоизоляции зафиксировано в городских округах Люберцы, Клин, Сергиев-Посад, Истра и Руза. Нарушители заплатят штраф в размере от четырех тыс. руб., должностные лица - от 30 тыс. руб. и юридические лица - от 200 тыс. руб.]]></text>
</doc>
