<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738684</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738684</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 25 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Смерть Марадоны, очередной антирекорд по числу смертей от COVID-19 в России и новая "умная" колонка</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России установлен очередной антирекорд по числу умерших от COVID-19.  За сутки скончались  507 пациентов . Заболели еще 23 675 человек, из них в Москве - 4 685. -  Умер Диего Марадона.  Ему  стало плохо дома , он восстанавливался после перенесенной в ноябре операции на мозге. Легендарному футболисту было 60 лет. -  Россия запросила у Польши данные о разговоре братьев Качиньских перед крушением Ту-154.  Ранее польские СМИ сообщали о  разговоре  Леха и Ярослава Качиньских и о рекомендации последнего садиться в Смоленске при любых условиях. Прокуратура Польши заявила, что в деле  нет стенограммы беседы . -  Индексы МосБиржи и РТС закрепились  -  ФСБ России раскрыла ячейку ИГ.  Один из членов запрещенной в РФ организации был  задержан во Владимирской области . Члены ячейки планировали теракты в Москве. -  Дмитрий Песков заявил, что не слышал о женщине из журналистского расследования.  Издание "Проект" назвало  Светлану Кривоногих  знакомой президента РФ Владимира Путина. -  Машина врезалась в Берлине в ворота канцелярии Ангелы Меркель.  По бокам на автомобиль были  нанесены лозунги . Водитель уже был знаком полиции:  аналогичную акцию  он устроил в 2014 году. -  Суд арестовал жителя Колпино, удерживавшего шестерых детей в квартире.   Денис Бельтюков  на заседании заявил, что дети просто находились дома. Между тем мать оставила их  в детском доме , пока она готовит возвращение в родной Архангельск. -  "Яндекс" представил новую "умную" колонку.  У  "Станции Макс"  появился LED-экран, она будет стоить 16 990 рублей и появится в продаже с 1 декабря.]]></text>
</doc>
