<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727400</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727400</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 14:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВОЗ призвала воздержаться от противоречивых заявлений на тему COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Майк Райан</tag>
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Роберт Редфилд</tag>
    <tag type="str">Энтони Фаучи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Представителям властей различных стран и научных сообществ следует воздержаться от противоречащих друг другу высказываний по поводу коронавируса, заявил в четверг глава программы Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) по чрезвычайным ситуациям в области здравоохранения Майк Райан. "Важно, чтобы у нас были последовательные заявления со всех уровней, и это касается не одной страны или организации - последовательные заявления и от науки, и от правительств", - приводит издание The Guardian слова Райана. Он призвал правительства и научные организации предоставлять более полную и понятную информацию, которая позволила бы людям принимать правильные решения. Райан добавил, что нельзя превращать этот процесс "в разновидность политического футбола". В свою очередь The Guardian отмечает, что таким образом представитель ВОЗ высказался в ответ на просьбу прокомментировать недавние противоречивые заявления американского президента Дональда Трампа и директора Центров по контролю и профилактике заболеваний США Роберта Редфилда. Так, накануне, 16 сентября, Трамп заявил, что в США широкое распределение среди населения вакцины против коронавируса COVID-19 стартует в октябре, а к концу 2020 года будет готово 100 млн доз вакцины. Позже на пресс-конференции президент добавил, что при неудачном развитии событий вакцину в Штатах придется подождать чуть дольше - "в ноябре или в крайнем случае - в декабре". Однако Редфилд заявлял до этого в Сенате США, что вакцина будет доступной для американской общественности, скорее всего, в "конце второго квартала, в третий квартал 2021 года". В свою очередь главный американский инфекционист Энтони Фаучи ранее говорил, что американцам не стоит ждать вакцины в широком доступе ранее середины 2021 года.]]></text>
</doc>
