<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738553</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738553</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 22:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первый энергоблок БелАЭС готов к динамическим испытаниям</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">БелАЭС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Первый энергоблок БелАЭС готов к динамическим испытаниям, сообщил главный инженер БелАЭС Анатолий Бондарь в эфире телеканала "Беларусь 1" во вторник. "Мы почти готовы к динамическим испытаниям, а динамические испытания проходят со сбросом тепловой нагрузки и соответственно электрической нагрузки. Вплоть до отключения из сети, от энергосистемы", - заявил Бондарь. Он уточнил, что динамические испытания могут быть связаны "с отключением основного оборудования турбинно-реакторного отделения". При этом Бондарь добавил, что проведение динамических испытаний может также проходить с частичной разгрузкой реактора и турбины, то есть "без отключения генератора от сети и без срабатывания аварийной защиты". Вице-президент компании "АСЭ" - руководитель проекта по сооружению Белорусской АЭС Виталий Полянин рассказал о строительстве второго энергоблока БелАЭС. По его словам, "второй блок сейчас строится очень динамично, очень активно". "Второй блок всегда идет немного легче, чем первый. В реакторном отделении сейчас активно идут операции, связанные с промывками систем, с гидравлическими испытаниями. Для того, чтобы в марте следующего года выйти на этап гидравлических испытаний первого контура", - уточнил он. Министерство энергетики Белоруссии 9 ноября проинформировало, что на БелАЭС "выявлена необходимость замены отдельного электротехнического измерительного оборудования", а 10 ноября официально  признало  приостановку отпуска электроэнергии с первого энергоблока, который был  подключен  к энергосистеме страны 3 ноября. Госатомнадзор заявил об отсутствии угрозы ядерной и радиационной безопасности. Причиной остановки первого энергоблока БелАЭС стала  поломка  электротехнического оборудования итальянского производства, после замены трансформаторов блок может возобновить работу, сообщал 13 ноября вице-президент ЗАО "Атомстройэкспорт" (структура госкорпорации "Росатом"), руководитель строительства БелАЭС Виталий Полянин. 19 ноября Минэнерго сообщило, что первый энергоблок БелАЭС снова включен в сеть и  возобновил  выработку электроэнергии. В настоящее время реактор первого энергоблока работает на мощности 40% от номинальной, продолжаются испытания систем и оборудования блока. Белоруссия завершает строительство АЭС рядом с городом Островец в Гродненской области по российскому проекту "ВВЭР-1200". Она будет состоять из двух энергоблоков мощностью 1200 МВт каждый. Генподрядчиком строительства АЭС является группа ASE. Физпуск первого энергоблока станции состоялся 20 августа, его ввод в эксплуатацию запланирован на первый квартал 2021 года. Ввод в эксплуатацию второго блока ожидается в 2022 году.]]></text>
</doc>
