<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730155</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730155</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 08:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Загрузка метро Москвы осталась высокой, несмотря на COVID-ограничения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Загрузка столичного метро на второй день после начала двухнедельных школьных каникул и введения для трети работников обязательной "удаленки" остается высокой, передал корреспондент "Интерфакса" во вторник. По его информации, с 7:30 до 8:00 заполняемость вагонов на самой загруженной, Таганско-Краснопресненской линии метро достаточно плотная. В утренний час пик она доходит до 60-70%, что не позволяет говорить о безопасной социальной дистанции. В отдельных поездах (в середине состава) вагоны заполнены пассажирами наполовину, чего не отмечалось в понедельник. Оценка дана в ходе наблюдения за двадцатью составами, которые следовали от станции "Котельники" по направлению в центр, к "Пушкинской". Интервалы движения поездов на ветке составляли около минуты. Москвичи старшего поколения вопреки рекомендациям о домашних режимах продолжают пользоваться подземкой, передал корреспондент "Интерфакса". Детей в столичном метро практически нет. Масочный режим в подземном общественном транспорте соблюдают более половины пассажиров. Специальных досмотровых мероприятий по соблюдению пассажирами санитарных мер не проводится. По данным индикатора "Яндекс.Пробки", на 8:00 вторника загруженность московских дорог оценивается в 4 балла по десятибалльной шкале. В Москве с понедельника действует ряд ограничений, направленных на снижение роста заболеваемости COVID-19. По рекомендации санитарных врачей до 18 октября все школы закрыты на  двухнедельные каникулы . Кроме того, работодатели столицы  обязаны перевести на удаленный режим  до 28 октября 30% сотрудников. Мэр Москвы Сергей Собянин 1 октября заявил, что ситуация с распространением коронавируса в столице -  на грани критичной . "И если не остановим рост заболеваний, госпитализаций, мы будем вынуждены принимать более жесткие меры", - сказал Собянин в интервью телеканалу "Россия-1" (ВГТРК). По его словам, рекомендации по переводу работников на "удаленку" в Москве не дали никакого эффекта. "Это видно по количеству передвигающихся людей в метрополитене, по девятибалльным пробкам", - добавил мэр.]]></text>
</doc>
