<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">663616</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/663616</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-04 10:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дэвид Линч удостоился почетного "Оскара"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Голливуд</tag>
    <tag type="str">Оскар</tag>
    <tag type="str">Дэвид Линч</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 июня. INTERFAX.RU - Американская академия киноискусств  определилась  с обладателями почетных наград премии "Оскар", вручаемых за заслуги перед индустрией, одна из статуэток достанется Дэвиду Линчу. Совет управляющих Академии проголосовал за вручение почетных наград режиссеру Дэвиду Линчу, актеру Уэсу Стьюди и итальянскому кинорежиссеру Лине Вертмюллер. Кроме того, гуманитарная премия Джина Хершолта будет вручена актрисе Джине Дэвис. Четыре статуэтки "Оскар" будут представлены на 11-й ежегодной премии Академии в воскресенье, 27 октября. Почетная награда присуждается "за выдающиеся заслуги и достижения в жизни, за выдающийся вклад в состояние кинематографических искусств и наук или за выдающиеся заслуги перед Академией". Дэвид Линч  - американский кинорежиссёр, музыкант, сценарист, художник, фотограф. Является представителем американского независимого кинематографа. Получил в Каннах "Золотую пальмовую ветвь" (1990) за "Дикие сердцем" и премию за лучшую режиссуру (2001) за "Малхолланд Драйв", также удостоен "Золотого льва" Венецианского кинофестиваля за вклад в мировой кинематограф (2006). В фильмографии Линча всего 10 полнометражных фильмов, каждый из которых стал событием в кинематографе. Среди работ Линча - "Слон", "Синий бархат", "Простая история". Наибольшую популярность у широкой публики Линч приобрел после выхода мистического сериала "Твин Пикс" (Twin Peaks) в 1990-1991, продолженного позднее еще в двух сезонах. Лина Вертмюллер  - итальянский режиссер (родилась в 1926 году) - начинала карьеру как ассистент режиссера у Федерико Феллини, сняла свыше 20 фильмов, в том числе: "На этот раз поговорим о мужчинах", "Фильм о любви и анархии", "Паскуалино". Семь красоток". Уэс Стьюди  - американский киноактер, индеец из племени чероки. Снимался в голливудских лентах: "Последний из могикан", "Схватка", "Танцы с волками", "Джеронимо американская легенда", "Недруги" и др. Джина Дэвис  - американская киноактриса, обладатель Оскара за лучшую женскую роль второго плана в фильме "Турист поневоле". Снималась также в лентах: "Тутси", "Долгий поцелуй на ночь", "Тельма и Луиза". Последняя принесла актрисе мировую славу.]]></text>
</doc>
