<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726892</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726892</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 17:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Брат аспирантки Ещенко не будет требовать с Соколова компенсацию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Ещенко</tag>
    <tag type="str">Анастасия Ещенко</tag>
    <tag type="str">СПбГУ</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Олег Соколов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Брат убитой аспирантки Санкт-Петербургского государственного университета (СПбГУ) Анастасии Ещенко Сергей, ранее признанный потерпевшим по делу, отказался от материальных претензий к обвиняемому в преступлении историку Соколову. "Я не имею к подсудимому требований материального характера", - заявил Ещенко в понедельник в суде. Ранее в этот же день  он был признан потерпевшим  по делу вместо родителей. На суде Соколову стало плохо с сердцем, в связи с чем было принято решение отложить заседание до 16 сентября. Ранее в понедельник в ходе судебного заседания Сергей Ещенко  рассказал , что его сестра проводила время с детьми сожителя, а также пыталась наладить с ними отношения. Он также заявил, что обвиняемый неоднократно избивал его сестру, в том числе перед убийством и относился к ней "как к помощнице, а не как к любимой женщине". Экс-доцент СПбГУ Соколов  обвиняется  в убийстве аспирантки Ещенко и незаконном хранении оружия. Из материалов дела следует, что в ночь на 8 ноября 2019 года в ходе бытового конфликта на почве взаимной ревности 63-летний Соколов выстрелил в 24-летнюю аспирантку Ещенко, с которой состоял в близких отношениях, из мелкокалиберного обреза, а затем начал душить. В результате девушка скончалась. Спустя сутки Соколов решил избавиться от трупа, расчленив его и частично утопив в реке Мойке.]]></text>
</doc>
