<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731487</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731487</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело оппозиционера Гальперина об экстремизме отправлено на новый круг</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Нагатинский суд</tag>
    <tag type="str">Марк Гальперин</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Реутов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Первый кассационный суд общей юрисдикции в Саратове направил на новое рассмотрение в суд первой инстанции делоппозиционера Марка Гальперина, который был осужден за призывы к экстремистской деятельности. Об этом сообщила пресс-служба суда. Дело рассмотрит тот же суд, но в ином составе. "Решения судебных инстанций в части льготного зачета Гальперину в срок назначенного наказания времени содержания под стражей с 4 декабря 2019 года до дня прибытия осужденного в колонию-поселение отменить", - говорится в пресс-релизе. Нагатинский суд Москвы 7 марта 2018 года  приговорил  Гальперина к двум годами лишения свободы условно. Он признал оппозиционера виновным в "публичных призывах к осуществлению экстремистской деятельности, совершенных с использованием средств массовой информации либо информационно-телекоммуникационных сетей" (ч. 2 ст. 280 УК). Суд установил ему испытательный срок на три года и запретил руководить общественными организациями в течение двух лет. 4 декабря 2019 года Реутовский суд Подмосковья по ходатайству ФСИН  заменил  Гальперину условный срок на реальный. Претензии к оппозиционеру возникли в связи с публикацией двух видео, снятых в августе и сентябре 2016 года на Красной площади в Москве и содержащих призывы к осуществлению экстремистской деятельности. Гальперин вину не признает.]]></text>
</doc>
