<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731830</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731830</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 16:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минфин допустил рост объема программы льготной ипотеки до 1,9 трлн руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Объем выдач льготной ипотеки под 6,5% может увеличиться еще на 1,1 трлн рублей при продлении программы до конца 2021 года дополнительно к выдачам на 800 млрд рублей к 1 ноября 2020 года, сообщила журналистам пресс-служба Минфина РФ. Таким образом, общий объем программы может составить 1,9 трлн рублей. Минфин уже подготовил и внес в правительство соответствующий проект постановления кабинета министров. Ранее о будущем продлении программы сообщили  президент РФ Владимир Путин  и премьер-министр Михаил Мишустин. До заявления президента и премьер-министра на портале нормативно-правовой информации был опубликован проект постановления правительства, предусматривающий продление программы  до конца 2021 года  и увеличение ее объема с 900 млрд рублей до 2,8 трлн рублей. "По состоянию на 12 октября 2020 заключено 224,4 тыс. кредитных договоров на 630,8 млрд рублей. Использовано около 70% запланированного лимита программы (900 млрд рублей). Выдано 216,7 тыс. кредитов на 607,5 млрд рублей", - сообщила пресс-служба Минфина в пятницу. Также в Минфине отмечают, что к 1 ноября 2020 планируется выдать около 268 тыс. кредитов на сумму 800 млрд рублей. А продление программы до 1 июля 2021 года позволит дополнительно выдать 354 тыс. кредитов на 1,1 трлн рублей, в том числе 90 тыс. кредитов на 270 млрд рублей - в ноябре-декабре 2020 года. Программа льготной ипотеки под 6,5% годовых для заемщиков для покупки нового жилья комфорт-класса была запущена в апреле 2020 года с первоначальным лимитом в 740 млрд рублей, летом лимит был повышен до 900 млрд рублей. В августе размер первоначального взноса для получения кредита по программе был снижен с 20% до 15%. Изначально предельная стоимость жилья по программе не должна была превышать 8 млн рублей в Москве, Московской области, Санкт-Петербурге и Ленинградской области и 3 млн рублей для регионов. В июне лимиты были повышены до 12 млн рублей и 6 млн рублей соответственно. Вице-премьер Марат Хуснуллин 24 сентября заявил, что правительство РФ поддержит продление программы льготной ипотеки под 6,5% годовых. Тогда он сообщил, что параметры программы будут определены после 1 ноября.]]></text>
</doc>
