<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733843</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733843</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 11:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Саратовец приговорен к пожизненному сроку за убийство родителей и жены</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Саратов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Саратовский областной суд вынес приговор жителю областного центра по делу об убийстве родственников и поджоге дома, сообщается на сайте суда в пятницу. Суд квалифицировал действия обвиняемого по п.п. "а, в, д, е" ч.2 ст.105 УК РФ (убийство двух или более лиц, лица, заведомо для виновного находящегося в беспомощном состоянии, совершенное с особой жестокостью), ч.2 ст.167 УК РФ (умышленное уничтожение или повреждение чужого имущества, если эти деяния повлекли причинение значительного ущерба, совершенные из хулиганских побуждений, путем поджога, повлекшие по неосторожности смерть человека) и приговорил его к пожизненному сроку в колонии особого режима. По версии следствия, 21 августа 2019 года в многоквартирном жилом доме в Саратове мужчина распивал спиртное со своей матерью, отцом, братом и женой. Поздним вечером его брат отправился домой, а мать, отец и жена остались в квартире и легли спать. "Под влиянием алкоголя  (подсудимый - ИФ)  решил воспользоваться ситуацией и отомстить своей жене, которая была им заподозрена в интимных отношений с его братом, а также убить находившихся в квартире родителей", - говорится в сообщении. При этом отмечается, что мужчина решился на поджог несмотря на то, что его мать была инвалидом (лишена кистей обеих рук и пальцев ног) По версии следствия, подсудимый убедился, что члены его семьи спят, затем вышел из квартиры, спустился в чулан, где с помощью зажигалки поджег бытовой мусор, а потом скрылся с места преступления. Прибывшие на место возгорания пожарные вытащили из квартиры родственников подсудимого. Его отец и жена скончались на месте, а мать была доставлена в больницу, где умерла через несколько недель. В результате пожара были уничтожены и повреждены квартиры шести жильцов, они лишились единственного жилья.]]></text>
</doc>
