<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">657993</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/657993</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-12 17:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Страсти по Вестеросу": кто есть кто в "Игре престолов"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Основные претенденты на статус главного правителя Семи Королевств</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Игра Престолов</tag>
    <tag type="str">кино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 апреля. INTERFAX.RU - Миллионы зрителей, затаив дыхание, считают дни до начала 8 сезона уже ставшего культовым сериала "Игра Престолов". Тем более, что создатели обещают публике удивительный, масштабный и непредсказуемый финал саги. Со времени выхода самой первой серии в 2011 году "Игра" обзавелась внушительным количеством "Эмми" и других престижных наград, стабильно высоким рейтингом, а также огромной армией поклонников. За восемь лет множество главных (как считалось) героев погибло по мановению пера автора - Джорджа Мартина - и сценаристов, а те, кто по-прежнему ведут борьбу за Железный трон, чтобы властвовать над континентом Вестерос, изменились почти до неузнаваемости. Накануне старта финального сезона "Интерфакс" рассказывает об основных претендентах на статус главного правителя Семи Королевств  (текст может содержать спойлеры к предыдущим сезонам) . В первом сезоне Джон показан как бастард Эддарда Старка, правителя Севера. Однако впоследствии оказывается, что на самом деле он его племянник - тайный сын Лианны Старк, сестры Эддарда, и принца Драконьего Камня Рейгара Таргариена. В первом сезоне Джон поступает на службу в Ночной Дозор, призванный следить за любой возможной опасностью из-за Стены – северной границы Семи королевств. В самом начале службы он спасает главу Дозора от живого мертвеца и понимает важность охраны границ между мирами. Во время службы он успел побывать в плену у одичалых, которые живут за Стеной, полюбил одну из них, Игритт, и пережил ее потерю, затем бежал, а после возглавил Ночной Дозор и договорился о перемирии с одичалыми. Ключевым моментом биографии Джона стала его гибель от мечей братьев по Дозору, которые выступали против союза с одичалыми. Однако колдунья Мелисандра воскресила его. После этого "новый" Джон отправился отвоевывать Винтерфелл, столицу Севера, и был провозглашен его королем. Понимая опасность, исходящую от живых мертвецов, Джон в новом статусе отправляется в замок Драконий Камень. Там он впервые встречает Дейенерис Таргариен, договаривается с ней о содействии в борьбе против опасности из-за Стены, а потом присягает на верность. Несмотря на то, что эта клятва противоречит возможности занять Железный трон в качестве короля, существует вероятность, что это может произойти. Ведь сюжет саги не раз демонстрировал, как персонажи неожиданно погибали или появлялись на экране вновь. Серсея, дочь лорда Тайвина, сестра Тириона и сестра-близнец Джейме. Ее выдали замуж за Роберта Баратеона, когда он стал новым королём Вестероса. Будучи частью аристократической семьи, она с детства была искусной в интригах и заговорах, чему отчасти способствовала необходимость скрывать ее незаконную связь с Джейме, отцом её детей. Однако далеко не безоблачную жизнь Серсеи омрачают смерть всех ее отпрысков, закаляя и без того непростой характер. После смерти мужа она организует переворот в пользу своего старшего сына Джоффри, становясь королевой-регентшей и беря в свои руки фактически все бразды правления – от торговли до обороны. Во время свадьбы Джоффри его убивают, и из регентши Серсея становится фактической правительницей королевств, поскольку ее второй сын Томмен слишком юн и не особенно интересуется управлением государства. Однако королева совершает ряд тактических ошибок, в частности, – возрождает военно-религиозный орден Святого Воинства. По решению его главы Его Воробейшейства королеву арестовывают и бросают в темницу. В итоге своих страданий Серсее приходится расстаться со своими королевскими локонами, а еще ее подвергают унизительному покаянию на улицах Королевской Гавани, столицы Семи Королевств. Обзаведясь практически мужским ежиком волос, Серсея переходит к мужским действиям – с помощью помощников взрывает септу, в которой ее должны судить, тем самым устраняя почти всех своих противников. После самоубийства сына Томмена она становится полноправной правительницей Семи Королевств. В 7 сезоне Серсея притворяется лояльной Джону Сноу и Дейенерис Таргариен в борьбе против Армии Мёртвых, на деле планируя оставаться в стороне от битвы. 
Лена Хиди, исполнительница роли Серсеи, в одном из интервью признавалась, что не верит в окончательную "победу" своей герои. Однако Серсею не стоит недооценивать - она не раз показала, что способна на многое ради достижения цели. А верные союзники, которых она собрала рядом с собой, помогут ей в этом. Дейенерис, пожалуй, претерпела больше всего изменений за прошедшие сезоны. В первых сериях она предстаёт наивной невинной девушкой, которая и мухи не обидит. Но затем она целенаправленно прибавляет к своему имени новые регалии и титулы, становясь все более могущественной правительницей. Дейенерис, по прозвищу "Бурерожденная", младшая дочь Эйериса II Безумного, которого в своё время свергли с Железного трона Роберт Баратеон и Эддард Старк. Ее против воли выдали за правителя диких племен дотракийцев, кхала Дрого, после чего она познала вкус свободы и стала показывать свой характер. На свадьбе ей преподнесли в дар три драконьих яйца, из которых в погребальном костре Дрого вылупились драконы. В процессе скитаний она освобождает рабов в ряде городов, покупает армию Безупречных воинов, становится королевой Миэрина и ведет борьбу с сектой асасинов под названием Дети Гарпии. Но на всем протяжении своих странствий она не забывает о главной цели. В 7 сезоне Дейенерис, уже умудренная опытом женщина, главная цель которой – свергнуть узурпаторов Железного трона и занять свое законное место, прибывает в замок Драконий Камень для переговоров с потенциальными союзниками и встречается там с Джоном Сноу. Тот присягает ей на верность, а она обещает ему помощь в борьбе с Армией Мёртвых. Если в первом сезоне посягательства Дейенерис на Железный трон выглядели более чем смехотворными, а шансы на реальное их воплощение – довольно призрачными, то к 8 сезону она достаточно "прокачалась" и превратилась в жёсткую правительницу, чтобы почти что безоговорочно верить её словам. А возмужавшие драконы становятся дополнительным аргументом в её пользу. Карлик Тирион - младший сын лорда Тайвина, брат Серсеи и Джейме. С самого начала он был закален жестокими подшучиваниям и издевательствами со стороны родных и придворных. Родившись в богатейшей семье, он преимущественно проводил время в лености, однако череда опасностей, потрясений и предательств научили его по максимуму использовать свои ум и хитрость. Несмотря на общую непривлекательность и вездесущую саркастичность этого персонажа, его личные переживания делают Тириона одним из самых человечных героев сериала. Его государственная деятельность начинается с того, что Тирион по прибытии в Королевскую Гавань становится Десницей короля. После нападения на столицу ему приходится проявить себя и в качестве воина, а впоследствии его назначают на роль казначея. Из-за интриг сестры Серсеи его обвиняют в убийстве ее сына, короля Джоффри, и, несмотря не невиновность, в итоге Тириона приговаривают к смертной казни. Шокированный неожиданной помощью своего брата Джейме, который спасает его, Тирион бежит от своей семьи и отравляется к Дейенерис Таргириен. Найдя Матерь драконов, он изъявляет желание помочь ей в возвращении Железного трона и становится её советником. Хотя Тирион пообещал Дейенерис, что не восстанет против неё и будет служить верой и правдой, судьба этого персонажа достаточно противоречива, чтобы быть в этом уверенным. Перипетии сюжета забрасывали его не только во дворцы и роскошные покои, но и на гладиаторские бои, в плен или в старые хижины, так что Фортуна может неожиданно и улыбнуться этому герою. Средний сын лорда Эддарда, правителя Севера, Бран является "темной лошадкой". Несмотря на довольно эпизодическое появление в сериале на протяжении всех сезонов, многие рассматривают именно Брана как вероятного правителя Семи королевств. В первом сезоне Джейме Ланнистер по воле случая делает Брана калекой. Лишенный возможности совершать ратные подвиги, он открывает в себе сверхъестественные способности – видит пророческие сны, прошлое и будущее, а также может вселяться в животных. После захвата Винтерфелла противниками, он был спасен своими друзьями, а потом вместе с ними отправляется за Стену на поиски Трёхглазого ворона, которого видит в своих снах. После встречи с ним Бран становится его учеником и узнает многое о прошлом своей семьи и друзей, а также о том, как возникла армия мертвых, угрожающая Семи Королевствам. После гибели учителя Бран неожиданно для себя становится новым Трёхглазым Вороном. В 7 сезоне Бран возвращается в Винтерфелл и отдает приказ отправить всем правителям Семи Королевств письма о наступлении армии Короля Ночи. Кроме того, именно Бран, благодаря своим способностям, узнает об истинном происхождении Джона Сноу. Бран является слишком непредсказуемым героем, чтобы строить догадки на его счёт. Хотя кто-то даже предполагает, что он является Королем Ночи, предводителем белых ходоков. Но можно сказать точно, что множество фанатов "Игры престолов" делают ставки на то, что именно он станет повелителем Вестероса. Санса, старшая дочь Эддарда Старка, за 7 сезонов перевоплотилась из влюбленной в наследника престола девочки в умудренную жизненным опытом даму. Этому поспособствовали два брака, гибель родственников и козни врагов. Но в начале саги Санса предстаёт кокетливой леди, которая ждёт свадьбы с сыном Серсеи, Джоффри Баратеоном. Она с радостью покидает родной Винтерфелл и вместе с отцом, новым Десницей короля, едет в Королевскую Гавань. Вскоре Эддарда казнят, и Санса начинает понимать, куда попала. Затем помолвку Сансы с Джоффри расторгают, но вместо свободы против её воли выдают замуж за Тириона Ланнистера. Вскоре ей удаётся сбежать, и она направляется к своей тетке Лизе в Долину Аррен. 
Спокойствие длится недолго - ведомая надеждой вернутся в Винтерфелл, Санса поддаётся уговорам и её снова выдают замуж, на этот раз за асоциального и токсичного Рамси Болтона. Этот брак ещё больше закаляет Сансу - она узнает, пожалуй, обо всех гранях жестокости. Впрочем, ей удаётся снова сбежать - на этот раз она отправляется на Стену, где встречает Джона Сноу и выступает за то, чтобы вместе с войсками Севера отвоевать родной Винтерфелл. Этому в немалой степени помогают приобретённые навыки переговоров и убеждений. После победы Санса показывает новую сторону себя - жестоко мстит мужу Рамси, изощрённо убивая его. В 7 сезоне Санса выполняет роль правительницы Винтерфелла - Джон Сноу направляется на Драконий Камень в поисках союзников и оставляет ее "за главную". После этого в замок прибывают ее брат и сестра - Бран и Арья. Но это лишь немного смягчает её натуру. Санса на всем протяжении сериала либо являлась, либо считалась (или надеялась на то, что станет) будущей королевой Семи Королевств. Кроме того, к 7 сезону она почувствовала вкус власти, а вместе с её далеко идущими амбициям, это дает весьма неплохие шансы на то, что она займёт Железный трон.]]></text>
</doc>
