<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727999</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727999</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 03:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МЧС объявило, что пик паводка в Хабаровском крае прошел</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Амур</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Амур у Хабаровска остановил свой рост и начал снижение, паводок смещается вниз по течению, сообщило ГУ МЧС по Хабаровском краю. В течение двух суток уровень воды должен упасть на 15-20 сантиметров. По данным Хабаровского центра по гидрометеорологии и мониторингу окружающей среды, на утро 22 сентября Амур у Хабаровска находился на отметке 622 см. За сутки уровень снизился на 6 см. Гребень паводка смещается вниз по течению, в ближайшие дни его прохождения ожидают в Комсомольске-на-Амуре. "На реке Амур у города Комсомольск-на-Амуре 26 сентября уровень воды ожидается 650-700 см. Отметка опасного явления - 650 см", - сообщает пресс-служба. Накануне туда была направлена аэромобильная группа спасателей. Предварительный ущерб от паводка в Хабаровском крае оценен в 60 млн рублей. Из них более половины (34 млн рублей) приходится на Хабаровский район. Одно из сел района - Корсаково-2 сильнее других пострадало от наводнения. Там затопило треть поселка - 29 жилых домов, 36 приусадебных и 199 дачных участков. Краевые власти намерены предметно рассмотреть вопрос переселения жителей с опасной территории. А также необходимости строительства дамбы - поселок попадает в зону паводка уже третий год подряд. Как сообщалось, действия органов самоуправления Корсаковского поселения в период паводка проверяет прокуратура Хабаровского края. В 10 районах региона, включая города Хабаровск и Комсомольск-на-Амуре действует режим ЧС.]]></text>
</doc>
