<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731995</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731995</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Харьягинском месторождении в НАО произошла утечка нефтепродуктов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ненецкий автономный округ</tag>
    <tag type="str">Харьягинское месторождение</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Утечка нефтесодержащей жидкости произошла на Харьягинском месторождении в Ненецком автономном округе (НАО) из-за разгерметизации недействующего трубопровода, сообщил губернатор региона Юрий Бездудный. "На данный момент известно, что произошла разгерметизация недействующего трубопровода. В результате на поверхность воды вылилась нефтесодержащая жидкость. Сейчас на участке выставлены боновые заграждения, применяются сорбенты", - написал Бездудный в своем телеграм-канале в воскресенье. Он отметил, что утром сотрудники Росприроднадзора, департамента природных ресурсов, Центра лабораторного анализа и технических измерений, а также природоохранной прокуратуры вылетели на место происшествия. Губернатор направил на место межведомственную группу. На месте работают 37 человек и 10 единиц техники. Пресс-служба ООО "ЛУКОЙЛ-Коми" подтвердила информацию об инциденте и проводимых работах по локализации утечки. "Отказ трубопровода зафиксирован в районе дюкерного перехода через р. Колва. Для его локализации была организована доставка боновых заграждений, техники и персонала с Харьягинского и других месторождений предприятия. Ведутся работы по сбору радужной пленки с помощью сорбента, а также постоянный мониторинг водной среды в районе инцидента и ниже по течению реки", - сообщает общество. Ранее Бездудный сообщал, что в субботу на поверхности воды реки Колва в районе Харьягинского месторождения была обнаружена радужная пленка. Компанией-недропользователем выставлено 150 метров бонового заграждения. Информацию о масштабах загрязнения в пресс-службе регионального управления МЧС "Интерфаксу" пока не смогли уточнить. Харьягинское нефтяное месторождение (Харьяга) расположено в Ненецком автономном округе. Общие запасы нефти оцениваются в 160,4 млн тонн, в контрактной зоне - 97 млн тонн. Часть месторождения разрабатывает "ЛУКОЙЛ", остальную часть - консорциум в рамках соглашения о разделе продукции (СРП).]]></text>
</doc>
