<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737405</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737405</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 09:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На сотрудника компании, подконтрольной мэру Томска, завели уголовное дело</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Томская область</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Томское пиво</tag>
    <tag type="str">Иван Кляйн</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Следственное управление СКР по Томской области возбудило уголовное дело о мошенничестве в отношении сотрудника ОАО "Томское пиво", сообщает пресс-служба ведомства. В 2016 году подозреваемый ввел в заблуждение томского бизнесмена и подготовил договор купли-продажи двух земельных участков в Томске, на основании которого "Томское пиво" смогло приобрести эту недвижимость по заниженной стоимости, говорится в пресс-релизе. Ущерб, причиненный предпринимателю, составил более 1 млн рублей. Уголовное дело возбудили по ч.4 ст.159 УК РФ (мошенничество в особо крупном размере), подозреваемого арестовали. В свою очередь информированный источник сообщил "Интерфаксу", что речь идет о начальнике юридического отдела "Томского пива" Вячеславе Литвине. Как сообщалось,  по делу о превышении полномочий  в пятницу, 13 ноября, был задержан, а в субботу  арестован  мэр Томска Иван Кляйн, которому подконтрольно ОАО "Томское пиво". Томский пивоваренный завод (с 1995 года - ОАО "Томское пиво") выпускает пиво и безалкогольную продукцию. По данным компании, семье мэра Томска Кляйна принадлежит 90,85% акций предприятия, в том числе, Кляйну - 51,02% (акции находятся в доверительном управлении его супруги, гендиректора Галины Кляйн), самой Галине - 9,83%; еще по 10% принадлежат их дочерям Марии, Наталье и Светлане.]]></text>
</doc>
