<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728656</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728656</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 17:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Страны Балтии расширили санкции в отношении властей Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Латвия, Литва и Эстония расширили санкции в отношении представителей белорусского руководства, ответственных за фальсификацию выборов и насилие над мирными участниками протестов. Литва и Эстония сообщили, что внесли в "черный список" 98 должностных лиц, а Латвия – 101. В него включены судьи и работники силовых структур, сообщили в пятницу агентству BNS в МИД Литвы. Глава ведомства Линас Линкявичюс заявил, что новый раунд санкций связан с прошедшей на этой неделе  инаугурацией  президента Александра Лукашенко. "Это самое малое, что мы можем сделать, реагируя на тех, кто избивал людей и, возможно, совершал преступления", - добавил министр. Также он выразил сожаление из-за промедления Евросоюза с введением общих санкций. "Мы продолжаем работу над тем, чтобы было и европейское решение", - отметил Линкявичюс. По его словам, ЕС должен и далее добиваться совместных санкций и консультироваться по вопросам помощи жертвам репрессий. В свою очередь, как сообщил министр иностранных дел Латвии Эдгар Ринкевич, "в санкционном списке Латвии 101 представитель белорусского руководства, им бессрочно запрещен въезд в Латвию". МИД Латвии подчеркивает, что "белорусские власти не изменили своего отношения к мирным протестам – продолжается дискредитация демонстраций, применение непропорциональной силы, блокировка сайтов независимых СМИ, возбуждаются уголовные дела и конфискуются носители информации". Тем временем в эстонском дипведомстве отмечают, что включенные в санкционный список лица "играют ведущие роли в фальсификации итогов выборов в Беларуси и применении насилия в отношении мирных манифестантов". "Им установлен запрет на въезд в Эстонию с 25 сентября 2020 года до 30 августа 2025 года", - сообщили в МИД. Глава МИД Эстонии Урмас Рейнсалу призвал власти Белоруссии "незамедлительно прекратить насилие над народом Беларуси" и потребовал "безо всяких условий освободить всех задержанных политических заключенных". В конце августа Латвия, Литва и Эстония  ввели санкции  в отношении Лукашенко и еще нескольких десятков должностных лиц. Евросоюз также рассматривает введение совместных санкций, однако решение  пока не принято  по причине дипломатических споров. США  и  Великобритания  также обещают ввести санкции в отношении белорусского режима.]]></text>
</doc>
