<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734511</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734511</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 11:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Долю бессимптомников с COVID-19 в Москве оценили в 45-50%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Елена Андреева</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Число бессимптомных случаев заболевания коронавирусом в Москве не снижается от общего числа заболевших и держится на уровне 50%, поэтому был усилен контроль за соблюдением мер профилактики коронавируса в транспорте и местах длительного пребывания москвичей, сообщила глава столичного Роспотребнадзора Елена Андреева. "Самое главное, что в структуре заболевших у нас количество бессимптомных форм не снижается, количество бессимптомных форм в среднем держится  (на уровне - ИФ)  от 45 до 50%. Именно поэтому были приняты такие меры по ограничению  (распространения коронавируса - ИФ)  в транспорте, были созданы мобильные бригады. Также мы оценивали какие риски есть в городе, чтобы снизить их максимально и ликвидировать", - сказала Андреева на заседании Мосгордумы в среду, добавив, что такими зонами риска были признаны все общественные пространства Она подчеркнула, что "транспорт в Москве является зоной повышенного риска". "9 млн пассажиров, которых перевозит ежедневно Московский метрополитен - это очень высокие риски и самое главное, что это длительное пребывание в контакте в одном вагоне лиц без средств индивидуальной защиты", - отметила руководитель столичного Роспотребнадзора. Именно поэтому, по ее словам, в транспорте был усилен контроль за соблюдением мер профилактики коронавируса - ношение масок и перчаток, а также соблюдение социальной дистанции. Кроме того, Андреева уточнила, что специалисты столичного Роспотребнадзора активизировали все надзорные мероприятия в местах массового скопления людей, таких как театры, кинотеатры, торговые центры, выставочные и музейные пространства. "То есть это те замкнутые пространства, где отмечается длительный контакт людей с возможными бессимптомными формами  (коронавируса - ИФ) . Потому что очень многие узнают о том, что они больны только в тот момент, когда идет тестирование", - добавила она.]]></text>
</doc>
