<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730439</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730439</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 17:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве вынесен первый приговор по статье о преступной иерархии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Шалва Озманов</tag>
    <tag type="str">Виктор Малюков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд приговорил к 11 годам колонии строгого режима "вора в законе" Шалву Озманова по нескольким статьям Уголовного кодекса, в том числе по новой статье о занятии высшего положения в преступной иерархии. "Московский городской суд вынес обвинительный приговор по уголовному делу в отношении 34-летнего ранее судимого уроженца г. Тбилиси Шалвы Озманова", - сообщили "Интерфаксу" в столичной прокуратуре в среду. С учетом позиции государственного обвинителя - заместителя прокурора Москвы Виктора Малюкова - суд приговорил Озманова к 11 годам в колонии строгого режима, сказал собеседник агентства. Озманов осужден за умышленное причинение тяжкого вреда здоровью с применением оружия, незаконные перевозку и ношение огнестрельного оружия и боеприпасов, а также по введенной в 2019 году статье 210.1 УК РФ о занятии высшего положения в преступной иерархии. Ранее по 210.1 УК РФ приговоров в Москве не было. В суде установлено, что летом 2014 года Озманов на автомойке выстрелил из незаконно приобретенного неустановленного огнестрельного оружия с самодельным стволом в администратора и ранил его в бедро. "Кроме того, установлено, что Озманов имеет уголовный статус так называемого вора в законе и занимает высшее положение в преступной иерархии", - сказали в столичной прокуратуре. В связи с этим преступники, имеющие более низкий криминальный статус, согласно существующим негласным нормам и правилам, "обязаны подчиняться его воле, указаниям и распоряжениям". "При этом он пользуется у лиц, придерживающихся криминальной идеологии, безоговорочным авторитетом и имеет сферу своего влияния на территории Московского региона и Краснодарского края", - подчеркнули в надзорном ведомстве. Обвинительное заключение по уголовному делу утвердил прокурор Москвы Денис Попов. Президент РФ  подписал закон  об ужесточении наказания для "воров в законе" 1 апреля 2019 года. Уголовный кодекс России был дополнен статьей "занятие высшего положения в преступной иерархии", которая предусматривает наказание в виде лишения свободы сроком от 8 до 15 лет с возможным штрафом до 5 млн рублей. Закон исключает возможность условного осуждения.]]></text>
</doc>
