<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736044</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736044</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: суббота, 7 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Гибель ведущего НТВ в Подмосковье, новый глава омского Минздрава и новые подробности нападения на священника в Лионе</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Американские телеканалы заявили о победе Джо Байдена на выборах президента.  Это  прогнозные данные , по которым демократ набирает более 270 необходимых голосов выборщиков. Дональд Трамп заявил, что выборы  далеки от завершения . -  В России коронавирус выявлен еще у 20 396 человек.  В Москве прирост составил  5 829 случаев , в столичные больницы за сутки попали  более 1,4 тыс. пациентов  с COVID-19. -  В Подмосковье   В крушении  погибли  ведущий телеканала НТВ Александр Колтовой и его жена. Возбуждено  уголовное дело . -  Еще в пяти странах отследили связь случаев COVID с норковыми фермами.   Речь идет  об Испании, Италии, Нидерландах, США и Швеции. -  Новым главой Минздрава Омской области стал главврач больницы, где лечили Навального.   Александр Мураховский  возглавлял больницу скорой медпомощи №1, а в начале октября стал еще и врио главврача городской больницы №1 имени Кабанова. -  Состоялась церемония подключения первого энергоблока БелАЭС к объединенной энергосистеме Белоруссии.  Александр Лукашенко заявил, что Белоруссия становится  ядерной державой , а также предложил гендиректору "Росатома" Алексею Лихачеву создать в стране  "дочку" российской госкорпорации . -  Причиной нападения на священника в Лионе стала ревность.  Le Parisien сообщила о  задержании  грузина, который приревновал к священнослужителю свою русскую подругу.]]></text>
</doc>
