<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727381</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727381</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 13:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд ЕС отклонил апелляцию "Роснефти", признав обоснованность санкций</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Европейский суд отклонил апелляцию компании "Роснефть" на экономические санкции Евросоюза, введенные в 2014 году, пишет Deutsche Welle со ссылкой на решение суда. Таким образом, санкции ЕС в отношении компании остаются в силе. "В своем сегодняшнем решении Европейский суд отклонил апелляцию компаний ( группы "Роснефть" - ИФ ) в полном объеме", - цитирует издание сообщение суда. "Роснефть" подала иск к властям Великобритании о правомерности секторальных санкций ЕС, введенных против России в 2014 году. По мнению "Роснефти", Великобритания трактовала их слишком широко, что привело к дополнительным неоправданным ограничениям для работы компании на международных рынках. Однако в январе 2015 года Высокий суд Лондона направил иск "Роснефти" в Суд ЕС, так как российская компания оспаривает постановления Евросоюза и у британского суда нет полномочий выносить решение об их правомерности. "Роснефть" оспаривает европейские санкции в отношении нефтяного сектора, которые ограничивают поставки товаров и услуг для использования в арктических, глубоководных и сланцевых поисках и в производстве нефти в России. Кроме этого, компания оспаривает положения о ценных бумагах и кредитовании, ограничивающие предоставление финансирования и услуг по торговле акциями определенным российским компаниям, в том числе нефтяным. В 2018 году Общий суд ЕС (первая инстанция) отклонил иски ряда российских компаний, просивших отменить экономические санкции, введенные против них Евросоюзом.]]></text>
</doc>
