<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737591</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737591</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 02:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Верховный суд Пенсильвании отклонил иск предвыборного штаба Трампа по выборам в Филадельфии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Пенсильвания</tag>
    <tag type="str">Филадельфия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Верховный суд Пенсильвании отклонил иск предвыборного штаба президента США Дональда Трампа, в котором утверждалось, что его представители были незаконно лишены возможности наблюдать должным образом за подсчетом голосов в Филадельфии. "Мы пришли к выводу, что совет не действовал вопреки закону при разработке своих правил, регулирующих размещение представителей кандидатов, поскольку избирательный кодекс не определяет минимальные параметры расстояния для размещения таких представителей", - говорится в постановлении суда. Ранее штаб Трампа подал в суд на избирательный совет Филадельфии. В иске утверждалось, что наблюдатели были вынуждены стоять слишком далеко - около 4,5-5 метров, что не позволило им эффективно выполнять свои обязанности. Суд первой инстанции штата отклонил доводы кампании. Но промежуточный апелляционный суд отменил данное решение и постановил разрешить представителям избирательной кампании наблюдать за процессом на расстоянии 1,8 метров. Филадельфийский совет подал апелляцию в Верховный суд штата, который вынес решение в его пользу во вторник. Это поражение стало последним в серии разочаровывающих судебных решений для предвыборного штаба Трампа. Пока юридические усилия его команды не привели к отмене результатов выборов и не помогли доказать ни одного факта мошенничества, о которых заявлял действующий президент. Кандидат от Демократической партии Джо Байден, объявивший о своей победе на выборах президента США, после подсчета 99% бюллетеней опережает Трампа почти на 73 тыс. голосов. Трампу для того, чтобы остаться у власти на второй срок, нужно добиться пересмотра в свою пользу итогов выборов минимум в трех штатах. В этом плане перед ним - более сложная задача, нежели у Джорджа Буша-младшего в 2000 году. Тогда споры касались только одного штата: Флориды. Буш в итоге был избран президентом решением верховного суда и с перевесом всего в один голос.]]></text>
</doc>
