<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729457</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729457</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 10:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Delivery Club запустил доставку нерецептурных лекарств из аптек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Delivery Club</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Сервис доставки еды Delivery Club, входящий в портфель активов Сбербанка и Mail.ru Group в сфере такси и фудтеха, запустил тестовую доставку лекарств из аптек, говорится в пресс-релизе компании. Техническим партнером проекта является агрегатор товаров из аптечных сетей "Все аптеки" (является частью экосистемы Mail.ru Group). На тестовом этапе доставка лекарств будет доступна в Москве и Санкт-Петербурге из аптечных сетей "Доктор Столетов", "Озерки", "Самсон Фарма" и Superapteka. Речь идет о безрецептурных лекарствах, которые не требуют особых условий хранения, а также о сопутствующих товарах – всего к заказу доступно около 2,5 тыс. товарных наименований в зависимости от конкретной аптеки. Доставлять лекарства будут курьеры Delivery Club. В будущем география проекта и количество аптечных сетей могут быть увеличены за счет возможностей "Все аптеки" – к сервису подключено 34 тыс. аптек по всей РФ, 50% всех аптечных сетей страны. Выручка Delivery Club в 2019 году составила 4,46 млрд рублей, по итогам I полугодия 2020 года – 4,32 млрд рублей. К сервису подключено свыше 30 тыс. заведений общественного питания более чем в 250 городах страны, ежемесячно Delivery Club выполняет более 5,5 млн заказов. Mail.Ru Group развивает агрегатор "Все аптеки" с 2018 года. Сервис помогает выбрать и заказать в ближайшую аптеку лекарства, витамины, БАДы, медицинские изделия и приборы, средства гигиены, косметику, товары для мам и малышей. К заказу доступен ассортимент из 60 тыс. товаров.]]></text>
</doc>
