<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728880</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728880</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 09:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подешевела до $41,64 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Vitol</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Baker Hughes</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Котировки нефти снижаются в понедельник на сохраняющейся неопределенности перспектив спроса при сигналах роста добычи в Ливии. К 8:10 по московскому времени ноябрьские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на $0,28 (0,67%), до $41,64 за баррель. В пятницу Brent подешевела на $0,02 (0,05%). Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели на Нью-йоркской товарной бирже (NYMEX) на $0,32 (0,8%), до $39,93. За предыдущую сессию контракт подешевел на $0,06 (0,2%). На прошлой неделе Brent подешевела на 2,9%, WTI - на 2,6%. Потенциал подъема стоимости нефти в четвертом квартале ограничен, поскольку темпы восстановления мировой экономики замедляются из-за возобновившегося роста заболеваемости COVID-19 и повторного введения отдельных карантинных мер, заявил член правления нефтетрейдера Vitol Крис Бейк на конференции Gulf Intelligence в Дубае. Тем временем, Ливия увеличила добычу нефти почти втрое - до 250 тыс. баррелей в сутки (б/с) - после снятия блокады с ряда нефтяных месторождений, сообщил Bloomberg со ссылкой на информированные источники. По их словам, в местных портах собираются суда, которые загружаются нефтью из хранилищ, что освобождает резервные ёмкости в расчете на дальнейший рост добычи. "Структура нефтяного рынка в данный момент указывает на "медвежий" тренд", - отмечает экономист Oversea-Chinese Banking Corp. в Сингапуре Хоуи Ли. Крупные страны рассматривают возможность возврата ограничений для туризма, и это главный катализатор снижения цен на нефть, говорит Ли. Данные американской нефтесервисной компании Baker Hughes, опубликованные в минувшую пятницу, указали на рост буровой активности в США. Количество действующих нефтяных добывающих установок на прошлой неделе увеличилось на четыре единицы - до 183 установок.]]></text>
</doc>
