<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">742011</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/742011</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 18:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские космонавты начали прививаться от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Российские космонавты и сотрудники Центра подготовки космонавтов начали прививаться от коронавируса, сообщили в "Роскосмосе". В госкорпорации отметили, что в пятницу утром в медико-санитарную часть № 2 Звездного городка приехали космонавты Олег Артемьев и Николай Чуб для прохождения первого этапа вакцинации. Также привились несколько сотрудников ЦПК, непосредственно взаимодействующих с космонавтами в процессе тренировок. По мнению космонавта Артемьева, прививаться нужно "обязательно и без опасений". "Болезнь страшная. Многие из моих друзей перенесли ее очень тяжело", - отметил космонавт. "Через три недели космонавтам Олегу Артемьеву и Николаю Чубу, а также сотрудникам, прошедшим первый этап вакцинации, предстоит вторая прививка. За состоянием вакцинируемых будут следить врачи МСЧ №2 и медицинские специалисты Центра подготовки космонавтов", - добавили в "Роскосмосе". 10 декабря глава госкорпорации Дмитрий Рогозин сообщил, что за время пандемии среди работников космической отрасли было выявлено более 13 тыс. случаев коронавируса, 78 человек скончались. Среди них - генконструктор Ракетно-космической корпорации (РКК) "Энергия", один из создателей МКС  Евгений Микрин . Ранее в госкорпорации сообщили, что всего в России на предприятиях "Роскосмоса" работают более 200 тысяч человек. В связи с пандемией коронавируса были введены повышенные меры безопасности при подготовке к отправке экипажей на МКС. Космонавты и астронавты были практически полностью изолированы от окружающих, допущенные к работе с ними сотрудники наземных служб проходили постоянный контроль. Экипаж отправился в космос без традиционных проводов родственниками и друзьями. Кроме этого, была отменена часть мероприятий, ограничено участие СМИ, а пресс-конференции экипажей проходили в онлайн-режиме. Ранее глава ФМБА России Вероника Скворцова сообщила, что на объектах госкорпорации "Роскосмос" был введен особый противоэпидемический режим, благодаря которому "за период эпидемии не было допущено инфекционных вспышек".]]></text>
</doc>
