<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736417</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736417</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 14:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнесмену, избитому в ходе полицейской операции, выплатят 50 тыс. руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Казань</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Татарстан</tag>
    <tag type="str">Набережные Челны</tag>
    <tag type="str">Зона права</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Ново-Савиновский районный суд Казани частично удовлетворил иск к федеральной казне предпринимателя Сергея Федосова, избитого прикладом автомата в ходе полицейской операции в адвокатском офисе, сообщает правозащитная организация "Зона права" со ссылкой на адвоката пострадавшего Диану Файзуллину. Предприниматель требовал 1 млн рублей "за перенесенные физические и нравственные страдания". "МВД и Минфин России (в солидарном порядке) должны выплатить пострадавшему 50 тысяч рублей", - говорится в сообщении. По информации правозащитников, в августе 2016 года сотрудники отдела по борьбе с организованной преступностью управления угрозыска МВД по Татарстану Тимур Гарифуллин и Ильгам Сафин ворвались в коллегию адвокатов Набережных Челнов (Татарстан). Как сообщает "Зона права", полицейские повалили на пол трех адвокатов и надели на них наручники. Двух клиентов, которые находились в помещении в тот момент, силовики избили. В частности, Федосова три раза ударили прикладом автомата и надели на него наручники, говорится в пресс-релизе. В 2018 году Верховный суд Татарстана признал Тимура Гарифуллина и Ильгама Сафина виновными в превышении должностных полномочий с применением насилия и специальных средств (ч. 3 ст. 286 УК РФ). Они получили по 5 и 6 лет лишения свободы условно и лишились звания "майор полиции".]]></text>
</doc>
