<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738975</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/738975</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 14:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Коронавирус у баскетболистов сборной России не подтвердился</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">баскетбол</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Новые тесты на коронавирус, взятые у членов сборной России по баскетболу в Таллине, не подтвердили наличие у них заболевания, сообщает пресс-служба Российской федерации баскетбола (РФБ). "Находившиеся на изоляции члены команды получили разрешение выходить из своих номеров после того, как наличие вируса в их организме не было подтверждено", - говорится в сообщении. Ранее стало известно, что сборная России по баскетболу, которая прибыла в Таллин на матч, сутки провела в изоляции из-за положительного теста на коронавирус одного из игроков национальной команды. Сборная России готовится к матчам второго квалификационного "окна" Евробаскета-2022. В пятницу утром команда приступила к тренировкам в полном составе. Два члена команды, чья изоляция после приезда в Таллин затянулась на лишние сутки из-за подозрительных тестов на коронавирус, накануне прошли третье за три дня исследование и по его результатам были допущены к тренировочному процессу. Теперь в составе главной команды страны все 13 игроков, приехавших в Таллин: защитники - Евгений Бабурин ("Нижний Новгород"), Максим Григорьев ("ПАРМА"), Михаил Кулагин ("Енисей"), Григорий Мотовилов ("Локомотив-Кубань"), Иван Стребков ("Нижний Новгород"); форварды - Павел Антипов (УНИКС), Никита Балашов ("Восток-65"), Евгений Валиев (без клуба), Андрей Воронцевич (без клуба), Станислав Ильницкий ("Локомотив-Кубань"), Андрей Лопатин (ЦСКА), Владислав Трушкин ("Зенит") и центровой Владимир Ивлев ("ПАРМА"). В субботу сборная России проведет первый матч в Таллине - против Эстонии (начало - в 21:30 мск), 30 ноября сыграет с Италией (17:00).]]></text>
</doc>
