<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728556</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728556</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 10:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Facebook заблокировал три сети аккаунтов, связанных с Россией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">Instagram</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Facebook объявила об удалении трех сетей аккаунтов в принадлежащих ей соцсетях за нарушение политики американской компании в отношении иностранного или правительственного вмешательства, об этом сообщается  на сайте Facebook . Сети аккаунтов, которые, как утверждают в Facebook, создали пользователи из России, были удалены за нарушение политики компании, "запрещающей правительственное или иностранное вмешательство, являющееся скоординированным фиктивным поведением (CIB) в интересах зарубежной или правительственной организации", поясняется в сообщении. Специалисты компании удалили в общей сложности 214 пользователей соцсети Facebook, 35 страниц и 18 групп в этой сети, а также заблокировали 34 аккаунта в Instagram. Активность этих пользователей и групп была нацелена преимущественно на темы Сирии и Украины, в меньшей степени на темы, связанные с Турцией, Японией, Арменией, Грузией, Белоруссией и Молдавией, заявили в Facebook. Небольшая доля активности этих пользователей также была направлена на Великобританию и США. "Люди, стоящие за этой кампанией, публиковали сообщения на многих языках, включая английский, украинский, русский и арабский, так как они приспосабливали свою активность под каждую конкретную аудиторию", - отмечают в американской компании. В Facebook заявили, что владельцы таких аккаунтов вводили в заблуждение других пользователей соцсетей, выдавая себя за журналистов или граждан тех стран, на которых была нацелена их дезинформационная кампания. Такие аккаунты, как отмечают в компании, часто писали о новостях в мире и текущих событиях, таких как гражданская война в Сирии, конфликт на юго-востоке Украины, они также затрагивали тему НАТО, геополитические проблемы Азиатско-Тихоокеанского региона, политические события в странах Балтии, Украине, России, Белоруссии, США и других государствах. В Facebook также сообщили, что за последние три года компания выявила и удалила из своих соцсетей свыше 100 подобных сетей, участники которых демонстрировали скоординированное фиктивное поведение.]]></text>
</doc>
