<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740442</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740442</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 17:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС и Великобритания урегулировали "ирландский вопрос" в рамках Brexit</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Ирландия</tag>
    <tag type="str">Brexit</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Сопредседатели совместного комитета ЕС-Великобритания зампред Еврокомиссии Марош Шефчович и глава секретариата кабинета министров Великобритании Майкл Гоув объявили о достижении согласия по Ирландии и Северной Ирландии. "После интенсивной и конструктивной работы ЕС и Великобритании в течение последних недель два сопредседателя теперь могут объявить о своем принципиальном согласии по всем вопросам, в частности, в отношении протокола по Ирландии и Северной Ирландии", - говорится в распространенном во вторник сторонами документе об итогах состоявшейся накануне встречи. В заявлении сообщается, что сопредседатели провели 7 декабря политическое совещание для решения остающихся вопросов, связанных с выполнением соглашения о Brexit. "Важно обеспечить полное действие соглашения о выходе (Великобритании из ЕС), в частности, протокола по Ирландии и Северной Ирландии, в конце переходного периода, то есть с 1 января 2021 года. Протокол защищает соглашение Страстной пятницы (Белфастское) во всех его аспектах, поддерживая мир, стабильность и процветание на острове Ирландия", - отметили Шефчович и Гоув. Они сообщили, что достигли принципиального согласия, в частности, по таким вопросам, как пункты пограничного контроля, в том числе специально предназначенные для проверки животных, растений и производных от них и других продуктов, а также как разъяснение о применении государственной помощи в соответствии с положениями протокола. Согласован ряд решений, которые совместный комитет должен принять до 1 января 2021 года. В частности, это касается "практических договоренностей относительно присутствия ЕС в Северной Ирландии". В документе разъясняется, что это принципиальное соглашение и вытекающие из него проекты текстов теперь пройдут соответствующие внутренние процедуры в ЕС и Великобритании. "Как только это будет сделано, состоится пятое регулярное заседание совместного комитета ЕС-Великобритания для их официального принятия. Это произойдет в ближайшие дни и до конца года", - сообщается в заявлении Шефчовича и Гоува.]]></text>
</doc>
