<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740677</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740677</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 09:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"ЭльгаУголь" и "Колмар" столкнулись с проблемой доставки угля по ж/д</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЭльгаУголь</tag>
    <tag type="str">Колмар</tag>
    <tag type="str">Якутия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - Компании "ЭльгаУголь" (разрабатывает Эльгинское угольное месторождение в Якутии) и "Колмар" (месторождения Нерюнгринского района Якутии) испытывают проблемы с доставкой своей продукции по железной дороге из-за нехватки провозных мощностей, сообщил вице-премьер, полномочный представитель президента РФ в Дальневосточном федеральном округе Юрий Трутнев. "Целый ряд компаний и инвесторов, прежде всего связанных с угольными производствами, испытывают сложности с провозными мощностями. Это проекты компаний "ЭльгаУголь", "Колмар", "ВаниноТрансУголь" (угольный терминал "Колмара" в Хабаровскому крае - ИФ). В некоторых случаях это связано с модернизацией определенных участков железной дороги, в некоторых - с другими (проблемами - ИФ)", - сказал он на заседании совета при полпреде президента в ДФО в четверг во Владивостоке. Вице-премьер напомнил, что существует программа модернизации БАМа и Транссиба в целях расширения их пропускных способностей. "Эти проблемы должны быть синхронизированы: провозные способности железной дороги должны соответствовать интересам инвестиционных проектов. В противном случае получается, что люди вкладывают деньги, а предприятия работают не на полную мощность и терпят убытки. Мы сегодня попросили министерство транспорта, РЖД, Минэнерго всем вместе поговорить о том, как этого добиться", - отметил Трутнев. Ранее сообщалось, что "А-Проперти" Альберта Авдоляна планирует в 2021 году довести мощность Эльгинского месторождения до 18 млн тонн угля в год. В ноябре "ЭльгаУголь" нарастила объемы добычи и отгрузки угля до 1 млн тонн в месяц. Провозная способность железной дороги "Эльга-Улак" была увеличена до 12 млн тонн в год. Губернатор Кемеровской области Сергей Цивилев в октябре заявил, что добыча угля в Кузбассе по итогам 2020 года может заметно сократиться. "У нас наблюдается снижение добычи из-за проблем с вывозом (угля по железной дороге - ИФ). По итогам ожидается просадка на уровне 10%. Сегодня есть серьезный дефицит провозных мощностей на Транссибе", - говорил он.]]></text>
</doc>
