<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707653</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707653</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 15:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жителей ингушского Карабулака будут эвакуировать из-за паводка на Сунже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
    <tag type="str">Карабулак</tag>
    <tag type="str">Сунжа</tag>
    <tag type="str">Сунженский район</tag>
    <tag type="str">МЧС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - В Карабулаке начали эвакуировать людей из-за угрозы наводнения. Из-за непрерывных ливней вода в реке Сунжа поднялась выше критического уровня, сообщили в пресс-службе мэрия. Первыми будут эвакуированы жильцы домов на Заречной улице. Спасатели через громкоговорители призывают граждан временно перебраться в безопасные районы, а чиновники мэрии проводят подворовый обход, доводя до жителей рекомендации местных властей. Горожане, проживающие не только в этом районе, но и на улицах Балкоева, Больничная, Дзаурова, ранее были предупреждены, что нужно готовиться к возможной эвакуации и собирать документы и вещи первой необходимости. В Карабулаке введен режим повышенной готовности в связи с ухудшением паводковой обстановки. В МЧС ожидают, что вода в Сунже продолжит подниматься в ближайшие часы и до конца суток 8 мая. В мэрии считают, что в городе может затопить низменные и прибрежные участки, размыть берега реки, могут быть подмыты опоры мостов и ЛЭП и повреждены дренажно-коллекторские системы. Возникла угроза затопления 116 домов на четырех улицах, где живут 618 человек. Также могут погибнуть содержащиеся там животные. Власти Сунженского района приступили к ликвидации последствий непрекращающихся ливней. Сильнее всего пострадало поселение Троицкое, где наводнение подтопило дома на трех улицах, занесло мусором и повредило мосты и уничтожило посевы. По всему району подтоплены десятки домов, участки улиц населенного пункта Нестеровское, предгорных сел Галашки и Алхасты. Сейчас муниципальные власти оценивают нанесенный ущерб, главы сельских поселений принимают меры для устранения заторов в руслах реки Сунжа, очистки сточных каналов. Глава района Магомет Дзейтов с утра находится на местах, наиболее пострадавших в результате ЧП.]]></text>
</doc>
