<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741886</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741886</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 09:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Австралийские власти пытаются сдержать вспышку COVID в районе Сиднея</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новый Южный Уэльс</tag>
    <tag type="str">Сидней</tag>
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Власти австралийского штата Новый Южный Уэльс призвали сотни тысяч жителей Сиднея три дня оставаться дома в связи с тем, что в этом районе после периода относительно благополучной эпидемиологической ситуации были зафиксированы 28 случаев коронавируса COVID-19, сообщают в пятницу западные СМИ. "Если мы сможем справиться с этим в течение следующих двух-трех дней, мы все сможем гораздо лучше провести Рождество", - заявила премьер-министр штата Глэдис Береджиклян. Она предупредила, что, если обстановка будет ухудшаться, штату могут потребоваться новые ограничительные меры, и что все население Сиднея - более 5 млн человек - должно проявлять крайнюю бдительность. В районе Сиднея закрывают 21 пляж. Однако ношение масок в Сиднее пока что остается добровольным - на фоне того, как в течение месяцев суточное количество случаев заражения в Австралии оставалось на очень низком или нулевом уровне, а внутренние перемещения по стране вернулись практически к нормальному уровню. По данным СМИ, большинство случаев COVID-19 в Новом Южном Уэльсе связано с Авалон-Бич - пригородом Сиднея. Однако анализ генома вируса указал на его вероятное происхождение с территории США: как он начал распространяться в Сиднее, пока неясно. Так, СМИ напоминает, что лица, прибывающие в Австралию из-за рубежа, в целях безопасности помещаются в карантин. Тем временем, власти ряда других штатов страны стали требовать карантин от лиц, прибывающих из Нового Южного Уэльса. В Австралии с населением в 25,7 млн человек за время пандемии выявили примерно 28 тыс. случаев коронавируса, скончались 908 инфицированных.]]></text>
</doc>
