<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708902</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708902</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 21:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аналитики посчитали, что глава Amazon может стать первым в мире триллионером</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Amazon</tag>
    <tag type="str">Джефф Безос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Состояние основателя и главного исполнительного директора Amazon.com Джеффа Безоса может превысить $1 трлн в 2026 году, согласно расчетам консалтинговой фирмы Comparisun. Таким образом, он станет первым в мире триллионером. Глава крупнейшего в мире интернет-ритейлера остается богатейшим человеком даже после того, как в результате недавнего развода потерял часть состояния. В Comparisun проанализировали рыночную стоимость 25 наиболее дорогих компаний на Нью-Йоркской фондовой бирже, а также состояние 25 богатейших людей. После этого эксперты рассчитали средний процентный подъем обоих показателей за последние пять лет и предположили аналогичные темпы роста в будущем, сообщает MarketWatch. Исходя из этого чистая стоимость активов Безоса достигнет отметки в $1 трлн быстрее всего. В 2026 году ему будет 62 года. Далее следует глава одной из крупнейших компаний-застройщиков в Китае Evergrande Group Сюй Цзяинь (или Хуэй Ка Янь), состояние которого может достичь этого уровня в 2027 году, когда ему будет 68 лет. Основатель китайского интернет-гиганта Alibaba Group Holding Ltd. (SPB: BABA) Джек Ма может войти в этот список третьим в 2030 году в возрасте 65 лет. В отчете отмечается, что всего 11 из 25 богатейших людей мира имеют реальные шансы стать триллионерами до конца жизни. В их число входит также основатель и глава Facebook Inc. Марк Цукерберг - в 2036 году, когда ему будет 51 год.]]></text>
</doc>
