<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731273</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731273</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 14:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд прекратил административное дело покончившей с собой журналистки Славиной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
    <tag type="str">Koza.Press</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Евгений Губин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - В Нижнем Новгороде Нижегородский районный суд прекратил административное дело в отношении главного редактора "Koza.Press" Ирины Славиной в связи с ее смертью, сообщил ее адвокат Евгений Губин. Он оспаривал штраф мирового судьи за якобы недостоверную информацию о коронавирусе. "Мы просили прекратить дело в связи с отсутствием состава административного правонарушения, однако суд прекратил дело в связи со смертью Ирины", - сказал Губин. Ранее глава международной правозащитной группы "Агора" Павел Чиков сообщал, что мировой судья судебного участка №8 Нижегородского района оштрафовал журналистку на 65 000 рублей по ч.9 ст.13.15 КоАП. Судья счел фейком публикацию "Koza.Press" от 24 марта о том, что один из руководителей Академии самбо в городе Кстово Нижегородской области контактировал с десятками людей, в том числе с посетителями Академии, являясь заболевшим коронавирусом". В полиции тогда получили ответ из Кстовской центральной райбольницы о том, что "пациент находился по месту жительства с соблюдением мер режима самоизоляции, на рабочем месте и других общественных местах он не появлялся". Полицейские решили, что Славина "распространила заведомо недостоверную общественно значимую информацию под видом достоверной", тем самым "создала угрозу причинения вреда жизни и здоровью граждан". Славина  покончила с собой  в центре Нижнего Новгорода 2 октября. Днем ранее у нее дома  прошел обыск  по делу о нежелательной организации, оперативники изъяли у семьи технику и носители информации. В СК по Нижегородской области  затем указали,  что смерть Славиной нельзя связывать с обыском, поскольку по этому делу она была только свидетелем.]]></text>
</doc>
