<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734654</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734654</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 21:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отказал в аресте подозреваемого в краже из коттеджа убитого бизнесмена Петрова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Ленинградская область</tag>
    <tag type="str">Выборг</tag>
    <tag type="str">Александр Петров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Приморский районный суд Петербурга отказал следствию в заключении под стражу местного жителя Анатолия Михальцова, подозреваемого в крупной краже, сообщила в среду объединенная пресс-служба судов города. Михальцова освободили из-под стражи в зале суда. По версии следствия, Михальцов и иные неустановленные лица, в период с 13:00 9 октября по 10:00 12 октября, действуя умышленно и по предварительному сговору, повредили замок двери дома бизнесмена и муниципального депутата Александра Петрова в поселке Великое Выборгского района Ленинградской области, и похитили имущество на сумму более 20 млн 370 тыс. рублей. Михальцов был задержан 27 октября. Суд изучил все материалы и указал, что в них отсутствуют какие-либо сведения, позволяющие сделать вывод о причастности Михальцова, говорится в пресс-релизе. Так, согласно сообщению, выяснилось, что у человека, признанного потерпевшим по делу (имя не называется), отсутствует доверенность на представление интересов Петрова, а его показания не содержат информации о совершении деяния подозреваемым. Также Михальцов, по материалам следствия, подозревается в краже одной суммы, а в протоколе допроса потерпевшего значится другая сумма. Вопрос нахождения Михальцова в икриминируемые даты совершения преступления вообще не выяснялся следствием, добавили в пресс-службе. Как сообщалось, тело муниципального депутата Выборга и бизнесмена Петрова с  огнестрельным ранением груди  было обнаружено 24 октября в Выборгском районе Ленинградской области. Следствие считает, что это заказное убийство.]]></text>
</doc>
