<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734115</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734115</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 08:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Союзмультфильм" выбрал образ зайца в перезапуске "Ну, погоди!"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Союзмультфильм</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 октября. INTERFAX.RU - Киностудия "Союзмультфильм" представила визуальный образ зайца из перезапуска мультфильма "Ну, погоди!", сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе киностудии. "Наша творческая группа долго искала современное воплощение озорного героя, было создано более 30 вариаций образа, важно было найти баланс характерных черт персонажа, а также сохранить преемственность с классической версией: так, например, у нашего Зайца тот же цвет глаз", - рассказала генеральный продюсер киностудии "Союзмультфильм" Юлия Осетинская, слова которой привели в пресс-службе. Директор Киностудии "Союзмультфильм" Борис Машковцев также отметил, что в целом образ по форме получился очень мягким. "Если вы посмотрите на нашего Волка, то увидите гораздо больше ломаных, заостренных линий, а вот образ Зайца – в противовес ему – по контурам мягкий, округлый – это с одной стороны очень милый персонаж, но не без присущих ему "хитринки" и находчивости", - сказал руководитель студии, которого цитирует пресс-служба. Образ зайца стал более современным, на смену шортам и зеленой футболке пришли укороченные брюки и голубое поло. Также заяц будет носить "умные" часы. Работу над перезапуском "Ну, погоди!" "Союзмультфильм" начал в 2020 году. Предполагается, что новый мультсериал будет не прямым продолжением классической версии, а актуальным прочтением истории с сохранением традиционного бездиалогового жанра гэговой (основанной на нелепых ситуациях) комедии. Мультфильм будет выполнен в технике 3D, на данный момент запланирован выпуск 52 серий "Ну, погоди!" Первая серия перезапуска выйдет  зимой этого года . Персонажа Волка, который в новом мультсериале откажется от курения, озвучит российский актер Гарик Харламов, а персонажа зайца - телеведущий  Дмитрий Хрусталёв . В сериале также появятся новые персонажи второго плана - барсук Тим, ежик Шу и косуля Уля.]]></text>
</doc>
