<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">651668</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/651668</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-22 14:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вопрос о наказаниях после кражи картины Куинджи из Третьяковки закрыт</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковка</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
    <tag type="str">Ольга Голодец</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 февраля. INTERFAX.RU - Вопрос о дисциплинарных мерах в связи с кражей картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" в Третьяковской галерее закрыт, заявила в пятницу вице-премьер РФ Ольга Голодец. "Прошли кадровые изменения. В том числе в Минкультуры появился заместитель министра по безопасности. Он представил программу с учетом внедряемых в музеях (охранных) систем, тренингов персонала. В некоторых музеях уже установлена новая система охраны и безопасности. Это все в рамках бюджета, не такие большие деньги", - сказала Голодец в пятницу, отвечая на соответствующий вопрос "Интерфакса". Ранее глава Минкультуры Владимир Мединский объявил гендиректору Третьяковской галереи Зельфире Трегуловой  выговор . Смотритель музея, при котором произошла кража,  был уволен . Голодец сообщила 14 февраля, что основная сфера ответственности нового заместителя министра культуры РФ - безопасность, и он уже представил предложения. "Неделю назад в Минкультуры назначен новый заместитель министра, отвечающий в первую очередь за систему безопасности. Он уже представил серьезные комплексные предложения", - сказала Голодец в эфире телеканала НТВ. Она заметила, что "в современном мире система безопасности должна быть принципиально другой, должна опираться на технические средства, которыми мы располагаем и на новые возможности, которые дают эти средства". По ее словам, эта новая система "где-то установлена, где-то доустанавливается", а по всем музеям идут тренинги, чтобы "повысить настороженность персонала". 8 февраля был назначен новый замминистра культуры России Николай Овсиенко, однако Минкультуры заявляло, что он будет курировать вопросы кадров, науки и образования, наград. 27 января из Третьяковской галереи была украдена картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым". Похититель снял ее со стены, вынул из рамы и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. На следующий день подозреваемый в хищении картины был задержан, а 1 февраля утром она вернулась в экспозицию. После инцидента Минкультуры приняло решение провести проверку безопасности федеральных музеев и разослало соответствующие рекомендации в регионы.]]></text>
</doc>
