<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735951</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735951</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 18:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник заявил, что РФ присоединится к ответным санкциям Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - В Москве ожидают, что Белоруссия введет ответные меры в связи с расширением санкционного списка ЕС, причем меры, принятые Минском, будут действовать и на территории РФ, сообщил "Интерфаксу" в пятницу российский источник. "Следует ожидать, что белорусы будут вводить ответные меры. А поскольку у нас с белорусами единый стоп-лист, соответственно, все фигуранты белорусского стоп-листа попадут и в российский", - сказал собеседник агентства. Он отметил, что 5 ноября истек срок пребывания Александра Лукашенко у власти по итогам предыдущих выборов. "Получается, Евросоюз дождался истечения срока этих полномочий в прошлой каденции, чтобы объявить санкции в отношении Лукашенко. Тем самым они показывают, что точно не признают его в этом качестве", - добавил источник. По его словам, такое решение не будет способствовать улучшению отношений ЕС и Белоруссии. Как сообщалось, Совет ЕС своим решением в пятницу утвердил дополнительный  санкционный список  по Белоруссии, в который включены 15 должностных лиц страны, в том числе президент Лукашенко. "Ввиду серьезности ситуации в Белоруссии из-за продолжающихся репрессий против гражданского общества и активистов оппозиции Александр Лукашенко и 14 других лиц должны быть включены в список физических и юридических лиц, в отношении которых применяются ограничительные меры", - сообщается в публикации в "Официальном журнале" Евросоюза. Санкционными мерами являются замораживание финансовых активов в ЕС и запрет на выдачу виз в страны Евросоюза указанным в списке лицам.]]></text>
</doc>
