<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708984</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708984</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 23:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывший сенатор от Удмуртии Шудегов умер от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Удмуртия</tag>
    <tag type="str">Виктор Шудегов</tag>
    <tag type="str">Справедливая Россия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Бывший член Совета Федерации РФ и депутат Госдумы от партии "Справедливая Россия" Виктор Шудегов скончался в субботу в возрасте 67 лет от коронавирусной инфекции  COVID-19 ,  сообщает  удмуртское региональное отделение партии. "16 мая ушел из жизни экс-руководитель регионального отделения Политической партии "Справедливая Россия" в Удмуртской Республике, бывший сенатор от Удмуртской Республики, депутат Государственной Думы V и VI созывов, доктор физико-математических наук, профессор Виктор Евграфович Шудегов", - говорится в сообщении. Причиной смерти стала коронавирусная инфекция, отмечает отделение партии. Виктор Шудегов родился в 1952 году в Удмуртии. В 1999-2000 годах - вице-премьер правительства Удмуртии, в 2000-2001 годах - председатель Госкомитета Удмуртии по науке, высшему и среднему профессиональному образованию. С 2001 года - представитель правительства республики в Совете Федерации. В 2002-2007 годах - председатель Комитета Совета Федерации по науке, культуре, образованию, здравоохранению и экологии. В 2007-2016 годах заместитель председателя комитета Госдумы по образованию (партия "Справедливая Россия"). Доктор физико-математических наук, профессор. Академик Российской академии естественных наук, Международной академии информатизации, Международной академии наук экологии, безопасности человека и природы. Автор более 380 научных работ по проблемам науки, образования, социальной защиты населения, экологии, физики твердого тела, нанотехнологий, статей по нормативно-технической и инновационной деятельности в сфере науки и высшей школы.]]></text>
</doc>
