<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737490</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737490</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ констатировал стабилизацию обстановки в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Трехсторонние договоренности президентов России, Азербайджана и премьер-министра Армении по Карабаху создали условия для долгосрочного урегулирования в регионе на справедливой основе в интересах Баку и Еревана, обстановка там стабилизировалась, заявил лидер российского государства Владимир Путин. "Важно, что договоренности соблюдаются. Полностью прекращены боевые действия, обстановка стабилизировалась. Таким образом, созданы условия для долгосрочного и полноформатного урегулирования кризиса, причем на справедливой основе, в интересах как азербайджанского, так и армянского народов", - сказал Путин, выступая во вторник на саммите БРИКС в формате видеоконференции. Он напомнил, что российская сторона предприняла самые активные усилия, чтобы остановить боевые действия между двумя дружественными РФ государствами, и трехстороннее заявление о "полном прекращении огня и развертывании в Карабахе российского миротворческого контингента" было подписано 9 ноября при посредничестве Москвы. Азербайджан с 27 сентября вел наступательную операцию в Нагорном Карабахе. Действия Азербайджана в Карабахе поддерживала Турция. Президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении  приняли заявление , согласно которому с 00:00 по Москве 10 ноября было объявлено о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях. Россия и Турция договорились о создании на территории Азербайджана  совместного центра , который будет следить за прекращением огня в Нагорном Карабахе. В регионе разворачивается  российский миротворческий контингент : 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники. В его основе - подразделения 15-й отдельной мотострелковой бригады Центрального военного округа.]]></text>
</doc>
