<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735223</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735223</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 12:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Калининградской области выявлен антирекорд по приросту случаев COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининградская область</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - В Калининградской области поставлен антирекорд по числу случаев заражения коронавирусом с начала пандемии за сутки - 111 человек, сообщили "Интерфаксу" в региональном штабе по борьбе с COVID-19. "Первые дни ноября отмечены новым антирекордом по выявлению заболевших - 111 человек. Это фактически в два раза больше, чем во время летнего максимума, когда 2 июня было зафиксировало 54 случая. При этом постоянный и серьезный рост заболеваний наблюдается с 27 сентября, когда в области было выявлено лишь 37 больных, а 30 сентября продублирован летний максимум", - рассказали в штабе. За последние недели пандемии заметно расширился социальный круг заболевших, в который попадают буквально все категории населения. Особую тревогу вызывает рост числа инфицированных медиков - 81 человек за последние 6 дней. Также много заболевших пенсионеров, за те же шесть дней - 95. Большое число новых заражений приходится и на граждан, работающих в различных отраслях экономики. При этом у большинства инфицированных болезнь протекает в форме ОРВИ. В последние недели октября правительство области ужесточило меры профилактики коронавируса. В основном они касаются людей старше 65 лет, масочного режима и предприятий общественного питания и развлечения. В Калининградской области на 2 ноября на COVID-19 обследовано нарастающим итогом 294 179 человек, из них выявлено 7 057 случаев заражения (4 729 человек выздоровели), умерли 101, остаются под медицинским наблюдением 3 188 человек.]]></text>
</doc>
