<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741563</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741563</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 14:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армянские СМИ сообщили о 160 плененных в Карабахе военных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Азербайджанские военные в Гадрутском районе во вторник, 15 декабря, взяли в плен 160 военнослужащих Армии обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики. Об этом заявил армянскому изданию Politik.am общественный деятель Карапет Погосян. По его словам, большая часть попавших вчера в плен 160 человек являются жителями Ширакской области Армении. Сейчас ширакцы вышли на акции протеста, перекрыли дороги. "Интерфакс" не располагает подтверждением этой информации из других источников. Ранее министерство обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики сообщило, что совместно с российскими миротворцами  ведет поиски пропавших  военнослужащих, рассматривается версия их пленения азербайджанскими военными. Между тем, акция с требованием отставки премьер-министра Армении Никола Пашиняна проходит на автотрассе, связывающей республику с Грузией, сообщили армянские СМИ. Кроме того, родственники пропавших без вести в ходе боевых действий в Нагорном Карабахе военнослужащих пришли к министерству обороны Армении в Ереване. Люди пытаются пробиться в здание ведомства. Боевые действия в Нагорном Карабахе продолжались с 27 сентября по 9 ноября. Лидеры России, Азербайджана и Армении 9 ноября приняли заявление о полном прекращении огня в Нагорном Карабахе с 00:00 мск 10 ноября. В Нагорном Карабахе развёрнут российский миротворческий контингент.]]></text>
</doc>
