<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729759</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729759</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 20:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У Байдена не нашли коронавируса после дебатов с Трампом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - У кандидата в президенты США от Демократической партии Джо Байдена и его супруги Джилл не обнаружили коронавируса COVID-19 после тестирования. "Я рад сообщить, что тесты на коронавирус, которые прошли Джилл и я, показали отрицательные результаты", - написал Байден в своем твиттере. "Спасибо всем за беспокойство. Я надеюсь, это послужит напоминанием: носите маску, соблюдайте социальную дистанцию и мойте руки", - добавил кандидат в президенты.  Байден и его супруга решили сдать тест на коронавирус в связи с выявлением COVID-19 у президента США Дональда Трампа. Байден и Трамп общались на дебатах, состоявшихся 30 сентября, и находились на расстоянии порядка 1,8 метров друг от друга. Также на коронавирус проверят всех посетителей дебатов, которые состоялись в Кливленде (штат Огайо). Ранее тест на COVID-19 сдали вице-президент США Майк Пенс и его супруга, а также госсекретарь США Майк Помпео и глава Минфина США Стивен Мнучин. Результаты у всех оказались отрицательными. Трамп в ночь на пятницу сообщил, что у него и у его супруги Мелании  подтвердился  коронавирус. Они сдали тесты после того, как заболела его советница Хоуп Хикс. Личный врач американского лидера Шон Конли при этом заявил, что в период лечения президент США Дональд Трамп способен выполнять обязанности главы государства. "Хочу заверить вас: я рассчитываю, что президент продолжит бесперебойно выполнять обязанности во время лечения", - говорится в заявлении Конли, распространённом Белый домом. Позднее руководитель предвыборного штаба Трампа Марк Медоуз сообщил, что у президента США наблюдаются "легкие симптомы" коронавируса. "У президента действительно наблюдаются легкие симптомы ( COVID-19 - ИФ ), мы стараемся убедиться, что с его здоровьем, безопасностью и благополучием все в порядке и продолжаем следить за ситуацией", - заявил Медоуз.]]></text>
</doc>
