<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709609</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709609</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 10:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бросавший камни в медсестер пациент обсерватора стал фигурантом уголовного дела</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бурятия</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">СМД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Сосновка</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Улан-Удэ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В Бурятии в отношении иностранца, попавшего в обсерватор в Сотникове Иволгинского района, возбудили уголовное дело о хулиганстве,  сообщили  в региональном управлении СКР. Медсестры обсерватора жаловались, что их оскорбляли и забрасывали камнями. Жалоба о нападении на персонал обсерватора поступила в полицию 18 мая. В связи с усилением мер защиты медиков в условиях пандемии СК попросил передать жалобу из полиции следователям. Предварительно установлено, что иностранец приехал в Бурятию из-за границы 16 мая. По новым правилам его поместили на карантин в обсерватор Детской республиканской клинической больницы. Спустя два дня он стал проявлять недовольство из-за вынужденной госпитализации, угрожать персоналу и кидать камни в сторону двух медсестер. Сестры вызвали полицию, полицейские "усмирили" иностранца, и затем его перевели в другой обсерватор в Улан-Удэ. Медсестры обсерватора  опубликовали видеообращение  с жалобой на пациентов в инстаграме. Они пожаловались, что поступившие к ним приезжие из Китая были недовольны тем, что их разместили в старых деревянных корпусах. По словам сестер, пациенты вели себя агрессивно, ломали больничное имущество, оскорбляли медсестер, ругались матом и кидались в них камнями.]]></text>
</doc>
