<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738080</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738080</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 20:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Швеции зафиксирован суточный рекорд заражений COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Швеция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - В Швеции за одни сутки выявили 7 240 новых случаев заражения коронавирусной инфекцией, что стало суточным рекордом для страны, которая во время первой волны заражений COVID-19 весной не вводила строгих ограничительных мер, пишет в пятницу портал The Local. Новый рекорд почти на полторы тысячи превышает предыдущий: в начале месяца за сутки коронавирус выявили у 5 990 жителей Швеции. В связи со вспышкой вируса администрации городов Стокгольма и Мальмё объявили о закрытии музеев, галерей, спортивных залов и бассейнов. Стокгольм также ввел запрет на посещение приютов для престарелых. В Мальмё, в свою очередь, заявили, что пока не намерены вводить такое ограничение. В Швеции с пятницы нельзя будет купить алкоголь после 22:00. В начале недели в стране начал действовать запрет на проведение мероприятий численностью более восьми человек. Запрет распространяется на проведение концертов, представлений, спортивных мероприятий. Школы и офисы под ограничения не попали. В марте этого года в Швеции ограничили максимальную численность участников массовых мероприятий до 50 человек, затем в конце октября власти увеличили максимум до 300 человек. Во время первой волны коронавируса весной 2020 года Швеция в отличие от других европейских стран не ограничивала полностью из-за пандемии передвижения жителей страны, работу предприятий и развлекательных учреждений, баров, магазинов, ресторанов и школ. В настоящее время в Швеции действуют в основном меры рекомендационного характера. В нескольких регионах, включая Стокгольм, людям советуют избегать общественных мест и магазинов, за исключением продуктовых и аптек, а также избегать вечеринок или других собраний людей. За время пандемии в Швеции было зафиксировано более 208 тыс. случаев заражения инфекцией. От последствий заражения COVID-19 в стране умерли 6 406 пациентов.]]></text>
</doc>
