<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">664827</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/664827</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-11 14:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве пять дней подряд будут проходить рыцарские турниры</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В шоу примут участие рыцари из Великобритании, Франции, Австралии, Канады, Белоруссии и России</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коломенское</tag>
    <tag type="str">Московские сезоны</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 июня. INTERFAX.RU - В московском музее-заповеднике Коломенское с 12 по 16 июня будет проходить турнир Святого Георгия с участием 12 рыцарей. Шоу станет частью фестиваля "Времена и эпохи", сообщили "Интерфаксу" в оргкомитете уличных мероприятий "Московские сезоны". В мероприятии примут участие рыцари из Англии, Франции, Австралии, Канады, Белоруссии и России. Представитель оргкомитета назвал его крупнейшим в мире международным рыцарским турниром. Его участники продемонстрируют мастерство в копейных сшибках, когда они будут на полном скаку стараться выбить друг друга из седла или сломать копье о щит противника. В дисциплине Skill at arms всадникам необходимо пройти маршрут в определенной последовательности, по пути выполняя упражнения: снятие копьем кольца со стойки, метание дротика в мишень, рубка мечом. Еще в одной дисциплине две группы рыцарей, вооруженные кельбенами (специальными турнирными булавами), сражаются за знамя противника, стараясь сберечь свое собственное. Также в программе турнира пешие поединки. Масса доспехов участников турнира колеблется от 40 до 45 кг, напомнили в оргкомитете. Посетителям Коломенского также предложат сходить на исторический пикник в шатре XV века, посмотреть на ежедневные выступления флагоносцев (реконструкторов из Италии), оценить музыкальные программы и театрализованные представления. С 12 по 16 июня площадка фестиваля в Коломенском будет работать с 11:00 до 20:30.]]></text>
</doc>
