<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735434</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735434</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 14:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В совет директоров Ozon может войти инвестпартнер структуры SoftBank</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ozon</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">SEC</tag>
    <tag type="str">АФК Система</tag>
    <tag type="str">Baring Vostok</tag>
    <tag type="str">Goldman Sachs</tag>
    <tag type="str">Morgan Stanley</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - В совет директоров Ozon может войти инвестпартнер SoftBank Investment Advisors (SoftBank Vision Fund) Лидия Джетт, говорится в опубликованном  проспекте  компании к IPO. Предполагается, что совет директоров будет обновлен в рамках готовящегося размещения. Совет будет избран на собрании акционеров, и после подведения итогов IPO в него войдут до девяти человек, включая минимум трех независимых директоров. С весны 2020 года совет директоров ООО "Озон Холдинг" состоит из семи человек, сообщил "Интерфаксу" источник, знакомый с ситуацией. В совет входят по два представителя Baring Vostok - старший партнер фонда Елена Ивашенцева и партнер Дмитрий Каменский, и ПАО АФК "Система" - глава корпорации Владимир Чирахов и ее управляющий партнер Алексей Катков. Также в совет входят управляющий партнер Princeville Capital Эммануэль ДеСоуза, управляющий партнер UFG Asset Management Чарльз Райан и гендиректор Ozon Александр Шульгин. Помимо действующих членов совета директоров, кандидатами в него являются Джетт и Питер Сирота, который является старшим вице-президентом американского картографического сервиса Mapbox. Джетт является инвестпартнером SoftBank Investment Advisors с 2015 года, в сфере ее деятельности - инвестиции в электронную коммерцию, потребительский интернет, финтех, робототехнику. В портфель SoftBank Vision Fund входят, в частности коворкинговый проект WeWork, такси-сервисы DiDi и Uber, мессенджер Slack и др. В июне основной акционер ПАО АФК "Система" (владеет 42,999% Ozon с учетом доли венчурного фонда Sistema_VC) Владимир Евтушенков говорил о высоком интересе иностранных инвесторов к маркетплейсу. В частности, участие в Ozon рассматривали Amazon и Softbank, отмечал бенефициар АФК.]]></text>
</doc>
