<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731872</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731872</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 20:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США сочли неудачным предложение Путина по продлению ДСНВ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">ДСНВ</tag>
    <tag type="str">СНВ-3</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Власти США сочли неудачным предложение президента РФ Владимира Путина продлить действующий договор СНВ-3 без всяких условий на год, заявил в пятницу советник по национальной безопасности президента США Роберт О'Брайен. "Сегодняшняя инициатива президента Путина продлить СНВ-3 без замораживания ядерных арсеналов - это обреченное на неудачу предприятие", - приводятся его слова на странице в твиттере Совета нацбезопасности США. В Вашингтоне надеялись, что Москва согласится с предложениями американской стороны по СНВ-3. "США предложили продлить договор СНВ-3 на один год в обмен на замораживание на это время ядерных арсеналов и со стороны России, и со стороны США. Это было бы выигрышем для обеих сторон, и, когда я встречался с моими партнерами в Женеве, мы полагали, что российская сторона хотела принять это предложение", - заявил О'Брайен. Ранее на этой неделе спецпосланник президента США по контролю над вооружениями Маршалл Биллингсли заявил, что Вашингтон согласен на время продлить СНВ-3 при условии, что Россия ограничит или заморозит свой ядерный арсенал. "На самом деле мы готовы продлить СНВ-3 на какой-то период времени при условии, если они в ответ согласятся на ограничение или заморозку их ядерного арсенала", - заявил Биллингсли в ходе онлайн-дискуссии The Heritage Foundation. "Мы готовы сделать то же самое", - подчеркнул Биллингсли. Вашингтон рассчитывает, что Москва пересмотрит свою позицию по вопросу контроля над вооружениями с целью не допустить гонки вооружений, добавил О'Брайен. "Соединенные Штаты серьезно настроены в отношении контроля над вооружениями, что сохранить весь мир в безопасности", - говорится в его заявлении, распространенном Советом национальной безопасности США. "Мы надеемся, что Россия переосмыслит свою позицию до того, как это выльется в дорогостоящую гонку вооружений", - подчеркнул советник президента. Ранее президент РФ Владимир Путин  предложил продлить  действующий договор СНВ-3 без всяких условий на год. "У меня есть предложение, а именно - продлить действующий договор без всяких условий хотя бы на год - с тем, чтобы иметь возможность провести содержательные переговоры по всем параметрам тех проблем, которые регулируются договорами подобного рода, с тем, чтобы не оставить и наши страны, и все государства мира, которые заинтересованы в сохранении стратегической стабильности, без такого фундаментального документа, как договор о стратегических наступательных вооружениях", - сказал Путин в ходе совещания с постоянными членами Совета Безопасности РФ. Путин в ходе совещания отметил, что прекращение существования ДСНВ-3 было бы весьма печальным событием с точки зрения контроля над вооружениями.]]></text>
</doc>
