<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731652</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731652</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 15:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Царапину" в месте утечки кислорода на МКС закроют поролоном и скотчем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - "Царапину", обнаруженную в предполагаемом месте утечки кислорода в российском сегменте Международной космической станции (МКС), попытаются ликвидировать с помощь поролона и клейкой ленты, следует из переговоров экипажа и Центра управления полетами (ЦУП), трансляцию которых ведет NASA. Космонавт Иван Вагнер отправил на Землю снимки, на которых выделено возможное место утечки с помощью чаинок из разорванного чайного пакетика. "Вы можете увидеть чаинки, cкопившиеся в зоне "царапины", - сказал Вагнер. В ответ в ЦУПе посоветовали заблокировать место утечки с помощью куска поролона размером примерно 5 миллиметров и клейкой лентой. "Задача поролона создать пузырь", - сказал представитель ЦУП. Об утечке воздуха на МКС стало известно 20 августа. Тогда пресс-служба Роскосмоса сообщила, что экипаж станции изолирован в российском модуле "Звезда" на время проверки давления в американском сегменте. Проверка двух модулей российского сегмента МКС и пристыкованного к ней грузовика "Прогресс" не выявила наличия утечек воздуха. 24 августа гендиректор госкорпорации Дмитрий Рогозин сообщил "Интерфаксу", что утечка воздуха на МКС незначительна и еле уловима приборами. По его словам, причина утечки может быть связана с микрометеоритами или стыками модулей на американском сегменте. Экипаж МКС 26-27 сентября был изолирован в российском сегменте станции для поиска источника утечки воздуха. Для работ им доступны модули "Заря", "Звезда", "Поиск", грузовой корабль "Прогресс МС-14" и пилотируемый "Союз МС-16".]]></text>
</doc>
