<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739559</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739559</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 11:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЗакС Петербурга пожаловался Беглову на клеветнические листовки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Денис Четырбок</tag>
    <tag type="str">ЗакСобрание</tag>
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Макаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Законодательное собрание Санкт-Петербурга официально попросило губернатора Александра Беглова расследовать распространение листовок с недостоверными сведениями о депутате Денисе Четырбоке и найти заказчика акции. Запрос поддержали 43 депутата, один проголосовал против. "Речь идет не только о самом, пожалуй, трудолюбивом, самом эффективном, самом талантливом за последние годы и десятилетия депутате Законодательного собрания Санкт-Петербурга. Речь идет о системе законодательной власти в Санкт-Петербурге", - сказал спикер собрания Вячеслав Макаров. Он напомнил, что такие листовки в ноябре расклеили в центральных районах города. По его словам, расклейщики, "включая отдельных организаторов", были "мгновенно задержаны". "Сегодня прокламации расклеиваются по всему городу, неизвестно кем проводятся какие-то мероприятия в отношении депутатов. Потом начнут создаваться подпольные горкомы, ячейки, включая террористические", - объяснил спикер необходимость реагировать. Депутаты попросили Беглова инициировать предпринять всестороннюю и объективную проверку по изложенным фактам. Они указали в запросе, что действия распространителей попадают не только под административный кодекс, но и под статьи УК о клевете (128) и оскорблении представителя власти (319). "Кто за ними стоит? Почему заказчики не задержаны? Почему их не повели с пыльными мешками на голове по Невскому проспекту так, чтобы другим было неповадно проводить акции в отношении депутатов Законодательного собрания?" - спросил с трибуны Макаров. В листовках Четырбока критикуют за губительные для бизнеса законопроекты. К примеру, в 2020 году этот депутат внес законопроект об ограничении минимальной площади баров 50 квадратными метрами. Закон приняли и его  подписал Беглов , однако бизнес выступил резко против. Четырбок  предложил изменить  собственную инициативу и снизить минимальную площадь вдвое. Однако в результате ЗакС одорбил положение об ограничении минимальной площади баров  20 квадратными метрами . Также Четырбок вносил законопроекты об ограничении мест для  выступлений уличных музыкантов , запрете экстремальных квестов для детей и о  запрете демонтажа  советских вывесок и рекламных конструкций.]]></text>
</doc>
