<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731442</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731442</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 14:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большой барьерный риф потерял более 50% кораллов с 1995 года</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Причина этого - изменение климата, выяснили австралийские ученые</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Большой барьерный риф</tag>
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">Квинсленд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Большой барьерный риф потерял более половины своих кораллов с 1995 года, причина этого - потепление мирового океана из-за изменения климата,  сообщает BBC News  со ссылкой на исследование австралийских ученых. Исследование провели специалисты Центра по изучению коралловых рифов ARC в австралийском штате Квинсленд, на территории которого и располагается Большой барьерный риф. Ученые оценили состояние и размер коралловых колоний рифа в период с 1995 по 2017 годы. В результате они выяснили, что повышение температуры воды привело к падению численности всех видов кораллов, входящих в состав рифа, более чем на 50%. Особенно при этом пострадали ветвящиеся и столообразные кораллы. Это крупные кораллы, которые являются естественной средой обитания для рыб и других морских существ. При этом, по оценкам ученым, наибольший урон был нанесен рифу в 2016 и 2017 годах, когда из-за рекордных температур воды кораллы начали массово обесцвечиваться. По словам соавтора исследования, профессора Терри Хьюза, из-за массового обесцвечивания пострадало две трети рифа. Обесцвечивание происходит, когда кораллы под влиянием стрессовых внешних условий - повышения температуры воды - начинают избавляться от живущих с ними в симбиозе водорослей, придающих кораллам характерный цвет. Обесцвечивание в конечном счете приводит к гибели кораллов. При этом они могут восстанавливать свой естественный цвет, если температура воды, в которой они обитают, вернется к норме, однако это восстановление может занять десятки лет, предупреждают ученые. Ведущий автор исследования, доктор Энди Дитцель заявил, что исследование выявило, что способность Большого барьерного рифа к восстановлению оказалась под угрозой, так как в его составе стало меньше кораллов-младенцев и взрослых особей, способных к размножению. Ученые Центра по изучению коралловых рифов призывают к немедленным действиям в сфере борьбы с изменениями климата, чтобы спасти Большой барьерный риф. "Нельзя терять время - мы должны резко сократить выбросы парниковых газов, и чем скорее, тем лучше", - заявляют исследователи. Большой барьерный риф - крупнейший коралловый риф в мире, его протяженность составляет свыше 2,3 тыс. километров. Он состоит почти из 3 тыс. отдельных рифов и 900 островов. Он располагается на северо-востоке Австралии. Риф входит в список Всемирного наследия ЮНЕСКО.]]></text>
</doc>
