<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">717666</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/717666</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-16 14:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фанаты "Спартака" пожаловались главе РФС на серийные ошибки судей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Спартак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 июля. INTERFAX.RU - Объединение болельщиков московского "Спартака" Fratria опубликовало открытое письмо президенту Российского футбольного союза Александру Дюкову с жалобами на неоднозначное, по мнению фанатов, судейство в матчах клуба в Российской премьер-лиге. "После выхода Российской премьер-лиги из паузы, связанной с пандемией COVID-19, мы, болельщики московского "Спартака", в каждом матче с участием нашего клуба наблюдаем неоднозначные действия со стороны арбитров по отношению к спартаковским футболистам", - сетуют болельщики "Имеют место регулярные судейские решения спорных моментов не в пользу "Спартака". Буквально в каждом из семи матчей этого отрезка чемпионата были спорные игровые эпизоды, каждый из которых трактовался в пользу наших соперников. Отмененные голы, неназначенные пенальти, необъяснимые желтые карточки лидеров команды оценивались как минимум спорно, причём далеко не только болельщиками "Спартака", а и любителями футбола в принципе", - отмечают болельщики. Авторы письма призывают разрешить арбитрам комментировать свою работу после игр. "В связи с возрастающим недоверием со стороны российских поклонников футбола к арбитрам, вызванным различными трактовками правил игры в футбол в отношении разных команд чемпионата мы призываем вас не оставаться в этой ситуации в стороне, а рекомендовать главе судейского корпуса РФС Виктору Кашшаи либо снять запрет на комментарии со стороны арбитров своих решений, либо выйти в публичное пространство и регулярно давать свои комментарии на основе записей с камер VAR и трансляций "Матч ТВ" по спорным эпизодам, имеющим место в матчах РПЛ", - говорится в заявлении. После возобновления чемпионата "Спартак" выиграл два ( один из них  – накануне) матча, сыграл вничью в двух, проиграл в трех. Команда скатывалась на 11-е место, но сейчас занимает восьмое. На фоне неудач "Спартака" в чемпионате  лишился должности  генеральный директор Томас Цорн.  Теперь ее занимает  экс-гендиректор "Уфы" Шамиль Газизов.]]></text>
</doc>
