<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739437</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739437</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 15:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Калмыкии заявили, что хлороформ по-прежнему отравляет воду в домах селян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калмыкия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Подвоз питьевой воды организован в Ланагском районе Калмыкии из-за отравления пестицидами и другими вредными веществами Краснинского водохранилища, сообщил "Интерфаксу" глава района Очир Очиров во вторник. "Организован подвоз питьевой воды из альтернативного водопровода из Улан-Хол, также закуплены емкости, которые с приходом холодов установим в спортзалах школ, чтобы население могло брать оттуда воду", - сказал Очиров. Он уточнил, что "в большей степени уровень пестицидов и других вредных веществ в пределах допустимых норм, но показатель хлороформа превышает норму". Жителям рекомендовано использовать водопроводную воду только в хозяйственно-бытовых целях. Глава района также сообщил, что решение проблемы водоснабжения в районе требует финансирования капитального ремонта станции водоподготовки. "До 2024 года Калммелиоводхоз планирует реконструировать Оля-Каспийскую оросительную систему, а также мы работаем над проектно-сметной документацией на реконструкцию станции водоподготовки для питьевого водоснабжения Лагани, села Красинского и поселка Джалыково", - сказал Очиров. Он выразил уверенность в том, что комплекс этих мер поможет решить проблему при условии бесперебойного финансирования. Летом этого года главный санитарный врач республики Джангар Санджиев в прямом эфире инстаграма сообщил, что воду в системе водоснабжения Лагани, охватывающей дома 15 тысяч человек, признали непригодной из-за наличия в ней пестицидов. Предположительно, причиной отравления воды стало бесконтрольное применение отравляющих веществ для травли саранчи и грызунов.]]></text>
</doc>
