<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731250</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731250</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 12:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шойгу обсудил с турецким коллегой данные о переброске боевиков в Карабах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">Сергей Шойгу</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Минобороны России обеспокоено информацией о переброске в Нагорный Карабах боевиков с Ближнего Востока, об этом накануне в ходе переговоров по телефону глава военного ведомства Сергей Шойгу заявил турецкому коллеге Хулуси Акару, сообщило Минобороны РФ. "Особую тревогу Минобороны России вызывает поступающая информация о переброске в район конфликта в Нагорном Карабахе боевиков террористических группировок с Ближнего Востока. Данная озабоченность в ходе состоявшихся вчера переговоров по телефону была доведена министром обороны РФ генералом армии Сергеем Шойгу главе военного ведомства Турецкой Республики Хулуси Акару", - говорится в сообщении. В ведомстве заявили, что "Минобороны России в пределах своей компетенции принимает активное участие в реализации инициатив Российской Федерации по скорейшей стабилизации обстановки в Нагорном Карабахе". Накануне Минобороны РФ сообщило о переговорах по телефону Шойгу и Акара. "Главы оборонных ведомств России и Турции обсудили вопросы стабилизации обстановки в Нагорном Карабахе и обменялись мнениями по ситуации в Сирийской Арабской Республике и в Ливии", - говорится в сообщении Минобороны РФ. Между тем турецкое агентство "Анадолу" сообщило, что "Акар в разговоре с Шойгу повторил, что Армения должна покинуть оккупированные земли". На прошлой неделе на переговорах в Москве с участием министров иностранных дел Азербайджана, Армении и РФ была достигнута договоренность об объявлении режима прекращения огня в Нагорном Карабахе с полудня 10 октября. Армения и Азербайджан обвиняют друг друга в нарушении перемирия.]]></text>
</doc>
