<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739530</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739530</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 08:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роснефть" решила продать активы с суммарной добычей 20 млн тонн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">БКС</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Дидье Казимиро</tag>
    <tag type="str">Восток Ойл</tag>
    <tag type="str">Андрей Поляков</tag>
    <tag type="str">Trafigura</tag>
    <tag type="str">Пайяхское месторождение</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - "Роснефть" планирует провести отчуждение малорентабельных активов, чтобы улучшить качество портфеля проектов и обеспечить капитал для реализации "Восток Ойла", пишет БКС в отчете после телеконференции представителей руководства НК с аналитиками. В беседе участвовали первый вице-президент "Роснефти" Дидье Казимиро и глава "Восток Ойла" Андрей Поляков. Эксперты БКС положительно оценили эту новость: она "знаменует собой новый этап для компании, которая в течение последнего десятилетия имела тенденцию только приобретать активы". "Роснефть" уже ведет переговоры о продаже своих активов, в том числе, на юге России. Результаты этих переговоров должны быть объявлены в ближайшие месяцы, уточняет БКС. По оценкам руководства НК, цены будут относительно низкими - возможно, $1-2/барр. запасов, но это низкоэффективные месторождения, некоторые из которых не генерировали существенного положительного денежного потока в течение многих лет. Как пишет Sova Capital, помимо активов на юге, речь идет о продаже месторождений "Самаранефтегаза", "Оренбургнефти", "РН-Северная нефть", "Талинского", "Варьеганнефтегаза" и "Сахалинморнефтегаза". Согласно плану, компания намерена продать эквивалент производства 20 млн тонн нефти в год в течение следующих 18 месяцев (срок приблизительный), в основном российским покупателям, добавляют аналитики. "Роснефть" называет эти активы "хвостовыми", и большинство из них имеют выше 80% обводненности и истощены на 60%. Средние операционные расходы превышают $9/барр. Общее сокращение капитальных и операционных вложений благодаря выходу из этих активов должно составить более $30 млрд на горизонте до 2040 года. Со следующего года может быть продано более 200 лицензионных участков. Средств от отчуждения активов вместе с продажей 10% в "Восток Ойле" трейдеру Trafigura должно хватить "Роснефти" для покрытия стартовых капитальных затрат по проекту. "Роснефть" планирует, что через четыре-пять лет "Восток Ойл" будет иметь положительный FCF. По плану в "Восток Ойл" войдут активы "Роснефти" на севере Красноярского края: Западно-Иркинский участок и месторождения Ванкорского кластера. Кроме того, в "Восток Ойл" могут войти месторождения Восточно-Таймырского кластера - совместного предприятия "Роснефти" и британской BP в этом регионе. Также планируется, что "Восток Ойл" включит Пайяхскую группу месторождений "Нефтегазхолдинга", которая принадлежит экс-главе "Роснефти", бизнесмену Эдуарду Худайнатову. "Восток Ойл" в рамках I очереди обеспечит добычу, перевалку и транспорт 50 млн т нефти, во II - до 100 млн тонн. В середине ноября совет директоров "Роснефти" одобрил продажу 10% "Восток Ойла" в пользу Trafigura.]]></text>
</doc>
