<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">688165</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/688165</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-12-16 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кафе Русского музея убрало из продажи шоколадки с портретом Сталина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Русский музей</tag>
    <tag type="str">Илья Репин</tag>
    <tag type="str">Иосиф Сталин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Кафе в корпусе Бенуа Русского музея изъяло из продажи шоколадки с портретом Иосифа Сталина после жалобы посетителя, сообщили в пресс-службе учреждения. Там объяснили, что арендаторы кафе закупили шоколад, не согласовав этот вопрос с музеем. Шоколадки со Сталиным выпустили в серии "Лица России". 15 декабря посетитель выставки Ильи Репина Вадим Фиалко рассказал, что такую шоколадку ему дали вместе с порцией капучино. По его словам, официантка сказала ему, что к кофе "положен Сталин", и это произвело на него неизгладимое впечатление. Фотографию шоколадки он выложил в фейсбуке. О закупке в музее узнали только после жалобы Фиалко. Какие еще исторические персонажи были на обертках шоколадок, в пресс-службе не уточнили. Из продажи изъята вся серия. С мая по декабрь 2008 года телеканал "Россия", телекомпания ВИД и Институт российской истории РАН проводили голосование "Имя России", в ходе которого из 500 известных исторических деятелей выбирали наиболее значимого и символического человека. До середины июля в голосовании лидировал Сталин. В августе организаторы голосования заявили о многочисленных хакерских атаках и накрутках, отменили его итога и запустили голосование  заново . В результате победил Александр Невский. В апреле 2019 года опрос "Левада-центра"  показал , что доля россиян, которые уважают Сталина и считают его роль в истории позитивной, впервые превысила 50%.]]></text>
</doc>
