<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737274</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737274</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 15:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Жителя Сунжи убили, предположительно, из кровной мести</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сунжа</tag>
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
    <tag type="str">Пялинг</tag>
    <tag type="str">Джейрахский район</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU -  В Сунже неизвестные утром в понедельник обстреляли мужчину на Комсомольской улице и скрылись, предположительно, на серебристом ВАЗ 2114, рассказал "Интерфаксу" информированный источник. В регионе объявлен план "Перехват". Собеседник агентства предположил, что мотивом убийства могла стать месть родственников мужчины, погибшего в конце декабря минувшего года в результате конфликта между двумя тейпами из-за земельного спора. Источник, знакомый с ситуацией, сказал, что погиб Ислам Полонкоев, который, предположительно, принимал участие в межтейповом конфликте. Его задерживали после убийства Асламбека Евлоева. "Но, скорее всего, из-за отсутствия веских доказательств был отпущен на свободу", - сказал собеседник агентства. По его словам, погибший на протяжении нескольких лет работал в региональном управлении федеральной службы по контролю за оборотом наркотиков. При ликвидации структуры он попал под сокращение. В ночь на 30 декабря минувшего года примерно на территории автомобильного рынка "Сунжа" между представителями двух тейпов произошел конфликт с применением огнестрельного и травматического оружия. Предположительно, конфликт связан со спором о принадлежности родовых башен в селении Пялинг Джейрахского района. В ходе перестрелки были ранены семь человек, один из них умер. По подозрению в его убийстве был задержан 36-летний житель Сунжи.]]></text>
</doc>
