<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727295</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727295</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 22:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Контактная группа по Донбассу обсудила подготовку обмена пленными</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Донбасс</tag>
    <tag type="str">ТКГ</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">ОБСЕ</tag>
    <tag type="str">Леонид Кравчук</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Участники заседания Трехсторонней контактной группы (ТКГ) в режиме видеоконференции в среду констатировали соблюдение режима прекращения огня в Донбассе,  введенного  с 27 июля этого года, несмотря на отдельные обстрелы. "Украинская делегация призвала принять исчерпывающие меры с целью сохранения всеобъемлющего режима тишины, в частности путем надлежащего выполнения пакета дополнительных мер по поддержке режима прекращения огня", - сообщает пресс-служба Офиса президента Украины. Глава украинской делегации Леонид Кравчук выразил благодарность Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) и ее Специальной мониторинговой миссии на Украине за посреднические усилия, направленные на урегулирование международного вооруженного конфликта в Донбассе. "Мы никогда не ставили под сомнение мандат ОБСЕ и против передачи его кому-либо", - подчеркнул он. Особое внимание было уделено выполнению договоренностей лидеров государств "Нормандского формата",  достигнутых  в Париже в декабре 2019 года, по обеспечению полного и безусловного доступа Международного комитета Красного Креста ко всем удерживаемым лицам. В ТКГ было продолжено обсуждение подготовки к очередному этапу взаимного освобождения удерживаемых лиц по принципу "всех на всех". Украинская сторона в очередной раз подчеркнула, что украинцы, которые незаконно удерживаются, должны быть освобождены немедленно и без всяких политических условий.]]></text>
</doc>
