<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736852</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736852</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 17:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Штрафовать предприятия за отсутствие QR-кодов в Москве не будут</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Алексей Немерюк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Никаких штрафных санкций за отсутствие QR-кодов для электронной регистрации посетителей и сотрудников у столичных организаций, обслуживающих граждан, не предусмотрено, сообщил "Интерфаксу" в четверг первый замглавы аппарата мэра и правительства Москвы Алексей Немерюк. "Штрафов за отсутствие QR-кодов не предусмотрено. Новым указом мэра организациям рекомендовано подключится к системе регистрации посетителей и сотрудников. Стоит отметить, что система чек-инов помогает своевременно проводить эпидемиологические расследования и спасать жизни граждан", - сказал он. Немерюк сообщил, что сейчас уже 3 тыс. организаций получили QR-коды для посещения 5,5 тыс. мест, значительная часть из них - предприятия общественного питания. "С сегодняшнего дня система чек-инов внедрена также  в префектурах округов и управах районов  Москвы", - отметил он. Обязательная система регистрации сотрудников и посетителей по QR-коду или через СМС была  работает с 19 октября  в ночных клубах, ресторанах и барах, работающих с полуночи до 6 утра. Позже в добровольном порядке к ней присоединились тысячи  дневных заведений общепита  и гостиницы. Также такая система введена для сотрудников и посетителей зданий правительства Москвы и ее департаментов. С 13 ноября в Москве  запрещается работа  предприятий и развлекательных заведений общепита с 23:00 до 06:00. Одновременно всем организациям, где предполагается присутствие посетителей, включая кафе, рестораны и магазины, рекомендовано внедрить систему регистрации сотрудников и посетителей. Такая мера не является обязательной.]]></text>
</doc>
