<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737400</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737400</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 08:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число инфицированных COVID-19 в мире вплотную приблизилось к 55 млн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Университет Джонса Хопкинса</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Индия</tag>
    <tag type="str">Бразилия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Число выявленных заражений COVID-19 в мире с начала пандемии достигло 54 992 571 случая, увеличившись за минувшие сутки на 442 451, свидетельствуют данные американского университета Джонса Хопкинса. Вместе с тем, с учетом данных Минздрава Индии, которые еще не вошли в статистику университета, число инфицированных уже превысило 55 млн. На утро вторника, сообщил университет, во всем мире число умерших от связанных с COVID-19 заболеваний выросло до 1 326 768 человек против 1 317 131 человека по состоянию на утро понедельника, выздоровели более 35 млн. В число стран с 5 млн и более заражений COVID-19 входят США, Индия и Бразилия. Лидером по числу заразившихся и скончавшихся остаются  Соединенные Штаты , где выявлено суммарно 11 202 109 инфицированных COVID-19 (рост за истекшие стуки - 165 172) и 247 175 летальных исходов (рост за сутки - 965), излечились более 4,2 млн. Второе место по числу заразившихся занимает  Индия , где, по данным Минздрава страны, число инфицированных выросло за истекшие сутки на 29 429 человек. Всего зафиксировано 8 874 290 случаев заболевания. Число скончавшихся увеличилось на 449 до 130 519, поправились 8,3 млн человек. Третья позиция в мире по числу инфицированных у  Бразилии . Здесь за время пандемии зарегистрировано 5 874 464 заболевших, что на 11 371 человека больше, чем сутками ранее, умерло 166 014 больных (рост - на 216), вылечились более 5,3 млн человек. По данным портала Worldometer, который специализируется на статистке по важнейшим мировым событиям, коэффициент смертности от коронавируса на 1 млн населения планеты составил на утро вторника 170,9. В США на 1 млн жителей скончались 762 человека, Индии - 94, Бразилии - 779.]]></text>
</doc>
