<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737398</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737398</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 07:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">NYT сообщила, что советники Трампа убедили его отказаться от ударов по Ирану</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Ближайшим советникам Дональда Трампа удалось убедить президента в нецелесообразности нанесения удара по ядерному объекту Ирана, сообщила газета The New York Times со ссылкой на четырех информированных источников. Издание пишет, что Трамп спросил у советников на встрече в Овальном кабинете в минувший четверг, "есть ли у него варианты принятия мер против главного ядерного объекта Ирана в ближайшие недели". Встреча, на которой присутствовали вице-президент Майк Пенс, госсекретарь Майк Помпео, исполняющий обязанности министра обороны Кристофер Миллер и председатель Объединенного комитета начальников штабов Марк Милли, состоялась на следующий день после того, как инспекторы МАГАТЭ сообщили о том, что запасы урана в Иране в 12 раз превышают разрешенные ядерным соглашением по иранской ядерной программе. США вышли из этого соглашения в 2018 году. Присутствовавшие на встрече предупредили Трампа, что удар по объектам Ирана "может легко перерасти в более широкий конфликт в последние недели его президентства", отметила газета. По мнению The New York Times, удар "почти наверняка" был бы нацелен на иранский ядерный объект в Натанзе. Газета пишет, ссылаясь на сообщения источников, что Трамп, "возможно, все еще ищет способы нанести удар по объектам иранцев и их союзников, включая ополченцев в Ираке". Она обращает внимание, что нанесение удара по Ирану "настолько отравит отношения США с Тегераном, что избранному президенту Джо Байдену будет гораздо труднее возродить соглашение по иранскому атому от 2015 года, что он обещал сделать".]]></text>
</doc>
