<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732105</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732105</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 13:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Золотодобытчики загрязнили более 2,5 тыс. км рек в Сибири</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">Алтай</tag>
    <tag type="str">Хакасия</tag>
    <tag type="str">Тува</tag>
    <tag type="str">Кемеровская область</tag>
    <tag type="str">Реки без границ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Почти 80 фактов загрязнений рек выявили экологи на реках нескольких регионов Сибири, где работают золотодобывающие предприятия. Об этом сообщил на пресс-конференции в понедельник эксперт WWF, координатор экологической коалиции "Реки без границ" Александр Колотов. "В этом году мы взяли для исследования южную часть Красноярского края, Республику Алтай, Хакасию, Туву, Кемеровскую область. Эти регионы были выбраны в связи с тем, что, по данным спутникового мониторинга, именно здесь в экологическом плане золотодобывающие компании гадят больше всего", - сказал Колотов. "Мы использовали данные с космического спутника и отправляли их в надзорные органы. Было выявлено 78 фактов загрязнения водных объектов, причастных к добыче россыпного золота. Общая протяженность выявленных загрязнений водных объектов – 2 611 км", - отметил эксперт. По его словам, в Красноярском крае было выявлено 17 фактов загрязнений рек золотодобытчиками, в Туве – 19, на Алтае – 20, в Хакасии – 6. Также загрязнения были выявлены в Кемеровской области. Причем, в Красноярском крае множество нарушений и загрязнений были выявлены на реке Сисим – неподалеку от места прошлогодней трагедии с обрушением дамбы, в результате которой погибли 20 человек. "Я думал, что прошлогодняя трагедия, когда 20 золотодобытчиков поплатились жизнями для того, чтобы скрыть загрязнение и нарушения в работах, приведет в чувство золотодобывающую отрасль Красноярского края, но – ничего подобного. Ничего радикального не изменилось. Проверок стало больше, но золотодобытчики как гадили в реки, так и гадят", - подчеркнул Колотов. Он отметил, что на Алтае загрязнения от золотодобытчиков фиксируются на реках, которые находятся в труднодоступных местах, куда добраться не могут даже надзорные органы. По словам Колотова, в Туве реки буквально "перекорежены и изуродованы приисками". Кроме того, множество старателей работает нелегально. Отдельно эксперт отметил работу Кемеровской области в данном направлении. Так, благодаря действиям надзорных органов и чиновников, одна из артелей приостановила по решению суда свою работу на 90 суток – почти весь сезон артель бездействовала. Кроме того, Минприроды региона подало в суд документы на отзыв лицензии у одного золотодобывающего предприятия. Колотов добавил, что в Кемеровской области ситуация осложняется наличием загрязнений рек не только от золотодобытчиков, но и от угольных разрезов. Как сообщалось, 19 октября 2019 года в районе поселка Щетинкино Курагинского района Красноярского края на реке Сейба произошло разрушение каскада дамб технологических водоемов золотодобывающей артели  ООО "Сисим" . Хлынувшая вода затопила рабочий поселок,  погибли 20 человек . Уголовное дело о нарушении правил безопасности при ведении работ, повлекшем по неосторожности смерть двух и более лиц, было возбуждено против генерального директора ООО "Сисим" Максима Ковалькова, начальника участка Андрея Еганова и горного мастера компании Евгения Александрова, все они были арестованы. Дело рассматривается в суде.]]></text>
</doc>
