<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709128</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709128</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 13:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Голикова перечислила критерии снятия коронавирусных ограничений в регионах РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Регионы при принятии решений о снятии ограничительных мер, введенных из-за распространения коронавируса, должны учитывать не только ситуацию с этой инфекцией, но и показатели заболевания в субъекте РФ пневмониями, а также процент переболевших COVID-19, заявила вице-премьер Татьяна Голикова. Выступая на заседании президиума координационного совета при правительстве РФ по борьбе с коронавирусом, которое в режиме видеоконференции провел премьер Михаил Мишустин, Голикова отметила, что коэффициент прироста заболевших новой инфекцией - это не единственный критерий, на который необходимо обращать внимание при принятии регионами решений о последующем смягчении ограничительных мер. По словам вице-премьера, дополнительные критерии есть в методических рекомендациях Роспотребнадзора. Голикова отметила, что эти критерии характеризуют показатели летальности, показатели заболевания пневмониями и показатели тестирования на наличие антител, то есть они указывают на количество граждан конкретного региона, которые уже выздоровели от коронавируса. В начале мая в Роспотребнадзоре  сообщали , что при ослаблении ограничений в регионах РФ должен учитываться уровень заболеваемости, число имеющихся коронавирусных коек и масштабы тестирования. Все эти показатели, как поясняла глава ведомства Анна Попова, оцениваются ретроспективно, за одну или две недели, что связано с инкубационным периодом болезни.]]></text>
</doc>
