<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727406</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727406</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В секретариате гимназии МГУ не слышали о новом ученике Николае Лукашенко</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Николай Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">МГУ</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - В секретариате университетской гимназии МГУ отрицают, что к ним поступил на учебу младший сын президента Белоруссии Николай Лукашенко. "Нет, ничего подобного", - заявил представитель секретариата. Учеба в гимназии с начала года организована дистанционно, следует из сообщений на ее сайте. Ранее сообщалось, что Николай Лукашенко закончил девятый класс и поступил в лицей Белорусского государственного университета на биологический профиль. TUT.BY со ссылкой на источник  сообщало , что 1 сентября он на занятия не пришел и забрал оттуда документы. 17 сентября бывший сотрудник КГБ Белоруссии  подтвердил  "Комсомольской правде", что Николая Лукашенко переправили в Москву в обстановке секретности из соображений безопасности и пока он живет в белорусском посольстве в Москве. Учиться он также будет в Москве под вымышленной фамилией, утверждает источник "КП". Возможными местами обучения сына президента издание назвало гимназию МГУ и школу "Президент" в подмосковной Жуковке. 23 августа широко разошлась видеозапись о прилете Лукашенко на вертолете к президентской резиденции в Минске, недалеко от которой собрались участники оппозиционной акции. Лукашенко был в бронежилете и с автоматом, его сопровождал вооруженный сын Николай.]]></text>
</doc>
