<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739442</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739442</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 15:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин прибыл в Тобольск</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Тобольск</tag>
    <tag type="str">Тюменская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Президент России Владимир Путин во вторник прибыл в Тюменскую область, где проведет совещание по стратегическому развитию нефтегазохимической отрасли России. В Тобольске президент посетит предприятие "ЗапСибНефтеХим" – крупнейший нефтехимический комплекс РФ суммарной мощностью 2 млн тонн полимеров в год, входящий в пятерку самых масштабных производств данного типа. "Это огромный, крупнейший в России комплекс по производству полиэтилена и полипропилена. До сих пор, в основном, и то, и другое импортировалось нами. И сейчас в большой степени запуск этого комплекса на полную проектную мощность позволит заместить этот импорт внутренней продукцией", - рассказал пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков журналистам. В режиме видеосвязи Путин, как ожидается, проведет большое совещание по стратегическому развитию нефтегазохимической отрасли России. "Президент имеет в виду обсудить пути дальнейшего развития этой отрасли, обеспечения всей потребности продуктов глубокой переработки на внутреннем рынке, а также выход на внешние рынки с конкурентоспособной продукцией", - сказал Песков. Он отметил, что это сектор с чрезвычайно высоким мультипликативным эффектом. "То есть вложенные средства одновременно придают динамику развития целому ряду отраслей в регионе, где развивается это производство", - сказал пресс-секретарь. В Тобольске Путин также проведет встречу с губернатором Тюменской области Александром Моором.]]></text>
</doc>
