<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727963</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727963</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 19:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ счел незаконными возможные санкции США за сотрудничество с Ираном</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - В Москве будут считать незаконными планируемые санкции США за сотрудничество с Ираном, заявил в понедельник глава МИД РФ Сергей Лавров. "Сейчас то, что они делают во внешней политике, - выставляют требование (будь то насчет Ирана, либо что-то еще), и, если их партнеры говорят, что не могут поступить так, просят обсудить поставленный вопрос, они не соглашаются. Ставят ультиматум, обозначают сроки и вводят санкции. Затем делают эти санкции экстерриториальными. Могу сказать, что это абсолютно незаконно - устанавливать односторонние санкции, не одобренные ООН", - сказал Лавров в интервью телеканалу "Аль-Арабия". Отвечая на вопрос о том, готовы ли российские компании и банки противостоять американским санкциям в контексте сотрудничества с Ираном, Лавров сказал, что "не знает, придется ли иностранным компаниям подчиняться санкциям". "У бизнеса свои оценки, но ясно одно, что односторонние санкции нелегальны и незаконны", - подчеркнул Лавров. Лавров также отметил, что все ограничения на поставки вооружений в Иран прекратят свое действие 18 октября этого года - как это и закреплено в резолюции СБ ООН по иранской ядерной программе. "Не могу говорить за американцев, потому что они озвучивают много странных вещей. ... Я смогу только напомнить им о необходимости уважать иерархию в американской администрации, так как их руководитель президент США Дональд Трамп лично подписал официальный меморандум о выходе США из Совместного всеобъемлющего плана действий (СВПД). С этого момента у американцев исчезло право голоса, которым они раньше обладали как равноправные участники СВПД", - отметил глава российского МИД Лавров, касаясь попыток США восстановить международные санкции в отношении Ирана, отметил, что Вашингтон своим поведением бросает вызов известной английской идиоме о желании съесть торт и одновременно сохранить его нетронутым. "Формально они вышли из СВПД. В резолюции 2231 СБ ООН говорится о том, что любые шаги по восстановлению санкционного режима могут быть инициированы членом СВПД, а США им больше не являются. Я не буду удивлен, если они продолжат угрожать санкциями всем, кто сотрудничает с Ираном на прочной основе строгого выполнения условий резолюции 2231 СБ ООН, потому что они применяют санкции по всему миру и иногда абсолютно без причин", - пояснил он. "Я всегда знал, что слон - символ Республиканской партии, но, пожалуйста, не рассматривайте мир как посудную лавку", - заявил Лавров. Власти США в минувшие выходные восстановили предусмотренные ООН санкции против Ирана и готовы принимать меры против стран, которые не поступят так же, заявил глава Госдепа Майк Помпео. По словам Помпео, "помимо эмбарго на поставки вооружения, это (санкции против Ирана - ИФ) включает в себя такие меры, как запрет на обогащение и переработку ( ядерных материалов - ИФ ) в Иране. Запрещается испытание и развертывание на иранской территории баллистических ракет. Также под санкциями - передача Ирану ядерных технологий и технологий для создания баллистических ракет". Глава Госдепа предупреждает, что "если члены ООН не будут выполнять обязательства по имплементации этих санкций, то США готовы использовать наши национальные органы власти, чтобы подобные действия не остались без последствий". "В ближайшие дни США объявят о ряде дополнительных мер, нацеленных на обеспечение соблюдения санкций ООН и на то, чтобы нарушители понесли наказание", подчеркивает он в заявлении. Госсекретарь напомнил, что 30 дней назад США объявили, что запускают механизм восстановления санкций ООН против Ирана, так как считают, что эта страна не выполняла обязательства, закрепленные в ее соглашении по атому с "шестеркой" международных посредников. В итоге, как считает Помпео, "с сегодняшнего дня... все санкции СБ ООН... восстанавливаются". Возможность восстановления санкций действительно содержится в соглашении по иранскому атому. По мнению Вашингтона, США могут вернуть ограничительные меры, несмотря на то, что ранее по собственному желанию вышли из соглашения. Остальные ключевые члены СБ ООН не согласны с такой трактовкой соглашения и заявляли, что о возобновлении санкций речь не идет. В итоге теперь ожидается, что в ООН начнутся ожесточенные споры по этому вопросу. СМИ отмечают, что очень многие страны сейчас не собираются восстанавливать санкции против Ирана, и потому возникает вопрос, ожидает ли их за это наказание от США.]]></text>
</doc>
