<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740607</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740607</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 17:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турция отказалась закупать российскую вакцину от COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">При этом источник в РФПИ заявил, что переговоры о поставках российской вакцины продолжаются</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Министр здравоохранения Турции Фахреттин Коджа заявил, что Анкара не будет закупать российскую вакцину против коронавируса из-за ее несоответствия лабораторным стандартам. "Проблема российской вакцины заключается в том, что она не соответствует требованиям надлежащей лабораторной практики (GLP). В нашей стране эта вакцина не сможет получить лицензию", - сказал Коджа в интервью изданию Haber Turk. При этом источник "Интерфакса" в Российском фонде прямых инвестиций (РФПИ)  заявил, что фонд продолжает переговоры с Турцией по поставкам российской вакцины от COVID-19. "Переговоры с Турцией продолжаются. Приведенные цитаты (из турецкого издания - ИФ) - пример fake news", - сказал в среду собеседник агентства. Ранее президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган заявлял, что Турция обсуждает возможность закупок вакцин от коронавируса с Россией и Китаем. Эрдоган обсуждал с президентом России Владимиром Путиным тему импорта из РФ вакцины от COVID-19. В то же время Эрдоган отмечал, что Турция также ведет работу по созданию  собственной вакцины  от COVID-19. Турция уже заказала у китайской компании SinoVac 50 млн доз вакцины и ведет переговоры о приобретении вакцины, разработанной компанией Pfizer в сотрудничестве с BioNTech.]]></text>
</doc>
