<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735606</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735606</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 20:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 4 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Борьба Трампа и Байдена, похолодание в Москве и рост числа зараженных COVID в РФ</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  На выборах в США продолжается подсчет голосов . Джо Байден  лидирует  с 238 голосами выборщиков, у Дональда Трампа - 213. По ранним прогнозам, действующий президент должен был набрать необходимые 270 голосов. Однако в ходе подсчета в штатах  Висконсин  и  Мичиган , которые ранее "отдавали" Трампу, в лидеры вышел Байден. Американский лидер заявил, что он  побеждает , однако в процессе голосования допущены нарушения.  Критику Трампа  вызвал подсчет бюллетеней отправленных по почте, он  счел очень подозрительным  укрепление позиций Байдена в Висконсине и Мичигане. В штабе кандидата от демократов считают подозрения соперника  возмутительными . Между тем явка на выборах-2020 оказалась в США  самой высокой  за 120 лет. -  В РФ за сутки выявлено почти 20 тыс. новых случаев заражения COVID-19 . Это  новый антирекорд . За сутки в стране скончались 389 человек, и это также новый рекорд. -  В Италии введут режим ЧП из-за ситуации с коронавирусом .  С 5 ноября  в стране вводится комендантский час, по выходным не будут работать торговые центры, музеи и галереи полностью приостанавливают свою работу. За минувшие сутки в стране  зарегистрировано  более 30 тыс. новых случаев заражения. -  В Москве прошло несогласованное шествие националистов.  У метро "Цветной бульвар"  были задержаны  17 участников "Русского марша". -  Вильфанд посоветовал москвичам "переобуть" машины до 10 ноября . По словам научного руководителя Гидрометцентра, до конца недели снега не ожидается, но с 10 ноября  прогнозируется  заметное понижение температуры.]]></text>
</doc>
