<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735643</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735643</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 08:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Защита лидеров "общины Виссариона" потребовала повторной экспертизы потерпевших</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Тороп</tag>
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">Община Виссариона</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Кистерский</tag>
    <tag type="str">Эдуард Мизгирев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Защита главы "Церкви последнего завета" Сергея Торопа, который называет себя Виссарионом, и других обвиняемых сообщила, что ходатайствует о повторной судебно-психиатрической экспертизе потерпевших. Адвокаты напомнили, что судебно-психиатрические комиссионные экспертизы, которые прошли потерпевшие Дмитрий Кистерский и Эдуард Мизгирев в Красноярске в мае и июне 2019 года, были назначены по другому уголовному делу, однако их результаты стали основным доказательством причинения тяжкого вреда здоровью потерпевших. "Тогда эксперты пришли к выводу, что у указанных лиц имеются различные психические расстройства и вызваны они, по трактовке следствия, пребыванием в общине", - отметила защита. Теперь адвокаты просят провести экспертизы уже непосредственно по делу "общины Виссариона" и дать защите возможность задать свои вопросы экспертам. "Помимо процессуальных нарушений, защита указывает на множество содержательных противоречий. Так, в проведенных экспертизах отсутствуют какие-либо объективные подтверждения установленного диагноза. Диагнозы в полной мере поставлен исключительно со слов самих подэкспертных. Ответы экспертов не полные, не конкретные и не имеют подробного обоснования", - говорится в сообщении в телеграм-канале защиты. Ранее сообщалось, что обвиняемых по делу "Церкви последнего завета"  доставили в Москву  для проведения психиатрической экспертизы, так как следствие отказалось проводить ее в Новосибирске. 5 ноября стало известно, что Минлесхоз Красноярского края направил в краевой арбитражный суд иск о расторжении договора безвозмездного пользования лесным участком с "Церковью последнего завета". Как сообщила пресс-служба суда, договор был заключен в 2015 году, община обязалась использовать эту землю для осуществления религиозной деятельности. Минлесхоз заявил, что организация нарушила условия договора: проверка выявила на участке не предназначенные для религиозной деятельности жилые и нежилые строения, а также оказалось, что лес замусорили отходами производства и потребления. "Церковь последнего завета" отказалась добровольно расторгнуть договор, поэтому 30 октября Минлесхоз обратился в суд. "Церковь последнего завета" - религиозное движение, которое в 1991 году основал житель Красноярского края Сергей Тороп, называющий себя Виссарионом. В 1995 году организация получила современное название и была зарегистрирована в министерстве юстиции. Последователи движения называют себя также "Общиной Виссариона", они проживают в нескольких населенных пунктах в Курагинском районе края. Тороп основал религиозное движение "Церковь последнего завета" в 1991 году. В 1995 году организацию зарегистрировал Минюст. Последователи Торопа называют себя также "Общиной Виссариона", они проживают в нескольких населенных пунктах в Курагинском районе. 21 сентября Тороп и еще два лидера общины Вадим Редькин и Владимир Ведерников были задержаны. Их  арестовали  по обвинению в создании религиозного объединения, деятельность которого сопряжена с насилием над гражданами и в причинении тяжкого вреда здоровью граждан. В конце сентября прокуратура Красноярского края  попросила суд  исключить Курагинскую организацию "Церкви последнего завета" из Единого госреестра юрлиц и ликвидировать ее, поскольку деятельность общины "угрожает интересам общества и государства, посягает на личность, права и свободы граждан, влечет за собой причинение ущерба нравственности, здоровью граждан".]]></text>
</doc>
