<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735401</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735401</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 12:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Убитого в Вене террориста задерживали летом из-за плана уехать в Сирию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Австрия</tag>
    <tag type="str">Вена</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Участник теракта в Вене, убитый в ходе нападения, ранее намеревался уехать на войну в Сирию и задерживался силами безопасности еще в июле, сообщила во вторник газета Falter. "Он находился в поле зрения ведомств по защите конституции, поскольку он был в числе 90 австрийских исламистов, которые хотели выехать в Сирию. В июле его задержали", - написал в Twitter главный редактор издания Флориан Кленк. "Полиция не считала, что он планирует террористическую атаку в Вене", - отметил он. По его словам, террориста звали Куртин С., он родился в Вене в 2000 году и имел албанское происхождение. Его родители были родом из Северной Македонии и не были замечены в связях с исламизмом, добавил он. Стрельба  произошла в Вене в понедельник вечером неподалеку от площади Шведенплатц вблизи главной синагоги города Штадттемпель. В результате нападения  погибли четыре человека . Канцлер Себастьян Курц в эфире телеканала ORF подтвердил, что полиция расценивает произошедшее  как теракт . По имеющейся информации, нападавших было несколько, один из них  застрелен . Злоумышленники использовали длинноствольное огнестрельное оружие. Операция по поимке преступников продолжается, в ней задействована большая часть полиции города и военные. На убитом террористе был пояс со взрывчаткой, он "симпатизировал террористической группировке "Исламское государство" (запрещена в РФ)", заявил впоследствии глава МВД Австрии Карл Нехаммер.]]></text>
</doc>
