<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729991</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729991</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 11:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ в июне переуступил часть долга Казхрома на $100 млн катарскому CQUR Bank</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - ВТБ в июне переуступил часть долга казахстанской компании "Казхром" на $100 млн катарскому CQUR Bank, в котором российскому банку принадлежит 19%, говорится в годовой отчетности "Казхрома". АО "ТНК "Казхром" - крупнейший в мире производитель высокоуглеродистого феррохрома. Компания входит в Eurasian Resources Group (ERG). ВТБ в октябре 2018 года открыл компании кредитную линию на сумму $3,1 млрд, в 2019 году "Казхром" подписал дополнительные соглашения к договору по получению дополнительных траншей в общем размере $250 млн. Договор предусматривает выплату основного долга в 2024 году. Процентная ставка по траншам составила 6,3% годовых. В декабре 2019 года ВТБ произвел уступку долга "Казхрома" в размере $1,7 млрд кипрскому банку RCB Bank (ВТБ принадлежит 46,29% его акций). Ставка по этому траншу составляет 5,95% годовых. "В июне 2020 года мы подписали изменение к действующему кредитному соглашению с "Банком ВТБ" (ПАО), чтобы получить дополнительный транш на сумму до $350 млн и улучшить некоторые коммерческие условия. Новый транш подлежит погашению через пять лет и выдан под процентную ставку, схожую c предыдущими траншами. Это не только улучшило нашу ликвидность и повысило нашу финансовую устойчивость, но и позволило нам инвестировать в будущий рост. Был подписан договор уступки полученного транша в размере $100 млн от "Банк ВТБ" (ПАО) в пользу CQUR Bank LLC", - говорится в отчетности. ВТБ является акционером CQUR Bank с долей 19%. Катарский банк был зарегистрирован в январе 2019 года. По данным QFC ( катарский правительственный орган регулирования - ИФ ), объявленный уставный капитал кредитной организации составляет $100 млн, оплаченный капитал - $25 млн. В числе других крупных акционеров CQUR помимо ВТБ - Amathus Investment Fund SPC Ltd. Это не первый раз, когда ВТБ переуступает долг компании катарскому банку. Так, в марте ВТБ уведомил нефтяную компанию "Русснефть", что он переуступил CQUR Bank права требований по ее кредиту на $1,17 млрд.]]></text>
</doc>
