<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729174</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729174</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 17:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В правительстве не нашлось чиновников с иностранным гражданством</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Денис Парфенов</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">КПРФ</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
    <tag type="str">Мурад Керимов</tag>
    <tag type="str">Игорь Шевченко</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - В правительстве нет сотрудников с иностранным гражданством, видом на жительство или другими документами, дающими право жить за рубежом, сообщил аппарат правительства на запрос депутата Госдумы от КПРФ Дениса Парфенова. Копия ответа есть у "Интерфакса". Там проверили лиц, "замещающих должности федеральной государственной службы, назначение на которые и освобождение от которых осуществляются правительством". Чиновники поблагодарили Парфенова за принципиальную позицию по выявлению нарушений действующего законодательства. Документ подписал замруководителя аппарата правительства Игорь Шевченко. Парфенов направил этот запрос в кабинет министров 15 июля. В нем он назвал фамилии отдельных чиновников, в частности, министра промышленности и торговли Дениса Мантурова, замминистра финансов Алексея Лаврова, заместителя министра природных ресурсов и экологии Мурада Керимова. Весной депутат направил запрос в администрацию президента и указал, что двойное гражданство может быть у  13 депутатов Госдумы , семи сенаторов и у десяти чиновников федеральных структур. В апреле спикер Госдумы Вячеслав Володин  обещал проверить , есть ли иностранное гражданство у самого Парфенова. Проверить это предложил кто-то из депутатов на пленарного заседания, отметив, что у коммуниста может быть паспорт США. Летом 2020 года по предложению президента в Конституцию внесли поправки о запрете депутатам,  крупным чиновникам  и дипломатам иметь иностранное гражданство или вид на жительство.]]></text>
</doc>
