<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729208</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729208</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 20:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Для госкомпаний обновили верхнюю планку по размеру валютных активов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">АЛРОСА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Госкомпании РФ получили от правительства новую директиву, ограничивающую размер чистых валютных активов "историческим" уровнем. Впервые подобная директива была выпущена почти шесть лет назад на фоне резкого ослабления курса рубля. В декабре 2014 года тогдашний премьер Дмитрий Медведев провел совещание с компаниями-экспортерами, чье нежелание продавать экспортную выручку в условиях падения курса рубля стало одним из ключевых факторов девальвации в ноябре-декабре. Итогом совещания стала директива, предписывающая представителям интересов РФ в советах директоров "Газпрома", "Роснефти", "АЛРОСА", "Зарубежнефти" и "ПО "Кристалл" инициировать рассмотрение вопроса "Об уровне чистых валютных активов общества". Перечисленным госкомпаниям вменялось в обязанность обеспечить до 1 марта 2015 г. приведение размера чистых валютных активов к уровню не выше чем по состоянию на 1 октября 2014 года "и последующее поддержание размера чистых валютных активов общества не выше указанного уровня" с отчетностью перед ЦБ. Из недавнего раскрытия трех компаний из приведенного списка – "Газпрома", "Роснефти" и "АЛРОСА" – следует, что появилась новая правительственная директива. "Газпром" сообщил, что его совет директоров 12 октября рассмотрит вопрос "об уровне чистых валютных активов", а в повестке заседания совета "Роснефти" 29 сентября стоит вопрос "Об исполнении директив правительства РФ от 1 сентября 2020 г. №8036п-П13" (без указания содержания директив). "АЛРОСА" свела эти пункты воедино, сообщив, что согласно директиве с этим номером и датой гендиректору компании Сергею Иванову поручено обеспечить приведение размера чистых валютных активов ПАО "к уровню не выше чем по состоянию на 1 октября 2018 года (...) и последующее поддержание размера чистых валютных активов не выше указанного уровня". Директива распространяется и на "дочки" "АЛРОСА", следует из раскрытия компании, о ее выполнении, как и прежде, нужно ежемесячно отчитываться перед ЦБ. Информация о директиве от 1 сентября №8036п-П13 как об одной из действующих на данный момент есть на портале Росимущества, однако без раскрытия содержания и списка адресатов. Таким образом, нельзя сделать однозначный вывод о том, является ли 1 октября 2018 г. новой "датой отсечения" для всех получателей директивы, а не только "АЛРОСА" (и смоленский "Кристалл", который теперь является "дочкой" алмазодобывающей госкомпании). Новая "валютная директива" появилась в сравнительно спокойный для рубля период: пережив достаточно глубокое снижение сначала в марте (и доллар, и евро выросли на 14,7% – соответственно на 11,5 руб. и 12,7 руб.) и июле (доллар вырос на 4,2%, или на 3,1 руб., евро – на 8,7%, или на 7,6 руб.), российская валюта по итогам августа практически не изменилась по отношению к доллару и лишь немного уступила евро. Но уже на следующий день, 2 сентября, рубль начал падать после выхода заявления правительства Германии об  отравлении оппозиционного политика Алексея Навального , и с тех пор нацвалюта остается под прессом геополитических рисков, обновляя многомесячные (к доллару) и многолетние (к евро) минимумы. В последнее время тема поведения госкомпаний-экспортеров на валютном рынке как значимый фактор колебаний рубля в публичном пространстве не поднималась. Предыдущий виток обсуждения этого вопроса пришелся на август-сентябрь 2018 г., период усиления санкционных рисков. "У нас большой объем валютной ликвидности по экспортным каналам приходит сейчас в страну, но компании не торопятся их конвертировать в рубли, поэтому накапливаются валютные активы. Такой вот создается определенный валютный навес над валютным рынком, который затем, конечно же, вернет курс национальной валюты к равновесному значению, а сейчас рубль у нас находится ниже равновесного значения, по нашим оценкам, - существенно ниже", - говорил, в частности, в сентябре Максим Орешкин, на тот момент - министр экономики. Впрочем, вскоре глава ЦБ РФ Эльвира Набиуллина заявила, что ЦБ мониторит ситуацию и никакого "придерживания" валютной выручки экспортерами не видит.]]></text>
</doc>
