<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739994</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739994</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 19:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Семья убитого дочерями Хачатуряна разрешила возбудить дело против него</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Родственники рассчитывают добиться его реабилитации в рамках дела о насилии против детей</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Хачатурян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы по инициативе родственников убитого дочерями Михаила Хачатуряна отменил постановление об отказе в возбуждении уголовного дела против него, сообщила "Интерфаксу" адвокат родственников Хачатуряна Юлия Нитченко. "В Басманный суд по нашей инициативе была подана жалоба об отмене постановления об отказе в возбуждении уголовного дела, чтобы было проведено полное расследование в целях реабилитации. Постановление ( по решению суда ) отменено", - сказала Нитченко. По ее словам, это сделано для того, чтобы в ходе нового расследования были опровергнуты сведения о насилии Хачатуряна над своими дочерями. В ходе нового дела сообщила адвокат, будут проведены новые допросы и экспертизы. "На данный момент мотив убийства из личной неприязни пошатнулся, в ходе расследования будет установлено, были ли там факты насилия и действий сексуального характера. Ни один из свидетелей не может это подтвердить", - сказала Нитченко. В июле 2018 года в межквартирном холле дома на Алтуфьевском шоссе в Москве было обнаружено тело 57-летнего Михаила Хачатуряна с ранениями шеи и груди. По подозрению в совершении преступления были задержаны дочери погибшего: 19-летняя Крестина, 18-летняя Ангелина и их младшая 17-летняя сестра. Спустя год расследование дела было завершено. Сестрам в окончательной редакции предъявили  обвинение в убийстве  группой лиц по предварительному сговору (п. "ж" ч. 2 ст. 105 УК РФ). Согласно фабуле дела, мотивом преступления стала личная неприязнь на фоне  многолетних издевательств  отца, который применял к дочерям физическое и сексуальное насилие. В рамках указанной квалификации сестры не признали вину. Защита настаивает на том, что они действовали в пределах необходимой обороны. По результатам экспертизы было установлено, что младшая из девушек в момент совершения преступления была невменяема, в связи с чем, как ожидается, по итогам отдельного рассмотрения ее дела она будет освобождена судом от уголовной ответственности и направлена на принудительное лечение. Старших сестер экспертиза признала вменяемыми. Материалы в отношении Михаила Хачатуряна в июле 2019 года были выделены в отдельное производство из дела сестер. В его действиях следствие усмотрело признаки истязания и сексуального насилия в отношении дочерей. Вместе с тем, возбуждать уголовное дело следствие не стало в связи со смертью фигуранта (нереабилитирующее основание). Дело сестер вызвало широкий общественный резонанс и дискуссию на тему домашнего насилия.]]></text>
</doc>
