<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741852</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741852</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 21:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Европейские лидеры ушли на самоизоляцию из-за коронавируса у Макрона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Глава Евросовета Шарль Мишель, испанский премьер Педро Санчес, премьер Португалии Антониу Кошта и другие европейские лидеры и политики ушли на самоизоляцию после обнаружения коронавируса у президента Франции Эммануэля Макрона. Многие из тех, кто посетил Париж по случаю годовщины Организации экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) и встречался с Макроном, ушли на изоляцию. В частности, глава Евросовета Шарль Мишель и премьер-министр Испании Педро Санчес. Они оба пожелали Макрону скорее выздоравливать. "Поддерживаю и желаю быстрого выздоровления Эммануэлю Макрону", - написал Шарль Мишель в твиттере. Санчес присоединился к пожеланиям. "Мои лучшие пожелания Эммануэлю Макрону. В понедельник я участвовал в праздновании в честь 60-летия ОЭСР. В соответствии с протоколами я приостанавливаю всю деятельность и пробуду на самоизоляции до 24 декабря", - говорится в сообщении премьера Испании в твиттере. Генеральный секретарь ОЭСР Анхель Гурриа тоже ушел на самоизоляцию. "Мои мысли с президентом Эммануэлем Макроном, чтобы он скорее выздоравливал. В связи с его участием в праздновании 60-летия ОЭСР в понедельник и последующими медицинскими протоколами я ухожу на самоизоляцию и делаю тест", - написал он в твиттере, отметив, что для обеспечения безопасности гостей и персонала были предприняты все необходимые меры. На самоизоляцию отправился и премьер-министр Португалии Антониу Кошта. Он обедал с Макроном в среду. Премьер-министр Люксембурга Ксавье Беттель участвовал вместе с французским президентом в Европейском совете, поэтому тоже решил изолироваться до получения результатов теста. "Я желаю скорейшего и полного выздоровления, дорогой Эммануэль Макрон! После нашего участия в Европейском совете я решил в качестве меры предосторожности поместить себя на самоизоляцию до получения результатов своего теста, чтобы защитить окружающих. У меня нет симптомов, и я продолжаю в полной мере работать над своими задачами и обязанностями", - написал Беттель в твиттере. Бельгийский премьер Александр Де Кроо контактировал с Макроном в прошлый четверг и тоже решил изолироваться до получения результатов теста на коронавирус. "Я желаю скорейшего выздоровления Эммануэлю Макрону. Мы контактировали в прошлый четверг, сегодня я сделал тест и изолируюсь до получения результата", - написал Де Кроо в твиттере. Премьер-министр Ирландии Майкл Мартин также в четверг решил ограничить контакты, пока ждет результаты своего теста, пишет Guardian. Канцлер Германии Ангела Меркель, в отличие от многих других европейских лидеров, не собирается уходить на самоизоляцию. Она уже сдавала тест на COVID-19 после встречи с Макроном на саммите ЕС, и результат был отрицательный. Меркель пожелала французскому президенту скорейшего выздоровления. Кроме европейских лидеров, на самоизоляцию отправились несколько французских политиков. Как сообщает телеканал BFMTV, в среду Макрон ужинал в компании десяти человек, включая французского премьера Жана Кастекса, президента Национального собрания Ричарда Феррана и генерального секретаря Елисейского дворца Алексиса Кохлера. Макрон мог заразиться коронавирусом на прошлой неделе на саммите ЕС в Брюсселе, заявил министр здравоохранения страны Оливье Веран в эфире телеканала France 5. По его словам, французский лидер "вероятно, заразился" именно во время встречи лидеров стран-членов ЕС, проходившей на прошлой неделе в четверг и пятницу. В то же время, Веран отметил, что Макрон вряд ли мог инфицироваться на рабочем ужине, организованном в Елисейском дворце, поскольку это мероприятие проходило в большом просторном зале, где соблюдались меры безопасности. "Однако, к сожалению, никто из нас не застрахован от заражения", - отметил министр. Между тем, газета Le Figaro пишет, что накануне вечером в Елисейском дворце проходил ужин, на котором собралось около 10 приближенных Макрона, в том числе его советники, премьер-министр, председатель Национального собрания. Один из участников этой встречи сообщил изданию, что "президент не выглядел больным, он не кашлял, он не выглядел так, как будто у него жар". Кроме того, по словам знакомых с ходом мероприятия источников, на ужине соблюдались все меры безопасности, в частности социальная дистанция.]]></text>
</doc>
