<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737677</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737677</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 15:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт призвал запретить продажу тестов на антиген к COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Андрей Иванов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Главный внештатный специалист по клинической лабораторной диагностике комитета по здравоохранению Петербурга Андрей Иванов предостерег от самодиагностики с помощью экспресс-тестов на антиген COVID-19, поскольку правильно их провести и интерпретировать могут только специалисты. "Люди считают возможным использовать тесты и, не имея достаточной компетенции для их интерпретации, делать выводы, таким образом приобретая ( ложную - ИФ ) уверенность в своем здоровье и представляя угрозу для окружающих", - сказал он на конгрессе "Медицинский Петербург". "Даже специалисты клинического звена, не имея междисциплинарного взаимодействия со специалистами лабораторного звена, неспособны провести эффективную диагностику: спланировать преаналититический и постаналитический этап, проинтерпретировать результаты. Представляете, если обыватели будут самостоятельно проводить диагностику? Это недопустимо", - добавил он. Иванов считает, что свободную продажу экспресс-тестов, которую сегодня осуществляют интернет-аптеки, необходимо запретить. "Практика реализации тестов, которые должны быть использованы только медицинскими специалистами и только в условиях медицинской организации, должна быть прекращена. Речь идет о тестах на антигены, которые свободно продаются. Росздравнадзор должен обратить на это внимание", - сказал специалист.]]></text>
</doc>
