<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731642</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731642</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 14:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Великобритания следом за ЕС ввела санкции против бизнесмена Пригожина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Евгений Пригожин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Великобритания вслед за ЕС ввела в четверг санкции против российского бизнесмена Евгения Пригожина, так как считает его причастным к поставкам вооружений в Ливию, говорится в заявлении британского МИД. "Санкции вводятся против Евгения Викторовича Пригожина, который несет ответственность за деятельность зарубежных наемников в Ливии и за многочисленные нарушения оружейного эмбарго", - отмечается в заявлении. Ранее в четверг Евросоюз тоже  ввел санкции  против Пригожина. "Пригожин участвует и помогает деятельности ЧВК "Вагнер" в Ливии, что угрожает миру, стабильности и безопасности в стране. В частности, "Вагнер" причастна к многочисленным и повторяющимся нарушениям оружейного эмбарго в Ливии, установленным резолюцией СБ ООН", - говорится в документе, опубликованном в Официальном журнале ЕС. В сентябре комитет экспертов ООН по надзору за соблюдением санкций обвинил в нарушении эмбарго на поставки оружия в Ливию 11 компаний, включая ЧВК "Вагнер". По заявлениям экспертов, она в мае предоставила 800-1200 наемников для помощи командующему Ливийской национальной армией (ЛНА) Халифе Хафтару. Кроме "ЧВК" Вагнер, в ООН обвинили в нарушении оружейного эмбарго еще 10 компаний, которые оказывали материально-техническую поддержку ЛНА – авиакомпании, зарегистрированные в Казахстане, Сирии, Украине, Таджикистане, а также две компании из ОАЭ.]]></text>
</doc>
