<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734983</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734983</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 18:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Хуснуллин заявил, что установка опреснителей в Крыму пока не требуется</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - В Крыму сохраняется запас воды, который поддержат за счет бурения дополнительных скважин, установка опреснителей пока не требуется, заявил в пятницу вице-премьер РФ Марат Хуснуллин. "У нас составлен план работы, есть очень большая надежда на строительство и бурение дополнительных скважин. Пока коллеги из Росгеологии и Минприроды подтверждают, что запасы воды есть. Поэтому мы сейчас существующие водозаборы проверяем, насколько можно дополнительно взять объем и занимаемся разведкой новых. Мы очень долго обсуждали этот вопрос ( установки опреснителей морской воды - ИФ ), но пока коллеги из Росгеологии абсолютно уверенно заявляют, что запасы воды местной более миллиона кубометров – это очень много", - сказал Хуснуллин в эфире телеканала "Россия 24" (ВГТРК). Он добавил, что вопрос с запасом воды планируется решить с помощью водозаборов и водохранилищ. "И в крайнем случае, если нам будет не хватать, будем ставить опреснители. Мы опреснители отложили на более долгосрочные перспективы, потому что у нас в стране такого объема опреснителей пока еще нигде не работают, и если мы хотим гарантированно получить результат, желательно не рисковать с неопробованными технологиями", - подчеркнул вице-премьер. Он добавил, что эти технологии очень дорогостоящие и в конечном итоге лягут на тарифы. "Поэтому выполнив первоочередные срочные и среднесрочные мероприятия, мы посчитаем, гарантированно можем ли обеспечить, и если мы уже гарантированно не обеспечим, то пойдем на опреснение", - заключил Хуснуллин. Ранее глава Крыма Сергей Аксенов сообщал, что пока не будут построены опреснительные установки, на полуострове  сохранится график  подачи воды. "Здесь надо готовиться к ситуации, что при худшем прогнозе график до конца года останется в том же режиме. Если совсем будет плохо, будет ужесточен до двух часов вечером, двух часов утром", - отмечал Аксенов. Как сообщалось,  маловодие  наблюдается в Крыму в 2019 и 2020 годах и может, по прогнозам, продлиться в 2021-м. В августе графики подачи воды по часам  ввели  в Симферополе и еще 39 населенных пунктах поблизости. С 23 сентября воду начали отключать по ночам в курортной Алуште и ряде поселков на юге полуострова. С середины октября давление в трубах снижают в Белогорске. Власти Севастополя из-за дефицита воды объявили  режим повышенной готовности . По данным Минпромторга России, окончательное решение по строительству установок по опреснению морской воды для Крыма будет принято  после анализа  других вариантов решения проблемы дефицита воды на полуострове. До присоединения Крыма к России около 85% потребностей местных жителей в пресной воде обеспечивал Северо-Крымский канал, идущий от Днепра. После референдума 2014 года Украина его перекрыла.]]></text>
</doc>
