<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740478</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740478</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 22:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Республиканцы заблокировали резолюцию о признании Байдена президентом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Республиканцы в комитете обеих палат Конгресса США по инаугурации президента проголосовали против резолюции, подтверждающей подготовку комитета к передаче президентских полномочий кандидату от демократов на недавних выборах Джо Байдену, сообщил во вторник портал  Axios . Такое голосование заблокировало резолюцию, а республиканцы отказались публично признать Байдена избранным президентом США. В частности, против резолюции проголосовали лидер республиканского большинства в Сенате Митч Макконнелл и глава республиканского меньшинства в Палате представителей Кевин Маккарти. Ранее исследование газеты The Washington Post показало, что лишь 27 из 249 республиканцев-конгрессменов признают Байдена победителем на президентских выборах США 2020 года. Голосование в США состоялось 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, однако официальные результаты обработки бюллетеней в Соединенных Штатах будут известны позднее. На основании имеющихся данных ведущие американские СМИ спрогнозировали победу демократа Джо Байдена. Сам Байден также считает себя победителем выборов. Многие мировые лидеры поздравили его с успехом. Однако президент США Дональд Трамп, пытавшийся переизбраться, с этим не согласен и оспаривает результаты голосования. Адвокаты Трампа стремятся доказать, что  выборы прошли с нарушениями , лишившими его победы.]]></text>
</doc>
