<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732068</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732068</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 10:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-мэр Норильска приговорен к исправительным работам из-за аварии на ТЭЦ-3</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ринат Ахметчин</tag>
    <tag type="str">Норильск</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">ТЭЦ-3</tag>
    <tag type="str">НТЭК</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">Красноярский краевой суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Бывший мэр Норильска Ринат Ахметчин приговорен к шести месяцам исправительных работ с удержанием 15% зарплаты по обвинению в халатности в связи с разливом 21 163 тонн нефтепродуктов на ТЭЦ-3 "Норникеля". Об этом сообщили в пресс-службе Красноярского краевого суда. 29 мая на территории ТЭЦ-3 АО "НТЭК" (входит в группу "Норникеля") из разрушившегося резервуара вылилось дизельное топливо, которое попало в грунт, в реку Амбарную и ее приток Далдыкан, которые впадают в крупное озеро Пясино. Авария стала второй крупнейшей в России после разлива 94 тыс. тонн нефти в Коми в 1994 году, когда ликвидация заняла шесть лет. СКР по факту возбудил четыре уголовных дела, в том числе в отношении Ахметчина - по статье "халатность". В июле Ахметчин  ушел в отставку . По  версии следствия , с 29 по 31 мая Ахметчин узнал об аварии, но вовремя "не ввел режим чрезвычайной ситуации и в пределах предоставленных ему полномочий не организовал проведение ликвидационных работ по предотвращению загрязнения дизельным топливом грунта и акватории рек на территории Норильска". Его бездействие "привело к увеличению вреда, нанесенного почве и водным объектам на обширной территории", полагают в СК. По другим делам проходят специалисты и менеджеры ТЭЦ-3. Росприроднадзор оценил ущерб от происшествия в Норильске в рекордные 147,8 млрд рублей. "Норникель" оспаривает эту оценку.]]></text>
</doc>
