<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">714889</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/714889</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-26 19:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Стал известен календарь сборной России по футболу в Лиге наций УЕФА</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Лига наций УЕФА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 июня. INTERFAX.RU - Союз европейских футбольных ассоциаций (УЕФА) обнародовал расписание матчей группового этапа Лиги наций УЕФА. Сборная России, попавшая в группу 3 дивизиона B, начнет турнирный путь 3 сентября домашним матчем против национальной команды Сербии. Во втором туре Россию ждет выездное соперничество с Венгрией, игра пройдет 6 сентября. В третьем туре, 11 октября команда Станислава Черчесова дома встретится с Турцией. 14 октября, в четвертом туре россияне на своем поле сыграют с Венгрией. В пятом туре, 15 ноября пройдет матч Турция – Россия. 18 ноября, в рамках шестого тура россияне сыграют на выезде с Сербией. Лига наций УЕФА - новый турнир для сборных, созданный Союзом европейский футбольных ассоциаций. Один розыгрыш уже прошел, победителем стала Португалия. Турнир призван заменить товарищеские матчи, для которых, как правило, в каждом календарном году отводятся отдельные даты. В эти даты на этот раз проходят встречи в рамках Лиги наций УЕФА. В турнире принимают участие национальные команды Европы. В предыдущем розыгрыше они изначально были разделены на четыре лиги, согласно рейтингу УЕФА. Сборные, располагающиеся на самых высоких позициях рейтинга, попали в так называемую элитную лигу А. Далее идут лиги B, C и D. По итогам предыдущего розыгрыша худшие команды в группах (за исключением лиги D) опустились в более низкую лигу. Лучшие (за исключением лиги A) - в более высокую. Кроме того, победители групп получали дополнительный шанс на путевки на Евро-2020 (в случае неудачи в отборочной кампании турнира).]]></text>
</doc>
