<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">647422</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/647422</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-23 20:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Эрмитаже скептически отнеслись к идее создания региональных филиалов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Санкт-Петербург</tag>
    <tag type="str">Эрмитаж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 января. INTERFAX.RU - Государственный Эрмитаж будет развивать свои центры в регионах России, но с осторожностью относится к идее создания филиалов, заявил заместитель директора музея Георгий Вилинбахов. "Мы, музейщики, к этому относимся настороженно. Это вопрос терминологический: какой смысл вкладывают в слово "филиал", и что за этим может последовать. Последует ли за этим изъятие предметов из коллекций - мы это уже проходили в 1920-30-е годы", - сказал Вилинбахов в среду на вечере, посвященном 50-летию работы в Эрмитаже. Он уточнил, что Эрмитаж продолжит укреплять сотрудничество с региональными музеями. "Нужно понять, как это все может быть осуществлено, и какие идеи будут заложены. Пока, что касается Эрмитажа, мы на все это смотрим с точки зрения и практики создания наших центров. Мы не предполагаем, что будем передавать наши музейные предметы на постоянное хранение во Владивостоке", - добавил Вилинбахов. Он добавил, что осенью 2019 года готовится открытие центра Эрмитажа в Омске. В планах также создание центра в Екатеринбурге. Ранее президент РФ Владимир Путин рассказал, что лично убедился в необходимости создания филиалов крупных музеев и театров в различных регионах страны, когда не смог попасть в Эрмитаж. "О преимуществах наличия филиалов: хотел вчера сходить в Эрмитаж, говорят - "Эрмитаж закрыт". Вот был бы филиал у тебя здесь в Калининграде, пришел бы сюда", - сказал Путин на совещании по вопросу создания во Владивостоке, Калининграде, Севастополе и Кемерове культурно-образовательных и музейных комплексов, обратившись к губернатору Калининградской области Антону Алиханову.]]></text>
</doc>
