<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727617</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727617</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 15:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Набиуллина допустила дальнейшее снижение ключевой ставки в будущем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Эльвира Набиуллина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Банк России в базовом прогнозе все еще видит пространство для дальнейшего смягчения денежно-кредитной политики (ДКП), заявила председатель ЦБ Эльвира Набиуллина на пресс-конференции по итогам заседания совета директоров. "Сегодня мы  сохранили ключевую ставку  на уровне 4,25% годовых, (. . .) хотя в базовом прогнозе мы все еще видим пространство для смягчения денежно-кредитной политики", - начала она свое выступление. На прошлом заседании в июле ЦБ  снизил ставку  на 25 базисных пунктов, перед этим в июне -  разом на 100 . "При развитии ситуации в соответствии с базовым прогнозом Банк России будет оценивать целесообразность дальнейшего снижения ключевой ставки на ближайших заседаниях", - говорилось в июльском заявлении регулятора. Новое заявление повторяет это обещание, подкрепляя ожидания возможного следующего снижения на одном из двух оставшихся в 2020 году заседаний - 23 октября или 18 декабря. Набиуллина допускает возвращение к нейтральной ДКП во второй половине трехлетнего прогнозного периода, но считает, что говорить об этом рано. "Действительно, наша ставка ниже диапазона нейтральной ставки, как мы его оцениваем 5-6%. И, конечно, мы видим, что когда-то нам придется возвращаться в нейтральный диапазон. Пока мы видим, что это будет происходить во второй половине прогнозного периода, трехлетнего прогнозного периода, к концу этого периода", - сказала Набиуллина. По ее словам, когда это будет происходить и какими темпами, будет зависеть от развития ситуации. "И пока об этом говорить преждевременно, потому что пока мы видим еще пространство для снижения ключевой ставки", - отметила глава ЦБ.]]></text>
</doc>
