<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739264</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739264</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 14:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ледяной дождь в Приморье затруднил жизнь обитателям уссурийской тайги</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Последствия ледяного дождя в южных и юго-западных районах Приморского края и обильных снегопадов в северных районах осложнили доступ к еде копытным животным, которые служат кормовой базой для краснокнижного амурского тигра. "Определенную настороженность сложившаяся ситуация вызывает, и она нуждается в пристальном внимании. Фактически на большей части юга и юго-запада края подножный корм для копытных закрыт ледяной коркой до 5 см, что представляет угрозу для кормовой базы амурского тигра", - сообщил директор центра "Амурский тигр" Сергей Арамилев, слова которого приводит пресс-служба организации. Уточняется, что на территориях, где перед приходом циклона уже выпал первый снег, ситуация осложнилась образованием плотного наста, что затруднило животным возможность перемещаться в поисках корма. По словам Арамилева, некоторой "подушкой безопасности" для копытных стали упавшие из-за обледенения и ветра деревья, в том числе с неопавшими плодами, и их части, которые являются источником веточного корма. Специалисты обсуждают, как сохранить поголовье копытных животных в случае ухудшения погоды в крае. Отмечается, что для поддержания стабильной численности копытных животных организована их сезонная подкормка сыпучими кормами, корнеплодами, силосом, сеном на специально оборудованных подкормочных площадках. "Подкормку копытных ежегодно организуют ответственные охотпользователи, заинтересованные в сохранении стабильно высокого поголовья охотничьих ресурсов в своих угодьях", - говорится в пресс-релизе. Циклон обрушился на Приморский край в ночь на 19 ноября. Он принес ледяной дождь, сильный ветер, снегопад, что вызвало энерго- и теплоаварии, перебои связи, нарушения в движении транспорта. В крае действует режим ЧС регионального уровня, ведутся восстановительные работы. Центр "Амурский тигр" – автономная некоммерческая организация, созданная Русским географическим обществом в 2013 году. Задачи центра – изучение, сохранение и увеличение популяции амурского тигра в России путем реализации природоохранных, научных, образовательных и культурно-просветительских проектов.]]></text>
</doc>
