<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727026</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727026</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">За помощь в поиске сбежавшей из-под конвоя пары пообещали полмиллиона рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Сергей Устюгов</tag>
    <tag type="str">Татьяна Никитина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - В Иркутской области больше недели не могут найти осужденных подельников Сергея Устюгова и Татьяну Никитину. Они 7 сентября сбежали из-под конвоя, когда их после следственных действий везли к месту исполнения наказания. МВД  пообещало  500 000 рублей за информацию, которая поможет их найти. Выплата может носить конфиденциальный характер по желанию информатора. 31-летний Устюгов из Ангарска и 24-летняя Никитина из Иркутска были осуждены за совершение серии разбойных нападений, краж и незаконный оборот оружия. По данным источника "Интерфакса", осужденные состояли в любовных отношениях. За серию разбойных нападений на территории Иркутской области и Краснодарского края Устюгов был в 2018 году приговорен к 11 годам лишения свободы, его подруга - к девяти. Теперь они объявлены в федеральный розыск, а СК и МВД проверяет конвоиров, которые их упустили. На сайте ГУ МВД по Иркутской области опубликованы их фотографии и названы приметы преступников. В их розыске участвуют все наружные экипажи и оперативные подразделения, сотрудники Росгвардии и ФСИН. Ориентировка с их описанием распространяется в жилых районах, местах массового скопления граждан и в транспорте. Сбежавших искали в разных населенных пунктах, в том числе в садовых товариществах.]]></text>
</doc>
