<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">699103</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/699103</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-14 12:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ГМИИ им.Пушкина и Третьяковская галерея решили не закрываться из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ГМИИ</tag>
    <tag type="str">Третьяковка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 марта. INTERFAX.RU - Московские музеи усилят меры по профилактике распространения коронавируса, закрываться главные площадки столицы не намерены. Однако в Третьяковской галерее будут введены ограничения по числу посетителей, - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Третьяковки В пресс-службе ГМИИ им. Пушкина "Интерфаксу" сообщили, что никаких специальных мер не вводится, при этом музей не планирует в ближайшее время проводить акции, фестивали и другие мероприятия. "Все запланированные ранее экскурсии, лекции, занятия по инициативе музея не отменяются, это малочисленные форматы (до 100 участников). Массовых отказов посетителей от участия в таких мероприятиях нет, за исключением школьных экскурсий - почти половина заказов отменяется, мы возвращаем полную стоимость", - сообщила начальник отдела по работе с посетителями ГМИИ им. А.С. Пушкина Марина Жучкова, слова которой привели в пресс-службе. Она не рекомендовала приводить в музей организованные группы численностью более 100 человек. В ГМИИ отметили, что "посещение музея, как правило, не попадает под определение массовых мероприятий. Среднедневная посещаемость нашего музея около 3 тыс. посетителей. Сейчас эти цифры стали чуть ниже, в первую очередь за счет запрета на школьные экскурсии". В связи со сложной сиуацией в музее проводятся только мероприятия, не превышающие по численности 100 человек, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе музея. "Мы предпринимаем максимальные усилия для создания безопасных условий. В музее усилена дезинфекция и уборка. Каждые два часа проводится обработка всех горизонтальных поверхностей, каждый час влажная уборка с антисептическими средствами. Аудиогиды дезинфицируются после каждого использования, выдаются одноразовые наушники", - добавили в сообщении. Меры предосторожности введены и для сотрудников музея, которые непосредственно контактируют с посетителями. Контролеры и кассиры работают в перчатках. Экскурсоводы и смотрители с понедельника будут работать в масках.]]></text>
</doc>
