<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738842</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738842</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 17:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">К аварии Ан-124 в Новосибирске привело разрушение элемента двигателя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Руслан</tag>
    <tag type="str">Ан-124</tag>
    <tag type="str">Новосибирск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Самолет Ан-124 "Руслан" потерпел аварию в аэропорту Новосибирска в середине ноября из-за разрушения одного из двигателей. Как сообщили в Росавиации в ответ на запрос агентства "Интерфакс", сертификация типа самолета и двигателя проводилась в 1992 году силами Межгосударственного авиационного комитета. "Росавиация приступила к исследованию элементов двигателя, параметров полета и работы систем Ан-124. По предварительным оценкам, отказ двигателя № 2 произошел в результате разрушения диска вентилятора, которое привело к множественным отказам систем самолета (электрической системы, системы управления самолетом и двигателями, шасси, пилотажно-навигационного и связного оборудования), а также к повреждениям фюзеляжа воздушного судна в виде сквозных пробоин по правому и левому борту", - сказали в Росавиации. При этом фрагмент диска вентилятора двигателя, регистратор полетных данных, параметрический и речевой аварийные самописцы поступили в авиарегистр России для проведения исследования параметров полета и работы систем самолета, установления характера и причин разрушения диска вентилятора двигателя. В установленном Международной организацией гражданской авиации (ИКАО) порядке Росавиация уведомила о факте серьезного авиационного инцидента разработчика воздушного судна Ан-124 и двигателя Д18Т. В настоящее время в новосибирском аэропорту проводятся работы, связанные с подготовкой аварийного самолета к эвакуации. В частности, отсыпана и укатана дорога длиной 350 метров и шириной 12 метров, произведена замена шин и дисков основных стоек шасси, под носовую часть самолета установлены надувные маты и поддоны, подготовлены три танковых тягача. 13 ноября Ан-124 "Волги-Днепра" вскоре после вылета из "Толмачево" вернулся и совершил  аварийную посадку . При посадке самолет выкатился за пределы взлетно-посадочной полосы на 300 метров. Пострадавших не было, но судно получило повреждения: частично разрушены шасси и крыло. Очевидцы происшествия сообщали, что на строительных площадках, над которыми пролетал самолет, обнаружены  его фрагменты . Ан-124-100 "Руслан" - самый большой серийный грузовой самолет в мире, разработан украинским ОКБ им. Антонова (сейчас - ГП "Антонов"). По данным Росавиации, в парке "Волги-Днепра" десять "Русланов", а также четыре Ил-76ТД. Группа "Волга-Днепр" объединяет авиакомпании AirBridgeCargo, "Волга-Днепр" и "Атран". Является крупнейшей на мировом рынке авиаперевозок сверхтяжелых и негабаритных грузов. Группа не раскрывает своих бенефициаров, основателем является действующий президент группы Алексей Исайкин.]]></text>
</doc>
