<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741772</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741772</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 15:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент России назвал недавние события в Киргизии "чехардой"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Президент России Владимир Путин назвал события в Киргизии, имевшие место после парламентских выборов, чехардой и попыткой забежать вперед, такие случаи, по его словам, не единичны. "Вы сказали, что это кризис среднего возраста и привели пример. Например, Киргизия. Ну а что, там это впервые, что ли? Там постоянно эта чехарда происходит, там постоянно, на мой взгляд, забегание вперед с целью наладить внутриполитическую жизнь по лекалам некоторых западных стран", - сказал Путин на пресс-конференции в четверг. Он отметил, что "уровень политического сознания, уровень зрелости институтов" в странах постсоветского пространства ниже, чем в европейских, на которые они стремятся равняться, так как в Европе политическая система складывалась десятилетиями. "В странах постсоветского пространства где это все? Поэтому это результат не сегодняшнего дня, я бы сказал так. Надо относиться с уважением ко всем партнерам, это результат поиска своего пути", - добавил президент. После парламентских выборов в Киргизии 4 октября в Бишкеке начались митинги недовольных итогами голосования, которые переросли в беспорядки. Они привели к отмене итогов голосования и смене власти в стране. 15 октября президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков  подал в отставку . Досрочные президентские выборы в Киргизии назначены на 10 января. Одновременно с ними состоится референдум об определении формы правления в стране. В 2010 году Киргизия стала парламентской республикой, между тем новые власти выступают за возвращение к президентской форме правления.]]></text>
</doc>
