<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737652</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737652</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 13:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуму внесли законопроект о признании физических лиц иноагентами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - В Госдуму в среду внесен проект закона о возможности признания иностранными агентами физических лиц, занимающихся политической деятельностью или сбором сведений в военно-технической сфере и получающих деньги и иную помощь из-за рубежа. Инициатива размещена в базе законодательной деятельности нижней палаты РФ. Авторы, группа депутатов и сенаторов, предлагают уточнить признаки отнесения физических лиц к категории "иностранных агентов", требующих установленной регистрации на территории РФ. В число таких признаков предлагается включить участие в политической деятельности в России и (или) целенаправленный сбор сведений в области военной, военной-технической деятельности РФ, получение которых иностранным источником может быть использовано против безопасности страны. При этом такая "деятельность должна быть связана с иностранным воздействием, то есть получением денежных средств, иной имущественной выгоды, в том числе через посредников, а также получение любых видов организационно-методической помощи от иностранных источников". Кроме того, согласно законопроекту, упоминая о любом иноагенте в своих материалах - как об организации, так и о физическом лице, - СМИ будут обязаны снабжать материалы указанием, что это лицо - НКО, общественное объединение или физическое лицо - исполняет функции иностранного агента. В Госдуму также внесен проект закона, допускающий признание  иностранных журналистов  физическими лицами, выполняющими функции иностранного агента. В случае осуществления иностранным журналистом, аккредитованным в РФ, деятельности, связанной с выполнением функций иностранного агента, несовместимой с его профессиональной деятельностью журналиста, такое лицо включается в список физических лиц, выполняющих функции иностранного агента, указано в проекте закона (1057914-7). Кроме того, в Госдуму внесен законопроект  о запрете участия иностранных агентов в избирательных кампаниях  в России, сообщил глава парламентской комиссии по расследованию фактов вмешательства иностранных государств во внутренние дела РФ Василий Пискарев. "Речь идет об изменениях в законодательство об избирательном процессе, в закон "Об основных гарантиях избирательных прав", вносим небольшое дополнение, чтобы иноагенты не могли участвовать в избирательных кампаниях", - сказал Пискарев в среду журналистам. "Это мировая практика, избирательные кампании - это наше внутреннее дело, поэтому иностранные агенты не должны в них влезать, формировать там повестку, мировоззрение", - отметил он. По словам депутата, законопроект внесен в рамках пакета законопроектов совместно с комиссией Совета Федерации по защите суверенитета РФ от внешнего вмешательства.]]></text>
</doc>
