<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738679</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738679</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 17:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мать детей-заложников из Колпино временно оставит их в детдоме</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Колпино</tag>
    <tag type="str">Архангельск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Мать шести детей из Колпино, накануне оказавшихся в заложниках у ее супруга Дениса Бельтюкова, согласилась временно оставить их в детском доме, пока она готовит возвращение в родной Архангельск, сообщила в среду пресс-служба аппарата детского омбудсмена Петербурга Анны Митяниной. "Буквально полчаса назад мама шестерых детей вышла от органов опеки, где дала устное согласие на временное размещение их в детском доме, пока она занимается переездом в Архангельск, где имеет необходимую для проживания детей площадь - трехкомнатную квартиру", - говорится в сообщении. В аппарате детского омбудсмена уточнили, что в социальном учреждении дети могут находится до полугода. В пресс-службе добавили, что последнюю ночь женщина провела у подруги, сейчас администрация района ищет для нее временное жилье. Как сообщалось, во вторник 38-летний житель Колпино Денис Бельтюков заперся в квартире на Пролетарской улице с шестью детьми и угрожал их убить. По предварительной информации, мужчина находился в состоянии алкогольного опьянения, он состоит на учете в психоневрологическом диспансере. Захватчик  отпустил детей спустя почти пять часов удержания в квартире. Дети - мальчики в возрасте 3, 5, 6, 9, 10  и 15 лет, мужчина является биологическим отцом двух из них, другие - дети его супруги. Возбуждено дело по статье 127 УК РФ (незаконное лишение свободы), захватчика задержали. Со вчерашнего дня дети находятся  в больнице , врачи отмечают у них сильное истощение и анемию, у некоторых есть травмы, не угрожающие их жизни.]]></text>
</doc>
