<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737784</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737784</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 10:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России поставлены новые антирекорды по статистике коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Суточный прирост в России новых заболевших коронавирусной инфекцией составил 23 610 случаев, что является максимальным за весь период пандемии, так же как и 463 подтвержденных летальных исхода, при этом зафиксировано рекордное количество выписанных по выздоровлению - 25 573, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в четверг. "За последние сутки в России подтвержденных случаев новой коронавирусной инфекции COVID-19 - 23 610 в 85 регионах, в том числе выявлено активно 6 078 (25,7%) без клинических проявлений", - говорится в сообщении штаба. Накануне число новых случаев COVID-19 в РФ составляло 20 985, и за сутки количество выявлений увеличилось более чем на 2,5 тыс. Продолжает также расти количество подтвержденных летальных исходов: 18 ноября их было 456, в четверг - 463. Вместе с тем второй день подряд регистрируется рост выздоровевших: в среду по выздоровлению были выписано 25 179 человек, в четверг - 25 573. Количество выписанных за сутки пациентов почти на две тысячи больше, чем число выявленных новых случаев. В Москве по-прежнему наблюдаются наиболее высокие показатели: 6 438 новых случаев коронавируса, 73 смерти и также рекордное за осень число выписанных: 5 782. По данным оперштаба, нарастающим итогом в России за весь период зарегистрировано 2 015 608 случаев коронавирусной инфекции, 34 850 умерших и 1 526 656 выписанных. Таким образом, общее количество активных случаев в стране (общее число случаев за вычетом всех выздоровевших и всех умерших) на текущий момент составляет 454 102. По информации Роспотребнадзора, опубликованной в четверг, в России нарастающим итогом проведено более 70,6 млн тестов на COVID-19, из них 577 тыс. - за последние сутки. Под медицинским наблюдением в стране остается 468 746 человек.]]></text>
</doc>
