<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739662</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/739662</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 20:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Март 2021 года назвали ориентировочным сроком восстановления членства ВФЛА</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">легкая атлетика</tag>
    <tag type="str">ВФЛА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Международная легкоатлетическая ассоциация (World Athletics) может рассмотреть вопрос восстановления статуса Всероссийской федерации легкой атлетики до 1 марта, заявил журналистам глава рабочей группы по восстановлению ВФЛА Руне Андерсен журналистам. "Я могу только повторить то, что сказал ранее: если ВФЛА реализует план по восстановлению, то это будет оценено рабочей группой, которая затем передаст свою рекомендацию Совету. Это можно сделать до 1 марта", - сказал Андерсен. Членство ВФЛА в World Athletics было приостановлено в ноябре 2015 года на фоне допингового скандала и после публикации отчета комиссии Всемирного антидопингового агентства под руководством Ричарда Паунда. Андерсен также сообщил, что группа международных экспертов приступила к работе в комиссии по восстановлению ВФЛА и провели переговоры с новым руководством федерации. Экспертами является экс-заместитель генерального директора Российского антидопингового агентства Маргарита Пахноцкая, а также австралиец Питер Николсон и литовец Владас Станкявичус. Андерсен сообщил, что сам по видеосвязи общался с новым президентом ВФЛА Петром Ивановым, который был избран на пост 30 ноября. Станкявичюс - русскоязычный специалист, юрист и эксперт по этике. Бывший международный эксперт Всемирного антидопингового агентства Николсон будет поддерживать двух других экспертов дистанционно.]]></text>
</doc>
