<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728248</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728248</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 14:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России скоро будет зарегистрирована вторая вакцина против COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Вторая по счету российская вакцина от коронавируса получит регистрацию в ближайшее время, сообщил президент РФ Владимир Путин. Об этом Путин заявил, выступая перед сенаторами РФ в среду. Он напомнил, что российские ученые первыми в мире создали вакцину, которая способна защитить от коронавируса. "Вы видели, наверное, на выступлении в связи с Генассамблеей ООН сотрудники обратились к нам с просьбой оказать содействие, в том числе и по вакцинированию - мы, конечно, это сделаем", - пояснил Путин. Он отметил, что врачи освоили эффективные методы профилактики и лечения COVID-19. По его словам, за прошедшие месяцы возможности системы здравоохранения в России существенно возросли - она готова эффективно противостоять коронавирусу и сезонному всплеску простудных заболеваний. "Учитывая здесь все возможные риски, будем, как и прежде работать на опережение", - пообещал президент. Он сообщил, что построены и введены в эксплуатацию новые медцентры, которые готовы функционировать как инфекционные стационары, создан резерв лекарств и средств защиты. 11 августа глава государства рассказал, что первая в мире вакцина от коронавируса  зарегистрирована в России . Вакцина будет производиться Центром имени Гамалеи и компанией "Биннофарм" в Зеленограде (входит в АФК "Система"). Разработку и производство вакцинного препарата финансирует Российский фонд прямых инвестиций (РФПИ). Позднее в августе в пресс-службе Роспотребнадзора "Интерфаксу" заявили, что вторая российская вакцина от новой коронавирусной инфекции, которую производит ГНЦ "Вектор" Роспотребнадзора (ЭпиВакКорона), может пройти необходимые клинические исследования и  подойти к этапу регистрации в октябре .]]></text>
</doc>
