<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732725</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732725</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 17:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мосгорсуд смягчил приговор Ефремову с 8 до 7,5 лет колонии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Сергей Захаров</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Московский городской суд смягчил наказание актеру Михаилу Ефремову по делу о смертельном ДТП в центре Москвы с восьми лет колонии до 7,5 лет. Как передает корреспондент "Интерфакса" из зала суда, в остальном приговор оставлен без изменений. Суд посчитал смягчающим обстоятельством выплату компенсации потерпевшим. Защита артиста просила Мосгорсуд назначить Ефремову условное наказание, поскольку он полностью признал вину и раскаялся, а также  выплатил всем потерпевшим  по уголовному делу компенсацию в размере 4 млн рублей - каждому по 1 млн рублей. Представители потерпевших заявляли, что  не верят в искренность раскаяния  Ефремова и в то, что его экс-адвокат Эльман Пашаев заставил его отказаться от вины. Прокурор эту позицию поддержал. Сам артист утверждал, что  во всем виноват бывший защитник , который оказывал на него давление, а во время судебного процесса толкал его ногой ради "правильных" ответов. "Пашаев появился на следующий день как снег на голову, нашел меня через общих знакомых, утверждал, что будет оправдательный приговор и убедил меня отказаться от признательных показаний (...) Я хотел пойти на особый порядок. Самое ужасное, что делал Пашаев, - это оскорбительные речи в сторону потерпевших. Я несколько раз просил своего адвоката этого не делать", - сказал Ефремов. Он также сказал: "Вряд ли я когда-нибудь еще сяду за руль. Также я прекращаю все отношения с алкоголем, который довел меня до столь печального конца. Прошу назначить мне наказание не связанное с лишением свободы, чтобы я смог работать по профессии и помогать всем потерпевшим". Пресненский суд Москвы 8 сентября приговорил Ефремова к восьми годам колонии общего режима с лишением права управлять транспортным средством на три года. Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшим по неосторожности смерть человека. ДТП с участием Ефремова произошло 8 июня на Садовом кольце в Москве. В результате аварии погиб водитель Сергей Захаров, управлявший фургоном, в который въехал автомобиль Ефремова. В момент случившегося артист находился в состоянии опьянения, а его джип, как установило следствие, был исправен.]]></text>
</doc>
