<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732600</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732600</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 07:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд назначил штраф производителю аппаратов ИВЛ "Авента-М"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КРЭТ</tag>
    <tag type="str">Авента-М</tag>
    <tag type="str">УПЗ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Свердловской области назначил штраф в размере 500 тысяч рублей "Уральскому приборостроительному заводу" (УПЗ), который производит аппараты искусственной вентиляции легких "Авента-М". Решение суда опубликовано в четверг. Завод входит в АО "Концерн радиоэлектронные технологии", КРЭТ. УПЗ сможет обжаловать штраф в Семнадцатом арбитражном апелляционном суде в течение 10 дней со дня принятия решения. Суд во вторник удовлетворил иск Территориального органа Росздравнадзора по Свердловской области о привлечении завода к административной ответственности по статье КоАП РФ "Реализация или ввоз на территорию Российской Федерации недоброкачественных лекарственных средств или медицинских изделий". По этому статье для юридических лиц предусмотрен штраф в размере от 1 до 5 млн рублей или приостановление деятельности на срок до 90 суток. В КРЭТе "Интерфаксу" сообщили, что нарушения не связаны с возгораниями аппаратов ИВЛ Москве и Санкт-Петербурге. Сейчас аппараты "Авента-М" можно поставлять и использовать в больницах по регистрационному удостоверению. Концерн устранил нарушения, выявленные Росздравнадзором. Как ранее сообщала "Интерфаксу" руководитель областного Росздравнадзора Оксана Федосеева, нарушения на УПЗ были обнаружены в ходе внеплановой проверки. В частности, по ее словам, были нарушения лицензионных требований при производстве и техническом обслуживании медицинской техники, а также обязательных требований в сфере обращения медицинских изделий. Федосеева уточняла, что юрлицу предписали устранить нарушения и составили протоколы об административных правонарушениях. Кроме того, в сентябре арбитражный суд Свердловской области по заявлению территориального органа Росздравнадзора по Свердловской области назначил УПЗ штраф в 100 тыс. рублей за нарушения лицензионных требований при производстве медицинских изделий. Росздравнадзор с 12 мая 2020 года приостановил обращение аппаратов искусственной вентиляции легких модели "Авента-М", произведенных с 1 апреля. Они использовались для оказания медицинской помощи пациентам в городской клинической больнице им. Спасокукоцкого в Москве и больнице Святого Георгия в Санкт-Петербурге, где 9 и 12 мая произошли пожары, в результате которых погибли шесть человек. Аппараты модели "Авента-М" выпускаются Уральским приборостроительным заводом. Причины произошедшего выясняет Следственный комитет. В ходе дополнительного тестирования КРЭТ не выявил нареканий к аппаратам. Федеральный Росздравнадзор также сообщал, что не выявил прямой связи между нарушениями при производстве "Авента-М" и их возгоранием Выпуск аппаратов модели "Авента" УПЗ начал в 2012 году. В марте 2020 года КРЭТ был выбран единственным поставщиком аппаратов ИВЛ для закупок Минпромторгом. Изначально министерство должно было закупить 5700 аппаратов, позднее это число было увеличено до 6711. Всего, с учетом закупок региональных Минздравов и медучреждений, концерн должен был в 2020 году поставить около 11 тыс. аппаратов.]]></text>
</doc>
