<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732436</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732436</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 09:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рост числа подписчиков Netflix резко замедлился</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Netflix</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - В III квартале крупнейший в мире сервис потокового видео по подписке Netflix зафиксировал чистую прибыль ниже ожиданий экспертов, при этом рост числа подписчиков резко замедлился. В результате котировки компании по итогам дополнительных торгов во вторник упали на 5,7%. В июле-сентябре чистая прибыль Netflix выросла до $790 млн, или $1,74 в расчете на акцию, против с $665 млн, или $1,47 на акцию, годом ранее, говорится в отчете. Квартальная выручка сервиса увеличилась до $6,44 млрд с $5,25 млрд годом ранее. Аналитики, опрошенные FactSet, в среднем прогнозировали прибыль компании на уровне $2,13 на акцию при выручке в $6,39 млрд. Количество подписчиков платных сервисов Netflix увеличилось за отчетный период всего на 2,2 млн (годом ранее - 6,8 млн) после того, как по итогам каждого из двух предыдущих кварталов прирост превышал 10 млн (в совокупности составив 26 млн - почти столько же, сколько за весь 2019 год). Сама компания планировала привлечь в июле-сентябре 2,5 млн клиентов. В Netflix замедление прироста назвали ожидаемым. В IV квартале компания прогнозирует рост числа подписчиков на 6 млн, что будет на 31% ниже показателя за октябрь-декабрь прошлого года (8,8 млн). Также Netflix ожидает ослабления темпов увеличения показателя в первом полугодии 2021 года. Эксперты оценивали прирост в IV квартале в среднем в 6,56 млн. Руководство Netflix по-прежнему считает, что до конца текущего года количество подписчиков по всему миру превысит отметку 200 млн. Сейчас их больше 195 млн. Также компания предполагает, что прибыль в четвертом квартале составит $615 млн, или $1,35 в расчете на акцию, а выручка - $6,572 млрд. Капитализация Netflix с начала текущего года выросла на 62%, в то время как фондовый индекс S&P 500 увеличился на 6,6% за этот период.]]></text>
</doc>
