<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709152</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709152</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 15:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В АТОР заявили о риске скачка цен на авиабилеты из-за рекомендаций Роспотребнадзора</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">АТОР</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Горин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Рекомендации Роспотребнадзора заполнять самолеты не более чем на 50% могут привести к существенному подорожанию авиабилетов после снятия карантина, считает вице-президент Ассоциации туроператоров России (АТОР) Дмитрий Горин. "На первом этапе восстановления туризма такая мера была бы возможна с учетом четкого указания срока ее действия. Сейчас у нас самолеты зачастую летают с загрузкой даже не 50%, а 30% из-за карантинных ограничений. После снятия карантина загрузка начнет резко расти, и надо понимать, что эта мера может привести к существенному удорожанию авиабилетов", - сказал он в понедельник "Интерфаксу". Роспотребнадзор выпустил  методические рекомендации , согласно которым при продаже билетов авиакомпаниям следует руководствоваться принципом социального дистанцирования при заполнении салона самолета. Количество пассажиров, перевозимых на воздушном судне, не должно превышать 50% от общего числа посадочных мест. Как заметил Горин, сейчас туристов от поездок, по сути, удерживает только 14-дневный карантин, который они обязаны проходить по прибытии в регионы. "По ходу снятия ограничительных мер число рейсов по России будет увеличиваться, на июнь их уже намного больше", - сказал эксперт. Он отметил, что в среднем загрузка летних рейсов внутри страны, особенно по популярным направлениям, достигает 70%. Горин также подчеркнул, что современные самолеты оборудованы мощнейшими системами фильтрации воздуха, которые почти исключают угрозу заражения во время полета. При этом в аэропортах, по его мнению, людям все-таки придется соблюдать социальную дистанцию, чему сейчас помогают многие бесконтактные и онлайн-сервисы. По данным Ассоциации эксплуатантов воздушного транспорта (АЭВТ), авиакомпании РФ в апреле 2020 г. сократили перевозки на 92% год к году, средняя занятость пассажирских кресел составила 27%. В начале мая Международная ассоциация воздушного транспорта (IАТА) выступила против внедрения мер социального дистанцирования в самолетах, указав, что это может привести к  резкому подорожанию  авиаперелетов.]]></text>
</doc>
