<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709508</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709508</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 16:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело калининградских врачей о смерти новорожденного рассмотрят присяжные</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Элина Сушкевич</tag>
    <tag type="str">Елена Белая</tag>
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Калининградский областной суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Калининградский областной суд передал присяжным уголовное дело врачей Елены Белой и Элины Сушкевич, которых обвиняют в убийстве недоношенного младенца ради фальсификации статистики. Как сообщила пресс-служба суда, о рассмотрении дела присяжными просила защита подсудимых. Суд отберет заседателей на заседании 8 июня. Заседание будет также закрытым. Елена Белая - и.о. главврача роддома №4, Элина Сушкевич - реаниматолог-анестезиолог перинатального центра. Обе находятся под домашним арестом. Им  вменяют  убийство малолетнего ребенка. Белую также обвиняют в превышении должностных полномочий. Они вину не признают. Дело получило широкий общественный резонанс, поэтому его  передали  в Москву в специализированный отдел СКР. Следствие полагает, что в ноябре 2018 года в роддоме №4 родился недоношенный 700-граммовый ребенок. Белая решила его убить, чтобы плохая статистика не помешала ее утверждению в должности главврача, полагают следователи. Для этого она вызвала Сушкевич, и та ввела младенцу смертельную дозу сульфата магния. Далее по указанию Белой в историю родов были внесены заведомо ложные сведения о том, что плод умер до рождения, считают в СК. Ранее  сообщалось , что процесс по этому делу будет закрытым.]]></text>
</doc>
