<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735360</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735360</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 05:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минтранс изменит правила доступности транспорта для инвалидов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтранс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Министерство транспорта РФ подготовило проект приказа об изменении правил доступности общественного транспорта для пассажиров с инвалидностью, сообщает во вторник газета  "Известия"  со ссылкой на соответствующий документ. "Минтранс готовится изменить правила по обеспечению доступности общественного транспорта для пассажиров с инвалидностью. В проекте приказа ведомства, который может вступить в силу с января 2021 года, предлагается ввести деление таких видов транспорта на общие и предназначенные исключительно для перевозки пассажиров с инвалидностью или для перевозки обычных пассажиров и пассажиров с инвалидностью одновременно", - говорится в публикации. Согласно проекту приказа, к общественному транспорту для перевозки людей с ограниченной мобильностью будут относиться транспортные средства со свидетельством или одобрением "с записью о предназначении транспортного средства исключительно для перевозок инвалидов или для перевозки пассажиров с возможностью перевозки инвалидов". Отмечается, что во всех транспортных средствах перевозчики должны обеспечить инвалидам помощь при посадке и высадке, проезд с сопровождающим или с собакой-поводырем, а также хранение кресла-коляски в багажном отсеке. Проект нового документа в соответствии с процедурой был направлен для ознакомления в общественные организации, поясняет газета. Как следует из сопроводительного письма за подписью главы Минтранса Евгения Дитриха, документ получили во Всероссийском обществе инвалидов (ВОИ), Всероссийском обществе слепых (ВОС) и Всероссийском обществе глухих (ВОГ). При этом во Всероссийском обществе инвалидов уже заявили, что новые требования могут существенно осложнить пользование общественным транспортом для колясочников и нарушают их права на его доступность, предусмотренные федеральным законом "О социальной защите инвалидов" и ратифицированной в России Конвенцией ООН. ВОИ уже направило свои замечания в Минтранс, где их пообещали учесть при доработке проекта, пишут "Известия".]]></text>
</doc>
