<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728652</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728652</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 16:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Мособлдуме предложили передавать усадьбы инвесторам в собственность вместо аренды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Около 40 подмосковных объектов культурного наследия за последние семь лет сдали в аренду на льготных условиях для дальнейшего восстановления, находить инвесторов со временем становится все сложнее, поэтому есть предложение передавать их в собственность, сообщил председатель комитета Мособлдумы по вопросам образования, культуры и туризма Олег Рожнов. "Опыт аренды по принципу "1 рубль за квадратный метр", безусловно, внес свой вклад в сохранение культурных объектов. Но, к сожалению, найти людей, которые готовы заниматься восстановлением (объектов культурного наследия - ИФ), все труднее. Некоторые, столкнувшись со сложностями, в том числе финансовыми, отказались от проекта", - приводят слова Рожнова в пресс-центре Мособлдумы. Председатель комитета добавил, что арендаторы объектов культурного наследия также часто сталкиваются со сложностями при привлечении банковских финансовых средств. "Поэтому мы вместе с Минимуществом (Подмосковья - ИФ) обсуждаем варианты передачи таких объектов в собственность", - заявил Рожнов. За последние семь лет в аренду были сданы 37 объектов культурного наследия, расположенных в Подмосковье. Программа "Усадьбы Подмосковья" реализуется на территории Московской области с 2013 года. В рамках нее объекты культурного наследия выставляются на торги. Их победители получают усадьбы в аренду на 49 лет с обязательным условием проведения восстановительных работ за свой счет. Арендатор переводится на льготные условия аренды "рубль за метр" после восстановления облика переданных ему зданий, на которое дается семь лет. В рамках программы успешно отреставрированы две подмосковные усадьбы - Аигиных в селе Талицы Пушкинского городского округа и Круминга в Люберцах.]]></text>
</doc>
