<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733947</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/733947</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 18:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве простились с протоиереем Димитрием Смирновым</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Димитрий Смирнов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Несколько тысяч человек собралось в пятницу в храме Христа Спасителя на отпевание протоиерея Димитрия Смирнова, почетного главы патриаршей комиссии по вопросам семьи. Накануне гроб с телом отца Димитрия был перенесен в кафедральный храм, где панихиду по почившему священнику совершил глава Финансово-хозяйственного управления Московского патриархата епископ Наро-Фоминский Парамон. Всю ночь храм Христа Спасителя был открыт для верующих, которые шли проститься с отцом Димитрием. Утром отпевание священника возглавил первый викарий патриарха митрополит Воскресенский Дионисий, которому сослужили представители епископата и московского духовенства - в общей сложности более 60 человек. Обращаясь к присутствующим, глава синодального отдела по благотворительности епископ Пантелеимон назвал отца Димитрия "пророком современности". "Он открыл три детских дома и детей в этих детских домах воспитывал как своих собственных детей. Он защищал женщин, когда говорил об этих несчастных гражданских женах, униженных, чья честь бывает поругана. Он имел не любовь-размазню, когда красивые слова, но мужественную, которая может защищать слабых, угнетенных. В его словах была сила - сила любви", - сказал епископ. В свою очередь митрополит Дионисий назвал отца Димитрия примером настоящего гражданина и пастыря, который был "живым, настоящим, способным не бояться, способным сострадать и обличать общество". "Церковь не должна быть мягкотелой", - подчеркнул викарий патриарха. После отпевания гроб с телом был перенесен в храм Благовещения Пресвятой Богородицы в Петровском парке. Отца Димитрия, который многие годы был настоятелем этой церкви, похоронили за ее алтарем. О  смерти  Смирнова в возрасте 69 лет стало известно 21 октября. Весной он переболел коронавирусом и с тех пор проходил реабилитацию.]]></text>
</doc>
