<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732484</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732484</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 13:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт допустила прекращение роста COVID-заболеваемости в РФ в ноябре</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">На пике число новых случаев заражения может достигнуть 20 тыс. в сутки, считает эпидемиолог Роспотребнадзора</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Наталья Пшеничная</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Прирост новых случаев COVID-19 в РФ может прекратиться в начале ноября, количество новых случаев на пике составит до 20 тыс. в сутки, считает заместитель директора по клинико-аналитической работе ЦНИИ эпидемиологии Роспотребнадзора Наталья Пшеничная "Возможно, ежедневный прирост новых случаев прекратится в первой декаде ноября", - сказала Пшеничная "Интерфаксу" в среду. "Предположительно, на пике мы выйдем на 20 тысяч новых случаев", - уточнила эксперт. По словам Пшеничной, "хотелось бы, чтобы этот прогноз сбылся, но все зависит от ответственности и сознательности наших граждан в отношении соблюдения мер профилактики, так как даже сейчас многие продолжают их игнорировать". "Ограничительные меры сразу эффект не продемонстрируют даже при строгом соблюдении. Должен пройти минимум 1-1,5 инкубационных периода - это 14-21 день. Сейчас выявляют как раз заболевших в течение последних двух недель", - уточнила она. Пшеничная добавила, что прогнозировать, как поведет себя новая инфекция, сложно, так как на это может влиять группа факторов: несоблюдение рекомендованных профилактических мер, а также переохлаждение, связанное с резкими перепадами температуры, что на время может снизить защитные силы организма к респираторным инфекциям, в том числе и COVID-19. Кроме того, влияние могут оказать другие вирусы острых респираторных инфекций, в том числе гриппа, в случае их активного включения в сезонную циркуляцию респираторных вирусов среди населения, отметила эпидемиолог. Ранее в среду оперштаб сообщил, что суточный COVID-прирост в России  составил 15 700 новых случаев . Накануне, 20 октября, этот показатель равнялся 16 319. За сутки скончались от вируса 317 человек, это максимальное значение за весь период пандемии.]]></text>
</doc>
