<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732444</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732444</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 11:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Коряки выступили против упразднения администрации Корякского округа</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Они пригрозили провести референдум о выходе из состава Камчатского края</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Губернатор Камчатки Владимир Солодов предложил объединить администрацию Корякского округа с Министерством территориального развития Камчатского края в новое краевое министерство. Против ликвидации окружной администрации выступили организации коренных малочисленных народов Севера,  пишет  "Коммерсантъ". В конце сентября краевое заксобрание Камчатки утвердило будущую структуру правительства региона. В структуре предусмотрено предложение Солодова создать краевое Министерство по делам местного самоуправления и развитию Корякского округа путем слияния администрации округа и краевого Министерства территориального развития. 20 октября "Корякия" и "Паланкэн юнэт" резко раскритиковали этот план оптимизации управления Корякским округом в обращении к президенту Ассоциации КМНС Сибири и Дальнего Востока Григорию Ледкову, краевым депутатам, краевому омбудсмену Валентине Броневич и уполномоченному по правам КМНС Розе Долган. Под обращением стоит несколько сотен подписей. "Мы не видим никакой реальной помощи как субъект с особым статусом, наоборот — власти региона всеми силами как будто стремятся стереть память о том, что на севере Камчатки существует Корякский округ. И если власть будет продолжать игнорировать наши голоса, мы будем вынуждены инициировать референдум о выходе из состава края",— говорится в обращении. Реформа противоречит особому статусу Корякии, считают организации. Они потребовали обеспечить этот статус "в позитивном русле, с заявленным при объединении ускорением социально-экономического развития, повышением уровня жизни населения, а не путем оптимизаций, сокращений и ликвидаций". По их словам, особый статус Корякского округа до сих пор не получил законодательного и финансового наполнения. Окружную администрацию они назвали единственным звеном, которое связывало округ с правительством Камчатки. Создание нового министерства приведет к оттоку из округа высококвалифицированных специалистов, сокращение в нем рабочих мест и "полнейшую оторванность исполнительной власти Камчатского края" от Корякии, предупредили авторы обращения. Жители округа не бунтуют против власти Камчатки, но обеспокоены тем, что с ними никто не советуется перед принятием столь важных решений, объяснила "Коммерсанту" председатель ассоциации "Корякия" Зоя Архангельская. Она отметила, что северяне уже жаловались президенту Владимиру Путину, но получили на это отписку из краевой администрации. "Когда принимаете какое-то решение по Корякскому округу, нужно обязательно советоваться с людьми. А новый губернатор за полгода даже не встретился с Ассоциацией КМНС", - заявила депутат краевого парламента и уроженка округа Татьяна Романова. При голосовании она поддержала новую структуру правительства, но уже тогда ждала конфликта. "Создание нового министерства, собственно, и запланировано исходя из особого статуса округа, - заверил врио вице-губернатора края Павел Ясевич. У нас это будет единственное министерство, которое будет заниматься развитием конкретной территории. И это должен делать именно орган исполнительной власти, который в силу своих полномочий и возможностей сможет координировать деятельность иных органов в части развития округа". Пока в бюджете края отдельных статей по развитию Корякского округа не предусмотрено, но чиновники над этим работают, добавил Ясевич. Корякский автономный округ занимает 60% площади Камчатки на севере полуострова. Окружной центр Палана находится в 851 км от Петропавловска-Камчатского. Наземного транспортного сообщения в Корякии почти нет, в местные поселки летают на вертолетах или морем в период навигации. Население округа с 1991 года уменьшилось с 38 000 человек до менее 16 000. Округ отделился от Камчатской области в 1991 году, а в 2005 году вернулся в ее состав по итогам референдума. В 2008 году глава Камчатки Алексей Кузьмицкий создал министерство по делам Корякского округа, губернатор Владимир Илюхин в 2011 году его ликвидировал и учредил администрацию Корякского округа, которая фактически не имела ни финансирования, ни полномочий, напоминает издание.]]></text>
</doc>
