<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">661787</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/661787</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-20 15:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Третьяковка подаст гражданский иск из-за повреждения картины Репина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Илья Репин</tag>
    <tag type="str">Игорь Подпорин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - Третьяковская галерея намерена подать гражданский иск из-за повреждения картины "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года", сообщила журналистам директор музея Зельфира Трегулова. "Третьяковская галерея будет подавать гражданский иск. Мы к этому готовимся и будем это делать", - сказала Трегулова. Ответчик по иску не уточняется. Картину Репина, известную под названием "Иван Грозный убивает своего сына", сильно повредил в Третьяковской галерее 25 мая 2018 года приехавший из Воронежской области 37-летний Игорь Подпорин. Он металлическим ограждением разбил стекло, под которым находилась картина, и повредил полотно. Холст оказался разодран в трех местах, пострадала авторская рама. Свой поступок Подпорин объяснил тем, что " возмутился содержанием картины ", "потому что в картине всё ложь". В конце апреля этого Замоскворецкий суд Москвы приговорил его к  2,5 годам колонии  общего режима. В начале апреля Третьяковская галерея приступила к первому этапу реставрации. Картину было решено "передублировать" на другой холст. Для реставрации была создана специальная мастерская. Картина была написана Репиным в 1883-1885 годы. Она была приобретена в 1885 году основателем Третьяковской галереи московским купцом Павлом Михайловичем Третьяковым у автора с передвижной выставки. Более 100 лет назад картина уже подвергалась нападению. 16 января 1913 года картина пострадала от трёх ударов ножом, которые нанёс 29-летний иконописец, старообрядец, сын крупного мебельного фабриканта Абрам Балашов, после чего лица изображённых художнику пришлось воссоздавать фактически заново. В реставрации участвовал и сам Репин, и попечитель Третьяковской галереи, художник Игорь Грабарь. После покушения на картину в 1913 году она находилась под пристальным наблюдением реставраторов, а с 1927 года постоянно хранилась под стеклом. С момента приобретения картина "Иван Грозный и сын его Иван..." была постоянно представлена в экспозиции Третьяковской галереи и никогда не выдается на выставки.]]></text>
</doc>
