<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707567</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707567</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 08:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Велесстрой" вывез 204 вахтовика из очага коронавируса в Белокаменке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НОВАТЭК</tag>
    <tag type="str">Белокаменка</tag>
    <tag type="str">Велесстрой</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Мурманская область</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - "Велесстрой", подрядчик Центра строительства крупнотоннажных морских сооружений (ЦСКМС) ООО "НОВАТЭК-Мурманск" в селе Белокаменка, где выявлен очаг коронавирусной инфекции, сообщил, что вывез с объекта 204 вахтовика. В пресс-службе компании объяснили, что это была плановая демобилизация персонала. "Велесстрой" оплатил их перелет из Мурманска и дальнейшие трансферы по России до места жительства. В Белокаменке 6 мая было достроено второе из трех новых общежитий для "разуплотнения проживания - в соответствии с требованиями Роспотребнадзора". Роспотребнадзор ранее обязал "Велесстрой" построить в Белокаменке три общежития для разобщения рабочих и установил сроки строительства - до 30 апреля, 10 мая и 15 мая соответственно. Первое общежитие было сдано 30 апреля. Второе, рассчитанное на 150 человек, - в минувшую среду. Второй корпус будут использовать как обсервтаор для рабочих, которые готовятся уехать со стройки. 
 
На 5 мая всего в Белокаменке был подтвержден 1801 случай заражения коронавирусом. Всего на объекте было задействовано 4600 рабочих "Велесстроя". По данным пресс-службы компании на 30 апреля, на объекте оставались 3 799 человек. По данным "НОВАТЭКа", всего на объекте в Белокаменке занято более 20 подрядчиков и порядка 11 000 человек.]]></text>
</doc>
