<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729737</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729737</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 17:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арестованы подозреваемые в краже иконы, подаренной Путиным Валдайскому монастырю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Валдайский монастырь</tag>
    <tag type="str">Новгородская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Новгородский районный суд в пятницу заключил под стражу двух жителей Ленинградской области, подозреваемых в краже из Валдайского Богородицкого Святоозерского Иверского мужского монастыря Валдайской иконы Богоматери и других церковных ценностей, сообщил "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Валерий Таганский. Икону обители  подарил  президент России Владимир Путин. "По ходатайству следствия суд арестовал Александра Алексеева и Владислава Соколова до 29 ноября. Оба признали вину", - сказал собеседник агентства. В ночь на 1 сентября злоумышленники через подкоп под воротами проникли в монастырь, разбили окно в храме и украли ювелирные изделия из золота и другие предметы культа, в том числе напрестольный крест и копию Иверской иконы Богоматери, которую в 2001 году передал в дар монастырю глава государства. Украденные предметы культа были предварительно датированы XIX веком, их стоимость не сообщалась. Полиция возбудила дела по части 4 статьи 158 (кража) и части 2 статьи 164 УК (хищение предметов, имеющих особую ценность). Подозреваемые были задержаны в городе Волхов Ленинградской области. Один из них был ранее судим за совершение тяжких преступлений. У подозреваемых обнаружили часть похищенного, в ближайшее время ценности вернут в монастырь. Согласно летописным источникам, Иверский монастырь был основан на островах Валдайского озера в 1653 году патриархом Московским и Всея Руси Никоном, которому царь Алексей Михайлович впоследствии пожаловал обитель в личное владение. По указу Никона в монастырь из Иверской обители на горе Афон, привезли написанную в 1646 году копию с одной из наиболее почитаемых христианами древних икон - Иверской иконы Богоматери. Эта икона стала главной монастырской иконой. В 1927 году обитель была закрыта и разграблена. В 1991 году власти вернули монастырь Русской православной церкви, там были проведены ремонтно-восстановительные работы. В постсоветские годы обитель неоднократно становилась жертвой грабителей.]]></text>
</doc>
