<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737532</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737532</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 17:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд снова отклонил иск эксперта по делу Прокопьевой о защите чести и достоинства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Карелия</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
    <tag type="str">Архангельск</tag>
    <tag type="str">Михаил Жлобицкий</tag>
    <tag type="str">Светлана Прокопьева</tag>
    <tag type="str">Ольга Якоцуц</tag>
    <tag type="str">Абакан</tag>
    <tag type="str">Хакасия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Псковский областной суд во вторник оставил в силе решение городского суда Пскова об отказе в иске эксперту Ольге Якоцуц о защите чести, достоинства и деловой репутации к журналистке Светлане Прокопьевой. Об этом "Интерфаксу" сообщила Прокопьева. В июле военный суд  оштрафовал  журналистку на полмиллиона рублей за колонку о предпосылках теракта в УФСБ в Архангельске, усмотрев в этой публикации оправдание терроризма. Прокопьева вины не признала и приговор обжаловала. Ее защита  высказывала намерение  попросить управление СК по Хакасии проверить последнюю психолого-лингвистическую экспертизу по делу на предмет дачи заведомо ложного заключения (ст. 307 УК). Адвокаты уточняли, что экспертное заключение дали Ольга Якоцуц и Юлия Бойкова. Якоцуц подала к журналистке иск на полмиллиона рублей из-за январского поста в фейсбуке, в котором говорилось о решении следствия назначить повторную экспертизу по делу об оправдании терроризма и о выборе экспертов из Абакана. Эксперт усмотрела в этом посте информацию, порочащую ее деловую репутацию. Псковский городской суд отклонил ее иск в августе. Теперь она получила отказ в следующей инстанции. На вопрос об обжаловании приговора об оправдании терроризма, Прокопьева ответила, что до 30 ноября она и ее адвокаты будут изучать протокол. Она предположила, что после этого будет назначено апелляционное заседание.]]></text>
</doc>
