<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736898</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736898</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 00:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве начали действовать новые антикоронавирусные ограничения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Новый пакет ограничительных мер, направленных на борьбу с распространением коронавируса в Москве, вступает в силу в пятницу, 13 ноября, и будет действовать по 15 января 2021 года. В соответствии с указом мэра Москвы Сергея Собянина, с 13 ноября  запрещается  работа ресторанов, баров, кафе, а также ночных клубов, караоке, боулингов и других развлекательных заведений в ночное время  с 23:00 до 06:00 . Торговля на вынос и курьерская доставка готовых блюд по-прежнему могут осуществляться круглосуточно. Ограничения будут действовать и в новогоднюю ночь. При этом  корпоративы   в ресторанах и других заведениях могут проводится исключительно  до 23:00  и со строгим соблюдением всех предписаний Роспотребнадзора. По 15 января в Москве запрещается проведение культурных, выставочных, просветительских, досуговых, развлекательных, зрелищных мероприятий с участием зрителей. Исключение сделано для театров и кинотеатров при условии, что зал будет заполнен только на четверть. В федеральные библиотеки будут пускать посетителей по предварительной записи и при наполнении читального зала не более чем на 25%. Проведение массовых физкультурных и спортивных мероприятий с участием зрителей разрешается только при условии согласования с городским департаментом спорта и управлением Роспотребнадзора по Москве. Отменены традиционные  новогодние елки и уличный фестиваль  "Путешествие в Рождество". На два месяца приостанавливается работа детских лагерей дневного пребывания, детских развлекательных центров, детских комнат в торгово-развлекательных центрах, детских уголков в заведениях общепита и прочих мест развлечения и присмотра за детьми, расположенных в помещениях. Проведение развлекательных мероприятий для детей на открытом воздухе по-прежнему возможно. В соответствии с указом всем организациям, чья деятельность связана с обслуживанием граждан,  рекомендуется  использовать систему регистрации номеров телефонов посетителей и работников с помощью QR-кодов или СМС, но штрафы за неисполнение рекомендаций не предусмотрены. К 12 ноября QR-коды в Москве получили 3 тысячи организаций для посещения гражданами порядка 5,5 тысячи мест. Кроме того, с 13 ноября и по середину января 2021 года студенты столичных вузов и колледжей переводятся на  онлайн-обучение , их транспортные карты будут временно заблокированы. "Новые ограничения являются крайне неприятной, но вынужденной мерой. Надеюсь, что они сработают и спасут тысячи жизней и здоровье многих москвичей", - написал ранее на своем сайте Сергей Собянин. Мэр российской столицы не исключил, что через несколько недель придется вводить  новые ограничения , если сдержать распространение коронавируса не удастся. Также он предупредил, что  дистанционное обучение  для учеников 6-11 классов в Москве с большой долей вероятности будет продлено на следующей неделе.]]></text>
</doc>
