<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728212</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728212</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 11:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Осужденную, сбежавшую с подельником из-под конвоя, задержали в Ангарске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ангарск</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Полицейские в Ангарске Иркутской области задержали осужденную, которая 7 сентября в Иркутске сбежала из-под конвоя с подельником, сообщила во вторник официальный представитель МВД Ирина Волк. Как сообщалось, во вторник полицейские благодаря помощи местных жителей задержали сбежавшего осужденного. Он был пойман в одном из садоводств в пригороде Ангарска. Женщине удалось скрыться. В ходе розыска полицейские детально обследовали десятки населенных пунктов и садовых участков в Иркутской области. Значительная часть лесных массивов патрулировалась с воздуха авиацией. Активную помощь в поисках оказывали сотрудники Росгвардии и ФСИН. От граждан поступило более 60 звонков о предполагаемом местонахождении разыскиваемых. Все поступившие сигналы были тщательно проверены. По факту побега осужденных расследуется уголовное дело по части 2 статьи 313 УК РФ ( побег из места лишения свободы, из-под ареста или из-под стражи, совершенный группой лиц по предварительному сговору или организованной группой ). 7 сентября в Иркутске из-под стражи сбежали 31-летний житель Ангарска Сергей Устюгов и его 24-летняя подельница из Иркутска Татьяна Никитина, осужденные за совершение серии разбойных нападений, краж и незаконный оборот оружия. Они сбежали при конвоировании в места отбывания наказания после проведения следственных действий для проверки на причастность к аналогичным преступлениям. На видео, которое распространила полиция вместе с ориентировками на разыскиваемых, видно, как они выходят из подъезда дома. По информации местных СМИ, инцидент произошел в ЖК "Эволюция" в Ленинском округе Иркутска. По данным информированного источника, осужденные состояли в любовных отношениях. За серию разбойных нападений на территории Иркутской области и Краснодарского края мужчину в 2018 году приговорили к 11 годам лишения свободы, женщину – к 9. Сбежавшие преступники были объявлены в федеральный розыск. За помощь в поимке осужденных было объявлено вознаграждение до 500 тыс. рублей. В ходе ведомственных проверок, начатых сотрудниками СКР и МВД, предстоит дать оценку действиям конвойных, сопровождавших осужденных.]]></text>
</doc>
