<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">692984</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/692984</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-01-28 12:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Disney снимет ремейк мультфильма о Бэмби</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Disney</tag>
    <tag type="str">Бэмби</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 января. INTERFAX.RU - Кинокомпания Disney начинает работу над ремейком мультфильма "Бэмби", классическая экранизация которого вышла в 1942 году. Как сообщает издание Deadline, вслед за  "Королем львом" , ставшем одним из самых кассовых проектов и собравшем в мировом прокате 1,66 млрд долларов, студия решила переснять "Бэмби". Мультфильм будет представлен в цифровом формате, где кадры живой природы с помощью графики будут сочетаться с анимированными персонажами. Среди сценаристов проекта - Женева Робертсон-Дворет и Линдси Бир, создатели картин "Капитан Марвел" и "Изгой-один. Звездные войны: Истории". Продюсером мультфильма станет компания Depth of Field, которая работает над ремейком "Пиноккио". Классический мультфильм про олененка вышел на экраны в 1942 году. Он был снят по мотивам книги австрийского писателя Феликса Зальтена и повествует об олененке по имени Бэмби - "Принце леса", его первых шагах, трагической смерти матери, встрече с отцом, первой любви и поединке за нее. Мультфильм получил три номинации на премию "Оскар" - лучшая песня, лучший звук и лучший саундтрек для драматических/комедийных картин. "Бэмби" был любимым мультфильмом самого Уолта Диснея. Компания Disney на протяжении многих лет занимается перезапуском проектов студии, вышедших в разные годы. Так, студия представила экранизации сказок "Золушка", "Малефисента" (новое представление сказки "Спящая красавица"), "Питер Пен", "Красавица и чудовище", "Книга джунглей" и многих других. Несмотря на критику со стороны общественности, выступающей против ремейков культовых проектов, все работы стали кассовыми для Disney.]]></text>
</doc>
