<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738929</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738929</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 11:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москву украсят к Новому году старыми арками и лампочками</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новых украшений и конструкций мэрия докупать не будет, заверил заммэра Петр Бирюков</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Петр Бирюков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Сотрудники комплекса городского хозяйства начали украшать Москву к Новому году, эти работы должны завершиться до 14 декабря, сообщил заммэра столицы Петр Бирюков. На Тверской, Манежной и Пушкинской площадях уже начали монтировать световые конструкции. Праздничное оформление появится во всех административных округах города и на парковых территориях, добавил он. В ходе этих работ будут использовать уже имеющиеся конструкции, передекорированные в соответствии с датой и символикой праздника. За последние годы их скопилось достаточно и новых закупок для праздника не потребуется, отметил чиновник. "На Поклонной горе поставят огромную елочную игрушку "Новогодний шар" весом 35 тонн и высотой 20 метров, у Триумфальной арки гостей встретят световые фигуры главных персонажей новогодней сказки - Деда Мороза и Снегурочки", - рассказал Бирюков. По его словам, полюбившиеся москвичам большие световые арки снова поставят на Тверской, Пушкинской площадях и площади Революции, в Камергерском и Газетном переулках, Новопушкинском сквере. На ВДНХ и в Парке Горького декоративные конструкции появятся как у центральных входов, так и по всей территории, световые композиции, скульптуры и ели разместят на месте газонов и клумб. Территорию Северного речного вокзала "украсят новогодняя ель, световые шары и цифры, которые будут освещать парк теплым золотистым светом", добавил заммэра.]]></text>
</doc>
