<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733830</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733830</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 10:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Известия" узнали о способности системы ПВО С-300В4 сбивать гиперзвуковые ракеты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Завершен комплекс испытаний зенитной ракетной системы (ЗРС) С-300В4, российские войска получили защиту от гиперзвуковых ракет,  пишет  в пятницу газета "Известия". "В ходе тестовых пусков подтвердилось, что она (ЗРС С-300В4 - ИФ) способна поражать не только современные цели, но и те объекты, работы над которыми за рубежом еще далеки от завершения. В частности, речь об оперативно-тактическом, а главное - о гиперзвуковом оружии", - сказано в публикации. Испытания системы противовоздушной обороны (ПВО) С-300В4 проходили в несколько этапов, в том числе, в рамках стратегических учений "Кавказ-2020", сообщили источники газеты в российском военном ведомстве. "Способность поражать гиперзвуковые цели "трехсотый" комплекс получил благодаря новому, созданному специально для него боеприпасу, который имеет гиперзвуковую скорость и может поражать все современные и перспективные средства воздушно-космического нападения на дальностях до 400 км", - отмечает газета. ЗРС С-300В "Антей-300В" (концерн ВКО "Алмаз-Антей") - серия универсальных многоканальных систем противовоздушной/противоракетной обороны фронтового звена Сухопутных войск (СВ). Разрабатывалась в рамках создания унифицированной системы ПВО С-300 с 1969 года для замены зенитного ракетного комплекса "Круг" в СВ. ЗРС С-300В предназначена для обороны важных войсковых объектов, группировок войск и административно-промышленных центров от ударов всех типов самолетов и вертолетов, крылатых ракет, других аэродинамических средств воздушного нападения, аэробаллистических и баллистических ракет оперативно-тактического назначения.]]></text>
</doc>
