<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707883</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707883</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 18:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Умерший от COVID-19 конструктор Микрин был здоров на момент контакта с экипажем МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Микрин</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Генконструктор пилотируемых программ РФ Евгений Микрин, скончавшийся от коронавируса, на момент контакта с экипажем, отправляющимся на МКС, не был болен, заявил замгендиректора "Роскосмоса" Олег Фролов. "Евгений Анатольевич был членом госкомиссии. В то время, когда он летал на космодром, он болен не был. Все, кто были с ним в одном самолете, здоровы. Скорее всего, он заразился уже после возвращения в Королёв", -  сказал  Фролов в интервью газете "Комсомольская правда". В апреле Микрин вместе с гендиректором "Роскосмоса" Дмитрием Рогозиным посещал Байконур, откуда к МКС отправился новый экипаж. После этого стало известно о том, что он заразился коронавирусом. 5 мая в госкорпорации сообщили о гибели конструктора. Всего на данный момент скончалось восемь сотрудников российской космической отрасли. Как сообщил Фролов, для лечения Микрина "было сделано все, что возможно". "Он был помещен в ЦКБ. В его лечении использовались самые современные методы - переливание плазмы, вентиляция легких, ЭКМО, уникальный аппарат Тианокс. К сожалению, у Евгения Анатольевича были сопутствующие хронические заболевания. Чуда не произошло", - отметил он. Евгений Микрин - ученый, конструктор, внесший значительный вклад в разработку систем управления транспортных пилотируемых, грузовых космических кораблей, многомодульных космических комплексов, автоматических космических аппаратов различного целевого назначения. В российской ракетно-космической отрасли Микрин отвечал за все действующие и перспективные пилотируемые программы. РКК "Энергия" - единственный российский производитель пилотируемых космических кораблей. В настоящее время корпорация производит корабли "Союз МС", грузовики "Прогресс МС" и занимается созданием перспективного российского многоразового корабля "Орел" в рамках опытно-конструкторской работы "Федерация". 8 мая Микрин был похоронен на федеральном военном мемориальном кладбище в Мытищах.]]></text>
</doc>
