<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735852</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735852</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 12:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Юань отыграл более половины потерь, понесенных из-за торговой войны с США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Китайский юань подорожал на 8% с конца мая, отыграв более половины падения, зафиксированного на фоне торговой войны с США. Среди факторов, поддерживающих юань, - более высокие по сравнению с Соединенными Штатами процентные ставки, а также довольно быстрое восстановление экономики КНР после кризиса, вызванного  пандемией коронавируса . Перспектива победы на  президентских выборах в США  кандидата от Демократической партии Джо Байдена также оказывает поддержку юаню, поскольку считается, что политика демократов в отношении Пекина будет менее враждебной или, по крайней мере, более предсказуемой, пишет агентство Bloomberg. В пятницу курс доллара поднялся до 6,6293 юаня по сравнению с 6,6064 юаня накануне. Однако с начала текущей недели доллар подешевел на 0,9% в паре с китайской нацвалютой. Курс доллара, поднимавшийся почти до 7,2 юаня из-за торговой войны, которую начал американский президент Дональд Трамп, в настоящее время близок к отметке в 6,6 юаня/$1, до которой он не опускался уже более двух лет. "Сейчас хорошее время для покупки юаня, - отмечает аналитик Scotiabank в Сингапуре Гао Ци. - Если Байден выиграет выборы в США, укрепление юаня продолжится. Мы ожидаем, что к концу текущего года курс доллара опустится до 6,4 юаня или даже до 6,25 юаня. Таким образом, юань может отыграть все потери, понесенные с начала торговой войны с США".]]></text>
</doc>
