<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732672</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732672</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 13:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Литве снова зафиксировали суточный антирекорд по COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - В Эстонии за сутки выявлено 76 новых случаев COVID-19, в Литве зарегистрированы рекордные 424 новых случая заражения и еще пять смертей от коронавируса, в Латвии зафиксирован 161 новый случай, еще два человека с COVID-19 скончались. В  Эстонии  за последние сутки проведено 1 499 тестов на коронавирус, по результатам которых 76 показали положительный результат, сообщил в четверг департамент здоровья республики. Общее число инфицированных выросло до 4 247. В больницах республики находится 32 пациента с коронавирусом. Общее число жертв коронавируса после начала пандемии в Эстонии осталось на прежнем уровне - 71. Как отмечает департамент здоровья, в течение двух недель распространение коронавируса в стране оставалось на стабильном уровне. Двухнедельный показатель распространения COVID-19 в Эстонии составил 36,72 новых случаев на 100 тыс. человек. В  Латвии  за прошедшие сутки подтвержден 161 новый случай коронавируса после проверки 5 510 анализов, сообщает новостной портал Delfi.ru со ссылкой на Центр профилактики и контроля заболеваний. Еще два человека в возрастной группе от 80 до 95 лет умерли от COVID-19. В больницах Латвии лечатся 105 пациентов, сообщает Delfi.ru со ссылкой на Национальную службу здравоохранения республики. Всего в республике с начала пандемии заболели 3 958 человек, 1 357 пациентов выздоровели. В  Литве  за минувшие сутки зарегистрирован новый антирекорд заражений после проверки 10 212 проб на коронавирус - 424 новых случая, сообщает агентство BNS со ссылкой на Минздрав республики. Общее число зараженных в стране увеличилось до 8 663. Предыдущий антирекорд по суточному приросту зараженных фиксировался в Литве накануне, 21 октября, и составлял 311 случаев. За сутки в Литве еще пять человек скончались от COVID-19. Таким образом, с начала пандемии в республике 125 человек умерли от коронавируса, еще 38 зараженных ушли из жизни по иным причинам. В больницах Литвы с COVID-19 госпитализированы 239 человек, 4 727 пациентов продолжают болеть коронавирусом, 3 773 человека уже выздоровели. Министр здравоохранения Литвы Аурелиюс Верига отметил, что растет не только число заболевших, но и процент положительных тестов на коронавирус. "Я думаю, что, чего доброго, не только сегодня  (будет антирекорд новых случаев COVID-19 - ИФ) , эти данные будут расти ряд дней и даже недель", - сказал он в интервью в эфире радиостанции Ziniu radijаs. Его цитирует Delfi.ru. Врачи Литвы говорят о том, что темп распространения коронавируса будет ускоряться, поэтому останется лишь один вариант - карантин, а с ним - ограничение предоставления медицинских услуг. "Нас беспокоит, что при таком масштабе распространения болезни может случиться нечто, что сложно вообразить, и наступит день, когда мы не сможем должным образом позаботиться о тяжелобольных коронавирусом пациентах или о людях с другими опасными заболеваниями", - цитирует обращение врачей Delfi.ru.]]></text>
</doc>
