<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728587</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728587</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 12:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Госдуме допустили возвращение школ на "удаленку" из-за COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Олег Смолин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Российские школы могут вернуть на удаленное обучение, если число заболевших COVID-19 продолжит расти, считает первый зампред Госдумы по образованию и науке Олег Смолин. "Решения по поводу перевода на дистанционное обучение будут приниматься в зависимости от количества заболевших. Но в целом мое ощущение, что в отличие от многочисленных обещаний, второй волны пандемии вряд ли удастся избежать", - сказал Смолин "Интерфаксу". Ранее против повторного перевода школ и вузов в РФ на "удаленку" из-за коронавируса выступил депутат Госдумы, экс-глава Роспотребнадзора, академик РАН Геннадий Онищенко. Об этом он  заявил  в пятницу "Интерфаксу". По его мнению, для защиты от коронавируса достаточно отработанного точечного механизма: если в школе или вузе возникает вспышка заболевания, их закрывают для предупреждения распространения инфекции. Онищенко напомнил, что такое решение сейчас может принимать руководитель образовательной организации без надзорных органов. В пятницу утром мэр Москвы Сергей Собянин из-за роста числа случаев заболевания коронавирусом попросил жителей столицы старше 65 лет и людей с хроническими заболеваниями  вернуться к режиму самоизоляции  - не выходить из дома без необходимости, ограничить контакты с родственниками и знакомыми. Московские предприятия Собянин призвал вновь вернуть на "удаленку" как можно больше сотрудников. Всем москвичам рекомендовано строже соблюдать масочный и перчаточный режим.]]></text>
</doc>
