<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729743</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729743</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 17:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лондон вслед за ЕС ввел санкции за строительство Крымского моста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Власти Великобритании приняли решение ввести санкции против лиц и структур, связанных со строительством Крымского моста, говорится в обнародованном в пятницу пресс-релизе британского Минфина. В санкционный список вошли гендиректор "Гранд Сервис Экспресс" Александр Ганов и замгендиректора инфраструктурных проектов компании "Стройгазмонтаж" Леонид Рыженькин. Кроме этого, под санкции подпали "Ленпромтранспроект", Дирекция по строительству железной дороги Беркакит-Томмот-Якутск, Крымская железная дорога и Крымская первая страховая компания. Отмечается, что принадлежащие этим лицам и структурам активы в британской юрисдикции будут заморожены. Введение санкций также предусматривает отказ от "операций со средствами или активами или обеспечения к ним доступа" лицам, попавшим под санкции, без отсутствия лицензии Управления по осуществлению финансовых санкций. В четверг Совет ЕС принял решение о  дополнении списка  индивидуальных санкций в отношении лиц и организаций, подрывающих, по мнению Евросоюза, целостность и суверенитет Украины, вышеперечисленными двумя физическими и четырьмя юридическими лицами, причастными к строительству Крымского моста. Согласно данным, опубликованным в четверг в "Официальном журнале" ЕС, эти лица "принимали участие в проекте соединения железнодорожной инфраструктуры незаконно аннексированного Крыма и России". Совет принял решение по письменной процедуре. Ограничительные меры, предусмотренные индивидуальными санкциями, вводят запрет на поездки в ЕС и замораживание финансовых активов в Евросоюзе. Индивидуальные санкции ЕС в отношении лиц и организаций, которые "подрывают или угрожают территориальной целостности, суверенитету и независимости Украины", были впервые введены 17 марта 2014 года. Кроме того, в качестве реакции на события на Украине ЕС принял экономические санкции в отношении определенных секторов российской экономики и ограничительные меры "в ответ на незаконную аннексию Крыма и Севастополя".]]></text>
</doc>
