<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">658606</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/658606</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-18 13:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В основной конкурс Каннского фестиваля вошли фильмы Альмодовара, братьев Дарденн и Долана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Каннский кинофестиваль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 апреля. INTERFAX.RU - Фильмы Педро Альмодовара, братьев Дарденн, Ксавье Долана, Терренса Малика и других вошли в основной конкурс 72-го Каннского кинофестиваля. Об этом сообщил на пресс-конференции в четверг директор фестиваля Тьерри Фремо. Он отметил, что в конкурс вошла новая работа Альмодовара "Боль и слава" с Пенелопой Крус и Антонио Бандерасом. Она расскажет о знаменитом кинорежиссере, анализирующем свои отношения с матерью и второй половинкой, а также попытки стать известным и счастливым. Кроме того, итальянец Марко Беллоккьо представит картину "Предатель", а Селин Скьямма - "Портрет леди в огне". Британет Кен Лоуч покажет картину Sorry We Missed You, а румын Корнелиу Порумбойу - ленту Whistlers. Южнокорейский режиссер Пон Чжун Хо вернется в Канны после 2017 года с новой картиной "Паразит". Бельгийцы братья Дарденн представят картину "Молодой Ахмед", а канадец Ксавье Долан - "Маттиас и Максим", в котором режиссер сам исполнил главную роль. Изабель Юппер, Грег Киннир сыграли в фильме "Фрэнки" Айры Сакс. Также в конкурс вошли новые картины Арно Деплешена, Малика и других. "Ряд, возможно, самых ожидаемых фильмов будут включены в программу и озвучены буквально накануне фестиваля", - добавил Фремо. Вне конкурса покажут байопик об Элтоне Джоне "Рокетмен" с Тэроном Эджертоном, Ричардом Мэдденом и другими, новый фильм Клода Лелуша The Best Years of a Life с Моникой Белуччи. Кроме того, Ласиф Кападия представит ленту о Диего Марадоне, а Николас Бедос - фильм "La Belle Epoque". В документальной секции покажут картины о Сирии. Фильмом открытия  кинофестиваля станет новая картина американского режиссера Джима Джармуша "Мертвые не умирают", лента будет представлена в основном конкурсе. 72-й Каннский кинофестиваль пройдет с 14 по 25 мая. Жюри возглавил мексиканский режиссер Алехандро Гонсалес Иньярриту.]]></text>
</doc>
