<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730514</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730514</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 08:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Комендант Бишкека заявил о бегстве главы МВД Киргизии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Курсан Асанов</tag>
    <tag type="str">Кашкар Джунушалиев</tag>
    <tag type="str">Ош</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - И.о. главы МВД Киргизии, комендант Бишкека Курсан Асанов заявил на брифинге о бегстве министра внутренних дел страны Кашкара Джунушалиева. Асанов добавил, что с ним остались работать заместители Джунушалиева, один из них контролирует работу в Оше. "Министр внутренних дел Киргизии исчез, он сбежал как трус, когда начались беспорядки", - сказал Асанов. Ранее Асанов был заместителем министра внутренних дел. Комендантом столицы он стал с 6 октября. Где находится Джунушалиев, Асанов не знает и "искать его" не собирается. Беспорядки в Бишкеке начались 5 октября после объявления предварительных официальных результатов парламентских выборов. Итоги голосования не признали сразу несколько оппозиционных партий. Протестующие начали брать штурмом административные здания и освобождать из колоний и СИЗО лидеров оппозиции. Полиция применяла спецсредства. По последним данным Минздрава Киргизии, в результате беспорядков пострадало более 1000 человек, один человек от полученных травм скончался. 6 октября Центризбирком признал прошедшие выборы  недействительными . Оппозиция создала несколько координационных советов с различными требованиями. Правительство  возглавил  освобожденный из колонии бывший депутат Садыр Жапаров. Обстановка в стране остается напряженной. Минфин Киргизии и Национальный банк приостановили финансовые операции, в стране  остановлена  работа системы SWIFT. Утром 8 октября в ГУВД Бишкека сообщили, что, несмотря на отдельные стычки с протестующими, ночь в городе прошла спокойно, милиция и дружинники не допустили мародерства. Около 500 дружинников защищали Дом правительства. На охрану ЦУМа и ГУМа вышло 200 человек. По данным местных СМИ, группа неизвестных пыталась ограбить банк. Их остановили дружинники и передали милиционерам. За ночь в столице произошло несколько крупных ДТП, водители были пьяными. В Оше (юг Киргизии) ночь также прошла без нарушений общественного порядка, вместе с тем милиция и дружинники пресекли несколько попыток погромов. В УВД города сообщили "Интерфаксу", что всю ночь в городе милиция вместе с дружинниками обеспечивали правопорядок, патрулировали на улицах, охраняли магазины и государственные важные объекты. Митингующие на центральной площади Оша разошлись к вечеру среды, но установили юрту в ожидании митинга, назначенного на четверг, с участием бывшего мэра города Мелиса Мырзакматова, который пользуется большим авторитетом среди горожан. Днем 6 октября к выполнению своих обязанностей как легитимные руководители вернулись мэр города Ош Таалайбек Сарыбашев, и полпред Ошской области Байыш Юсупов.]]></text>
</doc>
