<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">668367</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/668367</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-08 18:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин поручил установить границы территорий объектов культурного наследия</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Этим займется рабочая группа во главе с советником президента Владимиром Толстым</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Владимир Толстой</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Росреестр</tag>
    <tag type="str">Росимущество</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 июля. INTERFAX.RU - Президент Владимир Путин своим распоряжением создал рабочую группу по установлению границ территорий объектов культурного значения. Возглавил структуру советник главы государства Владимир Толстой, следует из  документов  на портале правовой информации. В нее также вошли заместители руководителей Росимущества, Росреестра, Следственного комитета, МВД, Генпрокуратуры, Минфина, Минкультуры, Минприроды и Государственно-правового управления президента. Группа займется вопросами установления границ таких объектов, границ зон охраны, территорий исторических поселений, особо охраняемых природных территорий, их охранных зон, зон санитарной охраны источников питьевого и хозяйственно-бытового водоснабжения и соблюдения правового режима земель, находящихся в границах указанных территорий и зон. Также она будет должна координировать деятельность федеральных и местных властных структур, общественных и прочих организаций при реализации государственной политики в этой сфере. Группа получила право создавать экспертные группы по направлениям своей деятельности и разрабатывать проекты указов, распоряжений и поручений президента, а также актов правительства.]]></text>
</doc>
