<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737755</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737755</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 04:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Циклон оставил без света 30 тысяч жителей Приморья</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В аэропорту Владивостока задерживают рейсы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Примгидромет</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - В Приморском крае около 30 тысяч человек остаются без света из-за аварий на электросетях, вызванных циклоном, сообщила в четверг пресс-служба правительства региона. Ремонт осложняют осадки и сильный ветер. В связи с этим власти региона затрудняются назвать сроки восстановления электроснабжения. Наиболее сложная ситуация в городе Артем. Там без света оказались более 380 многоквартирных и почти 3,5 тысячи частных домов, обесточены насосные станции. В результате без тепла остались 1,5 тысячи жителей, без воды - около 20 тысяч. Решается вопрос о введении в округе режима ЧС, сообщил на селекторном совещании мэр города Артем Вячеслав Квон. Энергетики устраняют аварии во Владивостоке, Артеме, Надеждинском, Шкотовском, Лазовском, Хасанском районах, сообщила пресс-служба "Дальневосточной распределительной сетевой компании". К аварийно-восстановительным работам привлекут пять бригад из Еврейской автономной области и Хабаровского края. Там уточнили, что отключения произошли из-за обледенения проводов, вызванного ледяным дождем, снегом и сильным ветром. При этом угроза падения обледеневших деревьев на провода сохраняется до сих пор. По сообщению аэропорта Владивостока, циклон привел к задержкам вылета рейсов в Хабаровск, Южно-Сахалинск, Анадырь. Пассажиров просят планировать время прибытия в аэропорт с учетом ситуации на дорогах. В Приморье действует штормовое предупреждение. Активный южный циклон, смещающийся с Желтого моря, ночью охватил большую часть края, кроме северных районов. Наиболее интенсивные осадки отмечались на юге региона. Во Владивостоке за ночь выпало 10 мм осадков в виде дождя со снегом и ледяного дождя. Отмечается сильный гололед, дороги, деревья и машины сковала ледяная корка. Осадки в городе не прекращаются.]]></text>
</doc>
