<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740306</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/740306</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 18:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Назван состав сборной России по хоккею на Кубок Первого канала</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">Еврохоккейтур</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Тренерский штаб сборной России по хоккею обнародовал список игроков, которые вызваны на Кубок Первого канала, российский этап Евротура. Как сообщает пресс-служба ФХР, в состав вошли: вратари - Александр Самонов, Михаил Бердин (оба – СКА), Иван Федотов ("Трактор"); защитники - Рушан Рафиков, Алексей Марченко (оба - "Локомотив"), Данила Галенюк, Игорь Ожиганов, Виктор Антипин (все – СКА), Никита Лямкин, Дмитрий Юдин (оба – "Ак Барс"), Дмитрий Саморуков (ЦСКА), Егор Яковлев, Артем Минулин (оба – "Металлург" Мг); нападающие - Владимир Э. Ткачев, Андрей Кузьменко, Владислав Каменев, Антон Бурдасов, Кирилл Марченко, Иван Морозов (все – СКА), Вадим Шипачев ("Динамо" М), Андрей Чибисов ("Металлург" Мг), Сергей Толчинский, Денис Зернов (оба – "Авангард"), Егор Коршков ("Локомотив"), Максим Мамин, Павел Карнаухов, Никита Сошников (все – ЦСКА), Дмитрий Воронков ("Ак Барс"). Штаб сборной составили: глава штаба – Роман Ротенберг, главный тренер – Валерий Брагин, тренеры – Алексей Жамнов, Альберт Лещев, Александр Титов, Александр Бойков, тренер вратарей – Рашит Давыдов, тренер по физической подготовке – Александр Трошин. Как отметил главный тренер сборной России Валерий Брагин, "в команде хороший баланс между молодыми и опытными хоккеистами – четыре хоккеиста в составе – 2000 года рождения". "Самый опытный игрок - Вадим Шипачев, он будет назначен капитаном команды. К сожалению, мы не досчитались нескольких ведущих игроков, которые выбыли из-за травм, но вызванные хоккеисты и система нашей игры должны в полной мере компенсировать эти потери", - приводятся слова Брагина. В свою очередь, Ротенберг отметил, что "вызванные игроки, штаб сборной, Федерация хоккея России сделают все возможное, чтобы болельщики почувствовали атмосферу праздника от игры национальной команды у нас дома". 
 
17 декабря сборная России сыграет со Швецией (начало – 19:30 мск), 19 декабря – с Чехией (15:30), 20 декабря – с Финляндией (15:30). Кубок Первого канала – второй этап Еврохоккейтура. На первом этапе, Кубке Карьяла (прошел в Финляндии), россияне,  выступавшие молодежным составом , заняли первое место.]]></text>
</doc>
