<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728810</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728810</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 12:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лавров обсудил с армянским коллегой по телефону ситуацию в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Министр иностранных дел России Сергей Лавров провел телефонный разговор с главой МИД Армении Зограбом Мнацаканяном, обсуждалось положение в зоне нагорно-карабахского конфликта, сообщает в воскресенье МИД РФ. Как заявили на Смоленской площади, "Лавров выразил серьезную озабоченность в связи с продолжающимися широкомасштабными боевыми действиями на линии соприкосновения, поступающей информацией об убитых и раненых". В МИД РФ заявили, что была подчеркнута необходимость скорейшего прекращения огня. В сообщении  на сайте  российского внешнеполитического ведомства отмечено, что Россия вместе с другими сопредседателями Минской группы ОБСЕ продолжит предпринимать посреднические усилия, направленные на стабилизацию ситуации. Как добавили в МИД России, готовится разговор с министром иностранных дел Азербайджана Джейхуном Байрамовым. В воскресенье премьер Армении Никол Пашинян заявил  о нападении  на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Минобороны Азербайджана сказали, что азербайджанские Вооруженные силы проводят активную  "контрнаступательную операцию"  на линии соприкосновения с Арменией, целью операции азербайджанских военных является предотвращение провокаций с армянской стороны. Президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил, что операция является ответом на армянские артобстрелы, в которых  погибли  азербайджанские граждане. МИД России призывал стороны конфликта  немедленно прекратить огонь . Азербайджан в начале 1990-х годов утратил контроль над территорией Нагорного Карабаха и семи районов в результате конфликта с армянским населением региона и Арменией. Режим прекращения огня между Арменией и самопровозглашенной Нагорно-Карабахской республикой с одной стороны и Азербайджаном с другой стороны был установлен в мае 1994 года. В настоящее время переговорный процесс идет при посредничестве Минской группы ОБСЕ, созданной в 1992 году для поиска путей мирного урегулирования нагорно-карабахского конфликта. В нее входят Азербайджан, Армения, Белоруссия, Германия, Италия, Швеция, Финляндия и Турция. Сопредседателями группы являются Россия, Франция и США. Азербайджан не считает самопровозглашенную Нагорно-Карабахскую Республику стороной конфликта и отказывается вести с ней переговоры.]]></text>
</doc>
