<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740221</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740221</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 12:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко поручил Нацбанку и министрам заняться сдерживанием цен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">НББ</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко поручил правительству и Нацбанку разработать механизм общего сдерживания цен, "по всем направлениям и параметрам",  передает  "БелТА". "Надо раз и навсегда выработать механизм сдерживания цен по всем направлениям и параметрам. А то получается, что крестьян мы сдерживаем - в основном же это вопрос продовольствия и одежды, а всем остальным - вольница", - заявил он. По мнению президента, рост цен на непродовольственные товары "так или иначе влияет на ценообразование в том же сельском хозяйстве, на продукты питания". Он заявил, что в 2020 году уже достигнута ключевая задача в сфере макроэкономики - сохранение финансовой стабильности в стране. "Без просрочек рассчитались по всем долгам. И это удалось обеспечить на фоне жестких бюджетных рамок и главного шока года - коронавируса. И для этого было сделано все возможное", - подчеркнул Лукашенко. Среди задач на 2021 год он назвал сохранение достигнутого уровня развития и обеспечение положительной динамики. По его словам, в прогнозных документах правительство предлагает сосредоточиться на социальной стабильности и задачах, которые ее обеспечивают, а именно: росте доходов, сдерживании цен на социально значимые товары, строительстве жилья, контроле за уровнем безработицы. Президент одобряет эти предложения. "Но сегодня надо посмотреть шире и отдавать себе отчет в том, какие чрезвычайные вызовы стоят и чего нам удалось избежать. Это очень важно для планирования на будущее. На долю действующего правительства выпал один из самых сложных периодов за последние десятилетия. Иногда ситуация менялась не по месяцам и не по неделям, а по дням", - заявил он. "Учитывая палитру событий, в которую мы погружены как извне, так и изнутри, строить слишком жесткие планы на следующий год было бы опрометчиво. С другой стороны, снижение уже достигнутого уровня неприемлемо ни социально, ни экономически, ни политически, - заявил Лукашенко. - При этом хочу предостеречь правительство, губернаторов и всех остальных, кто будет исполнять принятые решения по социально-экономическому развитию: ссылаться на то, что у нас пандемия и вся экономика в мире остановлена и нам не с кем работать и торговать - не принимается. Забудьте об этом. Да, это фон, фон неприятный. Но мы должны поставить перед собой цели и, чего бы это ни стоило, их достичь. Я требую только одно: в будущем году должна быть положительная динамика по всем направлениям. При этом каждый шаг в обязательном порядке должен отвечать двум требованиям: экономическая эффективность и бережное, внимательное отношение к запросам людей". В Белоруссии в марте-апреле было введено жесткое ценовое регулирование на социально значимые товары в качестве реакции на повышенный спрос на них из-за пандемии. Инфляция резко ускорилась в августе-октябре из-за спровоцированного поствыборной политической нестабильностью скачка спроса на инвалюту, который привел к падению золотовалютных резервов и ослаблению нацвалюты почти на 10% за август. В октябре годовая инфляция составила 6,2% при целевом прогнозе Нацбанка 5%. НББ объясняет рост инфляции удорожанием непродовольственного импорта из-за девальвации белорусского рубля.]]></text>
</doc>
