<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">682434</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/682434</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-31 00:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Министр культуры не увидел оснований для запрета "Джокера" в России</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Обеспокоенные граждане обращаются в министерство с вопросами о возможном запрете</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 31 октября. INTERFAX.RU - Министр культуры Владимир Мединский критически высказался в адрес фильма Тодда Филлипса "Джокер", однако заявил, что не видит оснований для запрета его проката в России. Он рассказал, что в адрес Минкультуры РФ поступают обращения и вопросы о том, почему фильм "Джокер" не был запрещен. "Я спрашиваю: "а на каком основании?". Кому-то нравится, кому-то нет, кто-то видит пропаганду зла, кто-то добра. Есть определённый перечень (по которому запрещают фильмы), а все остальное разрешено", – сказал министр в интервью "Авторадио", которое размещено на YouTube-канале радиостанции. Вместе с тем он отметил, что если бы этот фильм производился в России, то не получил бы поддержку Минкультуры. "Я редко высказываю личное мнение о произведениях искусства, вроде как это неправильно, с моей точки зрения. При обращении в Минкультуры у этого фильма ("Джокера" - ИФ) не было бы ни одного шанса на поддержку. Не понравился мне", – сказал Мединский. Как отметил министр, "другие марвеловские комиксы, которые я, конечно, иногда смотрел минут по 10... у меня не вызывали таких негативных эмоций, как этот фильм". Фильм американского режиссера Тодда Филиппа "Джокер", ставший обладателем "Золотого льва", главной награды Венецианского кинофестиваля, рассказывает историю становления главного злодея Готэм-сити и врага Бэтмена Джокера. Как отметил сам режиссер, фильм не связан с другими фильмами по комиксам DC. Главную роль в картине исполнил Хоакин Феникс, известный по фильмам "Гладиатор", "Знаки" и "Братья Систерс". Режиссер Тодд Филлипс наиболее известен по фильму "Мальчишник в Вегасе", который стал обладателем "Золотого глобуса" как лучший фильм.]]></text>
</doc>
