<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740302</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740302</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 18:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Молдавии приостановил ограничение полномочий избранного президента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Майя Санду</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Конституционный суд Молдавии (КСМ) приостановил действие закона о Службе информации и безопасности, который ограничивает полномочия избранного президента Майи Санду, сообщила в понедельник пресс-служба КСМ. Согласно сообщению, КСМ принял к рассмотрению запрос по этому поводу, внесенный в пятницу депутатом от Партии "Действие и солидарность" (PAS) (ее возглавляет избранный президент Майя Санду) Сергеем Литвиненко. "Конституционный суд приостанавливает действие закона о внесении поправок в закон о Службе информации и безопасности до рассмотрения запроса в КСМ и принятия окончательного решения", - отмечается в сообщении. Парламент Молдавии 3 декабря  ограничил полномочия  президента, переведя Службу информации и безопасности (СИБ) из подчинения президента в подчинение парламенту. Решение было принято по инициативе депутатов от Партии социалистов (возглавляет действующий президент Игорь Додон) сразу двух чтениях, без обсуждения в парламенте. За принятие решения проголосовало новое парламентское большинство фракции Партии социалистов и фракции партии "Шор" - 51 из 101 депутата. Оппозиция не участвовала в голосовании, пытаясь сорвать заседание. Принятый закон предполагает, что Служба информации и безопасности переводится под парламентский контроль, а парламент получает право назначить директора Службы и двух его заместителей. Законопроект вызвал серьезную критику со стороны правых партий и избранного президента Майи Санду, которая назвала эту инициативу "попыткой узурпации власти". В 2016 году, кода вступал в должность президента Игорь Додон, с подачи тогдашнего олигарха Владимира Плахотнюка, парламент также перевел СИБ в свое подчинение, что вызвало тогда критику со стороны социалистов. Летом 2019 года голосами коалиции социалистов и правых (блока Майи Санду) СИБ был возвращен под контроль президента, но теперь вновь стал подотчетен законодательному органу.]]></text>
</doc>
