<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730941</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730941</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 21:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп провел первый предвыборный митинг после заражения коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп провел в субботу первый предвыборный митинг с тех пор, как стало известно о его заражении коронавирусом COVID-19. "Чувствую себя отлично", - сказал он с балкона собравшимся в саду Белого дома сторонникам. Далее он перешел к перечислению достижений его администраций и критике его соперника на выборах - кандидата в президенты от демократов Джо Байдена. "Мы приступаем к массированному проведению предвыборных мероприятий, потому что не можем допустить, чтобы наша страна стала социалистической... или чем-то еще более ужасным", - отметил Трамп. Собравшиеся на территории Белого дома сторонники республиканцев очень бурно реагировали на его ремарки, а в конце выступления Трампа скандировали: "Мы вас любим". Президент поспешил заверить, что это чувство - взаимное. "Это будут самые важные выборы в истории нашей страны. Обязательно проголосуйте. И знайте: я вас тоже люблю", - сказал он. Речь Трампа продлилась около 20 минут. На прошлой неделе стало известно, что Дональд Трамп и его супруга Меланья  заразились коронавирусом . Президента США госпитализировали, но уже на третий день  выписали . Все это время он заявлял о хорошем самочувствии, но в СМИ появлялись сообщения о том, что определенные проблемы у Трампа все же были. В среду Трамп  вернулся  к работе в Овальном кабинете Белого дома, а в субботу врачи разрешили ему приступить к  полноценной работе .]]></text>
</doc>
