<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709677</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709677</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕГЭ по русскому языку проведут в два дня из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Кравцов</tag>
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
    <tag type="str">ЕГЭ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В связи с коронавирусом пункты проведения Единого государственного экзамена будут оснащены средствами индивидуальной защиты, участникам и организаторам измерят температуру, а ЕГЭ по русскому языку проведут в два дня, чтобы избежать скопления сдающих, сообщил министр просвещения РФ Сергей Кравцов. "В начале мая в регионы направлены соответствующие рекомендации Роспотребнадзора по организации ЕГЭ. Пункты проведения ЕГЭ будут оснащены средствами индивидуальной защиты, рассадка участников в аудиториях будет организована с учетом соблюдения дистанции не менее полутора метров", - сказал Кравцов в четверг на совещании о ситуации в системе образования в условиях COVID-19. По его словам, проведение самого массового экзамена - по русскому языку - "планируется разделить на два дня, чтобы избежать скопления участников в аудиториях". Кроме того, добавил министр, всем участникам и организаторам экзамена на входах в пункты проведения будут измерять температуру, а аудитории предварительно дезинфицировать. Ранее в четверг президент РФ Владимир Путин  объявил о старте ЕГЭ по всей России с 29 июня . Экзамен будут сдавать только те, кто хочет поступить в вузы в этом году, сказал глава государства. По словам Путина, решение о проведении ЕГЭ было принято с учетом снижения угрозы коронавируса в стране. Он также сообщил, что зачисление в высшие учебные заведения России по результатам ЕГЭ начнется уже в августе. Тогда же сдать экзамен смогут те выпускники, которые не смогли этого сделать раньше по уважительной причине, что позволит им начать учиться уже осенью.]]></text>
</doc>
