<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740298</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740298</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 17:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутаты предложили продлить на год упрощенную схему выдачи госкредитов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Думский комитет по бюджету и налогам одобрил поправки в Бюджетный кодекс (БК) о продлении на 2021 год упрощенного механизма выдачи госкредитов, по которому правительство сможет выдавать госкредиты иностранным государствам без внесения изменений в соответствующую программу. Поправки в законопроект № 875578-7 опубликованы в электронной базе данных парламента. Речь идет о предоставлении кредитов, не предусмотренных программой предоставления государственных финансовых и государственных экспортных кредитов, как за счет ассигнований, установленных в указанной программе, так и за счет уменьшения остатков средств федерального бюджета, образовавшихся на 1 января 2021 года. В сентябре, перед обсуждением вопроса о выдаче госкредита Белоруссии, Госдума впервые  утвердила такую норму , но предполагалось, что она будет распространяться только на 2020 год. Программа предоставления Россией государственных кредитов вносится вместе с проектом трехлетнего бюджета. В ней указывается название иностранного государства - получателя государственного финансового кредита или государственного экспортного кредита, цели предоставления кредита, основные финансовые условия (период использования, процентная ставка). Программа утверждается на пленарном заседании Госдумы при рассмотрении закона о федеральном бюджете.]]></text>
</doc>
