<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727401</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727401</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 15:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ разрешил пополнять анонимные кошельки для проездных до апреля 2021 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Банк России  сообщил , что продлил с 1 октября до 1 апреля 2021 года период, когда он не будет наказывать банки за пополнение анонимных электронных кошельков для транспортных карт. В результате у операторов транспортных систем будет больше времени, чтобы скорректировать при необходимости свои бизнес-модели для соответствия закону и продолжить помогать гражданам пополнять транспортные карты наличными. Также продлен срок для операций по пополнению электронных средств платежа, которыми оплачиваются услуги питания в образовательных организациях и услуги дополнительного образования. С 3 августа  вступили в силу поправки  в закон о Национальной платежной системе, которые ограничили пополнение анонимных электронных кошельков наличными. Под запрет не попадают школьные карты и транспортные карты, выпущенные транспортными организациями. ЦБ тогда дал банкам и операторам транспортных карт время до 1 октября 2020 года, чтобы скорректировать их системы. До того момента граждане могли получить наличными средства, аккумулированные на неперсонифицированных средствах платежа (электронные карты, кошельки) в размере не более 5000 рублей в течение календарного дня либо не более 40 000 рублей в течение календарного месяца. Без идентификации можно было проводить операции, при которых остаток электронных денежных средств в любой момент не превышал 15 000 рублей, с упрощенной идентификацией - 60 000 рублей, при полной идентификации - до 600 000 рублей. Принятый закон запретил выдачу наличных с использованием анонимных электронных средств платежей без проведения упрощенной идентификации. Также без упрощенной идентификации нельзя перевести деньги на свой банковский счет.]]></text>
</doc>
