<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707867</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707867</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 17:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербургские суды возобновят работу без ограничений с 12 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Суды Петербурга с 12 мая возобновят работу в обычном режиме, но с соблюдением требований социального дистанцирования и масочного режима. Об этом сообщила объединенная пресс-служба городских судов. Там предупредили, что пускать в залы будут с учетом требования соблюдать дистанции в полтора метра между людьми. За нарушение этой дистанции людей будут выгонять. Для примера в пресс-службе привели один из залов Октябрьского районного суда, в который при наличии одного подсудимого, одного адвоката, одного прокурора, одного представителя потерпевших, двух конвоиров и одного пристава можно будет пустить четырех слушателей. Также в суд будут пускать только людей в масках и перчатках. При этом суды будут слушать все категории дел. Верховный суд России из-за коронавируса с середины марта рекомендовал судам слушать преимущественно дела и вопросы безотлагательного характера и не пускать в помещения никого, кроме участников процессов. Также судьи приостоановили личный прием граждан. 8 мая в судебном департаменте ВС  подтвердили , что уже рекомендовали судам с 12 мая вернуться к полноценному режиму работы. Однако окончательно решения будут принимать председатели судов с учетом эпидемиологической обстановки в своем регионе. В частности. московские суды решили продлить ограниения до конца мая.]]></text>
</doc>
