<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736398</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736398</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 12:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков заявил, что отправка турецких военных в Карабах не согласована</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Текст  трехстороннего заявления  по Нагорному Карабаху не содержит положения о присутствии турецких военных на этой территории, сообщил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Об этом (присутствии турецких военных в Карабахе - ИФ) нет ни слова в тексте заявления, который был опубликован. Об этом не договаривались стороны. Пребывание турецких солдат в Карабахе не было согласовано", - сказал Песков во вторник журналистам. "Действительно, шла речь о создании на азербайджанской территории центра мониторинга условий прекращения огня. Это в Азербайджане", - уточнил Песков. Так представитель Кремля прокомментировал заявление президента Азербайджана Ильхама Алиева о том, что  турецкие миротворцы  будут размещены в Нагорном Карабахе наряду с российскими. Отвечая на уточняющий вопрос, подразумевает ли он под словами об азербайджанских территориях районы, удерживаемые Баку в Нагорном Карабахе, Песков сказал: "Нет, это не Карабах". Комментируя отсутствие пунктов о статусе Нагорного Карабаха в заявлении лидеров РФ, Армении и Азербайджана, он заявил, что Россия в части определения статуса Нагорного Карабаха исходит из соответствующих резолюций Совбеза ООН. "В этом документе не говорится о статусе Карабаха. В настоящий момент мы продолжаем исходить из всех соответствующих основных актов международного права, прежде всего соответствующих резолюций Совета Безопасности ООН и иных документов", - сказал Песков журналистам. Он также сообщил, что США и Франция, являющиеся сопредседателями Минской группы ОБСЕ по урегулированию в Нагорном Карабахе, не участвовали в подготовке соглашения по прекращению огня в этом регионе, которое приняли РФ, Азербайджан и Армения. "Это трехстороннее заявление", - сказал Песков, отвечая на соответствующий вопрос журналистов. Согласованные лидерами России, Армении и Азербайджана меры рассчитаны на долгосрочную перспективу и должны гарантировать прекращение боевых действий в Нагорном Карабахе, подчеркнул пресс-секретарь президента РФ. "Вы видите, что комплекс согласованных мер рассчитан на достаточно продолжительную перспективу, пятилетние сроки, которые могут продлеваться, если одна из сторон не заявит заблаговременно об обратном", - сказал Песков. "Это серьезный документ, рассчитанный на перспективу, который преследует в первую очередь цели гарантированного прекращения каких-либо боевых столкновений, возвращение людей на места своего проживания, гарантирует их безопасность", - добавил он. Соглашение по Нагорному Карабаху является победой народов Армении и Азербайджана, потому что благодаря ему будет остановлена война, заявил пресс-секретарь президента РФ. "Для того, чтобы война остановилась и чтобы это контролировать и страховать, туда заходят сейчас  российские миротворцы , они будут обеспечивать отсутствие продолжения военных действий", - сказал Песков. Иные размышления, заметил Песков, как и поздравления допустимы для политологов, "но исходить надо, прежде всего, из того, что остановилось кровопролитие". "Вы знаете об огромном количестве человеческих жертв, которое обе стороны понесли за истекший месяц", - сказал Песков. Он обратил внимание на важность седьмого пункта заявления о возвращении внутреннеперемещенных лиц и беженцев на территорию Нагорного Карабаха и прилегающих районов. "Будет производиться обмен военнопленными, заложниками и другими удерживаемыми лицами и телами погибших. Вот именно этот гуманитарный аспект и остановка кровопролития, наверное, - это самый главный итог", - сказал пресс-секретарь президента РФ. В Кремле рассчитывают, что население Армении должным образом воспримет объяснения премьер-министра этой страны Никола Пашиняна о сути достигнутого соглашения. Журналисты поинтересовались у Пескова, как в Кремле оценивают начавшиеся в Ереване  массовые акции  после известий о достижении соглашения. "Мы не хотели бы их оценивать", - ответил представитель Кремля. "Мы знаем, что премьер-министр Пашинян прикладывает изрядные усилия, чтобы объяснить суть и смысл этих договоренностей, и мы надеемся, что эти объяснения будут должным образом восприняты", - добавил он. Ранее во вторник стало известно, что лидеры РФ, Азербайджана и Армении сделали совместное заявление о прекращении огня и вводе миротворцев в Нагорный Карабах.]]></text>
</doc>
