<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727224</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727224</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 15:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Запуск Белорусской АЭС состоится 7 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">БелАЭС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил, что запуск БелАЭС планируется 7 ноября. Эта дата в Белоруссии остается государственным праздником. Лукашенко объявил о планах по запуску БелАЭС в среду на встрече с политическим активом страны,  сообщило  госагентство БелТА. "Приглашаю всех. Думаю, 7 ноября, в знаковый день для нас, мы сможем там побывать и сказать, что мы получили первое электричество с нашей атомной станции", - сказал Лукашенко. Белоруссия ведет строительство АЭС рядом с городом Островец в Гродненской области по российскому проекту "ВВЭР-1200". Она будет состоять из двух энергоблоков мощностью 1200 МВт каждый. Генподрядчиком строительства АЭС является "Атомстройэкспорт" (структура "Росатома"). Как сообщалось, энергетический пуск первого энергоблока с включением в энергосистему страны планируется в четвертом квартале 2020 года. Второй энергоблок БелАЭС предположительно заработает в мае 2022 года. Глава российской госкорпорации "Росатом" Алексей Лихачев в эфире радиостанции "Эхо Москвы" 14 сентября сообщил, что строительство БелАЭС идет в срок - как в части первого, так и второго блока. "Мы прошли этап физпуска, этап загрузки топлива еще 8 августа. Дальше по этапам - абсолютно в регламенте выходим на минимально контролируемый уровень ( мощности - ИФ ) и начинаем потихоньку набор мощности с дальнейшим подключением к сети. Это что касается первого блока. Второй тоже идет по плану", - сказал Лихачев.]]></text>
</doc>
