<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">678666</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/678666</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-01 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врио генерального директора киностудии имени Горького назначена Юлиана Слащева</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киностудия имени Горького</tag>
    <tag type="str">Юлиана Слащева</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Временно исполняющим обязанности гендиректора киностудии имени Горького назначена председатель правления студии "Союзмультфильм" Юлиана Слащева, сообщили "Интерфаксу " в пресс-службе "Союзмультфильма". Там отметили, что Слащева продолжит работу в "Союзмультфильме". Сама Слащева заявила, что "создание фильмов и мультфильмов для детей и молодежи должно происходить в синергии, поскольку эти, казалось бы, разные виды контента решают по сути одни и те же задачи - воспитательную, образовательную, развлекательную". Она отметила, что сейчас на российском медиарынке существует ощутимый недостаток фильмов для детей. И если производство анимации растет стремительными темпами, то детское кино практически не создается. "В последнее время на уровне министерства культуры и профессиональных организаций был принят ряд мер для того, чтобы изменить ситуацию с детским кино, в частности, на базе киностудии "Союзмультфильм" была создана Ассоциация по развитию детского и молодежного кино", - напомнила Слащева. Слащева планирует начать работу на новом посту с анализа хозяйственной деятельности и стратегических планов развития и кинопроизводства. Слащева подчеркнула, что "студия детско-юношеских фильмов, киностудия имени Горького находится сегодня в крайне плачевном состоянии". "Это большая честь и большая ответственность возродить студию, вернуть кинопроизводство, начать снимать добрые детско-семейные фильмы и сериалы, возобновить съёмки научно-популярных фильмов на не менее легендарном Центрнаучфильме", - написала она на своей странице в фейсбуке. Ранее сообщалось, что генеральный директор киностудии имени Горького Сергей Зернов, занимавший пост с 2010 года, подал заявление об отставке. По данным газеты "Ведомости", он  ушел по соглашению сторон . Собеседники издания объясняют отставку Зернова тем, что его работой были недовольны в Минкультуры, "к деятельности студии были вопросы и у совета директоров".]]></text>
</doc>
