<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741416</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741416</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 17:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ключевые акционеры VW поддержали CEO, не дав разгореться конфликту</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Volkswagen</tag>
    <tag type="str">Герберт Дисс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Ключевые акционеры Volkswagen AG (VW), а также профсоюзные лидеры выступили в поддержку стратегии главного исполнительного директора компании Герберта Дисса, положив, таким образом, конец конфликту, развивавшемуся в компании в течение нескольких недель. Акции Volkswagen AG прибавляют в цене 5% на торгах во Франкфурте во вторник. Стремление Дисса ускорить изменение стратегии бизнеса за счет фокусировки на производстве электромобилей, а также быстрое заполнение свободных позиций в руководстве компании вызвали протест, в частности, у профсоюзных лидеров, которые, по законодательству ФРГ, занимают половину мест в совете директоров VW,  пишет  The Wall Street Journal. Германские медиа в последние недели писали о том, что Дисс добивается заблаговременного продления его контракта, считая это вотумом доверия от совета директоров, в который входят, в частности, семья Порше, контролирующая VW, а также правительство земли Нижняя Саксония (20%) и катарский госинвестфонд Qatar Investment Authority (QIA). По словам источников WSJ, в минувшие выходные председатель наблюдательного совета концерна Volkswagen Ханс Дитер Пётш провел отдельные встречи с представителями акционеров, пытаясь достичь компромисса, при котором совет мог бы сделать четкое заявление о поддержке Дисса и его стратегии, а также его кандидатов в исполнительный совет. В качестве уступки профсоюзам Дисс согласился сделать основной завод VW в Вольфсбурге образцовым предприятием для производства самых продвинутых электромобилей – этот шаг позволит сохранить тысячи рабочих мест на следующие десять лет. "Для нас имеет решающее значение, что Герберт Дисс и его новая команда управляющих продолжат определять этот важный для VW этап", - заявили Вольфганг Порше и Ханс Мишель Пётш, представляющие кланы Порше и Пётш в руководстве автоконцерна. Проблемы VW подчеркивают, насколько серьезное давление испытывают на себе глобальные автопроизводители – от General Motors до Toyota – в связи с необходимостью трансформировать операции с учетом новых целей в плане сокращения выбросов. Подобная трансформация влечет за собой серьезные изменения не только для производственного процесса, но и для занятости, а также экономики целых регионов, отмечают эксперты.]]></text>
</doc>
