<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709599</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709599</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 09:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Под Томском в обсерваторе умерли два вахтовика с Чаянды</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Газпром трансгаз Томск</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Сила Сибири</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Якутия</tag>
    <tag type="str">Чаянда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В обсерваторе "Зеленый мыс" под Томском умерли два вахтовика, вывезенные с Чаяндинского месторождения в Якутии. Пресс-служба областной администрации подчеркивает, что с коронавирусной инфекцией их смерти не связаны. В конце апреле вахтовики на Чаянде устроили  митинг протеста  из-за отсутствия мер по защите их здоровья. Причиной смерти рабочих чиновники назвали сердечно-сосудистые патологии. По прибытии в обсерватор на здоровье они не жаловались и анализы на коронавирусную инфекцию у них были отрицательные. "По данным работодателя, каждый вахтовик, прибывший из Якутии, характеризовался клинически здоровым и с отрицательным диагнозом COVID-19. Второй случай смерти от сердечно-сосудистой патологии вызывает вопросы к предоставленной информации", - заявил через пресс-службу главврач Томской районной больницы Анатолий Музеник. Второго вахтовика положили в областную клиническую больницу с инсультом, он умер на второй день. Первый умер 13 мая от сердечного приступа. Томские следователи проводят доследственную проверку в связи с его смертью. На Чаяндинском нефтегазоконденсатном месторождении находятся 34 вахтовых поселка различных подрядных организаций "Газпрома", в них работает больше 10 000 челек. С 17 апреля на Чаянде было объявлен карантин из-за коронавируса. В конце апреля несколько сотен вахтовиков  устроили  там митинг протеста. Они жаловались на плохие условия содержания, отсутствие защитных масок и мер по изоляции, и на отсутствие информирования, так что они не понимали кто заражен и могут ли заразиться они сами. Всего с Чаянды вывезли в регионы 6185 вахтовиков, всего оттуда должны вывезти 8500 человек. В Томск были вывезены 220 вахтовиков из 330 работавших на Чаянде. Чаяндинское месторождение находится на юго-западе Якутии и является ресурсной базой для "Силы Сибири", по которой газ с 2019 года поставляется в Китай.]]></text>
</doc>
