<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709601</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709601</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 09:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Детский онкоцентр в Киргизии стал очагом коронавирусной инфекции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В Киргизии в детском отделении Национального центра онкологии и гематологии выявили 14 случаев заражения коронавирусом. Как сообщил замминистра здравоохранения Нурболот Усенбаев, заражены восемь детей-пациентов, трое родителей, две медсестры и один врач. По его словам, в отделении обследовано 120 человек, предварительно источник заражения установлен. В отделении развернули обсерватор и отделение для лечения заболевших детей. "Переводить их в другой стационар невозможно, так как они получают специализированное лечение. Заразившиеся медики переведены в инфекционную больницу", - отметил Усенбаев. Главврач центра Эрнест Тилеков уточнил, что детей и врачей с отрицательными анализами перевели на другие этажи. "Корпус уже на казарменном режиме, но работает. К счастью, ни у кого клинических проявлений заболевания нет", — сказал он ( цитата  по 24.kg) . Теперь центр будет принимать новых пациентов только после ПЦР-анализа. "Это крайние меры, но заболевание может протекать в бессимптомной форме, мы не можем рисковать", — Тилеков. 20 мая  стало известно , что коронавирусом заразилась бабушка, которая в стационаре ухаживала за своей внучкой и недавно была выписана. Всего в Киргизии на 21 мая было выявлено 1313 случаев заражения коронавирусом. 14 заболевших умерли, 929 вылечились. С 11 мая в Киргизии снят режим чрезвычайного положения и отменен комендантский час, введенный в городах и регионах из-з коронавируса. Режим ЧС пока продолжает действовать.]]></text>
</doc>
