<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729575</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/729575</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 18:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Москвы будут проверять, носят ли покупатели маски в магазинах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - В магазинах Москвы начались рейды не только по проверке выполнения администрацией и персоналом санитарных требований в условиях  пандемии коронавируса , но и по соблюдению покупателями масочно-перчаточного режима, заявил мэр столицы Сергей Собянин. "Мы с сегодняшнего дня начали проводить рейды не только по тому, как соблюдают магазины, торговые центры соответствующие требования Роспотребнадзора, но и как соблюдают сами граждане. Бывают ситуации, когда человек зашел в магазин, убрал маску, перчатки, и ему ничего сделать не могут. Так тоже не должно быть. Взаимная ответственность должна быть", - сказал он в эфире телеканала "Россия 24" (ВГТРК) в четверг. Собянин сообщил, что в последнее время в Москве за несоблюдение санитарных требований было закрыто около 150 магазинов. "Это очень много. Давление идет сильное со стороны контролирующих органов, но и граждане должны заботится о том, чтобы не заболеть и не передать заразу", - сказал мэр. Собянин напомнил, что контролирующие органы усилили контроль за соблюдением санитарных правил во всех отраслях - строительстве, промышленности, торговле, культуре. "Мы активизировали рейды не только в торговле, но и в театрах, кинотеатрах, чтобы там наводить порядок. И предупредили всех руководителей соответствующих учреждений и организаций, что, если этого не будет, они просто будут закрыты. Сегодня дисциплина стала намного лучше", - добавил мэр Москвы.]]></text>
</doc>
