<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709531</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709531</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-20 18:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник уточнил сроки спуска на воду фрегата "Адмирал Головко"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Северная верфь</tag>
    <tag type="str">Адмирал Головко</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">ВМФ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 мая. INTERFAX.RU - ПАО "Северная верфь" планирует 22 мая спустить на воду фрегат проект 22350 "Адмирал Головко" оснащенный крылатыми ракетами "Калибр", сообщил "Интерфаксу" источник в структурах ОСК. Спуск планируется "с учетом правил эпидемиологической безопасности", сказал собеседник агентства. Фрегаты проекта 22350 предназначены для поражения надводных кораблей, конвоев, десантных отрядов, поиска и уничтожения подводных лодок и наземных целей, противовоздушной, противолодочной и противоракетной обороны кораблей и судов. Корабли этого проекта позволяют вести боевые действия совместно с морскими десантами, дозорной службой, осуществлять охрану государственных границ, обеспечивать защиту гражданских судов и объектов производственной деятельности в кризисных и опасных для плавания районах Мирового океана. Согласно открытым данным, корабли проекта 22350 создаются с применением технологии stealth ("стелс"), предназначены для ведения боевых действий в дальней океанской зоне против надводных кораблей и подводных лодок противника, отражения атак средств воздушного нападения как самостоятельно, так и в составе соединения кораблей. Фрегаты вооружены 130-мм артиллерийской установкой А-192, зенитным ракетным комплексом "Редут", пусковыми установками для 16 противокорабельных ракет "Оникс" или "Калибр-НК". В качестве противолодочного оружия применен комплекс "Пакет-НК". Несут на борту противолодочный вертолет Ка-27. На данный момент в составе Военно-морского флота числится один фрегат проекта 22350 - "Адмирал Горшков". Второй - "Адмирал Касатонов" -  проходит госиспытания  и должен быть передан флоту до конца года. Основные характеристики проекта 22350: водоизмещение - 5 000 тонн; длина -135 м; ширина - 16 м; скорость - до 29 узлов; дальность плавания - 4 500 миль; автономность - 30 суток; экипаж - от 170 человек.]]></text>
</doc>
