<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707669</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707669</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 17:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Дело" попросило вернуть стивидорам возможность устанавливать тарифы в валюте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дело</tag>
    <tag type="str">Сергей Шишкарев</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Президент и совладелец группы компаний "Дело" Сергей Шишкарев попросил президента Владимира Путина вернуть возможность стивидорным компаниям устанавливать тарифы на перевалку грузов в российских портах в иностранной валюте. "Мы знаем вашу позицию в отношении того, чтобы расчеты за услуги в российских портах производились в рублях. Но в связи с нестабильностью и определенными сложностями и девальвацией рубля просим разрешить номинировать тарифы в валюте при расчетах в рублях", - сказал Шишкарев в ходе совещания по транспортному комплексу в четверг. "Это позволит нам реализовывать инвестиционные программы, часть оборудования мы закупаем за валюту и (это) не дало бы преимущества иностранным компаниям, использующим девальвацию рубля", - добавил он. Стивидорные компании перевели тарифы на услуги по перевалке, хранению грузов и оказание услуг судам в рубли летом 2018 года после вступления в силу правительственного закона, исключающего возможность тарификации услуг в российских морских портах в валюте. Законом предусматривает переходный период до 2025 года для компаний, которые по состоянию на 1 января 2018 года имели обязательства в иностранной валюте, принятые в целях реализации инвестиционных проектов по развитию инфраструктуры морских портов, в том числе с учетом включенных в такие инвестиционные проекты периодов рефинансирования соответствующих обязательств. В августе 2017 года президент Владимир Путин потребовал от профильных ведомств ускорить решение вопроса о переводе ставок обслуживания стивидорных компаний из долларов в рубли. С соответствующим предложением к президенту обратился глава ФАС Игорь Артемьев.]]></text>
</doc>
