<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729393</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729393</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 17:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На достройку космодрома Восточный выделят еще 5,8 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Космодром Восточный</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Рогозин</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Правительство выделит дополнительные 5,8 млрд рублей на достройку первой очереди космодрома "Восточный", следует из проекта трехлетнего бюджета, который внесли в Госдуму. В декабре 2019 года гендиректор "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин  предупреждал , что недостроенные объекты первой очереди космодрома могут разрушиться, если их не достроить в ближайшее время. Тогда он говорил, что президент одобрил план их достройки, а деньги на нее должны были начать выделять с 1 января 2020 года. В январе "Роскосмос"  выразил недоверие  расценкам на достройку первой очереди Восточного. В апреле госкорпорация  предложила правительству  перенаправить часть денег, предназначенных на строительство космодрома, на борьбу с коронавирусом. Как следует из данных портала госзакупок, худшая ситуация сложилась с достройкой нескольких площадок комплекса по переработке отходов, а также комплекса производства и хранения компонентов ракетного топлива, которые готовы на 27% и 28% соответственно. Кроме этого, среди недостроев ряд площадок метеорологического комплекса, жилые дома для работников космодрома, а также автомобильные и железные дороги. В данный момент на космодроме идет строительство объектов второй очереди. Работы планируется завершить к 2023 году.]]></text>
</doc>
