<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707272</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707272</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 00:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп выдвинул кандидатуру Джули Фишер на пост посла США в Белоруссии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Она может стать первым за 12 лет американским послом в Минске</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джули Фишер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп официально выдвинул кандидатуру заместителя помощника госсекретаря Джули Фишер на должность посла в Белоруссии, сообщают в Белом доме. Предложение назначить Фишер послом США в Минске фигурирует в  опубликованном  Белым домом сообщении о кадровых решениях президента США. Теперь кандидатуру Фишер предстоит рассмотреть Сенату США. Это решение Трампа не является неожиданным, так как в апреле он объявлял о намерении предложить кандидатуру Фишер на должность посла в Белоруссии. Фишер - карьерный дипломат. В настоящее время она курирует в Госдепе тематику, связанную с ЕС и Западной Европой. "Она также ранее выполняла особые поручения, работая поверенным в делах в посольстве США в России", - отмечалось в сообщении Белого дома, опубликованном в апреле. У Фишер есть опыт работы и на других должностях, в частности - заместителем главы миссии США при НАТО, а также - советником по политическим и экономическим вопросам в посольстве США в Тбилиси. Помимо английского, она владеет русским, грузинским и французским языками. В США кандидатов на пост послов выдвигает президент. Затем кандидатуры должны пройти утверждение в сенате. С 2008 года у США нет посла в Минске, а у Белоруссии - посла в Вашингтоне после того, как США ввели санкции против госконцерна "Белнефтехим". Тогда же стороны взаимно ограничили количество работающих дипломатов. Более 12 лет дипмиссии в странах возглавляют временные поверенные. Ограничение на численность сотрудников дипмиссий США Минск отменил в январе 2019 года.]]></text>
</doc>
