<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733731</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733731</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 18:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Крымские моряки вернулись домой после пиратского плена в Африке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Африка</tag>
    <tag type="str">Нигерия</tag>
    <tag type="str">Сергей Аксенов</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Сечин</tag>
    <tag type="str">Экваториальная Гвинея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Родственники трех российских моряков, которые почти полгода находились в плену у африканских пиратов, встретили их в крымском аэропорту в четверг, передал корреспондент "Интерфакса". В плену находились Алексей Перфильев и Валентин Нечай из Севастополя, а также житель Симферополя Вячеслав Сечин. "Нас реально хотели убить, последний месяц каждый день выводили на расстрел. Была целая спецоперация по спасению, вытащили нас из ада", - сказал Сечин журналистам. За участие в спасении моряки поблагодарили главу Крыма Сергея Аксенова, не уточнив его роль в операции. "Знаю, какие колоссальные усилия на разных уровнях были приложены для того, чтобы это возвращение стало возможным", -  написал  Аксенов на своей странице во "ВКонтакте". Как сообщалось, в ночь на 9 мая пираты совершили у берегов Экваториальной Гвинеи два  нападения  на суда Rio Mitong и Djibloho. В результате трое россиян были взяты в плен, а двое попали в больницу. Почти полгода компания-судовладелец вела переговоры об их освобождении, родственники моряков получали от пиратов угрозы. 6 октября посольство РФ в Нигерии сообщило, что "в результате совместных действий дипломатов посольства России в Абудже, нигерийских властей и судовладельческой компании" моряки освобождены. Супруга одного из пленников Ирина Перфильева пояснила тогда "Интерфаксу", что осуществить эту операцию  помог Олег Дерипаска .]]></text>
</doc>
