<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">652358</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/652358</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-27 19:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Украина отказалась от участия в "Евровидении-2019"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Музыканты, занявшие верхние строчки в национальном отборе на европейский конкурс, по очереди отказались участвовать в нем</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евровидение</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Freedom-jazz</tag>
    <tag type="str">Maruv</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 февраля. INTERFAX.RU - Украина не будет участвовать в международном музыкальном конкурсе "Евровидение-2019" в Израиле. "Национальная общественная телерадиокомпания Украины (НОТУ) отказывается от участия в Международном песенном конкурсе Евровидение-2019", - говорится в сообщении на сайте UA:Общественное вещание в среду. Ранее музыканты и группы, занявшие верхние строчки в украинском национальном отборе на европейский песенный конкурс, по очереди отказались участвовать в нем. Как сообщалось, 23 февраля в украинском национальном отборе победила певица Maruv. Однако вскоре из СМИ стало известно, что у нее запланировано несколько концертов в России. В связи с этим НОТУ отложила утверждение участия артистки в "Евровидении" и подписание с ней соглашения. 25 февраля Maruv объявила, что решила не подписывать контракт, следовательно,  она не поедет на конкурс . Она объяснила, что готова отказаться от гастролей в России, но ее смущают другие положения договора. В частности, среди таких пунктов: запрет любой импровизации на сцене без утверждения НОТУ и незамедлительная передача авторских прав на песню, принадлежащих мировому лейблу Warner Music. 26 февраля группа Freedom-jazz girls band, занявшая второе место в национальном отборе на "Евровидение",  также отказалась  от участия в конкурсе. Музыканты заявили, что находятся на стадии подписания контракта с европейским промоутером и ведут переговоры о концертных турах на ближайшее время. Сегодня занявшая третье место группа Kazka также объявила, что  не поедет на "Евровидение" . Участники команды заявили, что им "не нужна победа любой ценой", а их миссия - "объединять людей своей музыкой, а не сеять раздор". Вслед за этим группа Brunettes Shoot Blondes, занявшая четвертое место в национальном отборе, заранее предупредила, что откажется ехать на европейский конкурс, если ей поступит такое предложение.]]></text>
</doc>
