<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739867</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739867</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 07:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подписные листы от 20 кандидатов в президенты поступили в ЦИК Киргизии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - 20 кандидатов в президенты Киргизии сдали в ЦИК страны необходимое для регистрации количество подписей избирателей в свою поддержку, сообщает пресс-служба киргизского Центризбиркома в пятницу. "Завершился очередной этап выборной кампании - период выдвижения кандидатов на должность президента Киргизии. В ЦИК поступили подписные листы от 20 кандидатов", - говорится в сообщении. Согласно утвержденному календарному плану, кандидатам в президенты до полуночи 3 декабря необходимо было сдать в ЦИК не менее 20 тыс. подписей избирателей в свою поддержку. Досрочные выборы президента Киргизии назначены на 10 января. В ЦИК до 15 ноября  поступило  65 заявлений от кандидатов. Центризбирком уже отказал в регистрации 12 кандидатам из-за непогашенной судимости и отсутствия сертификатов об уровне владения государственным языком, еще 19 кандидатов сами отказались от дальнейшего участия в выборах. Одному кандидату в связи недостаточным количеством подписей избирателей возвращены подписные листы. ЦИК Киргизии продолжает процедуру регистрации на должность президента оставшихся кандидатов, которая завершится 14 декабря. Предвыборная агитация начинается с 15 декабря и заканчивается за день до дня голосования - в 8:00 (5:00 мск) 9 января. В числе кандидатов - Садыр Жапаров, пришедший к власти в стране после октябрьских протестов против итогов парламентских выборов и беспорядков. Для участия в выборах президента он 14 ноября  сложил полномочия  главы государства и приостановил обязанности на посту премьер-министра. На пост главы государства также претендуют экс-глава Госкомитета нацбезопасности Абдиль Сегизбаев, лидер оппозиционной политической партии "Бутун Кыргызстан" (Единый Кыргызстан) Адахан Мадумаров, руководитель другой оппозиционной партии "Реформа" Клара Сооронкулова, экс-спикер парламента Канат Исаев, бывший замминистра внутренних дел Курсан Асанов.]]></text>
</doc>
