<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730512</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730512</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 08:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пенс и Харрис продемонстрировали полярные взгляды на COVID-19, экономику, внешнюю политику</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Как прошли дебаты кандидатов в вице-президенты США</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Майкл Пенс</tag>
    <tag type="str">Камала Харрис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - В ходе состоявшихся дебатов кандидатов в вице-президенты США республиканца Майкла Пенса и демократки Камалы Харрис стороны кардинально разошлись во взглядах на основные проблемы Соединенных Штатов. Харрис обвинила президента Дональда Трампа в том, что проводимая им политика привела к более 200 тыс. жертв коронавируса в США, повторив, что президент, зная об опасности распространения инфекции, не принимал достаточных мер и скрывал угрозу от населения. По ее словам, "реакция Трампа на пандемию "является самым большим провалом президентских действий в истории Америки". Пенс парировал эти обвинения, заявив, что Трамп принял все возможные меры по борьбе с вирусом: закрыл сообщение с Китаем, откуда инфекция распространялась по миру, постоянно обнародовал данные экспертов по этой теме. По мнению Пенса, если бы не приятые Трампом меры, то США могли бы потерять в результате пандемии до 2,2 млн человек. Он также заявил, что вакцина от коронавируса будет готова к концу года, и призвал демократов "не играть с жизнями людей": не превращать вопрос ее разработки в "политическую проблему" и не подрывать доверие к ней. Пенс и Харрис полностью разошлись во взглядах на экономическую политику, в частности, в вопросе налогов. Так, Харрис обвинила Трампа в том, что его решение о снижении налогов на прибыль крупных компаний корпораций с 45% до 21% - защита богатых за счет обнищания среднего класса. Она отметила, что Байден намерен повысить налоги для корпораций с нынешних 21% до 28%, облегчив налоговое бремя для простых американцев. Кандидат от демократов напомнила, что Трамп, как ранее сообщали СМИ, недоплачивал налоги, и теперь его долг по ним составляет $400 млн. Пенс с этим утверждением не согласился, заявив, что президент платит в виде налогов "десятки миллионов долларов". Разногласия кандидатов вызвала также политика нынешней администрации и планы демократов в области глобального изменения климата. Ни Пенс, ни Харрис на дали прямого ответа на вопрос ведущей о том, кем для США в настоящее время является Китай - конкурентом, противником или врагом. Пенс в очередной раз заявил, что, хотя Трамп и стремится к улучшению отношений с Пекином, Китай несет ответственность за распространение коронавируса. Харрис, отвечая на тот же вопрос, сказала, что "перспектива и подход администрации Трампа к Китаю привели к потере американских жизней, американских рабочих мест и ведущего положения Америки в мире". Она также обвинила Трампа в том, что развязанная им торговая война с Китаем и повышение тарифов на китайское товары стоила Соединенным Штатам 300 тыс. рабочих мест в обрабатывающей промышленности, банкротства фермеров, а также роста цен на товары для населения. Пенс со своей стороны заявил, что Байден готов экономически сдаться Китаю. Харрис высказала мнение, что в случае прихода к власти Джо Байдена его администрация реформирует полицию, включая введение запрета на насилие о отношении цветного населения. Пенс опроверг представление о том, что система правосудия США была системно расистской, назвав это "оскорблением" правоохранительных органов. Харрис заявила, что  Трамп предал  друзей и партнеров США в мире и НАТО, зачастую больше верит мировым лидерам, чем данным своего разведсообщества. В качестве подтверждения она привела пример о якобы вмешательстве России в выборы в 2016 году и попытке вмешиваться в нынешние, о чем докладывала американская разведка. По ее словам, Трамп "больше верит на слово президенту России Владимиру Путину, вопреки заявлениям американской разведки". Кроме того, Харрис подняла тему о приписываемых России выплатах движению "Талибан" (запрещено в РФ) за покушения на американских солдат в Афганистане. "С тех пор Трамп поговорил с Путиным шесть раз и ни разу не поднял эту тему", - сказала она. Байден, отметила она, повел бы себя в данной ситуации иначе. "Он призвал бы к ответу за любые угрозы в адрес американских военнослужащих ", - заключила Харрис. "Трамп предал наших друзей", - сказала она, обвинив президента, в том, что в результате его внешней политики ухудшились отношения США с союзниками и партнерами в мире, включая НАТО. Кандидат на пост вице-президента США от демократов также напомнила, что выход США из соглашения по иранскому атому не способствовал укреплению безопасности Америки и явился еще одним камнем преткновения в отношениях с западными союзниками. Американские СМИ, комментируя дебаты, единодушно отмечают, что они были намного более сдержанными и упорядоченными, чем дебаты кандидатов в президенты Трампа и Байдена 30 сентября. Тем не менее Пенс неоднократно превышал отпущенные на ответы две минуты и продолжал говорить, несмотря на попытки ведущей прервать его. Он также несколько раз перебивал выступление Харрис, но она останавливала его: "Господин вице-президент, я говорю!". Практически все заявления Пенса она сопровождала саркастической улыбкой.]]></text>
</doc>
