<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737967</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/737967</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 12:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Газпром" поможет реконструировать оранжереи Таврического сада</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таврический сад</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Ginza Project</tag>
    <tag type="str">Максим Ползиков</tag>
    <tag type="str">Евгений Елин</tag>
    <tag type="str">Максим Соколов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Правительство Петербурга планирует подписать соглашение о государственно-частном партнерстве (ГЧП) с ПАО "Газпром" по проекту реконструкции оранжерей Таврического сада, сообщил вице-губернатор Максим Соколов. Фонд поддержки социальных инициатив "Газпрома" подал единственную заявку на конкурс по реконструкции полуразрушенных оранжерей. По условиям конкурса инвестор в срок до 34 месяцев должен воссоздать в Таврическом саду социально-культурный объект с тремя оранжереями (не менее 1 тыс. кв. м), выставочными и концертными помещениями. Не менее 60% площади должно быть занято оранжереями и помещениями для досуга. Концессионное соглашение предлагается заключить на 49 лет. В оранжереях будут проводить выставки, в том числе растений, показывать фильмы и театральные представления, концерты, другие культурные мероприятия, там также будут работать детские развивающие и развлекательные секции. Вице-губернатор Петербурга Евгений Елин летом 2019 года обещал, что теплицы на территории Таврического сада превратят в оранжереи с фермерским рынком и образовательными площадками до конца 2025 года. Разработчиком концепции и инвестором, как тогда сообщалось, был холдинг Ginza Project. Гендиректор Ginza Project Максим Ползиков оценивал вложения в проект в сумму от 700 млн до 1,7 млрд рублей. Предполагалось, что объект останется в собственности Петербурга и перейдет в оперативное управление на 35 лет. Теплицы на территории Таврического сада были построены в конце 1970-х годов. Несколько десятилетий они закрыты для посещения и находятся в полуразрушенном состоянии.]]></text>
</doc>
