<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728426</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728426</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 13:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве до конца года начнут строить небоскреб-ракету "Роскосмоса"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">НКЦ</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Фили</tag>
    <tag type="str">МИП-Строй №1</tag>
    <tag type="str">Алексей Надыршин</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Рогозин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Строительство 47-этажной башни Национального космического центра на территории завода им. Хруничева должно начаться до конца 2020 года, заявил замгендиректора по управлению объектами компании "МИП-Строй №1" Алексей Надыршин. Он объяснил, что в IV квартале должны быть готовы все документы, необходимые для стройки. На площадке пока идут работы по ускорению и оптимизации будущего строительства. "За счет организационных мероприятий, применения новых технологических методов строительства и логистики мы увеличили производительность на 37%", - отметил Надыршин. В башне будет 47 этажей и шпиль, общая высота составит 267 метров. В ней разместится штаб-квартира "Роскосмоса", к ней будет примыкать длинный корпус с исследовательскими лабораториями и офисами. "При разработке проекта архитекторы взяли за основу образ космического корабля. У конгресс-центра, расположенного в нижней части комплекса, появится медиафасад, позволяющий транслировать видео с борта Международной космической станции в реальном времени", - рассказывал раньше главный архитектор Москвы Сергей Кузнецов. Ориентировочная стоимость проекта 25 млрд рублей. Сообщалось, что построят здание за счет средств из бюджета Москвы. Впервые о планируемом строительстве в начале 2019 года  объявил  глава "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин. Построить в Москве Национальный космический центр предложил в послании Федеральному собранию президент Владимир Путин. Он считает, что в этом комплексе должны разместиться основные профильные организации, конструкторские бюро и опытные производства.]]></text>
</doc>
