<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736694</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736694</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 21:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нескольких организаторов митинга оппозиции в Ереване задержали</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Ереван</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Сотрудники правоохранительных органов Армении задержали некоторых организаторов митинга с требованием отставки премьер-министра республики Никола Пашиняна. Как сообщает корреспондент "Интерфакса", полиция Армении подвергла приводу одного из организаторов митинга, представителя партии "Дашнакцутюн", руководителя телеканала "Еркир медиа" Гегама Манукяна. Кроме того, в Службу национальной безопасности Армении вызван другой организатор акции, представитель партии "Дашнакцутюн" Ишхан Сагателян. "Я иду в СНБ, меня вызвали, но завтра мы идем за Николом", - сказал он журналистам. Ранее в СНБ были доставлены председатель одной из крупнейших оппозиционных партий "Процветающая Армения" Гагик Царукян и бывший директор Службы национальной безопасности Артур Ванецян. Беспорядки и протесты в Ереване начались в ночь на 10 ноября после того, как Пашинян совместно с лидерами РФ и Азербайджана принял трехстороннее заявление о прекращении огня и переброске миротворцев в Нагорный Карабах, а также о передаче ряда районов в регионе Азербайджану. В Армении это было воспринято как капитуляция. В среду акции протеста в Ереване продолжились. При этом оппозиция не смогла добиться проведения внеочередного заседания парламента Армении по вопросу отставки Пашиняна из-за  отсутствия кворума . Депутаты от правящей фракции не пришли на заседание. Организаторы митинга с требованием отставки Пашиняна призвали участников демонстрации разойтись по домам и ждать развития событий.]]></text>
</doc>
