<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730466</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/730466</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 20:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава МОК заявил о массовых жалобах на притеснение атлетов в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">МОК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - В Международный олимпийский комитет поступили письма от белорусских спортсменов с жалобами на то, что Национальный олимпийский комитет Белоруссии преследует их за политические взгляды, заявил президент МОК Томас Бах. "Исполком МОК обсудил ситуацию с НОК Белоруссии. МОК уже получал тревожные сообщения от отдельных спортсменов и видел в СМИ публикации о возможном вмешательстве в спорт со стороны НОК Белоруссии и его федераций-членов", - сказал Бах на пресс-конференции в среду. По его словам, МОК обратился за разъяснением ситуации к главе НОК Белоруссии и президенту страны Александру Лукашенко "с просьбой подтвердить, что белорусские спортсмены смогут продолжить подготовку к Олимпийским играм, несмотря на выражение любых своих политических взглядов". В своем ответе НОК Белоруссии заявил, что "отбор спортсменов для предстоящих Олимпийских игр будет основываться исключительно на выступлениях спортсменов и результатах в крупных спортивных мероприятиях", - сказал Бах. Он подчеркнул, что задачей МОК является контроль за соблюдением Олимпийской хартии и за тем, чтобы никто из спортсменов не подвергался дискриминации из-за своих политических взглядов. "Исполком МОК принял решение продолжить и усилить расследование и определить, выполняет ли НОК Белоруссии свои обязательства перед спортсменами в соответствии с Олимпийской хартией. В рамках этой процедуры МОК также проверит, дошли ли в полном объеме деньги, выделенные МОК на подготовку к летней Олимпиаде в Токио, до спортсменов, которые готовятся к Играм", - заявил Бах. В частности, 30 сентября, сообщалось, что суд Ленинского района Минска назначил известной белорусской баскетболистке Елене Левченко наказание в виде 15 суток административного ареста. "Левченко осуждена на 15 суток ареста по ч.1 ст.23.34 КоАП (нарушение порядка проведения массовых мероприятий)", - сообщили "Интерфаксу" в суде. Ранее во время одной из несанкционированных акций протеста Левченко была замечена в группе людей с плакатом "Спортсмены с народом". Они кричали: "Мы играем честно", "Народ победил".]]></text>
</doc>
