<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648043</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648043</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-28 13:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Похищенная картина Куинджи не была застрахована на время экспозиции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 января. INTERFAX.RU - Картина Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым", которая была похищена в воскресенье из Третьяковской галереи, была застрахована только на случай ущерба при транспортировке. "Для страхователей в первую очередь была интересна транспортировка, перевозка указанных картин, когда они выезжали и выставлялись в других музеях", - сказала представитель якутской страховой компании "Стерх" телеканалу "Россия 24" (ВГТРК). "То, что она находилась в Третьяковской галерее, они это не застраховали - данную картину", - отметила она. "Если бы при перевозке с данной картиной что-либо случилось, то это был бы страховой случай", - добавила представитель СК "Стерх". Ранее сообщалось, что картина была застрахована в "Стерхе" на время выставки. Картина  была украдена  в воскресенье вечером из зала Третьяковской галереи, где проходит выставка художника. Преступник просто снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей. Было возбуждено уголовное дело. Утром в понедельник похитителя  задержали  в Московской области. Как сообщил "Интерфаксу" информированный источник,  это Денис Чуприков , 1986 года рождения. Подозреваемый рассказал, что спрятал похищенную картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где ее и нашли полицейские  в полной сохранности . По предварительным данным, похититель действовал из корыстных побуждений. Как пояснил "Интерфаксу" эксперт страхового рынка, "говорить об ущербе самому полотну или о его отсутствии обоснованно можно будет только после проведения комплексной экспертизы. Оно было отделено от старинной рамы, рама могла быть повреждена, предстоит тщательно исследовать сохранность полотна, которое подвергалось ненадлежащей перевозке и хранилось в недостроенном доме, возможно, при стрессовом для полотна нарушении температурного и влажностного режима". Собеседник "Интерфакса" отметил: "Как правило, постоянные экспозиции государственных музеев не страхуются, это выливалось бы в огромные затраты госбюджета. Страхуются на время экспонирования выставки, но в основном зарубежные - у нас, а наши - за рубежом. Экспонаты российских музеев при перевозке внутри страны страхуются, а тем более при перевозке экспозиции за рубеж. Если полотна страхуются на время их экспонирования, в договоре детально фиксируются условия хранения, зал размещения экспоната, условия безопасности, а также условия доступа к выставочному объекту". В связи с похищением полотна Куинджи из Третьяковской галереи большой резонанс получила видеозапись с места происшествия, размещенная в интернете. Она, а также показания очевидцев события, приведенные СМИ, показывают, что неизвестный в разгар выставочного дня снял со стены полотно и вынес его из зала никем не остановленный. Посетители приняли вора за рабочего музея. Сингализация не сработала, вор спокойно покинул музей с "добычей". "Стоимость похищенной картины эксперты оценивают примерно в $1 млн, по договоренности с грузоотправителем страховая стоимость полотна в перевозке определялась в 12 млн рублей. Однако когда идет речь о предметах искусства, невозможно говорить о полной страховой стоимости, оценка предмета искусства может быть аукционной, осуществляться по каталогу или иным образом", - пояснил эксперт страхового рынка "Интерфаксу". Ранее директор департамента музеев Минкультуры РФ Владислав Кононов сообщил "Интерфаксу", что ведомство проведет проверку обеспечения безопасности в Третьяковской галерее на выставке, откуда была похищена картина "Ай-Петри. Крым".]]></text>
</doc>
