<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734810</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734810</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 18:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Московские власти не увидели предпосылок для закрытия детских садов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Столичные власти не планируют закрывать детские сады. "Мы не собираемся закрывать детские сады, никакой необходимости в этом на сегодняшний день нет", - сказал мэр Москвы Сергей Собянин в эфире канала "Россия 24". По его словам, также возможно свободное посещение детских садов. "Пожалуйста, вы можете в любой момент написать заявление, подать директору детского сада или заведующей, и с вас не будут брать плату",- сказал мэр. Собянин также отметил, что перевод на удаленную работу около 10% населения столицы благоприятно влияет на эпидемическую ситуацию в городе, замедляя распространение COVID-19. "На сегодняшний день на "удаленке" находится 1,2 млн москвичей. Это 10% от жителей Москвы, это значительная часть. Что очень важно, мы видим, что наибольшее заражение происходит именно в сегменте офисов", - сказал он. По словам Собянина, есть крупные open-офисы, в которых одновременно находится по 50-70 человек. "Там нередко, когда целыми этажами люди заболевают. Когда в офисе уже половина работников, то естественно там можно соблюсти социальную дистанцию, меньше контактов, плотности, меньше заражений", - заметил Собянин. Он также сообщил, что пассажиропоток столичной подземки сейчас ниже прошлогодних показателей почти на 40%. "И там стала более разряженная обстановка, меньше контактов с людьми. Конечно все это в позитивном плане влияет на ситуацию, а с другой стороны предприятия продолжают работать", - добавил мэр Москвы.]]></text>
</doc>
