<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726476</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726476</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 11:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник заявил об обсуждении запуска рейсов Москва - Минск в октябре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - В Москве изучают возможность возобновления авиасообщения с Белоруссией с 1 октября, сообщил "Интерфаксу" информированный источник. По словам собеседника агентства, вопрос обсуждался на заседании оперативного штаба. "Этот вопрос прорабатывается, но решение пока не принято", - сказал источник. Конкретные авиаперевозчики будут назначены на маршрут Москва - Минск после принятия решения о возобновлении полетов. Департамент по авиации Минтранса Белоруссии уже направил российской стороне предложения по восстановлению авиасообщения. "Белоруссия готова к возобновлению авиасообщения с Россией в кратчайшие сроки", - сказал представитель пресс-службы Минтранса. "Вопрос о возобновлении авиасообщения между двумя странами находится на российской стороне", - добавили в пресс-службе. В Минтрансе напомнили, что ранее авиакомпания "Белавиа" продлила срок приостановки рейсов в РФ до 30 сентября. "В принципе, можно ориентироваться на эту дату", - сказал представитель пресс-службы. "Но если с российской стороны ситуация поменяется, то белорусская сторона готова и раньше возобновить авиасообщение", - добавили в Минтрансе. Национальный аэропорт "Минск" рассчитывает на возобновление полетов российских авиакомпаний "Аэрофлот" и Utair с 1 октября, сообщил генеральный директор аэропорта Вячеслав Хоронеко в интервью газете "Республика", которое опубликовано в пятницу. "Сейчас мы с нетерпением ждем российские авиакомпании "Аэрофлот" и Utair, надеемся, что они возобновят регулярные рейсы уже с 1 октября", - сказал он. По словам Хоронеко, "достигнуты договоренности и подписано соглашение с венгерским лоукостером Wizz Air". Он добавил, что "для выполнения полетов ждут только открытия границ и нормализации эпидемиологической обстановки". "Приглашаем к нам и других перевозчиков: обратились к 55 авиационным компаниям", - проинформировал гендиректор. С 27 марта Россия полностью закрыла регулярное и чартерное международное авиасообщение из-за коронавируса. С 30 марта ограничено движение через автомобильные, железнодорожные, пешеходные и другие пункты пропуска через госграницу РФ, включая сухопутный участок российско-белорусской границы. Россиянам уже разрешено вылетать в Великобританию, Турцию, Танзанию и Швейцарию. Открыта и граница с Абхазией.]]></text>
</doc>
