<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732513</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732513</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 15:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Крашенинников объяснил, зачем нужен запрет публикации особых мнений судей КС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Конституционный суд</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Андрей Клишас</tag>
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Одобренная депутатами поправка о запрете судьям Конституционного суда обнародовать свое особое мнение, оградит конституционное правосудие от политизации, заявил председатель думского комитета по законодательству и госстроительству Павел Крашенинников. "Это нужно для избежания политизации конституционного процесса. Это единственное, для чего это нужно", - сказал он. Он напомнил, что коллегиальное решение Конституционного суда, "в отличие от многих других судебных решений, окончательное и не подлежит обжалованию". Судья может иметь особое мнение, он сможет его "отписать", и оно будет прилагаться "к документам, которые посвящены данному делу". Депутат предложил сравнить поправку с зарубежным опытом. По словам главы комитета, "есть англосаксонская правовая система, где это особое мнение очень сильно развито в отличие от европейских стран". При этом особое мнение судей КС не публикуется в Австрии, Бельгии, Ирландии, Люксембурге и Франции. "В Ирландии прямо в самой Конституции написано, что этого делать ни в коем случае нельзя, - сказал Крашенинников. - Это сделано исключительно для того, чтобы это решение было системным и цельным, и поскольку оно вступает в силу и не подвергается сомнению, его уже нельзя где-то опротестовать, соответственно, чтобы оно исполнялось, и чтобы оно действовало беспрекословно". Проект закона "О Конституционном суде" № 1024643-7) в Думу внес президент Владимир Путин во исполнение поправок к Конституции. Первое чтение законопроект  прошел  13 октября. Перед вторым чтением Крашенинников и председатель комитета Совета Федерации по конституционному законодательству и госстроительству Андрей Клишас (они являются сопредседателями рабочей группы по конституционным поправкам)  внесли  в законопроект еще несколько поправок. Госдума одобрила эти поправки в среду. Новые инициативы запрещают судьям КС обнародовать дискуссию, прозвучавшую на закрытом совещании, и результаты голосования, "в том числе обнародовать свое несогласие с принятым решением в какой бы то ни было форме". Им будет запрещено высказываться в СМИ, печатных изданиях, публичных выступлениях, на интернет-ресурсах, а также в переписке "с органами публичной власти, организациями и гражданами, которые исходя из обстоятельств ее ведения могут ее обнародовать", по вопросам, которые могут "стать предметом рассмотрения в Конституционном суде Российской Федерации ", изучаются либо уже находятся на его рассмотрении. Не согласный с решением КС судья может письменно изложить особое мнение. Оно будет приобщено к протоколу заседания КС и храниться вместе с ним, но он не вправе обнародовать особое мнение или мнение в какой-либо форме или публично на него ссылаться". Еще депутаты в среду одобрили поправку, которая  разрешает избирать  председателя КС и его заместителя не из числа судей КС.]]></text>
</doc>
