<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">666126</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/666126</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-21 13:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Теодор Курентзис покинет пост худрука Пермской оперы</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Он сосредоточится на развитии оркестра и хора musicAeterna</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Теодор Курентзис</tag>
    <tag type="str">Пермь</tag>
    <tag type="str">Пермская опера</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 июня. INTERFAX.RU - Теодор Курентзис покинет пост художественного руководителя Пермского театра оперы и балета и займется развитием оркестра и хора musicAeterna. Об этом сообщила пресс-служба хора. Курентзис останется художественным руководителем Международного Дягилевского фестиваля в Перми, который, как и прежде, будет проходить ежегодно. Коллектив musicAeterna продолжит концертную деятельность, просветительскую работу и экспериментальные проекты в сфере музыки в новом формате. Организация планирует создать творческие резиденции в Петербурге и Москве и давать регулярные выступления в регионах России и за рубежом. Штабом и основной площадкой Дягилевского фестиваля станет Дворец культуры имени Солдатова в Перми. Также под мероприятие будут использовать пространство завода Шпагина. В ближайшее время на сайте Пермского театра оперы и балета будет опубликовано обращение Теодора Курентзиса к коллективу театра и зрителям. Курентзис родился в Афинах, но с начала 90-х годов живет и работает в России. С 2011 года он руководил Пермским академическим театром оперы и балета имени Чайковского. Он также является основателем и худруком оркестра musicAeterna и камерного хора musicAeterna (созданы в 2004 году в период работы Курентзиса на посту главного дирижера Новосибирского академического театра оперы и балета).]]></text>
</doc>
