<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732203</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732203</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 23:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Система получения кислорода на МКС снова вышла из строя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Электрон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Система получения кислорода "Электрон" в российском сегменте Международной космической станции (МКС) вновь вышла из строя, сообщили российские космонавты, находящиеся на станции. Космонавт Сергей Рыжиков передал информацию о поломке в Центр управления полетами (ЦУП), следует из переговоров, трансляцию которых ведет NASA. В данный момент экипаж станции, получив инструкции из ЦУПа, пытается устранить неисправность. Ранее российский космонавт Анатолий Иванишин  сообщил  о проблемах с туалетом на российском сегменте МКС. По версии специалистов ЦУПа, в ассенизационно-санитарном устройстве мог образоваться пузырь. 15 октября об отключении "Электрона"  сообщали  в "Роскосмосе". По данным госкорпорации, 17 октября функциональность системы была  восстановлена . Система располагается на российском сегменте МКС в модуле "Звезда". Во время починки системы работала дублирующая система в американском сегменте станции. Как отметили в "Роскосмосе", ситуация не представляла опасности для экипажа. В переходном отсеке модуля "Звезда" также был локализован источник утечки воздуха с МКС, о которой стало известно 20 августа. Экипаж обнаружил в отсеке трещину, после заклейки которой скорость падения давления на станции уменьшилась. Для поиска места экипаж изолировался в российском сегменте. Гендиректор госкорпорации "Роскосмос" Дмитрий Рогозин 24 августа сообщил "Интерфаксу", что утечка воздуха на МКС незначительна и еле уловима приборами. По его словам, причина утечки может быть связана с микрометеоритами или стыками модулей на американском сегменте.]]></text>
</doc>
