<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740332</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740332</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 22:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СКР намерен заняться делом о наезде машины генконсульства Литвы на петербурженку</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Глава Следственного комитета (СК) России Александр Бастрыкин дал указание инициировать передачу уголовного дела по факту ДТП в Петербурге с участием автомобиля генконсульства Литвы в производство следователей ведомства, сообщила официальный представитель СК Светлана Петренко. Она отметила, что в ряде СМИ опубликовано видео, на котором водитель автомобиля Volvo сбил женщину на пешеходном переходе в Петроградском районе города. "Женщина с различными травмами была госпитализирована. В частности, сообщается, что личность водителя была установлена, однако в настоящее время он покинул пределы РФ", - сказала Петренко. По ее словам, Бастрыкин "поручил тщательно изучить все обстоятельства и дать всестороннюю правовую оценку происшествию, в том числе действиям лица, совершившего ДТП". Утром 25 ноября машина генконсульства Литвы  сбила женщину  на перекрестке Кронверкского проспекта и Зверинской улицы в Петербурге. По предварительной информации, автомобиль с дипномерами сбил женщину, которая переходила дорогу по пешеходному переходу. Ее увезли в больницу в состоянии средней степени тяжести. Позднее в МИД Литвы "Интерфаксу" сообщили, что за рулем машины находился сотрудник генконсульства Литвы в Петербурге. "Скорость движения не превышалась, водитель  был трезвым . Расследование происшествия ведет полиция Санкт-Петербурга", - сказали в дипмиссии. Там заявили, что "выражают искренние сожаления по поводу случившегося".]]></text>
</doc>
