<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729644</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729644</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 09:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Степанакерт сообщил о 151 погибшем военном НКР в боях в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Артур Саркисян</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Общее число военных Армии обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР), погибших в зоне карабахского конфликта с 27 сентября, достигло 151 человека, сообщили "Интерфаксу" в пятницу в Минобороны НКР. "По последним уточненным данным, число погибших с 27 сентября составило 151", - сказали агентству в оборонном ведомстве. Ранее сообщалось о 158 погибших. Ранее в пятницу замминистра обороны НКР Артур Саркисян сообщил журналистам, что за минувшие сутки в боях в Нагорном Карабахе с армянской стороны погибли 54 военнослужащих. "В боях с ВС Азербайджана погибли еще 54 военнослужащих", - сказал он. "Есть много раненых", - добавил Саркисян, отметив, что их число уточняется. Замминистра обороны НКР также заявил, что азербайджанская армия за минувшие сутки боев в Нагорном Карабахе потеряла убитыми 830 военных. "За сутки противник потерял 39 единиц бронетехники, четыре самолета Су-25, три вертолета Ми-24, 17 беспилотников, 830 убитых военных. Уничтожен артиллерийский дивизион противника", - сказал Саркисян. Он отметил, что у одного из погибших офицеров противника обнаружен радиопередатчик израильского производства Tadiran. "Расшифровка показала, что руководство подразделениями, в основном, осуществляется на арабском. Выводы делайте сами", - сказал Саркисян. Азербайджан о своих боевых потерях в Нагорном Карабахе не сообщает. Накануне, 1 октября, сообщения о сбитых самолетах и вертолетах в Минобороны Азербайджана опровергали. Ранее в пятницу в Минобороны НКР  сообщили , что бои в зоне карабахского конфликта возобновились на всех направлениях линии фронта. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. В свою очередь премьер Армении Никол Пашинян сообщил о нападении Азербайджана на НКР. Он также заявил о факте вовлеченности Турции в боевые действия и размещении в Азербайджане Анкарой наемников и террористов из Сирии. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации.]]></text>
</doc>
