<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737954</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737954</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 10:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сотрудники упраздняемых Роспечати и Россвязи смогут продолжить работу в Минцифры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспечать</tag>
    <tag type="str">Россвязь</tag>
    <tag type="str">Минцифры</tag>
    <tag type="str">Михаил Сеславинский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Сотрудники Роспечати и Россвязи смогут продолжить работу в министерстве цифрового развития и связи, слияние агентств и министерства займет какое-то время, но должно пройти "бесшовно", заявили в пресс-службе Минцифры. "Вливание агентств в Минцифры позволит более эффективно и рационально использовать имеющиеся ресурсы без ущерба количеству и качеству реализуемых задач. Все полномочия и функционал плавно и поэтапно перейдут в министерство", - сообщили в пресс-службе Минцифры в пятницу. Там отметили, что министерство должно "сделать так, чтобы процесс упразднения агентств, который займет какое-то время, прошел "бесшовно" и не вызвал проблем в реализации текущих задач". "Залогом преемственности и сохранения высокого качества работы будут опыт и компетенции сотрудников Роспечати и Россвязи, которые смогут продолжить деятельность под непосредственным руководством заместителей министра и директоров департаментов министерства", - заявили в ведомстве. Россвязь и Роспечать - подведомственные агентства Минцифры, совместно с которыми министерство решает такие важные задачи, "как построение единого информационного пространства, преодоление информационного неравенства, повышение доступности современных услуг связи, поддержка русскоязычной аудитории вне России и многие другие". "Одним из значимых проектов является и обеспечение всей страны универсальными услугами связи", - отметили в Минцифры. Там заявили, что реорганизация согласуется  с административной реформой  по централизации управления, объявленной председателем правительства РФ Михаилом Мишустиным. В свою очередь глава Роспечати Михаил Сеславинский счел проделанную ведомством работу успешной. "Когда-нибудь можно будет написать увлекательный роман "Страстной бульвар, 5". Здесь прожита целая жизнь - интересная и эмоционально насыщенная. Надеюсь, что наше здание было гостеприимным домом для многих руководителей СМИ, общественных организаций, издательств и журналистов. Миссия выполнена, и за прожитые годы ни капельки не "мучительно горько". Есть чем гордиться и что вспомнить", -  написал  Сеславинский в фейсбуке в пятницу. Ранее 20 ноября президент РФ Владимир Путин своим указом  упразднил Роспечать и Россвязь , передав их функции в Минцифры.]]></text>
</doc>
