<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739232</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739232</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 12:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Иран после убийства ядерщика Фахризаде удвоит бюджет его организации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">Мохсен Фахризаде</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Иран в ответ на убийство известного физика-ядерщика Мохсена Фахризаде принял решение удвоить бюджет Организации по исследованиям и инновациям при министерстве обороны, которую он возглавлял. "Следуя по пути, проложенному Фахризаде, на состоявшейся в воскресенье встрече кабинета министров, мы приняли решение вдвое увеличить бюджет Организации по исследованиям и инновациям на следующий год по персидскому календарю (начинается 21 марта)", - приводит в понедельник иранское агентство  Mehr  слова главы иранского оборонного ведомства Амира Хатами. По данным агентства Fars, иранские парламентарии в свою очередь после убийства Фахризаде не исключили возможности ограничения доступа инспекторов на иранские ядерные объекты. По их словам, "широкий доступ инспекторов МАГАТЭ представляет серьезную опасность для военных и ядерных возможностей Ирана". В пятницу, 27 ноября, иранские СМИ  сообщили  со ссылкой на заявление Минобороны Ирана, что Фахризаде, руководивший Организацией по исследованиям и инновациям при оборонном ведомстве, стал жертвой террористов. Впоследствии в Иране неоднократно высказывали точку зрения, что за этим покушением стоит Израиль. Согласно открытым биографическим данным, Фахризаде в прошлом служил в Корпусе стражей Исламской революции, занимал высокий пост в логистическом центре министерства обороны Ирана, а также руководил физическим исследовательским центром. На Западе Фахризаде называют архитектором военной составляющей иранской ядерной программы, который работал в рамках проекта 111 по созданию ядерной бомбы. В Иране жертвами покушений стали не менее шести ученых, связанных с ядерными исследованиями. Запад считает, что ядерные исследования Ирана носят военный характер, в то время как в Тегеране утверждают, что иранская ядерная программа имеет исключительно мирные цели.]]></text>
</doc>
