<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726573</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726573</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 19:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд арестовал замдиректора департамента Минпромторга РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг РФ</tag>
    <tag type="str">Антон Исаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Замоскворецкий суд Москвы по ходатайству следствия отправил под арест до 13 октября заместителя директора департамента радиоэлектронной промышленности Минпромторга РФ Антона Исаева, обвиняемого в особо крупном мошенничестве, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. Исаеву предъявлено обвинение в особо крупном мошенничестве (ч. 4 ст. 159 УК РФ). Информированный источник сообщил "Интерфаксу", что Исаев был  задержан  по подозрению в организации схем хищения денежных средств в бытность одним из руководителей ЦНИИ "Электроника". Источник не уточнил сумму хищений, однако пояснил, что Исаев был назначен на должность замглавы департамента Минпромторга около года назад и на этом посту продолжал курировать деятельность ЦНИИ. В свою очередь, в Минпромторге, комментируя информацию о задержании Исаева, заявили, что ведомство сообщило следствию об ущербе, нанесенном государству ПАО "Аквасервис". Согласно информации на сайте ЦНИИ "Электроника" (входит в состав госкорпорации "Ростех"), предприятие - уникальный информационно-аналитический центр российской радиоэлектронной промышленности, координирующий деятельность предприятий отрасли в области экономики, научно-технической политики и международного сотрудничества. Как следует из данных аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ", в 2016 ЦНИИ как заказчик заключил с "Аквасервисом" контракт на "оказание консультационных услуг в области проведения маркетингового исследования российского телекоммуникационного рынка". Сумма контракта составила 1,1 млн руб.]]></text>
</doc>
