<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727060</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727060</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 17:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роскосмос" уточнил, что не откажется полностью от работы с США по "Венере-Д"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">НАСА</tag>
    <tag type="str">Венера</tag>
    <tag type="str">Венера-Д</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - "Роскосмос" планирует продолжить сотрудничество с США в миссии "Венера-Д", которая займется поиском жизни на планете, но американское участие будет сокращено, сообщили "Интерфаксу" в госкорпорации во вторник. "Сотрудничество будет проходить, но в менее широком формате", - пояснили в госкорпорации. Ранее исполнительный директор "Роскосмоса" Александр Блошенко  сообщил , что Россия планирует реализовывать проект "без широкого привлечения международной кооперации". Ранее планировалось, что НАСА будет полноценным партнером в проекте. Как сообщил "Интерфаксу" замдиректора Института космических исследований РАН, член-корреспондент РАН Олег Кораблев, для реализации миссии американская сторона должна была выделить $300 млн. С российской стороны для реализации проекта, по его словам, необходимо выделить 17 млрд рублей. Ученый отметил, что финансирование опытно-конструкторской разработки необходимо начать в 2019-2020 годах для того, чтобы осуществить запуск миссии в 2029 году. Планируется, что в состав миссии войдет посадочный модуль, который возьмет образцы грунта с планеты. Модуль сможет проработать около суток. Как ранее сообщил "Интерфаксу" ведущий научный сотрудник Института космических исследований РАН Натан Эйсмонт, одна из целей проекта - проверить наличие жизни на планете. Накануне  стало известно , что в атмосфере Венеры обнаружили газ фосфин. На Земле этот газ вырабатывается бактериями в анаэробных экосистемах. Наличие фосфина считается одним из признаков наличия жизни на планете. Блошенко в свою, очередь заявил, что наличие фосфина не является стопроцентным доказательством наличия жизни на Венере, а достоверные данные могут дать только контактные исследования планеты, подобные "Венере-Д". Ранее 15 сентября глава "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин сообщил, что миссия "Венера-Д"  включена в проект  Единой госпрограммы по космосу до 2030 года.]]></text>
</doc>
