<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">664470</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/664470</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-09 01:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">30-й по счету "Кинотавр" откроется в Сочи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кинотавр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 июня. INTERFAX.RU - В Сочи открывается юбилейный, 30-й по счету кинофестиваль "Кинотавр", он пройдет с 9 по 16 июня. Фильмом открытия в этом году стала работа режиссера Валерия Тодоровского "Одесса" - история о журналисте-международнике, который приезжает в город, чтобы оставить сына на лето, но поездка из-за эпидемии холеры затягивается. В основу фильма легли воспоминания режиссера, который до 10 лет жил в Одессе и застал эпидемию холеры. Программа кинофестиваля традиционно разделена на основной конкурс ("полный метр") и "короткий метр". В этом году на отбор в основной конкурс было подано 75 заявок, из них 50 работ - независимые проекты, 24 картины были профинансированы министерством культуры, одна - Фондом кино. Для участия в конкурсе отобраны 15 работ, 11 их них принимали участие в программах "Кинотавра" в разные годы. В конкурсе в этом году дебютируют шесть картин - "Sheena 667" Григория Добрыгина, "Бык" Бориса Акопова, "Давай разведемся" Анны Пармас, "Куратор" Петра Левченко, "Люби их всех" Марии Агранович и "Мальчик русский" Александра Золотухина. В конкурсной программе представлен фильм режиссера Валерии Гай Германики "Мысленный волк" - философская притча о лишенных любви отношениях матери и дочери, которые ненадолго обретают взаимопонимание из-за выдуманного матерью рассказа о волке-людоеде. Режиссёр Григорий Константинопольский, который в прошлом году стал обладателем приза "Кинотавра" за лучшую режиссуру фильма "Русский бес", представит на конкурсе работу "Гроза". Режиссёр перенёс действие пьесы Александра Островского в наши дни, при этом текст произведения остался неизменным. Своеобразным "кинематографическим завещанием" стала картина режиссера Андрея Смирнова "Француз". Действие фильма переносит зрителя в 1957 год. Группа французских студентов приезжает на стажировку в Москву, однако истинная цель одного из студентов - узнать правду о своём отце, белом офицере. Герой-иностранец использован режиссёром для того, чтобы показать Москву 1950-х годов: в черно-белом фильме звучат стихи Беллы Ахмадулиной, показаны полулегальные джазовые концерты и многое другое. Свою работу на "Кинотавре" представит сын Павла Лунгина Александр, который последние годы пишет сценарии для фильмов отца. "Большая поэзия" - вторая его картина. В программу "Короткий метр" в этом году на отбор было прислано 417 заявок. 72 отклонены из-за несоответствия фестивальному регламенту, в конкурс включены 26 картин. Во внеконкурсной программе покажут фильм обладателя премии "Особый взгляд" Каннского кинофестиваля Константина Балагова "Дылда". Фестиваль проходит ежегодно в Сочи с 1991 года. В конкурсе полнометражного кино до 2011 года могли принять участие только российские фильмы. Затем регламент конкурса был пересмотрен, и в нем теперь может принять любой фильм на русском языке или картина, одной из стран-производителей которой является Россия. I советский фестиваль "Некупленного кино" (предшественник "Кинотавра") прошел в Подольске в апреле 1990 года. После успешного старта кинофестиваль переехал в Сочи, где и проходит до сих пор в "Зимнем театре".]]></text>
</doc>
