<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738327</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738327</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 15:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полковника полиции из Дагестана обвинили в пособничестве терактам в метро Москвы в 2010 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Имарат Кавказ</tag>
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">Гази Исаев</tag>
    <tag type="str">МВД РФ</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">метро</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Задержанному начальнику отдела МВД по Кизлярскому району Дагестана полковнику полиции Гази Исаеву предъявлено обвинение в пособничестве террористам, устроившим в 2010 году взрывы в московском метро, сообщила официальный представитель Следственного комитета (СК) Светлана Петренко. "В рамках расследуемого уголовного дела о совершенных 29 марта 2010 года террористических актах на станциях "Лубянка" и "Парк культуры" московского метрополитена Главным следственным управлением СК во взаимодействии с ФСБ  задержан  начальник отдела МВД России по Кизлярскому району республики Дагестан полковник полиции Гази Исаев", - сказала Петренко в понедельник журналистам. По ее словам, Исаев неоднократно лично перевозил руководителей структурных подразделений преступного сообщества "Имарат Кавказ" (запрещено в РФ) по Дагестану, "а также лично доставил на автомобиле одну из смертниц с закрепленным на ней самодельным взрывным устройством на автостанцию в районе Кизляра  для ее выезда в Москву  и совершения теракта". Утром 29 марта 2010 года в московском метрополитене две террористки-смертницы  взорвали две бомбы : первую - на станции "Лубянка", вторую - на "Парке культуры". В результате погибли 40 человек, около ста получили ранения. Также, по данным следствия, Исаев, являясь участником "Имарат Кавказ", в 2009-2010 годах, "используя служебное положение, предоставлял информацию руководителям преступного сообщества о деятельности Кизлярского РОВД и спецоперациях против незаконных вооруженных формирований". Исаеву предъявлено обвинение в участии в преступном сообществе с использованием своего служебного положения, в бандитизме и террористическом акте (ч. 3 ст. 210, ч. 3 ст. 209, п. "б" ч. 3 ст. 205 УК РФ). Накануне о задержании Исаева сообщил "Интерфаксу" информированный источник. Он отметил, что по предварительном данным, его подозревают в пособничестве терроризму. "Перед тем, как его задержать, в доме и на рабочем месте его силовики провели обыски. Были изъяты различные документы ", - сказал собеседник агентства. По словам источника, задержанного могут доставить в Москву. Он добавил, что полковника Исаева также подозревают в организации убийства.]]></text>
</doc>
