<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730651</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730651</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 19:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ереван сообщил о трех пострадавших россиянах при обстреле храма в Шуши</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД Армении</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Анна Нагдалян</tag>
    <tag type="str">Шуши</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - В МИД Армении подтвердили факт ранения российских журналистов в результате обстрела Вооруженными силами Азербайджана собора Святого Христа Спасителя в карабахском городе Шуши, среди пострадавших также их сопровождающий - все граждане России. "Ранены два российских журналиста и их сопровождающий. Все они являются гражданами России", - сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь МИД Армении Анна Нагдалян. Среди раненых - журналисты Юрий Котенок и Левон Арзанов. Ранее в четверг единый армянский информцентр сообщал, что в результате обстрела собора в Шуши получил тяжелое ранение  российский журналист  Котенок. "Состояние тяжелое, он потерял 3,5 литра крови, что уже восстановлено. У него ранения в области грудной клетки, живота и верхних и нижних конечностей. После стабилизации состояния будут сделаны дополнительные операции", - сказал врач Шаген Даниелян в эфире Общественного телеканала Армении. По данным работающего в Карабахе военного журналиста Семена Пегова, второй раненый корреспондент из России - Левон Арзанов. "Второй раненый корреспондент из России - Арзанов Левон Смбатович, специальный корреспондент информпортала "Офицеры России", подполковник запаса. Специализация военные конфликты - Чечня, Абхазия, Приднестровье, Украина. В 2018 году проходил службу в должности военного советника в САР. Работает так же на информпортал "Силовой блок" и газету МО РФ "Красная звезда", - написал Пегов в своем телеграм-канале. В четверг советник президента непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) Давид Бабаян написал в своем фейсбуке, что ВС Азербайджана нанесли  второй ракетный удар  по главному в Нагорном Карабахе собору Святого Христа Спасителя в Шуши. В свою очередь, руководитель центра информации и общественных связей аппарата премьер-министра Армении Ованнес Мовсисян сообщил, что в результате обстрела ранены несколько журналистов. В пресс-службе Минобороны Азербайджана ранее отвергли причастность азербайджанской армии к обстрелу церкви в Шуши. "Целью Азербайджана являются только военные объекты. Армия Азербайджана не берет на прицел исторические, культурные, в особенности религиозные сооружения о памятники", - подчеркнули в военном ведомстве.]]></text>
</doc>
