<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">697904</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/697904</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-03-05 14:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Посещаемость Эрмитажа упала из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эрмитаж</tag>
    <tag type="str">Михаил Пиотровский</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 марта. INTERFAX.RU -  В связи с коронавирусом  поток туристов в Эрмитаж немного сократился, сообщил директор музея Михаил Пиотровский. "Китайских туристов мы не считаем. Количество туристов в целом падает, примерно сейчас на 8%. Теперь к нам не будут ездить еще и итальянцы. Это повод задуматься о том, что туризм нельзя делать единственным источником дохода. Сейчас хорошая возможность сходить в Эрмитаж. Можно детям снова будет сидеть на полу", - сказал Пиотровский на пресс-конференции в информационном агентстве "Интерфакс Северо-Запад" в четверг. Он также заявил, что Эрмитаж не намерен отказываться от планов проведения выставок китайского искусства и молодых корейских художников в 2020 году. "Есть в планах в мае большая китайская выставка. Пока еще не знаем, что и как будет. Но сами ничего не отменяем. Мы отправили письмо коллегам в Китай со своим восхищением, как они борются с проблемой коронавируса", - рассказал Пиотровский. Он добавил, что 24 марта также откроется выставка молодых художников Кореи. "Ничего не откладываем, вещи едут. Не знаю, приедут ли люди. Но выставка намечена и состоится", - подчеркнул директор Эрмитажа. Ранее в четверг  стало известно , что у итальянского студента в Петербурге выявили заражение COVID-19. Заболевший учится в Северо-Западном государственном медицинском университете (СЗГМУ) им. Мечникова. В общежитии этого вуза  ввели карантин  на 15 дней.]]></text>
</doc>
