<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709209</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709209</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 22:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" получит почти 8 млрд рублей "COVID-субсидий"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Росавиация подписала приказ о выделении группе "Аэрофлот" 7,89 миллиарда рублей субсидий, обещанных правительством в связи с ситуацией с коронавирусом, сказала "Интерфаксу" представитель Росавиации. Субсидии получат ПАО "Аэрофлот", АО "Авиакомпания Россия" и АО "Авиакомпания "Аврора". Компании смогут частично компенсировать свои расходы деньгами из федерального бюджета. Приказы о выделении субсидий подписал в понедельник первый заместитель министра транспорта – руководитель Росавиации Александр Нерадько. Группа "Аэрофлот" подавала заявку на компенсацию потерь за февраль-апрель 2020 года. Росавиация рассмотрит документы еще от шести компаний: Smartavia, "Уральских авиалиний", S7, AZUR air, "Азимута" и Red Wings. Авиакомпании России могут получить из резервного фонда 23,4 миллиарда рублей поддержки в условиях пандемии COVID-19. Каждой компании выделят 365 рублей за каждого пассажира, потерянного с февраля по июль 2020 года по сравнению с тем же периодом 2019 года. Перевозчики смогут на эти деньги выплатить зарплаты персоналу, заплатить за лизинг и стоянку самолетов. Согласно постановлению правительства, группа компаний "Аэрофлот" не может претендовать больше чем на 7,89 миллиарда рублей субсидий. По правилам, государственные компании с пассажиропотоком более 20 миллионов человек могут претендовать не больше чем на 33,7% всех субсидий. По данным Росавиации, в феврале 2020 года авиакомпании РФ увеличили перевозки пассажиров на 6,4% (из крупнейших компаний ушли в "минус" только "Аэрофлот" и "Россия"), в марте – сократили на 28%, в апреле падение ускорилось до 92%.]]></text>
</doc>
