<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732073</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732073</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 11:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ингушский премьер выиграл наушники по экологической акции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
    <tag type="str">Владимир Сластенин</tag>
    <tag type="str">Асса</tag>
    <tag type="str">Минприроды</tag>
    <tag type="str">Сунжа</tag>
    <tag type="str">Назранка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Ингушетии Владимир Сластенин стал одним из победителей конкурса волонтеров в рамках экоакции "Чистые берега" по уборке мусора на побережье реки Асса, сообщил представитель Минприроды республики. В ночь перед началом акции организаторы спрятали среди мусора 12 маленьких бутылок с записками и номерами подарков. Участники экомарафона отыскали 11. "В ходе уборки русла реки Сластенин нашел бутылку с запиской "Ты счастливчик" и заветным номером. Премьер-министр выиграл наушники, которые он по-джентльменски подарил известной российской актрисе, телеведущей и эковолонтеру Юлии Михалковой", - сказал представитель Минпироды. Призы акции - портативные зарядочные устройства, беспроводные зарядки, наушники и роутеры. Всего в акции "Чистые берега" по всей Ингушетии участвовали около 5000 человек, уточнили в пресс-службе главы и правительства региона. Волонтеры очистили почти 50 км берегов рек Асса, Назранка, Сунжа, Кенч, Синий Камень и Армхи. Субботник проводился с соблюдением правил раздельного сбора мусора по пяти фракциям. Акция "Вода России" по уборке берегов рек и озер от мусора проходит ежегодно с 2014 года. С 2019 года акция "Вода России" стала частью федерального проекта "Сохранение уникальных водных объектов" (входит в нацпроект "Экология"). В рамках акции к концу 2024 года планируется расчистить 15,2 тыс. га рек, озер и водохранилищ.]]></text>
</doc>
