<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727427</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727427</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 16:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Джонсон счел усиление ограничений необходимым во время второй волны COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Британским властям придется предпринять дополнительные меры с целью снизить масштаб второй волны коронавируса в стране, заявил газете The Sun премьер-министр Великобритании Борис Джонсон. "Мы можем обуздать это сейчас, остановить разрастание, предотвратить всплеск, положить конец второму горбу (коронавируса - ИФ), сгладить горб", - сказал он, уподобив две волны коронавируса  двугорбому верблюду . "Чего я не хочу делать - так это закрывать целые сектора экономики", - отметил премьер. При этом он выступил в защиту мер, объявленных в понедельник, которые требуют от жителей Англии не собираться в группы больше шести человек. Он подчеркнул, что единственный способ нормально провести будущие рождественские праздники - "это быть жесткими сейчас". Между тем, детали новых возможных общенациональных контрмер, отмечают западные СМИ, остаются неясными. Поступала информация, что речь идет об ограничении работы ресторанов и пабов до 22:00. Тем временем, в четверг власти Великобритании объявили о новых ограничениях на северо-востоке Англии, включая города Сандерленд и Ньюкасл: жителям, в частности, запрещено принимать друзей и родственников у себя дома, пабы и бары обязаны закрываться в 22:00. В свою очередь агентство Associated Press (AP) отмечает, что оппозиция активно критикует Джонсона за реакцию на эпидемиологический кризис, причем предметом особого беспокойства является нехватка диагностирующих тестов - ключевого элемента контроля над распространением вируса. Согласно информации AP, накануне был выявлен 3 991 случаq коронавируса - против 3105 случаев днем ранее. Подобный уровень инфицирования не фиксировался с конца мая. По различным данным, за время эпидемии в Великобритании скончались от 42 тыс. до 58 тыс. инфицированных коронавирусом.]]></text>
</doc>
