<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730241</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730241</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 16:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВЦИОМ сообщил о страхе перед коронавирусом у трех четвертей россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ФОМ</tag>
    <tag type="str">Валерий Федоров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Опасаются заразиться коронавирусом или заражения своих близких 74% россиян, рассказал гендиректор ВЦИОМа Валерий Федоров. Он сослался на результаты опроса, проведенного 5 октября среди 1600 взрослых. Сильные опасения испытывают 15% опрошенных, еще 59% опасаются заразиться в какой-то степени, добавил Федоров. 11% респондентов уверены, что не заразятся ни они сами, ни их близкие. "Мы вопрос сформулировали так: нужно ли ограничения ввести такие же жесткие, как в прошлый раз, или жестче, или мягче? Cамый массовый ответ по стране в целом - 36% респондентов считают, что ограничения должны быть менее строгими. 16% опрошенных полагают, что они должны быть более жесткими", - продолжил Федоров, говоря уже о результатах опроса, проведенного 30 сентября. Чаще всего за ужесточение ограничений выступала молодежь - 22% в возрастной группе от 18 до 24 лет. 31% опрошенных высказались за сохранение ограничений на весеннем уровне. В апреле о сильном страхе заразиться  говорили 22% опрошенных  ВЦИОМом, 10% респондентов были уверены в собственной безопасности. 28% россиян тогда оценивали вероятность заболеть как незначительную. Другой апрельский  опрос показал , что 60% россиян выступают за жесткие карантинные ограничения, а среди лиц старше 60% сторонников жестких мер было 70%.]]></text>
</doc>
