<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731255</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731255</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 12:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Европе продолжают ужесточать ограничения из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">Чехия</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - В ряде стран Европы продолжают возвращать ограничительные меры, снятые после первой волны коронавируса COVID-19, сообщают европейские СМИ. В  Чехии  со среды, 14 октября, переводят школьников на дистанционное обучение. Закрывают бары и рестораны. Премьер  Нидерландов  Марк Рютте, как ожидается, объявит позже во вторник о полном закрытии всех ресторанов, кафе и отелей в стране как минимум на две недели. В  Италии , между тем, начал действовать запрет на школьные поездки и занятия контактными видами спорта на любительском уровне, даже на открытом воздухе. Во  Франции  во вторник проходит заседание кабинета министров, на котором обсуждаются дальнейшие возможные ограничительные меры для контроля ситуации с распространением коронавируса. Перед началом этой встречи министр-делегат по делам гражданства Марлен Шьяппа, отвечая на вопрос о возможном повторном локдауне, сказала: "Ничего нельзя исключать". Накануне, 12 октября, премьер  Великобритании  Борис Джонсон объявил о создании в Англии трехуровневой системы ограничений из-за коронавируса. Первый этап включает в себя основные меры, в том числе введение комендантского часа с 22:00 и запрет на собрания более шести человек. Второй этап - высокий уровень готовности - будет охватывать те территории, где уже введены определенные меры. При этом запрет на собрания более шести человек действует в этом случае как в помещениях, так и на улице. Третий этап, по словам Джонсона, - очень высокий уровень готовности. В соответствии с этим этапом в регионах закрывают пабы, бары, а также вводится запрет на любые собрания в помещениях.]]></text>
</doc>
