<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740168</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740168</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 03:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Два исламиста в Хабаровске получили до 9 лет за причастность к терроризму</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровск</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - 1-й Восточный окружной военный суд в Хабаровске приговорил участников преступной группы из двух человек к срокам от 8 до 9 лет за причастность к террористической деятельности, сообщает пресс-служба УФСБ России по Хабаровскому краю. Согласно сообщению, первые два года они проведут в тюрьме, остальные - в колонии строгого режима. По данным ФСБ, в группе состояли двое граждан России из Комсомольска-на-Амуре и Казани. Оба являлись приверженцами радикальных взглядов в исламе и участвовали в финансировании международной террористической организации "Хайят Тахрир аш-Шам"  (запрещена в РФ) . Кроме того, житель Комсомольска-на-Амуре в марте 2020 года по указанию вербовщика, который находился на территории Евросоюза, получил шенгенскую визу и купил билет во Францию, откуда намеревался отправиться в Сирию для участия в террористической деятельности. Он был задержан в Комсомольске. Его подельника задержали в Татарстане и этапировали в Хабаровск "для проведения следственных действий по месту совершения преступления, а именно финансирования террористической организации". В отношении жителя Хабаровского края было возбуждено три уголовных дела: по ч. 1 ст. 30 ч. 2 ст. 205.5 УК РФ  (покушение на участие в деятельности организации, которая в соответствии с законодательством РФ признана террористической) , ч. 1.1 ст. 205.1 УК РФ  (содействие террористической деятельности в форме финансирования)  и ч. 1.1 ст. 205.1 УК РФ  (содействие террористической деятельности в форме финансирования группой лиц) . Житель Казани стал фигурантом уголовного дела по ч. 1.1. ст. 205.1 УК РФ  (содействие террористической деятельности в форме финансирования) . Приговор, вынесенный 1-м Восточным окружным военным судом, вступил в законную силу.]]></text>
</doc>
