<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736775</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736775</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 12:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военный погиб при стрельбе под Воронежем, закрыв собой сослуживцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ингушетия</tag>
    <tag type="str">Воронежская область</tag>
    <tag type="str">Антон Макаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Уроженец Ингушетии Микаил Акталиев получил смертельное ранение при попытке отнять пистолет у солдата-срочника Антона Макарова во время стрельбы на военном аэродроме "Балтимор" под Воронежем. Пытаясь забрать пистолет у Макарова, Акталиев "закрыл своим телом сослуживцев" и получил смертельное ранение, сказано в письме командования войсковой части 45117 в адрес родственников погибшего, оказавшемся в распоряжении "Интерфакса". В письме отмечается, что за время службы в должности электрика зарядно-аккумуляторной станции батальона аэродромно-технического обеспечения части 23-летний уроженец Ингушетии дисциплинарных взысканий и предупреждений не получал, в повседневной деятельности и в ходе проведения командно-штабных тренировок, штабных учений, обеспечения вылета полка показывал высокий уровень подготовки. "За мужество и отвагу, проявленные в критической ситуации, достоин присвоения государственной награды", - говорится в письме. Как сообщили агентству в военкомате республики, письмо было передано близким родственникам Акталиева представителями войсковой части в Воронежской области с благодарностью за хорошее воспитание сына. Ранее источник сообщал агентству, что жертвой стрельбы в части стал рядовой, житель села Экажево Назрановского района Микаил Акталиев 1997 года рождения. Его родные выехали в Воронежскую область для разбирательства в ситуации, а также для перевозки его тела в Ингушетию для захоронения на родовом кладбище по религиозным обычаям. Утром 9 ноября на военном аэродроме "Балтимор" под Воронежем военнослужащий срочной службы Антон Макаров после ссоры  расстрелял  троих сослуживцев и скрылся с оружием. Позднее  он был задержан  полицейскими в поселке Землянск. Возбуждено уголовное дело по п. "а" ч. 2 ст. 105 и ч. 4 ст. 226 УК РФ (убийство двух или более лиц; хищение оружия). Макаров по решению суда  арестован на два месяца , до 8 января 2021 года. На военном аэродроме "Балтимор" в Воронежской области дислоцируется 47-й смешанный авиационный полк 105-й смешанной авиационной дивизии 6-й армии ВВС и ПВО Западного военного округа. С 2013 года на аэродроме идет масштабный ремонт, поэтому вся авиатехника перебазирована в город Бутурлиновка. Планируется, что аэродром введут в эксплуатацию к концу 2020 года.]]></text>
</doc>
