<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">669711</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/669711</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-19 13:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вышел трейлер фильма по мюзиклу Уэббера "Кошки"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Guardian посоветовала не смотреть его на ночь</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эндрю Ллойд Уэббер</tag>
    <tag type="str">Cats</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 июля. INTERFAX.RU - Кинокомпания Universal Pictures выпустила первый трейлер картины по мюзиклу "Кошки" (Cats) Эндрю Ллойда Уэббера, в которой снялись в том числе Тейлор Свифт, Иэн МакКеллен, Дженнифер Хадсон и Джуди Денч. Режиссер-постановщик ленты - Том Хупер, снявший "Отверженные" и "Король говорит!" ("Оскар" за лучшую режиссуру). Премьера "Кошек" состоится 20 декабря. Актеры, как и в мюзикле, загримированы под кошек и одеты в "кошачьи" костюмы; хвосты двигаются за счет компьютерной графики. Пользователи соцсетей раскритиковали трейлер за грим и компьютерную графику, а Guardian  охарактеризовала  его как тошнотворный и посоветовала не смотреть на ночь. Газету озадачил размер актеров в соотношении к реквизиту, наличие у героини Джуди Денч шубы из собственной шерсти и вокал Дженнифер Хадсон. Автор микроблога кота Ларри, обитателя резиденции британского премьер-министра,  потребовал  созвать экстренную конференцию кошек для выработки реакции на трейлер. Мюзикл "Кошки" написан по мотивам сборника детских стихов Элиота "Популярная наука о кошках, написанная старым опоссумом". По сюжету кошки из "Племени избранных" собираются на ежегодный бал и рассказывают о себе. Премьера мюзикла прошла 11 мая 1981 в Лондоне, а в октябре 1982 постановку открыли на Бродвее, где она стала одним из самых продолжительных шоу. На арию старой кошки Гризабеллы Memory на 2006 год было сделано около 600 каверов.]]></text>
</doc>
