<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731050</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731050</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 09:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Камчатке уроженка Узбекистана заказала убийство своей землячки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Следователи на Камчатке возбудили уголовное дело в отношении 56-летней уроженки Узбекистана, подозреваемой в организации заказного убийства землячки, сообщает в понедельник Следственное управление СКР по Камчатскому краю. "Дело возбуждено по ч. 1 ст. 30, ч. 3 ст. 33, п. "з" ч. 2 ст. 105 УК РФ (приготовление к организации убийства по найму)", - говорится в сообщении. Подозреваемая, которая является гражданкой РФ, арестована. Отмечается также, что женщина 1964 года рождения работает индивидуальной предпринимательницей. По версии следствия, за 100 тысяч рублей женщина наняла своего приятеля для убийства 53-летней знакомой, к которой испытывала неприязнь. Мужчина убивать никого не собирался, и, после того как убедился в серьезности намерений заказчицы, сообщил о готовящемся преступлении в полицию. Как рассказали в СКР, под контролем полицейских мужчина встретился с заказчицей убийства, которая подтвердила свое намерение и передала ему часть обещанного вознаграждения - 25 тыс. рублей. Кроме того, женщина "в качестве доказательства совершения убийства потребовала предоставить ей мобильный телефон жертвы", отметили в ведомстве. Сотрудники правоохранительных органов инсценировали убийство, а мужчина показал заказчице фотографию ее "убитой" неприятельницы. После подозреваемую задержали. На допросе она отрицала свою причастность к преступлению.]]></text>
</doc>
