<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735309</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735309</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 17:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд арестовал напавшего на полицейских у входа в ГУ МВД Москвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Тверской суд Москвы по ходатайству следствия арестовал на три месяца Аслана Байсунгурова, напавшего 31 октября на двух полицейских в Петровском переулке в центре города. "Судом удовлетворено ходатайство следствия об избрании в отношении обвиняемого Аслана Байсунгурова меры пресечения в виде заключения под стражу на срок до 31 января 2021 года", - сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда в понедельник. Байсангурову предъявлено обвинение по части 1 статьи 318 УК РФ ( применение насилия, не опасного для жизни или здоровья, в отношении представителя власти ). Санкция по данной статье предусматривает наказание в виде лишения свободы на срок до 5 лет. 31 октября следователи возбудили уголовное дело после  нападения  на двух полицейских во время патрулирования в Петровском переулке. Неподалеку, на Петровке, 38, находится здание Главного управления МВД России по Москве. В пресс-службе ГУ МВД уточнили, что напавший мужчина нанес удар в лицо сотруднику управления. "При задержании гражданин оказал активное физическое сопротивление, на неоднократные требования сотрудников полиции прекратить противоправные действия мужчина не реагировал, после чего к нему была применена физическая сила и специальные средства", - говорилось в сообщении на сайте управления. По данным информированного источника, основной версией причин произошедшего был бытовой конфликт.]]></text>
</doc>
