<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727442</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727442</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 17:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД усмотрел в идее "санкций имени Навального" заведомо антироссийский характер</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Планы Евросоюза по разработке "глобального санкционного режима имени Навального" носят антироссийский характер и свидетельствуют о незаинтересованности Запада в установлении истины по делу российского оппозиционера, заявила в четверг официальный представитель МИД России Мария Захарова. "Рассуждения о целесообразности дать упомянутому санкционному режиму имя Навального рассматриваем исключительно как неприкрытую попытку придать новым еэсовским рестрикциям заведомо антироссийскую направленность", - сказала Захарова на брифинге. Она отметила, что "это происходит на фоне того, как российское предложение Берлину совместно разобраться в произошедшем продолжает заматываться под откровенно надуманными предлогами". "Характер звучащих в этой связи из Брюсселя заявлений невольно наводит на мысль, что наши западные партнеры отнюдь не заинтересованы в установлении истины. Реальная же цель раскручиваемой в Евросоюзе с подачи отдельных политических сил информационной кампании по-видимому сводится к тому, чтобы гарантировать необратимость взятой в ЕС деструктивной линии в отношении нашей страны", - заявила Захарова. 15 сентября глава дипломатии ЕС Жозеп Боррель заявил, что  идет работа  над режимом санкций за нарушения прав человека и гуманитарного права. Этот режим могут назвать именем Навального. Боррель также заявил, что произошедшее с Навальным следует называть "попыткой убийства". Оппозиционера сейчас лечат в берлинской клинике Charite. Власти ФРГ  убеждены , что политика отравили ядом из группы "Новичок". Председатель Еврокомиссии (ЕК) Урсула фон дер Ляйен 16 сентября сказала, что ЕК предложит проект закона ЕС  по типу "акта Магнитского" , который будет накладывать санкции за нарушения прав человека в мире. "Этот парламент неоднократно призывал к созданию европейского "акта Магнитского". Могу вам объявить, что мы скоро положим на стол предложение. Мы должны дополнить наш набор инструментов ( наложения санкций - ИФ )", - сказала фон дер Ляйен на пленарной сессии Европейского парламента с докладом о состоянии Европейского союза.]]></text>
</doc>
