<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730509</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730509</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 07:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пятно загрязнения акватории на Камчатке достигает 100 метров в ширину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
    <tag type="str">Камчатка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Ученые Дальневосточного федерального университета (ДВФУ) провели аэросъемку полосы загрязнения в районе прибрежных акваторий от севера Халактырского пляжа до бухты Лиственничная на Камчатке. Ширина пятна достигает 100 метров от берега, оно постепенно смещается на юг к Курильской гряде, сообщила пресс-служба вуза. "Если ранее предполагалось, что полоса заражения ограничивается Халактырским пляжем, то нынешний облет показал, что она, не уменьшаясь в размерах, перемещается течениями в южном направлении. Если интенсивность и скорость переноса вещества не изменится, оно может смещаться дальше на юг, в сторону Курильской гряды", - сказал заведующий лабораторией экологии и эволюционной биологии водных организмов ДВФУ Кирилл Винников, которого цитирует пресс-служба. Отмечается, что во время облета удалось примерно установить площадь поражения к югу от Авачинской губы. Загрязнение визуально отличается от нормальной поверхности океана в этом районе. Оно хорошо различимо благодаря появлению необычной пены на волнах и помутнениям темно-зеленого оттенка. Пятно тянется вдоль побережья от бухты Спасения до бухты Лиственничной (около 40 км по прямой). Ширина полосы загрязнения колеблется от 30 до 100 метров от берега и имеет четкие границы, не распадается. "Предположительно именно оно  (загрязнения веществом неизвестного происхождения - ИФ)  могло привести к массовой гибели гидробионтов", - говорится в сообщении. Ученые взяли пробы воды и выброшенных штормом биологических образцов в бухте Опасной. Полученные образцы в четверг направлены во Владивосток для изучения. На месте отрабатываются различные версии экологического бедствия. В ближайших планах специалистов - организация морской экспедиции вдоль всего юго-восточного побережья Камчатки. "В течение нескольких дней специалисты будут детально исследовать состояние океана с привлечением водолазов и специального оборудования. Это позволит собрать разнообразный биоматериал для комплексного анализа", - отмечается в сообщении. Ученые проводили облет совместно с губернатором Камчатского края Владимиром Солодовым и главой Росприроднадзора Светланой Радионовой. В конце сентября камчатские серферы рассказали об изменении цвета воды в Тихом океане на Халактырском пляже. Они жаловались, что после заплывов у них опухали и краснели глаза, а на коже появлялось раздражение. Местные жители писали в соцсетях о выброшенных на берег мертвых морских животных, в том числе, осьминогах, морских ежах, морских звездах. Основатель камчатской школы серфинга Snowave Surf School Антон Морозов заявил, что от контакта с загрязненной водой Тихого океана на Халактырском пляже пострадали более 200 человек. По официальным данным регионального минздрава, за помощью к врачам обратились девять человек. Им поставлен диагноз "химический ожог роговицы первой степени". В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты выявили загрязнение в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза - по нефтепродуктам. Пробы воды, песка, образцы погибших морских животных и моллюсков направлены на исследование в лаборатории Москвы и Владивостока. Во вторник губернатор Камчатского края Владимир Солодов заявил, что в качестве наиболее вероятных причинн экологического бедствия у берегов Камчатки специалисты рассматривают техногенное загрязнение и воздействие токсичных микроводорослей. По факту загрязнения акватории Авачинского залива Камчатского края и гибели морских животных СК России возбудил дело по ч. 2 ст. 247, ч. 2 ст. 252 УК РФ (нарушение правил обращения экологически опасных веществ и отходов; загрязнение морской среды).]]></text>
</doc>
