<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735954</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735954</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 19:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС начал работу над реформой Шенгенской зоны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - До начала декабря Европейская комиссия (ЕК) организует первый "Шенгенский форум" в рамках нового пакта ЕС по иммиграции и убежищу, сообщил официальный представитель ЕК Кристиан Виганд. "Шенгенское пространство – одно из крупнейших достижений Европейского союза. В наших общих интересах сохранить целостность и хорошее функционирование Шенгенской зоны без контроля на внутренних границах", - сказал пресс-секретарь в пятницу на брифинге в Брюсселе. "Тем не менее, - отметил он, - в последние годы после неоднократных кризисов Шенгенское пространство подвергалось нарастающей напряженности". Представитель ЕК отвечал на вопрос о реакции Брюсселя на объявление президентом Франции Эммануэлем Макроном 5 ноября удвоения сил, отвечающих за контроль на границах с соседями по ЕС, из-за угрозы терактов и нелегальной иммиграции. Макрон призвал ЕС "основательно воссоздать свое Шенгенское пространство". Виганд заявил, что форум определит ориентировки по реформированию Шенгенского пространства. В этой встрече примут участие европейские депутаты, представители министерств внутренних дел государств-членов ЕС и других национальных властей. Он назвал основные элементы будущей стратегии в отношении Шенгенского пространства. К ним относятся усиление контроля и улучшение управления внешними границами, укрепление сотрудничества и улучшение обмена информацией, особенно полицейской, между властями государств-членов ЕС, взаимосвязанная европейская система управления границами, усиленная поддержка со стороны профильных агентств ЕС, улучшение реализации принимаемых решений. Посещая накануне французско-испанскую границу, Макрон заявил: "Учитывая развитие угрозы, мы решили очень сильно интенсифицировать наш контроль на границах внутри Шенгенского пространства". "Террористические акты могут осуществляться лицами, воспользовавшимися иммиграционными потоками", - объяснил французский президент. Он сообщил, что силы безопасности, развернутые на границах Франции, удваиваются: 4800 полицейских, жандармов и военных будут отныне привлечены для обеспечения этой миссии, а также для "борьбы против незаконной иммиграции". Этот призыв прозвучал после террористических нападений во Франции и  Австрии , показавших, в частности, пробелы в сотрудничестве европейских спецслужб, отмечали европейские СМИ.]]></text>
</doc>
