<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729838</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729838</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 19:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врач Трампа сообщил, что у президента США нет проблем с дыханием</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Состояние здоровья президента США Дональда Трампа, который заразился коронавирусом, хорошее, заявил на брифинге лечащий врач президента Шон Конли. "Этим утром у президента дела идут очень хорошо", - сказал врач, слова которого  приводит  "Би-би-си". Он отметил улучшения в состоянии Трампа, в том числе, касаемо кашля и заложенности носа. По словам врача, президенту не нужен медицинский кислород для дыхания, он не испытывает трудностей с дыханием или передвижением. Конли добавил, что сердце, почки и печень президента функционируют нормально, однако врачи внимательно следят за состоянием президента. Как долго Трамп останется в госпитале Уолтера Рида, неизвестно. Конли отметил, что в ситуации с COVID-19 первая неделя, первые 10 дней, критически важны для прогноза течения болезни. В пятницу, 2 октября, стало известно, что Трамп и его супруга  заразились коронавирусом . Врачи решили, что президенту лучше провести несколько дней в госпитале под наблюдением специалистов. Мелания Трамп находится на карантине в Белом доме. Позднее врачи военного госпиталя имени Уолтера Рида прописали Трампу препарат Remdesivir. Кроме того, ранее его личный врач сообщил, что Трампу ввели экспериментальный препарат от Regeneron Pharmaceuticals, чтобы в организме появились антитела для борьбы против вируса. Кроме того, он принимает витамины, аспирин и ряд других препаратов.]]></text>
</doc>
