<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726551</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726551</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 17:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство переименовало Минкомсвязи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкомсвязи</tag>
    <tag type="str">Минцифры</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Министерство цифрового развития, связи и массовых коммуникаций РФ лишилось слова "связь" в своем сокращенном названии: правительство официально закрепило за ним наименование Минцифры. Соответствующее постановление подписал 11 сентября премьер-министр Михаил Мишустин. До настоящего времени ведомство носило сокращенное название Минкомсвязи. Слово "связь" неизменно присутствовало в названии федерального органа исполнительной власти с 1932 года (тогда Народный комиссариат почт и телеграфов СССР был преобразован в Наркомсвязь). Оно теряло "первое место" лишь в 2004 году: когда в течение двух месяцев носило название министерства транспорта и связи и когда преобразовывалось в министерство информационных технологий и связи, также в течение двух месяцев носило название министерства транспорта и связи (2004-2008 гг.). В своем нынешнем виде министерство существует с мая 2018 года: из министерства связи и массовых коммуникаций оно было преобразовано в министерство цифрового развития по предложению Дмитрия Медведева, который в тот момент возглавлял правительство. Преобразование было необходимо для того, "чтобы реализовать ту самую цифровую повестку дня, которой занимается весь мир и которая является абсолютно актуальной и в нашей стране", говорил Медведев. Новое ведомство возглавил Константин Носков, но уже в январе 2020 года его сменил Максут Шадаев. Помимо нового сокращенного названия министерство получило полномочия регулирования работы удостоверяющих центров, доверенных третьих сторон и проверки соблюдения ими требований закона "Об электронной подписи".]]></text>
</doc>
