<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708646</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708646</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 16:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ростех" не согласился с выводами "Гринписа" о вреде проекта "Энергия из отходов"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Гринпис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Госкорпорация "Ростех" не согласна с информацией российского отделения "Гринпис" о том, что ее проект "Энергия из отходов" приведет к увеличению количества вредных выбросов, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе компании в четверг. "Мифы об опасности заводов по энергоутилизации отходов относятся к заводам старых поколений, где температура сжигания не превышает 800 градусов. На наших заводах температура сжигания будет достигать 1260 градусов и используется совершенная система фильтрации, что обеспечивает полное уничтожение опасных веществ. Кроме того, будут применены самые последние технологии переработки остаточной золы и шлака, которые сегодня успешно внедрены в самых развитых странах", - говорится в сообщении "Ростеха", распространенном в четверг. Там отметили, что строительство заводов позволит предотвратить возникновение более 80 новых мусорных полигонов, закрыть 25 действующих и сохранить около 60 тысяч гектаров земель. "Причем сделать это максимально экологично и безопасно для окружающей среды и населения. В термическую утилизацию пойдут лишь так называемые "хвосты" - отходы, которые невозможно вторично использовать. Технология сжигания на колосниковой решетке является одной из самых распространенных и изученных в мире", - добавили в пресс-службе. Ранее в четверг заявили в российском отделении "Гринпис", строительство 25 новых мусоросжигательных заводов не смогут решить мусорную проблему в России, при этом работа в общей сложности 30 заводов приведет к образованию примерно 5 млн тонн токсичных отходов в год и к увеличению производства неперерабатываемого пластика для поддержания работы сжигающих мусор предприятий.]]></text>
</doc>
