<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741382</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/741382</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 15:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Директором Политехнического музея стала Елена Проничева</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Политехнический музей</tag>
    <tag type="str">Елена Проничева</tag>
    <tag type="str">Юлия Шахновска</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Директором Политехнического музея в Москве назначена Елена Проничева, сообщила коллективу учреждения статс-секретарь, замминистра культуры Алла Манилова. Проничева с 2013 года была исполнительным директором Еврейского музея и центра толерантности. Прежний директор Политехнического музея Юлия Шахновская 14 декабря сообщила об уходе с должности. В музее она проработала 11 лет. Манилова отметила, что "это решение не было кулуарным, понимая, что завершается контракт с Юлией Васильевной, мы ее благодарим за все, что сделано, сделано много, несмотря на то, что у министерства были претензии, прежде всего они касались переносов сроков, но мы благодарны". По словам замминистра, решение о назначении Проничевой принималось совместно с культурным сообществом. Политехнический музей - один из старейших научно-технических музеев мира, он был создан по инициативе Общества любителей естествознания, антропологии и этнографии в 1872 году. С 2013 года главное здание музея на Новой площади закрыто на реконструкцию, выставки музея проходят на ВДНХ и в комплексе "Технополис "Москва". Открытие здания после ремонта планируется в 2021 году. В сентябре 2010 года по поручению президента на базе Политехнического музея начали создавать музей науки. В 2011 году на международном конкурсе победил проект реставрации здания, предложенный архитектором Дзюнья Исигами. Реконструкцию начали в январе 2015 года. Первоначально планировалось, что работы будут завершены в 2018 году, однако из-за технологических сложностей срок их окончания был перенесен на 2020 год. В ходе работ площадь музея увеличилась с 32 тыс. квадратных метров до 48 тыс. квадратных метров. Северный и Южные дворы здания оборудуют стеклянными кровлями-куполами.]]></text>
</doc>
