<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727624</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727624</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 16:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Стоимость запасов нефти в РФ на конец 2019 года снизилась на 17%</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минприроды РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Стоимость запасов нефти в России на конец 2019 года снизилась на 17% – до 12,7 трлн рублей, оценило Минприроды РФ. "Общее снижение стоимости запасов полезных ископаемых составило 10 трлн рублей, что вызвано в первую очередь снижением оценки стоимости запасов нефти, которые составляют 80% в суммарной оценке всех полезных ископаемых", - отмечается в сообщении ведомства. Общий прогнозный объем добычи нефти на конец 2019 года по сравнению с 2018 годом уменьшился на 43,8 млн тонн (-0,4%). Причина произошедших за год изменений в том, что увеличились операционные расходы на 7% и капитальные расходы на 7,2%. При этом, средняя цена нефти снизилась на 2,2%, а дисконтированный чистый денежный поток снизился на 4,9%. Вышеуказанные факторы объясняются тем, что в представляемых недропользователями отчетах год от года присутствуют значительные корректировки прогнозных значений в экономической части (особенно в операционных затратах и капитальных расходах). Кроме того, перераспределение нагрузок по прогнозным годам (переносы значений с ранних периодов на более поздние и наоборот) существенно влияет на итоговый результат из-за применения дисконтирования. Общий прогнозный объем добычи железной руды на конец 2019 года по сравнению с 2018 годом уменьшился на 656,8 млн тонн (16,8%). Уменьшение стоимости запасов железных руд за отчетный год составило 214,9 млрд рублей (-17,3%). Ключевые причины уменьшения объема прогнозной добычи и стоимости запасов заключаются в переоценке запасов, а также в уменьшении средней цены реализации. Общий прогнозный объем добычи угля коксующегося, энергетического на конец 2019 года по сравнению с объемом добычи на начало 2019 года увеличился на 132,8 млн тонн (5%). Уменьшение стоимости запасов угля коксующегося, энергетического за отчетный год составило 543 млрд рублей (-29,4%). Причины уменьшения стоимости запасов – снижение средней цены реализации (и соответственно выручки от реализации), а также увеличение операционных (эксплуатационных) расходов. Увеличение общего объема добычи по углю коксующемуся, энергетическому на 132,8 млн тонн (5%) вызвано большим количеством отчитавшихся компаний за 2019 год по сравнению с прошлым отчетным периодом, поясняет Минприроды.]]></text>
</doc>
