<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739463</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739463</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 16:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕСПЧ присудил 10 тыс. евро ЛГБТ-активистке из Петербурга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) обязал Россию выплатить 10 тыс. евро в качестве возмещения морального ущерба ЛГБТ-активистке Елене Беркман, арестованной во время демонстрации в 2013 году, говорится в распространенном во вторник пресс-релизе суда. ЕСПЧ отмечает, что 12 октября 2013 года жительница Санкт-Петербурга Беркман вместе с небольшой группой ЛГБТ-активистов вышла на Марсово поле для того, чтобы принять участие в демонстрации, приуроченной к Национальному дню каминг-аута. Сообщается, что организаторы заранее оповестили власти города о мероприятии, вследствие чего было обеспечена усиленная безопасность из-за предполагаемых стычек с противниками движения. Однако, по словам истца, на демонстрации ее и других активистов окружили оппоненты и "начали их толкать и запугивать", тем временем 500 полицейских, прибывших на место, никак не отреагировали на инцидент, несмотря на призывы о помощи. Беркман утверждала, что силовики арестовали только ЛГБТ-активистов и отвезли их в полицейский участок. Суд постановил, что арест Беркман был лишен причин и законных оснований. По данным ЕСПЧ, полицейские не приняли никаких "предварительных мер по предотвращению издевательств". Кроме того, силовики, которых отправили к месту демонстрации следить за порядком, "не предприняли попыток обеспечить безопасную площадку для участников" митинга, в результате чего Беркман и другие активисты "не смогли присоединиться к мероприятию на площади Марсово поле, которое заняли оппоненты", отметили в суде. Более того, полиция не "предприняла никаких шагов по снижению напряженности между двумя группами, вмешавшись только когда появилась реальная угроза" избиения ЛГБТ-активистов. На этом основании суд постановил, что Россия должна выплатить Беркман сумму в размере 10 тыс. евро в качестве возмещения морального ущерба.]]></text>
</doc>
