<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733851</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733851</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 12:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мосгорсуд отложил апелляцию по делу "Седьмой студии" на 18 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Седьмая студия</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Московский городской суд перенес рассмотрение апелляционных жалоб защиты на приговор по так называемому делу "Седьмой студии", в рамках которого был осужден художественный руководитель "Гоголь-центра", режиссер Кирилл Серебренников, передает корреспондент "Интерфакса" из зала суда. "Судебное заседание отложено на 18 ноября в 11:00", - огласила судья в пятницу. Решение о переносе суд принял в связи с тем, что одна из фигурантов дела - директор Российского академического молодежного театра (РАМТ) Софья Апфельбаум  заразилась  коронавирусной инфекцией. Как сообщалось, жалобы на приговор подала защита всех осужденных по делу, кроме самого Серебренникова: Алексея Малобродского, Апфельбаум и Юрия Итина. Все они настаивают на отмене обвинительного приговора и вынесении нового - оправдательного. Государственное обвинение, а также потерпевшая сторона - министерство культуры РФ - оспаривать приговор не стали. Таким образом, согласно законодательству, приговор не может быть ужесточен в апелляции. Серебренников обжаловать приговор  отказался , так как, по словам его адвоката, "очень устал от судов". В заседании Мосгорсуда режиссер участвовать не намерен, заявил ранее "Интерфаксу" его защитник Дмитрий Харитонов. Мещанский суд Москвы 26 июня приговорил Серебренникова к трем годам лишения свободы  условно  со штрафом в 800 тысяч рублей за мошенничество. Бывший генеральный продюсер "Седьмой студии" Алексей Малобродский получил два года условно со штрафом в 300 тысяч рублей, бывший гендиректор студии и экс-директор ярославского театра имени Волкова Юрий Итин - три года условно со штрафом в 200 тысяч рублей. Также суд запретил обоим занимать должности, связанные с административно-хозяйственными и организационно-распорядительными полномочиями в государственных учреждениях культуры на два и три года соответственно. Бывшего руководителя департамента государственной поддержки искусства и народного творчества министерства культуры России, ныне директора РАМТ Апфельбаум суд приговорил к штрафу в 100 тысяч рублей за халатность и освободил ее от наказания за истечением сроков давности привлечения к ответственности. Кроме того, суд взыскал с Серебренникова, Малобродского и Итина почти 129 млн рублей по иску Минкультуры о возмещении ущерба.]]></text>
</doc>
