<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726466</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/726466</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 10:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФ утвердила поправки в налоговое соглашение с Мальтой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мальта</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Кипр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Правительство РФ утвердило проект протокола о внесении изменений в конвенцию об избежании двойного налогообложения с Мальтой. Соответствующее распоряжение подписал премьер-министр Михаил Мишустин, сообщила пресс-служба Белого дома. Корректировки касаются увеличения налога у источника в отношении дивидендов и процентов до 15%,  как и в случае с Кипром , переговоры с которым Россия вела параллельно. Аналогичен и перечень исключений: льготный режим, устанавливающий ставку налога в размере 5%, будет действовать в отношении институциональных инвестиций, а также для публичных компаний, не менее 15% акций которых находятся в свободном обращении, и лиц, владеющих не менее 15% капитала компании в течение года. В середине августа  стало известно , что РФ и Мальта согласовали проект протокола об изменениях в конвенции между правительствами двух стран об избежании двойного налогообложения и о предотвращении уклонения от налогообложения в отношении налогов на доходы от 24 апреля 2013 года. В конце марта президент РФ Владимир Путин  предложил ввести  повышенный (15%) налог на дивиденды, которые выводятся на зарубежные счета. Эта мера была анонсирована в обращении к гражданам страны как часть "антикоронавирусного пакета". Для этого, в частности, нужно скорректировать соглашения об избежании двойного налогообложения с так называемыми транзитными юрисдикциями. Первыми о внесении изменений в двусторонние соглашения в части повышения ставки налога на доходы в виде дивидендов и процентов российский Минфин известил министерства финансов Кипра, Люксембурга и Мальты.]]></text>
</doc>
