<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">710760</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/710760</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-28 18:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зрителей частично допустят к просмотру матчей РПЛ на стадионах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">РФС</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 мая. INTERFAX.RU - Российский футбольный союз получил согласование Роспотребнадзора на возобновление тренировок и проведение матчей Российской премьер-лиги и Кубка России по футболу сезона-2019/20, сообщает в четверг информационный центр по борьбе с коронавирусом (стопкоронавирус.рф). При этом сообщается, что Роспотребнадзор согласовал возможность проводить матчи со зрителями - с такой инициативой ранее выступили клубы и РПЛ. "На первоначальном этапе на стадионы будут допущены зрители на 10% мест, это безопасное количество болельщиков при соблюдении всех мер предосторожности", - говорится в сообщении Центра. Стадион во время матчей будет зонирован на спортивную зону, трибуны и внешнюю зону. Кроме того, будут приняты и другие меры, чтобы снизить риски заражения коронавирусом среди спортсменов и персонала. В частности, персонал, игроки и судьи будут проходить регулярную диагностику, помещения будут дезинфицироваться, между игроками и персоналом будет сохраняться социальная дистанция. 26 мая сообщалось, что Роспотребнадзор выпустил отдельные рекомендации для профессиональных спортсменов и организаций, где они тренируются. Так, маски предлагается носить до тренировки и надевать сразу после тренировки. Перед началом сезона тренировок, за двое суток до соревнований или игры и не реже раза в неделю спортсменам рекомендуют сдавать тесты на COVID-19. Спортивный врач должен ежедневно контролировать состояние здоровья команды, измерять температуру и записывать результаты осмотра в журнал. Во время тренировочного процесса рекомендуется по возможности ограничить контакты между спортсменами, регулярно обрабатывать спортивный инвентарь, дезинфицировать раздевалки. Обедать спортсмены негрупповых видов спорта должны раздельно, а командных видов спорта - на расстоянии 1,5 м друг от друга. Принимать пищу в раздевалке запрещается. В автобусе по пути на тренировку или соревнование членам команды рекомендуется рассаживаться в шахматном порядке для соблюдения социальной дистанции. Ранее исполком РФС принял решение возобновить проведение матчей РПЛ и Кубка России с 21 июня. Говорилось, что матчи будут проходить без зрителей. Проведение матчей и тренировок было приостановлено из-за распространения коронавирусной инфекции в России. В настоящее время в РПЛ лидирует петербургский "Зенит", он на девять очков опережает ближайших преследователей в лице "Локомотива" и "Краснодара". Между тем, команды, финишировавшие на 15-м и 16-м местах, не будут освобождены от вылета из РПЛ (возможность сохранения прописки в главной лиге предполагалась в случае досрочного завершения чемпионата). Их заменят две лучшие команды ФНЛ.]]></text>
</doc>
