<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730591</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730591</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 15:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Завершено расследование дела "Омбудсмена полиции" Воронцова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омбудсмен полиции</tag>
    <tag type="str">Владимир Воронцов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Столичные следователи завершили расследование уголовного дела создателя интернет-проекта "Омбудсмен полиции" Владимира Воронцова, который обвиняется по целому ряду статей уголовного кодекса. Как напоминает СКР, Воронцов обвиняется в вымогательстве в крупном размере, клевете, распространении порнографии в интернете, и восьми эпизодах оскорбления представителей власти. Воронцов - бывший сотрудник МВД. Проект "Омбудсмен полиции" занимается защитой прав сотрудников правоохранительных органов. Вину в инкриминируемых ему преступлениях он не признал. Следствие утверждает, что Воронцов в октябре 2017 года вымогал 300 тыс. рублей у бывшего сотрудника московской полиции за нераспространение его фотографий интимного характера. "Не получив денежные средства, обвиняемый опубликовал их в одном из сообществ социальной сети. Аналогичные действия по размещению фотографий он совершил в сентябре 2018 года, а также в феврале 2020 года в отношении другого сотрудника полиции", - добавили в СК. Также, по данным следствия, в своем сообществе "Омбудсмен полиции" Воронцов публиковал оскорбления в отношении действующих сотрудников органов внутренних дел и материалы заведомо ложных сведений, порочащих честь и достоинство одного из адвокатов Московской области. Уголовное дело направлено в прокуратуру для утверждения обвинительного заключения и последующей передачи в суд для рассмотрения по существу.]]></text>
</doc>
