<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732598</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732598</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 06:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Спускаемый аппарат корабля "Союз МС-16" успешно приземлился</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">космос</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">НАСА</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Казахстан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Спускаемый аппарат пилотируемого корабля "Союз МС-16", на борту которого с Международной космической станции (МКС) вернулись российские космонавты Анатолий Иванишин, Иван Вагнер и астронавт НАСА Кристофер Кэссиди, успешно приземлился в Казахстане. Посадка состоялась в 147 км юго-восточнее от города Жезказган в Казахстане. Экспедиция Иванишина, Вагнера и Кэссиди на МКС началась 9 апреля 2020. Экипаж провел на орбите 196 суток, успев за это время провести ряд научно-прикладных исследований и работ по дооснащению станции, в том числе обнаружив источник утечки кислорода в российском сегменте. После эвакуации из спускаемого аппарата космонавтов медики проведут их первичный осмотр на месте, определят уровень кислорода в крови, артериальное давление и окажут первую медицинскую помощь. После этого экипаж "Cоюза МС-16" на вертолетах доставят в Жезказган, откуда космонавты вылетят в Москву. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Центра подготовки космонавтов (ЦПК) им. Ю.А.Гагарина, астронавт Кэссиди из Казахстана сразу отправится в США. По информации ЦПК, встречу экипажа обеспечивают сдавшие COVID-тесты специалисты, которые будут соблюдать необходимую дистанцию и другие санитарные меры. Ранее в среду пресс-служба Центрального военного округа (ЦВО) сообщила, что эвакуация космонавтов пройдет по сокращенному сценарию при сокращенном составе поисково-спасательной группы для исключения возможности инфицирования экипажа. В обеспечении посадки задействуют 12 вертолетов Ми-8, два самолета Ан-26 и два самолета Ан-12, а также более 20 единиц техники, в том числе шесть поисково-эвакуационных машин ПЭМ-1 и ПЭМ-2 "Синяя птица".]]></text>
</doc>
