<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730238</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730238</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 15:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник сообщил, что президент Киргизии не уезжал из страны</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков находится в своей резиденции в Бишкеке, сообщил во вторник "Интерфаксу" источник в окружении главы государства. "Президент следит за происходящим, он не находится в офисе главы государства ( здание парламента Киргизии - ИФ ), куда нет доступа. Он находится в своей резиденции в южной части Бишкека", - сказал источник. "Пределы страны Жээнбеков не покидал", - отметил собеседник агентства. Накануне после объявления предварительных итогов выборов в парламент Киргизии в Бикеке произошли беспорядки с участием сторонников оппозиции. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают результаты выборов по причине массовых нарушений и фальсификаций в ходе избирательного процесса. Демонстранты требовали отменить результаты голосования и объявить повторные выборы. Политические партии Киргизии, которые проиграли парламентские выборы, заявили о намерении сформировать народное правительство и выбрать нового премьер-министра. Ночью демонстранты ворвались в здание Госкомитета нацбезопасности Киргизии и освободили экс-президента Киргизии Алмазбека Атамбаева. Были также освобождены экс-премьер Киргизии Сапар Исаков и бывший глава правительства Жанторо Сатыбалдиев. Утром во вторник стало известно о захвате здания правительства Киргизии сторонниками экс-депутата Садыра Жапарова, ранее освобожденного из колонии. Всего, по данным Минздрава, в результате беспорядков в Бишкеке один человек скончался, 590 пострадали. Жээнбеков заявил о попытке незаконного захвата государственной власти в стране и призвал лидеров протестов вернуться в правовое поле.]]></text>
</doc>
