<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728603</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728603</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 13:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Песков не увидел противоречий в словах Лаврова и Нарышкина о "Новичке"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Лавров</tag>
    <tag type="str">Сергей Нарышкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - В Кремле не видят противоречий в заявлениях МИД России Сергея Лаврова и главы СВР Сергея Нарышкина по вопросу о наличии у России боевых веществ "Новичок". В ходе общения с журналистами внимание пресс-секретаря президента РФ Дмитрия Пескова обратили на заявления по этому вопросу, прозвучавшие со Смоленской площади и от руководителя СВР. В частности, по словам журналиста, в заявлении МИД РФ говорилось о том, что в России "Новичок" никогда не производился и не накапливался, в то время как Нарышкин сказал, что все его запасы были уничтожены. В связи с этим Пескова спросили, чьим словам больше доверяют в Кремле. "Однозначно Нарышкин говорил о том, что все запасы химического оружия уничтожены. Это сертифицировано международными наблюдателями, и все это было сделано во исполнение обязательств РФ по конвенции о запрещении химического оружия", - ответил представитель Кремля. "Здесь нет противоречия, здесь не нужно цепляться за отдельные слова", - добавил пресс-секретарь президента. Он также затруднился ответить на вопрос о том, считают ли в Кремле, что "Новичок" никогда не разрабатывался ни в СССР, ни в России. "Я вам не могу этого сказать, потому что я не обладаю такой информацией. Но в любом случае можно лишь подтвердить, что Россия все свои обязательства по конвенции выполнила, и химическое оружие на территории России уничтожено", - сказал он.]]></text>
</doc>
