<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728401</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728401</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 11:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Белоруссии после инаугурации Лукашенко прошли 59 протестных акций</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Ольга Чемоданова</tag>
    <tag type="str">МВД Белоруссии</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Милиция в Белоруссии на протестных акциях после инаугурации Александра Лукашенко задержала 364 человека за нарушения закона о массовых мероприятиях, сообщила в четверг официальный представитель МВД республики Ольга Чемоданова. "Вчера, 23 сентября, в различных населенных пунктах страны зафиксировано 59 протестных акций с участием около 5 тысяч человек. Всего вчера за нарушение законодательства о массовых мероприятиях задержано 364 гражданина, из них 252 в Минске", - сказала она. Чемоданова отметила, что до рассмотрения в суде дел по административным правонарушениям 320 человек будут находиться в местах содержания задержанных. Представитель МВД республики также сообщила, что силовикам пришлось использовать спецсредства против протестующих. "Поздно вечером в различных частях города (Минска) группами от 10 до 50 человек, а также личным транспортом неоднократно блокировалась проезжая часть. С целью пресечения массовых нарушений общественного порядка со стороны агрессивно настроенных лиц правоохранители использовали спецсредства и технику", - сказала она. Представитель МВД отметила, что "протесты приобрели агрессивный характер и сопровождались открытыми столкновениями с органами правопорядка". Протестующие, по ее словам, швыряли камни и другие предметы в сторону сотрудников силовых структур. При этом участниками стычек преимущественно являлись молодые люди в возрасте до 30 лет. По словам Чемодановой, среди милиционеров есть пострадавшие. Также, по данным МВД, в Минске группы граждан выстраивались в цепочки вдоль проезжей части, собирались около станций метрополитена, торгового центра "Галерея". К вечеру их количество составило около трех тысяч человек. "В Витебске несанкционированная акция собрала порядка ста человек. Ими активно руководили модераторы регионального телеграмм-чата, призывая становиться в "сцепку". Участники так называемого мирного протеста массово выходили на проезжую часть, блокируя движение. На перекрестке пр. Победы с пр. Строителей неизвестные рассыпали металлические шипы", - сказала представитель МВД. В среду, 23 сентября, Лукашенко  вступил в должность президента Белоруссии , церемония инаугурации прошла во Дворце Независимости в Минске, при этом заранее она не анонсировалась. После этого в Минске и ряде других городов Белоруссии прошли акции протеста. В белорусской столице они сопровождались  столкновениями с силовиками , сообщалось о применении сотрудниками правоохранительных органов  водометов  и  слезоточивого газа  против протестующих.]]></text>
</doc>
