<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731460</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731460</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 14:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпромторг допустил возобновление экспорта SSJ-100 не раньше 2022 г.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Sukhoi Superjet 100</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Возобновление экспортных поставок гражданских самолетов Sukhoi Superjet 100 может начаться не раньше 2022 года, считает глава Минпромторга РФ Денис Мантуров. "С учетом того, что у нас сейчас свёрстаны все планы по внутренней повестке, что дает нам возможность уверенно обеспечивать загрузку производства на текущий и следующий год точно и даже с перехлестом на 2022 год, я думаю, что объективно это ( возобновление экспортных поставок - ИФ ) не раньше 2022 года", - сказал Мантуров журналистам в среду. "Мы можем нарастить мощности, но не будем, чтобы сохранить ( производство "суперджетов" - ИФ ) на рентабельном уровне – 22-23 машины в год. Это оптимум, на котором мы сегодня сверстали свою программу", - добавил чиновник. Согласно открытым данным, последний раз SSJ-100 поставлялся на экспорт в 2018 году, получателем самолета была ирландская авиакомпания Cityjet. Впоследствии она  отказалась  от эксплуатации "суперджетов". Год назад ПАО "Объединенная авиастроительная корпорация" (входит в "Ростех") сообщало о планах поставить 15 машин словенской Adria Airways, но сделка так и не состоялась: производитель объяснял это финансовыми проблемами перевозчика. Фактически сейчас за рубежом SSJ-100 имеются в парках мексиканской Interjet (по данным зарубежных СМИ, часть самолетов выведена из эксплуатации), несколько VIP-версий есть у королевских ВВС Таиланда и госструктур Казахстана. Основными заказчиками SSJ-100 на ближайшие годы являются государственный "Аэрофлот", подконтрольная "Ростеху" Red Wings, региональная "Якутия" и летающий только на "суперджетах" "Азимут".]]></text>
</doc>
