<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731482</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731482</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 16:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Голикова оценила занятость COVID-коек в 76%</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Она также отметила "взросление" заболеваемости</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Олег Гриднев</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - На утро 14 октября в России оставалось свободным 24% специального коечного фонда, сформированного для больных коронавирусной инфекцией, сообщила вице-премьер Татьяна Голикова на совещании у президента. 13 октября замминистра здравоохранения Олег Гриднев говорил, что койки для больных COVID-19 загружены в России на 90%. Он отмечал, что из госпитализированных пациентов 20% находятся в состоянии легкой степени тяжести. "За последнюю рабочую неделю отмечено увеличение бессимптомных и легких форм инфекций с 32 до 39% соответственно", - продолжила Голикова. Кроме того, она отметила "снижение госпитализаций лиц с острыми респираторными проявлениями COVID-19 с 35,% до 32,6". Вице-премьер также отметила, что заболеваемость снизилась среди школьников, но возросла среди людей старше 30 лет. В группе от семи до 15 лет заболеваемость снизилась на 5,7% в группе 16-18 - на 15,9%, уточнила она. "В октябре максимальное число закрытых в связи с коронавирусом школ отмечалось 8 числа, когда было закрыто 109 школ в 41 регионе. С 9 октября число закрытых школ сократилось, стало составлять 103 школы в 36 регионах страны", - доложила Голикова. Ранее на этом заседании она  заявила , что ситуация в стране остается контролируемой и не требует полного локдауна экономики. Министерство просвещения  почти каждый  день  подтверждает , что пока нет планов закрыть разом все школы. 13 октября глава Роспотребнадзора Анна Попова  объяснила , что очная учеба в большинстве регионов оказалась относительно безопасной, поскольку переноса вируса из школ в семьи не наблюдается. В Москве все школы отправлены на двухнедельные каникулы с 5 октября. После каникул мэр Сергей Собянин решил разрешить очную учебу только школьникам с первого по пятый класс, остальные будут учиться дистанционно. Пожилых учителей он пообещал заменить на студентов педагогических вузов.]]></text>
</doc>
