<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740544</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740544</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 13:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль подтвердил, что Путин недавно обсуждал с Меркель тему Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Ангела Меркель</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков сообщил, что 7 декабря в ходе телефонного разговора Владимира Путина и канцлера ФРГ Ангелы Меркель тема оппозиционера Алексея Навального была затронута по инициативе германской стороны. "Тема "пациента берлинского" была, действительно, затронута, о чем сказала германская сторона", - сказал Песков в среду журналистам, отвечая на соответствующий вопрос. Отвечая на уточняющий вопрос, в каком плане обсуждалась тема Навального – здоровье, его возможное возвращение, лечение, Песков сказал: "Ни Путин, ни Меркель не являются докторами, чтобы обсуждать вопрос лечения. Тема затрагивалась". Песков отметил, что в официальном сообщении о телефонном разговоре Путина и Меркель указали темы разговора, которые были наиболее развернуто обсуждены и которые представляют наибольшее значение. Телефонный разговор президента РФ Владимира Путина и федерального канцлера Германии Ангелы Меркель состоялся 7 декабря. Согласно сообщению пресс-службы президента РФ, стороны обсудили ситуацию в Нагорном Карабахе, в Донбассе и двустороннюю повестку дня, включая контакты Минздравов РФ и ФРГ по вопросам вакцин от коронавируса. В свою очередь представитель пресс-службы кабмина ФРГ сообщил, что Меркель и Путин в телефонном разговоре обсудили, помимо ситуации на востоке Украины и Нагорного Карабаха, тему отравления российского оппозиционного политика Алексея Навального.]]></text>
</doc>
