<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735896</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735896</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 15:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Берлин и Москва обменялись упреками в непредоставлении данных по Навальному</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Россия предоставила Германии не всю информацию по ситуации с оппозиционером Алексеем Навальным и не открыла расследование по факту его госпитализации, заявил "Интерфаксу" представитель министерства юстиции Германии Штефан Циммерманн. "Чтобы мы начали предоставлять информацию, нужно, чтобы Россия открыла расследование", - сказал он. В настоящий момент, по его словам, по этому делу между РФ и Германией ведется служебная переписка. "Четыре запроса о правовой помощи со стороны РФ поступили в Германию и переданы на рассмотрение берлинской юстиции", - уточнил он. Ранее в пятницу официальный представитель Генпрокуратуры РФ Андрей Иванов заявил, что  отсутствие необходимой информации  от властей Германии по ситуации с госпитализацией Навального не позволяет российским компетентным органам прийти к окончательным выводам погоспитализации оппозиционера, "поскольку в результате экспертных исследований, проведенных на территории РФ, каких-либо отравляющих веществ не обнаружено". Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил вынужденную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию. С 22 августа по решению семьи Навальный проходил лечение в клинике Charite в Берлине. Сейчас он проходит реабилитацию в Германии. Российские медики установили, что возможной причиной состояния Навального стало нарушение углеводного обмена с обострением хронического панкреатита с нарушением внешне- и внутрисекторной функции. Отравляющих веществ в организме оппозиционера российские специалисты не обнаружили. Вместе с тем, немецкие специалисты 24 августа сообщили, что состояние оппозиционера было вызвано интоксикацией "субстанцией из группы ингибиторов холинэстеразы". Канцлер Германии Ангела Меркель 2 сентября заявила, что речь идет о нервнопаралитическом боевом веществе из группы "Новичок". В Организации по запрещению химического оружия 6 октября сообщили, что Навальный был отравлен разновидностью нервнопаралитического вещества "Новичок", которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. Семья и соратники Навального настаивают на версии об отравлении оппозиционера и причастности к ней российских властей, но власти это отвергают.]]></text>
</doc>
