<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735898</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735898</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 15:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Цены на бензин стабилизировались на АЗС большинства регионов России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦДУ ТЭК</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Розничные цены на бензин на прошлой неделе (25 октября-1 ноября) стабилизировались на АЗС большинства регионов России, свидетельствуют данные ЦДУ ТЭК. В течение сентября цены росли незначительно: Аи-92 в среднем по России подорожал всего на 6 копеек, Аи-95 - на 8 копеек, летнее дизтопливо - на 1 копейку. В начале октября цены начали расти  более высокими темпами  по всей России, увеличившись во многих регионах сначала на 10-30 копеек, а на предыдущей неделе на 15 копеек. В  предыдущие две недели  цены оставались неизменными лишь на АЗС Дальнего Востока и Сибири. На прошлой неделе тренд сменился, и в большинстве регионов страны цены были стабильными. Стоимость Аи-92 и Аи-95 подросла в Волгоградской и Ульяновской областях, в Ставропольском крае, в Татарстане и Чувашии - на 5-13 копеек. При этом на прошлой неделе также начали расти цены на Дальнем Востоке: в Амурской области, Приморском и Хабаровском крае на 9 копеек, в Бурятии - на 7-11 копеек, в Еврейской автономной области - на 10 копеек, в Забайкальском крае - на 15 копеек, на Камчатке - на 20-21 копейку. При этом бензин в Тыве, где цены на топливо отличаются крайней нестабильностью, за семь дней подешевел на 1-19 копеек. В результате в среднем по России цены на бензин Аи-92 и Аи-95 за неделю подросли на 1 копейку - до 43,72 руб./л и 47,1 руб./л соответственно. Цены на летнее дизтопливо по данным ЦДУ, снизились на 47 копеек - до 47,65 руб./л, зимнее дизтопливо подешевело на 28 копеек, до 49,25 руб./л.]]></text>
</doc>
