<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735310</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735310</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 17:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Sanofi сообщила о поступлении в Россию французской вакцины от гриппа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Sanofi</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Юрий Мочалин</tag>
    <tag type="str">Ваксигрип</tag>
    <tag type="str">Медси</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Французская вакцина от гриппа "Ваксигрип" появилась в гражданском обороте в России и доступна в Москве. "Данная вакцина поступила в страну, прошла процедуру по вводу в гражданский оборот и доступна к отгрузкам со склада АО Санофи Россия", - сообщил "Интерфаксу" директор по корпоративным связям Sanofi (производитель вакцины) в евразийском регионе Юрий Мочалин. По его словам, вакцина поставляется через традиционную дистрибьюторскую сеть - медцентры и аптеки. Корреспонденту "Интерфакса" пока удалось найти только две клиники - "Медси" и "Мать и дитя", в центры которой поступил препарат. В других опрошенных агентством крупнейших медцентрах города, вакцинацию "Ваксигрипом" пока не проводят из-за отсутствия этой вакцины. В клиниках "MedSwiss", "Семейный доктор" и "Он клиник" сообщили, что пока препарат не поступил, в ЕМС (Европейский медицинский центр) отметили, что "информации по данной вакцине нет, но можно записаться на лист ожидания". В Москве вакцинация от гриппа началась 1 сентября, городские поликлиники и мобильные пункты предлагают бесплатную отечественную вакцину. Однако те, кто хотел бы привиться иностранным препаратом, с самого начала эпидсезона не было такой возможности - зарубежных вакцин не было ни в клиниках, ни в аптечных сетях. В этом году эпидемический сезон характерен тем, что помимо циркуляции в популяции вирусов гриппа, происходит распространение COVID-19. Глава Роспотребнадзора Анна Попова предупреждала, что одновременное заболевание гриппом и коронавирусом возможно, и может привести к "губительным последствиям". Поэтому она призвала россиян обязательно прививаться от гриппа. По ее словам, выделенные государством средства позволят в этом году  привить  60% населения.]]></text>
</doc>
