<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734504</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/734504</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 10:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспотребнадзор сообщил о стабилизации ситуации с COVID-19 в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Елена Андреева</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Ситуацию с коронавирусом в столице удалось стабилизировать, заявила руководитель управления Роспотребнадзора по Москве Елена Андреева. "У нас ситуация в городе спокойная, и тот прирост заболеваемости и индексы распространения  (инфекции - ИФ)  у нас на сегодняшний момент гораздо ниже, чем это было в самом начале октября и даже в середине сентября", - сказала Андреева на заседании Мосгордумы в среду. "По ситуации, которую мы сегодня фиксируем, мы можем сказать, что нам удалось ее стабилизировать", - отметила она. Андреева добавила, что количество госпитализированных в Москве остановилось на цифре 1,1-1,2 тыс. в день. По словам главы московского Роспотребнадзора, ограничения, введенные в столице в связи с коронавирусом, оправдали себя. Она добавила, что количество госпитализированных с коронавирусом школьников остается на одном уровне. "Ребята не болеют сами, если они болеют, то болеют не тяжело. Количество госпитализаций в стационары у нас не изменилось. Если количество госпитализированных у нас в самом начале было в пределах ежедневно 5, 7, 10, 12 человек, то сегодня, если мы говорим о том, что был пик заболеваемости, то в течение 3,5 недель количество госпитализированных детей до 17 лет у нас осталось неизменно. Это количество у нас примерно от 12 до 20 человек", - отметила Андреева. По ее словам, младшие школьники вообще не дали прироста. "А старшие школьники остаются на дистанционном обучении", - добавила она. Как передал оперштаб накануне, 27 октября, в Москве суточный прирост новых случаев коронавируса  составил  4 312. Позднее в тот же день штаб сообщил, что в столице за сутки  умерли 75 человек  с пневмонией и положительным тестом на коронавирус. Этот показатель сравним со смертностью в начале июня.]]></text>
</doc>
