<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735162</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735162</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 23:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ереване сообщили об иностранных боевиках в зоне карабахского конфликта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Турция и Азербайджан стремятся придать карабахскому конфликту межрелигиозный характер, заявили в МИД Армении. В ведомстве отметили, что 1 ноября в ходе боевых действий подразделениями армии обороны Карабаха был захвачен второй иностранный боевик-террорист, привлеченный Азербайджаном для боевых действий против Нагорного Карабаха. "Он представился как житель села Зиядия района Джиср-эш-Шугур сирийской провинции Идлиб Юсуф Аль-Абеда Аль-Хаджи. 30 октября Армия обороны Карабаха взяла в плен другого боевика-террориста, который представился как Михраб Мухаммад Аль Шхаир из сирийского города Хама. Армянская сторона многократно заявляла о вербовке, переброске и размещении в регионе иностранных боевиков-террористов и джихадистов из "горячих точек" Ближнего Востока со стороны Турции, в частности, из подконтрольных ей районов Сирии и из Ливии с целью осуществления зверств против народа Карабаха. На данный момент вышеупомянутый факт не только подтвержден спецслужбами стран-сопредседателей Минской группы ОБСЕ, нашими многочисленными партнерами и международным сообществом, но и уже прямыми свидетельствами самих террористов", - говорится в заявлении МИД, распространенном в воскресенье. "В своих показаниях упомянутые террористы предоставили подробную информацию о процессе их вербовки, предполагаемой ежемесячной выплате за борьбу против "гяуров" (неверных) и "вознаграждении" за каждую отрезанную голову "неверного", а также о готовившихся к осуществлению их террористических планах. Переброска джихадистов в зону нагорно-карабахского конфликта свидетельствует о намерении турецко-азербайджанского руководства придать конфликту межрелигиозную сущность", - отметили в ведомстве. Согласно сообщению, это совершенно новое проявление распространения терроризма, когда иностранные боевики-террористы с Ближнего Востока размещаются в зоне конфликта, находящейся на территории ОБСЕ, что представляет собой серьезную угрозу для международной и региональной безопасности и стабильности. "Армения, в сотрудничестве со всеми заинтересованными партнерами, будет продолжать предпринимать последовательные шаги по борьбе с международным терроризмом", - заявили в МИД республики. Азербайджан в начале 1990-х годов утратил контроль над территорией Нагорного Карабаха и семи районов в результате конфликта с армянским населением региона и Арменией. Режим прекращения огня между Арменией и самопровозглашенной Нагорно-Карабахской республикой с одной стороны и Азербайджаном с другой стороны был установлен в мае 1994 года. В настоящее время переговорный процесс идет при посредничестве Минской группы ОБСЕ, созданной в 1992 году для поиска путей мирного урегулирования нагорно-карабахского конфликта. В нее входят Азербайджан, Армения, Белоруссия, Германия, Италия, Швеция, Финляндия и Турция. Сопредседателями группы являются Россия, Франция и США. Азербайджан не считает самопровозглашенную Нагорно-Карабахскую Республику стороной конфликта и отказывается вести с ней переговоры.]]></text>
</doc>
