<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728924</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728924</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 13:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт заявил, что повторный карантин не переживет половина кинотеатров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ассоциация владельцев кинотеатров</tag>
    <tag type="str">Олег Березин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - К работе могут не вернуться около половины кинотеатров, если будет повторное закрытие на карантин из-за  пандемии коронавируса , считает глава Ассоциации владельцев кинотеатров Олег Березин. "У нас еще 12 регионов не открыты, поэтому получается примерно вернулись к работе 80% кинотеатров. Многие из них в крайне тяжелом состоянии экономически, и сколько они протянут в таком режиме, сложно сказать. Если ситуация будет ухудшаться, если будет второй карантин, он похоронит большинство кинотеатров", - сказал Березин "Интерфаксу". "Я думаю не меньше  (половины - ИФ)  кинотеатров  (не вернутся к работе - ИФ) . Когда мы говорили после первого закрытия, мы всегда добавляли, что будет момент, когда 2-3 месяца после первого карантина станет "долиной смерти" (...) Многие открывают с надеждой, что все будет хорошо. Но я думаю, что 2-3 месяца будут самыми критичными, их не все переживут. Особенно, если не будет господдержки", - добавил он. В то же время Березин выразил надежду на то, что "не будет какой-то тотальной волны закрытия кинотеатров", так как принимаются все необходимые меры профилактики. "Сказать, что идет какая-то планомерная работа по консервации - безусловно нет. Все очень надеются на то, что кинотеатры продолжат свою работу, несмотря на локальные закрытия", - добавил он. Глава ассоциации также полагает, что сложившаяся ситуация должна подтолкнуть к переосмыслению того, каким должен быть кинотеатр в эпоху пандемии. "Это побуждает глобально осмысливать, какими должны быть кинотеатры в эпоху пандемий, ограничений. То, какими они должны быть. Потому что люди хотят смотреть кино вместе, хотят ходить компаниями, значит что-то должно пересматриваться и с точки зрения архитектуры, и с точки зрения планировок, организаций процесса прихода и ухода зрителей", - отметил Березин. Российские кинотеатры из-за ограничительных мер, связанных с коронавирусом, стали закрываться для зрителей в конце марта. Вернуться к работе в части регионов они смогли в июне. При этом большинство подобных заведений были закрыты до начала августа. В 12 субъектах РФ кинотеатры остаются закрытыми до сих пор .]]></text>
</doc>
