<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736348</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736348</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 04:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские миротворцы начали погрузку на самолеты для переброски в Карабах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ульяновск</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Первые подразделения российского миротворческого контингента приступили к погрузке на военно-транспортные самолеты Ил-76 в Ульяновске и готовятся к переброске в Нагорный Карабах, сообщили в Минобороны РФ. "Первые подразделения миротворческого соединения Центрального военного округа прибыли на аэродром Ульяновск -Восточный. Для переброски миротворческого контингента на аэродроме сосредоточена группировка военно-транспортных самолетов Ил-76", – говорится в сообщении. "Миротворческие подразделения в составе колонн совершили марш своим ходом и приступили к погрузке техники и вооружения в самолеты военно-транспортной авиации для убытия в район выполнения задач по контролю за прекращением огня и военных действий в зоне нагорно-карабахского конфликта", – сообщили в Минобороны РФ. По данным Минобороны, Россия направит в зону нагорно-карабахского конфликта миротворческий контингент со штабом в Степанакерте: 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники. Переброска будет осуществляться военно-транспортными самолетами из Ульяновска. Основу российского контингента составят подразделения 15-ой отдельной мотострелковой (миротворческой) бригады Центрального военного округа. Президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении приняли заявление, согласно которому с 0:00, 10 ноября по московскому времени объявляется о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении останавливаются на занимаемых позициях. Президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил, что в Нагорном Карабахе будет осуществляться  совместная миротворческая миссия  России и Турции. Министерства обороны России и Турции 10 ноября подпишут специальное соглашение о создании совместного мониторингового центра по соблюдению режима прекращения огня в Нагорном Карабахе, сообщил "Интерфаксу" дипломатический источник.]]></text>
</doc>
