<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709218</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709218</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 02:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство не рассматривало идею раздать россиянам средства ФНБ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтруда</tag>
    <tag type="str">Антон Котяков</tag>
    <tag type="str">ФНБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Глава Минтруда России Антон Котяков заявил, что правительство РФ не рассматривало вариант с массовой раздачей гражданам средств Фонда национального благосостояния (ФНБ). "Взять и раздать все, что было сформировано министерством финансов за последние годы как подушка безопасности – такой вариант не рассматривался. Рассматривался вариант с привлечением части ресурсов на решение текущих задач", – сказал Котяков в интервью программе "Познер" на Первом канале. Так министр ответил на вопрос о том, что, задействовав средства ФНБ, можно было бы дать каждому жителю России от младенцев до стариков порядка 54 тысяч рублей. Котяков пояснил, что разные страны выбрали разные подходы по поддержке экономики и граждан в условиях пандемии. Некоторые пошли по пути выплат физическим лицам, не занимаясь поддержкой предпринимательства и делая ставку на рыночные отношения. "Мы попытались сформировать некий такой, знаете, комбинированный вариант. То есть у нас часть ресурсов направляется целевым образом на поддержку граждан, (...) а часть ресурсов направляется на экономику, чтобы стимулировать производство, стимулировать спрос и создать условия для сохранения трудовых коллективов", – сказал глава Минтруда. По словам Котякова, если оценить весь объем финансовых ресурсов, который "вливается в виде социальной поддержки населения", то он составит в России "порядка 570 миллиардов рублей". "Если мы посмотрим, сколько ресурсов выделяется сверх того, что запланировано в бюджете на текущий год на поддержку различных предприятий в экономике - это еще порядка 1,5 триллиона. То есть мы сейчас уже, скажем так, используя различные источники, (...) больше двух триллионов направляется ресурсов", – добавил глава Минтруда.]]></text>
</doc>
