<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709279</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709279</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 12:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США раскритиковали Трампа за прием гидроксихлорохина для профилактики COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Нэнси Пелоси</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU - Спикер палаты представителей Конгресса США демократ Нэнси Пелоси подвергла президента Дональда Трампа критике после того, как он сообщил, что  принимает  противомалярийный медицинский препарат гидроксихлорохин. "Он наш президент, и я бы предпочла, чтобы он не принимал чего-то такого, что не одобрено учеными, особенно учитывая его возрастную группу и, как говорят, избыточный вес", - сказала Пелоси в эфире телеканала CNN. "То, что президент принимает гидроксихлорохин, - опрометчивость. Любой эксперт скажет, что он не помогает против COVID-19. Так что он (Трамп) дает людям ложную надежду", - сказал в свою очередь лидер сенатского меньшинства Чак Шумер. Раскритиковал Трампа и ряд американских СМИ. Так, медицинский эксперт телеканала CNN Санджай Гупта сказал: "Он не должен был делать этого. Его собственное Управление по санитарному надзору за качеством пищевых продуктов и медикаментов сообщило, что исследование (гидроксихлорохина) до сих пор продолжается, и его не следует принимать вне клинических испытаний. Лишь госпитализированные пациенты могут принимать его". Полемика в связи с высказываниями Трампа возникла и в эфире телеканала Fox News. "Если вы находитесь в группе риска и принимаете его в качестве превентивного средства, чтобы отгородиться от вируса, или в худшем случае, если вы подхватили вирус, будучи в группе риска, он (гидроксихлорохин) убьет вас", - сказал ведущий телеканала Нейл Кавуто. Ему ответила врач скорой помощи Джанет Нешейват: "Принимать заранее слабые дозы в качестве профилактики - это менее рискованно, чем умереть от COVID, показывают данные исследований Университета Миннесоты и Колумбии. То же касается и гриппа, и ВИЧ, и малярии и т.д. Речь идет о малой дозе". Накануне Трамп сообщил журналистам, что около двух недель принимает гидроксихлорохин, чтобы не заболеть коронавирусом. Президент отметил, что в США гидроксихлорохин принимают многие врачи и люди, работающие в местах, где высок риск заражения. "Я принимаю по таблетке в день", - сказал президент. Он заверил, что у него "ноль симптомов заболевания" коронавирусом. Он ежедневно сдает тест на инфекцию, пока все эти тесты были отрицательными. Трамп рассказал, что решил принимать гидроксихлорохин, поскольку "слышал о нем много хорошего". По его словам, он сам спросил врачей Белого дома, можно ли ему принимать это лекарство. Медики ответили, что не возражают. Гидроксихлорохин - противомалярийный препарат, существующий уже не одно десятилетие. Во многих странах в последние месяцы его используют для лечения коронавируса COVID-19.]]></text>
</doc>
