<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737599</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737599</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 07:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полпред сообщил о стабилизации заболеваемости коронавирусом в Хакасии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хакасия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - При помощи федеральных ведомств обстановку с COVID-19 в Республике Хакасия удалось стабилизировать, заявил полпред президента РФ в СФО Сергей Меняйло журналистам по итогам рабочей поездки в этот регион, продолжавшейся с 12 ноября. "Сегодня обстановка по COVID-19 в республике стабилизировалась", - сказал он. По его словам, огромный вклад в это внесли специалисты федеральных ведомств - Минздрава, Минобороны, МЧС, Минпромторга, Роспотребнадзора, а также главврачи медучреждений Хакасии. Меняйло отметил, что "налажена работа всей системы здравоохранения", в республике создан единый центр управления ситуации с коронавирусом, увеличиваются объемы тестирования, создан приемно-распределительный центр для больных с подозрением на COVID-19. Также в регион доставлены лекарства для лечения амбулаторных пациентов с коронавирусной инфекцией, усилены бригады "скорой помощи". "Та система, которая здесь на сегодня создана, способна взять на себя все риски", - сказал полпред, поблагодарив при этом медработников за их работу. При этом Меняйло констатировал неудовлетворительную работу Минздрава Хакасии в сложившейся ситуации. "Министерство здравоохранения Республики Хакасия не справляется с теми задачами, которые перед ним стоят. Все что сделано за эти дни федеральным центром, главврачами - это организаторская работа, которую должны были выполнить руководители органов исполнительной власти, то есть Министерство здравоохранения", - сказал полпред.]]></text>
</doc>
