<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729047</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729047</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 07:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: вторник, 29 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Миллион человек в мире умерли от коронавируса, Макрон призвал Россию объяснить инцидент с Навальным, "Тампа-Бэй" выиграла Кубок Стэнли</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - Число умерших от коронавируса в мире   Генсек ООН Антониу Гутерриш назвал эту отметку "ужасающим рубежом". Между тем в Москве в понедельник  впервые с середины июля  за сутки скончались более 20 пациентов с коронавирусом. - Эммануэль Макрон счел доказанным применение химоружия против Навального и   Президент Франции добавил, что после разъяснений будут "приняты решения, и тогда нам предстоит предпринять действия". - Совбез ООН во вторник   Запрос о проведении обсуждения поступил от пяти европейских стран в Совбезе - Франции, Германии, Великобритании, Эстонии и Бельгии. Главы МИД Великобритании и Канады в совместном заявлении  призвали  к немедленному прекращению боевых действий в Нагорном Карабахе. - Счетная палата назвала неблагополучной ситуацию с ТКО в России, а "мусорную реформу" - безуспешной.  Согласно отчету, более 90% отходов в РФ не перерабатывается, а отправляется на свалки, в том числе несанкционированные - их в 2019 году выявлено более 27 тысяч. При текущих темпах образования отходов существующие мощности полигонов в десятках субъектах РФ, по прогнозу ведомства,  будут исчерпаны за пару лет . - Демократическая оппозиция Белоруссии включена в число   В ее поддержку выступили крупнейшие европарламентские фракции, которые под демократической оппозицией подразумевают инициаторов Координационного совета - экс-кандидата в президенты Светлану Тихановскую, нобелевского лауреата Светлану Алексиевич и других. - "Тампа-Бэй" во второй раз в истории выиграла Кубок Стэнли.  В шестом матче финальной серии против "Далласа" хоккеисты "Тампы" нанесли поражение сопернику со счетом 2:0. Обладателями Кубка Стэнли в ее составе  стали четверо россиян  - вратарь Андрей Василевский, защитник Михаил Сергачев, нападающие Никита Кучеров и Александр Волков.]]></text>
</doc>
