<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738006</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738006</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 14:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">S7 на два года сократит зарплаты пилотов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">S7</tag>
    <tag type="str">Сибирь</tag>
    <tag type="str">Владислав Филев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Вадим Клебанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - В условиях пандемии и кризиса авиаперевозок авиакомпания S7 временно сократит пилотам постоянную часть зарплаты, чтобы оптимизировать расходы, сообщили в пресс-службе перевозчика. "Авиакомпания намерена полностью сохранить летный состав и поэтому вынуждена временно сократить постоянную часть оплаты труда пилотов", - заявили в пресс-службе. Переменная часть оплаты - стоимость летного часа - остается неизменной, отметили в S7. В письме гендиректора S7 Вадима Клебанова в адрес профсоюзных организаций, подлинность которого подтвердили в пресс-службе, говорится, что зарплаты будут сокращать с 1 марта 2021 года по 28 февраля 2023 года. Это коснется летных экипажей Airbus A320, Boeing 737 и Embraer 170 - то есть всех типов судов в парке S7 (всего у компании 103 самолета). В апреле основной владелец, председатель совета директоров S7 Group Владислав Филев  говорил  "Коммерсанту", что пассажиропоток компании в этом году "при худшем варианте развития событий" составит менее 10 млн пассажиров против 18 млн в прошлом году. На вопрос, сколько сотрудников компания может сократить на фоне падения перевозок, Филев тогда  сказал, что не хотел бы этого . "Я думаю, будем уменьшать уровни зарплат с тем, чтобы оставить максимальное количество людей, - говорил он. - Ну, если останется 50% объема, то, оставив 50% заработных плат, мы сможем оставить 100% людей. Я проработал директором S7 Airlines 20 лет. Безусловно, мы будем пытаться сохранять людей столько, сколько сможем. На сегодня в холдинге S7 Group работает 11 033 человека". С 1 января 2021 года изменить систему оплаты труда могут в "Аэрофлоте". Исходя из представленных компанией данных, командиры и вторые пилоты существенно потеряют в зарплатах, говорил "Интерфаксу" президент Шереметьевского профсоюза летного состава (ШПЛС) Игорь Дельдюжов. В "Аэрофлоте" это официально не комментировали. S7 - российская авиационная группа, включает авиакомпанию "Сибирь" (летает под брендом S7 Airlines) и вспомогательные структуры. Основана супругами Владиславом и Наталией Филевыми.]]></text>
</doc>
