<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708257</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708257</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Таиланде задумались о введении въездного COVID-налога для туристов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Таиланд</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Всех прибывающих в Таиланд иностранных туристов могут обложить сбором до 300 бат после окончания пандемии, сообщает во вторник  Bangkok Post . "После возобновления международных рейсов в Таиланде может быть введен въездной налог в размере до 300 бат  (685 рублей - ИФ)  для всех прибывающих в страну иностранных туристов. Налог будет включен в стоимость авиабилетов и будет частью страховки путешественников на случай пандемии", - пишет газета. На данный момент не определено, как налог будут взимать с туристов, прибывающих наземным или морским транспортом. "Вопрос о введении подобного сбора был инициирован министерством туризма и спорта страны в прошлом году, однако был отложен из-за пандемии. Сбор планируется направить в туристический фонд, который поддерживает благосостояние отрасли и обеспечивает безопасность туристов", - отмечает издание. На данный момент размер налога еще не утвержден окончательно, и может быть снижен до 100-200 бат (230-457 рублей). В случае, если сбор будет утвержден, об этом объявят до четвертого квартала текущего года, чтобы путешественники могли подготовиться заранее. "После начала пандемии в Таиланде снизили прогноз по иностранному турпотоку в 2020 году до 16 млн прибытий. Однако, и эта цель может оказаться недостижимой. Раньше октября-декабря в стране не ждут восстановления международного туризма", - заключает Bangkok Post. По данным министерства туризма Таиланда, в 2019 году страну посетили 39 млн иностранных туристов, из них 1,47 млн - россияне.]]></text>
</doc>
