<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736957</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736957</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 12:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская анонсировала изменение тактики протестов в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - В настоящее время ведется активная работа над изменением тактики протестов в Белоруссии, заявила лидер белорусской оппозиции Светлана Тихановская. По ее словам, около 80% жителей Белоруссии хотят перемен. Протестное движение не ослабевает, но принимает другие формы. Люди продолжат выходить на улицы, однако, чтобы протесты были более действенными, тактику придется изменить, и сейчас ведется активная работа над этим, сказала Тихановская в передаче "900 секунд" на телеканале TV3. "В стране, где у человека нет никаких прав, нужно очень точно продумывать каждый шаг", - сказала лидер оппозиции. Она отметила, что в Белоруссии как можно скорее должны состояться справедливые выборы. "Каждый день мы делаем все возможное, чтобы в Белоруссии как можно быстрее состоялись новые, справедливые выборы", - сказала Тихановская. Она подчеркнула, что в Белоруссии продолжается физическое насилие в отношении граждан как в тюрьмах, так и на свободе. Подобный уровень насилия со стороны руководства страны - беспрецедентный, сказала оппозиционерка. Лидер оппозиции также отметила, что страны ЕС поддержали выбор белорусского народа, и выразила благодарность всем, кто не признает результаты выборов 9 августа. События в Белоруссии должны быть расследованы на международном уровне, сказала Тихановская. Белорусская оппозиционерка в пятницу прибыла с визитом в Ригу, где встретится с президентом Латвии Эгилом Левитсом, премьер-министром Кришьянисом Кариньшем и министром иностранных дел Эдгаром Ринкевичем, а также примет участие в международном форуме по вопросам политики безопасности "Рижская конференция 2020". В Белоруссии уже более трех месяцев продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала объявленные властями результаты выборов, считает их сфальсифицированными. Протестующие требуют отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов.]]></text>
</doc>
