<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736637</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736637</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 16:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Марин Ле Пен пока не намерена признавать победу Байдена на выборах</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Схожей позиции придерживается и лидер итальянской правой партии Маттео Сальвини</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марин Ле Пен</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Италия</tag>
    <tag type="str">Маттео Сальвини</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Председатель французской партии Национальное объединение Марин Ле Пен заявила, что "абсолютно не признает" победы демократа Джо Байдена на выборах президента США, сообщает в среду газета Le Figaro. "Я в числе тех, кто не поздравляет будущего президента США, потому что я не считаю, что матч можно считать сыгранным, если еще не завершилось дополнительное время", - сказала Ле Пен. "Если есть судебные иски, то нужно, чтобы по ним было принято решение", - пояснила она. По словам политика, она "не удивлена этому единодушию СМИ и некоторых политиков, которые спешат объявить результаты  (выборов в США - ИФ) , хотя, как мы знаем, имеются иски, которые в настоящее время рассматривают суды". Похожей позиции придерживается и лидер итальянской крайне правой партии "Лига" Маттео Сальвини. "Поздравить Байдена? Я жду официальных результатов выборов. Учитывая, что споры по результатам продолжаются, причем не в одном, а в нескольких штатах, я намерен направить поздравления победителю, когда результаты голосования станут окончательными", - сказал он на этой неделе. Сальвини никогда не скрывал симпатии к президенту США Дональду Трампу. Перед выборами итальянский политик часто появлялся на публике в маске с протрамповской символикой. Выборы в США состоялись 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, однако официальные результаты обработки бюллетеней в штатах будут известны позднее в ноябре. На основании имеющихся данных ведущие американские СМИ спрогнозировали победу Байдена на выборах президента. Сам политик также считает себя победителем выборов, с успехом на них его поздравили многие мировые лидеры. Президент США республиканец Трамп, который обвинил демократов в мошенничестве и в том, что они "украли" у него победу, не признает поражения. Он намерен оспорить результаты голосования в нескольких штатах в судебном порядке.]]></text>
</doc>
