<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731248</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731248</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 12:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав на этой неделе зарегистрирует вторую вакцину от коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Вектор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Минздрав России зарегистрирует до конца недели вторую вакцину от коронавируса, разработанную государственным научным центром "Вектор", сообщил министр здравоохранения РФ Михаил Мурашко. "Российских вакцин в клинических исследованиях находится две, одна зарегистрирована. Планируем, что на этой неделе одна из вакцин, которая находится в клинических исследованиях, также будет зарегистрирована и перейдет в производственный цикл", - сказал Мурашко на конференции в РАНХиГС во вторник. Как сообщалось, в Минздрав поданы документы для регистрации вакцины, разработанной "Вектором". Планируемая дата регистрации - 15 октября, сообщал гендиректор "Вектора" Ринат Максютов. Первой российской вакциной стала разработка Института им. Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Это векторная вакцина на основе безопасного аденовируса, который используется в качестве контейнера для доставки отдельных белков "короны" коронавируса в организм. Вакцина была зарегистрирована в августе по ускоренной процедуре. Сейчас она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков и учителей. Центр имени Чумакова также разработал свою вакцину, это цельновирионная вакцина, которая содержит цельный вирус. Она также проходит стадию клинических испытаний, в которых задействованы 300 добровольцев.]]></text>
</doc>
