<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733764</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733764</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 20:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутаты указали Минприроды на нестыковки в финансах госпрограммы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Минприроды</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Глава комитета по бюджету Госдумы Андрей Макаров в ходе рассмотрения на заседании комитета государственной программы "Охрана окружающей среды" обратил внимание Минприроды, что ряд показателей программы не связаны с ее финансированием. "Как только я начинаю читать паспорт госпрограммы, возникают вопросы. Вот смотрите, начинаю читать. Подпрограмма "Биологическое разнообразие России", на 2021 г. планируется уменьшение бюджетных ассигнований почти на 1 млрд, на 10% при этом увеличиваются 15 показателей, 4 остаются. То есть на 10% сократили  (финансирование - ИФ) , показатели не меняются, все нормально. То есть вы достигните эти показатели при уменьшении средств", - сказал глава комитета. Депутат привел в пример еще ряд подпрограмм, по которым будет существенное сокращение финансирования при одновременном росте показателей. "У вас ни один показатель ничему не соответствует. У вас деньги не связаны с результатами. Ваши показатели вообще к деньгам не имеют никакого отношения. Если у вас все растет, если чем больше сокращается  (финансирование - ИФ) , тем лучше вы выполняете, то надо деньги просто забрать, есть на что истратить", - предложил глава комитета. Первый замглавы Минприроды Денис Храмов отметил, что для достижения ряда показателей нет необходимости увеличивать средства и что все зависит от самой программы. Согласно внесенному в Госдуму проекту бюджета на 2021-2023 гг. финансирование государственной программы "Охрана окружающей среды" в 2021 г. составит 78,2 млрд руб. (ранее предполагалось 93,62 млрд); в 2022 г. - 85,15 млрд руб. (ранее 103,44 млрд); в 2023 г. - 96,4 млрд. руб. Финансирование госпрограмм входит в бюджетный пакет законопроектов, сам бюджет планируется рассмотреть в первом чтении на заседании Госдумы 28 октября.]]></text>
</doc>
