<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737299</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737299</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Москве счел законным производство о взыскании с Twitter 4 млн руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Twitter</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Мещанский суд Москвы отклонил иск сервиса Twitter к судебному приставу по исполнительному производству о взыскании с компании 4 млн рублей, назначенных ей в качестве штрафа за неперенос данных российских пользователей на территорию России. "Решением суда административный иск оставлен без удовлетворения", - сообщили в суде в понедельник. Заявитель - Twitter Inc. - оспаривал исполнительное производство, возбужденное 2 июня 2020 года Управлением по исполнению особо важных исполнительных производств. Административным ответчиком выступал судебный пристав-исполнитель Максим Думаков. По решению мирового судьи судебного участка N374 от 13 февраля 2020 года Twitter был признан виновным в неисполнении требования обеспечить хранение данных российских пользователей на серверах, находящихся на территории РФ (ч. 8 ст. 13.11 КоАП РФ). Компании было назначено наказание в виде  штрафа в 4 млн рублей . Twitter не согласился с решением суда и обжаловал его, однако Таганский суд Москвы 16 марта признал его законным. По мнению компании, протокол Роскомнадзора был составлен с процессуальными нарушениями, которым суд не дал надлежащую оценку. Роскомнадзор 31 января возбудил административное производство в отношении Twitter и Facebook. Регулятор отмечал, что компании не предоставили в установленный срок сведений о выполнении требований о локализации баз данных российских пользователей соответствующих социальных сетей на серверах, расположенных на территории РФ, что предусмотрено законом "О персональных данных". Facebook был назначено такой же штраф, как и Twitter. Сервис решение суда не обжаловал. Летом судебные приставы завели  дела о принудительном взыскании  с Facebook и Twitter назначенных судом штрафов в 4 млн рублей.]]></text>
</doc>
