<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709169</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709169</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 18:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Радужный дифракционный шоколад, разнояйцевые близнецы как побочный продукт эволюционной стратегии и новое квантовое состояние сверхпроводника</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последние семь дней. - Рождение  разнояйцевых близнецов  назвали побочным продуктом эволюционной стратегии. По мнению ученых, с точки зрения эволюционного преимущества женщинам выгодно всегда рожать детей по одному. При этом выгоднее всего овулировать один раз за цикл в молодости, и дважды — в зрелом возрасте: по мнению авторов работы, выгоднее переключаться на двойную овуляцию около 25 лет. С возрастом шансов забеременеть меньше, и высока вероятность, что оба эмбриона одновременно не приживутся. В редких же случаях эта стратегия дает "сбой" — тогда на свет появляются разнояйцевые близнецы. Это может объяснить рост частоты рождения близнецов в развитых странах. Женщины там начинают планировать семьи позже, в то время, когда уже переключились на двойную овуляцию, а стратегия избавления от одного из зародышей то и дело дает сбой. - Датские психиатры описали довольно курьезный случай: у их пациентки с резистентной послеродовой депрессией после сеансов электросудорожной терапии на время  пропадали симптомы дальтонизма . Она начинала различать красный и зеленый цвета. ЭСТ проводили под общей анестезией: ток с частотой 30–70 герц проводили через электроды на обоих висках в течение 6–8 секунд. По мнению ученых, изменения произошли, скорее всего, в таламусе или участках коры головного мозга, отвечающих за обработку цвета. - В ходе эксперимента ученые обнаружили, что сверхпроводник превратился в  источник магнитного поля . Полученный результат порождает новое направление исследований в этой области. Авторы изучали образцы с различным содержанием примесей калия и бария и следили за тем, как состав материала влияет на его сверхпроводящие и магнитные особенности. В результате физики нашли такие условия, при которых материал переходит в особое квантовое состояние, в котором начинает генерировать собственное магнитное поле. - Американец сделал  радужный дифракционный шоколад . Экспериментатор придал шоколаду переливающуюся окраску при помощи заливки под низким давлением. Вкус продукта при этом не пострадал, изменились только его оптические свойства. - Теоретикам удалось построить квантовую теорию  черной дыры Крускала  и показать ее асимптотическую корректность.]]></text>
</doc>
