<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735947</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735947</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 18:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Котировки нефти сократили потери и завершили неделю в плюсе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ОПЕК</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Котировки нефти в пятницу отыграли часть потерь, вызванных ухудшением перспектив спроса в связи с новым витком карантинных мер по всем мире. По итогам недели Brent может прибавить более 7%, WTI - более 6%, пишет Trading Economics. Росту нефтяных цен ранее на этой неделе способствовали данные о сокращении запасов в США почти на 8 млн, а также ожидания, что страны ОПЕК+ отложат запланированное на начало следующего года снятие части ограничений на добычу нефти. К 17:48 по Москве январские фьючерсы на Brent дешевели на лондонской бирже ICE Futures на $0,66 (1,61%) к уровню закрытия четверга и торговались у $40,27 за баррель. Декабрьские фьючерсы на WTI к этому времени торговались на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) у $38,07 за баррель, что на $0,72 (1,86%) ниже уровня закрытия предыдущей сессии. В центре внимания остаются  президентские выборы в США . В пятницу ключевые штаты обновили промежуточные результаты подсчетов, по которым  вперед выходит  кандидат от демократов Джо Байден, сообщает NBC. По последним данным, он лидирует  в Джорджии  и Пенсильвании. В штабе действующего президента Дональда Трампа заявили, что вопрос о победителе выборов главы государства еще не закрыт. "Президентские выборы не решают проблему коронавируса и локдаунов, - сказал аналитик Blue Line Futures LLC в Чикаго Фил Штрайбл. - В ближайшее время мы не увидим восстановления спроса на нефть". "Политическая неопределенность держит людей в подвешенном состоянии, и трейдеры просто ждут", - цитирует эксперта агентство Bloomberg. Тем временем все больше европейских стран ужесточают меры, призванные сдержать распространение коронавируса. Ограничения  на передвижения  людей были введены в некоторых районах Дании из-за опасной мутации вируса, а в Греции с 7 ноября вводится  общенациональный карантин . В США в четверг второй день подряд было выявлено более 100 000 новых случаев заражения коронавирусом, пишет MarketWatch. Пандемия "отбрасывает тень на нефтяной рынок, поскольку рекордное число новых случаев и смертей ежедневно фиксируется во многих странах", отмечает аналитик Commerzbank Йоген Вейнберг. "Ограничения, которые уже действуют, а также возможные долгосрочные изменения поведения путешественников, скорее всего, заставят нефтяные агентства на следующей неделе пересмотреть в сторону понижения свои прогнозы спроса", - цитирует аналитика MarketWatch.]]></text>
</doc>
