<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">681989</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/681989</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-28 10:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Серебренников начал съемки фильма "Петровы в гриппе" по роману Сальникова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кирилл Серебренников</tag>
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Алексей Сальников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Режиссер и худрук "Гоголь-центра" Кирилл Серебренников приступил к съемкам фильма "Петровы в гриппе" по книге писателя Алексея Сальникова, получившей множество литературных премий. "В Москве начались съемки фильма Кирилла Серебренникова "Петровы в гриппе" по книге екатеринбургского писателя Алексея Сальникова. Роман Алексея Сальникова "Петровы в гриппе и вокруг него" стал настоящей литературной сенсацией последних лет, победителем многих книжных фестивалей и литературных премий России ("Национальный бестселлер", приза жюри премии "Нос")", - сообщили в пресс-службе Hype Film, занимающейся производством фильма. В центре сюжета - обычная семья с обычной фамилией Петровы. Он - автослесарь, она - библиотекарь, у них есть сын. Но повседневная реальность взрывается в тот момент, когда семья заболевает гриппом, и жизнь Петровых оказывается полной безумия, отмечает Hype Film. Оригинальный сценарий фильма написал Серебренников. Чету Петровых играют Семен Серзин и Чулпан Хаматова. Фильм "Петровы в гриппе" - совместное производство России, Франции, Германии и Швейцарии. Предполагается, что фильм выйдет в прокат в 2020 году. "Очень редко появляются книги, которые немедленно хочется поставить в театре или снять по ним кино. Роман Сальникова - именно тот случай. Этот текст провоцирует фантазию. Роман парадоксальный. В нем много интересных перевертышей, временных пластов, точных человеческих типажей и мифологем, в нем очень много юмора. Все это я попытался сохранить и в сценарии. Нам удалось собрать блистательный и неожиданный актерский ансамбль. Подробности мы расскажем чуть позже..." - приводит пресс-служба слова Серебренникова.]]></text>
</doc>
