<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732222</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732222</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 05:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Микрофоны Трампа и Байдена на дебатах выключат на время речи оппонента</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Такое решение комиссия по дебатам приняла после того, как первые дебаты кандидатов в президенты США превратились в хаос</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Комиссия по президентским дебатам в США приняла новые правила, согласно которым микрофон одного кандидата в президенты будет отключен во время выступления другого. В начале каждого из шести сегментов дебатов каждому кандидату будет дано две минуты, чтобы ответить на вопрос, не прерываясь. В это время микрофон кандидата-оппонента будет отключен. Во время открытой дискуссии микрофоны обоих кандидатов будут работать одновременно. Данное решение было принято после того, как первые президентские дебаты между президентом США Дональдом Трампом и кандидатом от Демократической партии Джо Байденом превратились в хаос. По подсчетам СМИ, Трамп перебивал оппонента 71 раз. Трамп подтвердил свое участие в дебатах, хотя и считает их условия несправедливыми. "Я буду участвовать, я просто думаю, что это очень несправедливо", - сказал Трамп журналистам. Несправедливо, по его мнению, то, что были изменены темы дебатов, а их ведущий "полностью предвзят". Данное решение комиссия по дебатам приняла после того, как первые президентские дебаты между Трампом и Байденом превратились в хаос. Согласно подсчетам СМИ, Трамп перебивал оппонента 71 раз. После первых дебатов Байден высказывал к комиссии пожелание изменить правила. "Я просто надеюсь, что есть способ, с помощью которого комиссия по дебатам сможет контролировать нашу способность отвечать на вопросы без перерывов", - сказал Байден на следующий день после первых дебатов. Предвыборный штаб Трампа выступал против любых изменений в правилах. В письме в комиссию в понедельник руководитель предвыборной кампании Трампа Билл Степьен еще до принятия решения назвал выключение микрофонов кандидатов "неприемлемым". Он также не согласился с темами предстоящих дебатов, призвав уделить больше внимания вопросам внешней политики. Среди тем, которые будут обсуждаться, - борьба с коронавирусом, расовые вопросы, изменение климата, национальная безопасность, американские семьи и лидерство. Пресс-секретарь Байдена Ти Джей Дакло, в свою очередь, заявил: "Кампании и комиссия договорились несколько месяцев назад, что модератор дебатов будет выбирать темы. Кампания Трампа сейчас лжет об этом, потому что Дональд Трамп боится столкнуться с новыми вопросами о своем катастрофическом ответе на COVID-19. Как обычно, президент больше заботится о правилах дебатов, чем о том, чтобы оказать стране, находящейся в кризисе, необходимую ей помощь."]]></text>
</doc>
