<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740369</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740369</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 10:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роструд не заметил социальной напряженности в РФ в период пандемии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ведомство также заявило о снижении задолженностей по зарплате в стране</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роструд</tag>
    <tag type="str">Михаил Иванков</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - В России не было зафиксировано социальной напряженности и роста нарушений прав работников в связи с изменениями в организации труда из-за пандемии коронавируса, заявил руководитель Роструда Михаил Иванков. "Мы не зафиксировали какого-либо роста социальной напряженности, какого-то роста количества нарушений прав работников. Хочу отметить, что с точки зрения таких важных моментов, как задолженность по заработной плате, в этом году мы наблюдаем снижение задолженностей", - сказал Иванков в ходе панельной сессии "Труд и безопасность в условиях пандемии COVID-19". По его словам, среди предпринятых мер для поддержки бизнеса - существенное снижение административной нагрузки, связанной с проверками. "Были введены серьезные ограничения внеплановых проверок, они проводились и до конца года проводятся только в случае прямой угрозы жизнью и здоровью, и только по согласованию с прокуратурой", - отметил Иванков. Он сообщил, что в текущем году количество проверок предприятий сократилось на 40%. "Если за 2019 год до 1 ноября было проведено 110 тыс. проверок, в этом году было проведено немногим более 60 тыс. проверок", - уточнил руководитель Роструда. Также Иванков сказал, что в Роструд в 2020 году начал активно использовать такой инструмент, как предостережения. По его словам, эта мера оказалась действенной. В текущем году было выдано 180 тыс. предостережений по сравнению с 18 тыс. предостережений в предыдущем, добавил он.]]></text>
</doc>
