<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727995</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727995</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 01:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минздрав РФ разрешил исследования вакцины от COVID-19 Центра Чумакова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">COVID-19</tag>
    <tag type="str">Центр Чумакова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Минздрав РФ разрешил провести клинические исследования вакцины от коронавируса Центру Чумакова, сообщает пресс-служба министерства. "Минздрав России выдал разрешение на проведение клинических исследований цельновирионной инактивированной вакцины против новой коронавирусной инфекции COVID-19, разработанной Федеральным научным центром исследований и разработки иммунобиологических препаратов им. М. П. Чумакова Российской академии наук", - говорится в сообщении пресс-службы во вторник. Клиническое исследование начнется в ближайшее время в Кирове, Санкт-Петербурге и Новосибирске. "Планируется, что в исследованиях примет участие более 3 тысяч добровольцев, что будет соответствовать требованиям Всемирной организации здравоохранения и международных регуляторов и позволит обеспечить исследования достоверным объемом научных данных. Добровольным участникам исследований предоставят всю необходимую информацию о процедуре, возможной пользе, рисках и неудобствах, сопряженных с участием в исследовании", - говорится в сообщении. Участники клинических исследований после вакцинации будут находиться в изоляции в условиях стационара в течение 16 дней, где их состояние будут контролировать врачи. "Мы рассчитываем завершить клинические испытания в ноябре текущего года", - заявил генеральный директор Центра Айдар Ишмухаметов, которого цитирует пресс-служба. В настоящее время в России зарегистрирована вакцина "Гам-Ковид-Вак", разработанная НИЦ эпидемиологии и микробиологии им. Гамалеи Минздрава России. Планируется, что 30 сентября завершатся клинические испытания вакцины, разработанной новосибирским центром "Вектор". Как заявлялось, в октябре могут быть поданы документы для ее регистрации, в ноябре - начато производство. В цельновирионных вакцинах используются либо искусственно ослабленные вирусы, неспособные вызвать заболевание, либо уже убитые вирусы (инактивированные).]]></text>
</doc>
