<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735016</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735016</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 23:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Четверо детей погибли при пожаре в кировской деревне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кировская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Пожар в Юрьянском районе Кировской области унес жизни четверых детей, сообщается на сайте Следственного управления СКР по региону. Возгорание произошло в пятницу в квартире трехэтажного жилого дома в деревне Ложкари. "В результате произошедшего погибли четыре несовершеннолетних возрастом от 4 лет до 8 месяцев", - говорится в сообщении. Причины пожара устанавливаются, по результатам проверки будет принято решение о возбуждении уголовного дела. В пресс-службе СУ СКР "Интерфаксу" уточнили, что в момент трагедии взрослых не было дома. На сайте ГУ МЧС по Кировской области отмечается, что в результате пожара в помещении комнаты обгорели стены на площади 9 кв.м. В свою очередь правительство Кировской области сообщает в своей группе в соцсети Вконтакте, что погибли четверо мальчиков. "Семья состоит на учете в комиссии по делам несовершеннолетних с 2019 года за ненадлежащее исполнение родительских обязанностей: антисанитарные условия в квартире, отсутствие продуктов питания и постоянных заработков у родителей", - говорится в сообщении. Органы соцзащиты посещали семью ежемесячно: оказывалась продуктовая помощь, приносили одежду, были приобретены кроватки для детей. В ходе последней проверки сотрудники надзорного ведомства установили, что отец детей находился на заработках в Казани. "После пожара маму погибших детей нашли у подруги. Объяснить, почему она оставила малолетних сыновей одних, женщина не смогла", - отмечают власти.]]></text>
</doc>
