<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737863</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737863</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 17:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ЕС заявили, что новые санкции против Минска не ограничатся физлицами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Следующий раунд санкций Евросоюза против Белоруссии не ограничится физлицами, а будет включать организации и частный бизнес, заявил на пресс-конференции в четверг глава дипломатии ЕС Жозеп Боррель. "Сегодня мы договорились двигаться дальше в подготовке следующего пакета санкций в качестве ответа на жестокие действия властей и в поддержку демократических прав белорусского народа. Эти санкции должны коснуться не только физических лиц, но и организаций, предпринимателей и фирм", - сказал он. Боррель напомнил, что в рамках первых двух рандов санкций против Белоруссии под ограничительные меры ЕС попали около 50 человек. О том, что министры иностранных дел стран ЕС в ходе неформальной видеоконференции обсудят в четверг ситуацию в Белоруссии и перспективу дальнейшего  расширения санкционного режима  в отношении Минска, ранее журналистам сообщил на условиях анонимности высокопоставленный европейский чиновник. По его словам, "Лукашенко не идет на конструктивный диалог с обществом", и ситуация в Белоруссии за последнее время только ухудшилась. Он отметил продолжение в стране демонстраций и репрессий властей против мирного протестного движения,  гибель гражданина  от рук силовиков. В Белоруссии с 9 августа продолжаются акции протеста против итогов выборов президента. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Участники акций не признают оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
