<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735236</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735236</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД назвал невозможным несогласованный ввод миротворцев в Карабах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Андрей Руденко</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Карабах</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Порядок ввода миротворцев в Нагорный Карабах должен быть согласован со сторонами конфликта, заявил замминистра иностранных дел России Андрей Руденко. Он сказал, что в его ведомстве не знают подробностей предложения Вашингтона направить туда специально созданные скандинавские миротворческие силы. "Это нужно у американцев спрашивать, откуда они взяли все эти предложения и идеи. Все необходимые параметры возможных механизмов должны быть согласованы в консультациях со сторонами конфликта", - сказал Руденко. Он уточнил, что в МИД знают об этом предложении только из публичных выступлений советника президента страны по нацбезопасности Роберта О'Брайена. Боевые действия в районе непризнанной Нагорно-Карабахской республики продолжаются с конца сентября. Руководство Азербайджана называет своей целью возвращение районов, которые в Баку считали оккупированными. 31 октября премьер-министр Армении Никол Пашинян  обратился к президенту  России Владимиру Путину с просьбой начать консультации по оказанию помощи в обеспечении безопасности, обращая внимание на участие в конфликте иностранных боевиков с Ближнего Востока и называя ситуацию "турецко-азербайджанской военной агрессией". Москва ему  ответила , что в соответствии с действующими договоренностями поможет Еревану, "если боестолкновения будут перенесены непосредственно на территорию Армении".]]></text>
</doc>
