<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738893</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738893</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 03:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Несколько тысяч жителей Приморья больше недели остаются без света</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В регионе продолжают устранять последствия циклона, прошедшего 19 ноября</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморский край</tag>
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">Остров Русский</tag>
    <tag type="str">Олег Кожемяко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Энергетики продолжают устранять аварии, которые 19 ноября вызвал ледяной шторм на юге Приморья. Без света уже больше недели остаются около 4,4 тысячи человек в пяти населенных пунктах, в том числе во Владивостоке, сообщает Минэнерго по данным на четверг 17:00 мск. Около 3,8 тысяч человек из тех, кто остается без света, в зоне ответственности филиала "Приморский" АО "Оборонэнерго", в зоне ответственности муниципального унитарного предприятия Владивостока "Владивостокское предприятие электрических сетей" - около 600 человек. Суммарная мощность отключенных потребителей - 6,1 МВт. В четверг, по данным Минэнерго, была восстановлена подача тепла во все дома Владивостока. По данным ведомства, по состоянию на полдень четверга снабжение водой, теплом и электроэнергией было восстановлено для 94% пострадавших. На оперативном совещании по ликвидации последствий циклона в Приморье, которое прошло вечером в четверг, руководитель филиала АО Дальневосточной распределительной компании "ДРСК" Сергея Чутенко сообщил, что компания продолжает работы по подключению электричества по всему Приморскому краю. Завершить восстановление планируется в течение ближайших 1,5 недель. Губернатор края Олег Кожемяко отметил на совещании, что продолжают поступать жалобы от жителей  Первомайского района , Эгершельда и острова Русский во Владивостоке. По его словам, устранять аварии на Русском энергетикам помогут 100 военных, лесники, а также бригады энергетиков из других регионов. Губернатор отметил, что ситуация с электроснабжением на острове - самая сложная во Владивостоке. В том числе и потому, что на острове нет сетей с низким напряжением. "Кроме того, ранее неизвестные украли 3,5 километра медного провода. Все это сказывается на скорости и возможностях для восстановления энергообеспечения", - заявил Кожемяко. С материковой частью Владивостока остров Русский связывает мост. Он закрыт из-за обледенения с субботы. Мост от наледи очищают промышленные альпинисты. По словам специалистов, на пилонах остается 26 тысяч погонных метров льда. Выехать с Русского можно только паромом, который курсирует девять раз в день. По словам очевидцев, к парому выстраиваются многочасовые очереди из автомобилей. Предположительно, мост  откроют  30 ноября. Циклон обрушился на Приморский край в ночь на 19 ноября. Он принес ледяной дождь, сильный ветер, снегопад, что вызвало энерго- и теплоаварии, перебои связи, нарушения в движении транспорта. В крае действует режим ЧС регионального уровня, ведутся восстановительные работы.]]></text>
</doc>
