<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734329</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734329</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 10:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путину сообщили о критической нехватке лекарств для онкобольных в РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
    <tag type="str">Александр Румянцев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Представители 30 благотворительных фондов сообщили руководству РФ о катастрофической нехватке в стране онкологических препаратов как для взрослых, так и для детей, по их прогнозам, дефицит этих препаратов может привести в ближайшее время к гибели тысяч людей, пишет во вторник  "Коммерсантъ"  со ссылкой на открытое письмо от этих организаций. Это обращение благотворительные фонды, помогающие пациентам с онкозаболеваниями, направили президенту РФ Владимиру Путину, главе Совфеда Валентине Матвиенко, председателю Госдумы Вячеславу Володину и премьеру Михаилу Мишустину. В письме они сообщили, что в России "сложилась катастрофическая ситуация с лекарствами для лечения онкологических больных, в том числе детей". Если не принять срочные меры по ликвидации дефицита таких препаратов, это уже "в самое ближайшее время приведет к гибели тысяч людей", предупредили авторы обращения. Благотворительные фонды со ссылкой на медучреждения в РФ сообщили о "критической нехватке 26 незаменимых противоопухолевых препаратов". Главный детский онколог-гематолог Минздрава Александр Румянцев заявил, что исчезли "не дорогостоящие инновационные препараты, а недорогие лекарства, которые уже десятки лет составляют основу лечения онкобольных". В своем письме фонды отметили, что в последние недели фиксируют рост числа обращений от родителей, чьи дети не могут начать или продолжить лечение из-за дефицита онкологических препаратов. Со ссылкой на медиков благотворительные организации сообщают, что подобная ситуация сложилась во многих регионах РФ. По данным авторов обращения, из российских больниц и аптек исчезли винкристин, этопозид и даунорубицин. Благотворительные фонды объясняют дефицит онкопрепаратов в России резким падением объемов их производства. Кроме того, проблема связана с несовершенством системы государственного регулирования фармацевтического рынка, включая закон "третий лишний" (когда тендер не может выиграть зарубежный производитель при двух заявках от российских компаний) и правилами формирования цен на лекарства, считают авторы письма. По их словам, эти факторы уже привели "к частичному или полному уходу из России целого ряда препаратов  (для лечения онкозаболеваний - ИФ)  как отечественного, так и зарубежного производства". Благотворительные фонды просят власти РФ экстренно решить эту проблему и организовать срочную централизованную госзакупку дефицитных лекарств. Также они предлагают отменить правило "третий лишний" для "препаратов онкологического и гематологического профиля". Опрошенные "Ъ" онкологи подтвердили наличие проблемы с дефицитом онкопрепаратов в РФ, а также поддержали авторов обращения. В Минздраве изданию заявили, что ситуация "находится на контроле" ведомства. Министерство объяснило проблемы с обеспечением онкобольных лекарствами пандемией коронавируса, "по причине которой произошел рост цен на фармсубстанции".]]></text>
</doc>
