<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707293</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707293</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-05 09:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Новой Зеландии заявили, что страна еще долго не откроет границы для иностранцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новая Зеландия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 мая. INTERFAX.RU - Премьер-министр Новой Зеландии Джасинда Ардерн заявила, что ее страна еще долго не откроет границы для въезда иностранцев, из-за коронавируса, сообщает во вторник BBC. Ардерн, выступая после заседания кабинета министров Австралии, в котором приняла участие в режиме видеоконференции, заявила, что в ходе встречи обсуждалась возможность беспрепятственного перемещения граждан между двумя этими государствами без соблюдения карантина. Однако, по ее словам, иностранцам из других частей света вряд ли удастся посетить Новую Зеландию в ближайшее время. Новая Зеландия и Австралия быстро закрыли границы для иностранцев, когда в мире произошла вспышка коронавируса. Обе страны сейчас сообщают об успехах в борьбе с распространением заболевания. Новая Зеландия второй день подряд сообщает об отсутствии новых выявленных случаев коронавируса. Всего в стране зарегистрировали 1 137 случаев заражения, 20 человек скончались. В Австралии выявили более 6,8 тыс. случаев заражения, скончались 96 человек. В последние дни там выявляют от 10 до 19 новых случаев. В настоящее время в обеих странах действуют жесткие ограничения на въезд для иностранцев, те, кому позволено въехать обязаны провести в карантине 14 дней. Между тем, в конце апреля в Австралии и Новой Зеландии начали отменять некоторые ограничительные меры, введенные из-за коронавируса, в частности, для местных жителей  открыли пляжи .]]></text>
</doc>
