<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738858</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738858</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 18:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Яндекс "заморозил" планы по проведению IPO "Яндекс.Такси"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Яндекс.Такси</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - "Яндекс" больше не рассматривает возможность публичного размещения акций "Яндекс.Такси". Об этом сообщил операционный и финансовый директор интернет-компании Грег Абовский в ходе онлайн-конференции с аналитиками Sberbank CIB. На это, в частности, повлияла пандемия коронавируса, сказал он. Одновременно с этим COVID-19 позволил увеличить синергию внутри всего "Яндекса", в том числе через формирование быстро развивающихся направлений бизнеса, появившихся за этот период внутри "Яндекс.Такси". "Мы видим, что такая платформа "Яндекса", которую мы создали, становится лучше из-за своей цельности. Поэтому IPO сервиса такси на сегодняшний день не рассматривается", - заявил он. Слухи о проведении IPO такси-сегмента "Яндекса" ходили с момента  создания  совместного предприятия "Яндекс.Такси" с Uber в 2017 году. Тогда же Абовский говорил, что IPO может состояться в первой половине 2019 года в США. В начале 2019 года он сообщал "Интерфаксу", что "Яндекс" по-прежнему сохраняет эти планы, но в настоящее время "Яндекс.Такси" достаточно хорошо капитализирован и не нуждается в финансировании. Ранее Bloomberg сообщал, что "Яндекс.Такси" ведет переговоры о привлечении к сделке Morgan Stanley и Goldman Sachs, которые в свое время организовали первичное размещение "Яндекса" на Nasdaq. По данным агентства, компания готовится к размещению в России и США. Оценки компании варьируются от $5 млрд до $8 млрд, диапазон зависит от структуры бизнеса (в частности, войдет ли в периметр сделки каршеринг и фудтех).]]></text>
</doc>
