<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736205</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736205</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 11:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новым министрам предстоит утверждение в Госдуме</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Освободились вакансии глав Минтранса, Минприроды и Минстроя</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Евгений Дитрих</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Кобылкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Новые руководители Минтранса, Минстроя и Минприроды пройдут новую процедуру утверждения в Госдуме, в соответствии с принятыми поправками к Конституции, заявил председатель думского комитета по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников. 9 ноября вступил в силу новый порядок формирования правительства, и уже утром президент Владимир Путин своими указами освободил от должностей министра транспорта  Евгения Дитриха , министра природных ресурсов  Дмитрия Кобылкина  и министра строительства Владимира Якушева. Якушев  уже назначен  полпредом президента на Урале. Крашенинников напомнил, что поправки, внесенные в Конституцию, вступили в силу 4 июля, это нормы прямого действия, следовательно, новые правила формирования кабмина действуют с 4 июля и теперь все члены правительства, кроме силовиков,  будут утверждаться  депутатами. Кандидатов на должности министров будет вносить в Госдуму премьер-министр, у депутатов будет неделя на их утверждение. По словам Крашенинникова,"за это время должны быть проведены консультации с профильными комитетами, с фракциями и, соответственно, кандидат должен быть заслушан". "От введения такой процедуры выигрывает общество, потому что на самом деле все видят, что это за кандидат. Он представляет свою программу, рассказывает о своих целях и таким образом должен убедить Государственную Думу", - считает депутат. Одновременно Дума, "утверждая членов правительства, наряду с этим публичным опытом берет на себя ответственность", отметил он, так как "профильный комитет Думы дальше должен будет с этим министром работать и также Дума". Таким образом, по его словам, реализуется "такой истинный принцип разделения властей".]]></text>
</doc>
