<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738329</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738329</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 17:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Влияние псилоцибина на гены нейронных связей, машинное обучение для диагностики "звона в ушах" и почему наука еще не научилась выращивать зубы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последнюю неделю. - Биологи подтвердили изменение работы генов, связанных с пластичностью связей между нейронами, уже после однократной  инъекции псилоцибина  крысам. Выяснилось, что это вещество усиливает работу генов, которые связаны с формированием межнейронных связей – причем больше в префронтальной коре, чем в гиппокампе. - Американские медики сообщили о случае  блуждающей селезенки  у 36-летней женщины, которая обратилась в больницу с жалобами на рвоту и боли в животе. На компьютерной и магнитно-резонансной томограммах, сделанных с разницей в несколько дней, врачи обнаружили селезенку в разных местах брюшной полости в разные дни. Блуждающая селезенка возникает из-за слабости селезеночных связок. Основной метод лечения этого состояния – удаление селезенки. - Несмотря на огромный прогресс в медицине, мы до сих пор лечим зубы очень долго (и дорого), а потеряв, ничего лучше протеза не получаем. N+1 рассказал, с чем связаны наши  зубные проблемы  и что нужно сделать, чтобы вырастить новый зуб. - Австралийские ученые придумали, как при помощи функциональной спектроскопии в ближней инфракрасной области диагностировать  тиннитус  — "звон в ушах". Они использовали данные от здоровых людей и пациентов. Авторы работы получили модели, распознающие тиннитус с точностью 78,3 процента и классифицирующие по тяжести с точностью 87,3 процента. Таким образом, данные ИК-спектроскопии могут стать методом, который существенно упростит диагностику этого заболевания и поможет измерять эффективность лечения. - Самцы пауков Thanatus fabricii научились  обездвиживать партнерш  ядом и связывать их паутиной перед спариванием. Это позволяет им спокойно оплодотворять самок, не рискуя быть съеденными. Перед спариванием самцы подбирались к самкам сзади или сбоку и наносили парализующие укусы в конечности. Оправившись от действия яда, паучихи какое-то время не могут нормально охотиться. - Сайт N+1 собрал все актуальные данные о COVID-19 в один материал – получился срез того, что мы сегодня знаем, а чего еще не знаем о  COVID-19 .]]></text>
</doc>
