<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731106</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731106</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 14:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ХМАО двух человек будут судить за убийство из кровной мести</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Когалым</tag>
    <tag type="str">ХМАО</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Дагестан</tag>
    <tag type="str">Махачкала</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - В Ханты-Мансийском автономном округе завершено расследование дела двух жителей Дагестана, которых обвиняют в убийстве в 2008 году из кровной мести бизнесмена в Когалыме. Как  сообщают  в СК Югры, два их соучастника были в 2009 году приговорены к 18 и шести годам колонии строгого режима. Два новых фигуранта скрывались много лет по поддельным паспортам, купленным в Дагестане. Одного из них задержали по приметам в октябре 2019 года, второго - в феврале 2020 года. Как считает следствие, группа лиц решила убить когалымского бизнесмена, считая, что в октябре 2007 года он организовал в Махачкале покушение на родственника одного из них. С декабря 2007 года они купили два автомата Калашникова, боеприпасы и глушители, а также ВАЗ, который не стали регистрировать. 4 марта 2008 года двое мужчин в камуфляже и с закрытыми лицами обстреляли предпринимателя, когда он днем вышел из подъезда, держа за руку своего ребенка. Они также не менее трех раз выстрелили в водителя бизнесмена, который ждал его в Mazda. Предприниматель погиб, водителя спасли врачи, ребенок не пострадал. Обвиняемые вместе с одним из соучастников покинули место преступления по заранее спланированному маршруту, по пути выбросив оружие и одежду, а позже избавились от ВАЗа, считают в СК. Еще через несколько дней они покинули округ и выехали в Дагестан. Одного из подозреваемых задержали в октябре 2019 года в Махачкале по приметам. При задержании он не стал сопротивляться и назвал настоящее имя. Второго задержали в Оренбурге, он также назвал свое имя. Им вменяют убийство общеопасным способом и покушение на убийство двух лиц, повреждение чужого имущества, незаконный оборот оружия и использование поддельного паспорта. Оба вины не признают. Их дело уже направлено в суд.]]></text>
</doc>
