<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741853</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/741853</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 21:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дети, пропавшие в пещерах близ Домодедово, найдены живыми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Домодедово</tag>
    <tag type="str">Сьяны</tag>
    <tag type="str">Московская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Спасатели обнаружили живыми группу детей, пропавших в Сьяновских пещерах в районе подмосковного Домодедово, сообщил "Интерфаксу" информированный источник в четверг вечером. "Предварительно установлено местонахождение детей, они живы", - сказал он. По словам источника, дети уже вышли навстречу спасателям. "Состояние оценивается как удовлетворительное", - добавил собеседник агентства. В МЧС позднее подтвердили обнаружение пропавшей тургруппы в подмосковной пещере. В ведомстве отметили, что дети в медицинской помощи не нуждаются. Как сообщили ранее "Интерфаксу" в пресс-службе Главного управления МЧС Подмосковья, в Домодедово, в деревне Старосьяново в пещерах Сьяны группа из 10 человек ( из них 8 детей от 9 до 12 лет ) в 10:45 зашла в пещеры, но к обозначенному времени – к 19:00 – на поверхность не вышла. На место были направлены спасатели. Губернатор Московской области Андрей Воробьев поручил разобраться в ситуации с пропажей группы детей в пещерах Сьяны, сообщает телеграм-канал главы региона. "Андрей Воробьев направил на место пропажи людей экстренные службы, полицию и главу городского округа Домодедово Александра Двойных с поручением разобраться в ситуации и проконтролировать ход спасательных работ", - говорится в сообщении. В пресс-службе подмосковного главка МЧС сообщили, что ход в пещеру один. Он находится на левом берегу реки Пахра между деревней Старосъяново и деревней Новленское городского округа Домодедово. На входе имеется журнал посещений, в который обязательно записываются следующие данные: время входа группы в пещеру, количество человек, планируемое время выхода. К обозначенному времени - 19:00 группа из пещеры не вышла, уточнили в ведомстве. Там отметили, что к месту поисков были направлены спелеологи и спасатели. По прибытии на место спасатели спустились в пещеру, нашли инструктора, с его слов при занятиях ориентированием он потерял группу. Обрушений в пещере не было, отметили в ведомстве. По их данным, на месте работали 38 человек и девять единиц техники, из них от МЧС 11 человек и три единицы техники. Сьяны (Сьяновские каменоломни) – подмосковная система искусственных пещер-каменоломен из группы Новленских пещер. Одна из крупнейших известных старинных систем на территории РФ, самая крупная в Московской области и пятая по величине в России. Общая протяженность ходов (только изученных) составляет 19 километров.]]></text>
</doc>
