<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735389</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735389</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 10:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин предложил канцлеру Австрии сотрудничество в борьбе с террором</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Себастьян Курц</tag>
    <tag type="str">Австрия</tag>
    <tag type="str">Вена</tag>
    <tag type="str">Карл Нехаммер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Президент Владимир Путин выразил соболезнования президенту Австрии Александру Ван дер Беллену и федеральному канцлеру Себастьяну Курцу в связи с терактами в Вене. Он выразил готовность наращивать сотрудничество с Веной и другими странами в борьбе со всеми формами терроризма, сообщила пресс-служба Кремля. "Глава Российского государства решительно осудил это жестокое и циничное преступление, в очередной раз подтвердившее бесчеловечную сущность терроризма, и выразил уверенность в том, что силам террора не удастся никого запугать, посеять рознь и вражду между людьми разных вероисповеданий", - говорится в пресс-релизе. Путин передал слова поддержки и соболезнования семьям погибших и пожелал скорейшего выздоровления всем раненым. В центре Вены около 20:00 по местному времени по шести адресам были обстреляны мирные граждане. По  последним данным  ORF, погибли четыре человека - двое мужчин и две женщины, а также был застрелен один из предполагаемых террористов. При нем нашли огнестрельное оружие и муляж пояса смертника. Руководство Австрии расценило случившееся как теракт. Глава МВД Карл Нехаммер  сообщил , что убитый был радикальным исламистом и симпатизировал ИГ (запрещено в России). Спецслужбы и полиция ищут его предполагаемых сообщников.]]></text>
</doc>
