<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737267</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737267</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 12:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Атомный ледокол "Арктика" вышел в первый рабочий рейс</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Арктика</tag>
    <tag type="str">Мурманск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Головной универсальный атомный ледокол "Арктика" отправился из порта Мурманск в свой первый рабочий рейс,  сообщила  пресс-служба ФГУП "Атомфлот" в понедельник. Атомоход взял курс в направлении Карского моря. До середины декабря он будет работать в акватории Северного морского пути. Отмечается, что судно готово обеспечить ледокольные проводки по всей акватории Севморпути. Первый рейс займет три недели. В Арктике идет активный процесс ледообразования, и сейчас есть возможность обкатать ледокол, сказал первый заместитель генерального директора - директор по судоходству "Атомфлота" Леонид Ирлица. Он отметил, что это обычный процесс после ввода в эксплуатацию любого судна. После первого рейса ледокол вернется в порт Мурманск для пополнения запасов, а в конце декабря снова направится в акваторию Севморпути. Как отмечают в "Атомфлоте", зимне-весеннюю навигацию атомоход проведет в Арктике. Как сообщалось, 21 октября головной универсальный атомный ледокол "Арктика"  вошел в состав  атомного флота. Торжественная церемония состоялась в Мурманске при участии премьера Михаила Мишустина. Ледокол "Арктика" проекта 22220 построен АО "Балтийский завод" по заказу госкорпорации "Росатом". Он станет самым большим и мощным атомным ледоколом в мире. Ранее судно после ходовых и ледовых испытаний прибыло в порт приписки Мурманск. 3 октября ледокол "Арктика" достиг географической точки Северного полюса во время ледовых испытаний. Ледоколы проекта 22220 предназначены для проводки судов в Арктике, на участках Енисея и Обской губы, для буксировки судов и других плавучих сооружений во льдах и на чистой воде и решения других задач. Длина ледокола составляет 173,3 м, ширина – 34 м, мощность – 60 МВт, ледопроходимость – 2,8 м. Ледоколы имеют двухреакторную энергетическую установку с основным источником пара от реакторной установки нового поколения "РИТМ-200", специально разработанной для этого судна. Двухосадочная конструкция судна позволяет использовать его как в арктических морских водах, так и в устьях полярных рек.]]></text>
</doc>
