<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709857</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/709857</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-22 13:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В середине июня суд заново проверит законность приговора Мамаеву и Кокорину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Павел Мамаев</tag>
    <tag type="str">Александр Кокорин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 мая. INTERFAX.RU - Мосгорсуд 17 июня заново рассмотрит в апелляционном порядке приговор футболистам Павлу Мамаеву и Александру Кокорину, а также брату последнего Кириллу и их приятелю Александру Протасовицкому по делу о хулиганстве и драках, сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь суда Ульяна Солопова. "Рассмотрение апелляционных жалоб на приговор в отношении Кокорина, Мамаева назначено в апелляционной инстанции Мосгорсуда на 10:00 17 июня", - сказала Солопова. Как сообщалось, Второй кассационной суд общей юрисдикции 13 мая направил приговор на новое апелляционное рассмотрение, удовлетворив кассационные жалобы стороны защиты. Решение были принято "ввиду существенных нарушений уголовного и уголовно-процессуального закона при его вынесении", в том числе при квалификации действий фигурантов и оценке ряда доказательств, заявили в пресс-службе суда. Пресненский суд Москвы 8 мая 2019 года приговорил Мамаева к 1 году и 5 месяцам колонии общего режима, Александр Кокорин получил 1 год и 6 месяцев колонии. Протасовицкий и Кирилл Кокорин получили 1 год 5 месяцев и 1 год 6 месяцев колонии соответственно. Мосгорсуд позднее оставил без изменений эти сроки лишения свободы. Сейчас все четверо  находятся на свободе , Мамаев и Кокорин  возобновили  профессиональную деятельность. В уголовном деле идет речь о двух драках с участием футболистов и их друзей утром 8 октября 2018 года в Москве. Одна из них произошла у гостиницы "Пекин", где пострадал водитель сотрудницы "Первого канала" Виталий Соловчук. Вторая потасовка - с директором департамента Минпромторга Денисом Паком и гендиректором государственного научного центра "НАМИ" Сергеем Гайсиным - случилась в "Кофемании" на Большой Никитской улице. Согласно приговору, все четверо осужденных причинили легкий вред здоровью из хулиганских побуждений Соловчуку (ч. 2 ст. 115), братья Кокорины совершили аналогичное преступление с использованием предмета в качестве оружия в отношении Пака (ч. 2 ст. 115 УК РФ), а Мамаев и Протасовцкий нанесли побои Гайсину (ст. 116 УК РФ). Кроме того, суд установил, что фигуранты "совершили хулиганство, то есть грубое нарушение общественного порядка, выражающее явное неуважение к обществу, с применением оружия или предметов, используемых в качестве оружия" (п. "а" ч. 1 ст. 213 УК РФ).]]></text>
</doc>
