<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731433</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731433</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 12:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнес попросил Краснова, Бастрыкина и Лебедева проверить дело CEO "Траста"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Траст</tag>
    <tag type="str">Михаил Хабаров</tag>
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">Александр Богатиков</tag>
    <tag type="str">Деловые линии</tag>
    <tag type="str">РСПП</tag>
    <tag type="str">ТПП</tag>
    <tag type="str">Опора</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Координационный совет предпринимательских союзов России попросил проверить законность возбуждения и расследования уголовного дела и ареста первого заместителя президента - председателя правления, главного исполнительного директора банка "Траст" Михаила Хабарова. Копии обращения совета генпрокурору Игорю Краснову, председателю СКР Александру Бастрыкину и председателю Верховного суда Вячеславу Лебедеву есть у "Интерфакса". Все три письма подписали президент Общероссийской общественной организации малого и среднего предпринимательства "Опора России" Александр Калинин, президент Торгово-промышленной палаты Сергей Катырин, председатель "Деловой России" Алексей Репик и президент Российского союза промышленников и предпринимателей Александр Шохин. "Дело Михаила Хабарова уже вызвало широкий резонанс в средствах массовой информации. В крупнейших изданиях страны звучат высказывания ведущих общественных деятелей, предпринимателей, юристов, выражающих свое возмущение методами следствия по делу Хабарова М.В. и решением Пресненского районного суда г. Москвы о заключении под стражу топ-менеджера одного из крупнейших банков страны", - отмечают авторы обращения. Они обращают внимание, что арест Хабарова противоречит нормам Уголовного-процессуального кодекса, который запрещает арестовывать подозреваемых и обвиняемых в сфере предпринимательской деятельности, если в материалах делах не содержится сведений, обоснованно опровергающих это. В представленных суду материалах в отношении Хабарова таких сведений нет, считают лидеры ассоциаций. Также они отмечают, что уголовное дело в отношении Хабарова было возбуждено по заявлению его делового партнера, с которым у него ведутся судебные разбирательства в международном и российском арбитражах. "Практику давления на одну из сторон коммерческого спора при помощи уголовного преследования мы считаем абсолютно неприемлемой и чрезвычайно вредной для делового климата в России", - подчеркивают они. Пресненский суд Москвы 9 октября  арестовал  Хабарова до 30 ноября. Банкиру вменили мошенничество в особо крупном размере (ч. 4 ст. 159 УК). Как говорил адвокат Хабарова, Владимир Слащев, дело было возбуждено по заявлению Александра Богатикова - бывшего партнера Хабарова по компании "Деловые линии". В заявлении говорится, что Хабаров и другие лица похитили у Богатикова в 2014-2017 годах 842 млн рублей. Заявитель утверждает, что Хабаров принудил его заключить соглашения об опционе и оказании услуг, введя тем самым в заблуждение. Хабаров вину отрицает.]]></text>
</doc>
