<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731210</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731210</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 08:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Титов придумал, как спасти кальянные от закрытия</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Борис Титов</tag>
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Бизнес-омбудсмен Борис Титов предложил выделить кальянные в отдельный вид экономической деятельности, чтобы им не пришлось закрыться после 30 октября. Об этом говорится в его письме министру экономического развития Максиму Решетникову, рассказали в пресс-службе бизнес-омбудсмена. С 30 октября будет запрещено курить кальяны и электронные сигареты в общественных местах, поскольку вступят в силу поправки, приравнивающие их к табачным изделиям. Рестораторы пожаловались Титову, что потеряют до 20% оборота, так как предоставление клиентам кальянов дает ощутимое увеличение среднего чека. Хотя федеральный закон требует полностью запретить курение кальянов в помещениях общепита, бизнес-омбудсмен предложил разделить залы для курящих кальян и некурящих, а кальянным, которые работают сами по себе, он предложил присвоить новый ОКВЭД (Общероссийский классификатор видов экономической деятельности), который корректно отразит вид их экономической деятельности. Предприниматели и аппарат бизнес-омбудсмена предлагают определить кальянный клуб как специализированное помещение с усиленной системой вентиляции для клиентов строго с 18 лет, отвечающее требованиям федерального и регионального законодательства, а также правилам противопожарной безопасности. Они также предложили уточнить требования к кальянным, особенно с точки зрения организации вентиляции, в правилах пожарной безопасности и СанПиНах.]]></text>
</doc>
