<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731117</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731117</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 15:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Карабах готов к обмену пленными, если Баку будет соблюдать перемирие</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Комиссия непризнанной Нагорно-Карабахской Республики по делам военнопленных, заложников и без вести пропавших готова начать процесс обмена телами погибших и военнопленными, если Азербайджан будет строго соблюдать режим прекращения огня. "Комиссия в рамках своих полномочий приступила к подготовительным работам и готова осуществить взаимные гуманитарные действия в случае, если азербайджанская сторона будет строго соблюдать режим прекращения огня и обстановка вдоль линии соприкосновения стабилизируется", - говорится в сообщении комиссии, распространенном в понедельник. В ведомстве отметили, что, принимая во внимание принятое 10 октября при посредничестве России заявление о  прекращении огня  в зоне азербайджано-карабахского конфликта в гуманитарных целях для обмена военнопленными, телами погибших военных и гражданских лиц, Комиссия выражает готовность осуществить упомянутые в заявлении гуманитарные действия. "Командованием Армии обороны республики Арцах был отдан приказ всем подразделениям прекратить военные действия с 12 часов 00 минут 10 октября 2020 года", - напомнили в ведомстве. Боевые действия в Нагорном Карабахе начались 27 сентября. На прошлой неделе Армения и Азербайджан по итогам многочасовых переговоров в Москве договорились о прекращении огня с полудня 10 октября. Вместе с тем военные ведомства Армении и Азербайджана в тот же день начали обмениваться обвинениями в несоблюдении договоренностей и нанесении ударов в зоне карабахского конфликта.]]></text>
</doc>
