<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738426</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738426</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 10:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минстрой не будет останавливать строительство начатых апартаментов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минстрой РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Минстрой России не планирует останавливать строительство начатых проектов апартаментов, заявил во вторник замглавы ведомства Никита Стасишин. Ранее Стасишин сообщил, что в России планируется законодательно утвердить жилой статус уже возведенных апартаментов и в дальнейшем запретить их строительство в России. Сенатор Аркадий Чернецкий отметил, что даже если в дальнейшем строительство апартаментов будет прекращено, необходимо разработать законодательные акты, регулирующие взаимоотношения с гражданами и застройщиками на уже готовых и строящихся объектах. "То, что строится, должно строиться дальше, вне зависимости ни от чего. Мы изначально припишем критерии, которые позволят в последующем после ввода, если вы конечно не строите там, где строить вообще нельзя, в спокойном режиме приравнять ( апартаменты к жилью - ИФ ) либо оставить", - сказал Стасишин на конференции Сбербанка. Он пояснил, что ситуация со статусом введенных апартаментов будет зависеть от конкретного региона, города и муниципалитета. Стасишин подчеркнул, что основная задача Минстроя – не запретить строительство апартаментов, а прописать "честные правила игры, чтобы конечный потребитель мог спокойно жить в жилых помещениях нормального качества". Стасишин добавил, что, в первую очередь, планируется учесть строящиеся апартаменты в общем объеме вводимого жилья в РФ. Также правительство намерено снизить плату за ЖКХ в апартаментах, тарифы в которых двукратно выше, чем в жилых помещениях. Законопроектом о статусе апартаментов планируется решить вопрос капитального ремонта в таких домах, поскольку сейчас законом он не предусмотрен. "Все это направлено на улучшение качества жизни по тем апартаментам, которые уже есть, Скорее всего, это будут многофункциональные здания с жилыми помещениями. Сейчас окончательного решения еще не принято", - подчеркнул замминистра. Первый законопроект о переводе апартаментов в разряд жилых помещений был внесен в Госдуму в июне 2018 года. Законопроект получил несколько замечаний Верховного суда и не прошел обсуждение на комитетах. В 2019 году Минстрой РФ разработал законопроект, обеспечивающий правовое регулирование строительства апартаментов. В ведомстве предлагают внести изменения в Жилищный кодекс РФ. Законом также предлагается установить порядок перевода нежилых помещений в апартаменты. Ранее вице-премьер РФ Марат Хуснуллин сообщал, что закон о статусе апартаментов в России планируется принять до конца текущего года.]]></text>
</doc>
