<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707591</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707591</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 10:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Крупнейший авиаперевозчик Европы увеличил убыток в I квартале</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Air France-KLM</tag>
    <tag type="str">Европа</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Франко-голландская Air France-KLM, крупнейший авиаперевозчик Европы, увеличила убыток в первом квартале 2020 года в связи с негативными последствиями пандемии коронавируса для мировой авиационной отрасли и сообщила, что наибольший удар придется на показатели во втором квартале. Как сообщается в пресс-релизе компании, ее чистый убыток в январе-марте составил 1,8 млрд евро по сравнению с 324 млн евро за аналогичный период годом ранее. Операционный убыток увеличился до 815 млн евро против 286 млн евро годом ранее, что полностью связано с плохими показателями в марте в связи с пандемией коронавируса. Выручка за отчетный период составила 5,02 млрд евро по сравнению с 5,94 млрд евро за первые три месяца 2019 года. Air France-KLM прогнозирует, что объем авиаперевозок сократится примерно на 95% во втором квартале и приблизительно на 80% - в третьем, в марте падение показателя составило 35%. Компания отмечает, что постепенное открытие границ позволит умеренными темпами восстанавливать объем перевозок летом 2020 года. Компания ожидает, что операционный убыток во втором квартале будет существенно больше, чем в первом. Авиаперевозчик отозвал прогноз финансовых показателей на 2020 год. Акции Air France-KLM в ходе торгов в четверг дешевеют на 2,5%. С начала года капитализация компании упала на 58,7% и составляет 1,8 млрд евро.]]></text>
</doc>
