<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707889</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707889</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 18:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минтранс не увидел предпосылок банкротства "Уральских авиалиний"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Уральские авиалинии</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Минтранс РФ не видит предпосылок банкротства авиакомпании "Уральские авиалинии", сообщил представитель ведомства журналистам. "Росавиация ( подведомственна Минтрансу - ИФ ) проводит постоянный мониторинг финансово-экономического состояния российских авиакомпаний. Каких-либо тревожных тенденций финансово-экономического состояния "Уральских авиалиний", тем более предпосылок ее банкротства нет", - сказал представитель Минтранса. Он также напомнил, что "Уральские авиалинии" включены в перечень системообразующих организаций транспортного комплекса. Компания проинформирована о вариантах поддержки, которыми она может воспользоваться в рамках антикризисных мер правительства РФ. Также "Уральские авиалинии" могут претендовать на субсидии, которые будут выделяться для поддержки авиакомпаний, добавили в Минтрансе. Как сообщалось, правительство одобрило выделение на эти цели 23,4 млрд руб. из резервного фонда. "Первые запросы от компаний на получение такой поддержки должны, как ожидается, поступить в Росавиацию 12 мая. Там незамедлительно приступят к отработке запросов для максимально оперативного определения размеров поддержки тех или иных компаний. Конкретно с главой "Уральских авиалиний" были проведены консультации относительно документов, которые необходимо представить для рассмотрения вопроса о выделении субсидий", - сообщили в Минтрансе. Ранее стало известно, что "Уральские авиалинии" пожаловались на проблемы с кредитованием в российских банках. При этом в Сбербанке и ВТБ сообщили, что готовы рассмотреть варианты предоставления финансирования компании. "Уральские авиалинии" входят в топ-5 российских авиакомпаний по объему перевозок, базируются в московском "Домодедово", екатеринбургском "Кольцово" и петербургском "Пулково". Флот состоит из 48 самолетов семейства Airbus A320. Основной акционер компании - ее гендиректор Сергей Скуратов.]]></text>
</doc>
