<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740976</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740976</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 19:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Финляндия заверила в отсутствии угроз из-за инцидента на АЭС "Олкилуото"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Финляндия</tag>
    <tag type="str">МАГАТЭ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Центр радиационной безопасности Финляндии (STUK) передал в МАГАТЭ информацию о происшествии 10 декабря на втором энергоблоке АЭС "Олкилуото" и об отсутствии опасности в результате этого инцидента, говорится в пресс-релизе МАГАТЭ. "STUK  сообщил , что происшествие не представляло опасности для безопасности людей или окружающей среды, и что уровень радиации на предприятии и в его окрестностях находится на нормальном уровне", - отмечается в заявлении. По данным STUK, причиной происшествия стала неисправность системы очистки воды для охлаждения реактора. В результате сбоя в функционировании системы наблюдалось временное  повышение уровня радиации  в паропроводах энергоблока АЭС. Реактор второго энергоблока по-прежнему остановлен, однако оператор АЭС Teollisuuden Voima Oyj отменил экстренный режим реагирования. В свою очередь STUK продолжит следить за действиями, предпринимаемыми на втором энергоблоке, отметили в МАГАТЭ. МАГАТЭ продолжит контактировать с партнерами в Финляндии по этому вопросу, добавили в организации. Накануне сообщалось, что в Финляндии на АЭС "Олкилоуто" в Эурайоки в четверг в 12:22 (13:22 по Москве) возникла нештатная ситуация, которая привела к повышению уровня радиации внутри станции. Генеральный директор Центра ядерной и радиационной безопасности STUK Петтери Тийппана сообщил на пресс-конференции, что на станции немедленно были предприняты высшие меры защиты. Была произведена автоматическая экстренная остановка реактора, показавшего нештатную ситуацию. Российские ученые-атомщики считают, что инцидент на АЭС в Финляндии не несет угрозы России и европейским странам. "В целом по имеющейся информации авария ни нам, никому в Европе не угрожает, так как все радиоактивные частицы остались внутри", - заявил "Интерфаксу" директор Института безопасного развития атомной энергетики РАН Леонид Большов. При этом он отметил, что на данный момент о произошедшем "очень мало информации". В свою очередь член общественного совета "Росатома", профессор, академик РАЕН Владимир Кузнецов назвал остановку энергоблока "нормальным ходом вещей, который может случиться".]]></text>
</doc>
