<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739948</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/739948</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 15:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На COVID-вакцинацию в Москве уже записались 5 тыс. человек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - В первые часы работы электронной записи на вакцинацию от коронавируса записалось 5 тыс. человек, сообщил мэр Москвы Сергей Собянин  на своем сайте  в пятницу. "За первые пять часов на прививку записалось 5 тысяч человек - учителя, врачи, соцработники, те, кто сегодня больше всего рискуют своим здоровьем и жизнью", - написал мэр. "Сложный процесс вакцинации от ковида запущен", - отметил Собянин. Электронная запись на вакцинацию  от коронавируса в Москве стартовала в 8 утра пятницы. С 8 утра 5 декабря заработают 70 пунктов вакцинации при взрослых поликлиниках, в течение месяца их число увеличится до 170. Записаться на бесплатную прививку вакциной "Спутник V" работники учреждения образования, здравоохранения и социальных служб могут на две недели вперед на сайте столичной мэрии mos.ru. Пункты вакцинации будут работать ежедневно с 08:00 до 20:00. Для прививки вакциной "Спутник V" необходимо будет взять с собой паспорт, полис ОМС и документ, который подтверждает факт работы в соответствующей отрасли или организации, например, справку с места работы. При этом власти оставляют за собой право проверить достоверность предоставленных сведений. Прививку могут сделать жители Москвы в возрасте от 18 до 60 лет без хронических заболеваний, не болевшие последние две недели до прививки и в момент вакцинации, не делавшие прививки последние 30 дней, не беременные и не кормящие грудью. Вакцинацию получат только прикрепленные к московским поликлиникам.]]></text>
</doc>
