<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739277</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739277</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 15:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белорусские пенсионеры вновь вышли на акцию протеста в Минске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Белорусские пенсионеры проводят ставшую уже традиционной по понедельникам акцию протеста в Минске, силовики пытаются помешать им. Как сообщают "Интерфаксу" очевидцы, несколько сотен пенсионеров собралось на площади Независимости возле Красного костела и направились по привычному маршруту в сторону центра. Однако по проспекту им удалось пройти лишь метров триста. "Возле гостиницы "Минск" (на пересечении проспекта Независимости и улицы Володарского) силовики перекрыли движение по тротуару. В итоге колонна двинулась в обход", - сообщает портал tut.by. Части протестующих удалось обойти кордон и вновь собраться на проспекте Независимости. Возле здания КГБ они водили хоровод, пока их не оттеснили силовики. Во время марша небольшая группа протестующих была взята сотрудниками правоохранительных органов в кольцо, здесь они провели несколько задержаний. Акция продолжается. Значительная часть протестующих находится в районе станции метро "Немига". В Белоруссии уже почти четыре месяца продолжаются массовые акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала объявленных властями результатов выборов, считает их сфальсифицированными. Протестующие требуют отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов.]]></text>
</doc>
