<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733886</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/733886</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 14:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ сменил управляющего в Краснодарском крае</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
    <tag type="str">Сергей Кадакин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Управляющим банка ВТБ в Краснодарском крае назначен Сергей Кадакин, ранее занимавший аналогичную должность в Липецкой области. Согласно сообщению пресс-службы банка на юге России, Кадакин будет отвечать за реализацию стратегии развития розничного и корпоративного бизнеса, а также укрепление позиций банка в регионе. "Кубань по праву считается житницей нашей страны, где большое внимание уделяется экономическому развитию и улучшению инвестиционной привлекательности. При этом край имеет огромный потенциал и возможности роста. Мы планируем усиливать всестороннюю поддержку бизнеса и населения, в том числе, с использованием инструментов государственных программ поддержки. ВТБ, как один из лидеров рынка, намерен принимать активное участие в реализации социально значимых краевых проектов с внедрением современных банковских технологий и способствовать повышению финансовой грамотности жителей Краснодарского края", - цитирует пресс-служба Кадакина. Как пояснили "Интерфаксу" в кредитной организации, до назначения Кадакин занимал должность управляющего ВТБ в Липецкой области. До его назначения ВТБ на Кубани на протяжении нескольких лет возглавлял Виктор Тусиков. "Он покинул группу ВТБ", - уточнил агентству сотрудник банка. В настоящее время сеть ВТБ на Кубани насчитывает 34 отделения, охватывающие территорию от Азовского до Черноморского побережья. По результатам первого полугодия 2020 года кредитный портфель банка в крае превысил 150 млрд рублей. Объем привлеченных средств частных и корпоративных клиентов достиг 173,8 млрд рублей.]]></text>
</doc>
