<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735136</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735136</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 17:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Выборы президента Молдавии признали состоявшимися</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Выборы президента Молдавии признаны состоявшимися, свидетельствует диаграмма, которая в режиме он-лайн отражает ход голосования на сайте Центральной избирательной комиссии. Согласно этой диаграмме, к 16:00 местного времени в выборах приняло участие более 935 тыс. человек, что составляет чуть более 33% избирателей от списочного состава. Согласно законодательству, для того, чтобы выборы были признаны состоявшимися, необходимо, чтобы в них приняло участие более одной трети избирателей. При этом ЦИК уточняет, что ведет подсчет, исходя из избирательной базы в 2 807 182 человека. Это означает, что комиссия не включила в общую базу избирателей жителей Приднестровского региона с подтвержденным гражданством Молдавии и тех, кто постоянно проживает за рубежом, имея гражданство Молдавии. Перед выборами ЦИК сообщил, что количество граждан, зарегистрированных в Госреестре избирателей, составляет 3 287 140 человек. Центризбирком уточнил тогда, что регистр включает лиц, имеющих молдавское гражданство, но не имеющих регистрации дома или по месту жительства, в том числе эмигрировавших за границу и жителей Приднестровья. Однако, при подсчете активности избирателей, учитываются только граждане с постоянным местом жительством. Остальные включаются в дополнительные списки на 139 участках за рубежом и 42 участках, открытых специально для жителей Приднестровья. Активность избирателей на выборах президента несколько ниже, чем было четыре года назад и на парламентских выборах в 2019 году. В то же время, избиратели на участках за рубежом и для жителей Приднестровья голосуют более активно. На многих избирательных участках в Берлине, Лондоне, Бухаресте, Праге и других европейских городах выстроились длинные очереди граждан Молдавии, желающих принять участие в голосовании. Избирательные участки будут работать до 21:00 ( 22:00 по Москве ). На пост президента Молдавии баллотируются восемь кандидатов, в том числе действующий глава государства Игорь Додон.]]></text>
</doc>
