<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729496</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729496</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 12:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутаты предложили способ снизить затраты "Газпрома" на социальную газификацию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Депутаты Госдумы РФ предлагают повысить категорию газопровода, для сооружения и реконструкции которого не требуется получать разрешение на строительство, данная мера призвана облегчить "Газпрому" затраты на социальную газификацию. Законопроект (№1028355-7) в парламент внесли ряд сенаторов и глава комитета по энергетике Госдумы Павел Завальный. Согласно действующему Гражданскому кодексу, при строительстве газопровода нет необходимости получать разрешение, если его рабочее давление составляет 0,6 мегапаскаля (МПа) включительно. К этой категории относятся все газопроводы низкого и среднего давления, а также газопровод высокого давления второй категории. Это – подача газа в черте населенного пункта как для населения, так и для производственных потребителей. Законопроект предлагает повысить эту планку до уровня газопровода высокого давления первой категории, то есть до 1,2 МПа. Газопровод с таким давлением используется при межпоселковом строительстве, а также для газоснабжения промышленных предприятий, где необходим газ с высоким давлением для технологических нужд. В пояснительной записке к документу подчеркивается, что принятие закона сократит стоимость и сроки работ по строительству и реконструкции сетей газораспределения и газопотребления, что имеет немаловажное значение для объектов, расположенных в регионах РФ с жесткими климатическими условиями. О необходимости изменить административные ограничения, которые не позволяют в ряде регионов строить газопроводы методом так называемого "полевого проектирования", в начале сентября заявлял глава думского комитета по энергетике Павел Завальный. "Поэтому есть предложение на федеральном уровне узаконить такой подход, чтобы дать возможность газовым компаниям без лишних затрат и потерь времени заниматься вопросами газификации при наличии источников для него", - сказал депутат. В случае принятия закон вступит в силу через 10 дней после официального опубликования.]]></text>
</doc>
