<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732199</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732199</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 22:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российская туротрасль потеряет 600 млрд руб. без иностранных туристов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростуризм</tag>
    <tag type="str">Зарина Догузова</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Потери туристической отрасли России в этом году из-за отсутствия иностранных туристов составили 600 млрд рублей, сообщила в понедельник глава Ростуризма Зарина Догузова. "По итогам прошлого года экспорт туристических услуг составил почти $11 млрд. С учетом того, что у нас международные туристические потоки восстанавливаются очень медленно в связи с эпидемиологической ситуацией в мире, у нас есть прогноз, что потери по въездным потокам составят 600 млрд рублей. Окончательные цифры будут ближе к концу года. Конечно, очень многое будет зависеть от динамики, от того, как у нас будут открываться границы", - сказала Догузова в интервью телеканалу РБК. По словам главы Ростуризма, ежегодный оборот сферы внутреннего и въездного туризма в России составляет 3,7 трлн рублей. В сентябре Российский союз туриндустрии  оценил  потери туротрасли от неприезда иностранных туристов в $7 млрд, а к концу года, по оценке организации, они могут вырасти до $8-9 млрд. Кроме того, Догузова рассказала о планах по развитию внутреннего туризма на ближайшее время, в том числе и о подготовке нацпроекта по туризму и отраслевого закона. По ее мнению, в первую очередь необходимо обеспечить развитие обеспечивающей и туристической инфраструктуры (строительство гостиниц, круглогодичных комплексов), второе - повышение доступности (снижение стоимости турпоездок, создание программ типа туристического кешбэка), а также цифровизация и маркетинг. Третий блок - снятие административных барьеров для бизнеса. "Также нами подготовлены основные подходы и параметры к национальному проекту. Новый закон о туризме должен будет закрепить приоритет развития внутреннего и въездного туризма. Мы рассчитываем, что решение о создании нацпроекта будет принято до конца года, а отраслевой закон, мы планируем представить до конца следующего года", - заключила Догузова. Россия закрыла границы для всех иностранцев 27 марта из-за коронавируса, въезд для туристов из Китая - основного туристического рынка для РФ - был закрыт в феврале. С августа для граждан ряда стран ограничения были сняты.]]></text>
</doc>
