<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735425</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735425</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 13:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Австрии объявлен трехдневный траур по погибшим в Вене</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Австрия</tag>
    <tag type="str">Вена</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Австрийские власти решили объявить трехдневный траур в стране из-за теракта в Вене,  сообщает  во вторник немецкая газета Tagesspiegel. Такое решение было принято на чрезвычайном заседании кабинета министров Австрии во вторник утром. В 12:00 (14:00 по Москве) будет объявлена минута молчания в память о погибших. На государственных учреждениях приспустят флаги. Теракт в Вене является частью сражения между цивилизацией и варварством, заявил во вторник австрийский канцлер Себастьян Курц. Он назвал причиной атаки в Вене ненависть к австрийской демократии и образу жизни в стране, а также выразил соболезнования в адрес всех пострадавших. В связи с терактом в Вене все еврейские учреждения города решено временно закрыть,  написал  у себя в твиттере во вторник Оскар Дойч, президент еврейской общины Вены. Ранее Дойч сообщил изданию Kurier, что ни одно из еврейских учреждений города, похоже, не пострадало, и что в еврейской общине жертв нет. Он также отметил, что синагога Штадттемпель, возле которой произошел теракт, и другие общинные учреждения во время стрельбы были закрыты. В понедельник вечером террористы организовали нападение по шести разным адресам. Канцлер Себастьян Курц в эфире телеканала ORF подтвердил, что полиция расценивает произошедшее как теракт. Погибли  четыре человека . Убит и один из террористов, который, по словам главы МВД Австрии Карла Нехаммера, был  исламистом . Ранения получили 17 человек. Операция по поимке преступников продолжается, в ней задействована большая часть полиции города и военные.]]></text>
</doc>
