<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737025</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737025</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 17:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Илон Маск запутался из-за тестов на коронавирус</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Илон Маск</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Tesla</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Основатель Tesla и SpaceX Илон Маск в один день сдал четыре теста на коронавирус и получил два положительных и два отрицательных ответа. "Происходит что-то крайне подозрительное", -  прокомментировал  он в твиттере. По его словам, он сдавал экспресс-тесты на антигены от BD на одном и том же оборудовании и их брала одна и та же медсестра. Первый тест был положительный, затем два оказались отрицательными и четвертый - снова положительным. Он сравнил эти тесты BD с подбрасыванием монетки. После этого он прошел в другой лаборатории более тщательное исследование методом ПЦР, или полимеразной цепной реакции, для которого берется мазок из зева и носа. Он ожидает получить результаты через 24 часа. Он решил сдать анализы после нескольких дней легкого насморка и кашля на фоне повышенной температуры. Сейчас у него никаких симптомов нет, добавил он. В марте Маск прогнозировал, что к концу апреля в США количество новых случаев заболевания будет близко к нулю, и высказывал мнение, что паника принесет стране больше вреда, чем коронавирус. Сообщения Маска о результатах тестирования пришлись на момент, когда число новых случаев заражения COVID-19 обновило рекорд. В среду власти округа Аламида, находящегося недалеко от Сан-Франциско, где расположен единственный в США автомобильный завод Tesla, предупредили о росте случаев коронавируса и возможном введении новых ограничений для борьбы с заболеванием. Ранее в этом году органы здравоохранения округа приказали компании временно закрыть автомобильный завод. В апреле, когда завод был закрыт, Маск в ходе телефонной конференции с инвесторами критиковал требования по самоизоляции: "Верните людям их чертову свободу". Приостановка работы завода Tesla в связи с пандемией в определенный момент угрожала свести на нет план Маска по увеличению поставок примерно на 36%. В прошлом месяце компания заявила, что ее цель по поставке более 500 тыс. электромобилей в этом году все еще достижима. По оценкам аналитиков, несмотря на пандемию, компания в 2020 году может получить первую годовую прибыль.]]></text>
</doc>
