<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709175</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709175</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 16:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кассовые сборы российских кинотеатров в 2019 году стали рекордными за 20 лет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Совокупные кассовые сборы кинопроката в РФ в 2019 году составили 55,5 млрд рублей, что является самым высоким показателем за всю историю российского кинопроката. Это следует из ежегодного исследования основных сегментов отечественной киноиндустрии информационно-аналитического издания "Российская киноиндустрия - 2019", подготовленного Фондом кино. "Объем национального рынка кинопроката достиг 55,5 млрд рублей, что является максимальным значением в современной истории кинопроката РФ, существующего немногим более 20 лет", - говорится в отчете. Согласно отчету, в 2019 году совокупные кассовые сборы кинопроката составили 55,5 млрд рублей ($853 млн), в кинотеатрах страны было продано 219,4 млн билетов. Темп роста по сравнению с 2018 годом составил +10,3% по кассовым сборам и +9,5% по количеству проданных билетов. Отмечается, что рост национального кинорынка в 2019 году обусловлен голливудскими релизами: только два фильма - "Король Лев" и "Мстители: Финал" - собрали в прокате свыше 2,5 млрд рублей каждый, в течение года еще 11 картин преодолели порог сборов в 1 млрд рублей. Зарубежные фильмы собрали в прокате 43,2 млрд рублей, что на 18,4% выше, чем в 2018 году. Сборы российского кино в 2019 году составили 12,3 млрд рублей (22,1% от совокупных кассовых сборов кинопроката); на сеансы российских фильмов в кинотеатрах страны было продано 50,6 млн билетов (23,1% от совокупного числа билетов). "Показатели отечественного кино хоть и уступили рекордным значениям 2018 года (13,8 млрд рублей, 57,9 млн зрителей), тем не менее внесли значимый вклад в развитие российского рынка кинопроката. Третий год подряд на сеансы российских фильмов приходят не менее 50 млн зрителей, а доля российского кино уверенно превышает 20-процентный порог по кассовым сборам и посещаемости", - говорится в отчете. По данным информационно-аналитического издания, на конец 2019 года в РФ действовало 2 096 кинотеатров и 5 597 кинозалов. Темп роста кинотеатральной сети по отношению к 2018 году составил +9,9% по количеству кинотеатров и +4,8% по количеству залов. Состоялось 10,5 млн сеансов, средняя стоимость билета составила 252,8 рубля. "Крупнейшим кинотеатром по количеству зрителей, как и годом ранее, стал "Киноцентр Соловей на Красной Пресне" (Москва). 2 декабря 2019 года самый посещаемый кинотеатр страны был закрыт, здание кинотеатра подлежит  сносу  в целях последующего строительства на его месте гостиничного комплекса", - отмечают в отчете. Среди сетевых кинотеатров крупнейшим стал "КАРО Фильм" в ТЦ "Авиапарк" (Москва). Из десяти крупнейших кинотеатров по посещаемости за год четыре кинотеатра расположены в Москве, три кинотеатра - в Краснодаре, по одному - в Санкт-Петербурге, Екатеринбурге и Ростове-на-Дону.]]></text>
</doc>
