<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736130</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736130</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 20:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ереван заявил, что исход битвы за город Шуша станет ясен в понедельник</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - Исход битвы за город Шуша (арм. Шуши) в непризнанном Нагорном Карабахе станет ясен в понедельник, заявил представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян. "По части борьбы за Шуши, могу сказать, что завтра будет ясно окончательно. Завтра битва за Шуши завершится", - сказал Ованнисян в эфире Общественной телекомпании Армении в воскресенье. По его словам, в настоящее время бои идут и в самом городе, и вокруг него. "Ни одна из сторон не владеет инициативой полностью. Не стоить делать преждевременных оценок", - отметил Ованнисян. Как считает представитель Минобороны Армении, президент Азербайджана Ильхам Алиев, заявив, что Шуши находится под контролем азербайджанской стороны, "по крайней мере, поторопился". На брифинге в воскресенье Ованнисян добавил, что в течение дня ожесточенные бои шли в направлении города Бердзора (азер. Лачин), через который проходит дорога, связывающая Армению и Карабах. По его словам, армянские подразделения разбили противника в направлении Бердзора и остановили наступление в Мартуни, на востоке Карабаха. Ранее в воскресенье Алиев объявил о  взятии города Шуша  в Нагорном Карабахе азербайджанской армией. Со своей стороны мэр Шуши Арцвик Саркисян заявил армянским журналистам, что оборона города продолжается. "Бои продолжаются в окрестностях Шуши, ведутся работы по очищению города от диверсантов. Ночью бомбили окрестности, где находился противник. Было замечено движение противника с его многочисленными "пикапами", возле газопроводов они продвигались к источнику Иса и там были уничтожены", - сказал он в воскресенье. Шуша является одним из ключевых городов Карабаха, расположен в 11 километрах от Степанакерта.]]></text>
</doc>
