<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">681309</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/681309</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-23 19:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новое путешествие по знакомым сюжетам</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новая Третьяковка открыла выставку Василия Поленова, на которой хорошо знакомые всем полотна вписаны в широкий круг интересов художника</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Василий Поленов</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Впервые за последние пятнадцать лет Третьяковская галерея представляет монографическую выставку Василия Поленова (1844-1927). Проект в Новой Третьяковке к 175-летию со дня рождения художника получился крупным не только по числу экспонатов (более 150 произведений самого художника и свыше 20 работ его учеников), но и по замыслу. Выставка, помимо живописных полотен, представляет архитектурные проекты и эскизы театральных декораций. При входе в выставочный зал посетитель оказывается в окружении полотен, которые каждому известны с детства. Одним из первых на выставке встречает полотно "Московский дворик", ставшее, вопреки ожиданиям автора, самой узнаваемой его работой. Она была написана Поленовым в 1878 году, когда ему необходимо было подготовиться к выставке художников-передвижников. Сроки отправки картины в Петербург горели, и он на скорую руку написал вид города, открывшийся ему из окна съемной квартиры, которую он зашел осмотреть. Сам Поленов не придал особого значения этой картине, однако современники ее оценили и окрестили художника мастером "интимного пейзажа". Характерной чертой такого пейзажа была передача эмоций художника через виды природы. И, хотя со временем Поленов перешел от камерных композиций вроде "Бабушкиного сада" (1878 год) к лирико-эпическим пейзажам, это ощущение интимности в полотнах сохранялось. Легко считывается особое увлечение художника осенними видами, его к тем местам, в которых он жил. Даже у картины "Осень в Абрамцеве" (1890 год) в семье Поленова был свой контекст: ее называли "Федюшкин уголок" в память об умершем первенце художника. Много лет Поленов посвятил созданию цикла картин "Из жизни Христа". Он стремился добиться реалистичности изображения, сделать образ Христа живым, человеческим. Ради этого он предпринял путешествие по Египту, Сирии, Палестине и Греции. На выставке представлены и эскизы, подготовленные во время поездки, и картины из самой серии, - они составляют экспозицию центрального зала. Полотна по библейским сюжетам и сейчас выглядят новаторскими, далекими от канонов. Например, на полотнах "Утром, вставши рано" (1890-1900-е годы) и "Мечты (На горе)" (вторая половина 1890-х - 1900-е годы) грань между человеческими фигурами и окружающей природой стирается, они формируют единое гармоничное целое. На картине "Мария пошла в нагорную страну" представлена молодая девушка, такая, какой она могла бы быть в жизни, причем черты ее лица едва прорисованы. А изображенные на картине "Голгофа ("Стояли вдали...")" (1909 год) свидетели распятия Иисуса, стоящие на первом плане, повернуты спиной к зрителю, трагичность и тревожность момента художник передает исключительно через позы замерших в ожидании людей. Одно из ключевых полотен, вошедших в экспозицию, оно же и самое масштабное - "Христос и грешница" ("Кто из вас без греха") (1887 год). Эта картина хранится в Русском музее, а в Москве она последний раз выставлялась еще при жизни автора - 130 лет назад. Когда-то владельцем полотна побывал Александр III. В основе картины лежит сюжет из Евангелия от Иоанна. На полотне изображен момент, когда к Христу привели женщину, уличенную в прелюбодеянии. Законы Моисея предписывали побить ее камнями, но это противоречило проповедям Христа. Он же призвал первым бросить в женщину камень того, кто был без греха. На этом приведшая грешницу толпа разошлась. Поленов с ранних лет интересовался архитектурой и делал зарисовки зданий, и из этого интереса выросли многие архитектурные проекты, материалы к которым представлены в Третьяковке. Первой работой художника в этой области была церковь Спаса Нерукотворного в Абрамцеве, над которой он трудился в 1881-1882 году. Когда Поленов уже обзавелся имением в Бёхове на берегу Оки, о чем долгое время мечтал, он не только сам создал проекты всех необходимых построек, но и откликнулся на просьбу крестьян о строительстве церкви. Работы велись с 1904 по 1906 год при живом участии художника, который лично показывал примеры орнаментов и других элементов рабочим. В оформлении внутреннего убранства ему помогали друзья, среди которых был Илья Репин, и ученики. Церковь Святой Троицы была священа в 1907 году. Поленов заботился о сельчанах: построил для них школу, показывал детям световой театр-диораму "Путешествие вокруг света", который также представлен сейчас в Новой Третьяковке. Во время революции в ответ на заботу художника его поместье не тронули. Василий Поленов - художник, который большинству знаком еще по иллюстрациям к первым школьным учебникам, а кому-то - по экскурсиям в Третьяковскую галерею с классом. Поэтому новая выставка не оставляет ощущения личного открытия, и даже малоизвестные картины и архитектурные проекты вполне укладываются в привычные представления о жизни и творчестве художника. Но это и закономерно: Поленов стремился воплотить в своих работах гармонию природы и человека, оживить библейских героев, сделать их более земными. Полотна эти могут откликаться тихой радостью или легкой меланхолией, но в целом главным остается ощущение умиротворенности. Потому огромная по своей наполненности экспозиция не утомляет, а наоборот, позволяет посетителям немного замедлить темп и перевести дух в созерцании.]]></text>
</doc>
