<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">681476</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/681476</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-10-23 14:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На выставке Поленова в Третьяковке обнаружена картина из музея в Грозном</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Василий Поленов</tag>
    <tag type="str">Грозный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - На  выставке  к 175-летию художника Василия Поленова в Третьяковской галерее обнаружилась работа его ученика, принадлежащая Национальному музею Чеченской республики в Грозном; картина будет передана в региональную галерею по согласованию с Министерством культуры, сообщили в пресс-службе Третьяковки. "По информации, опубликованной в соцсетях и ряде СМИ, в состав выставки Василия Поленова, проходящей в Третьяковской галерее, в разделе "В.Д. Поленов в кругу учеников" была включена картина ученика Поленова Александра Головина, которая могла ранее принадлежать Национальному музею Чеченской Республики в городе Грозный", -  говорится  на сайте Третьяковской галереи. После получения этой информации картину "Портрет Е. Татевосяна в бедуинской повязке" сразу же сняли с выставки, отправили в запасник, а сотрудники Третьяковки начали технико-технологические исследования и изучение архивов. Они также связались с последним владельцем картины и Институтом реставрации имени Грабаря, который в 1961 году проводил выездную реставрацию картины. Третьяковка попросила чеченский музей помочь с установлением истины, но все его архивы сгорели во время военных действий, так что документов по этой картине нет. Инвентарных номеров Национального музея Чечни на обороте холста и подрамнике не нашли, но с учетом публикации картины Головина в 1987 году как принадлежащей собранию музея в Грозном и свидетельств очевидцев, можно с высокой долей вероятности утверждать, что произведение ученика Поленова принадлежит собранию музея в Грозном. По данным Третьяковки, настоящий владелец картины письменно подтвердил свое желание передать картину музею в Чечне. "Государственная Третьяковская галерея, согласовав этот вопрос с Министерством культуры РФ, готова немедленно организовать передачу картины", - говорится в сообщении. В составе экспозиции "Василий Поленов" в Третьяковской галерее, открывшейся 17 октября в здании на Крымском валу, более 150 произведений из 14 российских музеев и частных собраний. Около 80 работ художника представлено из тульского музея-заповедника Поленова, среди которых известные "Золотая осень", "Осень в Абрамцеве". Специально для выставки музей предоставил точную копию светового театра-диорамы "Путешествие вокруг света". Выставка продлится до 16 февраля будущего года.]]></text>
</doc>
