<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731580</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731580</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 10:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия приобрела акции "Аэрофлота" на 41 млрд рублей из ФНБ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФНБ</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Минфин отчитался о вложении средств Фонда национального благосостояния в акции допэмиссии ПАО "Аэрофлот". 14 октября за счет средств ФНБ приобретено 682 306 260 акций перевозчика на сумму 40 938,4 млн рублей. Цена размещения составила 60 рублей за акцию. Параллельно о сделке по размещению акций на эту сумму в пользу Минфина, выступающего от лица государства, сообщил сам "Аэрофлот". Эти акции куплены в рамках реализации преимущественного права приобретения акций новой эмиссии (государство до сделки владело 51,17% "Аэрофлота"). Кроме того, как сообщала компания, в рыночной части допэмиссии, объем которой составил 39,1 млрд рублей, также поучаствовало государство - приобретя акции на 9,1 млрд рублей. "В рамках дополнительной эмиссии акций ПАО "Аэрофлот" планируется заключение второго, кроме указанного выше, договора с министерством финансов России, выступающим от имени Российской Федерации, с доведением общей суммы участия России в дополнительной эмиссии акций ПАО "Аэрофлот" до 50 млрд рублей", - пояснил "Аэрофлот" в сообщении о существенном факте на ленте раскрытия. По меркам ФНБ сумма, инвестированная в "Аэрофлот", не значительна: это меньше 0,5% от объема его ликвидных активов на 1 октября (9,346 трлн рублей). Средства понадобились национальному авиаперевозчику в связи с резким падением рынка из-за ограничений на фоне пандемии COVID-19.]]></text>
</doc>
