<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738705</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738705</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 21:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Дело" сменило трех представителей в совете директоров "Трансконтейнера"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дело</tag>
    <tag type="str">Трансконтейнер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Группа "Дело", которой принадлежит 100% ПАО "Трансконтейнер", 25 ноября досрочно прекратила полномочия членов совета директоров оператора и избрала новый состав. Согласно сообщению, в новый совет "Трансконтейнера" вошли 11 человек. Новыми членами совета стали генеральный директор ООО "УК "Дело" и ООО "ДелоПортс" Игорь Яковенко и вице-президент по логистике и развитию бизнеса группы "Дело" Владимир Бычков (ранее руководил Global Ports). В совет также вошел Виталий Евдокименко, который в 2010- 2015 гг. был генеральным директором АО "Федеральная грузовая компания" (ФГК, "дочка" РЖД). В пресс-службе "Дело" "Интерфаксу" сообщили, что Евдокименко является советником председателя совета директоров группы. Совет покинули бывший топ-менеджер Credit Suisse Стивен Хеллман (Steven Hellman), экс-глава центра фирменного транспортного обслуживания РЖД Елена Кунаева (покинула монополию после ухода из нее прежнего руководителя Владимира Якунина) и бывший топ-менеджер группы "Дело" Артем Поляков. Свои места в совете сохранили глава группы "Дело" Сергей Шишкарев, президент "Трансконтейнера" Александр Исурин, бывший генеральный директор "Трансконтейнера" Петр Баскаков, советник главы "Дела" Иван Беседин, экс-совладелец банка "Финансово-промышленный капитал" Сергей Долгов и старший вице-президент холдинга по корпоративному управлению, праву и M&A Дмитрий Паньков, а также сооснователь группы Rail Garant Сергей Гущин и владелица консалтинговой юридической фирмы "Шиткина и партнеры" Ирина Шиткина. "Трансконтейнер" - крупнейший в РФ контейнерный ж/д оператор РФ. Эксплуатирует более 88,8 тыс. крупнотоннажных контейнеров, 32,25 тыс. вагонов-платформ для их перевозки, около 400 единиц автомобильной (тягачи и полуприцепы) и свыше 200 единиц погрузочной техники. Компания имеет сеть из 38 собственных и трех совместных терминалов в РФ, а также доли в "дочках" и СП в различных странах. Принадлежит группе "Дело" (70% - у Сергея Шишкарева, 30% - у "Росатома").]]></text>
</doc>
