<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735175</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735175</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 03:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Байден заявил, что Трампу не удастся украсть выборы</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Президент США опроверг возможность досрочного объявления своей победы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Кандидат в президенты США от Демократической партии Джо Байден отреагировал на сообщения о предполагаемых планах Дональда Трампа досрочно в ночь выборов объявить о своей победе. "Мой ответ заключается в том, что президент не украдет эти выборы", - сказал Байден журналистам. Комментарии Байдена появились после того, как Axios сообщил , что Трамп заявил ряду близких к нему людей о намерении объявить о своей победе на выборах прежде, чем станут известны результаты во всех штатах. По данным осведомленных источников портала, президент США в частном порядке в течение последних нескольких недель обсуждал возможность подняться на трибуну в ночь выборов и объявить, что он победил. Отмечается, что данный вариант, по мнению сторонников Трампа, будет возможен, если будет зафиксирована его победа либо большой отрыв в голосах по сравнению с его соперником в Огайо, Флориде, Северной Каролине, Техасе, Айове, Аризоне и Джорджии. Между тем, сам Трамп заявил журналистам, что не планирует объявлять о своей победе досрочно: "Нет, нет, это было ложное сообщение". Однако, он отметил, что считает неправильным, что избиратели не смогут узнать результаты выборов в день голосования. "Я не думаю, что это справедливо, что мы должны ждать в течение длительного периода времени после выборов", - заявил он. "Я думаю, что это ужасная вещь, когда бюллетени могут быть собраны после выборов. Я думаю, что это ужасно, когда штатам разрешают подсчитывать бюллетени в течение длительного периода времени после окончания выборов", - добавил Трамп.]]></text>
</doc>
