<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739780</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739780</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 16:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правозащитники потребовали дать гражданство РФ лидеру "Правовой инициативы"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Правовая инициатива</tag>
    <tag type="str">ФМС</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Ванесса Коган</tag>
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Московская Хельсинкская группа</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Три десятка правозащитников потребовали отменить решение, которым лидеру НКО "Правовая инициатива" Ванессе Коган аннулировали вид на жительство в России. Они также потребовали предоставить ей российское гражданство. Их обращение  публикует  Московская Хельсинкская группа. 2 декабря Коган сообщила, что ей аннулировали вид на жительство. Она замужем за россиянином, у них двое детей, она живет в России 11 лет. В сентябре 2020 года она подавала документы на гражданство, но ее заявка была отклонена. "В Многофункциональном миграционном центре объявили, что директор проекта "Правовая инициатива" составляет угрозу безопасности Российской Федерации и потребовали покинуть страну через две недели", -  написала  в фейсбуке пресс-секретарь НКО Ксения Бабич. Она уточнила "Интерфаксу", что решение было принято на основании подпункта 1, пункта 1 статьи 9 ФЗ "О правовом положении иностранных граждан в России". "Этот про то, что выданный ранее вид на жительство в России может быть аннулирован в случае, если получивший его человек "выступает за насильственное изменение основ конституционного строя Российской Федерации, иными действиями создает угрозу безопасности Российской Федерации или граждан Российской Федерации"", - добавила Бабич. Решение об аннулировании вида на жительство Коган будет обжаловано в ближайшее время, сообщила она. "Мы требуем немедленно отменить аннулирование вида на жительство в РФ правозащитницы Ванессы Коган и затем предоставить ей российское гражданство", - говорится в заявлении правозащитников, которое подписали в том числе сопредседатели Московской Хельсинкской группы Вячеслав Бахмин и Валерий Борщев, председатель движения "За права человека" Лев Пономарев, председатель правления общества "Мемориал" Ян Рачинский. "Правовая инициатива" работает в России с 2000 года. Организация помогает жертвам домашнего насилия, пыток и похищений, представляет интересы россиян в Европейском суде по правам человека (ЕСПЧ), Международном уголовном суде и в ООН. В 2011 году Минюст исключил организацию из реестра иностранных НКО, в настоящее время проект работает через две российских НКО - "Правовое содействие - Астрея" и "Правовая инициатива". В августе 2019 года в  московском  и  назрановском  офисах "Правовой инициативы" прошли обыски.]]></text>
</doc>
