<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736231</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736231</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 13:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС введет новые пошлины на товары из США из-за субсидирования Boeing</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТО</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Boeing</tag>
    <tag type="str">Airbus</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Евросоюз введет новые таможенные пошлины на товары из США в связи с незаконным субсидированием Вашингтоном концерна Boeing. Об этом заявил в понедельник исполнительный вице-председатель Европейской комиссии (ЕК) Валдис Домбровскис. "У нас есть решение Всемирной торговой организации (ВТО) по делу Boeing, которое позволяет нам ввести пошлины, и мы занимаемся этим", - передает его слова агентство AFP. В то же время Домбровскис отметил, что Брюссель открыт для переговоров. "Как ЕС неоднократно заявлял, мы готовы приостановить или отменить пошлины в любой момент, если США приостановят или отменят свои пошлины", - добавил вице-председатель ЕК. Споры между ЕС и США о субсидировании авиапроизводителей длятся с 2004 года. Брюссель обвинил Вашингтон в субсидировании компании Boeing, а Соединенные Штаты жаловались в ВТО на субсидии европейскому авиастроителю Airbus со стороны Великобритании, Германии, Испании и Франции. В октябре ВТО разрешила ЕС принять контрмеры из-за субсидирования американского авиастроительного концерна и  увеличить  пошлины на импорт из США на сумму до $4 млрд в год. В прошлом году организация  предоставила  аналогичное разрешение США в деле о господдержке Airbus, после чего Вашингтон обложил пошлинами европейские товары объемом  $7,5 млрд  в год.]]></text>
</doc>
