<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738355</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738355</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 17:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД Саудовской Аравии опроверг данные о переговорах принца с Нетаньяху</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">Биньямин Нетаньяху</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Глава МИД Саудовской Аравии Фейсал бен Фархан Аль Сауд опроверг сообщения СМИ о якобы состоявшейся ранее в королевстве секретной встрече кронпринца Мухаммеда бен Салмана, премьер-министра Израиля Биньямина Нетаньяху и госсекретаря США Майка Помпео. "Я встречал и провожал госсекретаря Помпео в аэропорту в Неоме и был на его встрече с кронпринцем. Израильтян там не было", - заявил министр телеканалу "Аль-Арабийя".  Также он написал в своем твиттере, что встречи, подобной той, о которой сообщали СМИ, никогда не было, а переговоры вели только представители Саудовской Аравии и США. Ранее информационный портал Axios сообщило со ссылкой на источники в Израиле о переговорах кронпринца с Нетаньяху и Помпео, а также о присутствии на встрече директора Моссада Йосси Коэн. В офисе Нетаньяху не подтвердили эти данные, но и не опровергли их, указывал портал. В воскресенье, 22 ноября, в офисе Нетаньяху отложили еженедельное совещание кабинета министров, сославшись на то, что к нему требуется больше подготовки. Однако реальной причиной переноса совещания была как раз поездка Нетаньяху в Саудовскую Аравию, утверждают источники. Axios со своей стороны подчеркивал, что де-факто "отношения между руководителями Израиля и Саудовской Аравией существуют давно, но их держали в секрете, и эта встреча на столь высоком уровне - первая, о которой сообщили источники, хотя ни одна из сторон и не подтвердила ее официально". Axios также указал на то, что Израиль и Саудовская Аравия обеспокоены планами Джо Байдена, объявившего о своей победе на выборах президента США, относительно ядерного соглашения с Ираном.]]></text>
</doc>
