<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731603</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731603</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 12:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Для борьбы с COVID ночные заведения в Москве введут регистрацию гостей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - В московских ночных заведениях проведут эксперимент по регистрации посетителей на входе, сообщается в четверг на сайте мэра Москвы Сергея Собянина. Согласно  указу , с 19 октября доступ работников и посетителей на дискотеки, в ночные клубы, бары и другие развлека­тельные заведения, открытые с 0 часов ночи до 6 часов утра, будет возможен только при условии регистрации номеров телефонов. Входя в заведение, гости должны будут отсканировать QR-код либо отправить сообщение на специальный короткий номер 7377. "Разумеется, сама по себе регистрация номеров телефонов не помешает распространению коронавируса. Однако в случае последующего выявления инфекции у кого-то из посетителей, можно будет оповестить всех присутствовавших людей о том, что они оказались в зоне риска и должны оперативно пройти тестирование на COVID-19", - отметил Собянин. В указе мэра, опубликованном на его сайте, говорится, что организации и индивидуальные предприниматели, осуществляющие развлекательную деятельность, обязаны будут "получить с использованием личного кабинета юридического лица, индивидуального предпринимателя на официальном сайте мэра и правительства Москвы электронный идентификатор (QR-код) или код для направления сообщений на специальный короткий номер 7377" для бара или клуба. Этот идентификатор или код должен быть размещен на входе в бар или клуб. Также организации обязаны обеспечить прохождение их работниками и посетителями процедуры регистрации всех посещений в течение суток с использованием электронного сервиса. Собянин подчеркнул, что решение принято после консультаций с представителями развлекательных заведений. Позднее глава департамента торговли и услуг Москвы Алексей Немерюк сообщил на пресс-конференции, что штрафы для столичных ночных заведений за отсутствие системы регистрации посетителей составят до 500 тысяч рублей. "Эта система себя зарекомендовала в разных странах: это и Европа и Америка, и Азия, я знаю, что Южная Корея по ней работает не первый год",- сказал он. Немерюк также пояснил, что система электронной регистрации не предполагает сбор персональных данных, требуется только номер телефона.]]></text>
</doc>
