<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729494</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729494</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 12:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Режим ЧС ввели в Воронежской области из-за лесных пожаров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Воронежская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Губернатор Воронежской области Александр Гусев решил ввести режим чрезвычайной ситуации в связи с лесными пожарами, сообщает в четверг пресс-центр регионального правительства. "Ради ускорения возмещения ущерба пострадавшим – для оперативного выделения денег из бюджета – губернатор Александр Гусев вводит режим ЧС на территории региона", - говорится в сообщении. По последним данным, в поселке Николаевка Павловского района горит сухая растительность и лесная подстилка на площади 35 га. Огонь уже уничтожил в населенном пункте 50 строений на площади 3,5 тыс. кв. м, в том числе 21 жилой дом. Кроме того, спасатели ликвидируют еще два крупных природных пожара в Ольховатском и Лискинском районах. Так, в Ольховатском районе в 19:11 среды пожар был локализован на площади 25 га, сейчас горит сухая трава и лесная подстилка. В Лискинском районе также горит трава и лесная подстилка на площади 30 га. За 30 сентября и 1 октября спасателям удалось полностью отбить от пожара четыре населенных пункта и два частично. Везде тушение было осложнено порывистым ветром и отсутствием пожарного водоснабжения в необходимых объёмах. Всего к тушению в регионе привлечены 337 человек и 112 единиц техники. Также в Воронежскую область направлены два самолета: Ил-76 и Бе-200, а также объединенная пожарная группировка – 134 человека и 32 единицы техники от шести субъектов ЦФО (Калужская, Липецкая, Орловская, Рязанская, Тамбовская и Тульская области).]]></text>
</doc>
