<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730052</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730052</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 16:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент FESCO призвал докеров прекратить протесты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владивосток</tag>
    <tag type="str">ВМТП</tag>
    <tag type="str">FESCO</tag>
    <tag type="str">Аркадий Коростелев</tag>
    <tag type="str">Заирбек Юсупов</tag>
    <tag type="str">Роман Кухарук</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Президент транспортной группы FESCO Аркадий Коростелев призвал Российский профсоюз докеров (РПД) и первичную профсоюзную организацию ПАО "Владивостокский морской торговый порт" (ВМТП, крупнейшая стивидорная компания в порту Владивосток, входит в группу FESCO) прекратить протесты. "Мы намерены сохранить в полном объеме все социальные пакеты портовиков. Санкции к участникам протестных акций применяться не будут", - пообещал он. Топ-менеджер выразил надежду, что сотрудничество FESCO и профсоюза докеров продолжится, "несмотря на сегодняшний инцидент": "Мы протягиваем вам руку товарища, но просим обеспечить прекращение протестных мероприятий и приступить к работе". Коростелев приехал во Владивосток, чтобы представить коллективу ВМТП нового гендиректора Романа Кухарука. Докеры с прошлой недели протестуют против смена руководства порта, опасаясь ухудшения условий труда. Профсоюз пригласил Коростелева и Кухарука в порт на встречу с протестующими. Рабочие  закидали  топ-менеджеров касками, беседа не состоялась. По оценке президента FESCO, "акция была срежиссирована и проведена окружением бывшего генерального директора порта Юсупова". На встрече с руководителями компаний группы FESCO и дальневосточных морских организаций Коростелев  пообещал  встретиться с коллективом ВМТП и объяснить причины отставки прежнего гендиректора Заирбека Юсупова. Он также заверил, что группа будет развивать ВМТП и поддерживать существующие социальные гарантии и выплаты работникам порта. Кухарук пообещал стабилизировать ситуацию в коллективе и вернуть порт к стабильной работе. Получить комментарий профсоюза предприятия "Интерфаксу" пока не удалось.]]></text>
</doc>
