<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736034</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736034</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 14:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко пообещал принять новую Конституцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко пообещал принять новую Конституцию без "катастроф". "Новую Конституцию мы примем, жизнь у нас будет двигаться вперед. Но без всякой ломки и катастроф - белорусам это не надо", - подчеркнул Лукашенко. Его цитирует госагентство БелТА в субботу. Он заявил, что Белоруссия работает над поправками в Основной закон уже больше трех лет. "Никакой Путин, никакая Россия меня не толкали к этому. Мы работаем над новой Конституцией уже три или четыре года. Кто нас куда толкал? Они никогда не вмешивались в наши дела", - сказал президент. Глава государства заявил, что его "никто никуда не толкал за четверть века, и никуда не толкнет". Лукашенко напомнил, что ему было представлено два проекта новой Конституции, однако он отклонил их, ибо были "слишком мягкими" и не отвечали запросам общества. "Я предложил, чтобы изменения были более радикальными, и мы подошли к третьему варианту", - сказал он. При этом президент еще раз подчеркнул, что Конституция будет такой, как решит народ. "Никакой фальсификации, - резюмировал он. - Какую Конституцию примет народ, такой будут и наша жизнь, и наша власть". В Белоруссии почти три месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем   был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко. Оппозиция не признает оглашенные властями итоги выборов, считает их сфальсифицированными, требует отставки Лукашенко, освобождения политзаключенных и проведения новых выборов.]]></text>
</doc>
