<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741815</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741815</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 17:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Иноагентам разрешат входить в общественные советы при министерствах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Василий Пискарев</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">СПЧ</tag>
    <tag type="str">Валерий Фадеев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Физическим лицам со статусом иностранного агента разрешат работать в общественных советах при министерствах и ведомствах, следует из поправки, которую одобрил думский комитет по безопасности и противодействию коррупции. Об этом журналистам сообщил председатель СПЧ Валерий Фадеев. "Могут ли иностранные агенты-физические лица быть членами общественных советов при министерствах и ведомствах? И вот принято решение: да, могут. Такая поправка внесена в Госдуму", - сказал он. Законопроект № 1057914-7 в целом Госдума рассмотрит 22 декабря по втором чтении, объявил председатель комитета по безопасности Василий Пискарев. Законопроект предусматривает, что иностранными агентами могут быть объявлены общественные объединения, не зарегистрированные в качестве юридических лиц, а также физические лица, в том числе иностранные журналисты, занимающиеся политикой. Комитет Пискарева  также одобрил поправку , которая выведет из-под действия законодательства об иноагентах экологические, благотворительные и культурные организации. Для этого будет дано определение неполитических сфер деятельности, за которую можно будет получать иностранное финансирование без опаски получить статус иноагента, и уточнить понятие политической деятельности. Еще комитет одобрил поправку, которая обяжет маркировать информацию об иноагентах только СМИ, но не блогеров или рядовых граждан.]]></text>
</doc>
