<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708625</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708625</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 14:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роснефть" стала партнером проекта по созданию трех геномных центров в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
    <tag type="str">Игорь Сечин</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В России в рамках нацпроекта "Наука" начали создавать три геномных центра мирового уровня, "Роснефть" будет главным технологическим партнером этой программы, объявил президент Владимир Путин. Он сказал это на совещании о развитии генетических технологий. По его словам, каждый центр станет консорциумом "исследовательских институтов, вузов, производственных и инновационных компаний, причем от Новосибирска до Крыма". "Роснефть" уже подписала соглашение с правительством, в соответствии с которым стала главным технологическим партнером этой программы, напомнил он. "Сразу оговорюсь, что я просил и руководителей других компаний подключиться к мейнстриму, что называется, к ключевым направлениям развития, используя свои финансовые ресурсы. Посмотрим, как идет работа по ключевым направлениям сегодня, в данном случае - по генетике. Какие проблемы требуют оперативного решения, чтобы быстрее двигаться вперед", - сказал Путин. Он заявил, что важно развивать генетику, которая по масштабу задач, прорыву и значению для страны сравнима с атомным и космическим проектами XX века. "Вся система управления, структура программы должны соответствовать этой высокой планке. Построены так, чтобы не просто создать научные заделы, а конвертировать их, и причем как можно быстрее, в практические результаты, в реальные технологии, конкурентную - и в России, и в мире - продукцию", - сказал президент. Вице-премьер Татьяна Голикова на совещании заявила, что, кроме "Роснефти" - ведущего индустриального партнера, - уже определен "достаточно широкий спектр возможных партнеров". Минпромторг, по ее словам, будет на связи с руководителями геномных центров, чтобы на стадии разработок бизнес был проинформирован об интересных для него направлениях работы и мог присоединиться к программе развития. Три геномных центра созданы в рамках федеральной программы развития генетических технологий до 2027 года по четырем направлениям - биобезопасность, медицина, сельское хозяйство и промышленность. Головной организацией является Курчатовский институт, сказала вице-премьер. "Управление реализацией программы в соответствии с вашим указом осуществляет специально созданный совет, в состав которого вошли представители федеральных органов власти, академии наук, научных фондов, ведущие ученые в области генетических технологий и представитель индустриальных партнеров", - добавила она, обратившись к президенту. Премьер-министр Михаил Мишустин  распоряжением  от 2 марта одобрил подписание соглашения правительства с "Роснефтью" о сотрудничестве ради ускорения развития генетических технологий. В конце апреля на это  обратила внимание  Русская служба Би-Би-Си. От лица "Роснефти" соглашение подписал главный исполнительный директор компании Игорь Сечин, от правительства - вице-премьер Татьяна Голикова. Из распоряжения следует, что правительство предоставит "Роснефти" недвижимость для центра генетических исследований, компания создаст эту организацию в форме АНО и будет ее финансировать. Наработки исследований центра будут использоваться в промышленности и медицине, и к 2027 году Россия станет одним из лидеров в сфере генетики и снизит зависимость от иностранных баз генетических и биологических данных.]]></text>
</doc>
