<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734303</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734303</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 23:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян счел неудачными усилия США по установлению перемирия в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Усилия США по установлению режима перемирия в Нагорном Карабахе потерпели неудачу, заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. "Хочу заявить, что усилия международного сообщества, на этот раз при посредничестве США, по установлению режима перемирия потерпели неудачу. И, как следствие, сегодня в результате продолжающихся обстрелов со стороны вооруженных сил Азербайджана погибли и получили ранения мирные жители", - написал Пашинян в своем микроблоге в твиттере. Режим перемирия при посредничестве США вступил в силу утром 26 октября. Ранее режим перемирия был согласован Арменией и Азербайджаном при посредничестве России 10 октября и при посредничестве Франции 17 октября. Ранее президент США Дональд Трамп заявил, что Армения и Азербайджан поддерживают режим прекращения военных действий в Нагорном Карабахе. "Прекращение огня соблюдается", - сказал Трамп, отвечая на соответствующий вопрос журналиста пула Белого дома. Накануне госдеп США сообщил, что главы МИД Армении и Азербайджана Зохраб Мнацаканян и Джейхун Байрамов пришли к соглашению о гуманитарном перемирии в Карабахе с 08:00 местного времени 26 октября. "Гуманитарное перемирие начнет действовать с 08:00 местного времени 26 октября 2020 года. США оказали содействие активным переговорам между министрами иностранных дел и сопредседателями Минской группы для того, чтобы Армения и Азербайджан приблизились к мирному урегулированию конфликта вокруг Нагорного Карабаха", - говорилось в коммюнике госдепа США. В документе отмечалось, что Ереван и Баку подтвердили "приверженность соблюдению гуманитарного перемирия, достигнутого в Москве 10 октября". Трамп в воскресенье предположил, что урегулировать конфликт между Арменией и Азербайджаном достаточно просто. "Посмотрите на Армению, у них сейчас идет адовая битва, но я знаю армян - они крепкие. Мы разберемся с этой проблемой, почему нет? (...) Я считаю, что это просто", - сказал Трамп на предвыборном митинге в Нью-Гэмпшире. При этом он напомнил о недавнем посредничестве Вашингтона в урегулировании отношений Израиля с некоторыми арабскими странами, а также между Сербией и Косово, в случае которых также имели место крайне напряженные ситуации.]]></text>
</doc>
