<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736319</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736319</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 20:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Генсек ООН поздравил Байдена с избранием президентом США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Антониу Гутерриш</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Генсек ООН Антониу Гутерриш в понедельник поздравил кандидата от Демократической партии Джо Байдена с победой на выборах президента США. "Генеральный секретарь поздравляет американский народ с активным применением принципов демократии на выборах в их стране на прошлой неделе", - говорится в заявлении представителя генсека Стефана Дюжаррика. "Он поздравляет избранных президента и  вице-президента  и вновь заявляет, что сотрудничество между США и ООН является важнейшей составляющей международного сотрудничества, необходимого для ответа на серьезные проблемы, с которыми мир сталкивается в настоящее время", - отмечается в заявлении. В субботу американские телеканалы СNN, NBC, агентство Associated Press  сообщили , что президентом США стал представитель Демократической партии Джо Байден. К этому же склонился и ориентирующийся на республиканскую аудиторию телеканал Fox News. Избранным вице-президентом может быть утверждена Камала Харрис. С избранием Байдена и Харрис поздравили премьер-министр Великобритании Борис Джонсон, канцлер Германии Ангела Меркель, премьер-министр Японии Есихидэ Суга, премьер-министр Израиля Биньямин Нетаньяху и президент страны Реувен Ривлин, а также генсек НАТО Йенс Столтенберг, председатель Европейского парламента Давид Сассоли, глава Европейской комиссии Урсула фон дер Ляйен, председатель Европейского совета Шарль Мишель и глава дипломатии ЕС Жозеп Боррель. Голосование в США состоялось 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, однако официальные результаты обработки бюллетеней в штатах будут известны позднее в ноябре. Однако, на основании имеющихся данных, ведущие американские СМИ спрогнозировали победу Байдена на выборах президента. Сам Байден также считает себя победителем выборов, с успехом на них его поздравили многие мировые лидеры. Однако действующий президент Дональд Трамп, пытавшийся переизбраться на пост, с этим  не согласен  и намерен оспорить результаты голосования в нескольких штатах в судебном порядке.]]></text>
</doc>
