<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730357</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730357</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 12:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Boeing ухудшил прогноз по спросу на гражданские самолеты на десять лет</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Boeing</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Авиастроительная корпорация Boeing ухудшила прогноз по мировому спросу на гражданские самолеты на ближайшие десять лет. Отрасли потребуется 18,350 гражданских машин общей стоимостью $2,9 трлн, полагают аналитики компании. Это на 11% ниже, чем говорилось в прошлогоднем прогнозе. Переоценка связана с пандемией COVID-19, оказавшей негативное влияние на отрасль. "В более долгосрочной перспективе прогнозируется, что ключевые драйверы развития отрасли восстановятся и возобновится тенденция роста парка гражданских авиалайнеров. По данным аналитиков Boeing, в течение 20 лет появится спрос на более чем 43 000 новых воздушных судов", - отмечает корпорация. Общий объем рынка продуктов и услуг в аэрокосмической отрасли в ближайшие 10 лет оценивается в $8,5 трлн против $8,7 трлн в прошлогоднем прогнозе. При этом госзаказ и оборонная авиапромышленность, по мнению Boeing, сохранят стабильность. "Спрос на товары и услуги в космическом и оборонном сегментах рынка может достичь $2,6 трлн в ближайшее десятилетие. Этот прогноз отражает сохраняющуюся важность военных самолетов, автономных систем, спутников, космических аппаратов и другой продукции для государственных нужд", - считают в Boeing. При этом 60% таких расходов будет приходиться на США. Параллельно Boeing опубликовала прогноз рынка гражданских самолетов и услуг на ближайшие 20 лет. В этот период компания ожидает ежегодного роста пассажиропотока в среднем на 4%. Парк гражданских самолетов к 2039 году должен вырасти с 25 900 самолетов до 48 400. Узкофюзеляжные самолеты по-прежнему останутся крупнейшим сегментом рынка. На рынке широкофюзеляжных лайнеров Boeing прогнозирует потребность в 7 480 машин. "Прогноз спроса на грузовые авиаперевозки выглядит относительно благоприятно в 2020 году. Ожидается ежегодный рост спроса на 4%. Это создаст потребность в 930 новых широкофюзеляжных грузовых самолетах и 1500 переоборудованных грузовых самолетах в течение 20 лет", - сообщила корпорация.]]></text>
</doc>
