<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707608</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707608</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 12:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Калашников" разработал новый сервис по доставке грузов беспилотниками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Zala Aero</tag>
    <tag type="str">Калашников</tag>
    <tag type="str">Zala Aero Drone Delivery</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Zala Aero (входит в АО "Концерн "Калашников") разработала новый сервис по доставке грузов с помощью беспилотных летательных аппаратов, сообщает компания в четверг. Новый сервис носит название Zala Aero Drone Delivery (ZDD). "Система автоматически проложит оптимальный маршрут и согласует его с органами, регулирующими воздушное движение", - говорится в сообщении компании. Отмечается, что полученная с помощью воздушного лазерного сканирования карта рельефа местности позволит беспилотнику обойти любые препятствия как природного, так и техногенного характера. Факт доставки подтверждается с помощью фото и видео. "Автоматизированный процесс управления системой позволяет одновременно выполнять поставленную задачу с помощью двух и более летательных аппаратов, действующих в автономном режиме", - сообщает компания. Также отмечается, что система может работать в любое время суток и в сложных метеоусловиях: в дождь, снег и при ветре до 15 м/с. Дронами можно будет управлять даже на сверхнизких высотах. "Отказоустойчивость и дублирование систем управления позволяет безопасно вернуть воздушное судно на точку старта даже при работе 7 из 8 двигателей", - говорится также в сообщении. Группа компаний Zala Aero - разработчик и производитель беспилотных воздушных систем, целевых нагрузок и мобильных комплексов. В декабре 2019 года  стало известно , что беспилотники Zala Aero будет вести видеосъемку объектов городской инфраструктуры в Москве и иных территорий в Подмосковье, функциональное назначение которых связано с деятельностью столицы.]]></text>
</doc>
