<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741282</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741282</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 21:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США ввели санкции против Турции за покупку у России С-400</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">С-400</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - США ввели санкции против секретариата оборонной промышленности Турции и его руководителя Исмаила Демира за покупку у России С-400. Об этом сообщил госсекретарь США Майка Помпео в заявлении, распространенном в понедельник. "Сегодня Соединенные Штаты вводят санкции против Секретариата оборонной промышленности Турции в рамках закона CAATSA за сознательное участие в крупной транзакции с Рособоронэкспортом, главной российской компанией по экспорту товаров военного назначения, по приобретению системы ПВО С-400" , - говорится в заявлении Помпео. Санкции включают в себя запрет на все американские экспортные лицензии и разрешения секретариату, а также заморозку активов и визы Демира и ряда других сотрудников из его секретариата. В заявлении Помпео отмечается, что США  неоднократно  доносили до сведения чиновников на всех уровнях в Турции, что покупка С-400 будет угрожать военным технологиям США и персоналу, а также предоставит средства финансирования российского оборонного сектора, а также доступ России к турецкому оборонпрому. "Тем не менее Турция решила продолжить процесс приобретения и тестирования С-400, несмотря на доступную альтернативу, функционально совместимые системы НАТО, которые отвечают требованиям в сфере безопасности", - подчеркивается в заявлении. Россия поставила Турции системы С-400 на $2,5 млрд,  сообщил  в июле глава "Ростеха" Сергей Чемезов. Помпео также заявил, что Анкара должна немедленно решить проблему, сложившуюся в результате приобретения российских систем С-400. Он отметил, что сделки с Россией в оборонной сфере недопустимы. "Мы не будем мириться со значительными сделками с оборонным и разведывательным сектором России", - отметил он. Помпео указал, что введенные в понедельник санкции показывают намерение США действовать в полной мере в соответствии с Законом о противодействии противникам Америки посредством санкций (CAATSA) и применять его в дальнейшем в подобных ситуациях. "Мы осуждаем решения США, связанные с С-400, которые включают односторонние санкции против Турции. Мы предпримем необходимые шаги против этого решения, которое, конечно, повлияет на наши отношения с США", - говорится в заявления МИД Турции. В нем утверждается, что решение о санкциях США лишено логики и является "серьезной ошибкой". Министерство отмечает, что, с точки зрения Анкары, утверждения, согласно которым комплексы С-400 угрожают безопасности НАТО, лишены оснований. "Мы предлагаем США пересмотреть это несправедливое решение. Мы готовы решать этот вопрос в соответствии с духом союзничества, посредством диалога и дипломатии", - добавили в турецком внешнеполитическом ведомстве.]]></text>
</doc>
