<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731467</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731467</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 15:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ до конца года намерены произвести 2,3 млн доз вакцины "Спутник V"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Весной 2021г. планируется выйти на объемы в 15 млн доз в месяц, заявил Денис Мантуров</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - В России до конца года планируется произвести 2,3 млн доз вакцины от коронавирусной инфекции "Спутник V" института имени Гамалеи, а весной выйти на объемы в 15 млн доз в месяц, сообщил глава Минпромторга Денис Мантуров. "Мы ставим перед собой задачу такую по производству: 800 тысяч доз в ноябре, на 1,5 млн планируем выйти в декабре, 3-3,5 млн - январь и дальше этот масштаб увеличится кратно. То есть мы будем в состоянии производить 15 млн  (доз - ИФ)  в месяц весной следующего года", - сказал Мантуров журналистам в среду. "В первую очередь, естественно, будет выполняться вакцинация нашего населения, а после этого, как возможности появятся, будем поставлять на экспорт", - добавил он. По его словам, речь идет о пессимистичном сценарии "с учетом самой сложной проблемы, связанной с масштабированием (производства вакцины)". "Сегодня самая главная задача наших фармкомпаний, а их большое количество уже подключилось к этой работе (это мы говорим только про гамалеевскую вакцину, скоро подойдет "Вектор", есть коллеги, кто с третьей вакциной работает), и основная задача - это масштабировать  (производство препарата - ИФ)  с 50-килограммовых реакторов на тысячные",- сказал он. "Когда мы получим подтверждения качества и стабильности вакцины на реакторах большого размера, то можно будет с уверенностью говорить о количестве ежемесячного производства. Сегодня мы только можем давать ориентировочные объемы", - добавил Мантуров. По его словам, Россия рассчитывает и на экспорт вакцины. "И РФПИ  (Российский фонд прямых инвестиций - ИФ)  здесь выполняет активную задачу и роль по заключению соглашений с иностранными партнерами, в частности, Индия, Латинская Америка, наши друзья из ЕвроЗЭСа - это Казахстан, Белоруссия", - сказал он. "Поэтому работу ведем в двух направления одновременно", - отметил министр. Он добавил, что вопрос об экспорте произведенной в РФ вакцины - это вопрос "принятия решения по процедуре". "Вы же не можете в день выполнить вакцинаций больше какого-то количества, для этого должны быть медицинские учреждения, будут и передвижные  (пункты вакцинации - ИФ) , как сейчас с гриппом, например. Это уже вопрос системы здравоохранения и логистики принятия решения", - сказал он. Первой российской вакциной от COVID-19 стала разработка Института им. Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Это векторная вакцина на основе безопасного аденовируса, который используется в качестве контейнера для доставки отдельных белков "короны" коронавируса в организм. Вакцина была зарегистрирована в августе по ускоренной процедуре. В настоящее время она проходит  этап пострегистрационных исследований  в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают людей из группы риска - медиков, врачей, учителей. Вторая российская вакцина "ЭпиВакКорона" векторного действия разработана ГНЦ "Вектор", ожидается, что к 15 октября вакцина  получит регистрацию . Пострегистрационные исследования на 30 тыс. добровольцах должны начаться в ноябре. Также будет проведено отдельное пострегистрационное клиническое исследование, в котором примут участие 150 добровольцев старше 60 лет. Центр имени Чумакова разработал свою вакцину, это цельновирионная вакцина, которая содержит цельный вирус. Данная вакцина также  проходит стадию клинических испытаний , в которых задействованы 300 добровольцев.]]></text>
</doc>
