<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730398</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730398</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эстония отозвала посла из Минска в знак протеста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Урмас Рейнсалу</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
    <tag type="str">Латвия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Эстония вслед за Литвой, Польшей и Латвией отозвала из Минска посла Мерике Кокаев на консультации с 8 октября. Об этом сообщил глава МИД страны Урмас Рейнсалу. В Таллине считают необоснованным давление Белоруссии на Литву и Польшу, поэтому решили отозвать своего посла в знак протеста против решений Минска в отношении этих стран. В МИД это решение назвали политическим, но не юридическим шагом. Он означает временный отъезд из государства, но статус посла, в том числе право на возвращение в аккредитовавшую столицу, от этого не меняется. 2 октября МИД Белоруссии  объявил , что с 5 октября отзовет послов из Польши и Литвы для консультаций в связи с деструктивной деятельностью этих стран. Варшаве и Вильнюсу было рекомендовано также отозвать послов, а кроме того, до 9 октября привести численность своих дипмиссий в Белоруссии к паритету с белорусскими представительствами в Польше и Литве. В результате Литве придется отозвать из Белоруссии 11 дипломатов из 25, а Польше - 32 из 50. Эти страны начали переговоры с Минском по второму вопросу. Послы Литвы и Польши  были отозваны  из Белоруссии 6 октября. После этого послов из Минска отозвали  Латвия  и Германия.]]></text>
</doc>
