<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">664016</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/664016</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-06-06 12:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мединский вновь похвалил прокатчика "Рокетмена" за законопослушность</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Рокетмен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 июня. INTERFAX.RU - Министр культуры РФ Владимир Мединский не думает, что дистрибьютор фильма "Рокетмен" о музыканте Элтоне Джоне обратится за новым прокатным удостоверением для показа полной версии картины. "Если хочет, обратиться, если не хочет, нет. Но я лично сомневаюсь, что он обратится, потому что есть закон. А маркировка 18+ это другое законодательство", - сказал министр "Интерфаксу" в четверг. По его словам, Минкульт рассмотрел ту копию, которую предоставил прокатчик. "Никакой другой копии я не видел. Говорят, что там вырезано полторы минуты разного рода сцен, публичная демонстрация которых противоречит, с точки зрения юристов прокатчика, действующему российскому законодательству. В этом действия прокатчика юридически безупречны, он соблюдает закон. Они молодцы, не хайпят, а действуют в рамках правового поля", - отметил министр. Ранее в департаменте кинематографии Минкульта заявили, что не исключают возможности выдачи нового прокатного удостоверения фильму при условии, что дистрибьютор подаст новый комплект документов для получения удостоверения. Премьера  "Рокетмена"  - истории превращения британского пианиста Реджинальда Дуайта в культовую фигуру мировой поп-музыки - состоялась на последнем кинофестивале в Каннах. Из отечественной версии  исключили  сцену однополого секса, сохранив саму линию подобных любовных отношений. В фильме урезали сцены употребления наркотиков и алкоголя, от зависимости к которым Элтон Джон лечился в клинике. Также в РФ удалили финальный титр - в оригинале говорится, что музыкант нашел свою любовь, удачно женился и воспитывает детей. Прокатный рейтинг "Рокетмена", тем не менее, сохранился 18+. Версия фильма с вырезанными сценами была показана на московской премьере картины. В урезанном виде в российский прокат картина выходит в четверг.]]></text>
</doc>
