<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741412</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741412</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 16:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Большом театре прошла эвакуация из-за угрозы взрыва</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Большой театр</tag>
    <tag type="str">Катерина Новикова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Из Большого театра в Москве вывели больше 250 человек после сообщения об угрозе "минирования", сообщил "Интерфаксу" информированный источник. "В Большой театр поступило сообщение о минировании театра, сейчас идет проверка. С Исторической сцены эвакуированы 350 человек. Мы очень надеемся, что проверка может быть своевременно завершена, и мы сможем начать вечерний спектакль вовремя", - сказала пресс-атташе ГАБТа Катерина Новикова. Вечером во вторник на Исторической сцене пройдет балет "Баядерка". 7 декабря неизвестные " заминировали " самолет "Аэрофлота", вылетевшего из Москвы в Нью-Йорк. Сигнал, что на борту может быть бомба, поступил по каналам спецслужб США. По прилете всех пассажиров эвакуировали и досмотрели, обратный рейс был задержан. Угроза оказалась ложной. В середине ноября в Москве неизвестный  угрожал взрывом  имаму одной из мечетей. Угроза также оказалась ложной. 28 ноября 2019 года в России началась волна массовых рассылок ложных угроз о бомбах, заложенных одновременно в нескольких зданиях. Анонимы "минировали" суды, больницы, поликлиники, школы, станции метро, мосты, торговые центры и иногда - жилые дома. В 2020 году они перешли на угрозы в адрес взлетевших самолетов. Рассылки прервала пандемия коронавируса. Летом 2020 года массовые угрозы возобновились до нового витка пандемии.]]></text>
</doc>
