<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741590</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741590</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Начало процесса по "делу Baring Vostok" перенесли на 28 декабря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Baring Vostok</tag>
    <tag type="str">банк Восточный</tag>
    <tag type="str">Майкл Калви</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Артем Аветисян</tag>
    <tag type="str">Шерзод Юсупов</tag>
    <tag type="str">Мещанский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Мещанский суд Москвы перенес на 28 декабря предварительные слушания по уголовному делу о растрате денег банка "Восточный", по которому проходят основатель инвестиционного фонда Baring Vostok Майкл Калви и еще шесть менеджеров. Об этом сообщили в пресс-службе суда. Предполагалось, что это заседание  пройдет  16 декабря. Однако осведомленный источник "Интерфакса" предупреждал, что его могут перенести из-за болезни одного из адвокатов. По итогам предварительного слушания суд определит дату начала рассмотрения дела по существу, а также примет решения по ходатайствам участников процесса, если такие поступят. Защита, как ожидается,  заявит ходатайство  о возвращении уголовного дела в прокуратуру. Кроме Калви, по делу проходят партнер фонда по индустрии финансового сектора, гражданин Франции Филипп Дельпаль, партнер Ваган Абгарян, директор по инвестициям Иван Зюзин, бывший генеральный директор ПКБ Максим Владимиров, а также бывший председатель правления "Восточного" Алексей Кордичев и экс-директор банка по инвестициям Александр Цакунов. Им вменяют хищение путем растраты 2,5 млрд рублей банка "Восточный" через выдачу невозвратного кредита "Первому коллекторскому бюро" (ПКБ) в декабре 2015 года. Они вину отрицают. Калви связывал свое уголовное преследование с корпоративным конфликтом о контроле над "Восточным". Он говорил, что дело было инициировано оппонентами фонда в этом конфликте - акционерами банка Артемом Аветисяном и Шерзодом Юсуповым. В конце октября стороны конфликта - Evison Holdings, подконтрольная Baring Vostok, и "Финвижн Холдингс" Аветисяна - объявили об урегулировании всех претензий друг к другу и заключили мировое соглашение. ПКБ и "Восточный" договорились, что банк  получит 2,5 млрд рублей  - сумму вмененного Калви и его коллегам ущерба и откажется от гражданского иска к фигурантам, заявленного ранее в рамках уголовного дела. Все фигуранты "дела Baring Vostok" с ноября  находятся под запретом  определенных действий, до этого они были под домашним арестом.]]></text>
</doc>
