<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">721905</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/721905</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-15 17:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тысячи фанатов Цоя пришли на его могилу в годовщину гибели музыканта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Виктор Цой</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 августа. INTERFAX.RU - На Богословском кладбище Санкт-Петербурга в субботу собираются фанаты и почитатели таланта культового рок-музыканта, лидера группы "Кино" Виктора Цоя, погибшего 30 лет назад. Как передал корреспондент "Интерфакса", к могиле Цоя идут почитатели его таланта, несут цветы. Здесь же люди собираются группами и поют под гитару песни музыканта. Могила уже в середине дня утопает в цветах. По словам представителя полиции, дежурящего у места захоронения Цоя, люди сплошным потоком идут с самого утра, к середине дня их число достигло нескольких тысяч. Как сообщалось, накануне в сквере в Кировском районе Петербурга установили памятник лидеру группы "Кино". Скульптура музыканта установлена в сквере на пересечении улицы Танкиста Хрустицкого и проспекта Ветеранов. Неподалеку от этого места Цой жил и учился. Виктор Цой родился в Московском районе Ленинграда 21 июня 1962 года в семье преподавателя физкультуры и инженера. Его рок-группа "Кино" в 1980-х годах стала культовой в России. В 1988 году вышел фильм "Игла" с Цоем в главной роли и музыкальный альбом "Группа крови", которые породили "киноманию": тысячи подростков стриглись "под Цоя", одевались в черное и учились играть на гитаре. Музыкант погиб 15 августа 1990 года в автокатастрофе в Латвии, где находился на отдыхе. Могила Цоя на Богословском кладбище Петербурга является местом паломничества его поклонников. Она расположена в 150 метрах от церкви Иоанна Богослова на Братской (центральной) аллее.]]></text>
</doc>
