<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707772</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707772</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 10:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ поставил на пересмотр показатели по прибыли и COR на 2020 год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - ВТБ поставил на пересмотр показатели по прибыли и стоимости риска (cost of risk, COR) на 2020 год, ухудшил ожидания по динамике кредитования, заявил журналистам член правления банка Дмитрий Пьянов. Прежние прогнозы банк озвучивал в феврале, еще до обострения кризиса, связанного с пандемией коронавируса и падением цен на нефть. В частности, ВТБ планировал прибыль на уровне 220-230 млрд рублей, чистую процентную маржу около 3,4%, стоимость риска - менее 1%, соотношение расходов и чистых операционных доходов (CIR) - 40%. Пьянов заявил, что банк пока сохраняет прогноз по чистой процентной марже и цель по CIR. "Мы не видим значимых рисков по чистой процентной марже, поскольку позиция ЦБ сейчас на понижение ключевой ставки, а не на повышение", - сказал он. "Что мы будем ставить на пересмотр с неопределенностью, то есть, по сути, с непониманием, к какой величине мы придем? Это cost of risk, то есть мы пока воздержимся от точной оцифровки на 2020 год. Он явно уже по первом кварталу выходит за пределы ранее сформулированного таргета меньше 1%. То есть явно эта величина будет превышать наш таргет. Мы будем отзывать примерно до третьего квартала наш таргет по чистой прибыли, будем ставить его на пересмотр", - заявил топ-менеджер. Он также рассказал, что ВТБ подготовил базовый и стрессовый сценарии поведения кредитного портфеля в 2020 году в зависимости от развития ситуации в экономике. Эти сценарии отличаются сроком восстановительного роста экономики после окончания карантинных мер. Базовый сценарий предполагает, что такой рост начнется в третьем квартале, стрессовый сценарий предполагает, что экономика почти весь 2020 год будет находиться под влиянием карантинных мер и начнет восстановительный рост только в конце года. В базовом сценарии корпоративный кредитный портфель в целом по сектору сократится на 1,2%, розничный вырастет на 1,8%. В стрессовом сценарии кредиты банков РФ населению упадут на 2,7%, кредиты юрлицам сократятся на 1,2%. В обоих сценариях динамика кредитного портфеля ВТБ будет лучше рынка. Прежний, февральский прогноз ВТБ предполагал, что рынок кредитования юрлиц в 2020 году вырастет на 8% (банк планировал рост на уровне рынка), розничное кредитование в целом по сектору покажет повышение на 12% (ВТБ хотел расти выше рынка).]]></text>
</doc>
