<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732327</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732327</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 15:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученый допустил, что COVID-заболеваемость в РФ будет расти еще 2-3 недели</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Чуланов</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Сеченовский университет</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Постепенный рост заболеваемости коронавирусом в России может продолжаться еще две-три недели, заявил главный инфекционист Минздрава, профессор Сеченовского университета Владимир Чуланов. "Как долго будет сохраняться рост и какая динамика будет - сложно сказать, может, две, три недели. Скорее всего, не ожидаем экспоненциального роста, но постепенный, вероятно, еще сохранится", - сказал Чуланов "Интерфаксу" во вторник. Он отметил, что "с точки зрения готовности медучреждений проблем нет: они хорошо подготовлены еще с апреля-июня, были ликвидированы дефициты, есть все лекарства, средства индивидуальной защиты, приобретен колоссальный опыт в развертывании коечного фонда". "Сами врачи сейчас отмечают, что с данным подъемом легче работать, потому что дефицитов нет, есть оборудование, койки, хотя, естественно, это напряженно, пациентов много. Но это не ситуация катастрофы. Готовность высокая, все необходимое имеется", - сказал Чуланов. Он сообщил, что в настоящее время свободно 20-30% коек для больных коронавирусом. В ответ на вопрос, как выбрать для себя вакцину от коронавируса, в чем разница  двух  зарегистрированных  вакцин , профессор сказал: "Вакцины абсолютно равнозначны, ничем не отличаются по противопоказаниям, побочным эффектам, которые могут быть, и это сходно с другими вакцинами. Кто склонен к аллергическим реакциям, например, надо всегда с осторожностью прививаться", - сказал Чуланов.]]></text>
</doc>
