<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726861</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726861</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 15:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Макрон подтвердил Путину выводы французских экспертов об отравлении Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Швеция</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Президент Франции Эммануэль Макрон подтвердил в телефонном разговоре с президентом Владимиром Путиным, что во Франции провели собственные анализы и также пришли к выводу, что Алексея Навального отравили нервно-паралитическим ядом из группы "Новичок". Об этом  пишет  Figaro со ссылкой на пресс-службу Елисейского дворца. О том, что эта беседа состоялась в понедельник, подтвердили в Кремле. Макрон потребовал, чтобы российская сторона незамедлительно дала все разъяснения в связи с "попыткой убийства" оппозиционера Алексея Навального, пишет Figaro. "России необходимо прояснить эту ситуацию с помощью прозрачного расследования, которому можно будет доверять", - цитирует издание. "Обстоятельно обсуждена сложившаяся ситуация вокруг "дела Алексея Навального". Путин подчеркнул неуместность голословных, ни на чем не основанных обвинений российской стороны в данном контексте", -  передает  пресс-служба Кремля. В ходе беседы было "акцентировано, что в целях выяснения реальных обстоятельств произошедшего требуется передача германскими специалистами в Россию биоматериалов, официального заключения по результатам взятых у Навального анализов, а также налаживание совместной работы с российскими врачами". Президенты договорились способствовать определению параметров возможного взаимодействия России с европейскими партнерами на этот счет. Ранее в понедельник требование к России расследовать случившееся  высказало правительство  Германии. Там заявили, что анализы Навального изучали не только в лаборатории Бундесвера, но и независимо в лабораториях Швеции и Франции, и что все эксперты сходятся во мнении, что политика отравили "Новичком". Все лаборатории, а также представители Организации по запрету химического оружия  брали пробы  у Навального по отдельности. В Москве отмечают, что омские и столичные врачи не нашли у Навального следов какого-либо отравления и склоняются к версии нарушения углеводного обмена. Песков подтверждал готовность российской стороны к всестороннему взаимодействию с Германией по выяснению ситуации вокруг Навального, однако отмечал, что на ранее отправленные официальные запросы Берлин ответов не дал. "Мы рассчитываем, что в самое ближайшее время получим от наших германских коллег данные, которые позволили им сделать вывод, что это отравление. Это существенно поможет в установлении причин произошедшего", - говорил он 9 сентября. Представитель правительства Германии Штеффен Зайберт на это говорил, что у России уже есть все, чтобы провести расследование. 11 сентября Песков  отметил,  что уголовное дело в России не может быть возбуждено по результатам германской военной лаборатории, это невозможно юридически. По его словам, продолжается доследственная проверка случившегося. Он заверял, что Москва сама заинтересована выяснить, что произошло с "берлинским пациентом".]]></text>
</doc>
