<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730672</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730672</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 22:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Защита Колесниковой попросила генпрокуратуру прекратить уголовное преследование</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Адвокаты белорусской оппозиционерки Марии Колесниковой подали жалобу в Генпрокуратуру республики, так как считают предъявленное ей обвинение необоснованным и незаконным, просят прекратить ее уголовное дело. "Сегодня защитой Колесниковой в Генеральную прокуратуру РБ подана жалоба на незаконное и необоснованное обвинение, предъявленное ей 16 сентября",- сообщили "Интерфаксу" в Координационном совете белорусской оппозиции в четверг. В жалобе указывается на нарушение права Колесниковой на защиту в связи с тем, что из обвинения неясно, какие конкретно действия обвиняемой соответствуют преступлению, предусмотренное ст.361 УК РБ. (Призывы к действиям, направленным в ущерб внешней безопасности Республики Беларусь, ее суверенитету, территориальной неприкосновенности, национальной безопасности и обороноспособности). "Поскольку именно прокуратура является органом, надзирающим за законностью предварительного расследования, и уполномочена отменять незаконные постановления следственных органов, защита просит отменить постановление о привлечении Марии в качестве обвиняемой, прекратить в отношении нее уголовное преследование",- заявили в Координационном совете. Колесникова, а также адвокаты Илья Салей и Максим Знак содержатся под стражей в качестве обвиняемых по ч. 3 ст. 361 УК "Призывы к действиям, направленным в ущерб внешней безопасности Республики Беларусь, ее суверенитету, территориальной неприкосновенности, национальной безопасности и обороноспособности". Белорусские правозащитные организации признали их политзаключенными. Колесникова была задержана 8 сентября на белорусско-украинской границе. По версии, распространенной пресс-службой Госпогранкомитета Белоруссии, она вместе с представителями Координационного совета Иваном Кравцовым и Антоном Родненковым пыталась прорваться через границу и ее вытолкнули из салона автомобиля. Кравцов и Родненков на пресс-конференции в Киеве заявили, что Колесникова порвала свой паспорт и покинула автомобиль во время принудительной депортации.]]></text>
</doc>
