<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729568</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729568</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 17:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подешевела на 4% на фоне опасений из-за новых карантинных мер</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Снижение цен на нефть эталонных марок в четверг значительно увеличилось на фоне опасений по поводу спроса. Стоимость декабрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 17:18 по московскому времени в четверг составляет $40,61 за баррель, что на $1,69 (4%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на ноябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени снизилась на $1,86 (4,62%) - до $38,36 за баррель. Трейдеры опасаются влияния новых карантинных мер на нефтяной спрос. Правительство Испании и власти автономного сообщества Мадрид достигли договоренности о частичной изоляции всего города и его предместий из-за осложнения ситуации с распространением коронавируса COVID-19, сообщают западные СМИ со ссылкой на Минздрав страны. Власти Франции в четверг также могут объявить о новых ограничительных мерах, пишет MarketWatch. Помимо этого, давление на нефтяной рынок оказывает информация о росте добычи в Ливии. Во вторник возобновилась добыча на ливийском месторождении Сарир, пишет Bloomberg со ссылкой на оператора месторождения Arabian Gulf Oil Co. Production. Пока производство составляет 30 тыс. б/с, однако может быть увеличено до 200 тыс. б/с. Месторождения на западе страны, включая крупнейшее Аш-Шарара, которое может производить 300 тыс. б/с, остаются закрыты. В целом добыча в стране достигла 300 тыс. б/с по сравнению с 80 тыс. б/с в начале месяца, отмечает Bloomberg. Накануне министерство энергетики США сообщило, что запасы нефти в стране за неделю, завершившуюся 25 сентября, снизились на 2 млн баррелей. Эксперты, опрошенные S&P Global Platts, в среднем ожидали их увеличения на 1,9 млн баррелей. "Данные Минэнерго неожиданно показали сокращение запасов нефти, однако трейдерам стоит обратить внимание на рост запасов на терминале в Кушинге", где хранится нефть, торгуемая на NYMEX, отмечает аналитик Tyche Capital Advisors Тарик Захир. По данным Минэнерго, запасы нефти в Кушинге на прошлой неделе выросли на 1,8 млн баррелей. Баланс рисков для нефтяного рынка склоняется в сторону понижения, с учетом новой волны коронавируса, которая может повлиять на спрос, говорит Захир. "Добавьте к этому рост предложения с учетом притока новых объемов ливийской нефти на мировой рынок", - передает слова эксперта MarketWatch.]]></text>
</doc>
