<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734640</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734640</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 19:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эрдоган подал иск против журнала Charlie Hebdo</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Charlie Hebdo</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган подал в прокуратуру жалобу на французский журнал Charlie Hebdo за карикатуру на него, сообщает в среду агентство "Анадолу". По информации агентства, адвокат президента Хусейн Айдын подал в прокуратуру Анкары заявление о возбуждении уголовного дела, подчеркнув особую роль руководства журнала и карикатуриста в этом деле. Он отметил, что "оскорбительное содержание представляет собой клевету, которая не имеет ничего общего со свободой слова". Ранее турецкая прокуратура начала расследование в отношении Charlie Hebdo. Журнал опубликовал  обложку  с карикатурой на турецкого президента в среду. На ней изображен улыбающийся Эрдоган, он сидит в трусах на диване и приподнимает подол платья женщины в хиджабе, приговаривая: "О! Пророк!". Подпись к рисунку: "Эрдоган. Когда речь - о его личной жизни - очень забавный". Агентство "Анадолу" сообщило, что Эрдоган  отказался смотреть  карикатуру на себя в Charlie Hebdo. Президент Франции Эммануэль Макрон ранее заявил, что ислам переживает кризис по всему миру. Он пообещал доработать закон от 1905 года, чтобы еще больше отделить религию от государства, и тщательнее контролировать источники финансирования мечетей. После этого Эрдоган посоветовал Макрону  проверить  психическое здоровье и призвал мусульманский мир и сограждан  бойкотировать  французский импорт.]]></text>
</doc>
