<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731304</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731304</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 16:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Парламент Киргизии утвердил указ президента о режиме ЧП в Бишкеке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Сооронбай Жээнбеков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Парламент Киргизии утвердил указ президента страны Сооронбая Жээнбекова о введении режима чрезвычайного положения в столице республики, сообщает корреспондент "Интерфакса" из зала заседания во вторник. Депутаты единогласно поддержали указ президента. Во вторник парламент страны собрался на внеочередное заседание для рассмотрения указа президента о введении режима ЧП в Бишкеке, в повестку дня также внесен вопрос избрания нового спикера парламента. На заседании зарегистрировано 62 депутата из 120. 10 октября на заседании парламента спикер Мыктыбек Абдылдаев сообщил о своей отставке. В этот же день кандидатура Садыра Жапарова была утверждена в должности премьер-министра. Жээнбеков во вторник  вернул обратно постановление  об утверждении Жапарова в должности премьера из-за отсутствия кворума депутатов на заседании 10 октября. В Киргизии после парламентских выборов 4 октября начался политический кризис. Недовольные результатами голосования партии выступили против итогов выборов, в Бишкеке митинги переросли в беспорядки. В ночь на 6 октября протестующим удалось захватить здание парламента, где находится офис президента Киргизии, а также освободить из заключения экс-президента Киргизии Алмазбека Атамбаева, нескольких лидеров оппозиции, в том числе основателя оппозиционной партии "Мекенчил" (Патриот) Садыра Жапарова. 6 октября Центральная избирательная комиссия признала недействительными итоги парламентских выборов. 9 октября на митинге в Бишкеке машина экс-президента республики Алмазбека Атамбаева была обстреляна. Человек, открывший огонь, объявлен в розыск. Президент Киргизии в тот же день подписал указ о введении в городе чрезвычайного положения. В минувшую субботу, 10 октября, по новому делу о беспорядках в Бишкеке были задержаны  экс-президент Атамбаев  и несколько его сторонников. В минувший понедельник, 12 октября, президент  повторно ввел режим чрезвычайного положения  на территории столицы. Режим ЧП действует с 12 по 19 октября. Приказом коменданта Бишкека Алмазбека Орозалиева в Бишкеке введен комендантский час с 22:00 до 05:00. Запрещено проведение зрелищных, спортивных и других массовых мероприятий, а также забастовок, собраний, митингов, уличных шествий, демонстраций и пикетов.]]></text>
</doc>
