<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731249</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731249</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 12:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Транснефть", "Роснефть" и Total урегулировали последствия форс-мажора на "Дружбе"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дружба</tag>
    <tag type="str">Транснефть</tag>
    <tag type="str">Total</tag>
    <tag type="str">Лейне</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Мозырский НПЗ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - "Транснефть", "Роснефть" и Total договорились об урегулировании проблем, возникших с недопоставками нефти на нефтеперерабатывающий завод Total Лейне после загрязнения нефти в трубопроводе "Дружба". Об этом сообщила российская нефтетранспортная монополия. Договоренность была достигнута в соответствии с решениями совета директоров "Транснефти" от 24 июля 2019 года. 18 апреля 2019 года на Мозырский НПЗ в Белоруссии поступила российская нефть с превышением допустимого уровня содержания хлорорганических соединений. Источником попадания оказался пункт приема нефти в Самарской области. Транзит нефти в Европу по трубопроводу "Дружба" был приостановлен. Из-за форс-мажора нарушились поставки в Белоруссию, Польшу, Венгрию, Германию, Украину и страны Балтии. Компенсацию убытков из-за ситуации на "Дружбе" должна организовать "Транснефть". Совет директоров компании решил, что она возместит грузоотправителям ущерб от перебоя с поставками, если они документально подтвердят потери. Предельный размер выплат совет установил на уровне $15 на один баррель некондиционной нефти. Для выплаты компенсаций компания зарезервировала 28,7 млрд рублей. "Транснефть" уже выплатила 8,8 млрд руб. "ЛУКОЙЛу" с венгерской MOL, грузоотправителям из Казахстана; "Сургутнефтегаз" с Total уже  заключили соглашения  с "Транснефтью" о компенсациях. Монополия также согласовала размер выплат Мозырскому НПЗ за "грязную" нефть.]]></text>
</doc>
