<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731055</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731055</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 09:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны Карабаха опровергло сообщения о потерях армянских сил</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Министерство обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) опровергает сообщения азербайджанской стороны о крупных потерях армянских сил в районе населенного пункта Красный Базар (Гырмызы Базар) в зоне карабахского конфликта. "Заявления Азербайджана об артиллерийских ударах по отступающим в направлении Красного Базара подразделениям армии обороны Карабаха, в результате чего, якобы, есть многочисленные потери, не соответствует действительности", - говорится в сообщении, опубликованном в понедельник. В сообщении говорится, что в городе Гадрут продолжается операция Армии обороны непризнанного Карабаха "по уничтожению проникшей диверсионной группы противника". "Оперативная обстановка находится под полным контролем Армии обороны НКР", - заявили в министерстве. Ранее в понедельник Минобороны Азербайджана заявило, что ВС Армении в ночь на 12 октября, неся большие потери, отступили на гадрутском направлении в зоне карабахского конфликта. В министерстве также утверждали, что подразделения азербайджанской армии пресекли попытки армянских военных контратаковать на направлениях Агдере-Агдам и Физули-Джебраил. "В результате большое количество живой силы противника, а также три РСЗО БМ-21 "Град", один танк Т-72, несколько единиц автомобильной техники были уничтожены и выведены из строя", - отмечалось в сообщении. Кроме того, Минобороны Азербайджана сообщило, что в результате артиллерийского удара в направлении населенного пункта Гырмызы Базар были уничтожены подземное убежище и две единицы техники отступающего подразделения ВС Армении. Армения и Азербайджан по итогам многочасовых переговоров в Москве в ночь на субботу  договорились о прекращении огня  с полудня 10 октября. Вместе с тем военные ведомства Армении и Азербайджана в тот же день  начали обмениваться обвинениями  в несоблюдении договоренностей и нанесении ударов в зоне карабахского конфликта.]]></text>
</doc>
