<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739346</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/739346</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 21:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Режиссеры-дебютанты представили свои проекты в Минкультуры</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - В понедельник режиссеры-дебютанты, претендующие на получение субсидии на кинопроизводство, представили свои проекты на питчинге в Минкультуры РФ. В частности, российский фигурист Максим Шабалин планирует снять дебютный фильм под названием  "Времена года"  о трагических событиях в жизни танцовщицы. "Однажды я был в Мариинском театре на генеральном прогоне и настолько был впечатлен атмосферой, что придумал эту историю", - заявил Шабалин во время представления проекта, добавив, что переговоры о съемках ведутся с Мариинским театром.  Художественным руководителем фильма выступил Александр Прошкин. Среди других проектов, представленных на питчинге, - полнометражный фильм режиссера и актрисы Светланы Устиновой  "Время года зима"  о сложных отношениях матери и дочери. "Эта история основана на личных переживаниях. Я бы хотела поделиться со зрителем своим опытом, вдохновить на то, чтобы они научились выстраивать отношения со своими близкими людьми", - сказала Устинова во время представления проекта. Художественный руководитель картины - режиссер Наталья Меркулова. В фильме сыграют актрисы Юлия Снигирь и Евгений Добровольская. Продюсером картины станет Илья Стюарт. Планируется, что фильм выйдет в прокат в 2021 году. Кроме того, режиссер Илья Шагалов выступил с проектом фильма  "Аквариум" , в котором сделан акцент на электронную музыку. По словам Шагалова, в картине проявляются две главные темы - любви и выбора. Художественным руководителем картины является Алексей Герман-младший. Также Станислав Светлов представил проект фильма  "Ада" . Эта история о сближении матери и дочери через переживания о гибели отца. Команда этого проекта планирует найти актеров в регионах России, чтобы показать в фильме настоящие и самобытные характеры. Среди других проектов - фильм дебютного режиссера и актера Московского Губернского театра Дмитрия Карташова  "Ближе, чем ты думаешь" . По словам Карташова, этот фильм - об испытании человеческой души и о том, как человек приходит к покаянию и раскаянию. Художественный руководитель картины - Сергей Безруков. Кроме того, был представлен проект режиссера Яны Скопиной – музыкальная трагикомедия  "Скоро кончится лето"  о взрослении подростков в Казахстане в 1990-е годы. Художественным руководителем фильма выступит режиссер Федор Бондарчук. Релиз фильма планируется в 2022 году. Режиссер Андрей Кончаловский станет художественным руководителем дебютного фильма Екатерины Вещевой  "Лена и справедливость" . Картина расскажет о жизни продавщицы из провинциального города. Роли в фильме исполнят Анна Уколов и Алексей Агранович. Среди других проектов – криминальная драма  "Пласт"  режиссера Станислава Сапачева. Художественным руководителем фильма стал режиссер Владимир Хотиненко. Это картина о двух друзьях, которые с раннего детства незаконно занимаются добычей янтаря в Калининграде. В фильме примут участие актеры Владимир Вдовиченков, Сергей Маковецкий и другие. По словам министра культуры РФ Ольги Любимовой, всего на конкурсе было "невероятное количество" проектов - 248. Экспертным советом по игровому кино режиссёров-дебютантов Минкультуры РФ были рассмотрены 172 творческих проекта, 60 из них допущены на питчинг.]]></text>
</doc>
