<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">724338</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/724338</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-02 22:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ак Барс" победил ЦСКА и выиграл Кубок Открытия КХЛ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">КХЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 сентября. INTERFAX.RU - Хоккеисты казанского "Ак Барса" завоевали Кубок Открытия Континентальной хоккейной лиги (КХЛ).                 В матче за этот трофей "Ак Барс" взял верх над московским ЦСКА. Встреча, прошедшая на столичной "ЦСКА-Арене", завершилась со счетом 3:2 (0:1, 1:0, 1:1, 1:0) в пользу "Ак Барса". Решающий гол состоялся в овертайме.                 ЦСКА вышел вперед уже на исходе первой минуте, точный бросок нанес Дмитрий Саморуков. На 26-й минуте Стефан Да Коста провел ответный гол – так "Ак Барс" реализовал большинство. На 43-й минуте Антон Слепышев поразил ворота клуба из столицы Татарстана, на 54-й "Ак Барс" вновь отыгрался. Гол – на счету Джастина Азеведу.                 На второй минуте овертайма Дмитрий Воронков забросил победную шайбу в ворота ЦСКА.                 Матчи за Кубок Открытия традиционно являются стартовыми в очередном сезоне регулярного чемпионата КХЛ. В нем принимают участие действующие обладатель Кубка Гагарина и победитель регулярного чемпионата (если оба трофея выиграла одна команда, то соперником обладателя Кубка Гагарина становится финалист этого турнира). Поскольку предыдущий розыгрыш Кубка Гагарина не был завершен из-за пандемии коронавируса, в матче за Кубок Открытия играли победители Западной (ЦСКА) и Восточной ("Ак Барс") конференций КХЛ. "Ак Барс" выиграл Кубок открытия во второй раз. Чаще всех – три раза – побеждало московское "Динамо".]]></text>
</doc>
