<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">684029</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/684029</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-11-13 14:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Основателя Cirque du Soleil задержали на Таити</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Cirque du Soleil</tag>
    <tag type="str">Канада</tag>
    <tag type="str">Ги Лалиберте</tag>
    <tag type="str">Таити</tag>
    <tag type="str">Lune Rouge</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Основателя Cirque du Soleil гражданина Канады Ги Лалиберте задержали на Таити по подозрению в производстве марихуаны,  сообщил  телеканал CTV со ссылкой на заявление властей острова. Его заподозрили в том, что он выращивал коноплю на своем острове Нукутепипи. Он добровольно явился в полицию. Позднее 13 ноября он предстанет перед судом. Его задержание телеканалу Polynesie Premiere  подтвердил  его адвокат. Компания Лалиберте  Lune Rouge  заявила, что предприниматель использует марихуану исключительно в личных целях и из медицинских соображений. К торговле наркотиками он никакого отношения не имеет. По данным Polynesie Premiere, несколько недель назад полицейские допрашивали одного из знакомых Лалиберте, которого заподозрили в хранении и продаже наркотиков, и на его мобильном телефоне нашли изображение плантаций конопли. Лалиберте основал Cirque du Soleil в 1984 году совместно с Жилем Сент-Круа, сейчас его артисты выступают с несколькими постоянными шоу в Лас-Вегасе, в Disney World в Орландо, в Нью-Йорке и в Мексике, а также дают гастроли во всем мире. Состояние Лалиберте оценивается в $1,37 млрд. Атолл Нукутепипи из архипелага Туамоту во Французской Полинезии Лалиберте купил в 2007 году как убежище для семьи и близких. В 2009 году Ги Лалиберте  стал первым космическим туристом  из Канады и побывал на МКС. В Канаде легализовано медицинское и  рекреационное  употребление марихуаны.]]></text>
</doc>
