<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727073</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727073</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 18:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зеленский и Курц признались в разном отношении к "Северному потоку-2"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Владимир Зеленский</tag>
    <tag type="str">Австрия</tag>
    <tag type="str">Себастьян Курц</tag>
    <tag type="str">Северный поток 2</tag>
    <tag type="str">Nord Stream</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Президент Украины Владимир Зеленский считает, что газопровод "Северный поток-2" является вызовом энергетической безопасности всей Европы. На совместном брифинге в Вене с канцлером Австрии Себастьяном Курцем он признал, что у Вены и Киева разные взгляды на ситуацию вокруг строительства "Северного потока-2". По словам Зеленского, он понимает важность энергетического проекта для Австрии, учитывая налоговую и инвестиционную составляющие, учитывая интересы компаний.  "Но при всём этом я понимаю, какие есть серьезные вызовы из-за Nord Stream 2. И это не только энергетическая безопасность Украины, я поделился детально с Себастьяном, это будет вопрос энергетической безопасности всей Европы", - сказал Зеленский. По его мнению, Австрия могла бы уделить вопросу "Северного потока-2" немного больше внимания, и посмотреть на этот вопрос с позиции Украины. В свою очередь Курц констатировал, что власти Австрии и президент Украины "под разными углами" рассматривают вопрос строительства "Северного потока-2". "Потому что мы считаем, что диверсификация в экономике - это всегда позитивный фактор", - подчеркнул он. Ранее на брифинге после встречи с Зеленским президент Австрии Александр Ван дер Беллен, отвечая на вопрос о возможном влиянии отравления российского оппозиционера Алексея Навального на строительство "Северного потока-2", сказал, что европейское сообщество, конечно, будет на это реагировать и дискутировать, но лично Ван дер Беллен не видит связи между "Северным потоком-2" и ситуацией с Навальным.]]></text>
</doc>
