<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728686</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728686</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 21:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На счетах оппозиционера Албурова заблокировали более 3 млн руб. за акцию 3 августа</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Георгий Албуров</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Оппозиционер Георгий Албуров сообщил о блокировке более 3 млн рублей на своем счету в рамках взыскания средств о возмещении материального ущерба, причиненного во время несанкционированной акции в центре Москвы 3 августа 2019 года. Согласно фотографии, которую разместил Албуров на своей странице в  твиттере , на его счету заблокировано 3,34 млн рублей по искам за прошлогодние протесты в Москве. В июле Симоновский суд Москвы частично удовлетворил исковые требования московской полиции к оппозиционерам Любови Соболь и Георгию Албурову, взыскав с них более 4,6 млн рублей. Как сообщалось, после протестных акций летом в Москве к оппозиционерам подали гражданские иски несколько государственных учреждений и ресторанов для возмещения материального ущерба. Среди истцов –  ресторан "Армения" , ГБУ " Автомобильные дороги ", " Мосгортранс ", а также  столичная подземка ,  прокуратура Москвы  и  ГУ МВД России по Москве . В центре Москвы 27 июля и 3 августа 2019 года  проходили  несанкционированные акции в поддержку незарегистрированных кандидатов в депутаты Мосгордумы ( выборы прошли 8 сентября 2019 года - ИФ ). По итогам мероприятия задержанными оказались свыше тысячи человек. После акции Следственный комитет возбудил уголовное дело о массовых беспорядках (статья 212 УК РФ) и о применении насилия в отношении сотрудников правоохранительных органов (статья 318 УК РФ), по которым были задержаны более десяти человек.]]></text>
</doc>
