<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734559</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734559</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 14:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Курган и Магнитогорск названы городами с самым грязным воздухом на Урале</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">УрФО</tag>
    <tag type="str">Урал</tag>
    <tag type="str">Магнитогорск</tag>
    <tag type="str">Курган</tag>
    <tag type="str">ММК</tag>
    <tag type="str">Пышма</tag>
    <tag type="str">Исеть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Многолетний мониторинг 13 городов в Уральском федеральном округе выявил, что в Кургане и Магнитогорске самый высокий уровень загрязнения воздуха, сообщил начальник Уральского управления по гидрометеорологии и мониторингу окружающей среды (УГМС) Игорь Роговский. Он сказал это на межрегиональном совещании по вопросам окружающей среды при Генпрокуратуре. Таковы результаты замеров, проведенных с 2010 по 2019 год. По итогам 2019 года самым загрязненным городом оказался Курган, отметил Роговский. Там уровень загрязнения воздуха менялся от очень высокого в 2010, 2012, 2013 годах до высокого в остальные годы: "За исключением 2018 года, когда был отмечен повышенный уровень загрязнения атмосферы". Чаще всего в воздухе Кургана находили бензопирен, формальдегид, оксид углерода, сажа и диоксид азота. "Максимальной по городу в разные годы была повторяемость превышения ПДК оксида углерода в 2010-2012 годах и в 2016-17 годах, формальдегида - 2013-2015 годы и сажи - в 2018-19 годах", - сказал глава УГМС. С 2010 по 2018 годы в Магнитогорске отмечались достаточно высокие индексы загрязнения атмосферного воздуха по ряду вредных веществ, что было связано с работой Магнитогорского металлургического комбината. "В течение последних десяти лет основными загрязнителями в Магнитогорске был формальдегид, бензопирен, взвешенные вещества, диоксид азота, а в отдельные годы - оксид углерода, фенол и аммиак", - отметил Роговский. По его словам, индекс загрязнения по бензопирену составлял 38,5 ПДК в 2016 и 27,7 ПДК в 2017 году, что соответствовало очень высокому уровню загрязнения атмосферы. "За последние два годы за счет ( экологических. - ИФ. ) мероприятий, которые проводит ПАО "ММК", они снизились до 9 ПДК в 2018 и 7 ПДК в 2019 годах. В 2019 году значение стандартного индекса загрязнения воздуха в Магнитогорске определялось максимальной концентрацией свинца - 13 ПДК", - сказал глава управления. На Урле сохраняется проблема загрязнения водоемов, куда попадают вредные вещества вместе с хозяйственно-бытовыми и промышленными сточными водами, добавил он. "На качество воды также влияют стоки со шлакоотвалов, расположенных вблизи водоемов или на территории водосбора. Также мощным источником загрязнения является ливневая канализация, неорганизованные стоки с территорий населенных пунктов и хозяйственных объектов", - сказал Роговский. Состояние малых рек он назвал крайне неблагоприятным. "Особенно в крупных промышленных центрах из-за поступления в них вместе со сточными водами большого количества загрязняющих веществ. Самое низкое качество воды - пятого качества, вода экстремально грязная, в течение длительного времени наблюдается в верховьях реки Пышма, на участке реки от деревни Пышма и на участке реки Исеть от поселка Большой Исток", - сказал он.]]></text>
</doc>
