<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735177</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735177</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 06:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Sun узнала о заражении принца Уильяма COVID-19 в апреле</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - 38-летний британский принц Уильям заразился COVID-19 в апреле через несколько дней после того, как стало известно о заболевании коронавирусом его отца, принца Чарльза и премьер-министра Великобритании Бориса Джонсона, сообщает The Sun со ссылкой на источники в Кенсингтонском дворце. Сообщается, что принц был изолирован в семейном доме Анмер Холл в Норфолке и лечился дворцовыми врачами. "Уильям был очень сильно поражен вирусом - это, действительно, выбило его из колеи. В какой-то момент он с трудом дышал, поэтому, очевидно, все вокруг него были в панике", - сказал источник The Sun. По словам собеседника издания, после того, как стало известно о болезни Джонсона и принца Чарльза, Уильям переживал, что, если он сообщит стране о своем диагнозе, все впадут в панику. "После осмотра медиков и положительного теста (...) Уильям решил, что все должно быть, как обычно", - отметил источник. "Он просто не хотел беспокоить людей. Он чувствовал, что в стране происходят более важные вещи", - добавил он. 25 марта появились сообщения о заболевании коронавирусом принца Чарльза. Тот изолировался в течение двух недель в своей резиденции в Шотландии с легкими симптомами. Между тем премьер-министр Великобритании провел три ночи в реанимации после госпитализации 5 апреля. По последним данным, Великобритания находится на девятом месте по числу заражений COVID-19. Согласно сводкам университета Джонса Хопкинса, за время пандемии здесь зарегистрировано 1млн 38 тыс. 54 случая заражения, умерли 46 тыс. 807 человек. Накануне премьер Джонсон объявил о введении с 5 ноября по 2 декабря в Англии облегченного варианта режима самоизоляции. В этот период жителям будет разрешено покидать дома только по необходимости - для поездок на работу, учебу или для совершения покупок в продовольственных магазинах. Прогулки тоже будут разрешены. Бары и рестораны смогут работать только на вынос. Магазины, за исключением продуктовых, парикмахерские, салоны красоты, а также места отдыха и развлечений также приостановят свою работу. При этом школы, колледжи и университеты продолжат работать.]]></text>
</doc>
