<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737403</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737403</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 08:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Иркутске объявили в розыск двух аферисток, обкрадывающих пенсионеров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Иркутск</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Полиция в Иркутске объявила в розыск двух женщин, которые, представляясь социальными работниками, похищают сбережения у пенсионеров, сообщила во вторник пресс-служба главного управления МВД по Иркутской области. Жертвами аферисток стали минимум три пожилые жительницы Иркутска, у которых они похитили более 650 тыс. рублей, говорится в сообщении. Так, 7 ноября в полицию обратилась пенсионерка, к которой утром на улице подошли две женщины, представились соцработниками и предложили пройти домой, чтобы получить некую компенсацию. Дома иркутянка достала свои сбережения, чтобы разменять им крупную купюру, после чего ненадолго вышла в соседнюю комнату. Вернувшись, она обнаружила пропажу 42 тыс. рублей и "соцработников". Позднее в полицию обратилась 84-летняя женщина, у которой при схожих обстоятельствах две женщины в медицинских масках похитили 125 тыс. рублей. Затем жертвой лже-соцработников стала 85-летняя иркутянка, у нее похитили 500 тыс. рублей. Полиция разыскивает мошенниц и призывает пожилых людей не доверять незнакомцам на улице, представляющимся соцработниками и пытающимся проникнуть к ним домой, говорится в сообщении. Пока удалось составить ориентировку с приметами только одной женщины. На вид ей 20-25 лет, среднего роста, волосы черные с пробором собраны в хвост, глаза карие, губы тонкие.]]></text>
</doc>
