<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730727</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730727</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 11:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Единая Россия" предложила вернуть индексацию пенсий работающим пенсионерам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Единая Россия</tag>
    <tag type="str">Андрей Исаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Возвращение индексации пенсии работающим пенсионерам может пройти не сразу, а в несколько стадий - такой сценарий предлагает правительству "Единая Россия" (ЕР) наряду с одновременной индексацией, сообщил первый заместитель руководителя фракции в Госдуме Андрей Исаев. "Предложения "Единой России" предусматривают как одновременное восстановление индексации для всех категорий работающих пенсионеров, так и поэтапный сценарий", - отметил Исаев, которого цитируют в пресс-службе партии в пятницу. По его словам, если самый лучший вариант - разовую и одновременную индексацию всем сразу - реализовать не получится, могут быть реализованы компромиссные предложения. Они, отметил Исаев, уже были обсуждены с Пенсионным фондом и Минтрудом. "Посмотрим, какой ответ дадут коллеги ( из правительства - ИФ ) в связи с поручением президента", - сказал парламентарий. Ранее сообщалось, что президент Владимир Путин поручил правительству рассмотреть возможность возвращения индексации пенсий работающим пенсионерам. Эта тема, в частности, поднималась на встрече главы государства с лидерами думских фракций 6 октября. Принятые в этом году поправки к Конституции прямо говорят об обязательной ежегодной индексации пенсий в России, и поправка не делит пенсионеров на работающих и неработающих. Вместе с тем, с 2015 года пенсии работающих пенсионеров не индексируются. Как заявлял главы фракции "Справедливая Россия" Сергей Миронов, в общей сложности это порядка 10 млн пенсионеров.]]></text>
</doc>
