<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735445</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735445</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 15:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пропавшие из-за пожара в шахте в Коми двое рабочих признаны погибшими</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ухта</tag>
    <tag type="str">Коми</tag>
    <tag type="str">Яреганефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Ухтинский горсуд признал погибшими двух рабочих, которые пропали и не вышли на поверхность при пожаре на нефтешахте НШПП "Яреганефть" (входит в состав "ЛУКОЙЛ-Коми"). Как сообщает пресс-служба суда, поступили заявления прокурора Ухты об установлении фактов смерти работников подрядной организации, находившихся в момент аварии в горных выработках уклонного блока нефтешахты №3 и не поднявшихся на поверхность до настоящего времени. "Как указал прокурор, установление факта смерти является основанием для организации работодателем расследования группового несчастного случая со смертельным исходом. Регистрация смерти в органах ЗАГС невозможна в отсутствие медицинского свидетельства о смерти или иных документов, подтверждающих факт смерти. Установление факта смерти необходимо также для получения близкими погибших региональных и федеральных компенсационных выплат", - говорится в сообщении. Требования прокурора удовлетворены во вторник. Решения суда обращены к немедленному исполнению, но в законную силу пока не вступили. Как сообщалось, вечером 1 ноября в одном из уклонных блоков нефтешахты №3 "Яреганефти" произошло задымление. На момент начала задымления в шахте находились 82 работника "Яреганефти" и подрядных организаций. 80 человек были  эвакуированы , судьба двоих была неизвестна. По информации "ЛУКОЙЛ-Коми", причиной возгорания на нефтешахте, согласно предварительным данным, послужило  короткое замыкание  в пусковом устройстве, принадлежащем подрядной организации – ООО "Нефтегазмаш" при проведении ее сотрудниками буровых работ. Работники "Нефтегазмаша" сначала попытались самостоятельно ликвидировать возгорание, но после неудачной попытки они передали информацию "Яреганефти", руководство которой приняло решение о незамедлительной эвакуации всех людей из нефтешахты. По факту пожара  возбуждено дело  по статье 217 УК РФ ( нарушение требований промышленной безопасности опасных производственных объектов ).]]></text>
</doc>
