<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709583</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709583</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 06:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава прокуратуры Токио планирует уйти в отставку после нарушения самоизоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Япония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Глава токийской прокуратуры Хирому Курокава, считающийся фаворитом премьер-министра Синдзо Абэ, намерен уйти в отставку после сообщения журнала Shukan Bunshun о том, что он играл в маджонг на деньги и делал это, несмотря на чрезвычайное положение в стране из-за коронавируса, сообщают местные СМИ. По их данным, Курокава признал факты, изложенные в статье. Ожидается, что он выступит с заявлением об отставке уже в четверг. Ранее еженедельник Shukan Bunshun magazine сообщил, что глава токийской прокуратуры играл в маджонг на деньги с двумя репортерами газеты "Санкэй симбун" и сотрудником газеты "Асахи Симбун" 1 и 13 мая. В Токио объявлено чрезвычайное положение из-за вспышки коронавируса, и людей просят воздержаться от выхода из дома без существенной необходимости. Абэ сообщил журналистам в четверг, что министерство юстиции изучает сообщения о поведении Курокавы и что он еще не был проинформирован о деталях. Министр юстиции Масако Мори заявила, что результаты расследования будут обнародованы вечером, а также, что в отношении Курокавы будут предприняты "строгие дисциплинарные меры". Отмечается, что японское законодательство запрещает несанкционированные азартные игры. Курокава обратил на себя внимание в январе, когда кабинет министров разрешил ему оставаться на своем посту даже после того, как ему исполнилось 63 года - пенсионный возраст для прокуроров. Оппозиционные партии раскритиковали этот шаг, заявив, что правительство хочет сделать Курокаву генеральным прокурором, потому что тот близок к кабинету премьер-министра.]]></text>
</doc>
