<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741587</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741587</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 16:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новые самолеты "судного дня" создадут на базе Ил-96</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ил-96</tag>
    <tag type="str">Ил-76</tag>
    <tag type="str">Ил-80</tag>
    <tag type="str">ВПК России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Новые самолеты "судного дня" для замены Ил-80 создадут на базе лайнера Ил-96, сообщил в  интервью  "Интерфаксу" первый заместитель председателя коллегии Военно-промышленной комиссии (ВПК) России Андрей Ельчанинов. "Минобороны открыло работу по созданию самолетов на замену Ил-80, задана разработка и производство опытных образцов самолета управления и самолета-ретранслятора", - сказал Ельчанинов. По его словам, самолет управления будет создан на базе пассажирского Ил-96, а самолет-ретранслятор - на базе глубоко модернизированного транспортника Ил-76. В СМИ воздушные командные пункты часто называют "самолетами судного дня", так как они могут быть задействованы в случае ядерной войны, если наземные структуры управления будут уничтожены. С борта самолета можно управлять всеми видами вооруженных сил - сухопутными подразделениями, флотом, авиацией и стратегическими ракетными комплексами. Их главная отличительная особенность - отсутствие иллюминаторов на фюзеляже, чтобы обезопасить пассажиров от последствий ядерного взрыва. Ил-96 - широкофюзеляжный дальнемагистральный самолет. Он считается одним из самых надежных пассажирских самолетов в своем классе - с начала эксплуатации с этими машинами не произошло ни одной аварии, которая привела бы к человеческим жертвам. В настоящее время воздушное судно эксплуатируется специальным летным отрядом (СЛО) "Россия", в состав которого входит и президентский борт. С 1996 года российские лидеры летают на Ил-96-300ПУ - модификации лайнера, созданной специально для главы государства. Ельчанинов с 15 декабря назначен на новую должность - первого зампреда коллегии ВПК. Ранее он был одним из членов коллегии, курировал вопросы авиации.]]></text>
</doc>
