<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729782</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729782</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 00:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врач Трампа рассказал о хорошем настроении больного COVID-19 президента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп, сообщивший накануне о своём заражении коронавирусом, испытывает усталость, но остаётся в хорошем настроении, заявил в пятницу его личный врач Шон Конли. "По состоянию на полдень президент по-прежнему утомлен, но (пребывает) в приподнятом настроении", - говорится в заявлении Конли, распространённым Белым домом. По словам врача, Трампу ввели "восемь граммов коктейля поликлональных антител компании Regeneron". Конли отметил, что президент перенёс введение препарата "без каких-либо проблем". Об успехе испытаний коктейля из антител американская биофармацевтическая компания Regeneron Pharmaceuticals сообщала в конце сентября. Помимо этого, по словам Конли, Трамп принимает комплекс витаминов, в частности цинк, витамин D, а также такие препараты, как фамотидин, мелатонин и аспирин. Конли отметил, что у супруги Трампа Мелании, которая также заразилась COVID-19, "лёгкий кашель и головная боль", но она также "пребывает в хорошем состоянии". За состоянием президента США и первой леди следит "команда экспертов". "Вместе мы будем составлять рекомендации президенту и первой леди в отношении последующих шагов", - отмечается в заявлении врача. В пятницу глава аппарата Белого дома Майк Медоуз также сообщал о хорошем расположении духа Трампа, несмотря на то, что у него и у первой леди был диагностирован коронавирус. "(Трамп - ИФ) продолжает оставаться не только в хорошем расположении духа, но и очень энергичным. Сегодня утром мы разговаривали несколько раз. Он поручил мне исполнить пять-шесть задач, как и каждое утро. Он, безусловно, хочет, чтобы мы остались на связи", - заявил Медоуз. Медоуз подчеркнул, что одной из "наиболее замечательных сторон" Трампа является "приверженность работе". Ранее Медоуз заявил, что у президента США наблюдаются "легкие симптомы" коронавируса. Президент США в ночь на пятницу сообщил, что результаты тестов на COVID-19, взятые у него и его жены, показали положительный результат. "Сегодня тесты на COVID-19, взятые у меня и Мелании, показали положительный результат. Мы немедленно уходим на карантин. Мы пройдем через это вместе!" - написал Трамп в своем твиттере. Конли заявил тогда, что несмотря на заражение коронавирусом, президент в состоянии выполнять обязанности главы государства.]]></text>
</doc>
