<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707225</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707225</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 12:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зеленский объявил о начале подготовки Украины к выходу из карантина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Киев</tag>
    <tag type="str">Виталий Кличко</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Ограничительные меры в связи с распространением коронавируса на Украине будут действовать до 11 мая, но уже на этой неделе начинается подготовка к выходу из карантина, заявил в понедельник президент Украины Владимир Зеленский. Как сообщает пресс-служба президента Украины, об этом шла речь в понедельник на ежедневном селекторном совещании по предотвращению распространения коронавируса. "Стабильная ситуация с распространением COVID-19 и отсутствие критического количества больных у нас только благодаря своевременным карантинным мероприятиям. Но поскольку бизнесу нужно подготовиться к выходу из карантина: закупить товар, провести дезинфекцию, предупредить людей - мы всей страной будем готовиться к этому уже на текущей неделе", - отметил Зеленский. Между тем премьер-министр Украины Денис Шмыгаль заявил, что правительство на заседании в понедельник рассмотрит вопрос смягчения карантинных ограничений с 11 мая. "Украина готовится к ослаблению карантина с 11 мая. Мы решили рассмотреть этот вопрос именно сегодня, чтобы бизнес за эту неделю смог подготовить все необходимые условия для безопасной работы", - написал он в своем Telegram-канале в понедельник. По его словам, планируется открыть парки, скверы и зоны отдыха, объекты индустрии красоты, часть магазинов, которые расположены в отдельных помещениях. В свою очередь мэр Киева Виталий Кличко заявил, что город обнародовал первый этап плана по выходу из карантина и, исходя из эпидемиологической ситуации, надеется вводить его с 12 мая.]]></text>
</doc>
