<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709158</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709158</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 15:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве создали систему тестирования пациентов на антитела к коронавирусу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Гинцбург</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Тест-система, позволяющая использовать плазму крови переболевших коронавирусом COVID-19 для лечения, созданная в Национальном исследовательском центре эпидемиологии и микробиологии имени академика Гамалеи, прошла регистрацию в Росздравнадзоре. Как сообщил "Интерфаксу" директор расположенного в Москве центра, академик Александр Гинцбург, система "успешно прошла регистрацию и теперь на очереди выпуск 100 таких систем". "Но, как мне известно, Минздрав хочет параллельно с нашей системой использовать и систему тестирования на антитела, которую приобрело правительство Москвы, и которая уже действует. Москва, таким образом, в массовом порядке будет проводить тестирование вирусонейтрализующих антител, и это очень правильный шаг", - сказал он. "В связи с этим наша система найдет применение уже для тестирования иммунитета на предмет наличия вирусонейтрализующих антител", - добавил он. Таким образом, как пояснил академик, московская тест-система выявляет сам факт контакта исследуемого человека с вирусом, а тест, разработанный в центре Гамалеи, - наличие в организме антител к самому вирусу. Это тест позволит определить, как человек защищен от COVID-19, отметил Гинцбург. Он сообщил, что "сейчас решается вопрос, кто будет выпускать системы этого Центра в массовом порядке". Ранее в мае мэр Москвы Сергей Собянин  объявил  о переходе города на новый уровень тестирования на коронавирус - с помощью иммуноферментного анализа (ИФА). По словам мэра,  программа тестирования  будет массовой и бесплатной. Пройти проверку уже  предложили  десяткам тысяч москвичей.]]></text>
</doc>
