<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708011</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708011</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-10 04:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Венесуэлы готовит жалобу в ООН на попытку вторжения колумбийских боевиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Венесуэла</tag>
    <tag type="str">ООН</tag>
    <tag type="str">Николас Мадуро</tag>
    <tag type="str">Колумбия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 мая. INTERFAX.RU - Венесуэла намерена официально обратиться в ООН с жалобой на Колумбию и США за попытку вооруженного вторжения на ее территорию, сообщил венесуэльский президент Николас Мадуро в эфире государственного телевидения. Министерство обороны Венесуэлы информировало накануне, что в субботу во время патрулирования реки Ориноко были обнаружены три брошенных боевых катера с эмблемой ВМС Колумбии, которые были оснащены пулеметами и боеприпасами. Колумбия признала, что катера принадлежат ей, сообщив, что они, якобы, были случайно унесены сильным течением реки. Мадуро заявил о готовности вернуть катера, если колумбийское правительство сделает официальный запрос. Как сообщалось, 3 мая 2020 года властями Венесуэлы было предотвращено вторжение группы колумбийских боевиков, которые попытались прорваться в страну на скоростных катерах. Целью операции, как заявил Каракас, было устранение Мадуро. Восемь из боевиков были уничтожены, 12 - задержаны. Среди задержанных, как сообщил президент, были два гражданина США. Совет национальной безопасности (СНБ) США заявил, что Соединенные Штаты не имеют отношения к попытке вторжения в Венесуэлу. "Правительство США не имеет никакого отношения к недавним событиям, якобы имевшим место в Венесуэле. Утверждения об обратном не заслуживают доверия. Если бы это была спланированная США операция, как утверждает ( президент Венесуэлы Николас - ИФ ) Мадуро, которому предъявлены обвинения в наркотерроризме, она была бы открытой, прямой и эффективной", - говорится в заявлении, распространенном СНБ. Утверждения венесуэльских властей о причастности США к попытке вторжения опроверг также американский президент Дональд Трамп. В то же время, как сообщила газета Washington Post, еще в 2019 году венесуэльская оппозиция, возглавляемая провозгласившим себя президентом страны Хуаном Гуайдо, заключила контракт с американской частной военной компанией Silvercorp стоимостью $213 млн на проведении операции по вторжению с целью отстранения от власти действующего президента. Со стороны венесуэльской оппозиции контракт, копия которого приводится изданием, подписал депутат парламента Серхио Вергара.]]></text>
</doc>
