<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">683397</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/683397</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-11-08 08:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минкультуры заявили об отсутствии решения по вопросу передачи Андроникова монастыря РПЦ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Спасо-Андроников монастырь</tag>
    <tag type="str">музей Рублева</tag>
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
    <tag type="str">Владислав Кононов</tag>
    <tag type="str">патриарх Кирилл</tag>
    <tag type="str">Тихон Шевкунов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - Спасо-Андроников монастырь еще не передан Русской православной церкви, продолжаются переговоры о совместном использовании его комплекса РПЦ и музеем имени Андрея Рублева, заявил директор департамента музеев Минкультуры Владислав Кононов. "Никакой передачи нет", - заверил он. Чиновник напомнил, что в марте  поступило заявление  патриарха Московского и всея Руси Кирилла о передачи монастыря церкви. Ситуацию сейчас обсуждает комиссия по взаимодействию музейного сообщества и РПЦ, которую возглавляют митрополит Псковский и Порховский Тихон (Шевкунов), глава патриаршего совета по культуре, и директор Государственного исторического музея Алексей Левыкин. "Мы сейчас ищем возможные компромиссные варианты, пока они не найдены. Вопрос совместного использования не закрыт - у нас есть масса позитивных примеров - будем двигаться дальше", - сказал Кононов. По его словам, в ситуации "есть объективные проблемы", которые стороны будут решать сообща. Музей древнерусской культуры и искусства имени Андрея Рублева сейчас готовится к ремонту и приспособлению зданий, которые ему передала мэрия, добавил чиновник. В эти здания поместят часть экспозиций музея, что поможет решить проблему фондохранения. В июне в музее Рублева  заявили , что переговоры с РПЦ в комиссии идут сложно, церковь не хочет уступать музею даже часть недвижимости и музею грозит выселение. Представители церкви на это  сказали , что не собираются форсировать переезд музея и готовы ждать хоть 20 лет, пока музей не обустроится в предоставленных ему мэрией зданиях. На следующий день директор Эрмитажа Михаил Пиотровский  сообщил , что есть план развития музея Рублева, разработанный с участием патриархии, и совместный план развития Андроникова монастыря, который предусматривает "строительство больших хранилищ, музейных пространств, передачи части зданий для того, чтобы там существовал монастырь".]]></text>
</doc>
