<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729522</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729522</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 14:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин анонсировал совместное с лидерами США и Франции заявление по Карабаху</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин проинформировал участников совещания с постоянными членами Совета безопасности России о подготовке совместного заявления президентов России, США и Франции по ситуации в Карабахе, сообщил журналистам в четверг пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. "Особое внимание на совещании было уделено ситуации на линии соприкосновения в Карабахе", - сказал Песков. "Снова была выражена крайняя обеспокоенность в связи с продолжающимися боями", - добавил он. Президент РФ сообщил участникам совещания о своих недавних международных контактах. "В ходе совещания обсуждалась также работа с соседними с Россией государствами, что, по словам президента, является одним из приоритетов внешней политики РФ", - отметил Песков. "В этом контексте был заслушан доклад приглашенного на совещание заместителя руководителя администрации Кремля Дмитрия Козака", - добавил он. Шел также разговор по текущей социально-экономической повестке дня. В совещании приняли участие премьер-министр Михаил Мишустин, спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко, заместитель главы Совбеза Дмитрий Медведев, руководитель администрации Кремля Антон Вайно, секретарь СБ РФ Николай Патрушев, министры иностранных дел и внутренних дел Сергей Лавров и Владимир Колокольцев, директор ФСБ Александр Бортников и глава СВР Сергей Нарышкин, а также спецпредставитель президента РФ по вопросам природоохранной деятельности, экологии и транспорта Сергей Иванов.]]></text>
</doc>
