<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732253</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732253</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 10:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гособвинение попросило оставить приговор Ефремову без изменений</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">Сергей Захаров</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Прокуратура Москвы выступила против смягчения приговора актера Михаила Ефремова и удовлетворения апелляций его защиты, сообщили в пресс-службе Мосгорсуда. Суд начнет рассматривать жалобы адвокатов актера 20 октября. В апелляции говорится, что Ефремов признает вину, раскаивается в содеянном, а его позиция на суде первой инстанции  объясняется давлением  адвоката. Защита просит назначить ему условный срок. В приговоре Пресненского суда говорится, что подсудимый признал вину частично. В начале процесса Ефремов говорил, что вину не признает, так как был пьян и не помнит обстоятельств случившегося. Актера судят за ДТП на Смоленской площади, которое произошло вечером 8 июня. Машина Ефремова вылетела на встречную полосу, столкнулась с фургоном службы доставки, водитель фургона Сергей Захаров погиб. Пресненский суд 8 сентября приговорил Ефремова к восьми годам колонии общего режима, лишил его права водить машину в течение трех лет и обязал выплатить одному из сыновей погибшего Виталию Захарову 800 000 рублей компенсации. Компенсацию актер уже  выплатил . После приговора Ефремов отказался от услуг адвоката Эльмана Пашаева и нашел новых защитников. В первой инстанции вдова, сын и брат погибшего Сергея Захарова заявляли солидарный иск общей суммой один рубль, однако суд не стал рассматривать этот иск. Перед началом процесса во второй инстанции они подали к актеру иски  на 3 млн рублей . Их адвокат Александр Добровинский объяснил, что эти деньги они планируют направить в благовотворительный фонд помощи пострадавшим в ДТП.]]></text>
</doc>
