<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737719</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737719</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 18:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин сменил главу Мордовии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Владимир Волков</tag>
    <tag type="str">Мордовия</tag>
    <tag type="str">Артем Здунов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Президент России Владимир Путин подписал указ о досрочном прекращении полномочий главы Мордовии Владимира Волкова, назначил Артема Здунова временно исполняющим обязанности, сообщила пресс-служба Кремля. Здунов будет исполнять обязанности руководителя республики до вступления в должность лица, избранного главой Мордовии, говорится в указе президента. Этот документ вступает в силу со дня его подписания. Ранее в среду Волков заявил, что попросил Путина  отправить его в отставку . Он отметил, что работать на этом посту "было не только ответственно, но и интересно". "Но время идет. Нужно давать дорогу молодым", - объяснил свое решение чиновник. Волкову 66 лет. Он руководит Мордовией с мая 2012 года, а с 1995 по 2012 год он возглавлял правительство республики. Артем Здунов до последнего времени работал премьер-министром Дагестана. Он родился 18 мая 1978 года в Казани (Татарская АССР). В 2000 году окончил Казанский финансово-экономический институт (КФЭИ). Кандидат экономических наук. В разные годы учился в аспирантуре КФЭИ, работал там преподавателем, занимал пост заместителя директора по науке ГУ "Центр перспективных экономических исследований Академии наук Республики Татарстан". С мая 2010 года был заместителем министра экономики Татарстана, с октября 2014 года - министром. Был назначен председателем правительства Дагестана в феврале 2018 года, а в сентябре того же года переназначен на этот пост после ухода правительства в отставку в связи с избранием главой республики Владимира Васильева. Путин 5 октября текущего года  досрочно прекратил полномочия Васильева , подавшего в отставку по собственному желанию. Тем же указом президент назначил Сергея Меликова временно исполняющим обязанности главы Дагестана.]]></text>
</doc>
