<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740570</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740570</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 14:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дело Магомедовых передано из Басманного суда Москвы в Мещанский</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Зиявудин Магомедов</tag>
    <tag type="str">Магомед Магомедов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы изменил подсудность уголовного дела о преступном сообществе в отношении совладельца группы "Сумма" Зиявудина Магомедова и его брата Магомеда, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе суда. "Басманным судом города Москвы 9 декабря на стадии предварительного слушания вынесено постановление о направлении уголовного дела в отношении Магомедовых и других подсудимых в Мещанский районный суд", - сообщили "Интерфаксу" в Басманном суде в четверг. Ранее на предварительном слушании суд по ходатайству гособвинения продлил Магомедовым и еще четверым подсудимым по их делу арест до середины мая 2021 года. Магомедовы, задержанные в марте 2018 года, обвиняются в создании преступного сообщества, особо крупных хищениях и растрате. Магомеду Магомедову также инкриминируется незаконное приобретение и хранение оружия. В уголовном деле идет речь о девяти эпизодах хищений на общую сумму в 11 млрд рублей - в частности, при создании искусственного земельного участка в районе Крестовского острова в Санкт-Петербурге, подготовке земельного участка для строительства стадиона "Балтика" в Калининграде, поставке электротехнического оборудования подстанции "Василеостровская" в Петербурге и "Нерюнгринской ГРЭС", реконструкции калининградского аэропорта "Храброво" и др. Генеральная прокуратура заявила иск о возмещении ущерба, причиненного государству, к Магомедовым  на 5,8 млрд руб.  На остальную сумму вмененного бизнесменам ущерба в ходе расследования уголовного дела были заявлены иски представителями потерпевших. У фигурантов дела  арестовано имущество  на сумму более 45 млрд руб. Магомедовы отрицают предъявленные обвинения. Зиявудин Магомедов называл свое уголовное дело "симбиозом лжи и абсурда". Всего фигурантами расследований, связанных с Магомедовыми, проходят порядка 20 человек, часть из которых находится в розыске и арестованы в России заочно.]]></text>
</doc>
