<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732662</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732662</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 10:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СПГ-проекты с грузооборотом по Cевморпути обеспечены запасами газа более чем на 30 лет</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Минприроды предлагает в Арктике компенсацию затрат на геологоразведку (ГРР) из налога на прибыль с повышающим коэффициентом 3,5 на 5 лет. Такое предложение Минприроды озвучил в своем докладе глава ведомства Дмитрий Кобылкин на совещании по развитию Северного морского пути, которое прошло в Мурманске под руководством премьер-министра Михаила Мишустина в среду. С докладом Кобылкина ознакомился "Интерфакс". "С целью недопущения сокращения объема геологоразведочных работ в Арктике предлагаем меры стимулирования в виде компенсации затрат недропользователей на ГРР из налога на прибыль с повышающим коэффициентом 3,5 в течение 5 лет. Эта мера позволит сохранить объемы геологоразведки в сложных экономических обстоятельствах", - сказал Кобылкин. Комментируя осуществление плана развития инфраструктуры Севморпути на период до 2035 года, он отметил, что с учетом сжатых сроков и целевых показателей загрузки Севморпути основные мероприятия были сосредоточены на лицензировании и ускоренном вовлечении в промышленное освоение имеющихся запасов природного газа на Ямале и Гыдане. "В соответствии с проектными документами производство по СПГ проектам суммарно составит к 2024 году половину целевого значения грузопотока СМП. Обеспеченность проектов запасами природного газа превышает 30 лет", - сказал министр. Новопортовский минерально-сырьевой центр обеспечит дополнительно 6,6 млн тонн к 2024 году. Другим перспективным источником грузопотока является проект компании "Роснефть", базирующийся на открытии новых месторождений нефти на севере Красноярского края - в совокупности с Ванкорской группой проект может вывести на отгрузку на Севморпуть не менее 30 млн тонн. Перспективными направлениями являются промышленное освоение Баимского месторождения на Чукотке и Сыралахского месторождения угля на западе Таймыра, а также Павловского месторождения на Новой Земле. "Важным вопросом ускоренного освоения минерально-сырьевого потенциала арктической зоны является сохранение хрупких биосистем. В этой связи План развития инфраструктуры СМП предполагает специальные мероприятия по обеспечению экологической и гидрометеорологической безопасности. Недавние происшествия с инфраструктурой в Арктике, особенно подчеркивают необходимость мониторинга состояния вечной мерзлоты", - сказал Кобылкин. "Безопасность и эффективность судоходства по СМП зависит от полноты и качества гидрометинформации. Для решения этих задач в Росгидромете действует автоматизированная ледово-информационная система "Север". Средняя достоверность прогнозов в Арктике составляет 96%. Государственной программой "Охрана окружающей среды" в 2021-2024-м годах предусмотрено финансирование работ по модернизации и восстановлению более 30 пунктов гидрометнаблюдений в Арктике, а также модернизации системы "Север", - добавил он. Прорабатываются варианты привлечения внебюджетного финансирования, в том числе для формирования отечественной спутниковой группировки в Арктике. На законодательном уровне закреплены основные решения по предупреждению и ликвидации нефтеразливов на море. Предусмотрены механизмы финансового обеспечения и экологическая экспертиза мероприятий в данной сфере. Сформирована законодательная база, направленная на повышение эффективности государственного экологического надзора, особенно в отношении крупных загрязнителей окружающей среды. Также предусмотрено финансирование приобретения судов природоохранного назначения для Росприроднадзора, подчеркнул Кобылкин.]]></text>
</doc>
