<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">721181</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/721181</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-10 22:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Судья матча "Спартак" – "Сочи" объяснил решение назначить пенальти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Российская премьер-лига</tag>
    <tag type="str">РПЛ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 августа. INTERFAX.RU - Главный судья матча РПЛ "Спартак" – "Сочи" Василий Казарцев убежден, что имел все основания назначить пенальти в ворота москвичей на исходе матча игры. "Момент второго пенальти был у меня на ладони. Понимаю ответственность своего решения, она у меня была. Один игрок выиграл единоборство и пробил по воротам, Жиго делал движения и попал в ногу игроку "Сочи". Его ноги ушли направо, а корпус - налево, это удар защитника по ноге нападающего. Многие думают, что игрок совершил удар и эпизод закончен, но это не так, были основания наказать Жиго, о чем я сообщил своему помощнику", - приводит слова Казарцева "Матч ТВ". "После матча я видел повтор эпизода, там все те же элементы, единственное отличие - интенсивность движения Жиго на видео была не такая высокая, как казалось во время матча, но там есть элементы нарушения правил. Я считаю, что основания есть для пенальти. По итогам просмотра всех ракурсов оснований больше за продолжение игры, чем за назначение пенальти. Но это не такая серьезная ошибка", - отметил рефери. Также Казарцев объяснил, почему Алексей Еськов, отвечавший за систему видеопомощи рефери (VAR), не инициировал просмотр момента главным судьей. "Видеопомощник должен быть уверен в явной ошибке судьи в поле. Я был уверен в том, что был фол Жиго на нападающем. Еськов не направил меня на просмотр ВАР, так как это не явная ошибка", - сказал Казарцев. "Никому не пожелаю проснуться утром и оказаться известным таким путем массового прессинга. Но это наша работа, мы должны быть готовы к этому", - поделился впечатлениями он. Также Казарцев сообщил, что не получал вызова на проверку на детекторе лжи. "Не пожелаю никому этого, не понимаю, в чем меня обвиняют, официального вызова на детектор лжи я не получал", - сказал арбитр. В первом туре чемпионата Российской премьер-лиги "Спартак" на своем поле сыграл вничью с ФК "Сочи" - 2:2. Московский клуб вел со счетом 2:0, но пропустил два гола, оба - с пенальти. После матча в воскресенье владелец московского ФК "Спартак" Леонид Федун заявил, что клуб снимется с участия в чемпионате России из-за очередных неоднозначных, по его мнению, решений судей. "Я завтра объявлю, что мы снимаемся с чемпионата. Пусть играют без нас. Можете так и написать. В этой клоунаде, которую устроили, я участвовать не хочу. И тратить деньги тоже. Не нужен "Спартак", значит, не нужен!" - приводит слова Федуна "Спорт-Экспресс". Резонансными стали решения судей в отношении "Спартака" и в конце предыдущего сезона. Преимущественно они приводили к отмене голов "Спартака" в ворота соперников. Между тем, заявлений о снятии "Спартака" с чемпионата к настоящему моменту не последовало. При этом гендиректор "Спартака" Шамиль Газизов сообщил, что клуб выступит с официальной позицией в связи с ситуацией.]]></text>
</doc>
