<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741571</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741571</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 15:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК разрешил до июня проводить многодневное голосование в регионах</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Один член комиссии проголосовал против, но "за" были 14</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Элла Памфилова</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Центризбирком принял временное положение, которое позволяет избиркомам до 30 мая 2021 года своим решением проводить голосование на выборах в течение нескольких дней подряд, но не более чем три дня. Положение поддержали 14 членов комиссии, один был против. По словам председателя ЦИК Эллы Памфиловой, проект постановления подготовили, в том числе, чтобы обеспечить санитарно-эпидемиологическую безопасность избирателей в регионах. Она напомнила, что в стране выборы проходят каждую неделю. В проекте порядка проведения голосования на выборах в период до 30 мая 2021 года ЦИК зафиксировал основные формы голосования - в помещении для голосования и вне его, на дому. "При этом соответствующая комиссия вправе предусмотреть, что в дни, предшествующие последнему дню голосования, в первой половине дня проводится голосование на дому, а во второй - голосование в помещении. Эта же комиссия должна определить конкретное время голосования для каждой из указанных форм", - сказала Памфилова. По ее словам, так появится возможность учесть режим работы организаций, в помещении которой организуется голосование, в первую очередь, это школы. Она напомнила, что обсуждала с президентом Владимиром Путиным проблему проведения многодневного голосования в работающих школах. Пока единого порядка организации голосования в школах нет во всех регионах, предлагается такой график составлять в ручном режиме, чтобы не ущемлять образовательный процесс, добавила глава ЦИК. Временное положение будет доработано с учетом опыта работы организаторов выборов и после консультаций с экспертами, заключила она. Ранее на заседании 16 декабря ЦИК  выдал регионам  рекомендацию до 30 мая не проводить голосование на придомовых территориях. Памфилова объяснила, что и без этого у комиссий достаточно возможностей обеспечить безопасность избирателей.]]></text>
</doc>
