<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735156</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735156</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 21:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Ереване заявили о руководстве ВС Азербайджана генштабом Турции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Пехоте ВС Азербайджана нанесен значительный ущерб, заявил представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян. "Анализ действий наемников, которых бросают на передовую, они идут первой линией, свидетельствует о том, что потенциалу пехоты ВС Азербайджана нанесен серьезный ущерб", - сказал Ованнисян на брифинге в воскресенье. Он утверждает, что руководство армией Азербайджана передано Генштабу Турции. "Фактически, Вооруженные силы (Азербайджана - ИФ) перестали действовать самостоятельно, все руководство передано Генштабу Турции. Также отмечу, что технологическое превосходство Азербайджана не продлится долго, ожидаются сюрпризы", - сказал представитель Минобороны Армении. Ованнисян сообщил также, что наступательные действия ВС Азербайджана в воскресенье продолжались небольшими группами. "Противник местами применял также авиацию и артиллерию. Заметных позиционных изменений нет. На данный момент бои продолжаются", - сказал он. Между тем министерство обороны Азербайджана заявило об уничтожении военной автомобильной колонны противника на Ходжавендском направлении. "31 октября в районе 17:00 во время ведения воздушного наблюдения за местностью было зафиксировано движение военной колонны в Ходжавендском направлении. Несколько автомобилей колонны и личный состав были уничтожены прицельным и комбинированным огневым ударом авиации и артиллерии", - говорится в сообщении Минобороны Азербайджана.]]></text>
</doc>
