<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734317</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734317</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 07:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Баку сообщил о нарушениях режима прекращения огня со стороны Еревана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - В ходе боевых столкновений в зоне нагорно-карабахского конфликта и за ее пределами ВС Армении в течение суток нарушали третий гуманитарный режим прекращения огня, сообщает во вторник Минобороны Азербайджана. "В течение дня 26 октября и в ночь на 27 октября армянские вооруженные силы, не соблюдавшие новый режим гуманитарного прекращения огня, подвергли обстрелу из различных видов оружия позиции подразделений армии Азербайджана на разных направлениях фронта и населенные пункты вблизи прифронтовой зоны", - говорится в сообщении. По данным Минобороны, в результате продолжительных боевых операций в основном на Ходжавендском, Физулинском и Губадлинском направлениях фронта попытки армянских ВС атаковать были пресечены. "В результате мер, принятых армией Азербайджана, был уничтожен передовой пункт управления 18-й мотострелковой дивизии вооруженных сил Армении. На различных направлениях фронта были уничтожены и выведены из строя большое количество живой силы, 1 танк Т-72, 4 Д-30 и 3 Д-20 гаубицы-пушки, 1 ЗРК "Оса-АКМ", 1 РСЗО БМ-21 "Град", 1 радиолокационная станция и 6 единиц автомобильной техники противника", - говорится в сообщении. Как сообщает оборонное ведомство, в настоящее время подразделения армии Азербайджана контролируют оперативную обстановку. Ранее сообщалось со ссылкой на пресс-секретаря президента НКР, что в понедельник силы ПВО армии обороны непризнанной Нагорно-Карабахской Республики (НКР) сбили два азербайджанских беспилотника.]]></text>
</doc>
