<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736891</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736891</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 22:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Уборщица, избранная главой костромского села, не покидала свой пост</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марина Удгодская</tag>
    <tag type="str">Костромская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Глава Повалихинского сельского поселения Чухломского района Костромской области Марина Удгодская, победившая на выборах в сентябре 2020 года, не собирается покидать свой пост, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе главы региона. Об уходе Удгодской с поста сообщил телеграм-канал "Подъем" со ссылкой на депутата Повалихинского сельского поселения Елену Афанасьеву. По словам народной избранницы, Удгодская написала заявление 5 ноября и должна работать до 19 ноября, после чего покинет должность. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе главы региона, Удгодская не собирается покидать свой пост. "Быть главой, отвечать за то, как живут твои земляки, - сложная работа и большая ответственность. Да, у меня было желание покинуть этот пост. Но меня поддержали депутаты, обещали помогать в решении всех вопросов. Раз в неделю я буду ездить в Чухлому, к главе района, который тоже обещал мне помогать во всех вопросах", - процитировали в пресс-службе главу сельского поселения. На момент выборов  Удгодская  работала уборщицей служебных помещений в администрации Повалихинского сельского поселения, а также исполняла обязанности депутата на непостоянной основе в Совете депутатов села. На выборы она была выдвинута областным отделением "Российской партии пенсионеров за социальную справедливость". По итогам голосования она заручилась поддержкой 61,7% избирателей. Ее конкурент от "Единой России" - действующий тогда глава поселения Николай Локтев - набрал 34,04% голосов.]]></text>
</doc>
