<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727465</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727465</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 18:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Против премьера Франции подали иск о провале борьбы с коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФРанция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Жан Кастекс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Группа переболевших коронавирусом и родственники пациентов подали иск против премьер-министра Франции Жана Кастекса, обвинив его в неудачной политике касательно пандемии COVID-19, передает в четверг агентство Associated Press (AP). Согласно иску, премьера обвиняют в том, что его действия "против катастрофы, похоже, создали угрозу для общественной безопасности". Иск был подан в суд, расследующий преступления госчиновников, от лица юриста Фабриса Ди Визио, представляющего интересы истцов. Истцы, в частности, задались вопросом, почему власти не одобрили более быстрые тесты на выявление коронавируса по образцу слюны, отдав предпочтение тестам с назальными образцами. Власти в свою очередь говорили, что тесты с назальным мазком более точны. Также истцы удивлены тем, что власти обязали граждан носить маски снаружи летом, но не требовали того же в офисах до 1 сентября, хотя закрытые помещения, по мнению ученых, более опасны в плане распространения вируса. В случае признания Кастекса виновным ему может грозить до двух лет лишения свободы и штраф в размере 30 тыс. евро. Ранее, напоминает AP, во французские суды были поданы десятки исков против руководства домов престарелых и других организаций, которые, по мнению истцов, не справились со своими обязанностями в ходе эпидемии. При этом президент Франции Эммануэль Макрон не может стать фигурантом разбирательств из-за судебного иммунитета, напоминает агентство. Ранее правительство Кастекса, несмотря на продолжающееся распространение коронавируса в стране, отказалось вводить новый общенациональный карантин. Власти Марселя, Бордо и ряда других мест уже ввели некоторые ограничения в отношении общественных мероприятий, однако французское правительство обязало все школы возобновить работу, а служащим - вернуться к работе. Согласно данным статистического сайта Worldometers, всего во Франции за время пандемии выявили 404 888 случаев заражения коронавируса, 31 045 заразившихся скончались. Выздоровели 90 335 человек.]]></text>
</doc>
