<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731522</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731522</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 20:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россиянам предложат более 1,5 млн туров в рамках второго этапа кэшбэка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростуризм</tag>
    <tag type="str">Зарина Догузова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Более 1,5 млн туристических предложений на осень и зиму будет доступно россиянам в рамках второго этапа программы туристического кэшбэека, сообщила журналистам глава Федерального агентства по туризму Зарина Догузова в среду. "В рамках второго этапа туристического кешбэка мы подготовили более полутора миллиона предложений на осень и зиму, включая новогодние праздники. Особое внимание мы обращали на путешествия, связанные с самыми разными видами отдыха на природе. Выбрать доступный и безопасный вариант такого отдыха можно практически в каждом регионе нашей страны", - сказала Догузова. Она напомнила, что условия участия в туристическом кэшбэке стали удобнее и привлекательнее для туристов. На выбор и покупку туров теперь отведено более полутора месяцев,  вплоть до 5 декабря , а отправиться в поездку можно будет с момента старта акции и до окончания новогодних праздников. Догузова подчеркнула, что теперь учтены пожелания туристов. "В программе участвуют поездки от двух ночей, и можно отправляться в короткие путешествия на выходные. Возврат в размере двадцати процентов теперь распространяется на туры любой стоимости. А максимальный размер возврата увеличен до двадцати тысяч рублей", - отметила она. "Мы просим туристов во время путешествий соблюдать все необходимые меры предосторожности, а турбизнес - придерживаться всех рекомендаций, которые мы совместно с Роспотребнадзором выработали перед запуском летнего курортного сезона", - добавила глава Ростуризма. Правительство в начале октября утвердило правила реализации второго этапа распродажи туров по России с кэшбэком, ее условия изменились по сравнению с первым. Так, срок предоставления туристической услуги  продлевается до 10 января  2021 года. Теперь в программе смогут участвовать не только отели и туроператоры, но и туристические агрегаторы.]]></text>
</doc>
