<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732283</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732283</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 12:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Южной Корее сообщили о стремительном развитии ракетного оружия КНДР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
    <tag type="str">Нам Сэ Гю</tag>
    <tag type="str">КНДР</tag>
    <tag type="str">Пхеньян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Пхеньян стремительно развивает ракетный потенциал, сокращая разрыв в военных технологиях с Сеулом, сообщает южнокорейское агентство "Рёнхап" со ссылкой Агентство по оборонному развитию Южной Кореи. "Мы провели серьезный анализ оружия, продемонстрированного на параде  (в честь 75-летия основания Трудовой партии Кореи - ИФ) . Мне показалось, что оружие Северной Кореи более совершенно, чем пять лет назад", - цитирует "Рёнхап" слова директора агентства Нам Сэ Гю. По словам главы ведомства, поначалу он считал, что Сеул опередил Пхеньян "примерно на 20 лет с точки зрения создания баллистических ракет на твердом топливе или других ракетных систем", но после просмотра парада понял, "что разрыв сократился более чем вдвое". При этом Нам Сэ Гю выразил сомнение в том, что стремительный прогресс ракетной программы КНДР связан с использованием конфиденциальной информации других стран, полученной с помощью хакерских атак. Он отметил, что ракетные системы двух Корей "концептуально отличаются друг от друга". "Когда мы смотрим на их системы вооружений, мы видим, что некоторые части были скопированы оттуда или отсюда, но поскольку их вооружение концептуально отличается от нашего, я не думаю, что они похищали какую-либо информацию у нас", - пояснил глава агентства. В агентстве также отметили, что Пхеньян провел работу над модернизацией традиционной системы вооружений, в том числе баллистических ракет малой дальности, которые могут достичь Южной Кореи. При этом Нам Сэ Гю заявил, что, несмотря на прогресс, военные способны перехватить новые ракеты малой дальности в случае их запуска. "Рёнхап" напоминает, что 10 октября в Пхеньяне прошел военный парад в честь 75-летия основания Трудовой партии Кореи, на котором были продемонстрированы новые модели межконтинентальной баллистической ракеты и баллистической ракеты подводного базирования наряду с другими новыми видами вооружений и военной техники. За парадом наблюдал лидер КНДР Ким Чен Ын.]]></text>
</doc>
