<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737678</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737678</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Крашенинников заверил, что "Сириус" не станет избирательным округом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
    <tag type="str">Сочи</tag>
    <tag type="str">Сириус</tag>
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
    <tag type="str">Андрей Клишас</tag>
    <tag type="str">Владимр Путин</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Председатель думского комитета по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников опроверг сообщения о том, что создание первой в России федеральной территории "Сириус" приведет к переделу избирательных округов. "Пустили слух, что это будет отдельный избирательный округ. Это не так. В рамках Краснодарского края избирательный округ", - сказал он на пленарном заседании Госдумы. Он отверг и предположения, что создание федеральной территории "Сириус" повлечет якобы отдельное представительство в Совете Федерации. "Нет, этого не предполагается, это все же Краснодарский край", - сказал депутат. По его словам, "ко второму чтению надо будет все уточнять, если понадобится" и с участием Центризбиркома. 18 ноября депутаты приняли в первом чтении законопроект о создании первой в России федеральной территории на базе городского округа Сочи "Сириус". Создание федеральных территорий предусматривали внесенные в Конституцию поправки. 9 ноября Крашенинников и сенатор Андрей Клишас  внесли в Думу  законопроект о создании федеральной территории на базе детского образовательного центра "Сириус", который использует инфраструктуру сочинской Олимпиады. Центр по выявлению и обучению одаренных детей был создан по предложению президента Владимира Путина. Законопроект предусматривает, что "Сириус" станет новым публично-правовым образованием с особой организацией власти и экономической и иной деятельности. У нее будет свой бюджет и имущество, также самостоятельные органы власти, которые получат некоторые полномочия федеральных, региональных и местных органов. Законопроект разграничивает полномочия руководства "Сириуса" их с полномочиями властей Сочи, Кубани и федеральных органов, а также предусматривает спецрегулирование на территории "Сириуса" рекламной, градостроительной, медицинской, образовательной и иной деятельности. Спецрегулирование будет введено для создания "благоприятных условий для научно-технологического развития", говорится в пояснительной записке к законопроекту.]]></text>
</doc>
