<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738405</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738405</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 05:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">SpaceX еще на сутки перенесла вывод на орбиту группы интернет-спутников Starlink</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Starlink</tag>
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">космос</tag>
    <tag type="str">интернет</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - В связи с непогодой запуск на орбиту тяжелой ракеты-носителя Falcon 9 с очередной партией из 60 мини-спутников для пополнения орбитальной группировки глобальной сети интернет-покрытия системы Starlink перенесен на среду по московскому времени, сообщила компания-разработчик SpaceX. Накануне запуск был также отменен в связи с неблагоприятными погодными условиями в районе посадки первой многоразовой ступени ракеты на плавучую платформу в Атлантике. Запуск 16-й по счету группы интернет-спутников Starlink теперь планируется осуществить 24 ноября в 21:13 по времени Восточного побережья США (25 ноября в 5:13 по Москве) с 40-го стартового комплекса космического центра имени Кеннеди во Флориде. Предыдущая партия из 60 спутников Starlink была запущена 24 октября. Орбитальная группировка SpaceX уже состоит из 893 космических аппаратов системы Starlink. В настоящее время компания является крупнейшим спутниковым оператором в мире. В перспективе компания SpaceX планирует развернуть орбитальную группировку из 12 тыс. космических аппаратов данного типа (в последующем - из 30 тыс.) для создания полномасштабной сети, которая позволит обеспечить жителей Земли широкополосным доступом в интернет в любом уголке планеты. SpaceX сообщила, что уже в 2020 году спутники обеспечат интернет-покрытием всю территорию Северной Америки, а к 2021 году будет охвачена почти вся планета. Общая сумма инвестиций в реализацию проекта оценивается в $10 млрд.]]></text>
</doc>
