<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736363</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736363</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 09:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США уволился ответственный за контроль за выборами чиновник Минюста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Роберт Пилджер</tag>
    <tag type="str">Минюст</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - В США подал в отставку руководитель подразделения Минюста, которое расследует нарушения на выборах, Роберт Пилджер, сообщают  CNN  и  NВС News  со ссылкой на электронное письмо чиновника коллегам. Пилджер решил уйти после того, как глава Минюста Уильям Барр  поручил  подчиненным расследовать утверждения штаба Дональда Трампа о нарушениях в подсчете голосов до того, как штаты подведут итоги голосования. В документе Барра говорится, что утверждения о нарушениях заслуживают доверия и что если они подтвердятся, это может повлиять на исход выборов в отдельных штатах. В обращении к сотрудникам Пилджер заявил, что принял решение уйти с должности, ознакомившись с "новой практикой и ее последствиями". Президент Дональд Трамп утверждает, что демократы "украли" у него победу, при подсчете голосов учитывались "незаконные" бюллетени, а наблюдатели от республиканцев не были допущены контролировать процедуру. Его штаб подал ряд исков о нарушениях. Между тем, переходная команда его соперника Джо Байдена не исключает, что будет судиться с федеральным Управлением общих служб США (GSA), обвиняя это ведомство в затягивании объявления результатов выборов. Об этом сообщил в понедельник человек из окружения Байдена, сообщает Axios. СМИ ранее объявили, что Байден заручился поддержкой достаточного количества выборщиков, чтобы говорить о его победе. Его уже  поздравили  многие мировые лидеры.]]></text>
</doc>
