<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728578</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728578</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 11:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве под COVID-19 перепрофилируют еще восемь больниц</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ВДНХ</tag>
    <tag type="str">Сокольники</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Мэрия Москвы начала наращивать мощности приема больных с коронавирусной инфекцией, рассказал "Интерфаксу" источник, знакомый с ситуацией. Это решение связано с резким ростом заболеваемости в городе и ростом числа госпитализаций с COVID-19, объяснил он. По его словам, с 23 сентября по 5 октября в столице перепрофилируют под коронавирус дополнительно восемь крупных больниц. Кроме того расконсервированы временные госпитали, созданные в 75-м павильоне ВДНХ, ледовом дворце "Крылатское" и парке "Сокольники". "Всего для госпитализации лиц с подозрением на COVID-19 и подтвержденным COVID-19 в Москве к 5 октября будут готовы 23 больницы. Кроме того, при необходимости временные госпитали могут развернуть на территории еще семи медицинских учреждений", - добавил собеседник агентства. Заболеваемость COVID-19 в Москве начала расти с середины сентября. Если в августе и начале сентября ежедневный прирост новых случаев заражения был ниже 700, то с середины сентября этот порог был преодолен, 24 сентября в городе насчитали 1050 новых случаев, а 25 сентября - 1560, это максимальный показатель с 12 июня. Мэр Сергей Собянин в пятницу  рекомендовал  горожанам старшего поколения с 28 сентября не выходить из дома без острой необходимости, а компании попросил по возможности вернуть сотрудников на удаленку. Летом, когда в Москве начали отменять карантинные ограничения, Собянин говорил, что на всякий случай сохранит в резерве развернутые временные госпитали для инфекционных больных. 18 сентября мэр  отметил , что в городских больницах на тот момент лежали около 4000 больных коронавирусной инфекцией. Он также говорил, что в Москве бурного роста заболеваемости нет, а изменение в статистике были связаны с расширением тестирования. 24 сентября в столичном оперативном штабе по борьбе с коронавирусом  заявили , что в городе "созданы необходимые мощности для борьбы с инфекцией". "За последнюю неделю ежедневное число госпитализированных увеличилось примерно на 30%", - сказал тогда представитель штаба.]]></text>
</doc>
