<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728086</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728086</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 15:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Удмуртия попросила создать федеральную программу по замене лифтов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Удмуртия</tag>
    <tag type="str">Госсовет Удмуртии</tag>
    <tag type="str">ЖКХ</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Госсовет Удмуртии принял обращение к премьер-министру Михаилу Мишустину с просьбой создать отдельную федеральную программу по замене и капитальному ремонту лифтов в жилых домах. Программа должна предусматривать обязательное привлечение федеральных средств, уточнили в пресс-службе Госсовета. Депутаты для этого предлагают сформировать федеральный фонд по аналогии с Фондом содействия реформированию ЖКХ, где софинансирование средствами собственников помещений в многоквартирных домах составляет не более 20%. Комментируя ситуацию, зампред комиссии Госсовета по экономической политике, промышленности и инвестициям Алексей Вершинин отметил, что в республике сейчас подлежит замене около 2,5 тыс. лифтов, которые проработали более 25 лет. "Предельная стоимость замены одного лифта на 9 и менее остановок составляет около 2 миллионов рублей. (...) В большинстве случаев у собственников накоплено 30-40% средств от необходимых ( средств. - ИФ. ), еще часть средств жители могут получить из республиканского и муниципального бюджетов. Но даже этого недостаточно, чтобы собрать необходимую сумму", - цитирует пресс-служба заксобрания. При рассмотрении этого вопроса депутаты Госсовета учли мнение законодателей других регионов Поволжья которые также находят целесообразной создание такой программы, говорится в сообщении.]]></text>
</doc>
