<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726805</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726805</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 10:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар подешевел почти на 20 копеек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">AstraZenecа</tag>
    <tag type="str">ФРС</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Рубль укрепляется к бивалютной корзине на "Московской бирже" в понедельник утром на фоне позитивной динамики мировых рынков и дорожающей нефти. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 74,8-74,99 рубля за доллар. По итогам первой минуты торгов курс упал на 19,75 копейки до 74,85 рубля. Евро подешевел на 14,75 копейки, до 88,7 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) подешевела на 17,45 копейки к уровню закрытия пятницы, до 81,08 рубля. Доллар при этом оказался на 3,71 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 2,32 копейки выше официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль укрепляется к доллару и евро на старте торгов благодаря росту интереса глобальных инвесторов к рисковым активам в надежде на успехи в борьбе с коронавирусной инфекцией COVID-19. Аппетиту к риску способствовала новость о возобновлении испытаний вакцины, которую разрабатывают фармацевтическая компания AstraZeneca и Оксфордский университет, пишет Trading Economics. На этой неделе трейдеры ожидают итогов заседания Федеральной резервной системы (ФРС) США, Банка Японии и Банка Англии. Инвесторы продолжают держать в фокусе внимания  ситуацию с политиком Алексеем Навальным . Этот вопрос включен в повестку дня пленарной сессии Европарламента, которая пройдет с 14 по 17 сентября в Брюсселе. Цены на нефть слегка поднимаются в понедельник после резкого падения по итогам прошлой недели. В центре внимания нефтяного рынка находятся переговоры стран ОПЕК+. На среду запланировано заседание технического комитета по мониторингу договоренностей ОПЕК+ (JTC), а на четверг - заседание министерского мониторингового комитета ОПЕК+ (JMMC). Отдельные страны ОПЕК+ по-прежнему не выполняют в полном объеме обещание о сокращении добычи, и этот вопрос, вероятно, будет обсуждаться мониторинговым комитетом на этой неделе, пишет Bloоmberg. К 10:01 по Москве ноябрьские фьючерсы на Brent дорожали в Лондоне на 0,15% - до $39,87 за баррель. Октябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали в Нью-Йорке на 0,05% - до $37,35 за баррель. На прошлой неделе Brent подешевела на 6,6%, WTI - на 6,1%. Цены обоих сортов нефти снизились по итогам второй недели подряд на фоне опасений насчет сохранения низкого спроса, а также роста запасов в США.]]></text>
</doc>
