<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730011</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730011</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Потери концертной отрасли в России оценены в 30 млрд рублей</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Компании боятся строить планы на 2021 год</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SAV Entertainment</tag>
    <tag type="str">Надежда Соловьева</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Berin Iglesias</tag>
    <tag type="str">NCA</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU -Потери частных концертных агентств в России из-за пандемии коронавируса превысили30 млрд рублей, считает глава компании SAV Entertainment Надежда Соловьева. По ее словам, доходы частного сектора, по данным билетных операторов, оценивались примерно в 40 млрд рублей в год, отрасль сейчас работает максимум на 5-7%, следовательно, ее потери превысят 30 млрд рублей. Игроки рынка рассчитывали, что бизнес восстановится осенью, но этого не произошло. "Сейчас мы понимаем, что при нынешней ситуации он возродится никак не раньше следующего года - весны - лета", - сказала Соловьева. Она уточнила, что большие концерты иностранных артистов переносятся на весну следующего года и более позднее время, а выступления на стадионных площадках возможно не раньше мая, в то время, как концерты российских артистов планируются и в ближайшее время. В индустрии работает более тысячи компаний, занято около полумиллиона человек, поэтому она колоссально нуждается в помощи, подчеркнула Соловьева. Президент концертного холдинга Berin Iglesias Art Максим Берин сообщил, что отрасль "с сомнением смотрит на 2021 год, стараются планировать на 2022-2023 год". По словам президента группы компаний NCA Михаила Шурыгина, "трагедия заключается в том, что никто не может предвидеть выход из сложившейся ситуации". По его оценке, "порядка 30-40% промоутерских компаний прекратят свое существование или превратится во что-то другое", в то время, как крупные игроки рынка справятся и выйдут из сложившейся ситуации.]]></text>
</doc>
