<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736828</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736828</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 16:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России не регистрировали случаев заражения норок коронавирусом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россельхознадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - В России не зарегистрировано ни одного случая заражения норок коронавирусом, сообщает корпоративное издание Россельхознадзора "Ветеринария и жизнь" со ссылкой на советника руководителя службы Юлию Мелано. По данным Национальной ассоциации звероводов, в России разведением норок занимаются 22 предприятия в 14 регионах страны с маточным поголовьем около 300 тыс. особей. "Все зверофермы работают в закрытом режиме. Въезд и вход посторонним запрещен. Действует строгая пропускная система. Проходные на фермах оборудованы необходимыми дезинфекционными средствами. Меры безопасности строго соблюдаются", - сообщила исполнительный директор ассоциации Надежда Зубкова. По ее словам, случаи заболевания новой инфекцией среди сотрудников ферм были. "Но они не связаны с производственной деятельностью", - подчеркнула она, добавив, что предписания Роспотребнадзора по обеспечению безопасности работников ферм выполняются в полном объеме. Зубкова также сообщила, что на некоторых пушных фермах для контроля за состоянием поголовья норок применялись тест-системы для выявления нового коронавируса у животных. "Звери здоровы", - сказала она. По данным Всемирной организации здравоохранения животных (МЭБ), вспышки COVID-19 среди норок зафиксированы в  шести странах мира : Нидерландах, Испании, Италии, Дании, США и Швеции. Норки оказались наиболее подвержены новой инфекции среди животных. Проблема в том, что эти зверьки могут передавать вирус друг другу, что в условиях скученного содержания на зверофермах приводит к массовой заболеваемости поголовья. "При обнаружении вируса все животные на конкретном предприятии подлежат уничтожению", - сообщил заместитель главного ветеринарного инспектора Нидерландов Хенрих-Ян Руст во время видеоконференции с представителями Россельхознадзора. Из-за нового коронавируса в разных странах уже ликвидировано несколько миллионов норок. Все поголовье этих животных  хотели уничтожить  власти Дании. Однако выяснилось, что у правительства страны нет полномочий, чтобы требовать от фермеров уничтожения всех животных. Тем не менее в парламент Дании внесли на рассмотрение законопроект, предлагающий, в частности, запретить разведение норок до 2022 года. Ситуацией в ЕС обеспокоены и звероводы России. "К нам в институт обращаются представители звероводческих хозяйств и высказывают озабоченность в отношении ситуации в ЕС", - рассказал замдиректора по научно-исследовательской работе и мониторингу федерального центра охраны здоровья животных (ФГБУ "ВНИИЗЖ") Илья Чвала. По его словам, главная проблема, которую сложно контролировать, - занос инфекции персоналом. "Как известно, часть населения переболевает бессимптомно. Персонал может и не догадываться, что является носителем инфекции. Когда это выяснится, может быть уже поздно", - отметил Чвала. "Возможным выходом может стать иммунизация восприимчивых животных", - считает ученый. Сейчас ВНИИЗЖ разрабатывает вакцину против COVID-19 для животных, клинические испытания проводятся на собаках, кошках и норках.]]></text>
</doc>
