<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709686</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709686</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Получившая боевые самолеты армия Хафтара предупредила о крупнейшей воздушной операции в Ливии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">Халифа Хафтар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Силы Ливийской национальной армией (ЛНА) Халифы Хафтара после получения восьми боевых самолетов объявили о скором начале крупнейшей воздушной операции в Ливии, сообщило в четверг турецкое издание "Сабах". "В следующие несколько часов вы увидите крупнейшую воздушную кампанию в истории Ливии", - приводит издание слова командующего воздушных сил ЛНА Сакера аль-Джоруши. Он добавил, что связанные с Турцией объекты являются "законными целями" для экипажей самолетов. Ранее глава МВД признанного ООН правительства национального согласия (ПНС) Фатхи Башагха заявил агентству Bloomberg, что не менее шести истребителей МиГ-29 и Су-24 перелетели c авиабазы Хмеймим в Сирии в расположение сил ЛНА. Однако неясно, отмечает Bloomberg, стали ли эти самолеты пополнением сил Хафтара или они уже принадлежали ему, но находились в Сирии на ремонте. В свою очередь "Сабах" напоминает, что ранее силы ПНС отбили у ЛНА  авиабазу "Ватийе"  близ Триполи и уничтожили пять зенитных ракетно-пушечных комплексов "Панцирь" российского производства, поставленных ОАЭ силам ЛНА. В Ливии на протяжении уже длительного времени царит двоевластие. В стране функционирует признанное ООН ПНС в Триполи и так называемое восточное правительство, которое поддерживает Хафтар. С апреля 2019 года его армия штурмует ливийскую столицу. 25 апреля Хафтар объявил о выходе из соглашения по мирному урегулированию конфликта и по формированию ПНС, подписанного 17 декабря 2015 года в городе Схирате (Марокко). Также Хафтар заявил, что ЛНА берет в свои руки управление всеми подконтрольными ей территориями.]]></text>
</doc>
