<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728178</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728178</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 07:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд арестовал одного из руководителей красноярской "Общины Виссариона"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Церковь Последнего Завета</tag>
    <tag type="str">Община Виссариона</tag>
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Владимир Ведерников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Центральный райсуд Новосибирска в среду арестовал на два месяца одного из руководителей красноярской религиозной организации "Церковь Последнего Завета" Владимира Ведерникова. "Постановлением Центрального районного суда от 23 сентября в отношении обвиняемого Ведерникова избрана мера пресечения в виде заключения под стражу на срок 2 месяца, то есть до 22 ноября 2020 года", - сообщила "Интерфаксу" помощник председателя суда Алена Зубова. Во вторник Следственный комитет РФ  подтвердил  задержание руководства красноярской религиозной организации "Церковь Последнего Завета". В ходе спецоперации следователей и сотрудников ФСБ и МВД были задержаны Сергей Тороп, Вадим Редькин и Ведерников. В жилищах руководителей и участников прошли обыски. По данным ведомства, с 1991 года по 22 сентября 2020 года Тороп, Редькин и Ведерников руководили религиозной организацией "Церковь Последнего Завета" в Курагинском районе Красноярского края. Тороп именовал себя Сыном Божьим "Христом" под именем Виссарион. По версии следствия, в целях извлечения дохода от религиозной деятельности они привлекали денежные средства граждан, а также применяли к ним психологическое насилие, в результате длительного воздействия которого части последователей религиозной организации причинен тяжкий вред здоровью. Задержанным планируется предъявить обвинение по ч. 1 ст. 239 УК РФ, п. "а", "б", ч. 3 ст. 111 УК РФ  (создание религиозного объединения, деятельность которого сопряжена с насилием над гражданами; причинение тяжкого вреда здоровью двум и более лицам) . В конце августа в общину прибыли журналисты, представители религиозного движения попытались помешать съемкам. По данному факту возбудили  уголовное дело  по ч. 3 ст. 144 УК РФ  (воспрепятствование законной профессиональной деятельности журналистов) . "Церковь Последнего Завета"  - религиозное движение, которое в 1991 году основал житель Красноярского края Сергей Тороп, называющий себя Виссарионом. В 1995 году религиозная организация получила нынешнее название и была зарегистрирована в министерстве юстиции. Последователи движения называют себя также "Общиной Виссариона". Они проживают в нескольких населенных пунктах в Курагинском районе Красноярского края.]]></text>
</doc>
