<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729450</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729450</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 09:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ереван назвал своим противником в Карабахе международный терроризм</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Гексель Кахья</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Непризнанная Нагорно-Карабахская республика воюет против международного терроризма, заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. Он добавил, что цели терроризма не ограничены географически и что терроризм угрожает в равной степени США и Ирану, России и Франции. "Наша дипломатия одержала крупную победу. Международное сообщество четко зафиксировало, что азербайджано-турецкий тандем воюет против Арцаха и Армении с помощью наемников-террористов, -  написал  Пашинян в фейсбуке. - Арцах, Армения и армянский народ борются во имя глобальной безопасности". На стороне ВС Азербайджана воюют около 3000 наемников, заявил утром в четверг "Интерфаксу" осведомленный источник в Ереване. "Турция переправила из сирийских Идлиба и Африна в Азербайджан, по крайней мере, от двух до трех тысяч наемников из числа подконтрольных ей подразделений туркоманов, которые побывали также в Ливии, - сказал собеседник агентства. - В основном, это члены военизированной протурецкой группировки "Султан Мурад" и других группировок, приверженных к тюркскому национализму". По его утверждению, наемников перебросили в регион военно-транспортными самолетами и Турции, и Азербайджана, каждому обещана зарплата в размере $1800-$2000. Переправкой и координацией действий наемников занимается начальник главного департамента управленческих услуг Минобороны Турции генерал-майор авиации Гексель Кахья, посетивший в августе Азербайджан в составе высокопоставленной делегации Турции, заявил источник. Ранее в МИД России  заявили , что в зону карабахского конфликта осуществляется переброска незаконных вооруженных формирований из Сирии и Ливии. В Москве призвали заинтересованные государства принять меры по недопущению участия иностранных наемников в конфликте и их незамедлительному выводу из региона. "По поступающим сведениям, в зону нагорно-карабахского конфликта осуществляется переброска боевиков незаконных вооруженных формирований, в частности из Сирии, Ливии, в целях непосредственного участия в боевых действиях", - говорилось в комментарии МИД. На Смоленской площади отметили, что глубоко озабочены этими процессами, "которые ведут не только к еще большей эскалации напряженности в зоне конфликта, но и создают долговременные угрозы для безопасности всех стран региона".]]></text>
</doc>
