<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655053</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655053</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-20 18:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Херсонесе отреставрируют генуэзскую крепость</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Балаклава</tag>
    <tag type="str">Херсонес Таврический</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 марта. INTERFAX.RU - В музее-заповеднике "Херсонес Таврический" планируют создать музей виноделия, проводить подводные экскурсии на базе музея подводной археологи и отреставрировать генуэзскую крепость Чембало в Балаклаве. Это следует из документов презентации концепции развития "Херсонеса Таврического", которые представили в Минкультуры в среду. "Наша концепция в том, что древности могут быть современными. Музей пришёл к нам из глубины веков, но сейчас требует того, чтобы применялись современные методы работы и показа историко-культурного наследия. Мы рассматриваем возможность создания пяти новых музейных комплексов под открытым небом в течение пяти лет", - сказала и.о. директора музея Елена Морозова на презентации концепции развития. Как следует из документов презентации, на участке музея-заповедника в балке Бермана находятся пять открытых виноделен античности и средневековья. "Создание музея виноделия под открытым небом, открытие экскурсионного маршрута, создание центра археологического туризма рядом с участком", - говорится в плане концепции. Морозова отметила, что мечтой руководства музея является создание музея подводной археологии. По плану стратегии развития, намечено создание учебного полигона для подводных археологов, научной лаборатории, площадки для экспериментальной археологии, а также проведение подводных экскурсий. Также в музее планируют заняться реставрацией объектов. "Создание в ближайшие годы яхтенной марины в Балаклаве диктует незамедлительное принятие решения о реставрации единственно сохранившейся генуэзской крепости и организацию полноценной работы музея-заповедника на территории объекта", - говорится в материалах концепции. В рамках реализации концепции музей также планирует создать новый туристический маршрут "Раннее христианство", обустроить прогулочные дорожки на территории городища, установить освещение и подсветку памятников. Музей-заповедник "Херсонес Таврический" существует с 1892 года. В 1925 году был образован Херсонесский музей и территория раскопок. С 2015 года музей-заповедник перешёл в подчинение из Российской академии художеств в Минкультуры. Музей располагает уникальными объектами: более 30 участков 418 га, 6 из которых включены в список объектов всемирного наследия "Юнеско". Научная библиотека насчитывает более 40 тысяч экземпляров, а фондовая коллекция - 221 тысячу музейных предметов основного фонда и 20 тысяч научно-вспомогательного. В музее работает две постоянных экспозиции - Античная и Византийская, а также залы временных выставок. Основная территория музея-заповедника является экспозицией под открытым небом - это городище древнего Херсонеса.]]></text>
</doc>
