<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739047</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739047</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 21:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Dyson инвестирует $3,7 млрд в технологии для удвоения ассортимента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Dyson</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Британская технологическая группа Dyson, известная как производитель пылесосов, фенов и сушилок для рук, планирует в ближайшие пять лет вложить 2,75 млрд фунтов стерлингов (порядка $3,7 млрд) в развитие новых технологий и продуктов. С помощью этих инвестиций компания рассчитывает к 2025 году вдвое увеличить ассортимент предлагаемой продукции, а также освоить новые рынки, выйдя за пределы своего традиционного сегмента домашней техники, сообщается в пресс-релизе Dyson. Отмечается, что капиталовложения будут сосредоточены в Сингапуре, Великобритании и на Филиппинах. Для поддержки планов Dyson намерена расширить штат инженеров и научных сотрудников в таких областях, как программирование, машинное обучение и робототехника. "Сейчас пора инвестировать в новые технологии, такие как хранение энергии, робототехника и программные решения, которые будут повышать производительность и экологическую устойчивость наших продуктов в интересах потребителей"- заявил генеральный директор Dyson Роланд Крюгер, слова которого приводятся в пресс-релизе. Основным направлением инвестиций, как сообщается, станет коммерциализация запатентованной технологии твердотельных аккумуляторов Dyson. В прошлом году компания отказалась от идеи производить собственные электромобили, признав проект нерентабельным. "В течение ближайших пяти лет мы будем расширять существующие категории продуктов и выходить на совершенно новые для Dyson рынки. Это положит начало новой главе в развитии нашей компании", - сказал Крюгер. Dyson была основана в 1991 году, ее штат насчитывает свыше 12 тыс. сотрудников по всему миру.]]></text>
</doc>
