<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738821</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/738821</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 16:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Высоко-Петровском монастыре Москвы нашли утраченные фрески</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Высоко-Петровский монастырь</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Иван Сушкин</tag>
    <tag type="str">Петр Первый</tag>
    <tag type="str">Наталья Нарышкина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - При реставрации Боголюбской церкви Высоко-Петровского монастыря Москвы под краской были обнаружены фрагменты утраченной настенной живописи XVIII-XIX веков,  сообщает  сайт обители. На собрании научно-методического совета при департаменте культурного наследия Москвы было принято решение обследовать и законсервировать сохранившиеся фрески. В ближайшем будущем предполагается реставрация росписей храма. В числе изображений на стенах храма были обнаружены композиции "Умовение ног", "Воскресение Христово", "Святая Троица в окружении Небесных Сил". С правой стороны от жертвенника сохранилась верхняя часть живописного распятия. С правой стороны от горнего места выявлено изображение святителей Петра, Алексия, Ионы и Филиппа. Предположительно автором росписи был художник-портретист Иван Сергеевич Сушкин. Упоминаний о других его работах нет. Несмотря на то, что общая композиция берется автором с западноевропейской гравюры, характер поз и движений отличается. В целом характер живописи несет в себе традиции петербургской школы. Сохранились и более старые росписи, относящиеся к первому этапу благоукрашения храма вскоре после окончания его строительства. Боголюбский собор Высоко-Петровского монастыря был построен в 1684–1690 годах в стиле "русское узорочье". Начало строительства положила царица Наталя Кирилловна, урожденная Нарышкина, мать Петра Первого. Объем храма включал в себя могилы братьев царицы Ивана и Афанасия Нарышкиных, убитых во время стрелецкого бунта 1682 г. Позже храм стал местом упокоения более 20 представителей рода Нарышкиных.]]></text>
</doc>
