<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739214</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739214</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 11:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд оставил CEO банка "Траст" Хабарова под домашним арестом до 8 марта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Хабаров</tag>
    <tag type="str">Яков Мастинский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Басманный суд Москвы до 8 марта 2021 года продлил срок содержания под домашним арестом заместителю президента - председателя правления, главному исполнительному директору банка "Траст" Михаилу Хабарову, сообщил в понедельник "Интерфаксу" его адвокат Яков Мастинский. По его словам, решение суда было вынесено в минувшую пятницу, 27 ноября. Ранее в ноябре Басманный суд по ходатайству следствия изменил меру пресечения Хабарову, изначально заключенному под стражу,  на домашний арест . Хабарову вменяется особо крупное мошенничество (ч. 4 ст. 159 УК РФ). Он был задержан и арестован в начале октября. 
По данным защиты, уголовное дело было возбуждено по заявлению Александра Богатикова - бывшего партнера Хабарова по компании "Деловые линии". Согласно заявлению Богатикова, Хабаров в составе группы лиц похитил у него в 2014-2017 годах 842 млн рублей. Заявитель утверждает, что Хабаров принудил его заключить соглашения об опционе и оказании услуг, введя тем самым в заблуждение. Свою причастность к преступлению Хабаров отрицает. Защита расценивает уголовное преследование банкира как попытку оказать на него давление с целью отказа от требований по искам в Лондонском арбитражном суде (LCIA), второй стороной в которых выступает Богатиков. Изначально дело в отношении Хабарова находилось в производстве столичного главка Следственного комитета (СК), однако 28 октября оно было передано в центральный аппарат ведомства, после чего новый следователь обратился в суд с ходатайством об изменении меры пресечения Хабарову.]]></text>
</doc>
