<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728670</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728670</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 25 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Самоизоляция для пенсионеров и беременных в Москве, рубль обновил многомесячные минимумы к доллару и евро</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Москвичей из группы риска призвали с 28 сентября не выходить из дома без необходимости.  К этой группе относятся пенсионеры старше 65 лет, люди с хроническими заболеваниями,  беременные и женщины в послеродовом периоде . Штрафовать пенсионеров за выход на улицу не будут,  социальные карты блокировать не планируется . В минувшие сутки число новых случаев COVID-19 в Москве перевалило за 1,5 тыс.  впервые с 12 июня . Власти Москвы  начали ввод резервных коек  для пациентов с коронавирусом. -  Лукашенко предложил губернатору Ленинградской области построить совместный морской порт.  Президент Белоруссии заявил, что на строительство можно выделить  сэкономленную часть кредита на возведение БелАЭС . Ранее стало известно, что Россия и Белоруссия обсуждают переориентацию перевалки белорусских нефтепродуктов и хлоркалия из портов Литвы на российское направление. -  Курс евро превысил 91 рубль впервые с февраля 2016 года.  Доллар торговался на Московской бирже  выше 78 рублей  впервые со 2 апреля. Эксперты считают, что рубль дешевеет под влиянием, в частности, выхода глобальных инвесторов из рисковых активов, роста доллара как защитного актива на Forex и дешевеющей нефти. -  Антон Силуанов возглавил наблюдательный совет Сбербанка.  Ранее  на протяжении 18 лет  этот пост занимал бывший председатель ЦБ РФ Сергей Игнатьев. -  Ким Чен Ын официально принес извинения за убийство пограничниками южнокорейского чиновника.  Он  исчез  в начале недели с борта инспекционного катера в водах у острова Енпхендо. По версии КНДР, 47-летний чиновник незаконно пересек границу. -  Предполагаемого убийцу девочки в Нижегородской области заподозрили в еще одном убийстве.  Следствие считает, что задержанный в тот же день  избил до смерти женщину , с которой у него произошла ссора. -  В Крыму решили построить опреснительную установку.  Глава Крыма Сергей Аксенов рассказал, что это уникальный для страны проект. Разрабатываются и другие способы обеспечить местных жителей водой, в частности,  бурение скважин .]]></text>
</doc>
