<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709184</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709184</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 17:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Армении назвали фейком сообщения о том, что дед Пашиняна воевал на стороне немцев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - В Ереване опровергли появившуюся в российских СМИ информацию о том, что дед премьер-министра Армении Никола Пашиняна якобы воевал против Красной армии во время Великой Отечественной войны. "9 мая мы отметили 75-ю годовщину Победы в Великой Отечественной войне. Однако атмосферу всеобщего праздника омрачили публикации некоторых СМИ, в которых муссируется информация о деде премьер-министра Армении Никола Пашиняна. Тот факт, что за основу были взяты данные, не прошедшие детальное изучение на предмет достоверности, говорит либо о халатном отношении, либо об ангажированности данных публикаций", - привели в МИД Армении заявление пресс-секретаря премьер-министра Мане Геворкян. "Мы сожалеем, что, некоторые авторитетные российские СМИ опубликовали непроверенные материалы подобного рода с использованием риторики, которая умышленно распространяется определенными кругами в сугубо политических целях", - подчеркнула Геворкян. По ее словам, "даже самый поверхностный анализ каналов распространения указывает на то, что инициаторы данной фальсификации в перспективе преследуют цель вбить клин в армяно-российское братство, и для достижения этой цели они не будут гнушаться откровенными инсинуациями в отношении ветеранов и героев Великой Отечественной войны". "Распространение подобной лживой информации порочащей память ветерана, сражавшегося за свободу Родины, особенно в годовщину Великой Победы, является вопиющим кощунством и крайне неприемлемо", - отметила пресс-секретарь премьера. Она добавила, что в этих материалах делается ссылка на созданную министерством обороны России базу данных "Мемориал", где указано, что некий Николай Вартанович Пашинян, который, по утверждению авторов, является дедом премьер-министра Армении, воевал против Красной Армии в рядах Вермахта. Между тем глава правительства Армении ранее опубликовал в фейсбуке фотографию своего деда с надписью "Пашинян Никол Аракелович". Его также можно найти в вышеупомянутой базе данных Минобороны России в воинском звании сержанта Красной Армии, пояснила пресс-секретарь премьера.]]></text>
</doc>
