<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731980</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731980</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 10:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России число случаев COVID-19 за сутки снова превысило 15 тысяч</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России составил  15 099 случаев  в 84 регионах, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в воскресенье. Наибольший прирост отмечается в Москве: за сутки зарегистрированы  4 610 заболевших . Вылечились 1 654 человека, 52 пациента скончались. Рост случаев COVID-19 в РФ начался с сентября, в течение месяца прирост увеличился с 5 до 10 тысяч к началу октября, и за две недели достиг 15 тысяч случаев. Накануне сообщалось, что число новых случаев заражения за сутки опустилось ниже отметки в 15 тысяч и составило  14 922 . За сутки в стране  вылечились 5 377 пациентов ,  умерли 185 человек . В России нарастающим итогом зарегистрировано  1 млн 399 тыс. 334 случаев  (+1,1%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. За весь период по России умерли 24 187 человек, выздоровели 1 млн 70 тыс. 576 человек. В Санкт-Петербурге за сутки зарегистрировали 674 новых случая COVID-19. Еще 460 случая заражения выявлены в Московской области, 289 - в Нижегородской области, 288 - в Ростовской области, 243 - в Свердловской области, 233 - в Воронежской области, 222 - в Красноярском крае, 218 - в Архангельской области, 200 - в Ханты-Мансийском АО, 198 - в Забайкальском крае. Кроме того, 185 случаев зарегистрированы в Алтайском крае, 179 - в Иркутской и Томской областях, по 175 - Ставропольском крае, в Волгоградской и Ульяновской областях, 172 - в Мурманской области, 171 - Ямало-Ненецком АО, по 169 - в Оренбургской и Омской областях, 168 - в Саратовской области, 167- в Крыму, 164 - в Пензенской области, 163 - в Коми, 149 - в Новосибирской области, 139 - в Самарской области, 135 - в Якутии, 133 - в Республике Алтай. Также 131 заболевший выявлен в Хабаровском крае, 127 - в Бурятии, 125 - в Пермском крае, 120 - в Орловской области, 115 - в Удмуртии, по 113 - в Тверской и Брянской областях, 110 - в Приморском крае, 107 - в Ярославской области, 106 - в Краснодарском крае, 105 - в Кировской области, 102 - в Ленинградской и Челябинской областях. В остальных регионах России суточный прирост за минувшие сутки составил менее ста случаев.]]></text>
</doc>
