<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735314</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735314</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 18:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Газпром" начал строительство отрезка "Ковыкта-Чаянда" газопровода "Сила Сибири"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сила Сибири</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Ковыкта-Чаянда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Второй этап строительства газопровода "Сила Сибири" – на участке от Ковыктинского до Чаяндинского месторождения – начался в сентябре,  сообщает  корпоративная газета ООО "Газпром инвест". "В настоящее время подрядные организации перешли в стадию реализации строительно-монтажных работ. Ведется перебазировка техники, начата сварка на трубосварочных базах и обустройство временных жилых городков. Мобилизовано около двух тысяч специалистов и более тысячи единиц техники", - пишет издание. Рабочие приступили к основному комплексу работ на линейной части газопровода, сварено и уложено более 10 км трубопровода. "Подрядчики продолжают наращивать строительные мощности – к концу этого года они выйдут на пиковую загрузку", - сообщает "Газпром инвест". На реализацию проекта должно уйти два года – участок сдадут в эксплуатацию в конце 2022 года. Реализация проекта ведется методом проектного управления. В конце 2019 года ПАО "Газпром" создан и работает Интегрированный проектный офис "Байкал". Им руководит заместитель генерального директора по добыче газа "Газпром инвеста" Владимир Олексенко. Участок "Ковыкта - Чаянда" протяженностью 803 км с рабочим давлением 9,8 МПа. Газопровод пройдет по территории Иркутской области и Республика Саха (Якутия), обеспечив транспортировку газа с Ковыктинского месторождения. На данный момент стоимость проекта оценивается в 280 млрд рублей, сообщается в материалах "Газпрома". Как отмечается, трасса проекта характеризуется сложными геологическими и природно-климатическими условиями, на этой территории практически нет населенных пунктов и дорог – кругом тайга. "Газовикам придется работать в сложных метеорологических и природных условиях, на пути газопровода - вечная мерзлота, тектонические разломы, горы, леса, болота и самая крупная из российских рек – Лена, переход через которую будет выполнен методом микротоннелирования", - пишет издание.]]></text>
</doc>
