<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736877</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736877</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 20:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Беглов освободил от должности главу горизбиркома Петербурга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Александр Беглов</tag>
    <tag type="str">Виктор Миненко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Губернатор Санкт-Петербурга Александр Беглов подписал постановление об освобождении от должности главы городской избирательной комиссии Виктора Миненко. Постановление за подписью губернатора  опубликовано  в четверг на сайте Смольного. В тексте документа уточняется, что Миненко освобожден от должности в соответствии с подпунктом "а" пункта 6 статьи 29 закона "Об основных гарантиях избирательных прав и права на участие в референдуме граждан Российской Федерации". Данный подпункт устанавливает основание для досрочной отставки члена комиссии на основании заявления о сложении полномочий. Накануне пресс-служба Санкт-Петербургской избирательной комиссии сообщила, что Беглов  вручил  Миненко орден Почета "за большие заслуги перед государством, многолетнюю плодотворную деятельность". "В своем поздравлении губернатор Санкт-Петербурга подчеркнул, что работа Санкт-Петербургской избирательной комиссии во главе с ее председателем является профессиональной, чистой и открытой", - сказали в комиссии. Глава Центризбиркома Элла Памфилова  выразила удивление  фактом награждения. 30 сентября ЦИК РФ признала неудовлетворительной работу Санкт-Петербургской избирательной комиссии и  выразила недоверие  ее председателю Миненко. В постановлении ЦИК рекомендовал предложить членам комиссии сложить полномочия. Памфилова отметила, что у ЦИК остается право обратиться в суд для роспуска комиссии. Опрошенные "Интерфаксом" члены избиркома сообщили, что пока не собираются в отставку.]]></text>
</doc>
