<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739502</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739502</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 21:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США решили не восстанавливать сгоревший летом десантный корабль</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ВМС США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Американский авианесущий универсальный десантный корабль USS Bonhomme Richard (LHD 6) ("Боном Ричард"), который получил серьезные повреждения в результате вспыхнувшего на нем в июле пожара на базе в Сан-Диего, не будет восстанавливаться, а будет списан, сообщили ВМС США. "После тщательного рассмотрения ВМС приняли решение списать десантный корабль "Боном Ричард" в связи со значительными повреждениями, полученными в результате вспыхнувшего на нем в июле пожара", - говорится в сообщении. ВМС США оценили восстановление большого десантного корабля более чем в $3 млрд. И потребовалось бы на это пять-семь лет. Пожар, вспыхнувший на 255-метровом корабле в июле на военно-морской базе в Сан-Диего (штат Калифорния), продолжался около пяти дней. В результате пожара на нем обрушилась часть взлетной палубы, выгорели несколько палуб. Пострадала одна из двух надстроек палубы, в частности, мостик и мачта, которая обвалилась. Возгорание произошло во время ремонтных работ по модернизации корабля в его грузовом отсеке на нижней палубе Deep V, где хранилось большое количество имущества и техники морской пехоты. Причины пожара до сих пор не названы. Универсальный десантный корабль USS Bonhomme Richard (LHD 6) находился на военно-морской базе в Сан-Диего на завершающем этапе двухлетнего периода модернизации, в результате которой его планировалось оснастить новейшими истребителями пятого поколения с вертикальным взлетом F-35B. На время работ на нем была отключена пожарная сигнализация. Со списанием корабля в составе ВМС США останется восемь кораблей данного класса, которые помимо морской пехоты также могут нести боевые самолеты с вертикальным взлетом и посадкой и вертолеты.]]></text>
</doc>
