<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731095</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731095</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Зюганов сообщил об отказе экс-губернатора Левченко стать депутатом Думы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КПРФ</tag>
    <tag type="str">Сергей Левченко</tag>
    <tag type="str">Геннадий Зюганов</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Ваха Агаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Президиум ЦК КПРФ решил передать вакантный мандат депутата Госдумы экс-кандидату в мэры Москвы Вадиму Кумину, бывший губернатор Иркутской области Сергей Левченко от этого мандата отказался, заявил лидер компартии Геннадий Зюганов. Решение президиума фракция КПРФ передаст в Центризбирком, добавил он. По словам Зюганова, "Левченко, посоветовавшись со своей командой, с теми, с кем он работал, сказал, что он хотел бы сосредоточиться на работе в своей родной области, которая требует поддержки и которая является ключевой в Сибири". При этом Зюганов утвердил Левченко своим советником по главным вопросам планирования и социально-экономического развития. Кроме того, экс-губернатор займется укреплением союзнических с партией патриотических структур. "Поручили ему подготовить пятилетку развития нашей страны и предложения от государственно-патриотических сил. Он вместе с ведущими учнными на базе нашей программы, которую утвердил Орловский экономический форум, готовит эту программу в качестве основной для нашего избирательного объединения, которое пойдёт на думские выборы", - сказал лидер КПРФ. Кумина партия рекомендовала назначить в думский комитет по финансовому рынку, где он работал раньше. Место в думской фракции КПРФ освободилось в сентябре после  смерти депутата  Вахи Агаева, который заразился коронавирусом. Он был заместителем председателя комитета по финансовму рынку. Сергей Левченко в 2015 году выдвинулся от КПРФ на выборы губернатора Иркутской области и выиграл. В декабре 2019 года он досрочно ушел в отставку по собственному желанию после критики из Москвы за плохую работу по ликвидации последствий наводнения. В 2020 году Левченко  попросил  у президента Владимира Путина разрешения снова участвовать в губернаторских выборах. КПРФ  выдвинула на выборы  депутата Госдумы Михаила Щапова, он их проиграл. Сына Сергея Левченко, Андрея Левченко, депутата Заксобрания Иркутской области задержали 28 сентября, перевезли в Москву и на следующий день арестовали  по обвинению  в мошенничестве в особо крупном размере. По его делу у его отца дважды проводили обыски - в Иркутске и Москве. Левченко-старший  называл обыски  "дополнительной мерой психологического прессинга и на его семью, и на партию", поскольку ждал, что президиум ЦК будет рассматривать вопрос о передаче ему мандата депутата Госдумы.]]></text>
</doc>
