<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732155</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732155</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 17:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Спрос на деловые поездки по России снизился на 45% к прошлому году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэроклуб</tag>
    <tag type="str">Юлия Липатова</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Казань</tag>
    <tag type="str">Ноябрьск</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Спрос на размещение в российских отелях у деловых туристов вырос в третьем квартале 2020 года на 290% к предыдущим трем месяцам, но отстает от аналогичного периода прошлого года на 45%, а в зарубежных отелях - на 95%, показало исследование агентства делового туризма "Аэроклуб". По данным компании, в отчетный период в России бизнес-туристы чаще всего останавливались в трехзвездочных отелях. Спрос на эту категорию объектов размещения пострадал в наименьшей степени, хотя и упал в два раза в годовом измерении. В деловые поездки чаще всего в III квартале ездили представители ритейла. На них пришлась треть всех ночей, проведенных бизнес-туристами в объектах размещения, причем падение относительно прошлого года составило лишь 30%. Представители добывающей и обрабатывающей промышленности, которые в 2019 году занимали первое место по этому показателю, останавливались в отелях на 45% реже. Третье место по числу ночевок в отелях в этом году заняли сотрудники фармацевтических компаний. Среди самых востребованных городов у представителей бизнеса были Москва и Петербург. "Также в топ-10 по числу забронированных бизнес-туристами ночей в третьем квартале вошли Екатеринбург, Краснодар, Нижний Новгород, Ноябрьск, Уфа, Тюмень, Красноярск и Казань", - сообщили в Аэроклубе". Доля зарубежных бронирований у деловых туристов составила 1% от общего числа ночей, что на 13% ниже доли 2019 года. Лидерами по проживанию за границей стали представители добывающей и обрабатывающей промышленности, энергетики (37% от общего объема), FMCG-компании (20%), а также финансовые и консалтинговые компании (8%). IT-компании, которые годом ранее занимали третью строчку, переместились на пятую, их командировки за рубеж составляют лишь 2% от прежних объемов. Гендиректор "Аэроклуба" Юлия Липатова отметила, что в быстро меняющейся эпидемиологической ситуации сложно пронозировать дальнейшую динамику спроса у деловых туристов.]]></text>
</doc>
