<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729231</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729231</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 00:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шойгу заявил о полном разгроме ИГ в Сирии</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Министр обороны РФ считает решение о военной операции РФ в Сирии верным</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">ИГ</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Международная террористическая группировка ИГИЛ (запрещена в РФ) перестала существовать в результате военной операции России в Сирии, заявил министр обороны РФ Сергей Шойгу. "Международная террористическая организация "Исламского государства" в Сирии перестала существовать, ни один террорист не проник в Россию", - отметил Шойгу в статье, которая опубликована в газете Минобороны РФ "Красная Звезда". "Главное - ИГИЛ окончательно разгромлен. Более того, можно со всей уверенностью говорить о том, что всему международному террористическому подполью нанесён существенный урон, нарушена финансовая подпитка организаций и система их ресурсного обеспечения", - сообщил Шойгу. Пять лет назад, 30 сентября 2015 года, Россия начала военную операцию в Сирии. "Порой в идущих по сей день обсуждениях возникает вопрос: а правильно ли Россия сделала, взявшись за выполнение той непростой задачи? Но всякий раз можно доказательно утверждать: миссия была в Сирии необходимой, а решение о начале военной операции было верным, если не единственно возможным", - заявил министр. Шойгу заявил, что операция в Сирии продемонстрировала возросшие возможности Вооружённых сил России, готовность оказывать военную помощь своим союзникам и партнёрам. "Она укрепила авторитет России, усилило международное влияние, нейтрализовав попытки геополитических конкурентов политически и дипломатически изолировать нашу страну", - подчеркнул министр.]]></text>
</doc>
