<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741958</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741958</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 14:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев заявил о вине предшественников Пашиняна в поражении Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Президент Азербайджана Ильхам Алиев считает, что ответственность за поражение Армении в карабахской войне несут и экс-президенты Роберт Кочарян и Серж Саргсян. "Наши города уничтожала не армия Пашиняна ( премьер-министра Никола Пашиняна - ИФ ) - он не давал таких указаний. Это все делалось режимом Кочаряна и Саргсяна - нашими так называемыми коллегами по СНГ. Людьми, которые 20 лет участвовали в наших заседаниях, которые долгие годы вели со мной переговоры. Мы знали, что их руки в крови азербайджанского народа, но, когда мы вошли туда, мы увидели весь ужас, весь трагизм того, что они натворили", - заявил Алиев в пятницу на саммите глав государств СНГ, передает "Интерфакс". Глава государства добавил, что армия, уничтоженная азербайджанскими войсками в ходе второй карабахской войны, также является армией, созданной Кочаряном и Саргсяном. "Та армия, которая была уничтожена - это не армия Пашиняна, это армия, которую создавали Кочарян и Саргсян на протяжении 20 лет. И поэтому те, кто сейчас хотят использовать политическое положение и хотят атаковать Пашиняна, должны понять - это не его армия, он не успел бы создать ее, хотя и он не все сделал. Эту армию создавали Кочарян и Саргсян - и мы разбили ее", - добавил Алиев. Очередное обострение карабахского конфликта произошло 27 сентября. 10 ноября Пашинян, Алиев и президент РФ Владимир Путин приняли заявление о прекращении огня и переброске миротворцев в Нагорный Карабах, а также передаче ряда районов в регионе Азербайджану. С тех пор в Армении продолжаются протесты с требованием отставки Пашиняна. Также оппозиция потребовала от Генпрокуратуры до 21 декабря обвинить премьера Армении  в госизмене .]]></text>
</doc>
