<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729730</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729730</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 17:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнесмен получил условный срок по делу о хищении 5,6 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Ростехнадзор</tag>
    <tag type="str">Григорий Слабиков</tag>
    <tag type="str">Марат Каюмов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - В Петербурге Дзержинский суд дал условный срок бизнесмену Марату Каюмову по делу о хищении 5,6 млрд рублей, сообщила пресс-служба городских судов. По этому же делу проходит бывший руководитель Северо-Западного управления Ростехнадзора Григорий Слабиков. Суд установил, что Слабиков, Каюмов, дочь Слабикова и другие фигуранты вошли в преступную группу в период с 1 декабря 2009 года по 27 июня 2010 года. Они зарегистрировали в Петербурге подконтрольные саморегулируемые организации в сфере строительства, привлекли туда строительные, архитектурные и дизайнерские компании и собирали с них членские и вступительные взносы с декабря 2009 по октябрь 2017 года. Через расчетные счета подконтрольных организций они незаконно получили 5,6 млрд рублей, установил суд. Каюмов был директором СРО "Союз "Стандарт-Изыскания" и гендиректором ЗАО "СтандартИнвест". Он помогал соучастникам в оформлении договоров, ведал финансовыми документами, осуществлял расчетные операции, банковские переводы, открывал счета в кредитных организациях. Он заключил досудебное соглашение о сотрудничестве и указал следствию банковскую ячейку с похищенными $811 000. Эти деньги пока арестованы. Каюмова признали виновным в мошенничестве и приговорили к трем годам лишения свободы условно. 1 октября прокуратура Петербурга сообщила, что следствие по этому делу завершено и материалы на Слабиковых и других фигурантов передадут в Дзержинский суд. О деле экс-главы управления Ростехнадзора стало известно в мае 2018 года. В декабре того же года  ему предъявили  обвинение.]]></text>
</doc>
