<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708311</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708311</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 16:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова заявила, что COVID-ограничения в России по-прежнему остаются актуальными</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Глава Роспотребнадзора Анна Попова заявила, что несмотря на стабильный прирост числа заболевших COVID-19 в течение последних 10 дней, ограничительные мероприятия России не потеряли актуальности. "Начиная с 3 мая, последние 10 суток, общее количество зарегистрированных заболевших в РФ  новой коронавирусной инфекцией  статистически примерно одно и то же, то есть 10 дней в РФ мы не видим значимого роста день ко дню при сравнении этих цифр. Все необходимые мероприятия, которые проводятся с самого первого дня, на сегодняшний день сохраняют свою актуальность и продолжаются во всех регионах РФ", - сказала Попова на брифинге во вторник. Она добавила, что санитарно-эпидемиологическая обстановка в стране "остается достаточно напряженной". Тем не менее, по ее словам, уровень заболеваемости в России составляет 158,3 случая на 100 тыс. человек, что позволяет отнести Россию "в пятый десяток среди стран, которые сегодня информируют о регистрации этого заболевания". "Мы считаем такой подход оценки и расчета наиболее оправданным, потому что совершенно невозможно сравнивать количество заболевших в стране с населением более 100 млн и в стране с населением не более 10 млн", - пояснила Попова. Она также сообщила, что в России госпитализируется практически каждый третий пациент с коронавирусом. "От всех зарегистрированных в РФ количество госпитализированных составляет 28,4%", - сказала Попова. Она добавила, что среди заболевших примерно равное количество мужчин и женщин, но увеличилась доля детей до 17 лет: если три недели назад их количество составляло 5%, то сегодня - почти 7%. Ранее во вторник оперштаб сообщил, что за последние сутки в РФ  выявлено еще 10 899 заболевших  новой коронавирусной инфекцией. Общее число инфицированных по стране достигло 232 243.]]></text>
</doc>
