<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729070</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729070</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 10:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп опроверг сообщения о желании идти на выборы-2016 вместе с дочкой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Иванка Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп опроверг сообщения СМИ о том, что он рассматривал возможность участия в выборах 2016 года в тандеме со своей дочерью Иванкой Трамп, а не с Майком Пенсом. "Сообщающий фейковые новости телеканал CNN передает, что я хотел, чтобы моя дочь Иванка участвовала со мной в выборах 2016 года в качестве вице-президента", -  написал  Трамп в твиттере во вторник. "Неправда, и абсолютно смехотворно", - отметил американский лидер. Он добавил, что те, кто сообщает об этом, - "больные люди". Накануне, 28 сентября, ряд СМИ со ссылкой на книгу бывшего члена предвыборной команды Трампа сообщил, что американский лидер неоднократно  обсуждал возможность  участия в выборах 2016 года в тандеме со своей дочерью Иванкой Трамп. Согласно воспоминаниям Рика Гейтса, который был заместителем главы предвыборного штаба Трампа на прошлых выборах в США, во время такого обсуждения политик как-то сказал: "Я думаю, что это должна быть Иванка. Что вы думаете об Иванке как о вице-президенте?". Автор отметил, что после этого вопроса в комнате наступила тишина. "Она умна, красива, люди будут любить ее", - продолжил Трамп, чьи слова приводит в своих мемуарах Гейтс. Ожидается, что книга Гейтса поступит в продажу 13 октября 2020 года. Очередные президентские выборы в США состоятся в ноябре этого года. Трамп ранее объявил, что намерен идти на выборы в тандеме с нынешним вице-президентом Майком Пенсом. Вице-президент США избирается вместе с президентом. У каждого кандидата на пост главы государства есть свой кандидат на эту должность.]]></text>
</doc>
