<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736953</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736953</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 11:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦБ обязал системно значимые банки с октября ввести оплату через СБП с QR-кодами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">СБП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Системно значимые банки должны будут обеспечить клиентам возможность оплаты товаров и услуг через Систему быстрых платежей (СБП) с использованием QR-кодов с 1 октября 2021 года, сообщил Банк России. Банки с универсальной лицензией должны будут ввести такой сервис с 1 апреля 2022 года. Минюст уже зарегистрировал эти изменения в положении регулятора. К апрелю 2022 года банки будут должны настроить проведение других типов операций СБП: переводов между гражданами по инициативе получателя, а также платежей от юридического лица физическому, добавили в ЦБ. Там отметили, что банки могут внедрять эти сервисы и раньше, по мере готовности. Измененное положение предусматривает и возможность использовать мобильное приложение НСПК при оплате покупок в магазинах по QR-кодам. При этом также можно пользоваться подобными приложениями банков. В сентябре ЦБ  продлил срок  обязательного подключения к СБП банков с универсальной лицензией с 1 октября 2020 года до 1 января 2021 года. В феврале директор департамента национальной платежной системы ЦБ Алла Бакина говорила, что регулятор рассматривает возможность на уровне нормативного акта зафиксировать сроки для обязательного использования каждого сервиса внутри СБП. Торгово-сервисные предприятия могут подключаться к СБП и принимать платежи через систему с помощью сканирования QR-кода, это более дешевая для юрлиц альтернатива приему платежей с банковских карт. Максимальная комиссия за прием платежей в СБП для предприятий составляет 0,7%. Система быстрых платежей ЦБ была запущена в пилотном режиме 28 января 2019 года, в промышленном масштабе - 28 февраля. Система позволяет по номеру телефона переводить средства между счетами в разных банках. Также нее добавили возможность оплаты в торговых точках по QR-коду. В дальнейшем планируется добавить в СБП возможность оплату услуг ЖКХ и другие опции.]]></text>
</doc>
