<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655829</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655829</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-26 20:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Шойгу объявил о планах создать армейскую киностудию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">кино</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 марта. INTERFAX.RU - Минобороны России в ближайшее время создаст киностудию для съемок художественных фильмов про современные Вооруженные силы РФ, заявил во вторник министр обороны Сергей Шойгу. "Мы буквально в ближайшее время начнем строить армейскую киностудию", - сказал министр на церемонии вручения премии Минобороны в области культуры и искусства в Центральном академическом театре Российской армии. По его словам, сейчас создается достаточно достойных картин о войне, однако недостаточно фильмов о современной армии России. Шойгу предложил добавить номинации, затрагивающие сферы кино, и задуматься над проведением фестиваля армейских фильмов. "В дальнейшем следует сделать отдельные номинации, когда появится больше кино про современную армию. К сожалению, его пока не так много, как хотелось бы. Больше разного рода сочинений на военную тему, (...) появляются очень достойные работы, которые, действительно заслуживают, может быть, отдельного нашего армейского кинофестиваля", - отметил министр. Ежегодная премия Минобороны России в области культуры и искусства учреждена приказом министра обороны 21 ноября 2015 года для поощрения военнослужащих и гражданских лиц за произведения и творческие проекты, способствующие военно-патриотическому воспитанию граждан России, а также за значительный вклад в развитие культуры в Вооруженных силах страны. В 2019 году премия присуждается уже в третий раз. Премия присуждается по девяти номинациям: литературное творчество (проза, поэзия, драматургия), музыкальное искусство, театральное искусство, изобразительное искусство, мультимедиа проекты, культурно-просветительские проекты в области библиотечного, музейного дела, народного, литературного творчества, театрального, музыкального, изобразительного искусства, а также произведение аудиовизуальных искусств, "За вклад в развитие культуры" и "За активную культурно-шефскую работу".]]></text>
</doc>
