<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648707</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648707</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-01 10:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Похищенную картину Куинджи вернули на выставку в Третьяковке</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Еще до открытия в музей выстроилась очередь</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 февраля. INTERFAX.RU - Похищенную картину Куинджи вернули на выставку в Государственную Третьяковскую галерею (ГТГ), усилив меры безопасности, на вход в галерею еще до ее открытия образовалась очередь из желающих попасть на выставку, передаёт корреспондент "Интерфакса". Утром в пятницу полотно Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым" после похищения вернули на выставку в Инженерном корпусе ГТГ, экспозиция работает в штатном режиме. Выставка в пятницу работает с 10:00 до 21:00, но уже до открытия на входе образовалась очередь желающих приобрести билеты. Картина помещена под специальное стекло и сигнализацию, висит на новом месте, которое лучше просматривается с камер видеонаблюдения. Полотно пробудет в ГТГ до завершения выставки Куинджи 17 февраля. Картина Куинджи "Ай-Петри. Крым" вечером 27 января  была украдена  из зала в Инженерном корпусе Третьяковской галереи, где проходит выставка художника. Преступник снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Утром 28 января в МВД РФ сообщили, что подозреваемый в хищении картины был задержан по горячим следам в поселке Заречье Московской области. Позднее стало известно, что это 31-летний уроженец Крыма  Денис Чуприков . Он рассказал, что спрятал похищенную картину на территории строящегося объекта в Одинцовском районе, где она и была изъята полицейскими. После инцидента Минкультуры приняло решение провести проверку безопасности федеральных музеев и разослало соответствующие рекомендации в регионы. Ретроспектива пейзажиста Куинджи (1842-1910) в Инженерном корпусе Третьяковской галереи открылась 6 октября прошлого года и продлится до 17 февраля. На выставке представлено порядка 170 произведений художника из фондов ГТГ и Русского музея, а также из 24 собраний, включая частную коллекцию, региональные музеи и коллекции из Азербайджана и Белоруссии. Похищение полотна Куинджи - это второе серьезное происшествие в Третьяковской галерее за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года там был задержан мужчина, который разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и повредил полотно.]]></text>
</doc>
