<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739050</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739050</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 22:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвокат оспорил повторный отказ в возбуждении дела по факту смерти националиста Марцинкевича</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Марцинкевич</tag>
    <tag type="str">Тесак</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Адвокат скончавшегося в челябинском СИЗО националиста Максима Марцинкевича, известного как "Тесак", направил в суд жалобу на повторный отказ следственных органов в возбуждении уголовного дела по факту его смерти. "Мы 16 ноября дозвонились до руководителя следственного отдела, он сказал, что опять вынесли отказной (в возбуждении уголовного дела - ИФ), что нас ознакомят. До сих пор мы копию не видели. Направили в Центральный районный суд Челябинска жалобу, в которой "вслепую" оспариваем отказ, поскольку до сих пор не ознакомились ни с доказательствами, ни с опросами, ни с экспертизами", – сообщил адвокат Алексей Михальчик "Интерфаксу" в пятницу. Он уточнил, что представители Марцинкевича требуют в жалобе признать отказ в возбуждении уголовного дела незаконным и ознакомить их с материалами постановления. "У меня единственное предположение, что есть какая-то информация, видимо, которая прямо или косвенно свидетельствует  о насильственных причинах смерти  Марцинкевича. И они не хотят нас знакомить с этой информацией", – добавил адвокат. В октябре руководитель регионального СУ СКР отменил ранее вынесенное постановление об отказе в возбуждении уголовного дела по факту смерти Марцинкевича. Было принято решение о проведении дополнительной проверки обстоятельств смерти. Марцинкевич был найден мертвым 16 сентября в челябинском СИЗО. Предположительно, он покончил с собой. Семья и соратники настаивают на криминальной версии смерти, ссылаясь на многочисленные повреждения на теле Марцинкевича, которые были обнаружены после его смерти. Марцинкевич был неоднократно судим, в том числе за экстремизм.]]></text>
</doc>
