<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737746</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737746</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 00:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следов внешнего воздействия в месте утечки воздуха на МКС не найдено</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Сергей Рыжиков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Российский космонавт Сергей Рыжиков не обнаружил во время выхода в открытый космос следов внешнего воздействия в предполагаемом месте утечки воздуха на Международной космической станции (МКС), следует из трансляции выхода на сайте "Роскосмоса". Специалисты Центра управления полетами поставили перед ним задачу осмотреть и заснять обшивку в этом месте. "Я лично пока ничего не наблюдаю такого", - сказал Рыжиков во время осмотра. Рыжиков и Сергей Кудь-Сверчков в данный момент выполняют задачи выхода в открытый космос. Накануне "Роскосмос" сообщил, что экипаж МКС установил новую заплатку в предполагаемом месте утечки воздуха в переходной камере российского модуля "Звезда". В госкорпорации полагают, что это сможет полностью устранить причину утечки. Об незначительной утечке воздуха на МКС стало известно 20 августа. Предполагаемое место утечки удалось найти благодаря  чайным пакетикам . 13 ноября в "Роскосмосе" сообщили, что размер трещины, через которую, предположительно, уходит кислород с МКС, составляет  около 4,5 сантиметров . Руководитель полета российского сегмента станции Владимир Соловьев ранее сообщил, что в декабре на МКС доставят азот для пополнения атмосферы и средства для окончательной герметизации. 29 октября исполнительный директор "Роскосмоса" по пилотируемым космическим программам Сергей Крикалев допустил, что трещина, обнаруженная в модуле "Звезда" российского сегмента МКС, возможно, не является местом утечки воздуха на станции.]]></text>
</doc>
