<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731051</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731051</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 09:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Изъятого у жительницы Карпинска истощенного младенца выпишут из реанимации</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
    <tag type="str">Карпинск</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Врачи назвали стабильным состояние полугодовалой девочки, которую мать прятала в шкафу и которую изъяли из семьи в Карпинске и доставили в ОДКБ №1 в Екатеринбурге. Вероятно, скорое ее смогут выписать из реанимации в одно из педиатрических отделений. "Пока идет утренний осмотр. Все хорошо, у нее положительная динамика. Состояние стабильное", - сказал "Интерфаксу" пресс-секретарь Минздрава Свердловской области Константин Шестаков. После утреннего осмотра ведомство может получит больше информации. "По состоянию на 11:00 12 октября девочка стабильна, кормится энтерально, в полном объеме усваивает молочную смесь. Достаточно положительно реагирует на окружающих. Режим сна и бодрствования у нее сохранен. В ближайшее время будет готова к переводу из реанимационно-анестезиологического отделения в одно из педиатрических отделений больницы", -  написал  Шестаков в фейсбуке. 9 октября стало известно, что полиция  возбудила уголовное дело  в отношении предполагаемой матери ребенка по статье 156 УК (Неисполнение обязанностей по воспитанию несовершеннолетнего). Истощенную девочку нашли в квартире этой женщины случайные гости, они забрали девочку и вызвали полицию и скорую помощь. У женщины есть двое старших детей. В связи с рождением третьего ребенка она в женской консультации не наблюдалась, ребенка не регистрировала, а знакомым сказала, что он умер, поэтому в полиции проверяют ее ли это дочь. Женщину  госпитализировали  для психологического обследования. В СК в ее отношении также возбудили уголовное дело по статье об истязании.]]></text>
</doc>
