<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731747</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731747</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 10:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эксперт спрогнозировал выход на плато по COVID-19 в РФ к концу ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Шестопалов</tag>
    <tag type="str">ФИЦ ФТМ</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Текущий уровень заболеваемости COVID-19 в России и в мире не выходит за рамки обычного эпидемиологического процесса, выход на плато может произойти в конце ноября, считает руководитель отдела экспериментального моделирования и патогенеза инфекционных заболеваний Федерального исследовательского центра фундаментальной и трансляционной медицины (ФИЦ ФТМ, Новосибирск) Александр Шестопалов. "Возможно, где-то к концу ноября  (произойдет выход на плато - ИФ) . Кто слабее, переболеют, остальные адаптируются к зиме, произойдет своего рода переключение иммунитета", - сказал ученый "Интерфаксу" в пятницу. Он отметил, что на ситуацию с заболеваемостью в РФ влияет, прежде всего, климатический фактор - похолодание и сырая погода, а также рост заболеваемости обычными ОРВИ. При этом вклад в заболеваемость людей, вернувшихся с южных курортов, где масочный режим практически не соблюдался, минимален, считает Шестопалов. В южных странах со стабильно теплым климатом, например, в Таиланде, заболеваемость остается низкой и не растет, при этом практически все смерти от COVID-19 в этой стране связаны с завозом инфекции, напомнил он. Говоря о вакцинах, ученый подчеркнул, что основная сложность, скорее всего, связана с тем, что SARS-CoV-2 в настоящее время не является генетически стабильным, соответственно, вакцины тоже могут показывать разную эффективность. "При переходе к третьей стадии испытаний начали появляться любопытные иммунологические вещи: не у всех вырабатываются антитела, не все одинаково переносят вакцину. В научном сообществе высказывается мнение, что вирус еще не стал генетически стабильным, в зависимости от штамма наблюдается разная тяжесть заболевания, разная клиника и т.д.", - сказал Шестаков. По его словам, в перспективе в мире будет циркулировать один-два стабильных штамма SARS-CoV-2, скорее всего, менее патогенных, чем сейчас. "Во всяком случае, обычно вирусы приходят к симбиозу со своими мишенями, то есть с нами", - отметил эксперт, добавив, что цена этого симбиоза может быть и очень высокой. Собеседник агентства не исключил, что наиболее эффективной может оказаться классическая инактивированная цельновирионная вакцина, однако в данном случае сложность состоит в том, что коронавирус очень сложно получить в больших количествах. "Чтобы получить большое количество такой вакцины, необходимо сначала наработать сам вирус, но он плохо нарабатывается", - сказал Шестопалов. Что касается лечения, то хороший эффект показывают "коктейли" из иммуноглобулинов, полученные из сыворотки крови переболевших. "Такие препараты мы разрабатываем совместно с Институтом молекулярной и клеточной биологии, они показали хорошие результаты на животных. Здесь мы отстаем от американцев примерно на полгода. Если учесть разницу в финансировании и ресурсах, то это, в общем-то, неплохо. Другое дело, что лекарство нужно сейчас", - отметил Шестопалов.]]></text>
</doc>
