<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735184</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735184</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 09:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-премьер Молдавии обошла Додона в первом туре выборов президента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Майя Санду</tag>
    <tag type="str">Игорь Додон</tag>
    <tag type="str">Молдавия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - За пост главы Молдавии во втором туре будут бороться бывший премьер-министр, кандидат от партии "Действие и солидарность" Майя Санду и действующий президент республики, независимый кандидат Игорь Додон. При этом Санду обошла Додона в первом туре выборов. Об этом свидетельствуют обнародованные ЦИК предварительные результаты голосования, после обработки протоколов с 99,8% избирательных участков (2138 из 2143 участков). Согласно эти данным, Санду набрала 36,03% голосов избирателей, а Додон - 32,7%. После подсчета  с 95% участков  примерно с таким же результатом лидировал Додон, но к утру все поменялось. Это стало возможным благодаря подсчету голосов на 139 участках за рубежом. В подавляющем большинстве избиратели за рубежом проголосовали за Санду, в том время как Додона опередил на участках за рубежом еще и лидер "Нашей партии" Ренато Усатый. Также Санду выиграла выборы в четырех из пяти секторах Кишинева. В итоге общее третье место занял Усатый - 16,98%. Далее следуют кандидат от партии "Шор" Виолетта Иванова - 6,5%, кандидат от партии "Платформа DA" Андрей Нэстасе - 3,26%. Кандидат от Партии национального единства Октавиан Цыку набрал 2,01%, кандидат от Либерально-демократической партии Тудор Делиу - 1,37%, кандидат от движения Unirea (Объединение) - 1,2%. В выборах приняло участие около 1,347 млн человек, что составляет около 43% избирателей. Выборы признаны состоявшимися, так как для этого необходимо, чтобы в них приняло участие более одной трети избирателей. Второй тур голосования состоится 15 ноября. Во втором туре не существует минимальной явки избирателей.]]></text>
</doc>
