<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739365</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739365</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 03:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минюст США решил закрыть дело экс-советника Трампа Флинна после помилования</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Минюст США</tag>
    <tag type="str">Майкл Флинн</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Минюст США в понедельник попросил федеральный суд закрыть дело против бывшего советника по нацбезопасности президента США - Майкла Флинна, сообщает CNN. Министерство в понедельник опубликовало копию прошения президента Дональда Трампа о помиловании Флинна и официально попросило федеральный суд закрыть дело против него. Согласно прошению, Флинн теперь имеет иммунитет от любых обвинений в неуважении к суду, которые могут возникнуть в связи с делом против него, а также от обвинений, связанных с расследованием экс-спецпрокурора Роберта Мюллера. На прошлой неделе президент США Дональд Трамп объявил, что  помиловал  своего бывшего советника по нацбезопасности. Флинн в 2017 году ушел в отставку после того, как в СМИ попали сведения о том, что он обсуждал тему санкций против РФ с Сергеем Кисляком, который тогда был послом России в США. В дальнейшем в ФБР уличили Флинна во лжи при ответе на вопросы по этой теме. Тот пошел на сделку с правосудием и признал себя виновным, однако весной 2020 года в Минюсте США пришли к выводу, что у ФБР не было достаточных оснований для допроса Флинна. Теперь судебные власти решают, следует ли снять с него все обвинения. Флинн же объявил, что теперь виновным себя не признает. В связи с этим процесс вынесения ему приговора приостановлен. В марте 2019 года команда спецпрокурора Роберта Мюллера завершила работу над докладом о предполагаемом вмешательстве РФ в выборы 2016 года в США и передала его генпрокурору США. Тот в письме Конгрессу объявил, что следователи не выявили признаков сговора между РФ и предвыборным штабом Трампа.]]></text>
</doc>
