<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728942</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728942</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ефремов в апелляции на приговор заявил о давлении адвоката Пашаева</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Пресненский суд</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Эльман Пашаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Артист театра и кино Михаил Ефремов, осужденный на восемь лет колонии по делу о смертельном ДТП в центре Москвы, подал собственную апелляционную жалобу на приговор, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Пресненского суда Москвы в понедельник. "Ефремов в своей апелляционной жалобе указывает, что раскаивается в содеянном, признает себя виновным и что его позиция была обусловлена давлением адвоката  (Эльмана - ИФ)  Пашаева. Просит смягчить приговор", - сообщили в пресс-службе. Сам Пашаев, как заявили в суде, также подал жалобу на приговор, в которой просит отменить итоговое решение суда и направить дело в прокуратуру для последующего дополнительного расследования. "Пашаев в поданной апелляционной жалобе указывает, что выводы, изложенные в приговоре, не соответствуют фактическим обстоятельствам уголовного дела, также указывает на недопустимость доказательств, нарушение уголовно-процессуального законодательства", - сказали в пресс-службе. Еще один бывший адвокат актера - Елизавета Шаргородская - также подала жалобу на приговор, добавили в суде: просит отменить его, смягчив наказание Ефремову и изменив вид исправительного учреждения на колонию-поселение. Пресненский суд Москвы 8 сентября приговорил Михаила Ефремова  к восьми годам колонии  общего режима с лишением права управлять транспортным средством на три года. Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшем по неосторожности смерть человека (п. "а" ч. 4 ст. 264 УК РФ). ДТП с участием актера произошло 8 июня на Садовом кольце в Москве. В результате аварии погиб водитель Сергей Захаров, управлявший фургоном, в который въехал автомобиль Ефремова. В момент случившегося артист находился в состоянии опьянения, а его джип, как установило следствие, был исправен. Ефремов, согласно приговору, частично признал вину. При этом в ходе разбирательства артист заявлял, что не помнит произошедшего и что за рулем его автомобиля в роковой вечер мог находиться не он. Процесс в отношении актера получил общественный резонанс, в том числе, из-за поведения адвоката Пашаева, а также тактики защиты, которую он избрал. После приговора Ефремов набрал новую команду адвокатов.]]></text>
</doc>
