<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727050</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/727050</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 16:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бой-реванш Уайта против Поветкина пройдет 21 ноября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">бокс</tag>
    <tag type="str">Александр Поветкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Российский боксер Александр Поветкин проведет второй бой против британца Диллиана Уайта 21 ноября, сообщили "Интерфаксу" в промоутерской компании "Мир бокса". "Матч-реванш между временным чемпионом WBC в супертяжелом весе Александром Поветкиным и бывшим обладателем этого титула британцем Диллианом Уайтом состоится 21 ноября", - говорится в сообщении. 23 августа в британском Брентвуде Поветкин нокаутировал временного чемпиона WBC в супертяжелом весе Уайта и стал обладателем титула. "Диллиан Уайт — хороший, сильный боксер, я это говорил и до первого боя и после него. Буду готов", - приводятся слова Поветкина. Глава промоутерской компании "Мир Бокса" Андрей Рябинский также отметил, что команда Поветкина сможет подготовиться к бою. "Уайт — опасный парень. Мы это увидели в первом бою, и его желание реваншироваться вызывает уважение. С другой стороны, Саша уже почувствовал соперника, увидел, что у него получается, а что не очень. Думаю, команда Поветкина сможет грамотно построить подготовку с учетом первого боя и подойти к реваншу в отличной форме и с хорошим планом на бой", - сказал Рябинский. "У Диллиана было право на реванш, он решил им воспользоваться, а мы не привыкли отказываться от договоренностей". - отметил он. На счету 41-летнего Поветкина в настоящее время 36 побед (25 - нокаутом), два поражения и одна ничья. У 32-летнего Уайта 27 побед (18 нокаутом) и два поражения.]]></text>
</doc>
