<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731122</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731122</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 17:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Нобелевская премия-2020, моргание как форма общения с кошками и нетронутые египетские саркофаги</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последнюю неделю. - Медленное моргание с прищуром может быть эффективным  способом общения  между кошками и людьми. Кошки при виде медленного моргания человека начинают отвечать ему тем же, что указывает на комфорт и расположение питомца. Интересно, что подобные взаимные сигналы работают даже при общении животных с незнакомцами: к медленно моргающему незнакомому человеку животное будет тянуться больше. - В осцилляциях странного B-мезона нашли нарушение  CP-инвариантности . Это дополняет полученные ранее экспериментальные данные о CP-нарушениях в физике элементарных частиц, а в будущем он потенциально может объяснить дисбаланс между материей и антиматерией во вселенной. - В некрополе возле Мемфиса, древней столицы Египта, нашли сразу  59 саркофагов , возраст которых около 2,5 тысяч лет. Находки были сделаны в погребальных колодцах глубиной около 11 метров. Чаще всего археологи находят гробницы разграбленными еще в древности, но на этот раз захоронение не тревожили ни разу за последние 2,5 тысячи лет. Ученые отмечают редкую сохранность рисунков на саркофагах. Найденные саркофаги относятся к позднему периоду в истории Древнего Египта, последнему взлету египетской культуры, так называемому "саисскому ренессансу" – времени между ассирийским и персидским завоеваниями Египта. - Микробный состав кишечника у детей, рожденных с помощью кесарева сечения, благодаря  пересадке кала  стал похож на тот, что находят у детей, рожденных естественным путем. Ученые находят все больше доказательств тому, что микробная колонизация новорожденного влияет на его здоровье в более позднем возрасте. А рождение путем кесарева сечения исключает возможность естественного вертикального переноса кишечных бактерий от матери к ребенку при рождении, что приводит к отклонению развития микробиоты ребенка, особенно в первые полгода жизни. - В научных статьях нередко можно увидеть "пасхалки" или просто смешные картинки. N+1 собрал самые  странные и смешные иллюстрации  из научных работ, и подготовил тест – попробуйте догадаться по ним, что исследовали ученые. -  Вирус гепатита С  ученые впервые "засекли" в 1975 году, а Нобелевскую премию получили в 2020. N+1 рассказал подробнее, как складывались непростые отношения вируса "ни-А-ни-В-гепатита" и нынешних лауреатов премии по физиологии или медицине. - Нобелевскую премию по физике в этом году получили Роджер Пенроуз, Райнхард Генцель и Андреа Гез за исследование черных дыр. В этой статье рассказывается, почему решение Нобелевского комитета вызвало  неоднозначную реакцию  в научном сообществе - Нобелевскую премию по химии присудили Дженнифер Дудне и Эммануэль Шарпантье. Они получили премию спустя всего восемь лет после выхода их статьи о том, что бактериальную систему  CRISPR/Cas9  можно использовать для целевого редактирования генома. По меркам Нобелевского комитета, это небольшой срок ожидания награды. Тем не менее уже давно стало ясно, что с публикации в журнале Science в 2012 году начался отсчет новой эпохи в молекулярной биологии, а затем и медицине. - В середине осени в России большая часть птиц уже отправилась на зимовку, но это не значит, что в лесах и полях смотреть уже не на кого. N+1 составил  небольшой путеводитель : узнайте, каких птиц можно увидеть в вашем регионе и как их найти.]]></text>
</doc>
