<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731221</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/731221</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 09:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти Москвы отменили проверки недвижимости бизнеса до конца года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госинспекция по недвижимости</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Владимир Ефимов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - В Москве Госинспекция по недвижимости отменила все плановые проверки юридических лиц и индивидуальных предпринимателей до конца 2020 года, сообщили в пресс-службе ведомства. Из плана исключены более 80 юрлиц и ИП, уточнил через пресс-службу заместитель мэра Владимир Ефимов. Кроме того, по его словам, до конца года отменены и внеплановые проверки. Возможны только внеплановые проверки, согласованные с прокуратурой, или проверки, основанием для которых является причинение вреда жизни и здоровью граждан или возникновение чрезвычайных ситуаций. Ефимов напомнил, что Госинспекция по недвижимости в среднем проводит около 150 плановых проверок по соблюдению имущественно-земельного законодательства. Несмотря на отмену проверок, она продолжает контролировать использование объектов недвижимости и выявлять нарушения без взаимодействия с пользователем или собственником. "В период с апреля по октябрь 2020 года в ходе таких проверок было выявлено свыше 3000 нарушений, из них более 30% уже устранены", - отметил начальник Госинспекции Владислав Овчинский. Плановые проверки проводятся при взаимодействии с проверяемым лицом и с предварительным его уведомлением. Госинспекция из-за пандемии отказалась от их проведения в апреле. Первоначально  предполагалось , что перерывы продлится до мая.]]></text>
</doc>
