<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740558</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740558</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 13:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Завершено расследование дела крымчанина Яцкина о шпионаже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
    <tag type="str">Иван Яцкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Жителю Крыма Ивану Яцкину предъявлено окончательное обвинение по делу о шпионаже, следственные действия завершены, сообщил "Интерфаксу" его адвокат Николай Полозов. "Яцкину предъявлено обвинение в окончательной редакции. Его суть и объём не изменились. Яцкина обвиняют в совершении государственной измены в форме шпионажа (275 УК РФ)", - сказал адвокат. По его словам, защита и обвиняемый уже приступили к ознакомлению с материалами дела. Адвокат отметил, что объем уголовного дела составляет 8 томов. Защита ожидает, что в ближайшие дни следствие выйдет в суд с ходатайством о продлении ареста. Вместе с тем, сам Яцкин надеется, что переговоры об обмене все же состоятся и он сможет вернуться к своим родным. Житель Крыма Яцкин, имеющий российское и украинское гражданства, был задержан в октябре 2019 года. Он был заключен под стражу крымским судом и позже этапирован в Москву. Наказание по предъявленному ему обвинению предусматривает от 12 до 20 лет заключения. Как считает следствие, Яцкин собирал в Крыму и передавал властям Украины сведения, составляющие государственную тайну РФ. В ходе расследования свою вину он не признавал. Материалы уголовного дела находятся под грифом "секретно", в связи с чем подробности обвинения не разглашаются. Ранее защитник отметил, что Яцкин является многодетным отцом, а по роду деятельности "не имеет отношения к военным". Как сообщил "Интерфаксу" в начале этого года адвокат Николай Полозов, Яцкин написал письмо президенту Украины с просьбой включить его в обменный список.]]></text>
</doc>
