<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726722</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726722</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 20:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: воскресенье, 13 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Единый день голосования в России, многотысячная акция протеста в Минске, грядущие российско-белорусские учения</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В России прошел единый день голосования.  На момент публикации известно, в частности, что на выборах в  ЕАО  лидирует врио губернатора  Ростислав Гольдштейн , в   - врио главы региона Владимир Солодов, в  Иркутской области  - врио губернатора Игорь Кобзев, в  Пермском крае  - врио главы региона Дмитрий Махонин. Губернатором  НАО  местный парламент избрал  Юрия Бездудного . Губернатор  ХМАО   Наталья Комарова  переизбрана на очередной срок. В МВД России сообщили об  отсутствии серьезных нарушений  в ходе выборов. Глава ЦИК РФ Элла Памфилова и омбудсмен Татьяна Москалькова заявили о необходимости  урегулировать ситуацию с кандидатами и партиями-спойлерами . -  В воскресенье в Минске прошла масштабная акция протеста.  По словам наблюдателей, на улицы города вышли более  150 тысяч  протестующих. Между тем в столицу Белоруссии были  стянуты военные  и техника. На пути протестующих к поселку Дрозды, где живет руководство страны, был выставлен кордон. По последним данным, задержаны  более 400 человек . В МВД Белоруссии заявили, что один из милиционеров стрелял в воздух из помпового ружья при задержании протестующих. -  Губернатор назвал "самостроем" сгоревший в Краснодаре дом.  Вениамин Кондратьев подчеркнул, что если информация о самовольном возведении здания подтвердится,  застройщик будет возмещать ущерб жильцам  за свой счет. Мэр Краснодара Евгений Первышов сообщил, что в доме  полностью сгорели 54 квартиры , объявлен режим локальной ЧС. -  Белорусско-российские учения "Славянское братство" пройдут с 14 по 25 сентября на полигоне "Брестский".  В Минобороны РФ заявили, что решение о проведении учений было  принято еще в октябре  прошлого года. Министерство подчеркивает, что они носят  контртеррористический характер , российские военные вернутся в пункт постоянной дислокации. -  За сутки в России зарегистрировали еще 5 449 случаев заражения коронавирусом.  Умерли 94 пациента, выздоровели 2 690 человек. На Москву пришлись  650 новых случаев  COVID-19.]]></text>
</doc>
