<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738944</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738944</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 12:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ракова сказала, что две трети госпитализаций с COVID-19 происходит после самолечения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Анастасия Ракова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Сейчас в Москве среди поступающих в больницы с COVID-19 примерно две трети пациентов занимались самолечением и не обращались к врачам, рассказала заммэра города Анастасия Ракова. "Мы детально анализируем всех, кто госпитализируется с коронавирусной инфекцией и сейчас точно видим, что большинство - две трети - около тысячи человек ( в сутки - ИФ ) до этого не обращались в поликлинику, занимались самолечением. Коронавирус - это не то заболевание, при котором стоит заниматься самолечением, необходимо при первых признаках заболевания обратиться в поликлинику", - отметила она. По ее словам, в последнюю неделю число госпитализаций с коронавирусом увеличилось. Сейчас в среднем в сутки в больницы поступают от 1500 до 1700 больных в тяжелом состоянии или в состоянии средней степени тяжести. Среди москвичей старше 65 лет, которым предписано оставаться дома, и школьников, переведенных на удаленку, заболеваемость снижается, добавила Ракова. "Их доля в общем объеме заболевших сокращается, и по сравнению с началом осени она практически сократилась в два раза, что говорит о том, что принимаемые нами меры дают свой эффект", - отметила она. Она добавила, что столичные поликлиники обеспечены всеми необходимыми лекарственными препаратами для лечения от коронавируса, а плановая и экстренная медицинская помощь оказывается в полном объеме, несмотря на рост заболеваемости коронавирусом. По данным на утро 27 ноября в Москве суточный прирост заболеваемости  составил рекордные  7 918 случаев заражения, умерли за сутки 77 заболевших.]]></text>
</doc>
