<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737301</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737301</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 14:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">После урагана "Эта" на Центральную Америку двинулся ураган "Йота"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Никарагуа</tag>
    <tag type="str">Гондурас</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Ураган "Йота" четвертой категории надвигается на Центральную Америку. Об этом  сообщил  в понедельник Национальный центр США по слежению за ураганами. "Согласно прогнозам, "Йота" будет чрезвычайно опасным ураганом четвертой категории, когда приблизится к Центральной Америке", - говорится в заявлении центра в Майами. По данным центра, ураган усилился до четвертой категории в понедельник утром по мере того, как он направлялся на запад через Карибский бассейн к границе между Никарагуа и Гондурасом. Максимальная скорость ветров урагана достигала 230 км/час. Теперь он двигается на юго-запад через Карибский бассейн. Ожидается, что в следующие несколько часов он пройдет близ или через Провиденсию – небольшой остров у побережья Колумбии и обрушится на северо-востоке Никарагуа и востоке Гондураса позднее в понедельник. Центр по слежению за ураганами прогнозирует для Центральной Америки "ветра с потенциально катастрофическими последствиями, угрожающий жизни штормовой прилив и сильные ливни". Согласно данным центра, 40 см осадков выпадет в Гондурасе, на севере Никарагуа, в Гватемале, а также на юге Белиза. "Этот ливень приведет к существенным, опасным для жизни ливневым паводкам и разливам рек, оползням на возвышенностях", - предупредили в центре. На прошлой неделе в Гондурасе, Гватемале и Никарагуа призвали жителей эвакуироваться. Отмечается, что в некоторых районах этих стран, в частности, в Никарагуа, люди отказываются эвакуироваться из-за страха заразиться коронавирусом COVID-19. На прошлой неделе на страны Центральной Америки обрушился ураган "Эта". По оценкам Красного Креста, от его последствий пострадали более 2,5 млн человек, в особенности жители Гондураса, Никарагуа и Гватемалы. По данным СМИ, около 40 тыс. жителей Гондураса все еще находятся в убежищах. Также из-за урагана частично затопило юг Мексики, около 12 тыс. человек пришлось эвакуировать. В этом году было зафиксировано рекордное число ураганов – за сезон на район Карибского бассейна, Центральной Америки и юго-востока США обрушились 30 тропических штормов.]]></text>
</doc>
