<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728154</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728154</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 21:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">SpaceX 27 сентября снова попытается запустить спутники Starlink</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">Starlink</tag>
    <tag type="str">Falcon 9</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Американская компания SpaceX планирует 27 сентября предпринять новую попытку запуска тяжелой ракеты-носителя Falcon 9 с очередной партией из 60 мини-спутников для пополнения орбитальной группировки глобальной сети интернет-покрытия системы Starlink, сообщил специализированный сайт Spaceflight Now. Запуск, который был отменен 17 сентября из-за непогоды в Атлантике, предполагается осуществить 27 сентября в 10:43 по времени Восточного побережья США (в 17:43 по Москве) со стартового комплекса LC-39A на космодроме NASA на мысе Канаверал в штате Флорида. По данным метеопрогнозов, погодные условия на 70% благоприятствуют проведению запуска. Первая многоразовая ступень ракеты-носителя SpaceX, которая будет использоваться во второй раз, должна будет традиционно совершить управляемую посадку на автоматическую плавучую платформу Just Read the Instructions в Атлантике, примерно 633 км от космодрома. Кроме того, специальные спасательные морские суда Ms. Tree и Ms. Chief в Атлантике попытаются поймать в надводные сети или выловить из воды две створки обтекателя головной части ракеты, которые после отделения будут спускаться на парашютах. Повторное использование обтекателя позволяет экономить компании SpaceX до $6 млн при запусках своих ракет. Это будет уже 13-й вывод на орбиту группы интернет-спутников Starlink начиная с мая прошлого года. Предыдущая партия из 60 спутников Starlink была запущена 3 сентября. Нынешняя орбитальная группировка SpaceX уже состоит из 713 космических аппаратов. В настоящее время компания SpaceX является крупнейшим спутниковым оператором в мире.]]></text>
</doc>
