<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735983</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735983</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 23:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Грузинские спецслужбы завели дело о подготовке госпереворота</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Служба государственной безопасности (СГБ) Грузии сообщила в пятницу о начавшемся расследовании по факту подготовки свержения государственной власти. В распространенном СГБ заявлении говорится, что поводом для начала расследования стала оперативная информация, согласно которой, "конкретные лица, в случае нежелательных для них результатов парламентских выборов, планировали свержение власти насильственным путем". Согласно заявлению, расследование в настоящее время продолжается, на данном этапе проведены различные следственные мероприятия, опрошены свидетели. Накануне бывший спикер парламента Грузии, исполнительный секретарь правящей партии "Грузинская мечта" Ираклий Кобахидзе был вызван в СГБ в связи с его недавними заявлениями о якобы подготовке определенными оппозиционными силами так называемого "революционного сценария". Как заявил Кобахидзе журналистам после опроса в СГБ, он назвал источник поступившей ему информации и рассказал, к чему готовились активисты и лидеры оппозиционной партии "Единое национальное движение" (ЕНД). По его утверждению, незадолго до дня выборов 31 октября ему стало известно о том, что под руководством лидеров ЕНД с целью провокаций были созданы группы, в которые вошли бывшие сотрудники силовых структур. "Это все относится к сценарию, созданному Михаилом Саакашвили", - заявил он. Со своей стороны, МВД Грузии сообщило, что приступило к изучению информации о том, что определенные оппозиционные силы якобы создают группы из бывших сотрудников силовых органов для организации провокаций в период парламентских выборов. По данным ЦИК Грузии, правящая партия "Грузинская мечта"  набрала  на выборах 48,15%, блок "Единое национальное движение - объединенная оппозиция" с 27,14% занял второе место. Оппозиция не признала выборы и  отказалась  от мандатов.]]></text>
</doc>
