<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738651</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738651</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лидера самой жестокой банды в Карелии осудили на 19 лет</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Главарь ОПГ "кузинские" Сергей Кузнецов был в списке 10 самых разыскиваемых преступников в РФ</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Карелия</tag>
    <tag type="str">Сергей Кузнецов</tag>
    <tag type="str">Петрозаводск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Верховный суд Карелии вынес приговор Сергею Кузнецову - лидеру преступной группировки "кузинские", который 9 лет находился в федеральном розыске за ряд жестоких преступлений, сообщает в среду региональная прокуратура. 51-летнего жителя Петрозаводска признали виновным по ч. 1 ст. 210 (организация преступного сообщества); п. "ж" ч. 2 ст. 105 (убийство); ч. 3 ст. 222 УК РФ (незаконное приобретение, передача, сбыт, хранение или ношение оружия), говорится в пресс-релизе надзорного ведомства. К началу судебного процесса Кузнецов уже был осужден за другие преступления, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе республиканской прокуратуры. "Осужденный, ранее входивший в состав другой криминальной группировки, освободившись из мест заключения, сумел занять в криминальном мире Петрозаводска и Карелии один из самых высоких неформальных статусов - так называемого смотрящего, - говорится в пресс-релизе карельской прокуратуры. Надзорное ведомство назвало банду "кузинских", в которую входило до сорока человек, самой многочисленной, организованной, жестокой и опасной преступной организацией в республике. С 2001 по 2005 годы они совершили не менее 30 преступлений - от мошенничеств и вымогательств до разбойных нападений и убийств. Так, говорится в пресс-релизе, в 2002 году Кузнецов организовал убийство одного из членов своей группировки, который пошел на сделку с милицией. Его - в том числе для устрашения остальных членов ОПГ - избили обрезками металлических труб, другими металлическими предметами и деревянными палками. Потерпевшего доставили в больницу, где в тот же день он скончался. Суд приговорил Кузнецова к 19 годам лишения свободы с отбыванием первых пяти лет в тюрьме, остального срока - в исправительной колонии строгого режима. Приговор не вступил в законную силу, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе прокуратуры Карелии. Длительное время Кузнецов находился в федеральном (9 лет) и международном розыске (7 лет) и был в списке десяти самых разыскиваемых преступников страны. За его поимку информатору государство выплатило миллион рублей, сообщала пресс-служба прокуратуры Карелии. Его удалось задержать в Ленинградской области летом 2014 года. Тогда суд приговорил Кузнецова к девяти годам лишения свободы в колонии строгого режима.]]></text>
</doc>
