<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737412</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737412</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 10:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сенат США принял антидопинговый "акт Родченкова"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">USADA</tag>
    <tag type="str">Американское антидопинговое агентство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Сенат США принял так называемый антидопинговый "акт Родченкова", сообщил глава Американского антидопингового агентства (USADA) Трэвис Тайгерт. "USADA благодарит всех тех, кто работал над созданием и принятием антидопингового "акта Родченкова" 2019 года (RADA), который прошел сегодня в Сенате США без сопротивления", - говорится в  заявлении  Тайгерта, опубликованном на сайте агентства. Он отметил, что данный закон "обеспечит инструменты, необходимые для защиты чистых спортсменов и привлечения к ответственности участников международных допинговых заговоров, которые обманывают спорт, спонсоров и наносят вред спортсменам". Кроме того, закон защитит информаторов. "Это великий день в борьбе за чистый спорт во всем мире, и мы с нетерпением ждем, когда этот законопроект станет законом", - отметил Тайгерт. Законопроект назван по имени бывшего директора Антидопингового центра в Москве, после увольнения уехавшего в США. Григорий Родченков в 2015 году дал показания против Российского антидопингового агентства, обвинив его, а также представителей спортивных властей РФ в системном нарушении антидопинговых правил и сокрытии допинг-проб спортсменов. Он стал одним из главных информаторов ВАДА, которое расследовало допинг в российском спорте. Самым громким результатом расследования независимой комиссии ВАДА во главе с Ричардом Маклареном стало отстранение сборной России по легкой атлетике от Олимпийских игр в Рио-де-Жанейро в 2016 году. Внутренняя переписка Родченкова вошла во вторую часть доклада комиссии Макларена, обнародованного 9 декабря 2016 года, в которой был сделан вывод о государственной системе поддержки допинга в российском спорте. Через несколько дней после этого Россию лишили права проводить Чемпионат мира по бобслею и скелетону. В СКР назвали голословными и бездоказательными утверждения Родченкова о существовании в РФ госпрограммы поддержки допинга, в том числе в отношении футболистов российской сборной и заявили о намерении добиваться экстрадиции Родченкова из США. В отношении него в России расследуется два уголовных дела - по ст. 201 УК РФ (злоупотребление должностными полномочиями) и ст. 294 УК РФ (воспрепятствование осуществлению правосудия).]]></text>
</doc>
