<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707491</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707491</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Строительные и промышленные предприятия в Москве смогут возобновить работу с 12 мая</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Мэр Москвы Сергей Собянин заявил, что с 12 мая можно будет разрешить возобновить работу всем промышленным и строительным предприятиям столицы. Как сообщил Собянин в среду на совещании у президента РФ Владимира Путина по вопросам реализации ранее принятых мер по поддержке экономики и социальной сферы, в результате возобновления деятельности промпредприятий работу вновь получат 500 тыс. человек. "Это важно для экономики города и страны, потому что заказы московских предприятий создают около 3,5 млн рабочих мест по всей стране, обеспечивают работу машиностроительных предприятий, предприятий строительной отрасли и так далее. То есть это имеет достаточную большую синергию", - пояснил Собянин. Вместе с тем чиновник подчеркнул, что выход столичной сферы услуг из режима самоизоляции пока был бы преждевременным. По его словам, открытие таких предприятий несет в себе риски дальнейшего распространения коронавирусной инфекции. Столичный мэр заявил, что в вопросе открытия объектов торговли и сферы услуг, где имеется прямой контакт между гражданами, нужно придерживаться жестких критериев. "Меры перехода на другие этапы выхода из самоизоляции (...) необходимо поделить на две части: первая часть, самая жесткая, касается сферы услуг, там, где граждане соприкасаются друг с другом, или с предприятиями, которые оказывают услуги. Это салоны красоты, парикмахерские, торговля и другие сферы услуг. Начало работы этих предприятий могут спровоцировать рост или высокую динамику заболеваемости", - предупредил Собянин. По его словам, критерии для начала работы предприятий этой сферы уже выработаны, и они "достаточно жесткие". Тем не менее, по его словам, на заседании рабочей группы договорились, что решение об открытии таких предприятий будет приниматься на уровне региона, и система будет "несколько гибче" - исходя из специфики субъекта Федерации. По его словам, отдельно от сферы услуг и торговли должен регулироваться выход из самоизоляции промышленности, строительства и сельского хозяйства. "Сфера услуг более жестко контролируется санитарными врачами, что касается промышленности, других сфер, это все-таки в большей степени сфера ответственности самих руководителей", - сказал Собянин. В свою очередь, Путин в ходе совещания назвал обоснованным возобновление работы промышленных и строительных предприятий в стране, однако, по его словам, их работа должна контролироваться Роспотребнадзором. При этом президент попросил обратить внимание на то, что для эффективной работы предприятий промышленности и стройки "нужно, чтобы работала вся цепочка смежников". Он попросил Собянина, возглавляющего Координационный совет по борьбе с COVID-19 при правительстве России, вместе с коллегами из регионов предметно рассмотреть все вопросы, связанные с единством производственного комплекса. "Ясно, что это непростая работа, но, тем не менее, без этой предварительной работы не обойтись", - добавил президент.]]></text>
</doc>
