<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732268</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732268</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 12:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Полиция Сан-Франциско перестанет реагировать на сигналы о некриминальных проблемах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Сан-Франциско</tag>
    <tag type="str">Джордж Флойд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - В полиции Сан-Франциско со следующего месяца полицейские перестанут реагировать на сигналы о ненасильственных проблемах, связанных с отклонениями поведения у людей с социальными, поведенческими или психическими проблемами, сообщила радиостанция NPR. Вместо полицейских по таким вызовам будут работать преимущественно специалисты департаментов здравоохранения и пожарной службы, выезжать на место они будут без оружия. В выездных бригадах будут работать фельдшеры скорой помощи, психиатры, наркологи и специалисты по другим кризисным ситуациям. На вызовы о поведенческих или психических отклонениях приходится около четверти всех сигналов, поступающих в полицию. "Совершенно очевидно, что модель пора менять", - считает капитан пожарной службы Сан-Франциско Саймон Пэнг, который руководит группой департамента, участвующей в подготовке этой реформы. Он считает неправильным, обязывать полицию отрабатывать вызовы с людьми, у которых некриминальные, а психические или социальные проблемы. То, что полицейские делают это до сих пор, он объяснил инертностью сложившейся системы. Исследования показывают, что почти четверть смертельных столкновений с участием полиции приходится на сигналы об опасном поведении людей с психическими или поведенческими отклонениями. Статистика ФБР демонстрирует, что 64% заключенных в стране имеют те или иные психические проблемы, которые у многих не диагностированы. Реформа в Сан-Франциско готовится на фоне протестов против полицейского насилия, которые с лета проходят в США после  гибели афроамериканца  Джорджа Флойда в результате жесткого задержания.]]></text>
</doc>
