<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727075</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727075</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 18:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"ВТБ Капитал" оценил "Совкомфлот" перед IPO в $4-5 млрд</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совкомфлот</tag>
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ВТБ Капитал</tag>
    <tag type="str">Citigroup</tag>
    <tag type="str">Sberbank</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - "ВТБ Капитал", один из организаторов предстоящего IPO "Совкомфлотп", оценил стоимость компании по методу дисконтированных денежных потоков (DCF) в коридоре от $4 млрд до $4,995 млрд, сообщили "Интерфаксу" два источника, знакомых с расчетами инвестбанка. По их словам, оценка стоимости компании по методу EV/EBITDA (отношение стоимости компании к показателю EBITDA) составляет $4,89 млрд, по методу P/E (коэффициент, показывающий отношение стоимости акции к годовой прибыли на нее) - около $5,1 млрд. "Совкомфлот" 15 сентября объявил, что  решил провести IPO  на "Московской бирже" и рассчитывает привлечь не менее $500 млн. Компания разместит только акции нового выпуска: государство, ныне единственный владелец компании, не продает свой пакет и останется мажоритарным акционером. Привлеченные средства компания направит в том числе на сокращение долговой нагрузки и на инвестиции в новые проекты. Министр финансов Антон Силуанов сказал, что завершение сделки планируется в октябре. Совместными глобальными координаторами и букраннерами предложения выступают "ВТБ Капитал", Citigroup Global Markets, Sberbank CIB, J.P.Morgan и BofA Securities. "Совкомфлот" - крупнейшая российская судоходная группа, специализирующаяся на перевозке нефти, нефтепродуктов и сжиженного газа, один из крупнейших в мире операторов танкерного флота. Собственный и зафрахтованный флот, включая совместные предприятия, насчитывает 146 судов общим дедвейтом 12,6 млн тонн.]]></text>
</doc>
