<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728378</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728378</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 10:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совладелец сгоревшего ТРЦ "Зимняя вишня" предстанет перед судом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вячеслав Вишневский</tag>
    <tag type="str">Зимняя вишня</tag>
    <tag type="str">Кемерово</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Генпрокуратура РФ утвердила обвинительное заключение по уголовному делу в отношении бывшего генерального директора ОАО "Кемеровский кондитерский комбинат" Вячеслава Вишневского, который является совладельцем сгоревшего кемеровского ТРЦ "Зимняя вишня". Уголовное дело с утвержденным обвинительным заключением будет направлено в Центральный районный суд Кемерово. "По версии следствия, Вишневский при посредничестве своего представителя передал взятку в размере 7 млн рублей начальнику инспекции государственного строительного надзора Кемеровской области Танзиле Комковой", - говорится в пресс-релизе. Благодаря этому Вишневский получил соответствующее разрешение для ввода в эксплуатацию ТРЦ "Зимняя вишня", несмотря на то, что работы производились без разрешения на строительство и с нарушением требований проектной документации. Пожар в торговом центре "Зимняя вишня" в Кемерово произошел 25 марта 2018 года, в воскресенье. Возгорание в ТРЦ возникло на верхнем этаже, где находились кинозалы, и где в выходной день было много детей. В результате погибли 60 человек. Потерпевшими по делу признаны более 450 человек, из них 83 - родственники погибших в пожаре. Вишневский скрылся от следствия, его объявили в международный розыск, а в марте 2019 года предпринимателя задержали на территории Польши, после чего  он был выдан РФ . 15 сентября 2020 года СКР  завершил следствие  в отношении Вишневского.]]></text>
</doc>
