<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727435</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727435</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 16:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МИД РФ обвинил Турцию в затягивании выполнения обязательств по Идлибу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Идлиб</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Турция затягивает выполнение своих обязательств по меморандуму о нормализации ситуации в зоне деэскалации Идлиб на севере Сирии, заявила в четверг на брифинге в Москве официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. "Выполнение Анкарой своих обязательств по российско-турецкому меморандуму, который был подписан 5 марта текущего года, затягивается", - сказала Захарова. "Продолжается ликвидация остатков игиловских  (террористической группировки ИГИЛ, запрещенной в РФ - ИФ)  банд - они регулярно напоминают о себе на обоих берегах Евфрата. При этом террористы в полной мере используют наличие анклавов радиусом 55 км вокруг незаконной военной американской базы "Ат-Танфе", а также в зоне так называемых нефтяных интересов Вашингтона на землях арабских племен в Заевфратье", - отметила представитель МИД РФ. Захарова подчеркнула, что "легитимные власти Сирии до сих пор лишены какого-либо доступа в эти районы страны и, соответственно, возможности навести там элементарный порядок". "Поддерживаемая США самопровозглашенная администрация северо-востока Сирии, первую скрипку в которой играют местные курды, проявляет колебания, чреватые просто разрушительными последствиями для единства Сирии", - заявила Захарова. "С одной стороны, ее руководство категорически отрицает обвинения в сепаратизме, а, с другой - заводит опасные игры с американцами, подписывает с ними незаконные контракты, потакая разграблению углеводородных богатство Заевфратья", - отметила представитель МИД РФ.]]></text>
</doc>
