<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730884</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730884</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 11:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Соглашение о прекращении огня в Нагорном Карабахе вступило в силу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - В зоне карабахского конфликта в полдень по местному времени вступило в силу соглашение о прекращении огня, принятое в ночь на субботу по итогам  многочасовых переговоров  в Москве министров иностранных дел Армении, Азербайджана и России. В заявлении, зачитанном по итогам трехсторонних консультаций главой МИД РФ Сергеем Лавровым, говорится, что стороны согласились об объявлении  прекращения огня с 12:00 10 октября  в гуманитарных целях для обмена военнопленными и другими удерживаемыми лицами и телами погибших при посредничестве и в соответствии с критериями Международного красного креста. Отмечается, что конкретные параметры режима прекращения огня будут согласованы дополнительно. Между тем, с утра в субботу стороны конфликта вновь сообщили об ожесточенных боях на южном направлении фронта в зоне карабахского конфликта с применением большого количества беспилотников и артиллерии. Как сообщалось, Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале  военной операции  на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил  о нападении  на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана.]]></text>
</doc>
