<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739015</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739015</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 17:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врачей на дом к пациентам в некоторых регионах будут развозить такси</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Чернышенко</tag>
    <tag type="str">Татьяна Голикова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Правительство договорилось с крупнейшими операторами такси о предоставлении машин для развоза участковых врачей на дом к пациентам, такие проблемы с транспортом испытывают сейчас более 40 регионов, сообщил вице-премьер РФ Дмитрий Чернышенко. "Мы определили пилотные регионы с наиболее сложной ситуацией с точки зрения транспортного обеспечения врачей... Провели переговоры и разработали механизмы с крупнейшими операторами такси", - сказал Чернышенко на совещании с вице-премьером Татьяной Голиковой в пятницу. По его словам, в настоящий момент 43 региона обозначили потребность в такси, 23 пока не ответили, а 16 сказали, что такой проблемы у них нет. "Они  (нуждающиеся регионы - ИФ)  сказали, что есть порядка семи тысяч врачей, которым в день в среднем требуется осуществить 10-15 поездок. Можно из этого вычислить примерный объем перевозок и трафика", - отметил Чернышенко. "Мы понимаем, что для субъектов это будут вполне подъемные деньги", - подчеркнул он. Чернышенко рассказал, что схема будет такой: каждому врачу может быть выделен виртуальный лимит средств в местных приложениях вызова такси. "Деньги эти можно потратить только на оплату такси и только по служебной необходимости", - заметил вице-премьер. По его мнению, исходя из расчетов и в зависимости от региона, месячный лимит врача на такси может составить от 5 до 10 тысяч рублей. Чернышенко добавил, что операторы пообещали исключить свою комиссию и предоставить существенные скидки.]]></text>
</doc>
