<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729691</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729691</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 15:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В редакцию калининградской газеты "Новые колеса" пришли с обыском</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Игорь Рудников</tag>
    <tag type="str">Новые колеса</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - В редакцию калининградской газеты "Новые колеса" пришли с обысками сотрудники областного управления Следственного комитета. Копию постановления об обыске  выложил  в фейсбуке главный редактор издания Игорь Рудников. Из документа следует, что обыски проводятся по делу о клевете на офицера областного управления МВД, которую нашли в майской заметке издания. Уголовное дело было возбуждено 28 сентября следственным отделом Ленинградского района. Суд разрешил следователям изъять документы издания, компьютеры, жесткие диски и другую технику. Рудников сообщил, что в ходе обыска из редакции стали изымать компьютеры. Около 14:45 по московскому времени он  отметил , что следственные действя продолжаются больше пяти часов. Пресс-служба регионального СКР не комментирует данную информацию. Еженедельник "Новые колеса" ранее не раз публиковал материалы о громких региональных скандалах, разоблачающие материалы о тайной жизни политиков, депутатов, чиновников и силовиков. Издание не раз выступало ответчиком в судах. Осенью 2017 года Рудников, владелец газеты и депутат Калининградской областной думы Игорь Рудников  был задержан  и обвинен в вымогательстве $50 000 за непубликацию критического материала о руководителе областного СКР Викторе Леденеве. В ноябре 2017 года Калининградская областная дума  лишила  Рудникова полномочий депутата по требованию прокуратуры. Ведомство установило, что в ходе избирательной кампании 2016 года депутат скрыл факт получения карточки постоянного жителя США в 2013 году сроком действия до 2026 года. В феврале 2019 года Калининградской областной суд удовлетворил иск Роскомнадзора о юридической ликвидации газеты "Новые колеса" на том основании, что изданию было вынесено два предупреждения в течение одного года. В июне 2019 года суд переквалифицировал действия Рудникова и  признал его виновным  по части 3 статьи 30-части 1 статьи 330 УК (покушение на самоуправство) и статье 330.2 УК (неуведомление о наличии разрешения на жительство иностранного государства), назначив наказание в виде обязательных работ на 550 часов. Рудников был освобожден по отбытию, выпущен из-под стражи в зале суда.]]></text>
</doc>
