<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708412</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708412</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 11:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Три четверти заемщиков с "ипотечными каникулами" вернулись в график погашения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Три четверти российских заемщиков с "ипотечными каникулами" за время действия закона вернулись в график погашения, следует из материалов ЦБ РФ. "Всего за время действия закона за отсрочкой или снижением платежей к кредиторам обратились около 24 тыс. заемщиков (в прошлом году в банки поступило 15,5 тыс. требований граждан). При этом более 2,3 тыс. заемщиков уже успели не только получить кредитные каникулы, но и завершить их: в график платежей успешно вернулись 76% из них", - говорится в пресс-релизе регулятора. Закон, который позволяет предоставлять "ипотечные каникулы" сроком до шести месяцев гражданам, попавшим в трудную жизненную ситуацию, вступил в силу 31 июля 2019 года. Также в апреле 2020 года вступил в силу закон о "кредитных каникулах" для граждан, пострадавших от пандемии COVID-19. "В I квартале 2020 года более 8 тыс. ипотечных заемщиков обратились в банки с заявлением о предоставлении ипотечных каникул в соответствии с законом, который вступил в силу летом 2019 года", - отмечает ЦБ. Банк указывает, что ипотечные заемщики могут обратиться за отсрочкой или снижением платежей, используя оба механизма, в том числе по одному и тому же кредиту, однако по новому "антикризисному" закону условия получения таких "каникул" проще. Обратиться за отсрочкой по новому закону можно только до 1 октября 2020 года. По новому закону механизму максимальный размер ипотечного кредита сейчас составляет от 2 млн  до 4,5 млн рублей  в зависимости от региона. "Банки в прошлом году и I квартале 2020 года удовлетворили в среднем более 60% заявок. Значительная часть заявлений, поступивших в этом году (порядка 20%), находится на рассмотрении (требуются дополнительные документы). Что касается отказов, то основные причины - это несоответствие заемщика критериям закона или непредставление необходимых документов", - говорится в пресс-релизе ЦБ. Он также уточняет, что за январь-март 2020 года заемщики направили в Банк России более 200 жалоб на отказы в предоставлении ипотечных каникул. "Изучив жалобы, по некоторым из них Банк России рекомендовал семи кредитным организациям еще раз пересмотреть требования заемщиков - в итоге в каждом из таких случаев требования граждан были удовлетворены", - говорится в пресс-релизе. Лидерами среди регионов России по количеству поступивших в банки заявлений стали Москва, Петербург, Подмосковье, Башкирия и Краснодарский край.]]></text>
</doc>
