<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707253</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707253</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 18:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">General Electric сократит около 13 тыс. сотрудников авиационного подразделения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">General Electric</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Американский концерн General Electric Co. (GE) сократит примерно 13 тысяч сотрудников подразделения, занимающегося производством авиационных двигателей. GE сообщила сотрудникам в понедельник, что планирует сократить 25% глобального штата своего авиационного подразделения в ближайшие месяцы. Подразделение, в котором на конец 2019 года работали около 52 тысяч человек, производит двигатели для Boeing Co. и Airbus SE. Его крупнейшие покупатели сократили производство на фоне приостановки полетов сотен самолетов в связи с ограничениями на передвижение из-за пандемии COVID-19. Компания расширяет запланированные меры по сокращению расходов на фоне негативных последствий пандемии коронавируса для авиационной отрасли. В марте компания сообщила о планах сократить примерно 10% сотрудников в авиастроительном подразделении, которые работают в США, то есть порядка 2,5 тыс. человек. В начале апреля сотрудники GE устроили акцию протеста. Они требовали, в частности, перепрофилирования авиационного производства в условиях кризиса. GE на прошлой неделе отчиталась о падении выручки в первом квартале на 8% из-за сокращения доходов в сфере выпуска комплектующих для авиации. Компания сократит операционные расходы более чем на $2 млрд, а также зарезервирует денежные средства в размере $3 млрд, чтобы смягчить негативные последствия пандемии. Акции GE в ходе торгов в понедельник дешевеют на 4,4%.]]></text>
</doc>
