<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732204</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732204</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 23:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Титов призвал генпрокурора проверить доказательства защиты по делу Baring Vostok</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Baring Vostok</tag>
    <tag type="str">Борис Титов</tag>
    <tag type="str">Майкл Калви</tag>
    <tag type="str">Банк Восточный</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Уполномоченный при президенте России по защите прав предпринимателей Борис Титов направил генеральному прокурору Игорю Краснову обращение, в котором просит "обратить внимание" на новые доказательства защиты обвиняемых в хищении фигурантов так называемого дела Baring Vostok, среди которых - основатель одноименного инвестиционного фонда, американец Майкл Калви, заявили "Интерфаксу" в пресс-службе бизнес-омбудсмена. "Борис Титов обращает внимание на (. . .) судебные решения, которыми установлены обстоятельства об урегулировании задолженности в размере 2 545 670 584 руб. между банком  ("Восточный" - ИФ)  и ПКБ  ("Первым коллекторским бюро" - ИФ)  на взаимовыгодных условиях и к обоюдному удовлетворению интересов сторон. При этом представители банка занимали последовательную позицию об урегулировании задолженности и отсутствии ущерба", - сказали в пресс-службе Титова. Кроме того, отмечает бизнес-омбудсмен, подготовлены два правовых заключения специалистов в люксембургском праве, которые отражают вопросы, имеющие значение для определения реальной стоимости переданных ПКБ банку "Восточный" акций люксембургской компании International Financial Technology Group (IFTG). Как поясняет Титов, защита Калви и других фигурантов перед направлением дела в прокуратуру ходатайствовали перед следствием о приобщении указанных доказательств к материалам, однако им было отказано. "Борис Титов попросил Игоря Краснова учесть позицию стороны защиты при поступлении уголовного дела с обвинительным заключением в Генеральную прокуратуру Российской Федерации", - заключили в пресс-службе Титова. Фигурантам "дела Baring Vostok" вменяется хищение путем растраты 2,5 млрд рублей "Восточного" путем выдачи банком невозвратного кредита ПКБ в декабре 2015 года. По версии следствия, ПКБ передало "Восточному" в рамках отступного соглашения акции компании IFTG, стоимость которых была существенно ниже кредитных обязательств коллекторского бюро. Никто из обвиняемых не признает вину. Калви заявлял, что уголовное дело связано с корпоративным конфликтом вокруг контроля над "Восточным" и было инициировано оппонентами фонда в этом конфликте - акционерами банка Артемом Аветисяном и Шерзодом Юсуповым.]]></text>
</doc>
