<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708291</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708291</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 15:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Загоревшиеся в больницах аппараты ИВЛ прошли проверки под высокой нагрузкой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КРЭТ</tag>
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Ростех</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Авента М</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Аппараты ИВЛ "Авента", которые загорелись 9 и 12 мая в больницах, прошли все необходимые виды тестирования, в том числе под высокой нагрузкой, заявили в концерне "Радиоэлектронные технологии" (КРЭТ, входит в "Ростех". У компании есть документы о результатах исследований. Аппараты поставляются на рынок с 2012 года, нареканий к их безопасности до сих пор не было, сказал представитель концерна. Он призвал дождаться результатов официальных проверок. В результате пожаров в Москве и Петербурге погибли в общей сложности шесть коронавирусных больных. В обоих случаях причиной пожара стало возгорание аппаратов ИВЛ. Источник "Интерфакса" сказал, что в обеих больницах горели приборы одного и того же отечественного производителя. Известно, что в петербургской больнице Святого Георгия загорелся аппарат "Авента М", учреждение откажется от их использования до окончания официального расследования. В КРЭТ ранее подтвердили, что поставляли эти приборы, выпущенные "Уральским приборостроительным заводом", в больнице Петербурга. Росздравнадзор  сообщил , что проверит эти приборы в обеих больницах. Источник "Интерфакса" в промышленности  сообщил , что причиной пожара в Москве стала слабая проводка в больнице. В Петербурге, по предварительным данным, причина та же. По словам собеседника агентства, проводка перегружена большим количеством одновременно работающей техники, от короткого замыкания в аппарате любого производства может загореться кислородная смесь. 12 мая в больнице Святого Георгия  погибли  пять человек. 9 мая в московской больнице имени Спасокукоцкого - одна  женщина . В обеих больницах пожар случился в отделениях реанимации, где лечили коронавирусных больных.]]></text>
</doc>
