<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">716426</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/716426</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-08 12:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новый фильм Серебренникова "Петровы в гриппе" выйдет в российский прокат в 2021 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петровы в гриппе</tag>
    <tag type="str">Кирилл Серебренников</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 июля. INTERFAX.RU - Фильм Кирилла Серебренникова "Петровы в гриппе", съемки которого  завершились в январе , выйдет в российский прокат в 2021 году, изначально продюсеры сообщали, что картина выйдет на экраны до конца текущего года. Об этом сообщили в пресс-службе компании-прокатчика Sony Pictures Productions and Releasing Russia. Как ранее сообщали в пресс-службе компании Hype Film, занимающейся производством фильма, картина может выйти в прокат 2020 году. В центре сюжета - обычная семья с обычной фамилией - Петровы. Он - автослесарь, она - библиотекарь, у них есть сын. Но повседневная реальность взрывается в тот момент, когда семья заболевает гриппом, и жизнь Петровых оказывается полной безумия. Оригинальный сценарий фильма написал Серебренников. Чету Петровых играют Семен Серзин и Чулпан Хаматова. Также в фильме снялись Юлия Пересильд, Юрий Борисов, Александр Ильин - младший, Иван Дорн, Тимофей Трибунцев, Георгий Кудренко и другие. "Петровы в гриппе" - совместное производство России, Франции, Германии и Швейцарии. Серебренников  начал работу над фильмом  в октябре 2019 года. Роман Алексея Сальникова "Петровы в гриппе и вокруг него" стал настоящей литературной сенсацией последних лет, победителем многих книжных фестивалей и литературных премий России ("Национальный бестселлер", приз критического жюри премии "Нос").]]></text>
</doc>
