<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739325</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739325</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 19:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд отменил штраф экс-главреду "Таких дел" за пикет в поддержку Азара</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Такие дела</tag>
    <tag type="str">Анастасия Лотарева</tag>
    <tag type="str">Илья Азар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Мосгорсуд отменил штраф в размере 200 тысяч рублей бывшему главному редактору онлайн-издания "Такие дела" Анастасии Лотаревой, которая была признана повторно нарушившей правила участия в несогласованной акции, и отправил материал на новое рассмотрение. "Мосгорсуд отменил постановление и направил снова в Тверской суд. Но, увы, по формальным основаниям, Анастасия не была должным образом уведомлена о первом суде. Дело будет рассматриваться в полном объеме заново, и мы будем добиваться его прекращения", - сообщил "Интерфаксу" адвокат Михаил Бирюков в понедельник. В августе 2020 года Тверской суд Москвы признал Лотареву виновной по ч. 8 ст. 20.2 КоАП (повторное нарушение установленного порядка организации либо проведения пикетирования) и назначил ей штраф в 200 тыс. рублей. Азар был  задержан  26 мая у здания МВД. Он вышел с одиночным пикетом в поддержку "омбудсмена полиции" Владимира Воронцова. Тверской суд Москвы 28 мая признал Азара виновным в повторном нарушении установленного порядка организации либо проведения пикетирования и назначил ему наказание в виде 15 суток ареста, впоследствии Мосгорсуд сократил наказание до  10 суток ареста . После этого на Петровке ежедневно совершались попытки провести одиночные пикеты в знак солидарности с Азаром. Там задерживали журналистов, муниципальных и городских депутатов, активистов.]]></text>
</doc>
