<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740283</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740283</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 16:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В правительстве Греции ждут возвращения туристов во второй половине 2021 года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Греция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минтуризм</tag>
    <tag type="str">SETE</tag>
    <tag type="str">Яннис Рецос</tag>
    <tag type="str">Харис Теохарис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Иностранные туристы вернутся в Грецию и туризм нормализуется во второй половине 2021 года, считает министр туризма страны Харис Теохарис. Он сказаал об этом порталу New Money. "Следующий год будет трудным из-за потерянных первых месяцев с одной стороны и жесткой конкуренции, которая начнется после появления вакцины от коронавируса, с другой стороны. Тем не менее, во второй половине года туризм начнет возвращаться в нормальное русло", - сказал Теохарис. По его словам, главным условием для возобновления поездок станут экспресс-тесты на коронавирус. "Помимо Греции такой способ тестирования могут утвердить и другие страны. В результате мы получим очень жесткую конкуренцию и войну цен. И хотя у греческого турпродукта хороший запас прочности, в следующем году это будет большой проблемой", - отметил министр. Он надеется, что активная реклама поездок в Грецию поможет скорректировать риски. Европейские страны все еще не составили единых правил по приему иностранцев, отметил чиновник. "Пандемия дала греческим компаниям и сотрудникам большой опыт. Мы показали иностранным гостям, что отдыхать в стране безопасно. В отелях соблюдались все протоколы: среди 4000 сотрудников лишь двое оказались больны коронавирусом", - заявил в свою очередь президент Ассоциации греческих туристических предприятий SETE Яннис Рецос. Как отмечает портал, бронирования отелей Греции на ближайшие зимние праздники весьма незначительны. В то же время размещение в частных резиденциях и виллах довольно востребовано - что вызывает беспокойство, п]]></text>
</doc>
