<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740284</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/740284</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 16:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербургскому ХК СКА разрешили играть в Ледовом дворце со зрителями</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">ХК СКА</tag>
    <tag type="str">Санкт-Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Петербургский ХК СКА проведет домашний матч в рамках чемпионата Континентальной хоккейной лиги против рижского "Динамо" в понедельник в присутствии зрителей, сообщает пресс-служба армейского клуба. "7 декабря СКА сыграет с рижским "Динамо" в Ледовом дворце. Матч пройдет при прежних условиях посещения в полном соответствии с согласованными с Роспотребнадзором стандартами", - говорится в сообщении, в котором также отмечается, что "все билеты действительны". "В текущей ситуации матчи со зрителями в Петербурге возможны только при неукоснительном соблюдении всех условий Роспотребнадзора. Опыт проведенных игр в Ледовом дворце показал, что клуб и арена надлежащим образом выполняют требования безопасности, в том числе по социальному дистанцированию зрителей и масочному режиму. Нарушений на матчах СКА выявлено не было", - подчеркивается в заявлении. Клуб также благодарит всех болельщиков, "которые максимально ответственно относятся к своей безопасности и к безопасности окружающих". "В том числе и благодаря вашей сознательности мы можем продолжать играть при поддержке зрителей", - отметили в клубе. Проведение домашних матчей СКА в Ледовом дворце в присутствии зрителей оказалось под вопросом после концертов рэпера Басты (Василий Вакуленко) 27 и 28 ноября. Концерты вызвали огромный резонанс из-за большого количества зрителей, которые проигнорировали санитарные нормы, введенные в связи с распространением COVID-19, о чем написали очевидцы в соцсетях. Концерты собрали в сумме более 12,5 тыс. зрителей. 
В итоге Ледовый дворец был оштрафован на 480 тыс. руб.]]></text>
</doc>
