<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730201</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730201</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 12:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сотни нижегородцев пришли проститься с журналисткой Славиной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Нижний Новгород</tag>
    <tag type="str">Открытая Россия</tag>
    <tag type="str">Андрей Пивоваров</tag>
    <tag type="str">Глеб Никитин</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Сотни людей пришли в Дом ученых в Нижнем Новгороде проститься с главным редактором издания "Koza.press" Ириной Славиной, которая покончила с собой у здания региональной полиции 2 октября. Как передает корреспондент "Интерфакса", к гробу выстроилась длинная очередь. Тело журналистки находится в актовом зале на сцене, в закрытом белом гробу. На экране рядом показывают черно-белые фотографии Славиной. Люди подходят к микрофону и высказывают слова соболезнования. В зале много журналистов, съемочных групп. На месте гибели Славиной - у здания ГУ МВД Нижегородской области - возник стихийный мемориал, куда люди приносят цветы, свечи и фотографии. Возле него дежурят сотрудники полиции. Славина  покончила с собой  на лавочке у здания полиции, оставив предсмертный пост в фейсбуке: "В моей смерти прошу винить Российскую Федерацию". 1 октября в 6 часов утра к ней домой  пришли с обыском  12 человек, готовые ломать дверь. По ее словам, у нее и ее домочадцев забрали всю технику и носители информации, включая блокноты. Обыск у нее провели по делу о деятельности нежелательной для России организации. Как уточнил исполнительный директор "Открытой России" Андрей Пивоваров, обыск у Славиной  провели по делу , связанному с этой организацией, к которой журналистка не имела никакого отношения. В управлении СКР по Нижегородской области  заявили , что гибель Славиной и обыск связывать нельзя, поскольку по делу она проходила только как свидетель. Губернатор Нижегородской области Глеб Никитин заявил, что будет добиваться контроля на самом высоком уровне обстоятельств, приведших к гибели журналистки. Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков  отметил , что смерть Славиной - не вопрос повестки Кремля, и выразил надежду, что Никитин выполнит обещание и во всем разберется.]]></text>
</doc>
