<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739758</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739758</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 14:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ открыл структуре Elme Messer кредитный лимит на 1,7 млрд руб.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Elme Messer Gaas</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - ВТБ установил ООО "Елме Мессер Рус" (входит в эстонскую Elme Messer Gaas) кредитно-документарный лимит на сумму более 1,7 млрд рублей, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе кредитной организации. Кредитные средства будут направлены на строительство воздухоразделительного завода по производству промышленных, пищевых и медицинских газов в особой экономической зоне "Моглино" в Псковской области. Совокупный годовой объем производства составит около 90 тыс. тонн. Лимит открыт на 8 лет, он также предполагает обеспечение договора займа (на 499 млн рублей - ИФ) компании с Фондом развития промышленности РФ. Запуск завода запланирован на конец 2021 - начало 2022 года. Новое предприятие станет крупнейшим в сегменте производства сжиженных газов в Северо-Западном федеральном округе. Как сообщалось ранее, Elme Messer Gaas планирует вложить в строительство завода 2 млрд рублей, соответствующее соглашение было подписано компанией с губернатором региона Михаил Ведерниковым в рамках Петербургского международного экономического форума в июне 2019 года. Ранее запуск предприятия был намечен на III квартал 2021 года. Elme Messer Gaas основана в 1999 году как совместное предприятие A/S BLRT (Эстония) и Messer Group (Германия). ВТБ по итогам 9 месяцев 2020 года занял 2-е место по размеру активов в рэнкинге "Интерфакс-100", подготовленном "Интерфакс-ЦЭА".]]></text>
</doc>
