<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736035</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736035</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 15:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">План гуманитарного приема мигрантов в центре Парижа встревожил горожан</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Городские власти Парижа планируют открыть в понедельник центр дневного приема мигрантов в одном из туристических кварталов французской столицы, поблизости от Лувра,  сообщил  в субботу телеканал BFMTV. Этот центр должен заменить недавно закрытый на северо-востоке города "гуманитарный привал", принимавший с конца мая 2019 года бесприютных мигрантов с 8:00 до 19:00. В распоряжении мигрантов были души, электрические розетки и стиральные машины. Для них работали курсы французского языка, им могла быть оказана юридическая и первичная медицинская помощь. Новый центр должен открыться в бывшем здании мэрии первого округа французской столицы, он рассчитан на прием до 200 человек в день. А у горожан еще свежи в памяти картины стихийных лагерей близ прежнего центра в районе Порт де ля Шапель, где беженцы устраивались в антисанитарных условиях на улице вдоль парижской окружной дороги - Периферика. Местные жители опубликовали петицию онлайн, чтобы такой центр был размещен в другом месте - в здании больницы "Отель Дьё". "Я не ксенофоб, но мне представляется нежелательным воссоздавать посреди Парижа беспорядок, царивший у Порт де ля Шапель", - говорится в открытом письме парижанина, опубликованном газетой Le Parisien. Вместе с тем, по словам заместителя парижского мэра Яна Бросса, отвечающего за прием беженцев, "настоящей полемики нет". "Проект вызывает вопросы, местные жители хотят разъяснений, это нормально. Мы должны развеять беспокойство", - сказал муниципальный чиновник, организовавший в минувшую пятницу интернет-консультации с жителями Парижа. Открытие нового центра по обслуживанию мигрантов планируется на фоне недавних терактов во Франции. Убивший в октябре трех человек в церкви Ниццы был нелегальным  иммигрантом из Туниса . Напавший в сентябре на людей близ бывшего здания редакции журнала Charlie Hebdo  пакистанец  находился во Франции по поддельным документам.]]></text>
</doc>
