<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741209</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741209</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">CureVac объявила о начале финальных испытаний вакцины от COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">CureVac</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Фармацевтическая компания CureVac в понедельник объявила, что переходит к заключительному этапу клинических испытаний своей вакцины от коронавируса COVID-19. "Клиническая биофармацевтическая компания, разрабатывающая новый тип инновационных препаратов... объявила сегодня, что зарегистрировала первых участников ключевой фазы испытаний своей потенциальной мРНК-вакцины от COVID-19 CVnCoV", - говорится в  пресс-релизе  компании, базирующейся в ФРГ. В компании отметили, что в ходе испытаний эксперты оценят "безопасность и эффективность CVnCoV у взрослых при дозировке в 12 микрограмм". В испытаниях примут участие более 35 тыс. человек из стран Европы и Латинской Америки в возрасте от 18 лет. Они будут распределены по группам: часть групп получат две дозы вакцины от коронавируса, остальные получат плацебо. Отмечается, что помимо цели оценить безопасность вакцины специалисты также уделят внимание еще двум аспектам. Один из них – эффективность CVnCoV в деле предотвращения первых симптомов любой сложности в случае подтвержденных случаев заражения коронавирусом. Второй изучаемый аспект – предотвращение заражения коронавирусом с умеренными или тяжелыми последствиями. В свою очередь глава CureVac Франц-Вернер Гаас заявил по поводу препарата, что "данные о клинической безопасности и иммуногенности ( потенциальная способность антигена вызывать иммунный ответ – ИФ ), собранные к настоящему моменту, выглядят многообещающими". После завершения испытаний за участниками в течение года будет вестись наблюдение. В документе отмечается, что наблюдение позволит "собрать дополнительные данные для оценки долгосрочной безопасности, присутствия антител к SARS-CoV-2 и возникновения случаев COVID-19 ( после вакцинации - ИФ ), чтобы оценить длительность эффективности вакцины". 17 ноября Европейская комиссия заключила контракт с CureVac, который предусматривает первоначальную закупку  225 млн доз вакцины  против COVID-19 от имени всех государств-членов ЕС. Контракт предусматривает возможность запросить еще 180 млн доз, которые будут поставлены после того, как вакцина докажет свою безопасность и эффективность. В сообщении Еврокомиссии отмечалось, что контракт с CureVac, пятый по счету по закупке вакцин против COVID-19, дополняет и без того широкий портфель вакцин, которые будут производиться в Европе, учитывая контракты, подписанные с  AstraZeneca ,  Sanofi-GSK , Janssen Pharmaceutica NV и  BioNtech-Pfizer , а также переговоры с  Moderna . CureVac, европейская компания, базирующаяся в Германии, подписала 6 июля кредитное соглашение с Европейским инвестиционным банком на сумму 75 млн евро на разработку и крупномасштабное производство вакцин, в том числе вакцины-кандидата CureVac против COVID-19. Еврокомиссия приняла решение поддержать эту вакцину "на основе убедительной научной оценки, используемой технологии, опыта компании в разработке вакцин и ее производственных возможностей для поставок по всей территории ЕС", объяснили в ЕК.]]></text>
</doc>
