<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727634</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727634</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 16:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Хасидов-паломников не осталось на границе Белоруссии и Украины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Умань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Хасиды-паломники проходят пограничный контроль в Белоруссии, практически все они  покинули белорусско-украинскую границу. Как сообщили в Государственном пограничном комитете Белоруссии, по данным на 14:00 пятницы на территории между пунктами пропуска "Новая Гута" и "Новые Ярыловичи" осталось около 10 человек, сообщили в Государственном пограничном комитете Белоруссии. В ведомстве рассказали, что накануне, из-за решения большинства паломников вернуться в Белоруссию, белорусские пограничники увеличили число военнослужащих в сменах пограничных нарядов в пункте пропуска. Это позволило быстрее оформить документы иностранных граждан. Замминистра внутренних дел Украины Антон Геращенко сообщил, что паломники-хасиды, которые несколько дней пытались попасть на территорию Украины через государственную границу с Белоруссией, полностью освободили территорию пограничного поста "Новые Ярыловичи". Ранее сообщалось, что Украина не пускает паломников-хасидов на свою территорию из-за ограничений на въезд иностранных граждан и лиц без гражданства, введенных из-за распространения коронавируса. В Белоруссии в настоящее время находятся свыше 2,5 тыс. паломников-хасидов, в том числе 1,2 тыс. - на приграничных с Украиной территориях. Традиция посещать Умань в дни празднования иудейского Нового года (Рош ха-Шана) появилась у брацлавских хасидов в 1810 году после смерти их духовного лидера раби Нахмана, который похоронен в этом украинском городе. Раби Нахман обещал свое заступничество перед богом каждому хасиду, кто придет помолиться к его могиле в Рош ха-Шана. Согласно иудаизму, в первые десять дней года бог принимает решение относительно участи человека, поэтому желающие попасть в рай брацлавские хасиды именно в новогодние дни стремятся оказаться у могилы раби Нахмана и "подстраховаться" на будущее. 
Рош а-Шана в этом году приходится на субботу, 19 сентября, но отмечать ее иудеи начнут уже вечером 18 сентября.]]></text>
</doc>
