<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737322</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737322</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 16:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД Турции начало расследование в отношении мэра Стамбула</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Экрем Имамойлу</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Стамбул</tag>
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - МВД Турции открыло расследование в отношении мэра Стамбула Экрема Имамойлу в связи с его критическими высказываниями относительно планов строительства канала, который соединил бы Средиземное и Черное моря, сообщила в понедельник администрация турецкого мегаполиса. Ранее Имамойлу называл проект строительства нового канала "сумасшедшим проектом  (Реджепа Тайипа - ИФ)  Эрдогана". Президент Турции, как сообщалось, аргументировал необходимость его реализации перегруженностью Босфора. Согласно проекту, оцениваемому в 75 млрд турецких лир (около $10 млрд), западнее Босфора планируется прокопать Стамбульский канал. Внимание турецкого МВД привлекли плакаты, которые начали появляться по Стамбулу после победы оппозиционера Имамойлу на муниципальных выборах. На этих плакатах, в частности, горожанам предлагается сделать выбор между Стамбулом и каналом. "Либо Стамбул, либо канал! Кому нужен Стамбульский канал?" - написано на плакатах. В МВД Турции заявляют, что подобные плакаты идут вразрез со статьями конституции Турции, в соответствии с которыми запрещено привлекать общественные ресурсы для проявления несогласия с "целостностью администрирования и политикой государства". Критики проекта Эрдогана, между тем, указывают на то, что строительство нового канала отрицательно скажется на экологии и даже увеличит риск возникновения землетрясений в районе Стамбула, где живут более 15 млн человек.]]></text>
</doc>
