<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736253</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736253</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 14:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова призвала к допограничениям по COVID в ряде регионов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Глава Роспотребнадзора Анна Попова призвала ввести дополнительные ограничения и контроль в тех регионах, где рост заболеваемости коронавирусом выше среднероссийского, и премьер-министр России Михаил Мишустин поддержал эту идею. "К сожалению, несмотря на выпущенное две недели назад фактически  постановление  главного государственного санитарного врача, в некоторых субъектах РФ в общественном транспорте, в торговых центрах более 50% людей ходят без масок", - сказала Попова на заседании президиума координационного совета при правительстве РФ по борьбе с коронавирусом. Такие данные, отметила она, есть по Карачаево-Черкесской республике, Кабардино-Балкарской республике и Пензенской области. По словам Поповой, "в субъектах, в которых административные санкции практически не применяются, не введен запрет на проведение зрелищно-развлекательных мероприятий, не установлены ограничительные мероприятия для лиц старше 65 лет, лиц с хроническими заболеваниями, сохраняются показатели заболеваемости коронавирусом выше среднероссийского уровня". Речь идет о Магаданской, Архангельской, Ульяновской, Сахалинской, Костромской, Иркутской и Пензенской областях, республике Коми, Хакасии, Ингушетии и Забайкальском крае. "К сожалению, при абсолютно четких показателях и показаниях эпидемиологической обстановки к тому, чтобы вводить дополнительные ограничительные меры и жестко их контролировать, в ряде субъектов этого не происходит. Поэтому необходимо усилить режим ограничений и контроля за исполнением этих ограничений в тех субъектах, где показатели заболеваемости суточной, где показатели распространения инфекции значительно выше среднероссийских уровней", - сказала Попова. Глава правительства отметил: "В принципе, я поддерживаю то, что вы сказали". Попова отметила, что ситуация с коронавирусом в России остается напряженной, только в двух регионах заболеваемость снижается, в 33 - растет, в стадии стабилизации находятся 46 субъектов, замедление роста фиксируется в четырех субъектах. По данным оперативного штаба по борьбе с коронавирусной инфекцией на понедельник, суточный прирост новых заболевших в РФ составил 21 тыс. 798 тыс. случаев, что является рекордными за весь период распространения COVID-19.]]></text>
</doc>
