<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741738</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741738</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 13:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин назвал провокацией вопрос о вмешательстве хакеров в выборы в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Шнуров</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Эдвард Сноуден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Российские хакеры не вмешивались в президентские выборы в США, такие обвинения - это повод для самих американцев не признать легитимность президента США Дональда Трампа, заявил на большой пресс-конференции президент Владимир Путин. Сергей Шнуров, генпродюсер RTVI, спросил президента, "почему русские хакеры не смогли помочь" Трампу переизбраться, возможно они "эмигрировали"? Также он отметил, что "русские своих не бросают" и в связи с этим спросил, готов ли Россия принять Трампа после его поражения на выборах, подобно тому, как ранее приняла перебежчика Эдварда Сноудена. Путин назвал это выступление не вопросом, а провокацией. Он заявил, что утверждения о российском вмешательстве делаются в США по внутриполитическим соображениям. По его словам, двусторонние отношения стали "заложником внутренней политики" США. Он считает, что это хуже для самих же американцев, "но это их выбор, пусть делают, что хотят". Путин выразил надежду, что избранный президент США Джозеф Байден как опытный политик разберется в ситуации, и при его президентстве удастся решить часть возникших проблем в отношениях двух стран. Говоря о судьбе Трампа, он высказал мнение, что с поддержкой почти 50% избирателей, у этого политика нет необходимости уезжать: "И, насколько я понимаю, он не собирается уходить из политической жизни своей страны".]]></text>
</doc>
