<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734996</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734996</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 21:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Коронавирус сорвал поездку в Москву экс-президента Армении Кочаряна</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роберт Кочарян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Аркадий Гукасян</tag>
    <tag type="str">Бако Саакян</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Экс-президент Армении Роберт Кочарян не сможет поехать в Москву для консультаций о Карабахе, поскольку получил положительный результат теста на коронавирус. Об этом сообщила его пресс-служба. Поехать в Москву Кочаряну предложил второй и третий президенты непризнанной республики Аркадий Гукасян и Бако Саакян. Он счел это целесообразным. Суд разрешил ему выехать из Армении до 7 ноября и вернул ему паспорт. Он сдал тест на коронавирус, обязательный для въезда в Россию. "Результат теста оказался положительным, что было полной неожиданностью, так как у него не было и до сих пор нет никаких симптомов болезни. К сожалению, в сложившейся ситуации поездка в Москву и организация различных встреч стала временно невозможной. Сейчас Кочарян находится в самоизоляции, но делает все от него зависящее для того чтобы содействовать остановке войны в Карабахе", - отметили в пресс-службе. Ранее пресс-секретарь премьера Мане Геворкян сообщила, что первый и второй президенты Армении Левон Тер-Петросян и Роберт Кочарян хотят провести в Москве консультации по урегулированию карабахского конфликта. Экс-президент Кочарян, обвиняемый в свержении конституционного строя в Армении в 2008 году,  был освобожден  из-под ареста под залог. Внести залог  помогли  российские бизнесмены.]]></text>
</doc>
