<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735091</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735091</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 02:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Губернатор Нью-Йорка обязал приезжающих в штат самоизолироваться</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Нью-Йорк</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Губернатор Нью-Йорка Эндрю Куомо обязал всех прибывающих в штат самоизлироваться минимум на три дня, а также пройти тест на коронавирус COVID-19. Об этом  сообщается  на сайте правительства штата Нью-Йорк. Согласно сообщению, сдать тест на COVID-19 нужно в течение тех дней после прибытия в штат, во время которых человек находится на самоизоляции, и на четвертый день. Если оба теста отрицательные, прибывший освобождается от дальнейшей самоизоляции. Если человек отказывается сдать анализ, ему придется сидеть на карантине 14 дней. От самоизоляции освобождаются жители соседних с Нью-Йорком штатов и критически важные работники. Тем, кто выезжал за пределы штата менее чем на 24 часа, тоже не нужно соблюдать трехдневный карантин, но необходимо на четвертый день сдать тест на коронавирус. Кроме того, все прибывающие в штат Нью-Йорк обязаны заполнять специальную медицинскую форму. Весной Нью-Йорк одним из первых попал под удар пандемии коронавируса и стал одним одним из наиболее пострадавших американских штатов. Сейчас в Нью-Йорке эпидемиологическая обстановка одна из лучших в Соединенных Штатах: за последние сутки там было выявлено менее 2 тыс. случаев COVID-19. При этом, по словам Куомо, поездки между штатами представляют большую проблему для Нью-Йорка, поскольку в других штатах ситуация с коронавирусом "представляет угрозу".]]></text>
</doc>
