<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">719130</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/719130</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-27 17:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Луческу покинул киевское "Динамо" через четыре дня после назначения</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Динамо Киев</tag>
    <tag type="str">ФК Шахтер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 июля. INTERFAX.RU - Румынский специалист Мирча Луческу заявил, что оставляет пост главного тренера киевского футбольного клуба "Динамо". Свое решение 74-летний Луческу в интервью gsp.ro объяснил нежеланием работать в атмосфере враждебности: назначение бывшего главного тренера донецкого "Шахтера", состоявшееся четыре дня назад, фанаты "Динамо" восприняли в штыки. "К сожалению, я решил отказаться от возможного сотрудничества с "Динамо" (Киев). Я благодарю семью Суркис за доверие и приглашение, но я не могу находиться в атмосфере враждебности, особенно со стороны той группы ультрас, чья поддержка так нужна команде во время матчей", - сказал Луческу. 
 
Он отметил, что "никогда не был трусом". "Я принимал спортивные вызовы. Доказательством этому служат переходы из "Галатасарая" в "Бешикташ" или из "Динамо Бухарест" в "Рапид Бухарест" с болельщиками, которые находятся в серьезном соперничестве, но честные, которые встретили меня с надеждой и с которыми мне удалось выиграть титулы в этих странах", - сказал Луческу. "Я не могу принять своих фанатов, действующих против интересов клуба", - заявил также он. Также румын отметил, что его приход в киевское "Динамо" "не имеет никакого отношения к зарплате". "Деньги были моей последней заботой", - сказал Луческу. "Я хотел вернуться в футбол, на Украину, где я испытал огромное удовлетворение, снова войти в эту атмосферу, настолько волнующую и полную непредсказуемого футбола. Я сделал это с энтузиазмом, с полной уверенностью в потенциале молодых украинских игроков, многие из которых являются членами сборных", - заявил специалист. Украина стала для Луческу богатой на титулы страны. Под его руководством донецкий "Шахтер" восемь раз выиграл чемпионат Украины, семь - Суперкубок Украины, шесть - Кубок Украины. Кроме того, сезон-2008/09 ознаменовался для "Шахтера" выигрышем Кубка УЕФА. В "Шахтере" он работал с мая 2004 по май 2016 года.]]></text>
</doc>
