<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736947</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736947</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 11:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ зарегистрировано почти 22 тысячи новых случаев заражения COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">COVID</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в РФ составил 21 983 случая, умерли за сутки 411 пациентов, выписаны по выздоровлению 18 735 человек, что является наибольшим количеством за весь период, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в пятницу. "За последние сутки в России подтвержденных случаев новой коронавирусной инфекции COVID-19 - 21 тыс. 983 в 85 регионах, в том числе выявлено активно 5 тыс. 494 (25,0%) без клинических проявлений", - говорится в сообщении штаба. По выздоровлению было выписано 18 735 человек, и это наибольшее количество выписанных за сутки в течение всего периода распространения коронавирусной инфекции в РФ. По-прежнему самые высокие показатели отмечаются в Москве: за сутки в российской столице было выявлено 5 974 новых случая COVID-19, скончались за сутки 70 человек, выписаны по выздоровлению 4 219, что является рекордным за осень. В Российской Федерации нарастающим итогом зарегистрировано 1 880 551 случай (+1,2%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. За весь период скончались 32 443 человека, выписаны 1 406 903 человек. Общее количество активных случаев в стране (общее число случаев за вычетом всех выздоровевших и всех умерших) на текущий момент составляет 441 205. По информации Роспотребнадзора, опубликованной в пятницу, в России нарастающим итогом проведено более 67,3 млн тестов на COVID-19, из них 636 тыс. - за последние сутки. Под медицинским наблюдением в стране остается 447 509 человек.]]></text>
</doc>
