<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738993</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738993</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 16:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Сургутнефтегаз" проиграл суд сотруднику Росстандарта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сургутнефтегаз</tag>
    <tag type="str">Росстандарт</tag>
    <tag type="str">Арбитраж Курганской области</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Курганской области отказался по жалобе "Сургутнефтегаза"  признать незконными действия сотрудника Росстандарта, который требовал от компании изменить форму паспорта качества нефти. Об этом говорится в материалах суда. Компания указала, что сотрудник Росстандарта провел внеплановую проверку документов в отношении ППС "Красноленинский", ППС "Сургутнефтегаз", района ЛПДС "Демьянское", после чего выдал предписание устранить несоответствия паспортов качества нефти требованиям ГОСТа. В "Сургутнефтегзе" считают, что проверяющий злоупотребил полномочиями, ущемляя права компании в сфере договорных правоотношений. Суд же решил, что для проверки были  законные основания, при этом должностное лицо "указало на необходимость устранения в установленный срок определенных нарушений, а не понуждало общество к изменению формы паспорта качества нефти", как указывал заявитель. В июле 2020 года "Сургутнефтегаз" не смог оспорить в Арбитражном суде Свердловской области предписание Росстандарта - о нарушениях, выявленных в ходе анализа паспортов качества нефти ППС "Красноленинский", ППС "Сургутнефтегаз", района ЛПДС "Демьянское". Весной 2019 года в магистральном нефтепроводе "Дружба" была обнаружена нефть с превышением уровня содержания органических хлоридов. Источником загрязнения был назван пункт приема в Самарской области. Транзит нефти в Европу по "Дружбе" был приостановлен. После этого форс-мажора Ростехнадзору и Росстандарту поручили проверить все коммерческие пункты учета нефти.]]></text>
</doc>
