<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736787</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/736787</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 13:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Третьяковская галерея отменит временные выставки из-за коронавируса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Государственная Третьяковская галерея с 13 ноября по 15 января 2021 года приостановит проведение временных выставок из-за введенных ограничений в связи с пандемией коронавируса. В соответствии с приказом Минкультуры РФ в Третьяковской галерее отменяются также до 15 января групповые экскурсии, лекции, концерты и кинопоказы, будут пересмотрены выставочные планы. Уточняется, что для посещения остаются открытыми постоянные экспозиции "Искусство XX века" в Новой Третьяковке, "Шедевры русского искусства XI - начала XX века" в историческом здании галереи в Лаврушинском переулке, а также малые музеи: Дом-музей Виктора Васнецова и Музей-квартира Аполлинария Васнецова. Кроме того, галерея также переносит временные выставочные проекты, открытие которых планировалось в ноябре - декабре 2020 года. Это выставки "Александр Бенуа и его "Мир искусства"", "Роберт Фальк", "Мечты о свободе. Романтизм в России и Германии". О новых датах проведения этих выставок сообщат дополнительно. Музыкальные вечера в рамках "Т Фестиваля" также переносятся на 2021 год. Возврат денег за приобретенные билеты, путевки и лекционные абонементы пропорционально количеству несостоявшихся лекций на даты ограничений будет осуществляться через форму на сайте Третьяковской галерее. Ранее Минкультуры РФ выпустило приказ ведомства о том, что федеральные музеи в Москве с 13 ноября до 15 января приостановят проведение выставок и групповых экскурсий. Кроме того, музеи должны будут обеспечить на постоянных экспозициях соблюдение социальной дистанции между посетителями на расстоянии не менее 1,5-2 метра друг от друга, а также организацию маршрутизации, исключающей встречные потоки. Учреждения культуры были закрыты для посетителей с середины марта в целях борьбы с распространением коронавируса. С 1 августа московская мэрия разрешила проводить массовые мероприятия при условии заполняемости залов не более 50%. Во вторник было объявлено, что в столице с 13 ноября по 15 января будет действовать ограничение в 25% заполняемости театральных, концертных и кинозалов, временно приостанавливается проведение культурных, выставочных, просветительских, досуговых, развлекательных и зрелищных мероприятий с участием зрителей.]]></text>
</doc>
