<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731245</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731245</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 12:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Крашенинников заявил о высокой степени готовности поправок о Госсовете</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Павел Крашенинников</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Госсовет</tag>
    <tag type="str">Андрей Клишас</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Конституция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - В Госдуме в высокой степени готовности находится ожидаемый законопроект о Госсовете и поправки об иерархии законов, сообщил председтель по законодательству и госстроительству Павел Крашенинников. Он заверил, что "основную часть из сотни законопроектов, которые вытекают из Конституции", Госдума постарается принять в осеннюю сессию. Сегодня на заседании Дума рассмотрит в первом чтении три закона из первого пакета, который внес президент для имплементации поправок в Конституцию - "О правительстве РФ", "О Конституционном суде" и "О прокуратуре", напомнил он. В начале сентября спикер Госдумы Вячеслав Володин  говорил , что готовится законопроект, который конкретизирует полномочия Госсовета и форматы его работы. Он тогда предположил, что в этот орган могут включить руководителей контрольных и надзорных органов, в том числе Счетной палаты и Генпрокуратуры. 22 сентября председатель комитета Совета Федерации по конституционному законодательству и госстроительству Андрей Клишас  сказал , что законопроект о Госсовете практически готов и это будет большой документ. По его словам, внесет документ в Госдуму Владимир Путин, поскольку Госсовет находится в сфере полномочий президента. В России Госсовет был учрежден указом президента от 2000 года как совещательный орган при главе государства. На его площадке проходят консультации президента с главами регионов по особо важным вопросам. Путин  предложил усилить  роль этой структуры в послании Федеральному Собранию, чтобы "кардинально повысить роль губернаторов в выработке и принятии решений на федеральном уровне".]]></text>
</doc>
