<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728625</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728625</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 15:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Счетная палата указала, что Минфин не привел расчеты поступлений в бюджет от НДД</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Счетная палата</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Счетная палата указала, что Минфин, в рамках законопроекта о корректировке налога на дополнительный доход (НДД) и повышении НДПИ для ряда твердых полезных ископаемых, не представил детализированные расчеты и обоснования поступлений в федеральный бюджет от предлагаемых изменений. Также министерство не представило расчет компенсаций от введения НДД, говорится в отзыве СП на законопроект № 1023276-7. Он опубликован в электронной базе данных парламента. Минфин предложил ввести повышающий коэффициент в 3,5 для НДПИ  для металлургов и производителей  удобрений, отменить льготы по НДПИ для сверхвязкой нефти и выработанных месторождений. Кроме того, законопроект корректирует парламенты НДД, которые существенно (с 1 до 1,95) повышают коэффициент при расчете налога для отдельных месторождений "второй группы". Согласно финансово-экономическому обоснованию к законопроекту, реализация его положений приведет к дополнительным поступлениям в федеральный бюджет в размере 237 млрд рублей в год. Соответствующий законопроект  уже прошел  в Госдуме первое чтение. "Вместе с тем детализированные расчеты и обоснования указанных дополнительных поступлений в федеральный бюджет в материалах к законопроекту отсутствуют, а также отсутствует оценка ежегодной компенсации недополученных доходов федерального бюджета от введения НДД за 2019-2020 годы, - говорится в заключении Счетной палаты. - Полагаем необходимым отметить, что отсутствие соответствующих расчетов не позволяет произвести оценку бюджетного эффекта от вносимых законопроектом изменений".]]></text>
</doc>
