<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726585</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726585</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 21:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Уехавший на Украину белорусский оппозиционер Кравцов стал фигурантом уголовного дела</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Мария Колесникова</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Иван Кравцов</tag>
    <tag type="str">Госпогранкомитет</tag>
    <tag type="str">Антон Родненков</tag>
    <tag type="str">КГК</tag>
    <tag type="str">Артем Дунько</tag>
    <tag type="str">Архитектурное бюро 35</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Департамент финансовых расследований Комитета госконтроля Белоруссии возбудил уголовное дело о хищении в отношении представителя Координационного совета оппозиции Ивана Кравцова. Об этом сообщил старший инспектор по особо важным делам Департамента Артем Дунько в эфире телеканала СТВ. Дело расследуется ч. 4 ст. 210 УК (Хищение путем злоупотребления служебными полномочиями). Кравцову вменяются хищения в период, когда он был одним из руководителей ООО "Архитектурное бюро 35" и одновременно заместителем директора ОАО "Минский часовой завод". В эфире телеканала ОНТ Дунько рассказал, что "на протяжении четырех лет Кравцов вместе со своим партнером по бизнесу Ольгой Зеленкевич, которая находилась в его подчинении и руководила отделом архитекторов, организовали схему по перечислению денежных средств в адрес подконтрольной им фирмы "Архитектурное бюро 35" под различными предлогами". По данным КГК, "ущерб, причиненный действиями Кравцова и Зеленкевич заводу, составляет 400 тысяч белорусских рублей". По словам Дунько, в мае-июне 2015 года они перечислили в адрес архитектурного бюро 60 тыс. рублей за предпроектные работы, "которые на самом деле не выполнялись". Кроме того, Кравцов и Зеленкевич "обеспечили заключение договоров между заводом и бюро на оказание различных услуг, в основном проектные работы". "В действительности по указанным договорам работы выполнялись самими же работниками завода, и специалистами бюро, которые были трудоустроены на завод. Тем самым, все перечисления за указанные услуги являлись незаконными, так как выполнялись самими работниками завода", - сообщил Дунько. По его утверждению, "полученные деньги перечислялись в адрес их знакомых и работников, зарегистрированных в качестве индивидуальных предпринимателей", а после обналичивались и передавались Кравцову. Кравцов - исполнительный секретарь Координационного совета. Он, пресс-секретарь совета Антон Родченков и член президиума совета Мария Колесникова  перестали выходить на связь  утром 7 сентября. Родченков и Кравцов  обнаружились  на следующий день в Киеве. Они рассказали, что их принудительно доставили на границу и выдворили на Украину, а Колесникова активно сопротивлялась, порвала свой паспорт и вышла из машины, куда ее посадили сотрудники спецслужб, через окно. После этого ее задержали. По версии властей, трое оппозиционеров хотели тайно покинуть Белоруссию, но Колесникова нарушила границу и ее задержали. Сейчас она  арестована по делу  о призывах наносить ущерб госбезопасности.]]></text>
</doc>
