<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728296</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728296</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 17:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В недрах Эстонии оказались большие запасы урана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">уран</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Исследование эстонских ученых показало, что в недрах Эстонии содержатся большие запасы урана. "Возьмем, к примеру, одну горную породу, черный сланец. Если выкопать весь черный сланец и отделить уран, то получится 5,6 млн тонн. Но это теория, никто его выкапывать по стране, конечно, не будет", - сказал в среду порталу телерадиовещания ERR профессор Таллинского технического университета Альвар Соесоо. По его словам, из имеющихся в недрах Эстонии горных пород больше всего урана содержится именно в черном сланце: в одной тонне известняка – до 5 граммов урана, в 1 тонне черного сланца - 700-1000 граммов. Запасы урана и тория в черном сланце также имеются в Швеции. "Залежи черного сланца Эстонии и Швеции, несомненно, являются крупнейшими резервуарами тория и урана в Европе", - подчеркнул Соесоо. Он отметил, что эстонские ученые достаточно компетентны, чтобы заниматься исследованиями урана. "Наша компетенция выросла, и впервые за долгое время снова разрешены исследования в этом направлении", - сказал ученый. Такими исследованиями сейчас занимаются как в Тартуском, так и Таллиннском техническом университете, пояснил он. При этом, как отмечается, добыча урана не входит в планы эстонского государства. "Исследования урана или тория пока не планируются, сейчас мы нацелены на добычу редкоземельных и используемых при производстве аккумуляторов металлов, они в данный момент представляют в мире наибольший интерес", - сообщил руководитель отдела ресурсов недр Эстонской геологической службы Тийт Каасик. Ученые напоминают, что в советское время в Эстонии занимались производством урана, теперь эта деятельность сошла на нет.]]></text>
</doc>
