<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727457</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727457</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 17:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возбуждено уголовное дело о мытье ног в святой воде в Калининграде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Калининградская епархия</tag>
    <tag type="str">Балтфлот</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Центр Э</tag>
    <tag type="str">Чечня</tag>
    <tag type="str">Рамзан Кадыров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - В отношении двух военнослужащих Балтийского флота возбуждено уголовное дело по статье об оскорблении религиозных чувств (ч.1, ст. 148 УК), сообщил информированный источник "Интерфакса". Они недавно вымыли обувь в святой воде православной часовни "Живописный источник" в Калининграде. Дело возбудил военно-следственный отдел Калининградского гарнизона. По нему проходят уроженцы Дагестана, По его словам, оба они - уроженцы Дагестана, один из них - военнослужащий срочной службы, а второй - контрактник. 13 сентября в соцсетях разошлась видеозапись с участием пяти молодых людей. Двое из них мыли ноги в святой воде в часовне у кафедрального собора Христа спасителя в Калининграде. Также участники записи комментировали это с кавказским акцентом. 14 сентября стало известно, что они задержаны. 16 сентября глава Чечни Рамзан Кадыров заявил, что специально инициировал проверку и выяснил, что участники инцидента - не чеченцы. Он отметил, что неприятно видеть, как СМИ и соцсети придают такому событию национальный колорит. В Генпрокуратуре 17 сентября  сообщили , что личности участников инцидента установлены - это военнослужащие Балтфлота. Их действия начали проверять прокуроры и центр "Э" МВД на предмет экстремизма. В Калининградской епархии указали, что один из пятерых покаялся за содеянное, и отметили, что все они уже достаточно наказаны бурной реакцией общественности на их ролик и другими последствиями. В пресс-службе Министерства по национальной политике и делам религии Дагестана пообещали, что все пятеро публично извинятся.]]></text>
</doc>
