<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729436</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729436</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 03:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Три ракеты при обстреле в Эрбиле ударили по американской базе в Ираке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирак</tag>
    <tag type="str">Эрбиль</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Шесть ракет, запущенных в среду с подконтрольной иракскому народному ополчению "Аль-Хашд аш-Шааби" территории, упали в районе аэропорта города Эрбиль, три из них ударили по базе, где размещаются американские военные, сообщает CNN со ссылкой на неназванного представителя Минобороны США. Согласно данным собеседника телеканала, данных о раненых и нанесенных повреждениях нет. По словам источника, проверяется информация о том, что ракеты были крупнее, чем используемые ранее в подобных обстрелах. Представитель Минобороны США назвал данную атаку "тревожной" из-за большего количества задействованных ракет. Министерство внутренних дел регионального правительства Курдистана в свою очередь сообщило, что ракеты были выпущены со стороны Шейх-Амира, который находится под контролем "Аль-Хашд аш-Шааби". "В среду вечером террористическая группировка нанесла удар по мухафазе Эрбиль несколькими ракетами, используя модифицированный четырехколесный автомобиль с ракетной установкой. Было приказано арестовать командира службы безопасности, отвечающего за район, откуда были выпущены ракеты, немедленно начато расследование", - говорится в заявлении оборонного ведомства. Премьер Иракского Курдистана Масрур Барзани написал в твиттере, что решительно осуждает ракетную атаку в Эрбиле. "Иракский Курдистан не потерпит никаких попыток подорвать стабильность Курдистана, и наш ответ будет решительным. Я говорил с премьер-министром Ирака Мустафой аль-Каземи о важности привлечения виновных к ответственности", - следует из сообщения Барзани. Ранее сообщалось, что администрация президента США Дональда Трампа, заявила властям Ирака, что США закроют свое посольство в Багдаде, если нападения на американский персонал в Ираке продолжатся. Напряженность между США и поддерживаемыми Ираном силами в Ираке резко возросла после убийства США в январе 2020 года иранского генерала Касема Сулеймани.]]></text>
</doc>
