<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728116</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728116</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 17:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сопредседатель стачкома "Беларуськалия" получил еще 25 суток ареста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анатолий Бокун</tag>
    <tag type="str">Беларуськалий</tag>
    <tag type="str">Солигорск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Сопредседатель стачкома "Беларуськалия" Анатолий Бокун получил 25 суток административного ареста за неповиновение законным требованиям должностного лица и нарушение порядка проведения массовых мероприятий, сообщил стачечный комитет. Перед этим он отбыл 15 суток ареста. Новый арест суд ему назначил на выездном заседании в понедельник вечером в здании районного отдела милиции. Бокун вошел в стачком "Беларуськалия" в середине августа, когда рабочие белорусских предприятий начали устраивать митинги и выпускать заявления против насилия в отношении к протестующим. Профсоюз "Беларуськалия" сообщал 17 августа об остановке всех шахт предприятия, а два дня спустя Бокун пожаловался на сильное давление со стороны менеджмента. Вскоре руководство "Беларуськалия" сообщило, что предприятие работает на полную мощность. 24 августа Бокуна задержали и  оштрафовали  за участие в незаконном массовом мероприятии. 31 августа он  получил первый  административный арест. 21 августа горняк Олег Куделка в знак протеста  отказался выходить  на поверхность после смены. Он передал записку, в которой рассказал, что присоединяется к требованиям стачкома и отказывается покидать рудник до их выполнения. Среди его требований были отставка гендиректора "Беларуськалия", освобождение заключенных членов стачкома, отмена решения по увольнению бастующих, прекращение насилия к протестующим со стороны сотрудников силовых структур. Через несколько часов его вывели на поверхность. Поддержать Куделку к одному из рудоуправлений "Беларуськалия" в тот день пришли несколько десятков человек, в том числе Бокун. Более 20 из них  задержала  милиция. По информации стачкома, всех задержанных участников данной акции, кроме Бокуна, позже отпустили. "Беларуськалий" на 100% принадлежит государству, его доля на мировом рынке хлоркалия в 2019 году составляла около 20%.]]></text>
</doc>
