<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734682</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734682</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 08:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суду не удалось набрать присяжных для дела о расстреле восьми военных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рамиль Шамсутдинов</tag>
    <tag type="str">Забайкалье</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">Чита</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Второй Восточный окружной военный суд</tag>
    <tag type="str">Чита</tag>
    <tag type="str">Равиль Тугушев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Второй Восточный окружной военный суд в Чите не смог сформировать коллегию присяжных заседателей для рассмотрения дела солдата-срочника Рамиля Шамсутдинова, которого обвиняют в убийстве восьми сослуживцев в воинской части в Забайкалье. Об этом сообщил адвокат Равиль Тугушев. "Уведомления о работе в качестве присяжных заседателей были разосланы 500 человек. В суд явились 15 из них, четверым по разным причинам был дан отвод. Всего необходимо 12 человек. Заседание отложено до 19 ноября, в этот день будет проводиться добор присяжных заседателей", - сказал он. Ранее сообщалось, что отбор присяжных начнется 29 октября и будет проходить в частично закрытом режиме. Сам судебный процесс будет открытым. Срок ареста Шамсутдинову был продлен в начале октября до 16 марта 2021 года. По версии следствия, 25 октября 2019 года Шамсутдинов открыл стрельбу по сослуживцам в части, убил восьмерых и ранил еще двоих. Причиной он назвал неуставные отношения. Он был призван в армию из Тюменской области летом 2019 года. Психолого-психиатрическая стационарная экспертиза признала его вменяемым, однако его защита выявила ряд нарушений при проведении экспертизы Шамсутдинова обвиняют в убийстве и покушении на убийство.]]></text>
</doc>
