<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732531</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732531</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 16:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума приняла в I чтении законопроект о реформе ОМС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФФОМС</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Госдума приняла в первом чтении законопроект о возложении на Федеральный фонд обязательного медицинского страхования (ФФОМС) полномочий, которые сейчас выполняют частные страховые медицинские организации, по оплате медицинской помощи гражданам, которые лечатся в федеральных клиниках. Правительство внесло законопроект № 1027750-7 в палату в конце сентября. Оно предусматривает изменение механизма оплаты медицинской помощи лицам, застрахованным федеральными медицинскими организациями в рамках базовой программы обязательного медицинского страхования (ОМС). В составе бюджета ФФОМС обособляются средства на финансовое обеспечение оказания специализированной, в том числе высокотехнологичной медицинской помощи, включенной в базовую программу ОМС, которая оказывается федеральными клиниками в стационарных условиях и условиях дневного стационара. Федеральный фонд без участия страховых медицинских организаций будет осуществлять: расчеты за указанную медицинскую помощь; контроль объемов, сроков, качества и условий предоставления указанной медицинской помощи федеральными медицинскими организациями; предъявлять претензии или иски к лицу, причинившему вред здоровью застрахованного лица. Еще одна инициатива проекта - сокращение объема расходов на ведение дел (РВД) страховщиков вдвое - с нынешних 1-2% до 0,5-1% от суммы средств, поступивших в страховую медицинскую организацию по дифференцированным подушевым нормативам. Ранее комитет по финансовому рынку в своем заключении на документ предостерег, что нововведения могут привести к вынужденному уходу с рынка страховых медицинских организаций. За предоставление дополнительного времени для экспертного и публичного обсуждения инициатив высказались представители Минфина, ЦБ и Счетной палаты.]]></text>
</doc>
