<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734870</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734870</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 09:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Татарстане подросток с криком "Аллаху акбар" напал на полицейских</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татарстан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Подросток напал на отдел МВД в Кукморе (Татарстан). Нападавший был вооружен ножом, он был застрелен полицией. Как сообщает пресс-служба Следственного комитета (СК), возбуждено уголовное дело по статье "покушение на террористический акт". По данным СК, в ночь на 30 октября в городе Кукморе 16-летний подросток пытался поджечь здание районного отдела полиции. После этого он нанес удары ножом сотруднику полиции. Другой полицейский после предупредительных выстрелов в воздух вынужден был открыть огонь на поражение. В результате полученных ранений злоумышленник скончался до приезда медиков. В пресс-службе МВД по Республике Татарстан подтвердили, что нападавший оказывал активное сопротивление и нанес одному из полицейских несколько ножевых ранений. Полицейский с колото-резаными ранами госпитализирован, его жизни ничего не угрожает. По данным информированного источника "Интерфакса", молодой человек выходец из Башкирии, проживавший в Кукморе, состоял на учете в полиции как склонный к экстремизму. "В ходе нападения на полицейских он называл их "неверные" и выкрикивал "Аллаху акбар!", - сказал собеседник агентства. В пресс-службе МВД по Республике Татарстан подтвердили, что нападавший 2004 года рождения оказывал активное сопротивление и нанес одному из полицейских несколько ножевых ранений. Как сообщили в МВД, на место происшествия прибыл министр внутренних дел по Республике Татарстан генерал-лейтенант полиции Артем Хохорин.]]></text>
</doc>
