<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740260</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740260</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 14:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Транснефть" изменит дивидендную политику</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Гришанин</tag>
    <tag type="str">Транснефть</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Государство, как основной акционер "Транснефти", считает направление 50% чистой прибыли по МСФО, а не свободного денежного потока, понятной метрикой, сообщил первый вице-президент "Транснефти" Максим Гришанин в ходе телеконференции. В то же время он заметил, что Минфин сейчас пытается сделать документ, который описывает правило по дивидендам. "По дивидендам решение лежит в плоскости основного акционера. Основной акционер считает, что 50% чистой прибыли по МСФО - это понятная метрика, и мы исходим из этого. Переход на FCF, мы тоже об этом говорим, но нам нужно иметь одно понятное правило", - сказал топ-менеджер, отметив, что если решение будет приниматься в зависимости от того, что больше - прибыль или FCF, то компании будет сложно планировать капвложения и т.д. "Минин пытается сделать документ, который это правило описывает. Получим - оценим", - добавил Гришанин. "Пересмотр дивидендной политики назрел, Минфин готовит документ, который должен основные элементы дивидендной политики определить. Когда он выйдет, там будет все ( описано. - ИФ. )- какие корректировки ( финансовых результатов будут применяться. - ИФ. ), и т.д., но когда получим - и будем корректировать дивидендную политику", - сказал он, отметив, что не знает даты выхода документа. "Думаю, что к дивидендам следующего года, к маю, они его выпустят", - полагает он.]]></text>
</doc>
