<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">721230</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/721230</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-08-11 10:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роман Широков извинился перед избитым им судьей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Роман Широков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 августа. INTERFAX.RU - Бывший капитан сборной России по футболу Роман Широков выступил с извинениями в адрес арбитра, которого он ударил во время любительского матча в понедельник. "По итогам вчерашнего матча и инцидента в нем хотел бы выразить искренние извинения Никите за столь неподобающий поступок, совершенный мной", - написал Широков в инстаграме. Он подчеркнул, что прекрасно осознает, "что не назначение очевидного пенальти и затем показанная красная карточка не могут быть причиной для размахивания руками". "Надеюсь, - пишет Широков, - Никита как можно скорее вернется в строй". Также он извинился перед организаторами турнира, зрителями, а также партнерами по команде "Матч ТВ", за которую, будучи экспертом телеканала, он играл. Между тем, по сообщениям СМИ, "Матч ТВ" отказался от дальнейшего сотрудничества с Широковым. Инцидент произошел  в понедельник. Не согласившись с решением арбитра, Широков ударил его по лицу. Очевидцы сообщали, что он попытался продолжить побои, но был оттеснен партнерами по команде. Экс-капитан сборной России Широков наибольших успехов добился в петербургском "Зените". С 2008 по 2014 годы в его составе он дважды выиграл чемпионат России, по разу становился обладателем Кубка УЕФА, Суперкубка УЕФА, Кубка России и Суперкубка России. В составе сборной России он завоевал бронзу Евро-2008. В 2012 и 2013 годах признавался лучшим футболистом России.]]></text>
</doc>
