<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733763</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733763</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 21:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: четверг, 22 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Приговор Ефремову, предотвращенный теракт и выступление Путина на заседании клуба "Валдай".</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Владимир Путин выступил на пленарной сессии дискуссионного клуба "Валдай".  Российский лидер, в частности, констатировал, что у РФ и Турции есть разногласия по Карабаху, но  это не значит , что нужно начинать стрелять. Он оценил число жертв карабахского конфликта  в почти 5 тыс. человек  и заявил об особых связях и с Армений, и с Азербайджаном. Также он заверил, что решений о сокращении расходов на армию  пока не принималось , а соответствующее предложение Минфина остается просто предложением. Затрагивая тему критики Запада, Путин признался, что его  "не колышат"  обвинения в его адрес, а тем, кто ждет затухания России, передал, что  обеспокоен перспективой простудиться  на их похоронах. Путин также не стал комментировать возможность остаться президентом после 2024 года,  предложив подождать . Кроме того, он рассказал, что  лично помог Навальному  выехать за границу на лечение, так как у оппозиционера были ограничения из-за уголовного дела. -  В России за сутки выявлен еще 15 971 заболевший коронавирусом . При этом поправились и  выписаны 11 428 пациентов  за последние сутки, что является рекордным количеством выписанных за весь период пандемии. В Москве выявлено 4413 новых заболевших. Владимир Путин вновь заявил, что  нет необходимости возвращать  весенние COVID-ограничения. Между тем на самоизоляцию  уходит глава Минздрава РФ  Михаил Мурашко: у его родственника нашли COVID-19. -  Мосгорсуд смягчил приговор Ефремову с 8 до 7,5 лет колонии.   Суд посчитал смягчающим обстоятельством  выплату компенсации потерпевшим. Семья погибшего Сергея Захарова не намерена обжаловать смягчение приговора, а защита Ефремова  продолжит обжалование в кассации . В ходе судебного заседания эксперт, приглашенная новыми защитниками актера, заявила, что травмы погибшего  свидетельствуют  об отсутствии на нем ремня безопасности. -  ФСБ предотвратила теракт в здании госорганов в столичном регионе . Силовики  обезвредили уроженца Центральной Азии,  который планировал теракт с использованием самодельной бомбы. В дальнейшем преступник собирался выехать в зону боевых действий на Ближнем Востоке. -  Эдвард Сноуден получил   Адвокат Анатолий Кучерена пояснил, что это стало возможным после изменений в миграционном законодательстве РФ в 2019 году. -  26-27 августа охрана не пустила временного CEO Petropavlovsk Максима Мещерякова в офис, тогда он и его спутники прошли силой. В СКР заявили, что Мещерякова  подозревают в причинении ущерба  АО "Покровский рудник" на 450 тыс. рублей. -  В "ковидном" госпитале Барнаула скопились тела умерших пациентов.  Видео из подвала больницы активно распространяется в соцсетях. Минздрав Алтайского края констатировал, что  значительно возросло количество умерших  за сутки, не хватает патологоанатомов, а родственники не могут быстро забирать тела.]]></text>
</doc>
