<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730850</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730850</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 21:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Трамп заявил, что Путин предпочел бы видеть президентом США Байдена</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Президент России Владимир Путин предпочел бы видеть президентом США Джозефа Байдена, предположил в пятницу нынешний американский лидер Дональд Трамп. "Мне он ( Путин - ИФ ) нравится. И не исключено, что я нравлюсь ему. Однако думаю, он предпочел бы иметь дело с Байденом", - сказал Трамп в эфире радиопрограммы The Rush Limbaugh Show. Трамп пояснил, что сам он занимает жесткую позицию по России. Байдена же он назвал "медленным". "И речь не о его возрасте, не о том, что ему 78 лет. А о том, что с ним что-то не так", - отметил президент США. По мнению Трампа, Байден, который станет его соперником на выборах 3 ноября, не может самостоятельно ответить на простые вопросы. А лояльные демократической партии журналисты, заявил Трамп, заранее передают ему свои вопросы, а затем Байден в эфире просто читает с экрана компьютера подготовленные его помощниками ответы. Трамп подсчитал, что даже на недавних теледебатах ведущий трижды помог Байдену в ситуациях, когда тот начинал путаться с ответами. "Хиллари ( кандидат в президенты США в 2016 году Хиллари Клинтон - ИФ ) была умнее. Она могла сама отвечать на вопросы", - заявил президент США.  По мнению Трампа, Байден лишился разума и порой не в состоянии контролировать, о чем говорит. "Мне кажется, что не надо его перебивать. Пусть говорит. Он лишился разума", - сказал он в пятницу в эфире радиопрограммы The Rush Limbaugh Show. Трамп рассуждал о том, что во время недавних дебатов, возможно, зря периодически перебивал Байдена, когда слышал какие-то возмутительные вещи. По мнению президента, если дать кандидату в президенты от демократов беспрепятственно говорить, наступит момент, когда тот запутается. "Он способен внезапно перейти ( с изначальной темы - ИФ ) на обсуждение птичек и пчелок", - утверждает Трамп.]]></text>
</doc>
