<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735884</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735884</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 14:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Facebook удалил группу сторонников Трампа за призывы к насилию из-за выборов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Соцсеть Facebook заблокировала сообщество сторонников президента США Дональда Трампа, члены которой призывали к насилию и заявляли, что Демократическая партия ворует результаты выборов, сообщает издание USA Today. "В соответствии с особыми мерами, которые мы принимаем в течение этого периода повышенной напряженности, мы удалили группу "Остановите воровство", которая организовывала события в реальном мире", - говорится в заявлении Facebook, распространенном в четверг. "Группа была организована на основе принципов делегитимизации выборного процесса, и мы заметили тревожные призывы к насилию от некоторых членов сообщества", - отмечается в заявлении. Сообщество в Facebook под названием "Остановите воровство" (англ. "Stop the Steal") привлекло более 350 тыс. человек и опубликовало около 7 тыс. постов за два дня. Ее участники организовывали протесты против подсчета голосов в штатах, заявляя, что соперник Трампа кандидат в президенты США от демократов Джо Байден ворует голоса. Как сообщает агентство Associated Press, в группе не сразу заметили призывы к насилию, однако позднее Центр по борьбе с разжиганием ненависти в сети поделился скриншотом одного из постов, в котором говорилось: "Ни одна из сторон не признает поражения. Время чистить оружие, время выходить на улицы". В Facebook отметили, что продолжат пристально следить за незаконной активностью. По данным руководства соцсети, позднее в четверг стали появляться сообщества-подражатели удаленной группы, которые быстро набирали популярность. Их участники публикуют необоснованные заявления о мошенничестве на выборах и также организовывают протесты. В четверг соцсеть также заблокировала использование хэштега "Остановите воровство", вследствие которого и появилось сообщество. Этот хэштег использовал Трамп и его союзники. Он использовался в 2016 и 2019 году, однако большую популярность получил в этом году. Так, накануне этот хэштег был замечен в твите руководителя штаба Трампа Билла Степьена, в котором он призывал избирателей сообщать о нарушениях и мошенничестве в ходе выборов.]]></text>
</doc>
