<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741255</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/741255</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 18:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд снова отказался продлить испытательный срок Егору Жукову</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Егор Жуков</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Кунцевский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Кунцевский суд Москвы отказался по предоставлению столичного управления ФСИН России продлить испытательный срок фигуранту "московского дела", блогеру Егору Жукову, осужденному на три года условно за призывы к экстремизму. "Отказали в продлении испытательного срока, но частично удовлетворили требование инспектора: Егор должен в декабре и январе явиться в инспекцию не один раз, а два", - сообщил "Интерфаксу" адвокат Жукова, представляющий международную правозащитную группу "Агора" Леонид Соловьев. Как заявили ранее в УФСИН, претензии к Жукову возникли из-за того, что он "уклонился от исполнения обязанностей, возложенных на него судом (явка на регистрацию в филиал уголовно-исполнительной инспекции не реже одного раза в месяц)". При первом обращении суд в октябре в полном объеме  отклонил  требования ведомства. Однако Мосгорсуд  направил  материалы на новое рассмотрение. Жуков в 2019 году был приговорен Кунцевским судом к трем годам лишения свободы условно с запретом на администрирование сайтов в течение двух лет и испытательным сроком на три года за публичные призывы к экстремистской деятельности. Жуков – один из фигурантов "московского дела", которым называют несколько уголовных дел, соединенных в одно производство. Они были возбуждены после несанкционированной акции протеста 27 июля 2019 года в центре Москвы.]]></text>
</doc>
