<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708653</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708653</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 16:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Одного из обвиняемых по делу о крушении рейса МН17 арестовали в Донецке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Леонид Харченко</tag>
    <tag type="str">МН17</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - В Донецке арестован Леонид Харченко - один из четырех обвиняемых по делу о крушении малайзийского "Боинга" МН17, сбитого в небе Донбасса в 2014 году,  сообщает  "Русская служба Би-би-си" со ссылкой на собственные источники. "В Нидерландах Харченко предъявили официальные обвинения в причастности к крушению "Боинга", суд начался 9 марта этого года. А 11 марта Харченко был задержан возле своего дома в Донецке властями ДНР и арестован, но совсем по другому уголовному делу", - говорится в заметке со ссылкой на источник, имевший отношение к военному командованию самопровозглашенной республики в 2014-2015 годах. Эту информацию подтверждает и сослуживец Харченко, до сих пор проживающий в Донецке. 8 мая арест бывшего военного разведчика ДНР был продлен еще на два месяца. Сейчас он содержится в СИЗО министерства юстиции ДНР. "Обвинения смешные - якобы участие в незаконном обыске в 2014 году и незаконном хранении оружия. По первому пункту у потерпевших к нему претензий нет. По второму - этот пистолет ему в 2019 году выдали в министерстве госбезопасности для обеспечения личной безопасности в связи с делом МН17", - цитирует Би-би-си собеседника, знакомого с делом арестованного Харченко. Источник считает, что все это было сделано, чтобы изолировать Харченко и исключить его похищение спецслужбами Украины. Как сообщалось, 9 марта в Нидерландах в судебном комплексе Схипхола близ Амстердама начался судебный процесс над четырьмя обвиняемыми в трагедии рейса МН17. На скамье подсудимых должны были быть три гражданина России и один украинец - Игорь Гиркин (Стрелков), Сергей Дубинский, Олег Пулатов и Леонид Харченко. Только один из них - Пулатов - представлен адвокатами из нидерландской фирмы, которым помогает русский адвокат Кутина. Последнее судебное заседание 23 марта прошло в отсутствие публики по причине ограничительных мер, введенных в связи с пандемией коронавируса. Самолет Boeing-777 авиакомпании Malaysia Airlines, выполнявший рейс МН17 Амстердам (Нидерланды) - Куала-Лумпур (Малайзия), был сбит в небе над Донецкой областью 17 июля 2014 года. Все находившиеся на борту 298 человек погибли. Две трети пассажиров - подданные Нидерландов. Расследование причин катастрофы вела Международная следственная группа (ССГ), в которую вошли представители правоохранительных органов Украины, Нидерландов, Бельгии, Австралии и Малайзии. В сентябре 2016 года группа обнародовала выводы, согласно которым лайнер был сбит ракетой, запущенной из ЗРК "Бук", а год назад объявила о принадлежности "Бука" к российской зенитно-ракетной бригаде, дислоцированной в Курске. Москва это отрицает. Гиркин (Стрелков), Дубинский, Пулатов и Харченко объявлены в международный розыск и обвиняются в убийстве и непредумышленном убийстве.]]></text>
</doc>
