<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732056</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732056</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 08:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны Карабаха и Азербайджана заявили о новых обстрелах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Военное ведомство непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) и Минобороны Азербайджана в понедельник утром сообщают о новых артиллерийских обстрелах. По данным Минобороны НКР, азербайджанские военные возобновили обстрелы на северном и южном направлениях в зоне карабахского конфликта. "С утра на севере и юге противник возобновил артобстрел. Для подавления огневых точек предпринимаются соответствующие меры. Оперативная ситуация находится под нашим контролем", - заявили в ведомстве. Ночью в зоне конфликта сохранялась стабильно напряженная ситуация, отметили в Минобороны НКР. Со своей стороны Минобороны Азербайджана сообщило, что ВС Армении утром в понедельник вновь обстреляли территорию Агджабединского района. В течение ночи с армянской стороны обстреливались из минометов и артиллерии Геранбойский, Тертерский и Агдамский районы, заявили в ведомстве. Кроме того, об обстрелах азербайджанских районов с армянской стороны в минувшее воскресенье, 18 октября, сообщил помощник президента Азербайджана Хикмет Гаджиев. "18 октября, в первый день гуманитарного перемирия, ВС Армении продолжали интенсивный обстрел населенных пунктов Азербайджана", - написал Гаджиев в твиттере. По его данным, зафиксированы обстрелы пяти районов Азербайджана. По информации Минобороны Азербайджана, в ходе боев за минувшие сутки в зоне карабахского конфликта азербайджанские военные уничтожили еще 17 единиц боевой техники армянских ВС: танки, реактивные системы "Град", гаубицы и другую технику. Боевые действия в зоне карабахского конфликта продолжаются с 27 сентября, несмотря на две попытки договориться о "гуманитарном перемирии". В минувшую субботу, 17 октября, Ереван и Баку  объявили о гуманитарном перемирии  в зоне карабахского конфликта. Вскоре после его наступления они вновь  обвинили  друг друга в его нарушении. Члены Совета Безопасности ООН по запросу России, Франции и США в понедельник проведут закрытые консультации по ситуации в Нагорном Карабахе.]]></text>
</doc>
