<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728846</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728846</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 18:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Из Самарской области уехали последние мигранты из Узбекистана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Самарская область</tag>
    <tag type="str">Узбекистан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Последний вывозной поезд АО "Узбекистон темир йуллари" ( Железные дороги Узбекистана ) в воскресенье увез на родину 300 граждан Узбекистана, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе правительства Самарской области. Как рассказал собеседник агентства, поезд отправлен в Ташкент с железнодорожной станции "Кинель". По его словам, уехавшие были последними, кто находился в лагере в Кинельском районе. Он отметил, что в пункте временного пребывания больше не осталось ни одного человека. Лагерь там сворачивают. Как сообщалось, граждане Узбекистана прибывали в Самарскую область, надеясь попасть на родину. Для них оборудовали  временный пункт пребывания  в Кинельском районе, были приняты меры для организации обогрева. Во избежание прибытия большего числа трудовых мигрантов на въездах в область возобновлены контрольные посты. Работа по организации их вывоза велась на федеральном уровне, была создана  специальная рабочая группа . С мая из Самарской области на родину были вывезены около 10 тыс. граждан Узбекистана. 12, 14, 19 и 23 сентября на поезде были отправлены на родину более 3,5 тыс. человек, 16 сентября из Самарской области улетели на самолете около 150 человек. Как сообщалось, власти Узбекистана с 16 марта приостановили пассажирское транспортное сообщение с другими странами из-за угрозы распространения коронавируса. По данным МИД Узбекистана на 1 сентября, с начала  пандемии COVID-19  из разных стран авиационным и наземным транспортом на родину возвратились более 128 тыс. граждан республики. В частности, чартерными авиаперевозками было доставлено свыше 40 тыс. человек, специальными пассажирскими поездами - более 9 тыс. человек, автотранспортными средствами через пункты санитарно-карантинного пропуска на пограничных территориях - около 80 тыс. человек.]]></text>
</doc>
