<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733740</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733740</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 18:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС ввел антироссийские санкции за кибератаки на бундестаг и ОЗХО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Бадин</tag>
    <tag type="str">Игорь Костюков</tag>
    <tag type="str">ГРУ</tag>
    <tag type="str">Генштаб РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Совет ЕС принял санкции против двух физических лиц и специального центра ГРУ за кибератаки на германский бундестаг и Организацию по запрещению химического оружия (ОЗХО), постановление опубликовано в четверг в "Официальном журнале" Евросоюза. Под санкции попали Дмитрий Бадин из 85-го Главного центра специальных операций Главного управления Генерального штаба ВС РФ и начальник Главного разведывательного управления Генштаба РФ вице-адмирал Игорь Костюков. Ограничения введены также против 85-го Главного центра спецопераций. Бадин, как сообщается в приложении к постановлению Совета ЕС, "входил в состав группы сотрудников российской военной разведки, осуществившей кибератаку на Федеральный парламент Германии ("Deutscher Bundestag") в апреле и мае 2015 года". "Эта кибератака была нацелена на парламентскую информационную систему и нарушила ее работу на несколько дней. Был похищен значительный объем данных, пострадали аккаунты электронной почты нескольких парламентариев, а также канцлера Ангелы Меркель", - отмечается в публикации. Костюкову как руководителю вменяют кибератаки "со значительными последствиями, представляющими внешнюю угрозу для союза или его государств-членов". В публикации относительно Костюкова также указывается на кибератаки против парламента Германии в апреле и мае 2015 года. Кроме того, отмечается "попытка кибератаки, направленной на взлом сети Wi-Fi Организации по запрещению химического оружия (ОЗХО) в Нидерландах в апреле 2018 года". Постановление о санкциях вступило в силу в день публикации, 22 октября. Индивидуальные санкции подразумевают замораживание банковских активов и запрет на поездки в ЕС.]]></text>
</doc>
