<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732627</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732627</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 10:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дегтярев заявил о вспышке COVID-19 в правительстве Хабаровского края</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Дегтярев</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Вспышка коронавируса произошла в правительстве Хабаровского края, сообщил врио губернатора региона Михаил Дегтярев во время прямого эфира на канале "Вести 24" в четверг. "У нас сейчас полправительства болеет. Дома, на карантине - мой первый заместитель Мария Авилова, зам по экономике Калашников  ( Виктор Калашников - и. о. заместителя председателя правительства - министр экономического развития края - ИФ) . Серьезное заболевание, нужно себя беречь", - сказал Дегтярев. Точное количество сотрудников краевой администрации, которые заразились коронавирусом, он не сообщил. Однако отметил, что в регионе зафиксирован общий рост случаев инфицирования COVID-19. Под амбулаторным наблюдением находится около 2 тыс. человек. "Плановая помощь, разумеется, страдает. Потому что мы разворачиваем дополнительные койки. У нас сегодня 1 950  (коек - ИФ)  развернуто. Плюс дополнительно в Комсомольске-на-Амуре поликлинику №4 переоборудуем под лечение коронавирусных больных. Заполняемость серьезная - 85% коек уже занято сегодня", - добавил глава региона. Что касается карантина, введенного в отдаленном селе Удское на севере края, то эта мера, по словам Дегтярева, вынужденная. "Полностью его  (село Удское - ИФ)  изолировали. На северах это очень опасно. Транспортная доступность низкая, погоды нет, санавиацией отправить на лечение возможности нет. Поэтому такие меры приходится принимать", - отметил врио губернатора. Он подчеркнул, что в этот период краевые власти сделали упор на ужесточение профилактических мер, введение контрольных режимов на предприятиях и учреждениях. По информации регионального Минздрава, за минувшие сутки в крае выявлено 158 новых случаев коронавируса. За весь период с нарастающим итогом зафиксировано 14 338 человек с диагнозом COVID-19. В стационарах лечатся 1 695 пациентов. 13 из них на ИВЛ. 123 человека умерли. Как сообщалось, в рамках ограничительных мер в Хабаровском крае отменены массовые мероприятия. Школьников отправили на досрочные каникулы до 9 ноября. Вузы и ссузы края на 1 месяц ушли на дистанционный режим обучения. Кроме того, время работы баров, ресторанов и дискотек ограничивается до 23 часов. Вылет в северные районы края разрешен только с отрицательным тестом на коронавирус. Действует масочный режим и соблюдение социальной дистанции.]]></text>
</doc>
