<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731611</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731611</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 12:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Попова анонсировала регистрацию третьей COVID-вакцины через месяц</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Вакцина от коронавируса, разработанная центром имени Чумакова, должна быть зарегистрирована через месяц, сообщила глава Роспотребнадзора Анна Попова. "Российская Федерация сегодня имеет две вакцины. И третья, я уверена, через месяц должна быть зарегистрирована, так складывается все (...) в институте Чумакова", - сказала Попова, выступая в четверг на съезде Российского союза промышленников и предпринимателей. Ранее вице-премьер Татьяна Голикова на совещании президента РФ с членами правительства сообщила, что вторая фаза клинических испытаний вакцины от коронавируса центра им. Чумакова начнется 19 октября и закончится к декабрю. Первой российской вакциной стала разработка Института им. Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Это векторная вакцина на основе безопасного аденовируса, который используется в качестве контейнера для доставки отдельных белков "короны" коронавируса в организм. Вакцина была зарегистрирована в августе по ускоренной процедуре. В настоящее время она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из них получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков, врачей, учителей. Накануне, 14 октября, президент Владимир Путин объявил о регистрации  второй российской вакцины от коронавируса . Это препарат под названием "ЭпиВакКорона", разработанный научным центром "Вектор". Центр имени Чумакова разработал свою вакцину, она содержит цельный вирус. Данная вакцина также проходит  стадию клинических испытаний , в которых задействованы 300 добровольцев.]]></text>
</doc>
