<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734542</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734542</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ в ходе SPO купил акции "Аэрофлота" на 5 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">ФНБ</tag>
    <tag type="str">ВТБ Капитал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - ВТБ в ходе недавнего SPO "Аэрофлота", организатором которого он выступал, купил на свой баланс миноритарный пакет акций авиакомпании. Об этом Reuters рассказал глава ВТБ Андрей Костин. "Мы участвовали как якорный инвестор. С самого начала обещали "Аэрофлоту", что возьмем акции на 5 миллиардов рублей и приобрели эти акции. Теперь будем ждать, держать, пока цена вырастет", - отметил он и добавил, что никакая другая сумма участия банка в размещении не обсуждалась. "Остальные акции мы покупали по запросу наших клиентов. Когда мы претендовали на роль главного организатора SPO, мы сказали "да, эту сделку мы сделаем". Сам этот факт говорит о том, что мы пообещали найти инвесторов на всю сумму размещения. В итоге часть инвесторов пришла через наш банк, часть - нет, но сделка состоялась", - продолжил Костин. "Мы считаем, что базово компания сильная. После пандемии есть все основания для того, чтобы поведение акций было успешным и развивалось в повышательную сторону", - подчеркнул он. "Аэрофлот" на этой неделе  подвел итоги  допэмиссии акций, которую проводил, чтобы стабилизировать свое положение и работу в условиях пандемии и кризиса авиаперевозок. Организатором размещения был "ВТБ Капитал". Компания разместила 1 333 919 149 обыкновенных акций и привлекла 80,04 млрд рублей (при цене 60 рублей за бумагу). Акции на большую часть этой суммы - 50 млрд рублей -  приобрело государство  средства Фонда национального благосостояния. Около 30 млрд рублей внесли инвесторы в ходе рыночной части SPO, при этом якорными инвесторами выступили РФПИ с суверенными фондами Ближнего Востока (объем их участия не раскрывался). Уставный капитал "Аэрофлота" по итогам SPO вырос в 2,2 раза - до 2 444 535 448 акций. При вложениях в размере 5 млрд рублей, доля ВТБ может составлять около 3,4% увеличенного уставного капитала авиакомпании. До SPO о возможности инвестировать в "Аэрофлот" говорили ВТБ, Российский фонд прямых инвестиций и Промсвязьбанк.]]></text>
</doc>
