<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737905</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737905</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 21:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врачей обяжут сообщать в полицию о неопознанных телах и пациентах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - В министерстве здравоохранения РФ собираются наделить медицинские организации обязанностью сообщать в полицию о пациентах, чья личность не установлена по состоянию здоровья, возрасту или в случае смерти гражданина. Соответствующий проект приказа  размещен  в четверг на интернет-портале проектов нормативно-правовых актов. В настоящее время, напомнили в Минздраве, к обязанностям медицинских организаций отнесено информирование органов внутренних дел о поступлении пациентов, в отношении которых имеются достаточные основания полагать, что вред их здоровью причинен в результате противоправных действий. При этом, как отмечают в министерстве, остро стоит вопрос организации розыска пропавших лиц, одним из направлений которого является проверка их местонахождения в медицинских организациях. Для установления фактического местонахождения пропавшего человека в медицинских организациях сейчас необходимо подавать специальный запрос. Это "влечет за собой многократное увеличение сроков розыска указанных лиц, привлечение значительных сил и средств для установления обстоятельств безвестного исчезновения лица, в том числе и возможного совершения преступления в отношении такого лица", говорится в тексте пояснительной записки к документу. В министерстве отмечают, что в 2019 году устанавливалась личность более 300 граждан, которые по состоянию здоровья, возрасту или иным причинам не могли сообщить сведения о себе. При этом только в первом квартале 2020 года число неустановленных граждан достигло 270. Кроме того, по данным ведомства, в 2019 году количество неопознанных трупов, чья личность устанавливалась в течение 12 месяцев, превысило отметку в 15 тысяч. В документе говорится, что эти данные свидетельствуют "о необходимости совершенствования механизмов информирования органов внутренних дел". Отмечается, что можно своевременно устанавливать местонахождение разыскиваемых лиц, если, в частности медицинские организации будут предоставлять сведения о поступлении конкретных категорий пациентов, а также о случаях смерти пациентов, личность которых не установлена. Ранее сообщалось об аналогичном законопроекте, внесенном в Госдуму. Правительство РФ 7 октября внесло в Госдуму законопроект, обязывающий медиков сообщать в полицию о поступлении пациентов и тел погибших, личность которых не удается установить. Законопроектом (1031221-7) предлагается обязать медицинские организации сообщать в органы внутренних дел о поступлении к ним пациентов, не способных сообщить сведения о себе "по состоянию здоровья, возрасту или иным причинам" (потеря сознания, потеря или нарушение памяти, смерть). Соответствующие изменения предлагается внести для упрощения розыска пропавших без вести в статьи закона "Об основах охраны здоровья граждан в Российской Федерации" (323-ФЗ) об обязанностях медучреждений и допустимости разглашении врачебной тайны. В пояснительной записке к законопроекту тогда тоже отмечалось, что сейчас медицинские организации обязаны сообщать в правоохранительные органы лишь о пациентах, по мнению медиков, пострадавших от противоправных действий, что делает поиск прочих пропавших возможным только через направление запросов в медучреждения. Такой порядок "влечет за собой многократное увеличение сроков розыска", говорилось в документе. В пояснительной записке приводились те же данные о неопознанных гражданах. Так, по данным кабмина, за 2019 год органы внутренних дел России пытались установить личность 300 граждан, не способных сообщить сведений о себе, а также 15 613 неопознанных трупов. Еще 270 человек, не способных сообщить о себе сведений, прошло через правоохранительные органы за первый квартал 2020 года. Между тем 1 октября в МВД РФ сообщили, что в настоящее время в России в базе без вести пропавших людей числятся более 29 тыс. человек (с учетом прошлых лет).]]></text>
</doc>
