<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739742</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739742</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 13:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые выяснили, что неандертальцы вымерли не из-за дыма от костров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Ученые Лейденского и Вагенингенского университетов (Нидерланды) опровергли гипотезу о том, что вымирание неандертальцев связано с непереносимостью токсичных компонентов дыма костра, сообщает издание Сибирского отделения РАН "Наука из первых рук". В 2016 году ученые из США обнаружили у современного человека мутацию в гене, который кодирует арилгидрокарбоновый рецептор (AhR), контролирующий работу ферментов, ответственных за вывод из организма потенциально опасных химических соединений - полициклических ароматических углеводородов (ПАУ), образующихся при сгорании древесины или угля. В американском эксперименте рецептор человека современного физического облика оказался намного менее чувствительным к токсичным компонентам дыма по сравнению с неандертальцами и денисовцами, и ученые сделали вывод, что для неандертальцев даже небольшая и относительно безопасная для человека доза ПАУ была ядом, разрушительно действующим на весь организм, включая дыхательную и репродуктивную системы. Однако голландские ученые видоизменили эксперимент - если их американские коллеги встраивали гены, кодирующие AhR у современного человека и неандертальца, в клетки крысы, то в новых экспериментах использовалась стандартная культура опухолевых клеток HeLa человека. "И оказалось, что в таком "человеческом" окружении никаких значительных различий в работе ферментов не было обнаружено. Так что нет никаких оснований полагать, что неандертальцев "убил" дым костра. Кстати сказать, сами исследователи из Нидерландов пришли к этому выводу еще в том же 2016 году, изучив 19 генов, так или иначе участвующих в работе систем биотрансформации, в геномах неандертальцев, денисовцев и современных людей. Оказалось, что у неандертальцев было больше вариантов генов, нейтрализующих вредное воздействие токсинов, а современные люди просто потеряли некоторые такие "защитные" аллели, несмотря на более сильную зависимость от огня", - говорится в публикации. По данным палеоантропологии, неандертальцы жили в Евразии 400-30 тыс. лет назад. Согласно исследованиям Y-хромосом, самый последний общий предок неандертальца и человека современного облика существовал около 370 тыс. лет назад. Современным жителям Евразии от 2 до 4% генов достались от неандертальцев. Согласно гипотезе мультирегионального формирования человека современного физического облика, все подвиды древних людей, послужившие для него основой, в том числе денисовцы, неандертальцы и гипотетический "человек восточный", обитавший в Юго-Восточной Азии, являются потомками Homo erectus - "человека прямоходящего".]]></text>
</doc>
