<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736218</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736218</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 12:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возбуждено дело о тройном убийстве военных под Воронежем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Воронежский гарнизон</tag>
    <tag type="str">Балтимор</tag>
    <tag type="str">Росгвардия</tag>
    <tag type="str">Западный военный округ</tag>
    <tag type="str">Антон Макаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Военные следователи отдела СКР по Воронежскому гарнизону возбудили уголовное дело по факту убийства трех военнослужащих в войсковой части № 45117,  сообщила  пресс-служба СК. В убийстве подозревается рядовой Антон Макаров, его ищут. Дело расследуется по статьям об убийстве двух или более лиц и о хищении оружия. "По данным следствия, 9 ноября 2020 года в 5 часов 30 минут Макаров с целью завладения табельным оружием, используя топор, убил офицера, после чего расстрелял сослуживцев, двое из которых погибли, один ранен", - говорится в пресс-релизе. Ранее пресс-служба Западного военного округа  сообщила , что утром в понедельник военнослужащий из состава суточного наряда по парку начал стрелять в проверяющего офицера, забрал его оружие и скрылся. Его ищет командование и сотрудники правоохранительных органов. Источники "Интерфакса" отмечали, что стрельба произошла на аэродроме "Балтимор". По словам одного из собеседников агентства, рядовой Макаров " повздорил  с прибывшим с проверкой несения службы майором Романом Ермолаевым, выхватил из его кобуры пистолет и выстрелил в офицера". Затем он застрелил водителя-срочникова, который подбежал к Ермолеву, и еще одного срочника. Другой источник говорил, что напавший зарубил одну из трех жертв топором. Правительство Воронежской области сообщило, что убиты майор, ефрейтор и рядовой. Еще один рядовой госпитализирован с двумя огнестрельными ранениями. Источник в Западном военном округе  сказал , что физического контакта у подозреваемого и его жертв не было ни утром в понедельник, не ранее, и что основной версией случившегося считается нервный срыв у Макарова. В поисках подозреваемого участвуют более ста омоновцев и собровцев Росгвардии, а также задействованы беспилотники спецназа Росгвардии.]]></text>
</doc>
