<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733750</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733750</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 19:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин признал разногласия с Турцией по Карабаху, но не нашел нужды стрелять</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Позиции России и Турции по ситуации на Южном Кавказе не совпадают, но это не означает, что необходимо стрелять, нужно искать компромисс, заявил президент РФ Владимир Путин. В ходе дискуссии на заседании Международного клуба "Валдай" он отметил, что по конфликту в Карабахе точки зрения Москвы и Анкары расходятся, но решать спорные вопросы подобного рода нужно не с помощью оружия, а за столом переговоров. "Да, конечно, - подчеркнул Путин, - можно сказать, что там уже тридцать лет идут переговоры, а толку никакого нет. Ну, что ж, на мой взгляд, это не значит, что нужно начать стрелять". Владимир Путин также заявил, что ему комфортно и надежно работать с турецким коллегой Реджепом Тайипом Эрдоганом, который не поддается внешнему давлению. В пример он привел реализацию проекта газопровода "Турецкий поток".  "Мы с Европой годами жуем эту тему  (строительства "Северного потока - 2" - ИФ) , и Европа никак не может проявить какую-то элементарную самостоятельность и суверенитет, чтобы реализовать абсолютно выгодный для нее проект "Северный поток - 2", но с Турцией мы сделали это достаточно быстро, несмотря ни на какие окрики, зная и понимая свои национальные интересы, Эрдоган сказал, что мы это реализуем, и мы это сделали", - пояснил Путин. Он заявил, что и в других сферах сотрудничества Эрдоган действует самостоятельно. "С таким партнером не просто приятно, с таким партнером надежно работается", - добавил российский лидер.]]></text>
</doc>
