<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736991</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736991</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эстония призвала к новым санкциям против Минска из-за гибели активиста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эстония</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Роман Бондаренко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Эстония предложила ввести новые санкции в отношении официальных лиц Белоруссии в связи с гибелью в Минске гражданского активиста Романа Бондаренко, сообщила в пятницу пресс-служба эстонского МИД. "Эстония планирует при сотрудничестве с рядом других государств представить на уровне Европейского союза предложение о введении дополнительных санкций в отношении официальных лиц Белоруссии. Убийство Бондаренко является ужасающим преступлением, и на это должны последовать новые санкции", - заявил министр иностранных дел Урмас Рейнсалу. Глава МИД выразил глубокое соболезнование семье и близким Бондаренко. "Наши мысли сейчас с народом Белоруссии, глубоко затронутым этим событием. Подобные случаи не могут оставаться без наказания, и виновных необходимо привлечь к ответственности", - считает Рейнсалу. Как отмечает пресс-служба МИД Эстонии, Бондаренко получил 11 ноября тяжелые травмы в результате действий силовых структур в Минске и позже умер в больнице. По данным портала tut.by, активный житель "двора перемен" Роман Бондаренко вышел во двор вечером 11 ноября, когда неизвестные в масках приехали снимать бело-красно-белые ленточки с забора. Началась потасовка. Очевидцы заявили, что Романа с силой оттолкнули, он ударился головой. Потом его увезли на микроавтобусе. Через полтора часа избитого Бондаренко доставили в больницу с отеком мозга. Была проведена операция, молодой человек находился в критическом состоянии и  умер  вечером 12 ноября. В свою очередь СК Белоруссии сообщает, что, "11 ноября в милицию поступило сообщение о драке между агрессивно настроенными местными жителями, вешающими ленты, и лицами, их снимающими. Прибывшие на место сотрудники милиции обнаружили мужчину с телесными повреждениями и признаками алкогольного опьянения". Там отметили, что при госпитализации у него наряду с травмами диагностировали алкогольную интоксикацию, а на следующий день мужчина скончался.]]></text>
</doc>
