<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740594</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740594</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 17:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Водителя пожарной машины будут судить в Архангельске за ДТП c погибшим ребенком</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Архангельск</tag>
    <tag type="str">ДТП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Прокуратура направила в Октябрьский районный суд Архангельска уголовное дело в отношении водителя пожарной машины Александра Камышева, обвиняемого в нарушении правил дорожного движения, повлекшем смерть ребенка в октябре этого года. Об этом  сообщает  пресс-служба регионального ведомства. Камышеву инкриминируется часть 3 статьи 264 УК РФ ( нарушение лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности смерть человека ). Дорожная авария с участием пожарной машины случилась 13 октября в Архангельске. ДТП произошло на перекрестке проспекта Ломоносова и улицы Воскресенской. В сообщении ведомства отмечается, что водитель, подъезжая к регулируемому пешеходному переходу, не уступил дорогу 9-летнему ребенку, "двигающемуся на разрешающий сигнал светофора". В результате автомобиль наехал на мальчика. По данным ведомства, от полученных травм он скончался на месте. В сообщении не уточняется, пересекал ли ребенок проезжую часть на самокате или вез его рядом с собой. После гибели ребенка прокурор Архангельска внес представление главе администрации города в связи с "ненадлежащей организацией дорожного движения на регулируемых перекрестках". Как отмечается, городские власти задумались о необходимости "введения отдельных фаз работы светофора для пересечения пешеходами проезжих частей". Ход устранения нарушений находится на контроле прокуратуры, говорится в сообщении.]]></text>
</doc>
