<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739217</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739217</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 11:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Словарь Merriam-Webster назвал словом года "пандемию"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Merriam-Webster</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Оксфордский словарь</tag>
    <tag type="str">Collins</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Словарь английского языка издательства Merriam-Webster  назвал словом  года "пандемию". Редактор словаря Питер Соколовски  сказал  АР, что выбор слова года вряд ли кого-то удивит. Он допустил, что в будущем словом "пандемия" будут обозначать нынешний период истории. Лингвисты начали фиксировать рост частотности употребления слова "пандемия" с января, в феврале в США его стали особо часто употреблять после выписки из больницы в Сиэттле первого пациента в стране с коронавирусной инфекцией. В марте новый всплеск употребления этого слова произошел после того, как ВОЗ объявила ситуацию с распространением коронавируса пандемией. Слово "пандемия" возникло в середине XVII века и сначала встречалось преимущественно в медицинских текстах, где речь шла о вспышках чумы. Пандемия коронавируса внесла в словари новое слово - COVID-19, отмечает АР. Ранее словарь Collins  выбрал словом 2020 года  "локдаун", отметив, что оно отражает опыт миллиардов людей. Оксфордский словарь  не смог выбрать  одно слово уходящего года, но в его шорт-лист из 16 слов вошли те, что связаны с коронавирусом и пандемией (COVID-19, "локдаун", "социальное дистанцирование" и другие), сочетание Black Lives Matter ("Жизни черных важны"), "белорусский" и bushfire - лесной пожар в Австралии.]]></text>
</doc>
