<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736519</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736519</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 05:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Миротворцы из России выдвинулись в зону нагорно-карабахского конфликта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Прибывшая в Армению из РФ миротворческая бригада, личный состав которой осуществил разгрузку и формирование колонн для совершения марша, движется в район сосредоточения, сообщили "Интерфаксу" в Минобороны России. "Подразделение миротворческого соединения, совершившие перелет с аэродрома Ульяновск-Восточный в Республику Армения, совершает марш в район выполнения задач по контролю за прекращением огня и военных действий в зоне нагорно-карабахского конфликта", - уточнили в военном ведомстве РФ. Марш совершается в составе штатных подразделений. "Воинским колоннам предстоит проехать более 250 км и развернуть миротворческий контингент с выставлением российских наблюдательных постов вдоль линии соприкосновения в Нагорном Карабахе и вдоль Лачинского коридора", - сообщили агентству в Минобороны РФ. Ранее сообщалось, что 20 самолетов военно-транспортной авиации Ил-76 с офицерами командования российских миротворческих сил и военнослужащими подразделений 15 миротворческой бригады уже приземлились в Республике Армения. Ими было доставлено более 400 военнослужащих, материальные средства, бронетранспортеры, автомобильная и специальная техника, средства связи. Для контроля за прекращением огня и военных действий, как сообщается, в зоне нагорно-карабахского конфликта развертывается миротворческий контингент РФ в количестве 1 960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники. Основу российского контингента составят подразделения 15 отдельной мотострелковой бригады (миротворческой) Центрального военного округа. Для управления миротворческой операцией в районе столицы Нагроного Карабаха г. Степанакерт развертывается командование российских миротворческих сил. В соответствии с договоренностями, указанными в совместном заявлении президентов Росси и Азербайджана и премьер-министра Армении с 00:00 10 ноября 2020 года было объявлено о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджанской Республики и Республики Армения останавливаются на занимаемых позициях.]]></text>
</doc>
