<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708820</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/708820</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 15:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $31,56 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Саудовская Аравия</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Котировки нефти растут в пятницу на информации об увеличении объемов нефтепереработки в Китае в апреле по сравнению с мартом. Июльские фьючерсы на Brent к 14:12 по московскому времени дорожали на $0,43 (1,38%), до $31,56 за баррель. В ходе торгов цена контракта достигала максимальных с 14 апреля $32,4 за баррель, пишет Trading Economics. Июньские фьючерсы на WTI на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени дорожали на $0,27 (0,98%) - до $27,83 за баррель. Ранее в пятницу стоимость контракта составляла $28,5 за баррель - максимум с 3 апреля. Объемы переработки нефти в Китае в апреле выросли до 53,85 млн тон, или 13,1 млн баррелей в сутки по сравнению с 11,78 млн б/с месяцем ранее, свидетельствуют данные Государственного статистического управления КНР. Нефть может завершить ростом третью неделю подряд, благодаря надеждам на то, что сокращение добычи одновременно с постепенным снятием карантинных ограничений позволит добиться баланса спроса и предложения на рынке. Рост цен на нефть поддержало недавнее решение Саудовской Аравии еще сократить добычу в дополнение к согласованным ранее в рамках ОПЕК+ сокращениям, которое поддержали другие государства. Международное энергетическое агентство (МЭА) ожидает, что резкое сокращение добычи Саудовской Аравией, а также падение производства нефти в США и Канаде, приведет к историческому снижению мировых поставок нефти в мае - на 12 млн баррелей в сутки (б/с), до 88 млн б/с, минимума за последние девять лет. Кроме того, в ежемесячном докладе, опубликованном в четверг, МЭА улучшило прогноз спроса на нефть во втором квартале. Согласно новым оценкам, глобальный спрос в апреле-июне сократится на 19,9 млн б/с, до 79,3 млн б/с. Предыдущий прогноз МЭА предполагал, что падение спроса будет на 3,2 млн б/с больше. Гендиректор нефтяной компании Абу-Даби (Abu Dhabi National Oil Company, ADNOC) Султан Ахмед Аль Джабер отметил признаки уменьшения разрыва между спросом и предложением на нефтяном рынке, пишет S&P Global Platts. "Соглашение ОПЕК+, добровольные сокращения за пределами ОПЕК+ и прекращение добычи (на некоторых месторождениях - ИФ) вместе способствуют началу восстановления баланса на рынке", - сказал он. В то же время, аналитики менее оптимистично настроены относительно влияния сокращения добычи на восстановление баланса на рынке. "Несмотря на восстановление спроса и снижение добычи, на рынке до сих пор наблюдается избыток. Мы считаем, что в краткосрочной перспективе возможности роста ограничены из-за сохранения излишков и больших запасов, которые рынку еще предстоит переварить", - считают аналитики ING Economics.]]></text>
</doc>
