<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730549</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730549</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 11:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Научная экспедиция детально оценит масштаб нанесенного Авачинскому заливу ущерба</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Камчатка</tag>
    <tag type="str">Камчатский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Акваторию Авачинского залива с борта патрульного судна Кроноцкого заповедника "Анисифор Крупенин" в пятницу обследует большая группа ученых, сообщил губернатор Камчатского края Владимир Солодов. "Чтобы детально ответить, какой ущерб в целом заливу был нанесен, завтра, 9 октября, планируется рейс судна "Анисифор Крупенин", - сказал Солодов в четверг в прямом эфире ситуационного центра в правительстве Камчатского края. Он отметил, что на борту судна будут водолазы, сотрудники Кроноцкого заповедника, Института вулканологии и сейсмологии ДВО РАН, Камчатского филиала Всероссийского научно-исследовательского института рыбного хозяйства и океанографии (КамчатНИРО), Дальневосточного федерального университета. К участию в экспедиции приглашены представители Гринпис и Всемирного фонда дикой природы (WWF). "Мне очень важно, чтобы всесторонний анализ был проведен", - подчеркнул Солодов. Он уточнил, что ученые будут обследовать акваторию Авачинского залива к северу от устья реки Налычева до мыса Шипунский. Специалисты отберут пробы воды, придонного грунта и биоты. Солодов подчеркнул, что угрозы здоровью или жизни людей на Камчатке нет. Об этом говорят результаты анализов проб, поступающих ежедневно. Некоторые превышения предельно допустимых концентраций есть по железу и фенолу, но, по заверениям ученых, угрозы для жизни они не представляют. "В то же время случилось серьезное экологическое происшествие, и мы продолжаем докапываться до сути, до истинных причин", - сказал глава регион, отметив, что намерен уточнить перечень зарубежных лабораторий и специалистов, которые могут подключиться к исследованиям. В конце сентября серферы Камчатки рассказали об изменении цвета воды в Тихом океане на Халактырском пляже. Они жаловались, что после заплывов у них опухали и краснели глаза, а также было раздражение на коже. Местные жители публиковали в соцсетях сообщения о выброшенных на берег мертвых морских животных, в том числе, осьминогах, морских ежах, морских звездах. Основатель камчатской школы серфинга Snowave Surf School Антон Морозов заявил о том, что более 200 человек пострадали от контакта с загрязненной водой Тихого океана на Халактырском пляже. По данным регионального Минздрава, за помощью к врачам с жалобами на ожоги глаз обратились 11 человек. В прибрежных морских водах в районе Халактырского пляжа специалисты выявили загрязнение в 2,5 раза по фенолам и в 3,6 раза – по нефтепродуктам. Пробы воды, песка, образцы погибших морских животных и моллюсков направлены на исследование в лаборатории Москвы и Владивостока. Ранее во вторник губернатор Камчатского края Владимир Солодов заявил, что в качестве наиболее вероятных версий причины экологического бедствия у берегов Камчатки специалисты рассматривают техногенное загрязнение и воздействие токсичных микроводорослей. По факту загрязнения акватории Авачинского залива Камчатского края и гибели морских животных СК России возбудил дело по части 2 статьи 247, части 2 статьи 252 УК РФ ( нарушение правил обращения экологически опасных веществ и отходов; загрязнение морской среды ).]]></text>
</doc>
