<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727185</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727185</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 14:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Володин предложил привязать премии ректоров к росту зарплат преподавателей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобрнауки</tag>
    <tag type="str">Валерий Фальков</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Спикер Госдумы Вячеслав Володин предложил Минобрнауки привязать премии ректоров российских вузов к росту зарплат преподавателей. Он сказал это главе ведомства Валерию Фалькову, который пришел в Думу на правительственный час. Володин отметил, что надбавки к зарплате ректора Минобрнауки выплачиывает за выполнение ранее поставленных требований. "А вот вопрос повышения оплаты тому профессорско-преподавательскому звену, без которого невозможно организовать учебный процесс, мы можем с вами записать в эти критерии? Чтобы ректор мог получить премию-надбавку, только если он будет заниматься повышением оплаты труда рядового преподавательского звена", - спросил спикер. Он добавил ,что сейчас зарплата профессоров и других преподавателей в разы отличается от окладов ректоров. Фальков ответил, что Минобрнауки уже подгтовило соответствующий приказ, "и уже в самое ближайшее время" начнет "корректировать" премии ректоров. Он назвал правильным привязать бонусы к количеству работников вузов не по общим показателям выполнения различных планов, "а исходя из количества работников университета из категории профессорско-преподавательского состава, которые реальную заработную плату получают". Мониторинг подведомственных вузов показал, что из 100% вузовского состава "только 30% преподавателей делают всю картину", добавил министр.]]></text>
</doc>
