<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727569</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727569</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 12:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская осудила решение Лукашенко закрыть границу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская назвала решение главы государства Александра Лукашенко закрыть границу с западными соседями "новым уровнем отрыва от реальности". Об этом она  написала  в своем телеграм-канале. "Лукашенко уже пугал нас несуществующими врагами, обвинял мирных людей в насилии, а настоящих патриотов – в предательстве Родины. Но то, что он вчера наговорил про закрытие границ – это новый уровень отрыва от реальности, - заявила Тихановская. - Это слова слабого человека из его собственного воображаемого мира." Она добавила, что он "потерял всякое доверие" и призвала не обращать внимания на его слова. Днем ранее Лукашенко на женском форуме  сообщил , что закрыл границу на западном направлении, усилил контроль за границей с Украиной и направил пол-армии к западной границе. Он также допустил, что противники Белоруссии могут развязать "горячую войну", поскольку у них осталось мало вариантов. В  августе  и  сентябре  он не раз  говорил , что у западной границы страны противники "лязгают гусеницами", в связи с чем он давал приказы о проведении в западных регионах учений и о  слежении  за передвижениями войск НАТО. Он также заявил, что его противники могут попытаться развязать "горячую войну". "Честно вам скажу - мы не знаем, что они выбросят дальше. Мы понимаем, что в их арсенале осталось совсем немного приемов, прежде чем развязать горячую войну", - сказал Лукашенко. 1нн ми Copyright © 1989 - 2020 Interfax]]></text>
</doc>
