<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733772</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733772</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 21:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин cчел американскую политику исключительности вредной для самих США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Американская политика исключительности может обернуться негативными последствиями для самих США, в том числе в их отношениях с Европой, заявил президент РФ Владимир Путин. "Это вредно для всех, в том числе и для тех, кто проводит или пытается проводить такую политику исключительности. Потому что это реально разрушает отношения и взаимодействие между Европой и США, значит в конечном итоге наносит ущерб самим США", - сказал Путин на заседании клуба "Валдай". По его мнению, "этот сегодняшний, сиюминутный тактический, казалось бы, выигрыш, которого добивались Штаты, может обернуться негативными стратегическими последствиями, разрушением доверия". Он напомнил, что в своей мюнхенской речи в 2007 году говорил о том, что недопустимо, когда одна страна перемещает за рамки своих национальных границ свое право и пытается подчинить этому регулированию другие государства. "А что сейчас происходит? Разве не западноевропейские лидеры говорят о том, что недопустимы вторичные санкции и распространение американский юрисдикции на деятельность европейских компаний? Вот если бы у них хватило мужества прислушаться к тому, что я говорю, и попытаться хотя бы изменить ситуацию, аккуратно, не разрушая атлантической солидарности и каких-то структурных схем в НАТО и еще там где-то..." - сказал президент. По его словам, эти реалии надо учитывать при формировании современных международных отношений, "которые должны строиться, безусловно, на учете интересов друг друга и взаимном уважении, уважении суверенитета".]]></text>
</doc>
