<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730456</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730456</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 20:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 7 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Пожар на складе боеприпасов под Рязанью, розыск Тихановской и штраф для "Северного потока 2"</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  В Рязанской области начался пожар на территории складов боеприпасов,  слышны взрывы.  Из-за ЧП пришлось эвакуировать жителей из 14 населенных пунктов,  всего более 1,6 тысяч человек . Пострадали  шесть человек , есть госпитализированные. Среди возможных версий произошедшего - человеческий фактор,  например, пал травы.  В 14 населенных пунктах области  отключили газ  из-за пожара на арсенале. К тушению подключились военные, Минобороны РФ усиливает авиационную группировку, к месту ЧП прибыл специальный пожарный поезд. -  Польша оштрафовала "Газпром" на $7,6 млрд из-за "Северного потока 2".  Польский антимонопольный регулятор  издал приказ о прекращении действия контрактов , заключенных для финансирования строительства газопровода. В Варшаве называют штраф "следствием отсутствия ее согласия на сделку "Северный поток 2". "Газпром"  намерен обжаловать  этот штраф, участвующая в финансировании газопровода Shell  не согласна  с решением польского антимонопольного ведомства. -  Светлана Тихановская объявлена в розыск на территории РФ . Это  указано в базе данных  МВД России. По какой статье она разыскивается, не уточняется. Как сообщил источник, внесение Тихановской в базу является  техническим аспектом взаимодействия Союзных государств . -  Минобороны РФ успешно испытало гиперзвуковую ракету "Циркон".  Ракета преодолела 450 км и  поразила морскую цель  в Баренцевом море. Была достигнута гиперзвуковая скорость свыше 8 Махов. -  Нобелевскую премию по химии присудили за метод редактирования генома.   Ее получили  француженка Эммануэль Шарпантье и американка Дженнифер Дудна. Открытые ими "генетические ножницы" оказали огромное влияние на науки о жизни, внесли вклад в новые методы лечения рака. -  В России за сутки выявлено 11 115 случаев коронавируса.  В   Москве -  3229 новых эпизодов  COVID-19. В столице попросят промпредприятия  перевести на удаленку  часть сотрудников. Сергей Собянин напоминает, что требования носить маски  коснутся  и переболевших москвичей;  в столичных ТЦ  начались рейды по проверке соблюдения масочного режима. -  Возбуждено . В Генпрокуратуре РФ уточнили, что в пробах воды, взятой на Халатырыском пляже,  обнаружены только следы  горюче-смазочных материалов. При этом ядовитых веществ и нефтепродуктов не найдено. На военном полигоне близ пляжа  загрязнений не нашли .]]></text>
</doc>
