<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729243</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729243</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 04:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США рассекретили оценки разведки РФ по дискредитации Трампа в 2016 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Директор национальной разведки США Джон Рэдклифф раскрыл данные о том, что в 2016 году американская разведка получила "непроверенные" оценки российской разведки, касающиеся скандала вокруг своего соперника на выборах Дональда Трампа, который готовила Хиллари Клинтон, сообщил телеканал CNN. Рэдклифф в письме на имя председателя юридического комитета сената Линди Грэма рассекретил полученные американскими разведчиками оценки российской разведки, в которых утверждалось, что Клинтон одобрила план кампании по "разжиганию скандала" против Трампа в ходе предвыборной кампании 2016 года, обвинив его в связях с Россией и причастности к хакерской атаке на Национальный комитет Демократической партии, говорится в сообщении. Грэм в свою очередь заявил, что разведывательное сообщество не знает точно, являются ли эти российские оценки "преувеличением или же фабрикацией". В то же время он отметил в интервью CNN, что ФБР предвзято отнеслось к этой информации, сконцентрировав внимание на всем, что касалось только Трампа, не обращая внимания на сведения о Клинтон. Рэдклифф в распространенном позднее заявлении отрицал, что данные являлись дезинформацией. "Чтобы быть ясным, это не российская дезинформация и данные не были оценены таким образом разведывательным сообществом. В ближайшие дни я проинформирую Конгресс о секретных источниках и методах ее получения", - заявил он. Демократы обвинили Рэдклиффа в политизации разведданных с целью помочь нынешней предвыборной кампании Трампа. "Меня очень беспокоит, что за 35 дней до выборов директор национальной разведки распространяет непроверенные российские слухи", - сказал главный демократ в сенатском комитете по разведке Марк Уорнер. "Рэдклифф злоупотребляет своим положением именно так, как я и опасался, и злоупотребления активизируются по мере приближения выборов", - сказал сенатор-демократ Рон Уайден, также являющийся членом комитета по разведке. Источник в Конгрессе из рядов Демократической партии сообщил, что сенатский комитет по разведке ранее изучил информацию, предоставленную Рэдклиффом, и определил, что это была российская дезинформация, отмечает CNN.]]></text>
</doc>
