<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708184</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708184</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 01:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В России могут возобновить работу призывные комиссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Призывные комиссии могут начать работу в России во вторник, 12 мая, ранее эту дату называло российское военное руководство. "Работа призывных комиссий субъектов Российской Федерации и муниципальных образований спланирована с 12 мая. Отправка граждан, призванных на военную службу, - с 20 мая", - говорил в начале апреля министр обороны РФ Сергей Шойгу. Весенний призыв в России начался 1 апреля, однако из-за коронавируса было принято решение не приглашать призывников в военкоматы, перевести общение с ними в режим онлайн. В военкоматах ввели усиленный противоэпидемический режим, создали запас тестов на коронавирус, масок и средств дезинфекции. Согласно указу президента РФ, в войска будет отправлено 135 тыс. человек. 20 марта Шойгу заявил, что большинство призывников будут отправлены в войска в мае и июне. По его словам, все призывники, прибывшие в воинские части в ходе весенней призывной компании, пройдут двухнедельный карантин. "Система контроля за ходом призыва граждан на военную службу на всех уровнях синхронизирована с работой системы по противодействию распространению коронавирусной инфекции. В случае осложнения санитарно-эпидемиологической обстановки в регионах предусмотрена возможность маневра призывными ресурсами", - сообщал сайт Минобороны РФ. Военные заявляли, что при соблюдении санитарных мер происходит увольнение военнослужащих срочной службы в запас. По данным Минобороны за 11 мая, COVID-19 в структурах военного ведомства заражены 3357 человек - военнослужащих, курсантов, гражданских специалистов и воспитанников довузовских учреждений.]]></text>
</doc>
