<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731864</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731864</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 19:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян предложил отделить Карабах "во имя спасения"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - В основу урегулирования карабахского конфликта должен быть положен принцип "отделение во имя спасения", считает премьер-министр Армении Никол Пашинян. Он  написал  об этом в фейсбуке. "Принцип "отделение во имя спасения", который является современным проявлением принципа самоопределения народов, позволяет отдельным группам, народам не только отделяться от какого-то государства, когда существует риск дискриминации, массового нарушения прав человека или геноцида, но и исключает объединение с государством, если это приведет к вышеуказанным последствиям", - объяснил премьер. "Весь потенциал армян должен быть направлен на решение этой задачи", - заключил Пашинян. Руководство Азербайджана назвало целью военных действий в регионе возвращение земель, которые Баку считает своими. В интервью турецкому телеканалу A Haber 16 октября президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил, что никогда не давал согласия на частичное возвращение оккупированных территорий в обмен на дальнейшую заморозку конфликта. "В ходе переговорного процесса были и такие предложения, где нам говорили об освобождении пяти районов ( вокруг Нагорного Карабаха. - ИФ .). Остальное пусть останется, как есть. Но я никогда не давал согласия на подобные предложения. Возвратить пять районов, а судьбу других оставить на неопределенный период и считать вопрос решенным, неприемлемо, - сказал он. - Моя позиция заключалась в том, что без Шуши наша задача будет выполнена не полностью. Поэтому освобождение Шуши занимает особое место среди поставленных целей".]]></text>
</doc>
