<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735694</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735694</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 13:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Дипломаты проверят сообщения о задержании россиян по делу о теракте в Вене</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вена</tag>
    <tag type="str">Австрия</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Словакия</tag>
    <tag type="str">Карл Нехаммер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - В посольстве России в Австрии пока не могут подтвердить информацию о том, что среди задержанных по делу о теракте в Вене есть россияне. Дипломаты находятся на связи с сотрудниками правоохранительных органов Австрии и пытаются уточнить эти сообщения, сказал "Интерфаксу" представитель дипмиссии. 4 ноября Die Presse  сообщила , что на брифинге в среду шеф полиции Вены Герхард Пюрстль заявил, что по делу задержаны 14 человек в возрасте от 18 до 28 лет. Все они по происхождению иностранцы и у некоторых из них было гражданство Бангладеш, Македонии, Турции и России. Глава МВД Австрии Карл Нехаммер на том же брифинге  заявил , что изучение видеозаписей, присланных очевидцами, подтвердило, что террорист действовал в одиночку. Кроме того Нехаммер признал, что спецслужбы Словакии предупреждали австрийских коллег, что этот человек летом пытался купить в Словакии боеприпасы, но "что-то очевидным образом пошло не так в коммуникации" между двумя странами, и подозреваемого не проверили. Ранее сообщалось, что предполагаемый террорист, которого убили при попытке задержать, летом собирался уехать в Сирию, чтобы сражаться на стороне ИГ (запрещено в России). Осуществить этот план он не смог, но его  решили оставить  на свободе, поскольку сочли неопасным для Австрии. Ему было 20 лет, он был этническим албанцем, родился в Вене и имел гражданство Вечером 2 октября в центре Вены произошло шесть нападений со стрельбой, погибли четверо раненых и сам стрелявший, еще 22 человека пострадали. Власти Австрии расценили случившееся как теракт.]]></text>
</doc>
