<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734936</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734936</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 15:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕСПЧ рассмотрит жалобу художницы Цветковой из-за преследования за публикации в защиту ЛГБТ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Юлия Цветкова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) принял к рассмотрению жалобу художницы-активистки Юлии Цветковой, поданную в связи с незаконным, по ее мнению, привлечением к административной ответственности за пропаганду нетрадиционных сексуальных отношений среди несовершеннолетних. Об этом сообщил "Интерфаксу" представляющий Цветкову в Страсбурге юрист Николай Зборошенко.  Цветкова обратилась в ЕСПЧ в связи с ее привлечением к ответственности по делу об административном правонарушении, по которому в декабре 2019 года ей был назначен штраф в 50 тыс. руб. Цветкова считает, что российские власти нарушили ее право на справедливое судебное разбирательство, право на уважение к частной жизни, право на свободу мнения, а также нарушили запрет на дискриминацию по любым признакам (ст.ст. 6, 8, 10, 14 Европейской конвенции по правам человека). Цветкова, которую называют художницей, фем- и ЛГБТ-активисткой из Комсомольска-на-Амуре, получила известность после того, как ей было предъявлено уголовное обвинение в распространении порнографических материалов. В уголовном деле, по данным СМИ, идет речь о размещении рисунков женского тела в паблике "Монологи вагины" в социальной сети "ВКонтакте". По этому делу, расследование которого продолжается, девушке грозит до шести лет лишения свободы. Дело вызвало большой общественный резонанс. В поддержку Цветковой высказались ряд культурных деятелей. Комиссар Совета Европы по правам человека Дуня Миятович просила обратить на это дело внимание уполномоченного по правам человека в РФ Татьяну Москалькову. Активисты проводят акции в поддержку Цветковой в российских городах.]]></text>
</doc>
