<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729674</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729674</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 12:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Омский профсоюз врачей обиделся на Навального</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Омское областное отделение профсоюза работников здравоохранения назвало оскорбительными высказывания Алексея Навального об отдельных сотрудниках омской больницы скорой помощи и ее главвраче, которые политик сделал в интервью Spiegel. Отделение выступило с  заявлением , в котором заступилось за медиков, работавших с Навальным, и осудило реакцию либеральной общественности, которая "переходит все границы этики и здравого смысла". "Только врачебное милосердие и понимание того, что пациент не так давно пережил непростой период в жизни, останавливают нас в самых жестких оценках сказанного и от процессуальных действий. Оскорбление нанесено не только докторам отдельно взятой больницы, но и всей омской медицине", - говорится в заявлении. В профсоюзе, напомнили, что медики 44 часа боролись за жизнь Навального, и считают его быстрое восстановление доказательством того, что в Омске его жизнь была спасена. "Несмотря на шумиху, происходящую вокруг пациента Навального, несмотря на постоянное вмешательство в работу лиц, не имеющих к медицине никакого отношения, доктора справились", - сказали в профсоюзе. При этом случай с Навальным авторы заявления охарактеризовали как "неординарный", но "не самый уникальный, не самый сложный и не самый интересный" для больницы скорой помощи, где его лечили. "Конечно, Алексею Навальному еще предстоит переосмыслить произошедшее, равно как и скорректировать привычки, стать более внимательным к своему здоровью. На наш взгляд, главное на этом пути сохранять здравость ума, трезво оценивать жизненные реалии и оставаться человеком", - говорится в заявлении. 25 сентября Навальный через соцсети  поблагодарил  пилотов авиакомпании S7 и омских медиков за то, что они спасли ему жизнь. 2 октября вышло его  интервью  в Spiegel. В нем политик отметил, что его спасли "удачные обстоятельства": пилоты экстренно посадили самолет в Омске, где в аэропорту его уже ждала скорая помощь и где медики сразу же дали ему атропин. При этом он напомнил, что его жене пришлось "сражаться с врачами", чтобы забрать его из омской больницы. "Возьмите врачей в Омске, которые сначала сказали моей жене в лицо, что, конечно, я могу вылететь заграницу, а потом вдруг заявили, что я  не транспортабелен . На мой взгляд, главный врач омской больницы хуже разведчиков, убивающих людей. Для них убийство, по крайней мере, их профессия. А этот человек, называющий себя медиком, все знает - и врет миру о " нарушении обмена веществ ", - заявил политик. Он высказал мнение, что главврача Александра Мураховского следует предать суду.]]></text>
</doc>
