<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738431</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738431</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 10:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ozon провел IPO по $30 за акцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ozon</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Маркетплейс Ozon официально объявил итоги IPO, окончательные параметры которого определятся по итогам реализации банками-организаторами опциона на переподписку. Как и ожидалось, Ozon Holdings размещает 33 млн ADS по цене $30 за бумагу. Таким образом, объем размещения - $990 млн, говорится в сообщении компании. При этом Ozon напоминает, что организаторы размещения получили 30-дневный опцион на приобретение 4,95 млн акций по цене размещения. Таким образом, с учетом опциона андеррайтерам и без учета комиссий и расходов, Ozon может получить в результате IPO почти $1,14 млрд.  С учетом опциона, объем размещаемых в ходе IPO акций может оказаться на 10% больше, чем изначально озвученный Ozon в проспекте. Цена размещения оказалась выше изначального ценового диапазона в $22,5-27,5 за бумагу. Средства в рамках IPO привлекает сама компания. Ожидается, что торги акциями компании стартуют 24 ноября на NASDAQ под тикером "OZON". Ранее "Московская биржа" и "Санкт-Петербургская биржа" сообщали, что с начала торгов на NASDAQ бумаги Ozon будут также доступны на обеих российских площадках. Организаторами IPO выступают Morgan Stanley (SPB: MS), Goldman Sachs, Citigroup, UBS, Sberbank CIB, "ВТБ Капитал" и "Ренессанс Капитал". Параллельно проходит частное размещение в пользу ее основных акционеров, АФК "Система" Владимира Евтушенкова и Baring Vostok, которое может принести Ozon еще $135 млн. В настоящее время АФК "Система" владеет 42,999% Ozon (включая 11,699%, принадлежащие Sistema_VC), примерно столько же - у Baring Vostok. По словам источника "Интерфакса", знакомого с ходом сделки, учитывая изменение цены на акцию и увеличение объема размещения, а также с учетом всех конвертируемых займов, опционов и других инструментов, рыночная капитализация компании составляет около $6,2 млрд.]]></text>
</doc>
