<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728698</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728698</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 22:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава МВД Франции назвал терактом нападение на людей в Париже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Глава МВД Франции Жеральд Дарманен заявил, что произошедшее в пятницу нападение в Париже является террористическим актом, совершенным сторонником радикального ислама. "Несомненно, это акт исламистского терроризма", - приводит французское радио слова министра. Дарманен также признал, что власти "недооценили угрозу  (теракта - ИФ)  на этой улице". "Мы никогда не прекращаем войну против исламистских террористов", - подчеркнул глава МВД. По данным телеканала BFMTV, полиция в настоящее время продолжает следственные мероприятия, проводит обыски в парижском регионе. В общей сложности в рамках расследования нападения под стражей в настоящее время находятся семь человек. Ранее в пятницу вооруженный ножом мужчина  совершил нападение  на людей на улице Николя Аппера в 11-м округе французской столицы, неподалеку от бывшей редакции французского журнала Charlie Hebdo. Подозреваемый в нападении  задержан , им  оказался  18-летний выходец из Пакистана. Именно в редакции Charlie Hebdo 7 января 2015 года был совершен теракт. В результате нападения вооруженных исламистских боевиков погибли 12 человек, 11 были ранены. Главные подозреваемые в совершении террористического акта - братья Саид и Шериф Куаши - были ликвидированы 9 января французскими правоохранительными органами. Нападение 2015 года спровоцировала публикация карикатур на пророка Мухаммеда. Теракт в "Шарли Эбдо" положил начало серии нападений исламистов во Франции. В начале сентября нынешнего года журнал повторно опубликовал карикатуры на пророка. Речь идет о 12 рисунках, изначально опубликованных датской газетой "Юлландс-Постен" в сентябре 2005 года, а затем "Шарли Эбдо" - в 2006 году. На них пророк Мухаммед, в частности, изображен с бомбой на голове вместо тюрбана. Помимо них, на главной странице была также размещена карикатура, созданная одним из убитых во время теракта художников.]]></text>
</doc>
