<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707226</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707226</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 12:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вернувшихся в Башкирию вахтовиков с Чаянды отправят в обсерватор на 21 день</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Якутия</tag>
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Рабочие Чаяндинского нефтегазоконденсатного месторождения, вернувшиеся в Башкирию, проведут в обсерваторе 21 день, сообщил глава республики Радий Хабиров на совещании правительства региона в понедельник. По его данным, у прибывающих вахтовиков нет высокой температуры. "Пока мы их принимаем как здоровых людей", - сказал он. При этом, отметил руководитель республики, "нет понимания по степени инфицирования" вахтовиков. По прилету у них берут анализы, результаты тестов будут известны на следующий день. В свою очередь первый замруководителя администрации главы Башкирии Ринат Баширов сообщил, что прилетело уже три борта с вахтовиками, в ближайшее время приземлится еще один самолет. Он отметил, что завтра на утро запланированы еще четыре борта. На Чаяндинском месторождении ( Якутия ) расположено 34 вахтовых поселка различных подрядных организаций "Газпрома", где размещено более 10 тыс. человек. Из-за вспышки коронавирусной инфекции власти республики 17 апреля там  объявили карантин . По информации пресс-службы правительства Якутии, у 10 тыс. рабочих на Чаянде были взяты тесты на коронавирус. Анализы проверялись в частной компании в Москве. Ранее в соцсетях появилось видео, на котором несколько сотен работников Чаяндинского месторождения в Якутии устроили  несанкционированный митинг  и жалуются на плохие условия в поселке, где объявлен карантин из-за коронавируса. Работники подрядных организаций жалуются на плохие условия содержания в поселке, отсутствие информации о заболевании со стороны администрации, отсутствие масок, а также грозятся обратиться с жалобами к президенту страны. Мужчины обеспокоены тем, что в поселке нет изоляции, и что любой может заразиться. Прокуратура Ленского района Якутии  начала проверку  соблюдения прав вахтовых рабочих месторождения. 29 апреля стало известно, что первая партия вахтовиков с Чаяндинского нефтегазоконденсатного месторождения, устроивших несанкционированный митинг из-за ситуации с коронавирусом, была доставлена  из Якутии в Омск . "Стройтранснефтегаз", основной генеральный подрядчик на месторождении, заключил договор с АК "Якутия". По предварительным данным, есть договоренность об отправке в Башкортостан 1,8 тыс. работников. На месторождении разворачивается мобильный госпиталь.]]></text>
</doc>
