<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709357</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/709357</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 19:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В МИД указали на изъяны в инструкции ЕК об оказании гумпомощи Сирии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РФ</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">ЕК</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU -  Опубликованные Еврокомиссией разъяснения о порядке оказания гуманитарной помощи Сирии фактически сводят на нет перспективы медицинских поставок, заявили в МИД РФ. "На фоне признания того, что санкции "могут влиять на способность государств к противодействию коронавирусной инфекции", перспективы гуманитарных и медицинских поставок в Сирию по линии ЕС, по сути, сведены на нет целым рядом ограничений, - говорится в сообщении, опубликованном на сайте российского внешнеполитического ведомства. В частности, перед европейскими операторами поставлена задача обосновывать любые поставки, в которых принимают участие 300 юридических и физических лиц, которые находятся под санкциями ЕС. Кроме того, в соответствии с разъяснениями операторы должны привести исчерпывающие доказательства того, что медицинские поставки не могут иметь двойного назначения. Как отметили в МИД РФ, такие разъяснения "нацелены не на оказание гумпомощи сирийцам, а, скорее, призваны демотивировать есовских операторов, в деталях обрисовав им стоящие на пути возможных поставок бюрократические препоны". Тот факт, что регионы Сирии, не находящиеся под контролем правительства страны, выведены из-под каких-либо ограничений, на Смоленской площади назвали нарушением международных принципов беспристрастности и нейтральности гуманитарного содействия. Европейская комиссия опубликовала в минувший вторник инструкцию о порядке оказания гуманитарной помощи Сирии. Эта записка, по мнению ЕК, должна облегчить задачу гуманитарных операторов в Сирии, ускорить поставки оборудования и другой помощи для борьбы с пандемией коронавируса в этой стране. Документ адресован всем субъектам, которые участвуют в поставках гуманитарной помощи. Это государственные органы членов ЕС, управляющие режимом санкций, а также государственные и частные операторы (доноры, неправительственные организации, банки и др.). Их действия должны соответствовать санкциям ЕС.]]></text>
</doc>
