<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737739</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737739</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 22:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Более 2,6 тысячи беженцев вернулись в Степанакерт с миротворцами РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Степанакерт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - В среду еще 936 беженцев вернулись из Армении в столицу непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) Степанакерт в сопровождении патрулей российского миротворческого контингента и военной полиции, сообщило Министерство обороны РФ. В ведомстве добавили, что с 14 ноября в Степанакерт вернулись уже более 2,6 тысячи жителей, ранее покинувших свои дома. Российские военные при руководстве и контроле Межведомственного центра гуманитарного реагирования обеспечивают безопасность продвижения автобусов с беженцами через линию соприкосновения, пояснили в Минобороны. По указанию министра обороны РФ Сергея Шойгу в рамках реализации указа президента Владимира Путина "О дополнительных мерах по поддержанию мира в Нагорном Карабахе" Минобороны России приступило к формированию в Степанакерте Межведомственного центра гуманитарного реагирования. С этой целью в составе российского миротворческого контингента в Степанакерте с 14 ноября развернута оперативная группа формируемого Центра под руководством генерал-майора Андрея Волкова, которая обеспечивает безопасность при возвращении беженцев в Нагорный Карабах. 14 ноября через Лачинский коридор миротворцы сопроводили девять автобусов (250 человек), 15 ноября - 19 автобусов (475 человек), 16 ноября - 19 автобусов (482 человек), 17 ноября - 24 автобуса (502 человек).]]></text>
</doc>
