<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741330</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741330</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 10:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роснефть" поставила на учет запасы нового месторождения газа в Карском море</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роснефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - Государственной комиссией по запасам поставлены на учет запасы нового арктического газового месторождения "Роснефти" - 514 млрд куб. м газа и 53 млн т конденсата, открытого по итогам поисково-оценочного бурения на лицензионном участке Восточно-Приновоземельский-2 в Карском море, сообщила компания. "По действующей классификации запасов оно относится к категории уникальных. Месторождению, открытому в год празднования 75-летия Победы, присвоено имя великого полководца маршала Рокоссовского", - говорится в пресс-релизе. Ранее в ходе бурения на структуре "Викуловская" (лицензионный участок "Восточно-Приновоземельский-1") компанией было открыто уникальное  месторождение маршала Жукова  с запасами газа в 800 млрд куб м. "Бурение в Карском море велось в рамках комплексной программы "Роснефти" по освоению нефтегазового потенциала этого региона. Старт проекту в 2014 г. дал президент России Владимир Путин. Результатом бурения первой скважины "Университетская-1" стало открытие одного из крупнейших в мире нефтегазовых месторождений "Победа". Его суммарные извлекаемые запасы составляют порядка 130 млн т нефти и 422 млрд куб м газа. Комплексная программа бурения, реализованная "Роснефтью" в Карском море, подтвердила высокую нефтегазоносность изучаемых структур и позволила сформировать в этом районе новый нефтегазовый кластер, включающий три открытых месторождения с суммарным объемом оцененных запасов более 1,7 трлн куб м газа и порядка 200 млн т нефти и конденсата", - отмечает компания. Всего на трех Восточно-Приновоземельских участках Карского моря компанией обнаружено более 30 перспективных структур. "Роснефть" планирует провести поисково-оценочного бурение на этих участках, продолжив освоение нефтегазового потенциала Карского моря.]]></text>
</doc>
