<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741746</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741746</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 13:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В отравлении детей и тренеров в башкирском бассейне обвинили слесаря</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Учалов</tag>
    <tag type="str">Башкирия</tag>
    <tag type="str">прокуратура Башкирии</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - В бассейне в Учалове 16 детей и два тренера отравились хлором, потому что химреагент для чистки канализации вступил в реакцию с хлоркой и произошел выброс газа, сообщила прокуратура Башкирии. Прокурорская проверка установила, что 9 декабря, когда в воде были дети в возрасте от семи до 12 лет, слесарь начал чистить канализацию в мужской душевой и залил в сток химический реагент. "Вещество вступило в реакцию с остатками хлора в трубе, произошел выброс газа, распространившийся по всему бассейну", - говорится в пресс-релизе надзорного ведомства. Прокуратура напомнила, что этого слесаря не раз привлекали к уголовной ответственности, а на работу его взяли без справки об отсутствии судимости и положительного решения комиссии по делам несовершеннолетних. В отношении директора учреждения возбуждено дело по ч. 1 ст. 6.3 КоАП (нарушение законодательства в области обеспечения санитарно-эпидемиологического благополучия населения) и ч. 1 ст. 5.27 КоАП (нарушение трудового законодательства), прокуратура потребовала устранить нарушения законодательства. Материалы проверки направлены в следственный орган для дачи правовой оценки по факту оказания услуг, не отвечающих требованиям безопасности. Из-за выброса хлора  плохо стало  18 человекам. Четырех детей возили в больницу на осмотр, госпитализация им не потребовалась.]]></text>
</doc>
