<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740379</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740379</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 12:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вакциной Pfizer/BioNTech первой в Британии привилась 90-летняя женщина</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Вторым вакцинированным стал Уильям Шекспир</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">BioNTech</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Первую дозу вакцины, разработанной компаниями Pfizer и BioNTech от коронавируса COVID-19, вне клинических испытаний в Великобритании во вторник получила 90-летняя Маргарет Кинан, сообщают британские СМИ. "Я счастлива, что это случилось. Для меня честь быть первым человеком, получившим прививку от COVID-19. Это лучший подарок на день рождения, о котором я только могла мечтать", - сказала Кинан, которая на следующей неделе будет отмечать 91-летие. Прививку Кинан сделала в больнице при университете Ковентри. У женщины есть сын и дочь, а также четверо внуков. По ее словам, большую часть года она находилась на самоизоляции дома, а теперь надеется, что сможет в следующем году проводить больше времени с семьей - после того, как получит вторую дозу вакцины через 21 день. По данным ВВС, вторым в Великобритании человеком, получившим прививку, стал тезка известного английского поэта - британец Уильям Шекспир, проживающий в графстве Уорикшир. В Великобритании во вторник начали массовую вакцинацию от коронавируса. Первыми вакцину получат постояльцы домов престарелых и работающие в них сотрудники. Кроме того, приоритет отдается медперсоналу и пожилым людям старше 80 лет. Британские власти будут использовать вакцину, разработанную Pfizer и BioNTech. Вакцину изготавливают в Бельгии, ее нужно хранить при температуре -70C. Ранее компании заявили  о 95% эффективности препарата  в третьей - финальной - стадии клинических испытаний. Таким образом, Великобритания станет первой из западных стран, начавшей массовую вакцинацию населения от коронавируса. За время пандемии в Соединенном Королевстве коронавирусом заразились свыше 1,7 млн человек, более 61 тыс. скончались.]]></text>
</doc>
