<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736983</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736983</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 14:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Роскосмос" решил оформить как товарный знак фразу Гагарина "Поехали!"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - "Роскосмос" инициировал регистрацию ряда исторических обозначений и слоганов в качестве товарных знаков для защиты интересов корпорации от недобросовестной конкуренции со стороны предприятий, не имеющих отношения к космической отрасли, сообщает пресс-служба госкорпорации. В пресс-службе не уточнили "Интерфаксу", какие именно товарные знаки, помимо фразы Юрия Гагарина "Поехали!", планируется зарегистрировать. В "Роскосмосе" отметили, что в последнее время наблюдается повышенный интерес к теме космоса, который влечет создание различных товаров космической тематики. С некоторыми такими проектами госкорпорация сотрудничает, однако есть случаи незаконного использования всем известных символов и обозначений. Как уточнили в пресс-службе, регистрацией таких обозначений, а также выявлением и предупреждением нарушений в этой области сейчас и занимаются в "Роскосмосе". "Несмотря на историческую взаимосвязь, не все бренды и образы смогут стать товарными знаками или свободно использоваться корпорацией в целях популяризации ракетно-космической отрасли и защиты интересов российских граждан, так как они уже являются зарегистрированными товарными знаками различных индивидуальных предпринимателей и юридических лиц", - сообщает госкорпорация. Там пояснили, что на данный момент процесс регистрации не завершен и по каким классам корпорации удастся обеспечить правовую охрану - пока неизвестно.]]></text>
</doc>
