<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739692</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739692</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 09:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Почти четверть россиян не верят в пользу отмены новогодних празднеств</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФОМ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Новый год</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Отмена новогодних праздников и гуляний существенно не поможет борьбе с распространением коронавируса, считают 23% россиян. Это  показал опрос  "Фонда общественное мнение", проведенный 20-22 ноября среди 1000 совершеннолетних респондентов. Еще 39% граждан думают, что отмена массовых мероприятий существенно поможет борьбе с эпидемией, 30% думают, что это поможет, но несущественно. Пока новогодние празднества отменили отдельные регионы, единого для всей стране решения не было. То, что регионы отменяют гуляния и праздники, считают правильным 75% опрошенных, обратное мнение - у 20%. Сторонники отмены развлечений и массовых мероприятий считают, что это решение поможет снизить рост заболеваемости (35%), что оно правильно в условиях роста эпидемии (21%), что нужно принять меры, чтобы люди массово не скапливались и чтобы контакты сокращались (17%), что это решение - проявление заботы о людях (8%), что сами люди о себе не позаботятся и не будут соблюдать меры предосторожности (7%), что это правильно, поскольку инфекция слишком опасна и тяжела (4%) и что вообще новогодние праздники нужно отмечать дома (3%). Противники запрета праздновать говорят, что отмечать Новый год - давняя традиция (5%), что отмена праздников ничего не даст (3%). По 2% опрошенных выразили уверенность, что люди все равно будут собираться и отмечать, что и без запретов можно заразиться где угодно, что людям нужны праздники, что дети будут ждать праздника и что опасность болезни преувеличена и политизирована. Сторонников запретов спросили, нужно ли отменить праздники и гуляния по всей стране и полностью. 51% из них с этим согласился, 24% сказали, что этого будет достаточно только в некоторых регионах. При этом 86% респондентов сказали, что если в их регионе отменят праздники и гуляния, их планы все равно не изменятся. Скорректируют свои планы 12% опрошенных.]]></text>
</doc>
