<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729706</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729706</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 15:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЕС вернется к инциденту с Навальным после ответа от ОЗХО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ангела Меркель</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">ОЗХО</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Саммит ЕС осудил нападение на российского оппозиционера Алексея Навального, заявила канцлер ФРГ Ангела Меркель. "Со своей стороны я сообщила об отравлении Алексея Навального. Европейский совет единогласно осудил попытку убийства и подчеркнул, что использование химического оружия - это серьезное нарушение законодательства. Мы сейчас ждем ответа ОЗХО  (Организация по запрещению химического оружия - ИФ)  и через две недели вернемся к этой теме в Европейском совете", - сказала Меркель журналистам по итогам саммита. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Самолет совершил экстренную посадку в аэропорту Омска. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. 22 августа его перевезли на лечение в Германию в берлинскую клинику Charite. 2 сентября власти ФРГ со ссылкой на лабораторию бундесвера объявили о том, что в организме Навального обнаружены следы яда из группы "Новичок", о котором впервые стало известно после отравления в Великобритании экс-сотрудника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери Юлии в марте 2018 года. Ответственность за покушение на Скрипалей британские власти возложили на Россию. В Москве отвергают эти обвинения. 7 сентября в клинике Charite сообщили, что Навального вывели из искусственной комы и его состояние улучшилось. Пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков подтверждал ранее готовность российской стороны к всестороннему взаимодействию с Германией по выяснению ситуации вокруг Навального, однако отмечал, что на ранее отправленные официальные запросы Берлин ответов не дал. 9 сентября немецкие СМИ со ссылкой на германское министерство обороны сообщили, что Берлин передал в ОЗХО результаты исследования Навального и не видит необходимости направлять их напрямую России.]]></text>
</doc>
