<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737709</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737709</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 20:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: среда, 18 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Рекорд по излечившимся от COVID-19, задержание Меня и иноагенты-физические лица</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: - В РФ поставлен рекорд по числу излечившихся от COVID-19.  За сутки были выписаны 25 179 человек, впервые за осень это число  выше числа заразившихся  (20 985 человек). Впрочем, число летальных исходов также рекордное - 456. Эксперт сообщил  о мутации коронавируса  в 13 субъектах РФ. В стране  заняты 81% коек  для больных коронавирусом, наиболее критичная ситуация в Чувашии, Орловской области и Севастополе, где исчерпано более 95% фонда. На фоне этого Владимир Путин потребовал  не приукрашивать  ситуацию с COVID-19 в России. - Михаил Мень задержан  после допроса в СК  до утра четверга , когда следствие попросит суд избрать в отношении него меру пресечения. Аудитор Счетной палаты и бывший губернатор Ивановской области  обвиняется  в хищении 700 млн рублей из бюджета региона в 2011 году. - В Госдуму внесли законопроект о признании физических лиц иноагентами.  Кроме других ограничений, им могут запретить  участвовать в избирательных кампаниях . - Ozon выплатит Сбербанку 1 млрд рублей  за разрыв соглашения, подробности которого до сих пор  не разглашаются . - Следствие нашло свидетеля просмотра порно  историком Дмитриевым. По словам детского омбудсмена Карелии, именно поэтому  дело вернули  на новое рассмотрение. - Глава Мордовии подал в отставку.  "Но время идет. Нужно давать дорогу молодым", -  объяснил свое решение  Владимир Волков. Врио  назначен  Артем Здунов, который до последнего времени работал премьер-министром Дагестана. - Кислородную трубу прорвало  в пустом помещении больницы в Коммунарке.  Никто не пострадал .]]></text>
</doc>
