<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729780</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729780</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 00:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Четверо адептов "Свидетелей Иеговы" арестованы в Севастополе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Суд в Севастополе в пятницу постановил заключить под стражу четырех жителей города, подозреваемых в создании ячейки запрещенной в РФ религиозной организации Свидетелей Иеговы", сообщил "Интерфаксу" осведомленный источник. "Обыски прошли первого октября, "иеговисты" проходят по статье 282.2 Уголовного кодекса Российской Федерации (организация деятельности экстремистской организации). Сегодня избрана мера пресечения - до третьей декады ноября", - сказал собеседник агентства. "Свидетели Иеговы" на своем сайте сообщили фамилии арестованных севастопольцев. "Силовики в камуфляже вторглись как минимум к 9 местным жителям. Четверых мужчин и женщину поместили в ИВС, но к полуночи (1 октября - ИФ) женщину отпустили. (. . .) В отношении них возбуждено уголовное дело по экстремистской статье", - отмечается в сообщении. "Интерфакс" не располагает официальным подтверждением информации со стороны правоохранительных органов и суда: пресс-релизов о событиях в Севастополе 1-2 октября не было. Тем временем, на Украине, которая считает Крым своей, но временно оккупированной территорией, начали уголовное производство из-за обысков и задержаний севастопольских иеговистов по ч. 2 ст. 162 (нарушение неприкосновенности жилища) и ч. 2 ст. 146 УК Украины (незаконное лишение свободы), сообщила пресс-служба базирующейся в Киеве прокуратуры АРК. Верховный суд России в апреле 2017 года по иску Минюста РФ признал российских "Свидетелей Иеговы" экстремистской организацией и запретил их деятельность на территории государства.]]></text>
</doc>
