<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">671904</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/671904</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-07 14:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Моника Левински примет участие в создании сериала об импичменте Клинтона</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Она станет продюсером сезона American Crime Story</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Моника Левински</tag>
    <tag type="str">Билл Клинтон</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джанни Версаче</tag>
    <tag type="str">Райан Мерфи</tag>
    <tag type="str">О.Джей Симпсон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 августа. INTERFAX.RU - Бывшая стажерка Белого дома Моника Левински согласилась стать продюсером четвертого сезона сериала "Американская история преступлений" (American Crime Story), в котором будет рассказано о сексуальном скандале с ее участием, который едва ли не окончился для президента Билла Клинтона импичментом. Она  подтвердила  это изданию Vanity Fair. По ее словам, ее убедило принять участие в проекте намерение режиссера Райана Мерфи дать слово тем, кого раньше отодвигали в сторону и кому затыкали рот. Она отметила, что обрела право говорить за саму себя только несколько лет назад. Мерфи планирует поставить сериал по мотивам книги Джеффри Тубина 2000 года "Широкий заговор: Настоящий секс-скандал, который почти свалил президента". Он задумал эту постановку еще в 2017 году, но откладывал съемки так как не хотел это делать без Левински. В сериале Монику Левински сыграет Бини Фельдштейн, а ее подругу, чиновницу Пентагона Линду Трипп, которая передала откровения Левински прокурору Кеннету Стару - Сара Полсон. Кто сыграет чету Клинтонов, пока не сообщается. В предыдущих сезона "Американской истории преступлений" были представлены истории убийства, в котором обвиняли футболиста О.Джея Симпсона, и убийства кутюрье Джанни Версаче. О связи Левински с женатым президентом стало известно в начале 1998 года. Скандал завершился попыткой импичмента Клинтона, которого уличили в лжи под присягой и попытке помешать правосудию. В 2014 году Левински сказала, что связь с Клинтоном у нее была по обоюдному согласию и что она сожалеет о случившемся.]]></text>
</doc>
