<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736447</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736447</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 16:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Индекс МосБиржи превысил 3000 пунктов впервые с начала сентября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МосБиржа</tag>
    <tag type="str">РТС</tag>
    <tag type="str">Pfizer</tag>
    <tag type="str">BioNTech</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Индекс МосБиржи, один из основных российских фондовых индикаторов, к вечеру во вторник превысил психологический рубеж 3000 пунктов (максимум с начала сентября) благодаря снижению геополитической напряженности после соглашения о завершении войны в Нагорном Карабахе и возобновлению роста внешних площадок на фоне новостей об успешном испытании компаниями Pfizer и BioNTech вакцины от COVID-19. К 15:54 по Москве индекс МосБиржи поднялся до 3000,35 пункта (+0,4%), индекс РТС - до 1238,3 пункта (+0,2%); цены большинства "голубых фишек" на Московской бирже в пределах 2,5%. В лидерах роста выступают акции "Татнефти" (+2,5%), "Аэрофлота" (+1,9%), "ЛУКОЙЛа" (+1,6%), "АФК Система" (+1,6%), ПАО "Полюс" (+1,6%), Сбербанка (+1,5% и +1,4% "префы"), "НОВАТЭКа" (+1,4%), "Магнита" (+1,4%). Доллар стоит 76,34 рубля (+0,06 рубля), золото подорожало до $1877,9 за унцию (+1,3%), нефть Brent выросла до $42,94 за баррель (+1,3% и +7,5% накануне). Потенциальная вакцина от коронавируса, разработанная американской компанией Pfizer и немецкой BioNTech, во время испытаний показала  более чем 90%-ную эффективность , сообщили накануне, 9 ноября, ее производители. Президенты России и Азербайджана и премьер-министр Армении в ночь на вторник объявили, что война в Нагорном Карабахе прекращается. Президент Азербайджана Ильхам Алиев сообщил, что подписанием  трехстороннего заявления  ставится точка в урегулировании армяно-азербайджанского конфликта в Нагорном Карабахе. Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова сообщила во вторник, что Турция поддержала это трехстороннее заявление. Президент РФ Владимир Путин заявил, что вдоль линии соприкосновения в Нагорном Карабахе и вдоль коридора, соединяющего его с Арменией, будут находиться  российские миротворцы . Во вторник растет фондовая Европа (индексы DAX, CAC 40, FTSE растут на 0,3-1,5%), но слабо проседают американские фондовые фьючерсы (контракт на индекс S&P 500 теряет 0,3%).]]></text>
</doc>
