<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">648017</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/648017</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-01-28 11:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Третьяковка будет снабжать картины на выставках электронными датчиками после кражи Куинджи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Архип Куинджи</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 января. INTERFAX.RU - Картина Архипа Куинджи вернется в экспозицию Третьяковки после завершения следственных действий, в ближайшее время все картины музея на временных выставках снабдят датчиками безопасности. "В настоящее время картина Куинджи находится у правоохранительных органов, она вернется в экспозицию посла завершения следственных действий. Кроме того, в ближайшее время все картины музея на временных выставках снабдят электронными датчиками безопасности", - сообщил "Интерфаксу" директор департамента музеев Минкультуры РФ Владислав Кононов. Ранее в пресс-службе Третьяковской галереи "Интерфаксу" рассказали, что у найденной картины нет видимых повреждений. В воскресенье в полицию обратились работники охраны Третьяковской галереи с сообщением о хищении картины Куинджи "Ай-Петри. Крым" со стены одного из залов. Полотно пропало  на глазах у многочисленных посетителей  экспозиции. В понедельник стало известно, что подозреваемый в краже картины задержан, украденное полотно найдено. Задержанный мужчина  отвергает обвинения  в краже. Похищенная из Третьяковки картина, на которой изображен горный пейзаж с одной из самых известных туристических достопримечательностей Крыма, создавалась в 1898-1908 годах. Полотно привезено в Москву из Государственного Русского музея в Санкт-Петербурге. Кража картины Куинджи - второе серьезное происшествие в Третьяковской галерее за последние восемь месяцев. Вечером 25 мая 2018 года в Третьяковской галерее был задержан мужчина, который металлическим столбиком ограждения разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и повредил полотно. Ретроспектива  пейзажиста Куинджи (1842-1910) в Инженерном корпусе Третьяковской галереи открылась 6 октября прошлого года. На выставке представлено порядка 170 лучших произведений художника. Помимо известных полотен, это живописные этюды и эскизы. В состав выставки включены, помимо работ из фондов Третьяковки и Русского музея, произведения из 24 собраний, включая частную коллекцию, региональные музеи и коллекции из Азербайджана и Белоруссии. Выставка  продлится  до 17 февраля.]]></text>
</doc>
