<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707664</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/707664</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-07 16:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москвичей обяжут носить маски и перчатки в магазинах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 мая. INTERFAX.RU - Власти столицы обязали москвичей носить маски и перчатки в общественном транспорте и на объектах торговли, требование вступает в силу с 12 мая. "Использование масок, респираторов либо других средств защиты органов дыхания, а также перчаток будет обязательным в магазинах, торговых центрах, а также при поездках на любых видах общественного транспорта и в такси", - сообщил мэр Москвы Сергей Собянин  в своем блоге . Он сообщил, что скрининговые исследования работников различных отраслей экономики показали, что возможность заразиться коронавирусом в магазинах реально существует. "Этими рисками нельзя пренебрегать. Использование масок и перчаток станет разумной предосторожностью и страховкой от нового всплеска заболеваемости", - сказал Собянин. Он также отметил, что многие москвичи уже несколько недель используют маски и перчатки. "Другие люди могут посчитать это требование еще одним неприятным ограничением", - написал мэр. "Но в действительности - это не так. Требуя обязательного использования средств защиты, мы не усиливаем ограничения, а - наоборот - делаем огромный шаг к возвращению к обычной жизни", - подчеркнул чиновник. "Сеть продаж масок и перчаток будет расширена. Помимо аптек и магазинов их можно будет приобрести на станциях Московского метрополитена", - также написал Собянин. Согласно  указу Собянина , опубликованному на сайте столичной мэрии в четверг, контроль за соблюдением требований о ношении масок и перчаток на транспорте общего пользования будет осуществлятьcя государственным учреждением "Организатор перевозок", при использовании легкового такси, транспортного средства, перевозящего пассажиров и багаж по заказу, - Московской административной дорожной инспекцией (МАДИ), при посещении объектов торговли - сотрудниками органов внутренних дел совместно с Департаментом торговли и услуг Москвы. Ранее в четверг в интервью "России 24" Собянин  сообщил , что обязательный режим ношения масок и перчаток вводится в Москве с 12 мая. Министр правительства Москвы, начальник главного контрольного управления города Евгений Данчиков рассказал "Интерфаксу", что штраф за нахождение без маски в общественном транспорте столицы  составит 5 тыс. рублей .]]></text>
</doc>
