<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731493</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731493</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 17:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эрдоган заявил, что не отправлял в Карабах боевиков из Сирии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
    <tag type="str">Реджеп Тайип Эрдоган</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Сирийские боевики не участвуют в боестолкновениях в Нагорном Карабахе, заявил агентству Anadolu президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган. По его словам, у этих бойцов достаточно дел и на своих землях, и на Южный Кавказ им ехать незачем. Он также предложил сопредседателям Минской группы ОБСЕ решить карабахский вопрос в пользу Баку, отметив, что предыдущие тридцать лет США, Франция и Россия только отвлекали внимание от проблемы. Ранее в октябре в ОДКБ заявили, что в конфликте в Нагорном Карабахе, судя по всему, участвовали иностранные боевики. Обе стороны карабахского конфликта ранее обвиняли друг друга в использовании боевиков из других государств, в том числе из Сирии и Ливии. Представители руководства Армении заявляли не раз, что такие боевики воюют на стороне Азербайджана, премьер-министр Никол Пашинян 1 октября  говорил , что этих боевиков из Сирии переправила Турция и что это участники подконтрольных Анкаре отрядов туркоманов, в том числе военизированной протурецкой группировки "Султан Мурад". О вербовке боевиков в Сирии для отправки в Карабах  сообщала  CNN, об их отправке в зону конфликта - The  Wall Street Journal . В  МИД России  и  в Кремле  выражали озабоченность в связи с присутствием боевиков в Карабахе.]]></text>
</doc>
