<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738952</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738952</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 12:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кремль объяснил отсутствие масок у участников встречи с Путиным в Сарове</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Саров</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - В ходе визита президента РФ Владимира Путина  в город Саров  (Нижегородская область) в минувший четверг, 26 ноября, были приняты все меры для обеспечения эпидемиологической безопасности главы государства и окружавших его людей, заявил его пресс-секретарь Дмитрий Песков. В ходе общения с журналистами внимание представителя Кремля обратили  на резкий рост количества заболевших коронавирусом  в последние сутки в России и в то же время отметили, что в ходе визита Путина в Саров, его встречали люди, не соблюдавшие социальную дистанцию и без масок. Маски не было и у главы государства. "Были приняты необходимые меры для обеспечения эпидемиологической безопасности президента", - отреагировал Песков. При этом он отказался уточнить, что это были за меры. У пресс-секретаря президента поинтересовались, не считают ли в Кремле, что глава государства для многих россиян является примером и не стоило ли ему продемонстрировать опасность ситуации и необходимость соблюдать меры личной безопасности. "Безусловно, пример - это важно, но в случае президента не следует забывать, что и люди, которые с ним встречаются, их эпидемиологическая безопасность также соответствующим образом обеспечивается. Это не просто массовое бесконтрольное общение", - отметил пресс-секретарь главы государства. Комментируя слова журналиста о том, что простые россияне этого не знают, Песков заметил: "Вот сейчас с нашей и вашей помощью они об этом узнают".]]></text>
</doc>
