<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730171</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730171</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 10:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар подорожал на 18 копеек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Конгресс</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">ФРС</tag>
    <tag type="str">Джером Пауэлл</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Рубль дешевеевт во вторник утром на "Московской бирже" вопреки внешнему фону и дорожающей нефти. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 78,14-79,25 рубля за доллар. По итогам первой минуты торгов курс вырос на 18 копеек, до 78,28 рубля за доллар. Евро подорожал на 14,5 копейки, до 92,2 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) подорожала на 16,27 копейки к уровню закрытия понедельника, до 84,55 рубля. Доллар при этом оказался на 15,69 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 54,51 копейки выше официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль дешевеет к доллару и евро на старте торгов вопреки внешнему фону. Рост интереса глобальных инвесторов к риску обусловлен надеждами на принятие Конгрессом США нового пакета стимулирующих мер, а также состоянием здоровья американского президента Дональда Трампа, который в понедельник был  выписан  из военного госпиталя имени Уолтера Рида, где три дня лечился от COVID-19. Спикер Палаты представителей Нэнси Пелоси и министр финансов США Стивен Мнучин в понедельник провели очередной раунд переговоров относительного нового пакета стимулирующих мер, однако сигналов о том, что стороны близки к соглашению, пока нет, несмотря на призывы американского президента Дональда Трампа решить этот вопрос. Инвесторы также находятся в ожидании выступление главы Федеральной резервной системы Джерома Пауэлла. Давление на рубль продолжает оказывать конфликт в Нагорном Карабахе, где с 27 сентября продолжаются ожесточенные бои. Стороны конфликта несут потери в живой силе и технике. В понедельник вечером президент Владимир Путин поговорил по телефону с премьер-министром Армении Николом Пашиняном и отметил срочную необходимость прекратить огонь. "Продолжено обсуждение обострившегося вооруженного противостояния в зоне нагорно-карабахского конфликта, которое приобрело масштабный характер и ведет к серьезным потерям с обеих сторон, в том числе жертвам среди мирного населения", - сообщила пресс-служба Кремля. Цены на нефть продолжают подъем во вторник после максимального с мая скачка по итогам предыдущей сессии на оптимизме в отношении нового пакета бюджетных стимулов в США. К 10:01 по Москве декабрьские фьючерсы на Brent дорожали в Лондоне на 0,44%, до $41,5 за баррель. В понедельник Brent подорожала на 5,1%, до $41,29 за баррель. Ноябрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали в Нью-Йорке на 0,48%, до $39,4 за баррель. За предыдущую сессию фьючерсы подорожали на 5,9% - до $39,22 за баррель. Как сообщалось, норвежская Equinor  приостановила работу  на месторождениях Gudrun, Gina Krog, Kvitebjorn и Valemon в Северном море из-за забастовки 54 рабочих. На прошлой неделе норвежская ассоциация Norwegian Oil & Gas сообщила, что действия профсоюза, с которым не удалось достичь соглашения по вопросам оплаты труда, могут затронуть шесть месторождений в Северном море, оператором которых является Equinor. Общая добыча на этих месторождениях составляет 330 тыс. баррелей нефтяного эквивалента в сутки.]]></text>
</doc>
