<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741456</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/741456</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 22:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">UFC выиграла премию "Время инноваций" в номинации "Проект года"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">UFC</tag>
    <tag type="str">UFC Russia</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - UFC, крупнейшая международная спортивная организация по смешанным единоборствам, приняла участие в премии "Время Инноваций"-2020. Заявка промоушена, посвященная запуску UFC FIGHT PASS, победила в номинации "Проект года" в категории "Спорт и здоровый образ жизни". UFC FIGHT PASS является крупнейшей ОТТ платформой для фанатов единоборств, она посвящена ММА и другим боевым искусствам. "Подписчикам видеосервиса доступны более 20 000 боев, тематические многосерийные шоу, такие как "Бойцовские хроники", "Год с бойцом", "Нокауты и ничего лишнего" и "Физика боя" и другие передачи о мире смешанных единоборств на русском языке",- говорится в релизе компании. "Маркетинговые кампании в социальных сетях и на  YouTube канале UFC Russia  собрали более 40 миллионов просмотров. В список мероприятий в поддержку запуска UFC FIGHT PASS вошли марафон боев Хабиба Нурмагомедова в Одноклассниках, онлайн круглый стол с бойцами UFC и креативные активации на сайтах партнеров. В рамках маркетинговых кампаний UFC объединился с Monster Energy, ТВОЕ и EA. По итогам 2020 года общее число подписчиков UFC FIGHT PASS в России и СНГ увеличилось на 1550%", - отметили в UFC. По словам вице-президента UFC по России и СНГ Андрея Громковского, "признание со стороны экспертного совета премии свидетельствует о том, что мы двигаемся в правильном направлении и продолжаем доказывать, что UFC является лидирующей организацией в индустрии спорта, успешно преодолевшей все вызовы". "Приверженность инновациям является ключевым аспектом бизнес-модели UFC. Мы всегда старались находить нестандартные решения и развивать новаторские проекты, чтобы предлагать фанатам новые возможности для взаимодействия со вселенной UFC. 2020 год не стал исключением", - сказал Громковский. "Благодаря инновационным решениям, включая открытие бойцовского острова в Абу-Даби согласно новым стандартам безопасности, промоушен стал одной из первых спортивных организаций, возобновивших турниры после пандемии. Офис UFC Russia также не остался в стороне. Мы запустили платформу UFC FIGHT PASS, предоставляя фанатам смешанных единоборств из России и стран СНГ доступ к контенту наивысшего качества", - отметил он. Начиная с 2011 года в рамках премии "Время Инноваций" звание лауреата присуждается за лучшие проекты и практики по внедрению, разработке и развитию инноваций во всех сферах. Победителями становятся флагманы российской экономики, понимающие значимость прогрессивных инициатив и определяющие новаторскую деятельность как приоритетную стратегию и бизнес-модель.]]></text>
</doc>
