<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730225</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730225</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 15:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Инвесторов готовят к IPO "Совкомфлота" по нижней границе ценового диапазона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Совкомфлот</tag>
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">ВТБ Капитал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - IPO "Совкомфлота", как ожидается, пройдет по нижней границе ценового диапазона, инвесторов ориентируют на цену в 105 рублей за акцию, рассказал "Интерфаксу" источник, знакомый с ходом сделки. Закрытие книги заявок ожидается 6 октября. Нижняя граница соответствует оценке компании до допэмиссии в 206,5 млрд рублей (около $2,7 млрд), для привлечения заявленных 42,25 млрд рублей по этой цене "Совкомлофту" нужно разместить 17% увеличенного уставного капитала. Диапазон цены размещения - от 105 до 117 рублей за акцию - был объявлен 28 сентября. Старт торгов акциями компании на "Мосбирже" запланирован на 7 октября. О том, что книга заявок на акции "Совкомфлота" в рамках IPO покрыта, источник "Интерфакса"  сообщал  29 сентября. На тот момент, по его информации, в книге преобладал спрос со стороны локальных инвесторов. Сейчас "Совкомфлот" на 100% принадлежит государству. Россия не продает свой пакет акций в рамках сделки и по итогам размещения сохранит статус мажоритарного акционера "Совкомфлота". Ожидаемая дата расчетов по сделке - 9 октября, все расчеты будут производиться в рублях. Совместными глобальными координаторами и букраннерами предложения выступают "ВТБ Капитал", Citigroup Global Markets, Sberbank CIB, J.P.Morgan и BofA Securities, ко-менджером является ING. "Совкомфлот" специализируется на перевозке нефти, нефтепродуктов и сжиженного газа, это один из крупнейших в мире операторов танкерного флота. Собственный и зафрахтованный флот, включая совместные предприятия, насчитывает 146 судов общим дедвейтом 12,6 млн тонн. Публично об интересе к акциям "Совкомфлота"  заявлял  РФПИ, который обычно участвует в сделках на рынке капитала вместе с соинвесторами из числа суверенных фондов Ближнего Востока и Азии.]]></text>
</doc>
