<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729477</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729477</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 11:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Володин заявил о непорядочности Навального в отношении президента</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Действия оппозиционера вписываются в картину его сотрудничества с западными спецслужбами, считает спикер</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вячеслва Володин</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Политика Алексея Навального в России "искренне спасали все - от пилотов и врачей до президента", заявил спикер Госдумы Вячеслав Володин. Его слова  приводит  думский сайт. "Навальный – бесстыдник и подлец. Путин спас его жизнь. Если то, что с ним случилось, было срежиссировано спецслужбами западных государств – тогда его заявление укладывается в эту логику, - считает спикер. - И делать такие заявления может только непорядочный человек". "Бундестаг Германии не идет на создание рабочей группы с Государственной Думой, чтобы разобраться в происшедшем. России, несмотря на обращение наших органов, не предоставлено ни биоматериалов, ни заключения врачей, которые осматривали Навального при поступлении в больницу, - перечислил Володин. - Это еще раз доказывает, что все было инсценировано зарубежными странами, чтобы создать напряжение в России в момент подведения итогов выборов в Белоруссии, блокировать нашу страну и не позволить защитить суверенитет союзного нам государства". У "тех, кто хотел прибрать к рукам Белоруссию", ничего не получилось, отметил спикер. "Это все звенья одной цепи. Совершенно очевидно, что Навальный работает со спецслужбами и органами власти западных стран. Работает в их интересах", — подытожил Володин. В Der Spiegel 1 октября вышел  анонс большого интервью  с Навальным. В нем политик высказывает мнение, что российский президент причастен к его отравлению. "Я утверждаю, что за этим преступлением стоит Путин, и у меня нет других версий", - цитирует Spiegel Навального. Оппозиционер при этом подтвердил намерение вернуться в Россию. Он дал интервью в редакции издания, куда пришел с телохранителями. Навальному стало плохо и он впал в кому при перелете из Томска в Москву рейсом S7. Пилоты экстренно сели в Омске, там его доставили в токсикологическую реанимцию. Два дня спустя омские врачи разрешили перевезти его спецрейсом в берлинскую клинику Charite по приглашению канцлера Ангелы Меркель. 25 августа Володин  поручил  думскому комитету по безопасности проверить случившееся с оппозиционером на предмет вмешательства иностранных государств, которые могли преследовать цель по созданию напряжения внутри России. 3 сентября спикер  заявил , что видит в ситуации вокруг Навального спланированную акцию против России, цель которых - найти повод для введения новых санкций и сдержать развитие России. 15 сентября он  уточнил , что это провокация со стороны США. 18 сентября он  высказал предположение , что в этом могли участвовать спецслужбы Германии. После выписки из Charite Навальный  поблагодарил  неизвестных ему пилотов S7 и врачей служб скорой помощи Омска и аэропорта Омска за то, что спасли ему жизнь.]]></text>
</doc>
