<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727497</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727497</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 21:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Соратники Навального предположили, что его отравили в томской гостинице</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Георгий Албуров</tag>
    <tag type="str">Томск</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Новичок</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
    <tag type="str">Европарламент</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Политик Алексей Навальный, возможно, был отравлен в гостинице, в которой он останавливался в Томске с соратниками, заявил в эфире "Навальный.Live" сотрудник Фонда борьбы с коррупцией Георгий Албуров. Он был с Навальным в этом городе. "Как оказалось, этот яд, крайний срок, когда он мог попасть - утро перед выездом Алексея из гостиницы. То есть, скорее всего, это было в гостинице", - сказал он. По словам Албурова, бутылка с водой "не была, по словам немецких экспертов, источником отравления, она была просто бутылкой, из которой он попил после того, как был отравлен. Просто попил и оставил следы". Эту бутылку соратники оппозиционера забрали из его номера, когда узнали, что ему стало плохо в самолете утром 20 августа. В инстаграме Навального они рассказали, что вместе с адвокатом они в тот же день вернулись гостиничный номер политика, собрали, описали и упаковали все, что там нашли. Бутылку и еще несколько вещей они передали с Навальным в Германию на борту медицинского самолета, который его перевозил. По словам Албурова, сотрудники гостиницы отказались показывать сотрудникам ФБК и адвокатам записи с камер видеонаблюдения. Он допустил, что это могло быть связано с тем, что они могли запечатлеть момент отравления Навального. Германская лаборатория нашла следы "Новичка" на бутылке из номера томской гостиницы, где останавливался Навальный,  сообщали ранее  германские СМИ и затем  подтвердили соратники  политика. В заявлениях сторонников Навального о емкости с "Новичком" много нестыковок, заявил "России 24" постпред России при Евросоюзе Владимир Чижов. В частности, ему непонятно, кто забрал бутылку из номера и как она "неведомым путем, минуя все аэропортовые процедуры", оказалась в Берлине. Европарламент 17 сентября в специальной резолюции призвал Евросоюз ввести санкции против России из-за инцидента с Навальным и пересмотреть с ней отношения. В резолюции содержится осуждение попытки убийства с применением запрещенного химического оружия. Представитель МИД России Мария Захарова  заявила , что основной задачей ЕС в этой ситуации получается нанесение удара по отношениям с Евросоюзом.]]></text>
</doc>
