<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729353</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729353</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 14:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Думе услышали "стоны" бизнеса при реформе НДД и повышении НДПИ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Андрей Макаров</tag>
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Татнефть</tag>
    <tag type="str">НДПИ</tag>
    <tag type="str">НДД</tag>
    <tag type="str">Газпром нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Претензии отдельных компаний при рассмотрении законопроекта о реформе НДД в нефтяной отрасли и повышении НДПИ на ряд твердых полезных ископаемых были услышаны, отметил на пленарном заседании председатель думского комитета по бюджету и налогам Андрей Макаров. При этом он посоветовал бизнесу обратить внимание на практику вывода дивидендов в офшоры при одновременном получении льгот от государства. Госдума рассматривает в третьем чтении законопроект о реформе НДД в нефтяной отрасли и повышении НДПИ на ряд твердых полезных ископаемых. В первом чтении документ отменял для нефтяной отрасли ряд льгот по НДПИ и экспортным пошлинам для нефтяников, стимулируя их к переходу на НДД, но ко второму чтению для ряда месторождений были добавлены налоговые вычеты по налогу на добычу. По расчетам аналитиков, вычетами могут воспользоваться " Татнефть " и " Газпром нефть ". Для металлургов и производителей удобрений предполагалось введение  повышение НДПИ  в 3,5 раза с 2021 года, но ко второму чтению новые проекты в сфере СЗПК были выведены из-под повышения сроком на 5 лет. "Страсти, которые кипели в первом чтении, не угасли, я добавлю от себя, что все эти законы направлены на то, когда падают, реально падают доходы государства, возникает вопрос, где эти средства взять", - сказал Макаров. "Нефтяные компании, я понимаю, что крики нефтяных компаний достигли ушей наших оппонентов. Вот эти вот стоны о том, что нефтяные компании делают - не только нефтяные компании, а те, кто выводят дивиденды за рубеж, даже в этот момент получая государственную помощь, действительно сейчас выглядят самыми обездоленными в стране. Поэтому, завершая свое выступление по этому вопросу, я хотел бы обратиться к тем, кто является хозяевами этих компаний, тем, кто получает эти дивиденды. Ваши стоны в стенах Государственной думы были услышаны рядом депутатов, и они реально боролись за то, чтобы вы смогли сохранить свои дивиденды и вывести их за рубеж", - продолжил он. Макаров напомнил, что в палату уже  внесли проект  трехлетнего бюджета, доходная база которого также формировалась с учетом данного законопроекта.]]></text>
</doc>
