<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734215</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734215</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 13:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сахалинского чиновника уволили из-за японской географической карты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сахалинская область</tag>
    <tag type="str">Курильские острова</tag>
    <tag type="str">Япония</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Сотрудник агентства по рыболовству Сахалинской области уволен за использование в презентации проектов рыбной отрасли карты, где Южные Курилы (Сахалинская область) изображены как территория Японии, сообщает пресс-служба правительства региона в понедельник. "Сотрудник сахалинского агентства по рыболовству уволен за грубую картографическую ошибку. Увольнение произошло сразу после заседания рабочей группы по поддержке предпринимательства в Сахалинской области. В презентации была использована карта из японского информационного ресурса в интернете. Курильские острова были окрашены в тот же цвет, что и японский остров Хоккайдо", - говорится в сообщении. Пресс-служба отмечает, что участники совещания расценили данные слайды как недопустимую халатность. "Губернатор Валерий Лимаренко был крайне возмущен данным проступком и потребовал немедленного проведения служебного расследования. Сегодня разбирательство завершено. Комиссия признала виновными двух человек - сотрудника, допустившего картографическую ошибку, и руководителя агентства по рыболовству. Руководителю агентства объявлен выговор", - подчеркивается в пресс-релизе. "Неприкосновенность государственной границы закреплена в Конституции, и любые намеки на ее искажение категорически неприемлемы! За подобную халатность необходимо наказывать самым строгим образом", - цитирует пресс-служба слова Лимаренко. Скандал в регионе разгорелся, когда в соцсети попали фотографии с презентационными слайдами, которые демонстрировались на заседании рабочей группы по поддержке предпринимательства в середине октября. Карта с "картографической ошибкой" оказалась на слайде перспективных районов для развития аквакультуры в Сахалинской области и вызвала негодование жителей региона. Совместная декларация СССР и Японии от 19 октября 1956 года прекращала состояние войны и восстанавливала дипломатические и консульские отношения между двумя странами. В соответствии с этим документом, Москва соглашалась передать японской стороне остров Шикотан и гряду Хабомаи, но только после заключения мирного договора между двумя странами, который до сих пор не подписан. Япония претендует на четыре южных острова Курильской гряды - Итуруп, Кунашир, Шикотан и Хабомаи, ссылаясь на Трактат о торговле и границах 1855 года. Россия же отмечает, что Южные Курилы вошли в состав СССР по итогам Второй мировой войны, и российский суверенитет над ними сомнению не подлежит. В Японии продолжают заявлять, что мирный договор будет заключен только после решения проблемы "северных территорий", которые "находятся под оккупацией".]]></text>
</doc>
