<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739825</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739825</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 19:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вероятным местом работы обвиняемого в госизмене физика оказался ЦАГИ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЦАГИ</tag>
    <tag type="str">Анатолий Губанов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - Постоянным местом работы подозреваемого в госизмене ученого Анатолия Губанова, предположительно, является Цетральный Аэродинамический институт им. Жуковского (ЦАГИ). Об этом заявил "Интерфаксу" ректор МФТИ Николай Кудрявцев, отвечая на вопрос агентства о постоянном месте работы Губанова. Он также отметил, что в МФТИ Губанов читал лекции несколько часов в неделю.  На сайте ЦАГИ начальник отдела №11, заместитель начальника НИО-2 Губанов А.А. фигурирует в качестве члена программного комитета от ФГУП "ЦАГИ".  Адвокат Губанова отказался от комментариев, отметив, что "вы интернет открыли и там все видите". Как рассказал "Интерфаксу" информированный источник, физик занимался исследованиями в сфере высокоскоростных летательных аппаратов. В окружении Губанова "Интерфаксу" рассказали, что удивлены арестом ученого. По словам собеседников агентства, он читал лекции в нескольких учебных заведениях и "пользовался уважением у студентов". Лефортовский суд Москвы по ходатайству следствия отправил Губанова под арест до 2 февраля. Губанову инкриминируется "государственная измена". По версии следствия, он передавал за границу сведения, составляющие государственную тайну, либо мог совершить иные действия, направленные против безопасности России, в пользу иностранного государства, организации либо их представителей. Наказание по данному обвинению предусматривает от 12 до 20 лет колонии. Фабула расследования неизвестна, поскольку материалы уголовного дела засекречены.]]></text>
</doc>
