<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728629</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728629</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 15:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуратура нашла нарушения в колонии, где заключенного провожали жареным поросенком</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Кемеровская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Проверка в кузбасской ИК-37, инициированная прокуратурой после публикации в СМИ видео, на котором заключенные разделывают поросенка, провожая одного из сокамерников, выявила ряд нарушений. Об этом  сообщает  пресс-служба региональной прокуратуры в пятницу. По данным ведомства, "пир" заключенных произошел 30 сентября 2018 года. В нем принимали участие осужденные из разных отрядов колонии строгого режима. Продолжалось застолье около двух часов. "Группа заключенных, пользуясь отсутствием надлежащего надзора со стороны сотрудников учреждения, находилась в комнате воспитательной работы отряда № 1 с нарушением формы установленного образца и без нагрудных отличительных знаков (в спортивных костюмах). При этом они разделывали и употребляли в пищу копченого поросенка в непредусмотренном для этого месте, находились без разрешения администрации в общежитии, в котором не проживают", - говорится в пресс-релизе. По результатам проверки прокурор области внес начальнику ГУФСИН России по Кузбассу представление об устранении нарушений. Оно находится на рассмотрении. Как сообщалось, в Youtube-канале проекта "Сибирь правовая" была опубликована видеозапись, на которой заключенные колонии №37 якобы организовали застолье в честь проводов одного из активистов ( заключенного, сотрудничающего с администрацией колонии-ИФ ). На записи один из заключенных с помощью ножа разделывает жареного поросенка, также на столе были закуски и бутылки с безалкогольными напитками. Кроме того, в 2017 и 2018 годах региональное управление СКР проверяло информацию о том, что несколько заключенных колонии попытались свести счеты с жизнью из-за пыток и плохих условий содержания, а также отказа принимать жалобы. В 2018 году, после публикаций о пытках в ИК-37 действующий на тот момент уполномоченный по правам человека в Кузбассе Николай Волков и глава департамента по взаимодействию с уголовно-исполнительной системой обладминистрации Николай Пушенко провели проверку. Они выяснили, что заключенных, которые якобы подвергались пыткам, в колонии нет, другие осужденные на содержание не жаловались. В январе 2020 года четыре сотрудника ФСИН были взяты под стражу, СКР и ГУФСИН Кузбасса не сообщали причины ареста сотрудников. В свою очередь "Сибирь правовая" сообщала, что речь идет о сотрудниках ИК-37. До этого проектом было опубликовано видео, на котором якобы сотрудники колонии с помощью заключенных обыскивают мужчину, совершившего суицид. Также на видеозаписи мужчины, представляющиеся близкими совершившего суицид, показывают на теле покойного травмы и гематомы, в том числе на голове.]]></text>
</doc>
