<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738668</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/738668</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-25 16:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦСКА счел оскорбительными слова Черчесова про нападающего Чалова</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">"Похоже, что Черчесов до сих пор смотрит на футбольное поле из ворот", - говорится в заявлении московского клуба</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Станислав Черчесов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 ноября. INTERFAX.RU - Московский футбольный клуб ЦСКА в резкой форме отреагировал на высказывания главного тренера сборной России Станислава Черчесова в отношении нападающего команды Федора Чалова. "Руководство ПФК ЦСКА удивлено вчерашними высказываниями главного тренера национальной сборной Черчесова в эфире федерального канала", - говорится в заявлении ЦСКА, распространенном пресс-службой клуба. "В спорте всегда было истиной, что профессиональный тренер именно себя считает виноватым в неудаче или поражении. А господин Черчесов не просто переходит на личности, но и считает себя вправе оскорблять людей. По отношению к нашему клубу это происходит уже не первый раз", - говорится в заявлении. Накануне у Черчесова в прямом эфире "Матч ТВ" спросили, почему в матче Лиги наций против Сербии в нападении сыграл форвард "Сочи" Антон Заболотный, а не игрок ЦСКА Федор Чалов. На это главный тренер сборной ответил: "Мне лучше бездарный Заболотный, хотя я его таким не называю никогда, нежели талантливый, который ничего не делает". "У него (Заболотного) было пять моментов, а у этих талантливых — сколько? Кстати, без Леши Миранчука мы все время выигрывали. Сейчас он появился — и вы видите", - подчеркнул тренер. В заявлении ЦСКА также говорится: "Многие, к примеру, считают его физруком, а не тренером. Мы можем соглашаться или не соглашаться с этим, но никогда не позволим себе заявить об этом ни в телеэфире, ни в печатных СМИ. Хотя его взгляд и взгляд футбольной общественности сильно разнятся. Похоже, что Черчесов до сих пор смотрит на футбольное поле из ворот".]]></text>
</doc>
