<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731571</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731571</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 09:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тысяча жителей Киргизии вышла на митинг в ожидании отставки президента</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Алмазбек Атамбаев</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Сторонники премьер-министра Киргизии Садыра Жапарова в четверг собираются недалеко от государственной резиденции "Ала-Арча" в ожидании итогов переговоров об отставке киргизского президента Сооронбая Жээнбекова. Как передает корреспондент "Интерфакса", около 1 тыс. человек собрались у гостиницы "Иссык-Куль", расположенной примерно в полутора километрах от резиденции. Они скандируют имя премьера "Садыр, Садыр" и говорят, что будут ждать, чем закончатся переговоры об отставке главы государства, которые второй день ведет команда премьера. Очевидцы сообщают, что недалеко от резиденции находятся военные и сотрудники правоохранительных органов. Воинские подразделения были стянуты в Бишкек 9 октября, после того, как глава государства ввел в столице режим чрезвычайного положения. Переговоры об отставке  президента Киргизии начались в среду, после того, как Жапаров был  назначен премьер-министром . Премьер пообещал добиваться отставки президента Жээнбекова, что "является требованием народа". Впервые лозунги об отставке прозвучали на митингах в начале прошлой недели, когда недовольные итогами парламентских выборов политические парии выступили против результатов голосования. Лидеры партий "Чон Казат" (Великий поход), "Республика" и "Ыйман нуру" (Луч веры), участвовавших в протестах, вошли в новое правительство. Пресс-служба президента заявила в среду, что Жээнбеков готов покинуть пост, но только после новых парламентских выборов, которые еще не назначены, так как сейчас "это  приведет к непредсказуемому сценарию  развития событий во вред государству". По данным пресс-службы 14 октября в переговорах об отставке президента Киргизии принимали участие руководитель аппарата президента Досалы Эсеналиев, советник президента Мурат Шайымкулов, заведующий отделом внешней политики Данияр Сыдыков и пресс-секретарь Толгонай Стамалиева. По данным СМИ, в четверг к ним могут подключится экс-президент Роза Отунбаева и экс-спикер парламента Омурбек Текебаев. Со стороны премьера в переговорах участвовали депутаты парламента Талант Мамытов, Курманкул Зулушев, а также экс-депутат Камчыбек Ташиев.]]></text>
</doc>
