<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739455</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739455</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 16:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Газпром нефть допускает в будущем увеличение free float через продажу части акций в рынок, но сейчас это не актуально</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">Газпром нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Возможность увеличения free float "Газпром нефти" за счет продажи части принадлежащих "Газпрому" акций существует и на рабочем уровне обсуждалась, но сейчас не подходящий для таких шагов рынок, заявил CFO "Газпром нефти" Алексей Янкевич в ходе диалога с инвесторами, организованного "ВТБ Мои инвестиции". "Хотелось бы, чтобы "Газпром нефть" вошла в индексы, но для этого надо чтобы free float превышал 10%, сейчас он у "Газпром нефти" меньше 5%. Вариант возможен только один, если "Газпром" продаст в рынок часть своей доли ( в "Газпром нефти" - ИФ ). Сейчас такая тема обсуждается. Вопрос на повестке дня, решение за акционером", - сказал он. Вместе с тем, Янкевич подчеркнул, что сейчас рынок не благоприятствует принятию таких решений. "Сейчас такое время, наверное, никто бы из отрасли не стал акции выпускать. Те, кто делает IPO - это все-таки не нефтяной сектор, не энергетический, это другие сектора. В любом, случае, надо подождать, когда вернется интерес к нефтяному сектору в целом по всему миру. Вполне допускаю, что в будущем обсуждение вопроса возможно", - сказал он. В пресс-службе "Газпром нефти" заявили, что на данный момент вопрос увеличения free float и продажи части акций компании на рынке не обсуждается. "В настоящий момент вопрос не актуален. Рассуждения по данной теме CFO "Газпром нефти" Алексея Янкевича в рамках онлайн-встречи с экспертами были сделаны в формате дискуссии и носили гипотетический характер, не отражающий планы компании", - говорится в сообщении "Газпром нефти". По причине низкого free float Янкевич считает маловероятным и выкуп акций "Газпром нефти" с рынка. По его словам, "возможности buyback во многом ограничены, поскольку free float и так низкий". "Будем, конечно смотреть, но, по моему мнению, это не так вероятно. Хотя может и задумаемся в какой-то момент", - сказал топ-менеджер. Янкевич также добавил, что "Газпром нефть" продолжит практику выплаты дивидендов два раза в год.]]></text>
</doc>
