<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728911</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728911</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 11:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Иностранцам разрешили свободный въезд на Украину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Андрей Демченко</tag>
    <tag type="str">Госпогранслужба Украины</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Украина сняла запрет на въезд иностранцев на территорию страны с 00.00 28 сентября, заявляют в украинской Государственной погранслужбе. "Постановление, в котором также были прописаны ограничения въезда иностранцев, продолжает действовать. Это постановление правительства № 641. В то же время, там был четко прописан запрет въезда иностранцев на территорию нашей страны с 28 августа до 00.00 28 сентября. Фактически, этой ночью эта норма о запрете въезда иностранцам в нашу страну прекратила свое действие. Отныне иностранцам въезд в нашу страну не запрещен", - пояснил агентству "Интерфакс-Украина" в понедельник спикер Госпогранслужбы Андрей Демченко. Он подчеркнул, что пограничники руководствуются нормами законодательства, которое регламентирует пересечение государственной границы Украины, а именно законом "О пограничном контроле", постановлением правительства о выезде и въезде зарубежных граждан в страну. По словам Демченко, отдельных требований к иностранцам относительно самоизоляции или страхового полиса при въезде на Украину на данный момент нет. "Эта норма прекратила свое действие, потому каких-то отдельных моментов, которые бы определило правительство относительно иностранцев при въезде в Украину на период карантина, на данный момент нет", - отметил он. Как сообщалось, запрет на въезд на Украину иностранцам  действовал  с 00:00 часов 28 августа до 00:00 часов 28 сентября текущего года.]]></text>
</doc>
