<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728910</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728910</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-28 11:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Азербайджане заявили об убитых в Карабахе армянах-наемниках из Сирии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Сирия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 сентября. INTERFAX.RU - Азербайджан располагает информацией о том, что среди убитых армянских военных есть этнические армяне-наемники из Сирии и стран Ближнего Востока, заявил начальник пресс-службы Минобороны Азербайджана Вагиф Дяргахлы. "Согласно полученным разведданным, среди уничтоженных врагов имеется большое число этнических армян-наемников из Сирии и различных стран Ближнего Востока. Они официально не зарегистрированы в Армении, поэтому армянская сторона умело скрывает реальное число своих потерь в боях с Азербайджаном", - сказал Дяргахлы, слова которого приводят азербайджанские СМИ. Он отметил, что армянская сторона несет значительные потери в живой силе в ходе боев с азербайджанской армией. Между тем, по данным армянской стороны, Турция на фоне обострения ситуации в Нагорном Карабахе перебросила в Азербайджан около 4 тысяч боевиков из северных районов Сирии. "Это переброска боевиков - военная разведка неоднократно заявляла о том, что чартерными рейсами они попадают в аэропорты Нахичевана, Азербайджана. Около 4 тысяч боевиков с оккупированных Турцией территорий на севере Сирии", - заявил в понедельник посол Армении в России Вардан Тоганян в эфире радиостанции "Эхо Москвы". В свою очередь в МИД РФ отказались комментировать информацию об участии сирийских наемников в конфликте в Нагорном Карабахе. "Не можем это комментировать", - сказал журналистам замглавы МИД РФ Андрей Руденко. Минобороны Азербайджана утром 27 сентября заявило о начале военной операции на линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация.]]></text>
</doc>
