<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728171</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728171</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 04:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Паводок в Хабаровском крае затронул уже 38 населенных пунктов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
    <tag type="str">Хабаровск</tag>
    <tag type="str">Комсомольск-на-Амуре</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Уровень Амура у Хабаровска за сутки опустился на 10 см, однако паводковая обстановка осложняется в поселках ниже по течению, сообщает региональная пресс-служба ГУ МЧС. "На 9:00 (2:00 мск) уровень Амура у Хабаровска составил 612 см. Гребень амурского паводка смещается на участке село Елабуга - село Троицкое. В результате повышения воды в Хабаровском крае под влиянием водной стихии находятся 38 населенных пунктов в шести муниципальных образованиях", - сказано в сообщении. 22 сентября в зоне паводка было 35 населенных пунктов. На сегодняшний день всего в регионе подтоплено 54 дома, более 2 тыс. земельных и приусадебных участков и 63 участка дорог. В некоторых местах из-за разлива рек ограничено дорожное движение, спасатели помогают людям безопасно преодолеть переливы. Некоторым жителям требуется помощь в эвакуации из затопленных домов, спасении домашних животных и материальных ценностей. Кроме того, в прибрежных поселках идет строительство дамб, создается резерв мешков с песком. В Комсомольске-на-Амуре максимальный уровень воды в Амуре ожидается к 26 сентября. Гидрологи не исключают, что он будет выше отметки опасного явления в 650 см. В городе идет отсыпка дамб и подготовка насосного оборудования. В пригороде Хабаровска наиболее сложной остается ситуация в селе Корсаково-2, где вода зашла в 34 дома. Там также дежурят спасатели, помогая доставлять питьевую воду и перевозить имущество. Как сообщалось, в десяти районах Хабаровского края  действует режим ЧС . Предварительный ущерб от паводка в Хабаровском крае оценен в 60 млн рублей.]]></text>
</doc>
