<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">661458</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/661458</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-16 23:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Group-IB поддержала аннулирование итогов "Голоса.Дети"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Первый канал</tag>
    <tag type="str">Голос.Дети</tag>
    <tag type="str">Group-IB</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - В компании Group-IB, специализирующейся на расследовании киберпреступлений, поддерживают решение Первого канала об аннулировании результатов голосования на проекте "Голос.Дети" после обнаруженных накруток голосов с помощью ботов. "Сегодня Первый канал принял решение об аннулировании итогов финала шоу "Голос. Дети", мы его поддерживаем", – приводят в пресс-службе Group-IB слова главы компании Ильи Сачкова. Сачков отметил, что Первый канал нанял специалистов Group-IB для оценки технических параметров и первые результаты расследования показали использование технологий автоматизированной накрутки голосов в пользу одного из участников. "Мы не оцениваем сейчас этическую сторону вопроса, честность победы и др., мы работаем с фактами и цифровыми доказательствами - и они свидетельствуют о вмешательстве. Еще раз подчеркнем, что система выборов победителя не подвергалась ни внешним кибератакам, ни внутреннему воздействию со стороны инсайдера, однако факт автоматизированной накрутки показал ее несовершенство", - считает глава компании. Так же, по его мнению, уязвимы против таких технологий и другие системы телевизионных голосований с помощью смс. "Ситуация с "Голосом" поправима, наши специалисты оказывают всю необходимую техническую помощь, однако созданный прецедент должен стать основанием для аудитов и регулярных проверок и других систем выборов", - сказал Сачков.]]></text>
</doc>
