<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741594</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/741594</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 16:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На фасаде Пушкинского музея установят доску Ирине Антоновой</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Антонова</tag>
    <tag type="str">ГМИИ Пушкина</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Марина Лошак</tag>
    <tag type="str">Иван Цветаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - На фасаде музея изобразительных искусств имени Пушкина установят мемориальную доску в память о многолетнем руководителе ГМИИ Ирине Антоновой, доска будет соразмерна доскам создателей музея, сообщила директор учреждения Марина Лошак. "Самое простое, что мы можем сделать и сделаем - это доска на фасаде здания, причем мы хотим её сделать ее соразмерной доске (Ивана) Цветаева (первый директор музея) и (Юрия) Нечаева - Мальцова (меценат), чтобы Антонова вошла в этот ряд, что соответствует истории и абсолютно закономерно", - сказала она. Вероятно, доска будет установлена к 40-му дню со смерти Антоновой. "Кабинет, в котором находилась Ирина Александровна Антонова, который исторический был цветаевским кабинетом, планируем сделать мемориальной комнатой в музее и назвать "Кабинетом директора", - продолжила Лошак. Проект "Кабинета директора" будет выбран по конкурсу. Кроме того, в память об Антоновой в музее, в усадьбе Лопухиных откроют Центр научных знаний в области гуманитарных дисциплин и "назвать его именем Антоновой, или Антоновским", добавила директор. Ирина Антонова была директором ГМИИ с 1961 года по 2013 год. Затем до самой смерти она была президентом музея. Она умерла 30 ноября, ей было 98 лет. Причиной смерти была названа острая сердечно-сосудистая недостаточность, осложненная коронавирусной инфекцией.]]></text>
</doc>
