<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709380</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/709380</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-19 22:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Карякин вошел в четверку лучших по итогам первого дня онлайн-супертурнира</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">шахматы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 мая. INTERFAX.RU -Российский гроссмейстер Сергей Карякин набрал три очка по итогам первого дня шахматного онлайн-супертурнира Lindores Abbey Rapid Challenge. В четырех матчах он одержал три победы, потерпел одно поражение . По 3 балла также набрали действующий обладатель мировой шахматной короны норвежец Магнус Карлсен и два американца – Хикару Накамура и Уэсли Со: по 2,5 очка. В турнире принимают участие еще два представителя России: Александр Грищук занимает промежуточное шестое место (2 балла), Даниил Дубов – 11-е (1). Lindores Abbey Rapid Challenge является вторым этапом Шахматного Тура, организованного Магнусом Карлсеном. В отличие от первого этапа, Magnus Carlsen Invitational, где выступили восемь гроссмейстеров, здесь играют 12 человек. На первом этапе участники играют круговой турнир. Восемь лучших из них выходят в четвертьфинал. В среду пройдут еще четыре тура. Призовой фонд Lindores Abbey Rapid Challenge составляет $150 тыс., общий призовой фонд Тура - $1млн. 1-й тур. Александр Грищук, черными – Магнус Карлсен – 0:1, Даниил Дубов, черными - Дин Лижэнь (Китай) – 0:1, Сергей Карякин, черными – Хикару Накамура – 0:1. 2-й тур. Александр Грищук, белыми - Ян-Кшиштоф Дуда (Польша) – 1:0, Сергей Карякин, белыми - Юй Янъи (Китай) – 1:0, Даниил Дубов, белыми – Хикару Накамура – 0,5:0,5. 3-й тур. Александр Грищук, черными – Левон Аронян (Армения) – 0,5:0,5, Даниил Дубов, черными - Юй Янъи – 0:1, Сергей Карякин, черными - Вэй И (Китай) – 1:0. 4-й тур. Александр Грищук, белыми – Со Уэсли – 0,5:0,5, Сергей Карякин, белыми - Ян-Кшиштоф Дуда – 1:0, Даниил Дубов, белыми - Вэй И – 0,5:0,5. Победителем первого этапа Тура Карлсена  стал сам Карлсен .]]></text>
</doc>
