<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737815</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737815</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 13:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">АСВ продало принадлежавший банкиру Пугачеву особняк за 8 млн фунтов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">АСВ</tag>
    <tag type="str">Межпромбанк</tag>
    <tag type="str">Сергей Пугачев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Агентство по страхованию вкладов (АСВ) продало за 8 млн фунтов особняк Old Battersea House, ранее принадлежавший экс-бенефициару Межпромбанка Сергею Пугачеву, говорится в  сообщении  АСВ. Особняк расположен в Лондоне по адресу Vicarage Grecsent, Battersea, SW11 3LD. Продажа совершена в рамках работы по приведению в исполнение в иностранных юрисдикциях определения российского суда о привлечении Пугачева к субсидиарной ответственности по обязательствам банка в размере 75,6 млрд рублей. Особняк продан на основании приказа Высокого суда правосудия Англии и Уэльса, разрешающего продажу в интересах банка недвижимого имущества. После оплаты необходимых расходов денежные средства пополнят конкурсную массу банка и будут направлены на удовлетворение требований кредиторов в максимально возможном объеме. Ранее АСВ продало часть взысканных активов Пугачева, в том числе поместье, известное под названием Lower Venn Farm (за 1,6 млн фунтов стерлингов), и 47-метровую яхту "DB9" производства компании Palmer Johnson, зарегистрированную на Каймановых островах. Средства от продаж поступили в конкурсную массу. Также на продажу выставлен расположенный в Лондоне дорогостоящий объект недвижимости Glebe Place, арестованы виллы во Франции, включая Шато де Гаро, виллу "Аннушка", шале "Вальберг" и виллу № 40, расположенную в Сен-Жан-Кап-Ферра. В отношении французских активов в настоящий момент продолжаются судебные разбирательства. Арбитражный суд Москвы 30 ноября 2010 года по заявлению Банка России признал банкротом Межпромбанк и открыл в отношении него конкурсное производство. Арбитражный суд Москвы в апреле 2015 года удовлетворил иск АСВ о привлечении к субсидиарной ответственности четырех бывших руководителей банка, включая основателя банка Сергея Пугачева, в объеме 75,6 млрд рублей.]]></text>
</doc>
