<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731955</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731955</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 20:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: суббота, 17 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Новые подробности убийства преподавателя во Франции, ремонт на МКС и новый Бэнкси</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Во Франции подтвердили, что убивший преподавателя в Париже был чеченцем.  18-летний Абдулах А.  получил статус беженца и не скрывал своего агрессивного настроя по отношению к будущей жертве.  Задержаны девять человек , в том числе члены семьи террориста. Дипломаты РФ  уточняют обстоятельства  убийства преподавателя в Париже, при этом в посольстве РФ во Франции подчеркивают, что несмотря на российское происхождение подозреваемого, никакого отношения к России  он не имеет. -  В России за сутки выявлено Накануне было выявлено 15 150 эпизодов. В Минздраве заявили, что в последнее время 90% заразившихся COVID-19  вернулись с отдыха . В Москве сегодня 4648 новых заболевших. За сутки в столице  госпитализировано 1 249 пациентов  с COVID-19. Всего за последнюю неделю было госпитализировано на 17% больше, чем за предыдущую. -  Экипаж МКС починил систему получения кислорода.  В "Роскосмосе" сообщили, что   космонавты  успешно провели работы  по возобновлению функционирования системы "Электрон-ВМ". Предполагаемое место утечки было обнаружено в переходном отсеке российского модуля "Звезда". -  Эрдоган оценил в 405 млрд куб. м новое газовое месторождение на Черном море.  Турецкий президент оптимистично отозвался о потенциале недавно обнаруженного месторождения, добычу газа там  планируется начать  к 2023 году. -  Новая работа Бэнкси появилась в Ноттингеме.  Британский уличный художник подтвердил, что именно он изобразил на стене салона красоты  девочку, крутящую вместо обруча колесо велосипеда . Рядом со зданием стоит прикованный к столбу старый велосипед, у которого как раз не хватает одного колеса.]]></text>
</doc>
