<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707833</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707833</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 14:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин предложил осудить раздел Чехословакии Польшей и Германией в 1938 году</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ отметил, что Советский Союз в конце 1980-х годов осудил секретную часть пакта Молотова-Риббентропа</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Чехословакия</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Польша</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин назвал прямым секретным сговором раздел Чехословакии Германией и Польшей перед началом Второй мировой войны в 1938 году и предложил осудить этот акт. В интервью в рамках фильма "Война за память" Андрея Кондрашова на телеканале "Россия 1" (ВГТРК) Путин напомнил, что в годы, предшествовавшие Второй мировой войне, СССР предпринимал "колоссальные усилия" для создания антигитлеровской коалиции, однако не был никем поддержан. "Более того, в тридцать восьмом году ведущие западные страны - и Великобритания, и Франция, - встретились в Мюнхене с Гитлером, с Муссолини и подписали соответствующий документ, который мы всегда называли Мюнхенским сговором. И отдали на растерзание Чехословакию. И, как бы там было приятно или неприятно кому-то, но в этом поучаствовала Польша тогдашняя. И больше того, напрямую вступили в сговор с Гитлером, причем персонально, именно с ним, договариваясь о том, что Польша заберет часть Чехословакии. Тешинскую область и еще один прилегающий район", - отметил Путин. Гитлер и польский режим напрямую договаривались о плане этого раздела и это, подчеркнул глава российского государства, - "прямой сговор". "Вот это и есть сговор, секретная часть. Написанная, ненаписанная. Но это все в документах у нас есть. И Советский Союз на самом деле в конце восьмидесятых годов осудил секретную часть пакта Молотова-Риббентропа. Ну, почему же, почему бы сегодня нашим коллегам не сделать то же самое? Не осудить вот этот раздел Чехословакии?", - сказал Путин. В декабре прошлого года в ходе неформальной встречи лидеров СНГ Путин отмечал, что в 1939 году СССР остался практически в изоляции и был последним из стран Европы, кто вынужден был подписывать с Гитлером пакт о ненападении. Ранее подобные соглашения с Германией заключили другие государства: Польша (Пакт Пилсудского-Гитлера, 1934 год), Великобритания (англо-германское морское соглашение, открывшее дорогу Гитлеру к постройке фашистского флота, 1935 год), опять Великобритания, но уже четырьмя годами позже (документ подписан после "мюнхенского сговора" в 1938 году), Франция (1938 год), Литва (1939 год) и Латвия (1939 год). Германия и Польша поделили территорию Чехословакии в 1938 году.]]></text>
</doc>
