<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727658</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727658</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 19:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые изучили случаи врожденного иммунитета к COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">British Medical Journal</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Нью-Йорк</tag>
    <tag type="str">Мадрид</tag>
    <tag type="str">Лондон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Больше жителей Земли, нежели считалось раньше, может обладать врожденным иммунитетом по отношению к новому коронавирусу, говорится  в публикации  в British Medical Journal. Издание ссылается на шесть исследований, которые выявили иммунитет к SARS-CoV-2 в группах людей, не контактировавших с этим вирусом. Причем, иммунитет к нему оказался у от 20% до 50% обследуемых. В частности, в США анализы крови, взятые у людей в период с 2015 по 2018 год показали, что у 50% этот иммунитет был в той или иной степени. Там, где вспышки COVID-19 были наиболее массовыми, такой иммунитет все равно обнаруживался - у 23% обследованных жителей Нью-Йорка, 18% - в Лондоне, 11% - в Мадриде. В общенациональных выборках исследователи находят иммунитет не более чем у 9% населения. По мнению авторов двух исследований, такая иммунная реакция может объясняться перекрестным иммунитетом, который сформировался после контакта с другими типами коронавирусов, в том числе теми, которые вызывают "обычную простуду". Корпус проведенных исследований, задокументировавший врожденный иммунный ответ на SARS-CoV-2, может заставить чиновников, ответственных за противоэпидемиологические меры, пересмотреть предположения по поводу того, как измерять долю населения, восприимчивого к коронавирусу и оценивать размах эпидемии, пишет автор статьи. Пока они считают, что антитела к коронавирусу выявляют у небольшого процента людей и поэтому есть основание предположить, что пандемия продлится долго. "Исследование представляет собой веское напоминание того, что в иммунологии очень немногое является предустановленным", - говорится в публикации. Контакт с вирусом не обязательно приводит к заражению, заражение не обязательно приводит к болезни, болезнь не обязательно приводит к выработке антител, которые можно обнаружить, предупреждает British Medical Journal.]]></text>
</doc>
