<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730733</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730733</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 11:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывший вице-губернатор подаст в суд на экс-мэра Челябинска из-за показаний в суде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Руслан Гаттаров</tag>
    <tag type="str">Челябинская область</tag>
    <tag type="str">Евгений Тефтелев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Бывший вице-губернатор Челябинской области Руслан Гаттаров готовит иск о защите чести и достоинства после прозвучавших накануне в суде заявлений бывшего мэра Челябинска Евгения Тефтелева о якобы незаконных действиях Гаттарова, сообщила в пятницу "Интерфаксу" пресс-секретарь Гаттарова Кристина Барсегян. "Руслан Гаттаров заявляет, что показания, которые дал вчера в суде Евгений Тефтелев, не соответствуют действительности. Юристы уже готовят исковое заявление о защите чести и достоинства", - сказала Барсегян. Ранее сообщалось, что бывший глава администрации Челябинска Тефтелев на заседании в Центральном районном суде города в четверг обнародовал показания против Гаттарова, которые он дал в ходе расследования собственного уголовного дела о взяточничестве. В частности, Тефтелев сообщил, что решил заключить досудебное соглашение, чтобы искупить свою вину, и дал следователям показания о том, что Гаттаров вместе с должностными лицами из Агентства инвестиционного развития (АИР) без обсуждения с наблюдательным советом поручил заплатить 15 млн рублей за оказание консультационных услуг коммерческой фирме, что, по словам Тефтелева, причинило ущерб бюджету. В свою очередь следовательотметил на суде, что материалы о возможных преступлениях сотрудников АИР выделены в отдельное производство. Тефтелев обвиняется в получении взяток на 2,5 млн рублей от представителя коммерческой фирмы за помощь в получении крупного муниципального контракта. Он находится под домашним арестом, суд рассматривает егодело в особом порядке. Следующее заседание состоится 27 октября.]]></text>
</doc>
