<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738486</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738486</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 14:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Petropavlovsk добился в суде проведения собрания акционеров "Покровского рудника"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Petropavlovsk</tag>
    <tag type="str">Покровский рудник</tag>
    <tag type="str">Арбитраж Амурской области</tag>
    <tag type="str">Сергей Ермоленко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Амурской области удовлетворил исковые требования Petropavlovsk о проведении собрания акционеров "Покровского рудника" с повесткой о смене органов управления, сообщил корреспондент "Интерфакса". Одновременно суд отказал в иске с противоположными требованиями гендиректору рудника Сергею Ермоленко. В самом начале заседания представитель Ермоленко Людмила Елисеева в очередной раз предложила начать примирительную процедуру, так как все вопросы, которые были в требовании Petropavlovsk, включены в повестку собрания, намеченного на 12 января по требованию Eponymousco Limited (владеет 80,01% акций рудника, подконтролен Petropavlovsk). Представители "Покровского рудника" не возражали, однако представитель Petropavlovsk Виктор Гербутов заявил, что составить мировое соглашение с учетом соблюдения оппонентами всех условий проведения собрания будет затруднительно, и высказался против. В рамках рассмотрения дела по существу спор в основном свелся к последовательности документооборота между "Покровским рудником" и головной компанией, в том числе касался доводов, были ли в "Покровском руднике" должным образом ознакомлены с полномочиями представителя Petropavlovsk, подписавшего требование о проведении собрания акционеров. Представители "Покровского рудника" обратили внимание суда, что предложенная Petropavlovsk на рассмотрение собрания редакция устава может блокировать работу предприятия, так как в ней установлены рамки для финансовых сделок без их одобрения головной компанией. "Вся текущая деятельность генерального директора фактически должна согласовываться с общим собранием акционеров. (. . .) Будет блокирована текущая хозяйственная деятельность предприятия", - заметила Елисеева. "Было законно направлено требование Petropavlovsk как акционера на созыв собрания, но, тем не менее, оно не удовлетворено под различными предлогами. (. . .) Закон не предусматривает возможность оспаривания требования о созыве общего собрания, предусмотрена возможность оспаривания лишь решения общего собрания акционеров самими акционерами не принимавшими участия, либо голосовавшими против", - обозначил позицию в суде Гербутов. После почти трех часов дискуссий судья Галина Лисовская огласила решение, по которому Ермоленко отказано признать незаконными требования Petropavlovsk о созыве внеочередного общего собрания акционеров и внесения изменений в учредительные документы общества. Вместе с этим удовлетворены исковые требования Petropavlovsk к АО "Покровский рудник" о проведении такого собрания. "Обязать АО "Покровский рудник" в течение 40 календарных дней с момента вступления в законную силу решения суда провести внеочередное общее собрание акционеров со следующей повесткой: утверждение устава АО "Покровский рудник" в новой редакции о досрочном прекращении полномочий членов совета директоров "Покровского рудника", - огласила решение Лисовская. Оппоненты Petropavlovsk намерены обратиться в апелляционный суд, сообщил "Интерфаксу" представитель "Покровского рудника" Николай Каргалов. Ермоленко оспаривал требования Petropavlovsk провести внеочередное собрание акционеров. В сентябре суд по ходатайству Ермоленко принял обеспечительные меры в виде запрета на внесение изменений в Единый государственный реестр юридических лиц (ЕГРЮЛ) по российским активам Petropavlovsk. В октябре они были отменены по Покровскому и Маломырскому рудникам. Petropavlovsk, в свою очередь, также обратился с иском в суд, добиваясь проведения внеочередного собрания акционеров "Покровского рудника". Впоследствии два иска были объединены в одно производство. Petropavlovsk с конца июня находится в корпоративном конфликте после того, как по итогам годового собрания основатель компании Павел Масловский и еще несколько директоров не прошли в совет директоров головной компании. Временным CEO Petropavlovsk в середине августа был назначен Максим Мещеряков.]]></text>
</doc>
