<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731813</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731813</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 14:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Джонсон призвал британцев готовиться к жесткому варианту Brexit</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Brexit</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Великобритании Борис Джонсон заявил в пятницу, что его стране пора готовиться к жесткому варианту завершения процесса выхода из ЕС, так как переговорный процесс с Брюсселем не приносит результатов. "Поскольку через 10 недель, 1 января, завершится переходный период, я должен дать оценку тому, что нас ждет. Учитывая то, что ЕС в последние месяцы, в основном, отказывался от по-настоящему серьезных переговоров..., я пришел к выводу, что к 1 января мы, скорее пойдем по "австралийскому" сценарию", - сказал Джонсон в телеобращении. Он пояснил, что под "австралийским" сценарием имеет в виду то, как его страна выстраивала взаимодействие с Австралией - отказ от разных форм привилегированного партнерства и переход "к простым принципам, основанных на глобальной свободной торговле". Джонсон пояснил, что саммит ЕС, продолжающийся в пятницу в Брюсселе, тоже не внушает ему оптимизма по поводу дальнейших переговоров по Brexit. В конце 2020 года завершается переходный период перед окончательным выходом Великобритании из ЕС. Предполагалось, что за это время стороны договорятся о принципах дальнейших отношений в самых разных сферах. Однако и Брюссель, и Лондон заявляют, что пока переговорный процесс очень далек до завершения, и остается масса нерешенных вопросов.]]></text>
</doc>
