<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740957</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740957</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 17:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Астрахани выписали всех детей, отравившихся хлором в бассейне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Астрахань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - В больнице Астрахани остаются двое взрослых, получивших 7 декабря острое отравление хлором в бассейне спорткомплекса "Динамо", сообщил в инстаграме губернатор Астраханской области Игорь Бабушкин. "Рад сообщить, что из больницы выписали всех детей, пострадавших в бассейне СК "Динамо". В стационаре продолжают лечение двое взрослых", - написал Бабушкин. Как сообщалось, 7 декабря из бассейна "Динамо" в Астрахани с острым отравлением хлором были госпитализированы  32 человека , большинство из которых дети. Все они занимались в спорткомплексе плаванием. По предварительным данным, неопытный сотрудник бассейна в первый день работы  перепутал баки , и из-за смешивания двух жидкостей с разным составом произошла химическая реакция с обильным выделением газообразного вещества, содержащего хлор. Хлор поднялся с цокольного этажа во все помещения комплекса, в том числе бассейн, где находились дети и взрослые. Выяснилось, что мужчину допустили к работе без проведения инструктажа. Ответственной за безопасность на объекте является и.о. директора "Динамо", она же должна контролировать техническое состояние здания. Глава спорткомплекса обвиняется в оказании услуг, не отвечающих требованиям безопасности.  Назначено 30 судебно-медицинских экспертиз, исследуются пробы воды и воздуха из спорткомплекса. По данным главка МЧС по региону, содержание хлора в воде бассейна было превышено в 25 раз.]]></text>
</doc>
