<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727352</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727352</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 11:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Хуснуллин сообщил о нехватке рабочей силы на российских стройках</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Марат Хуснуллин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - На строительных площадках в России сохраняется дефицит рабочей силы, обусловленный, в том числе, закрытием границ из-за коронавируса и невозможностью привлечь иностранных рабочих, сообщил в четверг вице-премьер РФ Марат Хуснуллин. "Строителей пока не хватает, потому что у нас в основном приток рабочей силы был из стран ближнего зарубежья, сейчас он несколько ограничен. Но мы в основном справляемся с поставленными задачами. В отдельных регионах, особенно на Дальнем Востоке, где была ориентация на китайскую строительную силу, и в целом по стране проблемы есть, но кардинально на нашу работу не влияют", - сказал Хуснуллин журналистам. Он добавил, что в стране сохраняется определенный уровень безработицы, поэтому людей необходимо переучивать на строительные специальности. "У нас в ближайшие годы рост объемов строительства безусловен, поэтому мы с министерством образования готовим программу по переобучению людей под строительные специальности", - подчеркнул вице-премьер. Ранее замглавы Минстроя РФ Никита Стасишин сообщил, что регионы России испытывают дополнительную потребность в 100 тыс. рабочих на строительных площадках. О том, что в России  наметился дефицит рабочей силы , задействованной на строительных площадках, Стасишин заявлял еще в июле текущего года. "У нас сегодня есть дефицит в рабочей силе. Мне кажется, что это может стать достаточно неожиданным тормозом в скорости выхода новых площадок в стройку", - говорил он. В свою очередь премьер-министр РФ Михаил Мишустин сообщал, что правительство выделит более 4 млрд рублей для создания временных рабочих мест, в том числе в сфере строительства, ЖКХ и благоустройства территорий.]]></text>
</doc>
