<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741642</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741642</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 21:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В НКР уточнили, что неизвестна судьба 73 армянских военных в Гадруте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорно-Карабахская республика</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - На участке сел Хин Тагер и Хцаберд Гадрутского района пропавшими считаются 73 армянских военнослужащих, сообщает министерство обороны непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР). "На участке Хин Тагер и Хцаберд продолжает оставаться неизвестной судьба 73 человек. С первых же часов инцидента при содействии российских миротворцев ведутся неотложные работы по выяснению судеб наших военнослужащих", - отметили в Минобороны непризнанной республики. В ведомстве опровергли сообщения ряда СМИ о пропаже 171 военнослужащего. "С целью изучения проблемы на месте в Нагорный Карабах прибыл начальник Главного штаба ВС Армении генерал-полковник Оник Гаспарян", - отметили в Минобороны. Ранее сообщалось, что 11 декабря в Гадрутском районе Карабаха  произошло  нарушение режима прекращения огня. В Минобороны Армении  заявили о нападении  азербайджанских военных на пост армии непризнанной Нагорно-Карабахской республики в Гадрутском районе. Азербайджанская сторона обвинила армянских военных в вооруженной провокации. После вмешательства российских миротворцев обстановка в Гадрутском районе Нагорного Карабаха нормализовалась, заявил 14 декабря командующий российским миротворческим контингентом генерал-лейтенант Рустам Мурадов. Между тем 16 декабря омбудсмен непризнанной НКР Артак Бегларян заявил, что около 60 военных Армии обороны НКР накануне пропали у села Хцаберд Гадрутского района. Премьер-министр Армении Никол Пашинян в среду заявил об имеющейся информации о том, что армянские военнослужащие попали в азербайджанский плен на участке сел Хин Тагер и Хцаберд Гадрутского района. "По нашим данным, в том числе российские миротворцы  находятся в окружении . Есть проблемы со связью, поскольку из-за местности есть определенные проблемы с коммуникацией. Причем, такие же проблемы есть и у российских миротворцев, и там у нас сложилась определенная кризисная ситуация", - сказал Пашинян в интервью армянской службе радиостанции "Свобода". В свою очередь в Минобороны РФ  опровергли  заявление Пашиняна об окружении российских миротворцев. В Минобороны РФ заявили, что все подразделения российских миротворческих сил в Нагорном Карабахе выполняют задачи в штатном режиме, как на наблюдательных постах, так и в ходе мониторинга за соблюдением режима прекращения огня. По данным российского военного ведомства, режим прекращения огня  соблюдается  по всей линии соприкосновения. Между тем, в Министерстве обороны Армении вечером в среду заявили, что российские миротворцы  помогли  армянским военнослужащим выйти из окружения на участке сел Хин Тагер и Хцаберд Гадрутского района.]]></text>
</doc>
