<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738332</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738332</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-23 15:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свердловского предпринимателя заподозрили в производстве опасного антисептика</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Эта продукция поставлялась в Якутию, где недавно антисептиком отравились семь человек</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Свердловская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 ноября. INTERFAX.RU - Следственный отдел СКР по Свердловской области возбудил уголовное дело в отношении предпринимателя, подозреваемого в производстве небезопасного для людей антисептика, сообщает пресс-служба ведомства. По версии следствия, подозреваемый с апреля по ноябрь 2020 года производил в цеху, расположенном в Сысертском районе, антисептик для обработки рук, после чего его продал. Согласно проведенному исследованию, антисептик не отвечал установленным требованиям и представлял реальную угрозу для жизни и здоровья потребителей, говорится в сообщении. Дело квалифицировано по части 1 статьи 238 УК РФ ( производство, хранение и сбыт продукции, не отвечающей требованиям безопасности жизни и здоровья потребителей ). Руководитель пресс-службы регионального ГУ МВД Валерий Горелых, в свою очередь, сообщает, что полицейские изъяли в цеху 5 тыс. 740 литров готовой продукции, а также 3 тыс. литров изопропилового спирта, 12 тыс. литров растворителя. "Исследование показало, что в веществе обнаружен метанол в количестве более 60%, что является недопустимым. Кроме того, полиция выяснила, что данная продукция с сомнительным качеством поставлялась в республику Саха (Якутия), где, как известно, недавно  отравились  похожим веществом семь человек", - подчеркнул Горелых. По его данным, полицейские выясняют, в какие торговые точки поставлялся опасный антисептик.]]></text>
</doc>
