<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729661</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729661</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 11:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мать отсудила у больницы 1 млн рублей за гибель ребенка от перелома руки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пенза</tag>
    <tag type="str">Ленинский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - В Пензе Ленинский суд присудил женщине 1,2 млн рублей компенсации от детской областной больницы им. Филатова. Ее шестилетний сын погиб из-за неправильно наложенного гипса. О решении сообщила пресс-служба суда. Заявительница 6 октября 2019 года привела сына в травмпункт этой больницы. У него диагностировали перелом, наложили гипсовую лонгету и отпустили домой. Дома он стал жаловаться на боль в руке, и у него поднялась температура. На следующий день его снова привезли в травмпункт, где другой медик сменил лонгету, но решил не госпитализировать ребенка. В ту же ночь мальчику пришлось вызывать скорую помощь, его отвезли в больницу, но врачи не смогли его спасти. "Судом установлено, что при оказании медицинской помощи врач недооценил степень тяжести состояния ребенка, не госпитализировал его в стационар, в результате чего на следующий день наступила смерть пациента от синдрома длительного сдавливания мягких тканей правой верхней конечности тяжелой степени, осложнившегося тяжелой интоксикацией", - сообщил суд. 27 февраля врач-травматолог-ортопед был признан виновным в причинении смерти по неосторожности (ч.2 ст.109 УК). Он был приговорен к полутора годам ограничения свободы. Суд запретил ему два года заниматься медицинской врачебной деятельностью. Суд пришел к выводу, что обязанность по возмещению морального вреда должна быть возложена на больницу. Мать потребовала 5 млн рублей компенсации. Суд удовлетворил ее иск частично, поскольку ребенок в силу возраста не мог сформулировать причину своей боли.]]></text>
</doc>
