<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728405</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728405</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 11:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбербанк представил смарт-дисплей SberPortal и ТВ-приставку SberBox</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В рознице SberBox будет стоить 3550 рублей</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SberBox</tag>
    <tag type="str">SberPortal</tag>
    <tag type="str">Okko</tag>
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Сбер</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Сбербанк на онлайн-конференции представил два собственных мультимедийных устройства - SberPortal и SberBox. SberPortal - это мультимедийный смарт-дисплей, оснащенный виртуальным ассистентом с сенсорным, голосовым и жестовым управлением. Девайс предоставляет пользователям доступ к просмотру контента в онлайн-кинотеатре Okko, играм, музыке в сервисе "СберЗвук" и другому контенту. Предполагается, что SberPortal будет взаимодействовать с другими устройствами Сбербанка. Устройство появится в продаже в конце 2020 года, его цену пока не называют. Мультимедийная ТВ-приставка SberBox также дает возможность пользоваться Okko, смотреть ТВ и слушать музыку через "СберЗвук". Пользователям доступно голосовое управление приставкой. Предзаказ на нее уже доступен, цена до официального старта продаж составит 2990 рублей. Стоимость устройства в рознице - 3550 рублей. Банк также объявил о запуске файлового хранилища "СберДиск", пользователями которого могут стать физлица. Этот проект запущен входящей в группу Сбербанка компанией SberCloud. Клиенты смогут бесплатно загружать в облачное хранилище файлы на 15 Гб, расширить этот лимит можно будет по цене от 83 рублей в месяц. На этой же онлайн-конференции банк  представил свой новый бренд  - "Сбер".]]></text>
</doc>
