<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730998</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730998</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 16:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В СПЧ заинтересовались случаями задержания журналистов в Минске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СПЧ</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - Комиссия Совета по правам человека (СПЧ) по свободе информации и правам журналистов изучит задержания представителей СМИ, в том числе российских, на акциях протеста в Белоруссии, заявил председатель комиссии Павел Гусев. "Завтра комиссия СПЧ будет заниматься, изучать вопрос, связываться с пострадавшими журналистами, а дальше - принимать решение", - сказал Гусев "Интерфаксу" в воскресенье. Он отметил, что предстоит разобраться, забирали ли у журналистов средства связи, отпускали ли их после того, как те предъявляли свои журналистские удостоверения. В свою очередь глава Союза журналистов России Владимир Соловьев назвал неприемлемыми задержания российских журналистов в Белоруссии при освещении массовых акций, расценив их как препятствие работе. По его словам, СЖР пока не располагает точной информацией о происходящем с российскими журналистами в воскресенье в Минске и других городах. Вместе с тем глава СЖР напомнил, что несколько дней назад МИД Белоруссии заявил об аннулировании прежних аккредитаций сотрудников иностранных СМИ и перерегистрации. "Это вызвало определенное напряжение среди тех, кто там работает, поскольку понятно, по какому принципу будет идти выдача новых аккредитаций", - сказал Соловьев, при этом отметив, что МИД соседней страны находится в своем праве. "Мы надеемся, что у российских журналистов не будет проблем с получением аккредитации и они беспрепятственно продолжат освещать события в Белоруссии", - подчеркнул он. Ранее Белорусская ассоциация журналистов сообщила, что около 20 журналистов, в том числе российских, задержаны в Белоруссии на несанкционированных акциях протеста в воскресенье. Часть журналистов отпускали после проверки документов.]]></text>
</doc>
