<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738531</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/738531</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 18:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Еврокомиссии заявили об отсутствии у нее данных по вакцине "Спутник V"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">ЕК</tag>
    <tag type="str">Спутник V</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - В Европейской комиссии (ЕК) не имеют информации по вакцине российского производства "Спутник V", сообщил "Интерфаксу" официальный представитель ЕК. "Комиссия не располагает никакими данными относительно этой российской вакцины", - заявил во вторник в Брюсселе собеседник агентства. "Кроме того, EMA (Европейское агентство лекарственных средств) не получало заявки на разрешение выпуска на рынок такой вакцины от COVID-19. Оно не может проводить оценку и не может комментировать ее безопасность и эффективность", - добавил европейский чиновник. Ранее во вторник председатель Европейской комиссии Урсула фон дер Ляйен объявила о том, что в среду, 25 ноября, ЕК одобрит заключение контракта на вакцину компании  Moderna . Это будет шестая вакцина-кандидат в портфеле Евросоюза, и с еще одной фирмой Еврокомиссия продолжает переговоры. До этого были заключены контракты на вакцины  BioNTech ,  CureVac ,  AstraZenica , Johnson & Johnson и Sanofi-GSK. По словам фон дер Ляйен, портфель вакцин ЕС является "наиболее полным в мире". На прошлой неделе после видеоконференции глав государств и правительств "Большой двадцатки", посвященной борьбе против COVID-19, глава Еврокомиссии отметила со ссылкой на EMA, что "условное разрешение на выпуск на рынок вакцин BioNTech и Moderna может состояться уже во второй половине декабря 2020 года". Само EMA 23 ноября заявило, что оно могло бы одобрить первые вакцины до конца текущего года, или в начале 2021-го.]]></text>
</doc>
