<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727257</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727257</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 18:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ту-142 совершил полет над Черным морем на фоне захода кораблей НАТО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ту-142</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Дальний противолодочный самолет ВМФ России Ту-142 совершил пятичасовой полет над акваторией Черного моря, куда ранее вошли корабли НАТО. Об сообщили в департаменте информации и массовых коммуникаций Минобороны РФ. "Ту-142 морской авиации ВМФ России выполнил плановый полет в международном воздушном пространстве над акваторией Черного моря. На маршруте самолет Ту-142 сопровождали истребители Су-30СМ Черноморского флота", - заявили в Минобороны РФ. По данным ведомства, продолжительность полета составила около 5 часов. "Полеты выполнялись в строгом соответствии с Международными правилами использования воздушного пространства", - подчеркнули в военном ведомстве. Ранее в среду в Минобороны РФ сообщили, что два дальних бомбардировщика Ту-22М3 совершили плановый полет над нейтральными водами Черного моря. На отдельных этапах маршрута их сопровождали Су-27 ВКС России, а также истребители иностранных государств. Как сообщал "Интерфакс", накануне вечером в Черное море вошел ракетный эсминец ВМС США USS Roosevelt (DDG-80), за которым сразу начали слежение силы Черноморского флота России. В среду утром в Черное море также зашел разведывательный корабль британского Королевского ВМФ HMS Enterprise. А днем в акваторию Черного моря вошел американский быстроходный транспортно-десантный корабль USNS Yuma. Согласно конвенции Монтрё, время нахождения кораблей нечерноморских стран в акватории Черного моря ограничено 21 сутками. Ту-142 (по кодификации НАТО - Bear-F) - дальний самолёт противолодочной обороны, один из самых больших в мире, предназначен для борьбы с подводными лодками. Практическая дальность полета - 12,5 тыс. км, боевой радиус действия - 6,4 тыс. км.]]></text>
</doc>
