<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728539</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728539</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 07:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сеул усилит слежку за действиями военных КНДР после убийства своего гражданина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КНДР</tag>
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Южная Корея усиливает мониторинг действий северокорейских военных, особенно вблизи напряженной морской границы, после убийства южнокорейского гражданина, сообщило в пятницу министерство обороны РК. "Наши военные выпустили инструкцию, которая призывает к усилению готовности в связи с текущей ситуацией", - цитирует "Ренхап" заместителя пресс-секретаря министерства полковника Мун Хон Сика. "Основное внимание уделяется тщательному круглосуточному наблюдению за действиями северокорейских военных и поддержанию твердой оборонной позиции, чтобы быстро реагировать на любые обстоятельства для предотвращения эскалации напряженности", - добавил он. В частности, военное ведомство усилит наблюдение вблизи Северной пограничной линии (NLL), фактической межкорейской морской границы, во избежание провокаций со стороны Севера и дезертирства отдельных лиц на Юг. "Мы будем сохранять полную боевую готовность для защиты жизни и безопасности наших людей", - заявил в свою очередь министр обороны Со Вук. По его словам, если от КНДР будет исходить угроза в адрес южнокорейцев, Пхеньян ждет "жесткая реакция". Ранее министерство обороны Южной Кореи сообщило о том, что южнокорейский чиновник Министерства океанов и рыболовства РК был застрелен в КНДР в начале этой недели. "Наши военные (...) требуют от Севера дать объяснение инциденту и наказать виновных", - отметили в военном ведомстве Юга. Президент Мун Чжэ Ин назвал это убийство "шокирующим инцидентом, который нельзя терпеть ни по какой причине". Он потребовал от Севера извиниться и наказать виновных. Между тем, Пхеньян продолжает хранить молчание относительно инцидента.]]></text>
</doc>
