<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734968</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734968</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 17:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США за сутки выявили рекордные 90,4 тыс. случаев COVID-19</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Впервые с начала пандемии суточный прирост заражений в Штатах превысил 90 тыс.</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - В США продолжают фиксировать рекордные суточные показатели случаев коронавируса COVID-19 - за четверг, 29 октября, выявлено 90 456 инфицированных,  сообщает  в пятницу телеканал NBC News. По данным телеканала, это почти на 10 тыс. случаев больше, чем за среду, 28 октября. Таким образом, впервые с начала пандемии COVID-19 суточный прирост заражений в США превысил 90 тыс. Кроме того, зарегистрировано 982 летальных исхода инфицированных коронавирусом. В четверг телеканал CNN сообщил, что рабочая группа Белого дома по коронавирусу COVID-19 предупреждает о непрерывном и широкомасштабном распространении инфекции в западной части США и призывает к ужесточению мер по борьбе с пандемией. "Мы продолжаем наблюдать постоянное, широкомасштабное распространение  (коронавируса - ИФ)  на Среднем Западе США, Верхнем Среднем Западе и Западе. Это требует введения действенных мер по контролю как бессимптомного, так и симптомного распространения", - говорилось в заявлении рабочей группы. Группа призвала штаты региона особенно тщательно соблюдать правила эпидемиологической безопасности - держать социальную дистанцию, а также избегать столпотворения в общественных местах. Согласно данным статистического сайта Worldometer, по состоянию на 30 октября 17:00 по Москве в США выявили свыше 9 млн заражений коронавирусом, более 234 тыс. инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
