<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741871</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741871</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 05:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Microsoft опровергла информацию о взломе ее программ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Microsoft</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Представители Microsoft опровергли сообщения СМИ о том, что продукты компании подверглись взлому в результате атаки хакеров. "У нас нет никаких подтверждений этому", – заявил президент компании Брэд Смит в интервью газете  The New York Times . В свою очередь, вице-президент компании по коммуникациям Фрэнк Шоу написал в твиттере: "Как и другие клиенты SolarWinds, мы активно искали признаки этого вируса и можем подтвердить, что мы обнаружили вредоносные двоичные коды SolarWinds в нашей экосистеме, которые изолировали и удалили". "Мы не нашли доказательств доступа к производственным сервисам или данным клиентов. Наши специалисты не установили абсолютно никаких сведений о том, что наши системы были использованы, чтобы атаковать других", – добавил он. Ранее американские СМИ сообщили, что продукты компании Microsoft среди прочих подверглись хакерской атаке. Кибератака была нацелена, в частности, на Пентагон и госдеп. По утверждению газеты The Washington Post, за кибератаками стоит хакерская группа, якобы работающая на российскую внешнюю разведку. Позднее стало известно, что кибератака была нацелена на IT-компанию SolarWinds из Остина (штат Техас). Согласно сообщению на сайте SolarWinds, клиентами компании являются подразделения вооруженных сил, министерства юстиции и государственного департамента, Агентства национальной безопасности, почтовой службы и 425 компаний из списка американского списка Fortune 500. Среди атакованных структур также были подразделения министерства обороны,  минэнерго и национальное управление США по ядерной безопасности .]]></text>
</doc>
