<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726502</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/726502</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 14:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Треть российских самозанятых зарегистрирована в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Владимир Ефимов</tag>
    <tag type="str">Кирилл Пуртов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU -  За первые восемь месяцев 2020 года в Москве зарегистрировано 176 тыс. самозанятых, их общее число увеличилось на 90%, сообщил заммэра по вопросам экономической политики Владимир Ефимов. По его словам, сейчас "каждый третий российский самозанятый зарегистрирован в столице". Чиновник напомнил, что налог на профессиональный доход является приоритетным направлением нацпроекта "Малое и среднее предпринимательство", в Москве его ввели в 2019 году. В бюджет Москвы за 8 месяцев 2020 года поступило 730 млн рублей налога на профессиональный доход - это почти на 50% больше, чем за весь 2019 год", - добавил заммэра. По его данным, ежемесячно в Москве регистрируются как самозанятые 20-25 тыс. человек. При этом в кризис привлекательность этого налогового режима возросла. Руководитель департамента экономической политики и развития города Кирилл Пуртов уточнил, что самыми популярными видами деятельности среди самозанятых являются пассажирские и грузоперевозки, сдача квартир в аренду, консалтинг, репетиторство, IT-услуги, маркетинг, бухгалтерские услуги. "В помощь самозанятым во многих банках созданы специальные сервисы, используя которые они могут формировать чеки и оплачивать налоги. Росту привлекательности налога на профессиональный доход способствовала также оперативно оказанная самозанятым господдержка в кризис", - рассказал он.]]></text>
</doc>
