<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741168</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741168</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 09:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд на Урале не стал арестовывать мать, державшую в шкафу грудную дочь</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Свердовская область</tag>
    <tag type="str">Карпинск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Суд в Свердловской области избрал меру пресечения жительнице Карпинска, подозреваемой в истязании грудной девочки, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе регионального управления СКР. "Следственный отдел СК России обращался в суд с ходатайством об избрании в отношении женщины меры пресечения в виде домашнего ареста, однако суд избрал иную меру пресечения - в виде запрета определенных действий", - сказал собеседник агентства. Ранее сообщалось, что полиция возбудила  уголовное дело  по ст. 156 УК РФ (неисполнение обязанностей по воспитанию несовершеннолетнего) по факту обнаружения в доме жительницы Карпинска истощенной грудной девочки. Ребенка санавиацией доставили в екатеринбургскую больницу, а женщину поместили в больницу на психологическое обследование. По данным екатеринбургского портала Е1, женщина, у которой уже было двое детей, полгода держала дочь в шкафу в своей квартире. Окружающим она сказала, что ребенок умер. Девочку случайно обнаружили в шкафу знакомые женщины. Они забрали ребенка, вызвали "скорую" и полицию. В пресс-службе регионального ГУ МВД "Интерфаксу" сообщили, что подозреваемая в женской консультации в время беременности на учете не состояла, поэтому устанавливается, является ли она матерью истощенного ребенка. Пресс-служба прокуратуры Свердловской области в свою очередь уточняла, что по данному факту расследуется еще одно дело по статье "истязание". По информации надзорного ведомства, девочка была рождена, предположительно, в конце апреля не в роддоме, документы на ребенка мать не оформляла. Семья прежде на профилактическом учете не состояла. Региональный детский омбудсмен Игорь Мороков сообщил агентству в понедельник, что девочка выписана из больницы Екатеринбурга и переведена в госучреждение до принятия решения по уголовному делу и генетическим экспертизам. В пресс-службе областной детской клинической больницы N1 Екатеринбурга агентству уточнили, что девочку выписали в конце прошлой недели. Там отметили, что состояние у нее стабильное, вес - более 6 кг.]]></text>
</doc>
