<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741638</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741638</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 20:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">США ввели санкции против компаний из Китая и ОАЭ за помощь Ирану</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Иран</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">ОАЭ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - США ввели санкции против четырех компаний из Китая и ОАЭ за содействие иранской компании Triliance Petrochemical в экспорте иранских нефтехимических продуктов,  сообщило  американское министерство финансов. "Сегодня управление по контролю за иностранными активами министерства финансов США ввело санкции против четырех кампаний за содействие в экспорте иранских нефтехимических продуктов Triliance Petrochemical – компании, попавшей в санкционный список Минфина в январе 2020 года", - говорится в сообщении на сайте министерства финансов США. Компания Donghai International Ship Management Limited обслуживала судно, которое перевозило нефтехимические продукты из Ирана в Китай, а Petrochem South East Limited помогала Triliance с платежами, отмечается в заявлении ведомства. И Donghai, и Petrochem базируются в КНР. Другие две компании, попавшие в санкционный список, – из ОАЭ. Компании Alpha Tech Trading и Petroliance Trading, обе выполняли функцию подставных компаний для Triliance в посреднических сделках по продаже нефтепродуктов. Санкции для этих четырех компаний означают блокировку всех их имущественных интересов в США, если такие у них были. Американским гражданам запрещено сотрудничество с ними. Кроме того, сотрудничать с компаниями из санкционного списка Минфина США небезопасно для иностранных финансовых институтов – этим они сами рискуют попасть под санкции.]]></text>
</doc>
