<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734889</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734889</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 11:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Здание КС Украины в Киеве закидали петардами и дымовыми шашками</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">КС Украины</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">Киев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Участники акции протеста, которая проходит в пятницу утром около Конституционного суда в Киеве, бросают пиротехнику в здание и внутренний двор суда. Как передает корреспондент агентства "Интерфакс-Украина", протестующие бросают дымовые шашки, петарды, другие пиротехнические изделия. В настоящее время у здания КС на углу улиц Жилянской и Антоновича в центре Киева находятся несколько сотен человек. Люди вышли на проезжую часть улицы Жилянской, движение по ней перекрыто. Столкновений с полицией не наблюдается. Организаторами протеста выступили Центр противодействия коррупции, фонд DEJURE, Автомайдан, Движение сопротивления капитуляции и Transparency International Ukraine. По словам организаторов, решение Конституционного суда Украины ставит под угрозу безвизовый режим страны с Европейским союзом, финансовую помощь Киеву от ЕС, а также европейское развитие Украины. Ранее КС обнародовал  решение , которым признал неконституционными полномочия Национального агентства по противодействию коррупции (НАПК) по контролю и проверке деклараций, открытому круглосуточному доступу к реестру деклараций, проведению мониторинга образа жизни, а также ряд положений закона Украины "О предотвращении коррупции". После этого президент Украины Владимир Зеленский призвал правоохранительные органы  расследовать обстоятельства , которые привели к принятию украинским КС такого решения. Он также внес в парламент законопроект, согласно которому  прекращаются полномочия  всех действующих судей КС страны.]]></text>
</doc>
