<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650258</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650258</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-12 18:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Угрозы не испугали создателя фильма о мафии, представленного на Берлинале</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Берлинале</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 февраля. INTERFAX.RU - Сценарист картины про неаполитанскую мафию из основного конкурса Берлинале заявил, что продолжит свою разоблачительную работу, несмотря на смертный приговор, вынесенный ему преступными группировками. Речь идёт о писателе и журналисте Роберто Савьяно, авторе сценария картины "Пираньи Неаполя" о неаполитанской мафии, представленной в основном конкурсе Берлинале. Он живёт под охраной министерства внутренних дел Италии, поскольку мафия вынесла ему смертный приговор. "Журналистов, людей, которые занимаются писательством, сейчас убивают по всей Европе. Это означает, что Старый свет - больше не безопасное место для тех, кто пишет в Европе. Это большие негативные изменения. Но я сам пребываю в мире и не волнуюсь. Я продолжу писать и рассказывать истории. О том, с какими трудностями вынуждены сталкиваться людьми, о трудностях, которые ставит перед ними государство", - сказал Савьяно на пресс-конференции в Берлине во вторник. Он отметил, что "Пираньи Неаполя" являются высказыванием о сегодняшнем мире через призму Неаполя. "Мы хотели показать, что это часть мира в котором живём. Он о том, что люди вынуждены браться за оружие, чтобы подняться по пищевой цепочке. Дети всегда были частью мафиозных группировок, но мы показываем уникальную ситуацию, когда они возглавляют одну из них", - продолжил сценарист. По его словам, фильм показывает микроэкономику криминала. "Но мы рассказываем лишь о ее маленькой части, об одном маленьком районе. Это только часть огромного нелегального рынка", - пояснил Савьяно. В свою очередь режиссёр Клаудио Джованнези отметил, что не думает, что фильм является образовательным и кто-то может принять его как инструкцию к действию. В фильме "Пираньи Неаполя" повествуется о том, как неаполитанские подростки прокладывают себе путь из низов, чтобы стать королями преступного мира в городе. Главные роли в картине исполнили Франческо Ди Наполи, Артем Ткачук, Вививана Апреа, Паскуале Маротта и другие. В российский прокат картина выйдет 4 апреля.]]></text>
</doc>
