<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732524</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732524</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 16:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Решетников заявил, что в РФ не планируют вводить углеродный налог</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Россия пойдет по пути введения мягкого углеродного регулирования через внедрение системы мониторинга, планов введения углеродного налога нет, заявил глава Минэкономразвития Максим Решетников. "Мы очень внимательно относимся к этим мерам. В нынешней экономической ситуации для нас очень важно не допустить инфляции издержек. Спрос стагнирует (есть ограничения по спросу - и по экспорту, и по внутреннему), и производителям некуда переложить дополнительные издержки", - сказал Решетников "Интерфаксу", комментируя итоги прошедшего в понедельник, 19 октября, заседания консультативного совета по иностранным инвестициям (КСИИ), в ходе которого активно обсуждалась тематика углеродного регулирования в РФ. "Поэтому мы сейчас жестко реагируем на любые предложения о повышении тарифов и попытки переложить это на потребителей - это суть нашей экономической политики. Регуляторная гильотина - тоже не что иное, как попытка снизить регуляторные издержки бизнеса. В этом плане углеродный налог сейчас совсем не к месту", - подчеркнул министр. По его словам, иностранные инвесторы в ходе совета поднимали вопрос углеродного регулирования в РФ на фоне планов Евросоюза ввести дополнительные сборы на продукцию зарубежных производителей в связи с выбросами СО2, которые сопровождали производство. "Мы идем мягким путем. Нужно создать нормальную систему мониторинга. Бизнесу, который готов добровольно в это идти, мы дадим все механизмы - чтобы они принесли в Европу условно сертификаты, которые будут признаны там "зелеными" и верифицированы, и через это там не предъявили бы эти требования", - пояснил Решетников. По его мнению, требует корректировок и общая система мониторинга климатической повестки. "Плюс в целом (важна) общая система мониторинга климатической повестки. Кто-то говорит, что наша экономика углеродоемкая - на самом деле это не так. Если посмотрим, что было сделано за последние 20-25 лет в части модернизации энергетики, все программы ДПМ, развитие атомных, гидроэлектростанций, ВИЭ - у нас очень хороший баланс. Плюс в ЖКХ большой прогресс достигнут, выстроена система энергоемкости, мы видим, насколько мы продвинулись", - сказал министр. "И да, у нас еще есть вопросы, которыми надо заниматься. Кроме того, надо адекватно оценивать поглощающую способность наших лесов. С нашей точки зрения и с точки зрения очень многих экспертов, она неадекватно оценивается. Когда в Псковской области поглощающая способность лесов почему-то в разы меньше, чем в соседних странах - в том числе в Польше, - это ничем не объясняется", - отметил Решетников. Вопрос о поддержке компаний, которые могут пострадать от планируемого Евросоюзом трансграничного углеродного налога, поднимается уже российским бизнесом, и власти ведут с ним диалог, но детали пока обсуждать сложно, сказал глава Минэкономразвития. "Российские компании, ставят такой же вопрос, что могут пострадать от углеродного налога  (который планирует ввести ЕС - ИФ) . Но на это сложно реагировать, когда нет подробностей, механики реализации этого налога со стороны Еврокомиссии. Дождемся, когда он появится, тогда будем реагировать. У нас есть вопросы, насколько он будет соответствовать правилам ВТО, ждем конкретики от наших партнеров", - заключил он. Еврокомиссия в рамках запланированной "зеленой сделки" с 2023 г. введет пограничный корректирующий механизм, который призван уравнять продукцию, произведенную с минимальными выбросами CO2, с товарами из других стран, где используются более дешевые технологии и недостаточно регулируются выбросы парниковых газов. Углеродный сбор может составить $30 за тонну выбросов CO2. Аналитики BCG ожидают, что он может быть введен уже в конце 2021 - начале 2022 года. По мнению экспертов, в наибольшей степени углеродный сбор затронет сектора, производящие продукты нефтепереработки и кокс (ключевой компонент для производства стали), а также горнодобывающую промышленность. Пассивность с введением жесткого углеродного законодательства и платы за выбросы может стоить российским экспортерам от $3 млрд до $6 млрд в год с установлением ЕС в 2023 г. налога на углеродоемкий импорт, заявлял недавно глава "Роснано" Анатолий Чубайс.]]></text>
</doc>
