<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732239</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732239</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 13:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число случаев COVID-19 в России за сутки впервые превысило 16 тысяч</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Россия обновила антирекорд по COVID-19, количество заболевших за сутки составило  16 319 человек  в 84 регионах, следует из данных оперативного штаба, обнародованных во вторник. Больше всего новых заболевших в Москве: за сутки в российской столице количество выявленных случаев составило  4 999 . Выздоровели 1 960 человек, 49 пациентов скончались. Рост числа случаев COVID-19 в РФ начался с сентября, в течение месяца суточный прирост увеличился с 5 до 10 тысяч к началу октября, и за две недели возрос до 15 тысяч случаев, 19 октября приблизившись к отметке в 16 тысяч. За сутки в стране  умерли 269 человек , еще  9 704 пациента вылечились . В России нарастающим итогом зарегистрировано  1 млн 431 тыс. 635 случаев  (+1,2%) коронавирусной инфекции в 85 регионах. За весь период по России умерли 24 635 человек, вылечились 1 млн 085 тыс. 608 человек. В Санкт-Петербурге за сутки заболели 695  человек. Еще 426 случаев зарегистрированы в Московской области, 366 - в Нижегородской области, 353 - в Ростовской области, 305 - в Алтайском крае, 288 - в Ямало-Ненецкий АО, 265 - в Красноярском крае, 258 - в Свердловской области, 246 - Архангельской области.  Кроме того, 241 случай зафиксирован в Воронежской области, 198 - в Забайкальском крае, 197 - в Республике Алтай, 194 - в Ханты-Мансийском АО, 188 - в Волгоградской области, 185 - в Коми, 184 - в Новосибирской области, 183 - в Ульяновской области, 177 - в Иркутской области, 176 - в Саратовской области, по 174 - в Ставропольском крае и в Томской области, 173 - в Омской области. Также 170 случаев COVID-19 зарегистрированы в Мурманской области, 169 - в Орловской области, 168 - в Оренбургской области, 166 - в Пензенской области, 165 - в Тюменской области, 161 - в Крыму, 160 - в Хабаровском крае, 158 - в Бурятии, 157 - в Якутии, 154 - в Брянской области, 142 - в Самарской области, 128 - в Кировской области и в Пермском крае, 120 - в Приморском крае, 109 - в Тверской области, 108 - в Кабардино-Балкарии, 107 - в Удмуртии, по 105 - в Курской и Ленинградской областях, 103 - в Ивановской области, 102 - в Ярославской области, 100 - в Калининградской области. В остальных регионах России суточный прирост за минувшие сутки составил менее ста случаев.]]></text>
</doc>
