<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737972</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737972</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 12:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В австралийском штате ввели локдаун из-за ложных показаний заболевшего</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Австралия</tag>
    <tag type="str">Южная Австралия</tag>
    <tag type="str">Аделаида</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Стивен Маршалл</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Руководство штата Южная Австралия выяснило, что в минувшую среду в регионе ввели шестидневный локдаун из-за ложных утверждений одного из заболевших COVID-19 - сотрудника пиццерии. Поверив ему, чиновники решили, что в Аделаиду пришел особо заразный штамм коронавируса, и приняли меры,  сообщает  BBC News. Когда обман раскрылся, новые ограничения решили отменить с субботы,  пишет  Sydney Morning Herald. Власти начали бить тревогу, когда в штате выявили 36 новых случаев заражения коронавирусом, в том числе первые локальные после апреля. Особо серьезным показался случай охранника из гостиницы the Peppers в Аделаиде, где обнаружился очаг инфекции. Специалистам необходимо было отследить передвижения и контакты заболевшего. Он рассказал, что недавно покупал пиццу на севере города в Woodville Pizza Bar. Чиновники и врачи пришли к выводу, что он заразился после короткого контакта в пиццерии, следовательно, там особо контагиозный вирус, который, с учетом схемы разноса коробок с пиццей, может очень широко разойтись. На самом деле оказалось, что больной скрыл, что он время от времени работает в Woodville Pizza Bar посменно, а также иногда помогает на кухне в отеле Stamford, где уже тоже введен карантин по коронавирусу. Премьер-министр штата Стивен Маршалл, комментируя случившееся, заявил: "Эгоистичные действия этого человека завели весь штат в очень трудное положение". Без этой лжи, локдауна можно было не вводить, поскольку теперь понятно, что его контакты с другими зараженными были дольше и скорость распространения инфекции не так велика. "Сказать, что я киплю от возмущения, это ничего не сказать. Мы вне себя от ярости от действий этого человека и сейчас тщательно обдумываем, какие могут быть последствия", - добавил премьер. Однако полицейских мер к солгавшему применять не будут, поскольку законы не предусматривают наказание за ложь, заявил комиссар полиции Южной Австралии Грант Стивенс. За три дня локдауна в штате выявили только три новых случая заражения. Страницу Woodville Pizza Bar in Adelaide атаковали возмущенные комментаторы, само заведение поместили под охрану полиции. C начала пандемии в Австралии  выявили  всего 27 790 случаев COVID-19, в том числе шесть за последние сутки. Умерли 907 заболевших. В числе мер борьбы с инфекцией страна задействовала полное прекращение авиасообщения, региональные локдауны и тщательное отслеживание контактов.]]></text>
</doc>
