<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">650255</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/650255</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-12 18:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Русском музее высушили икону, намокшую из-за протечки крыши в хранилище</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Русский музей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 февраля. INTERFAX.RU - Художественные произведения, пострадавшие от  протечек  в хранилище Русского музея, не получили серьезных повреждений, сообщила журналистам главный хранитель музея Ольга Бабина во вторник вечером. По ее словам, портрет Александра II, которого коснулась вода, пострадал незначительно. На его лаковой поверхности образовались белесые полосы, которые после просушки полотна будут легко устранены. Второе "пострадавшее" полотно - икона - уже приведено в порядок и передано реставрационному совету, который принял ее для экспонирования. "Критически не пострадало ни одно произведение", - подчеркнула Бабина. "В этом году протечки коснулись только Михайловского дворца. Это протечки кровли в кабинетах сотрудников и в фондах, в местах, где их раньше не было", - сказала Бабина, отметив, что в прежние годы протечки затрагивали и выставочные залы. Она отметила, что кровлю зданий музея регулярно чистят от снега и наледи, крыши проветривают, но из-за перепадов температур снег тает, вызывая протечки. Она подчеркнула, что крыша Михайловского дворца требует капитального ремонта. Ранее во вторник в пресс-службе музея "Интерфаксу" сообщили, что в фондах живописи обнаружены протечки на крыше. "Были обнаружены протечки в фондах живописи XVIII - первой половины XIX века, второй половины XIX - начала XXI века и в фонде древнерусского искусства. В связи с протечками принят особый режим контроля, установлено дежурство хранителей в фондах в выходные дни", - отметил собеседник агентства. В музее уточнили, что промокли холсты на картине Рейхерта "Портрет Александра II" 1862 года и четырехчастной иконы "Чудеса Богородицы тихвинской" XVII века, однако их сохранности ничего не угрожает.]]></text>
</doc>
