<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731576</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731576</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 10:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Девелопер "Самолет" решил разместить 5% капитала на Мосбирже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Самолет</tag>
    <tag type="str">Павел Голубков</tag>
    <tag type="str">Мосбиржа</tag>
    <tag type="str">ВТБ Капитал</tag>
    <tag type="str">Михаил Кенин</tag>
    <tag type="str">Игорь Евтушевский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Девелопер "Самолет" официально объявил о планах провести IPO на "Московской бирже" в четвертом квартале 2020 года. Компания планирует в рамках IPO продать около 5,1% от нынешнего уставного капитала.  Акции продают через ООО "Юридическое агентство "Московия" Михаил Кенин, Игорь Евтушевский и Павел Голубков (1%, 0,5%, и 3,6% соответственно). Голубков затем часть вырученных средств (деньги от продажи 2,5% акций) вернет в компанию, выкупив акции допэмиссии "Самолета". Планируется, что free float в итоге составит 5% увеличенного уставного капитала, говорится в сообщении компании. Организаторы сделки - "ВТБ Капитал" и BCS Global Markets. Полученные средства "Самолет" планирует направить на приобретение новых участков и финансирование начала строительства уже входящих в портфель проектов. Среднесрочной задачей "Самолета" в новом статусе публичной компании будет доведение доли акций в свободном обращении до 30-40%, отметил через пресс-службу гендиректор группы Антон Елистратов. Голубков, Кенин и Евтушевский - крупнейшие акционеры "Самолета". Их актуальные доли в компании - соответственно 49%, 36,5% и 9,5% соответственно, говорится в материалах для инвесторов. По 2,5% - у гендиректора Антона Елистратова и председателя совета директоров "Смолета", брата Павла Голубкова Дмитрия. Группа "Самолет" - один из ведущих девелоперов Московского региона. По оценке Cushman&Wakefield, стоимость активов группы на конец июня составляет 201 млрд рублей. Группа создана в 2012 году. Недавно в рамках подготовки к внеочередному собранию акционеров совет директоров "Самолета", исходя из независимой оценки, утвердил цену выкупа акций у потенциально несогласных акционеров - 1724,32 рубля за акцию. Это подразумевает оценку всей компании в 103 млрд рублей. При этом инвестбанкиры, знакомые с планами "Самолета", говорили "Коммерсанту", что акционеры оценивают бизнес группы в 60-90 млрд рублей.]]></text>
</doc>
