<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733934</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733934</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 17:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Премьер Испании считает, что реальная заболеваемость COVID-19 втрое выше выявленной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Испания</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Мадрид</tag>
    <tag type="str">Сальвадор Илья</tag>
    <tag type="str">Педро Санчес</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Испании Педро Санчес заявил, что реальное количество случаев заражения коронавирусом в стране превышает в несколько раз официальные данные,  передает  агентство EFE. Он сослался на результаты анализа серологических исследований крови. По словам Санчеса, ученые считают, что в Испании коронавирусом заразились больше 3 млн человек, тогда как Минздрав сообщал о 1 090 521 случае (34 521 летальный исход с начала пандемии). Премьер предупредил, что впереди у страны "очень трудные" недели и месяцы. Он призвал испанцев к "социальной дисциплине" и сказал, что хорошо бы сократить ежесуточный прирост заболеваемости с нынешних 348 случаев на 100 000 человек до 25 на 100 000. Он пообещал принять все решения, которые потребуется для борьбы с СOVID-19, хотя пока не объявил никаких новых общенациональных мер. EFE считает, что премьер намекнул на введение ЧП, его вводили из-за коронавируса 14 марта. Ранее повторного ЧП не исключил глава Минздрава Сальвадор Илья, он  выражал озабоченность  в связи с тем, что распространение коронавируса в отдельных регионах вышло из-под контроля. Пока решения по ограничениям власти регионов принимают по своему усмотрению, уведомив Минздрав. К примеру, Мадрид с 24 октября  запретил собрания  с полуночи до шести утра в общественных местах. Премьер заверил, что будет по возможности вводить ограничения, которые нанесут минимальный ущерб экономике и правам и свободам человека. Санчес напомнил согражданам, что чаще всего заражение происходит в ситуациях тесного общения - когда собираются семьи или дружеские компании, на работе, а также в ночных заведениях.]]></text>
</doc>
