<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">686087</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/686087</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-11-29 10:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве заочно арестовали раввина по делу о книгах из библиотеки Шнеерсона</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">71-летний директор библиотеки "Агудас Хасидей Хабад" скрывается от следствия и может надавить на свидетелей, опасаются в МВД</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Библиотека Шнеерсона</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Тверской суд</tag>
    <tag type="str">Агудас Хасидей Хабад</tag>
    <tag type="str">Ленинка</tag>
    <tag type="str">Библиотека Конгресса США</tag>
    <tag type="str">Шолом Дов-Бер Левин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 ноября. INTERFAX.RU - Тверской суд Москвы заочно арестовал директора американской библиотеки "Агудас Хасидей Хабад" Шолома Дов-Бер Левина по обвинению в невозврате России семи книг из библиотеки Шнеерсона,  пишет  "Коммерсантъ". США получили семь книг (стоимостью от $150 до $7000 каждая) в 1994 году по международному межбиблиотечному абонементу на два месяца по расписке. Российская государственная библиотека передала их библиотеке Конгресса США, а затем их передали организации "Агудас Хасидей Хабад". Минкультуры и Ленинка начали судиться за эти книги. Также США и Россия судятся за право на все собрание Шнеерсона. В 2013 году в отношении неустановленного лица в МВД возбудили уголовное дело. В суде представитель Главного следственного управления МВД напомнил, что 71-летнему Левину в мае 2019 года было предъявлено заочное обвинение в "невозвращении на территорию Российской Федерации культурных ценностей" (ст. 190 УК). Он был объявлен сначала в федеральный розыск, а в августе - в международный. По словам следователя, Левин является "активным участником преступления", а его причастность к невозврату культурных ценностей подтверждается в том числе и показаниями свидетелей. Свидетелями по делу проходят главный раввин России Берл Лазар и раввин московской синагоги на Большой Бронной Ицхак Коган, отмечает газета. Следователь указал, что библиотекарь скрывается от следствия, в Москве не имеет постоянного места жительства, а оставаясь на свободе, может оказать давление на свидетелей или уничтожить улики по делу. Защита Левина заявила, что следствие не доказало, что обвиняемый был должным образом извещен о предстоящем судебном заседании в Москве, следовательно, нельзя утверждать, что он скрывается. Суд встал на сторону следствия и арестовал Левина на два месяца. Арбитражный суд Москвы в мае 2014 года по иску Ленинки и Минкультуры России  обязал  США и библиотеку Конгресса вернуть в Россию книги из коллекции Шнеерсона. В случае неисполнения этого решения он обязал ответчиков выплачивать истцам $50 000 за каждый день отсрочки. "Агудас Хасидей Хабад" в этой тяжбе была третьей стороной. Представитель истцов  говорил  в суде, что власти США в марте 2013 года официально отказались вернуть книги. Библиотека Шнеерсона представляет собой коллекцию древнееврейских книг и рукописей, которые собрал любавичский ребе Йозеф Ицхак Шнеерсон. В ней 12 000 книг и 25 000 документов. Часть собрания Шнеерсон вывез из СССР в 30-е, остальное было национализировано большевиками в 1918 году и оказалось в фондах Ленинки. Любавичские хасиды добиваются возвращения коллекции Шнеерсона с конца 80-х годов. В августе 2010 года федеральный судья в Вашингтоне Ройс Ламберт постановил, что хасиды доказали правомерность своих претензий и что документы из собрания хранятся в России незаконно. В январе 2013 года федеральный суд в Вашингтоне наложил на Россию ежедневного штрафа в $50 000 за невозврат книг. В Москве решения американских судов не признают и библиотеку передавать отказываются.]]></text>
</doc>
