<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727254</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727254</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 18:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Находящаяся в СИЗО Колесникова почувствовала себя лучше</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Мария Колесникова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Самочувствие члена президиума Координационного совета оппозиции Белоруссии Марии Колесниковой, у которой в СИЗО обострилась аллергия, улучшилось, оснований для ее перевода в медицинский блок СИЗО нет, сообщила журналистам в среду ее адвокат Людмила Казак. "Сегодня даже несмотря на то, что лекарства ей не успели передать - те, которыми она пользуется, местные лекарства ей помогли, чувствует себя прекрасно. Настроение хорошее, бодрое, всех благодарит", - сказала адвокат. По ее словам, вопрос о переводе Колесниковой в медсанчасть не стоит. "Мы это не обсуждали, пока нет необходимости и оснований. Поэтому я думаю, все будет хорошо", - сказала адвокат. Руководство СИЗО в Жодино удовлетворило жалобы Колесниковой на дискомфортные условия содержания. "Все ее временные затруднения разрешили в тот же день, все хорошо с ней. Приезжал прокурор надзирающий, все решили, все поменяли, матрас, все", - отметила Казак. Между тем, по словам адвоката, Колесникова не сожалеет о том, что после вынужденного выдворения из Белоруссии вернулась назад. "Народу Мария передает, что ни на секунду не пожалела о том, как поступила, (где) оказалась и почему здесь находится", - сказала адвокат. Ранее сообщалось, что Колесникова после помещения в СИЗО пожаловалась на обострившуюся аллергию и некомфортные условия содержания. 18 августа сторонники экс-кандидата в президенты Светланы Тихановской создали Координационный совет с целью транзита власти в стране путем проведения новых выборов. Власти Белоруссии считают этот орган неконституционным. Сейчас практически все члены президиума совета либо задержаны, либо находятся за пределами Белоруссии. 7 сентября была задержана член президиума Колесникова. Ее соратники утверждают, что власти хотели насильно вывезти ее на Украину, но на границе она  порвала свой паспорт . В свою очередь президент Белоруссии Александр Лукашенко заявлял, что Колесникова задержана за нарушение правил пересечения госграницы. 9 сентября Следственный комитет Беларуси сообщил, что Колесникова арестована по делу о призывах к захвату власти. Ее адвокат говорила, что оппозиционера расценивает произошедшее с ней как похищение.]]></text>
</doc>
