<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732115</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732115</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 13:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Стартапы не смогли убедить власти включить их в список наиболее пострадавших отраслей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аркадий Дворкович</tag>
    <tag type="str">Сколково</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Правительство России не удалось убедить, что отрасль малых инновационных компаний является одной из наиболее пострадавших от  пандемии коронавируса , заявил председатель фонда "Сколково" Аркадий Дворкович в ходе форума "Открытые инновации". "Конечно, мы рассчитывали на определенную поддержку со стороны правительства, властей в целом", - сказал Дворкович. Он отметил, что стартапы "достаточно серьезно" поддержало правительство Москвы, в частности, оно помогло компаниям снизить ставки на аренду. "К сожалению, нам не удалось доказать правительству РФ, что малые инновационные компании не менее пострадавшие, чем в целом малый и средний бизнес, например, в розничной торговле или сфере услуг. А между тем этот ущерб, конечно же, не меньше - и эти компании, конечно же, испытывают не меньше сложностей, по крайней мере многие из них", - сообщил Дворкович. По его словам, около 30% резидентов "Сколково" в условиях пандемии стали зарабатывать больше, поскольку их продукты и услуги оказались в этот период более востребованными. Речь идет о проектах в таких сферах, как медицина, дистанционное образование, автоматизация производств, кибербезопасность. "Но большинство компаний, конечно, находится в отрицательной зоне, а некоторая часть - даже в очень серьезных проблемах", - сказал Дворкович. По его словам, фонд "Сколково" до сентября продолжал оказывать стартапам грантовую поддержку и в настоящее время оказывает различные формы нефинансовой поддержки. На вопрос о том, какие меры поддержки "Сколково" ожидало от правительства для инновационного бизнеса, Дворкович ответил, что речь могла бы идти об отсрочке по выплате налогов и ряду других обязательных платежей, а также о мерах, связанных с предотвращением банкротств. "Но пришлось справляться без этих мер. Думаю, что большинство  (стартапов - ИФ)  тем не менее справилось, хотя есть и потери", - заключил он.]]></text>
</doc>
