<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732286</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732286</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 12:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Убитого под Парижем учителя посмертно наградят орденом Почетного легиона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Самюэль Пати</tag>
    <tag type="str">Жан-Мишель Бланке</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Французский учитель Самюэль Пати, погибший от рук исламского радикала, будет посмертно награжден орденом Почетного легиона, сообщил каналу BFMTV министр образования Франции Жан-Мишель Бланке. "Он станет командором Академических пальм, что символично, этот орден вручается преподавателям, представителям мира образования. Его жертва, конечно, стоит такого признания", - добавил Бланке. Оба ордена были учреждены в начале XIX века Наполеоном Бонапартом. Орден Почетного легиона - высший знак признания особых заслуг во Франции. Орден Академических пальм вручается за заслуги в образовании и науке. Канцелярия президента Франции объявила, что национальная церемония прощания с Пати состоится в среду, 21 октября, вечером во дворе университета Сорбонны. Это место было предложено президентом Эммануэлем Макроном по согласованию с семьей погибшего как символ просвещения и образования. Сорбонну избрали вместо традиционного места национальных почестей - исторического Дома инвалидов, чтобы таким образом воздать честь профессии преподавателя, объяснили в Елисейском дворце. 16 октября в среднем учебном заведении Коллеж-Буа-д'Ольн в городе Конфлан-Сент-Онорине (департамент Ивелин, под Парижем) исламский террорист  убил и обезглавил преподавателя истории , географии и обществоведения Самюэля Пати. За несколько дней до гибели Пати демонстрировал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера свободы выражения, что вызвало негодование местных исламистских кругов. Преступление совершил 18-летний  иммигрант из России  чеченского происхождения. При задержании террорист был застрелен полицейскими в городе Эраньи. Макрон назвал убийство Пати  исламистским терактом  и атакой на французские ценности.]]></text>
</doc>
