<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730105</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/730105</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 21:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Заммэра Москвы заявил об отсутствии в планах нового пропускного режима</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - В Москве в связи с ростом заболеваемости коронавирусом пока не планируется вводить пропускной режим как весной, заявил заммэра по вопросам экономической политики и имущественно-земельных отношений Владимир Ефимов в интервью телеканалу "Россия 24" (ВГТРК) в понедельник. "Пока такой необходимости нет, мы очень надеемся, что такой необходимости и не возникнет", - сказал Ефимов, отвечая на вопрос, будет ли в Москве введен вновь пропускной режим. "Те ограничения, которые сейчас работают, они достаточно демократичные, при выполнении которых количество заболевших должно стабилизироваться. От нас с вами, насколько мы будем соблюдать ограничения, зависит, придется или не придется вводить более жесткие требования. Мы как город делать этого не хотим, мы понимаем, насколько это губительно для экономики", - сказал он. "Эти сценарии ( введения пропускного режима - ИФ ) должны рассматривать, но решений абсолютно нет. Мы должны опираться при принятии решений на количество заболевших. Мы не можем допустить ситуации, когда люди не смогут получить помощь", - сказал Ефимов. Пропускная система в Москве в связи с распространением коронавируса действовала с 15 апреля до 9 июня. По последним данным, в столице зафиксировано 307 477 случаев заражения COVID-19. За минувшие сутки коронавирус был выявлен у  3 537 человек . Общее число жертв болезни достигло 5 370, выздоровели 253 944 пациента.]]></text>
</doc>
