<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728519</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728519</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 21:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белый дом назвал дела сына Байдена с Батуриной "единственным сговором с РФ"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Хантер Байден</tag>
    <tag type="str">Елена Батурина</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Представитель Белого дома Кейли Макэнани в четверг назвала удручающим обнаруженный конгрессом факт получения Хантером Байденом, сыном кандидата в президенты США Джо Байдена, денег от российской предпринимательницы. "Мы так много слышали о сговоре с Россией, но выходит, что единственный сговор был у Хантера Байдена, который принял $3,5 млн от жены бывшего мэра Москвы (Юрия Лужкова - ИФ). Это удручающе, и к тому же еще все эти украинские деньги (...) Хорошо, что Сенат этим занялся", - сказала Макэнани, комментируя доклад сенаторов-республиканцев о финансовых делах Байдена-младшего, который был обнародован накануне. "Это очень удручающий доклад", - добавила пресс-секретарь Трампа, отметив, что дальнейшие комментарии по нему должен давать Минюст США. Накануне в сенате США был  обнародован доклад , подготовленный сенаторами Роном Джонсоном и Чаком Грэссли, о конфликте интересов и финансовых операциях Хантера Байдена, его бизнес-партнера Девона Арчера и его родственников. Авторы пришли к выводу, что на протяжении нескольких лет Хантер Байден, его семья и Арчер получали миллионы долларов сомнительного происхождения от иностранных граждан. В частности, они указали, что в феврале 2014 года на счет инвестиционной компании Rosemont Seneca Thornton, соучредителем которой был Хантер Байден, поступил перевод в $3,5 млн от Елены Батуриной. Кроме того, в период с мая по декабрь 2015 года от Батуриной поступило 11 переводов на сумму почти $392 тыс. на счет компании BAK USA, из них девять прошли через счета Rosemont Seneca Thornton с назначением "кредитное соглашение". В докладе также говорится, что у Байдена-младшего были деловые связи с гражданами Китая, связанными с Коммунистической партией Китая или с Народно-освободительной армией Китая. Здесь также идет речь о транзакциях "миллионов долларов сомнительного происхождения". Авторы доклада указывают, что Байден переводил миллионы долларов из своей юридической компании в компании своих родственников, которые впоследствии не смогли представить какой-либо документации или объяснить природу этих переводов.]]></text>
</doc>
