<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727847</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727847</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 10:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Решение о запрете WeChat в США временно заблокировано судом Калифорнии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">WeChat</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Федеральный суд Калифорнии временно заблокировал исполнение указа президента США Дональда Трампа, запрещающего использование в Штатах сервиса WeChat, пишет The Wall Street Journal. Американские власти  планировали ограничить  доступ к WeChat в воскресенье, 20 сентября. В пятницу Минторг сообщил, что будет запрещено "любое оказание услуг по распространению и сопровождению" мобильного приложения WeChat, а также его обновление через онлайн-магазины приложений в США и предоставление услуг интернет-хостинга сервису. WeChat, количество пользователей которого по всему миру превышает 1,2 млрд человек, объединяет в себе социальную сеть, мессенджер, платформу для мобильных платежей, а также маркетинговую платформу и другие функции. Сервис, который принадлежит Tencent Holdings Ltd., активно используется в Китае, в том числе работающими в стране американскими компаниями, а также представителями китайской диаспоры в США. В Белом доме полагают, что WeChat наряду с китайским приложением TikTok потенциально может подорвать национальную безопасность, особенно в том, что касается сбора информации об американских гражданах. Группа пользователей WeChat в августе подала иск к администрации Трампа, рассчитывая заблокировать его указ от 6 августа, предусматривающий блокировку WeChat в Штатах. В иске, поданном в окружной суд Сан-Франциско, утверждалось, что указ Трампа противоречит Конституции США. Он был подан от лица некоммерческой организации WeChat Users Alliance, зарегистрированной в США, а также ряда предприятий малого бизнеса и частных лиц. Мировой судья Лорел Билер встала на сторону истцов, заявив, что не видит "платформ или приложений, которые могли бы стать реальной заменой WeChat для китайскоязычных граждан, а также американцев китайского происхождения". "WeChat фактически является единственным источником коммуникаций для многих в сообществе, не только потому, что Китай блокирует другие приложения, но и потому, что китайцы с ограниченным знанием английского языка не имеют возможности использовать другие приложения, кроме как WeChat", - говорится в решении суда. Правительство США может обжаловать решение суда, и дело будет направлено на рассмотрение другого судьи, пишет WSJ. В любом случае, потребуется некоторое время на принятие финального решения.]]></text>
</doc>
