<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728804</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728804</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 11:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Карабахе и Азербайджане сообщают о раненых и погибших мирных жителях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Десятки мирных жителей получили ранения в Карабахе в результате обстрелов с азербайджанской стороны, два человека были убиты, заявил пресс-секретарь президента непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) Ваграм Погосян в воскресенье. "Противник из артиллерии в основном поражал населенные пункты. К сожалению, у нас есть и две жертвы - женщина и ребенок", - сказал Погосян представителям местных СМИ. В свою очередь Генпрокуратура Азербайджана сообщила о шести раненых гражданских лицах. Также сообщается о погибших среди мирного населения и военных, но их число не уточняется. Между тем секретарь Совета безопасности непризнанной Нагорно-Карабахской республики Самвел Бабаян заявил, что около десяти военнослужащих погибли в результате начавшихся утром в воскресенье боев на линии соприкосновения с Азербайджаном. "Но цифры пока неточные. Нам нечего скрывать, и все данные будут обнародованы", - сказал Бабаян журналистам в воскресенье. По его словам, со стороны Азербайджана есть большие потери как в живой силе, так и технике. В воскресенье утром премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Минобороны Азербайджана заявили в воскресенье, что азербайджанские Вооруженные силы проводят активную "контрнаступательную операцию" на линии соприкосновения с Арменией, целью операции азербайджанских военных является предотвращение провокаций с армянской стороны. Президент Азербайджана заявил, что операция является  ответом  на армянские артобстрелы, в которых погибли азербайджанские граждане. Россия выражает озабоченность эскалацией ситуации на линии соприкосновения с непризнанным Нагорным Карабахом, призывает стороны конфликта немедленно  прекратить огонь , заявил в воскресенье МИД РФ.]]></text>
</doc>
