<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728105</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728105</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 16:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кучерена назвал спекуляцией сообщения о планах Сноудена выплатить США $5 млн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анатолий Кучерена</tag>
    <tag type="str">Эдвард Сноуден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Адвокат Анатолий Кучерена, представляющий интересы экс-сотрудника ЦРУ Эдварда Сноудена, назвал спекуляцией сообщения американских СМИ о том, что тот согласен выплатить $5 млн из своих заработанных гонораров правительству США. "Нам, мне и Сноудену, ничего об этом не известно. Думаю, что это очередная спекуляция", - сказал "Интерфаксу" Кучерена во вторник. Ранее Минюст США подал судебный иск к беглому американцу в связи с публикацией его книги "Личное дело" в нарушение обязательства "о неразглашении". В Минюсте США заявили, что правительство намерено собрать все доходы от книги. По данным CNN, Сноуден заработал 4,2 млн долларов с продажи своей книги. Кроме того, передает телекомпания, экс-сотрудник ЦРУ получил еще чуть более 1 млн долларов от платных выступлений. Также CNN сообщает, что бывший сотрудник Агентства национальной безопасности (АНБ) согласился выплатить эти деньги США. Телеканал со ссылкой на адвоката Сноудена Лоренса Ластберга заявляет, что соответствующее соглашение передано в суд во вторник. Как следует из протоколов судебных заседаний, федеральный судья поддержал иск министерства юстиции США о возвращении доходов Сноудена и рассматривал вопрос о том, сколько ему придется заплатить в качестве штрафа в связи с публикацией в прошлом году книги "Личное дело" без согласия американских властей и в нарушение контракта, подписанного с АНБ и ЦРУ. Также по данным телеканала, Сноуден и администрация президента США Дональда Трампа договорились о том, что деньги будут перечислены в доверительный фонд. CNN отмечает, что судья пока не одобрил план об изъятии доходов бывшего сотрудника агентства. По словам адвоката Ластберга, соглашение не означает, что администрация США сможет немедленно получить деньги, поскольку Сноуден рассматривает возможность подачи апелляции на постановление суда, согласно которому он несет ответственность за раскрытие информации. "Это не значит, что он ( Сноуден - ИФ ) собирается раскошелиться. Это дает им то судебное решение, которое они собирались получить любым путем", - цитирует CNN слова Ластберга. Телеканал отмечает, что речь идет об одном из нескольких способов, с помощью которых администрация США привлекает бывших сотрудников к ответственности за несанкционированную утечку информации. CNN напоминает, что бывший советник президента по нацбезопасности Джон Болтон, который ранее в этом году опубликовал книгу, где представил в крайне невыгодном свете Дональда Трампа, столкнулся с аналогичной попыткой Минюста США вернуть вырученные за публикацию книги средства. В 2013 году Сноуден передал СМИ данные о программах американских спецслужб о слежке по всему миру. Публикации по этой теме вызвали широкий резонанс. На родине ему заочно предъявили обвинения в шпионаже и похищении госсобственности. Сноуден сначала бежал из США в Гонконг, а затем - в РФ.]]></text>
</doc>
