<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734291</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/734291</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 21:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армения признала взятие Азербайджаном города Кубатлы на юге Карабаха</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Вооруженные силы Азербайджана заняли город Кубатлы в непризнанном Карабахе, сообщил представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян. "Вчера вечером во время боев азербайджанской стороне удалось захватить город Кубатлы и по некоторым направлениям продвинуться вперед", - сказал Ованнисян на брифинге в понедельник. По его словам, по ряду направлений азербайджанской стороне удалось зафиксировать успехи. "Да, противник на некоторых направлениях имеет удачи и приблизился к воротам Сюника (территория Армении - ИФ), но ситуация не критическая. Иногда мы отступаем, но это не критично, продолжаются ожесточенные бои, но ситуация не безысходная", - отметил Ованнисян. Он также сообщил, что азербайджанские ВС в течение понедельника на юго-восточном направлении предприняли несколько широкомасштабных атак, одновременно обстреливая города. "В течение дня противнику не удалось прорвать линию фронта. В селах к северу от города Гадрут продолжилось выявление и уничтожение диверсионных групп противника, в некоторых селах бои продолжаются, к примеру, в Шехер и Дживаник", - сказал Ованнисян. Президент Азербайджана Ильхам Алиев в воскресенье заявил о взятии под контроль ряда сел Зангиланского, Джебраильского и Губадлинского районов, а также города Губадлы (Кубатлы). "Азербайджанская армия освободила от оккупации несколько сел Зангиланского, Джебраильского и Губадлинского районов, а также город Губадлы", - написал Алиев в твиттере.]]></text>
</doc>
