<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737003</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/737003</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 15:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-капитан ФК "Рубин" получил 12 лет по делу о финансовой пирамиде</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФК Рубин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Вахитовский районный суд Казани в пятницу вынес обвинительный приговор в отношении экс-капитана ФК "Рубин" Сергея Харламова и еще шести фигурантов дела о финансовой пирамиде КПК "РОСТ", сообщил "Интерфаксу" старший помощник прокурора Татарстана по взаимодействию со СМИ Руслан Галиев. "Харламов приговорен к 12 годам исправительной колонии общего режима. Остальные шесть фигурантов получили сроки от 9,5 до 13,5 лет", - сказал Галиев. Ранее сообщалось, что обвиняемыми по делу об организации финансовой пирамиды КПК "РОСТ" были признаны семь человек, в том числе Сергей Харламов. Фигурантам инкриминировались "организация преступного сообщества" и "мошенничество в особо крупном размере". КПК "РОСТ" имела признаки многоуровневой финансовой пирамиды. Сотрудники общества с декабря 2013 года до момента задержания привлекали средства граждан, обещая высокие дивиденды. Вкладчикам сообщали, что их сбережения будут инвестированы в высокодоходные финансовые проекты, чего в действительности не происходило. Для вовлечения в финансовую пирамиду максимального количества людей, обвиняемые учредили порядка 40 дополнительных филиалов на территории 23 субъектов РФ. Головной офис находился в Казани. Установлено 3715 потерпевших, общая сумма ущерба составляет 1,4 млрд рублей. Сергей Харламов выступал за казанский "Рубин" с 1990 по 1993 и с 1997 по 2004 год, до завершения карьеры. Бронзовый призёр чемпионата России 2003 года в составе "Рубина".]]></text>
</doc>
