<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727039</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727039</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 15:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Завершено расследование дела совладельца "Зимней вишни"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Зимняя вишня</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Вишневский</tag>
    <tag type="str">Кемерово</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Танзиля Комкова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - В главном управлении СКР по особо важным делам завершилось расследование дела гендиректора ОАО "Кемеровский кондитерский комбинат" Вячеслава Вишневского, совладельца сгоревшего в марте 2018 года торгового центра "Зимняя вишня". Об этом  сообщила  пресс-служба комитета. Дело направлено в прокуратуру для утверждения обвинительного заключения. Бизнесмену вменяют дачу взятки в особо крупном размере  организованной преступной группе  (ч. 5 ст. 291 УК). По версии следствия, во главе группы была начальник инспекции Государственного строительного надзора Кемеровской области  Танзиля Комкова . Кроме нее, в группу входили ее сын Эдуард Комков и директор ООО "ИСК "Ресурс"" Никита Чередниченко. Вишневского в марте 2019 года  задержали в Польше  и год спустя  выдали  в Россию. Он был объявлен в международный розыск, в СК считали, что он скрылся от следствия. По версии следствия, в 2013-2014 годах Вишневский передал Комковой, ее сыну и Чередниченко 7 млн рублей за незаконные действия и бездействие в связи с реконструкцией здания второй очереди ТРЦ "Зимняя вишня" в городе Кемерово. Эту сумму он перечислил в ИСК "Ресурс" по мнимому договору на оказание услуг, а Чередниченко их обналичил, полагает следствие. В результате Вишневский смог провести реконструкцию торгового центра без разрешения на строительство, а также в нарушение утвержденного проекта, который предусматривал установку автоматических систем пожаротушения на всех этажах здания, чего сделано не было, считают в СК. Заместитель инспекции - начальник отдела инспекции Светлана Шенгерей злоупотребила должностными полномочиями, составив акт обследования с недостоверной информацией о выполненных работах. Комкова проигнорировала грубейшие нарушения противопожарной безопасности, говорится в пресс-релизе. "Все это фактически предопределило трагедию, которая случилась в 2018 году и унесла жизни 60 человек, среди которых были дети", - отмечают в СК. Вишневский вины не признает. Ради возмещения ущерба по делу в СК нашли и добились ареста недвижимости бизнесмена и его матери в Испании и России. Уголовное дело Комковой и ее сына, Чередниченко и Шенгерей было направлено в суд ранее. Также в суде рассматриваются уголовные дела бывшего начальника Главного управления МЧС России по Кемеровской области Александра Мамонтова и других лиц, ответственных за безопасность в сгоревшем ТРЦ, от гендиректора "Зимней вишни" Надежды Судденок, до частного охранника Сергея Антюшина.]]></text>
</doc>
