<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732380</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732380</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 19:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Власти подтвердили гибель директора АО "Дед Мороз" при крушении вертолета</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вологодская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Губернатор Вологодской области Олег Кувшинников подтвердил гибель гендиректора АО "Дед Мороз" Олега Васильева в ходе крушения вертолета во вторник. "Накануне мы обсуждали развитие Вотчины Деда Мороза, строили планы, а сегодня не стало гендиректора Олега Васильева. Он находился на борту вертолета, который сегодня потерпел крушение", - написал Кувшинников на своей странице в соцсети. Во вторник в 12:10 поступило сообщение, что в реку Сухона в районе населенного пункта Бобровское Нюксенецкого района Вологодской области упал четырехместный легкомоторный вертолет марки Robinson R44. Машина принадлежит вертолетной компании "Аэросоюз", следовала по маршруту Вологда - Великий Устюг. На борту находились мужчина и женщина, оба  погибли . В пресс-службе областного правительства ранее сообщили "Интерфаксу", что Васильев планировал командировку в Великий Устюг и  мог находиться  на этом вертолете. Пресс-служба Северо-Западного следственного управления на транспорте СК РФ сообщила, что по факту падения вертолета организована проверка, на место выехал следователь. По информации пресс-службы генпрокуратуры РФ, Вологодская транспортная прокуратура проводит проверку соблюдения законодательства о безопасности полетов в связи с трагедией. Васильев с 2012 года занимал пост заместителя губернатора Вологодской области по вопросам общего и профессионального образования, здравоохранения, культуры, охраны объектов культурного наследия. В сентябре 2019 года, после переизбрания губернатора Олега Кувшинникова, он не вошел в новый состав правительства. В начале 2020 года был назначен сначала и. о., а затем директором АО "Дед Мороз". Это бюджетное учреждение, которому переданы объекты вотчины Деда Мороза в Великом Устюге. Учредитель АО - правительство Вологодской области. Вотчина - популярный у туристов объект, созданный в рамках проекта "Великий Устюг - родина Деда Мороза". Ежегодно его посещают около 300 тысяч гостей. В комплекс входят дом и зоосад Деда Мороза, Тропа сказок и другие объекты, гостиница, коттеджи, кафе, магазины.]]></text>
</doc>
