<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734849</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734849</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 04:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Двое сахалинцев предстанут перед судом за участие в запрещенных организациях</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сахалинская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Обвинение в участии в запрещенных в России общественных организациях "Союз Советских Социалистических Республик" и "Союз Славянских Сил Руси" (обе с аббревиатурой "СССР"), предъявлено двум сахалинцам, сообщает пресс-служба следственного управления (СУ) СКР по области в пятницу. "По версии следствия, в октябре 2016 года 58-летний житель Корсакова вступил в запрещенную на территории России экстремистскую организацию с наименованиями "Союз Советских Социалистических Республик" и "Союз Славянских Сил Руси" с аббревиатурой "СССР", при этом привлек к ее деятельности свою 52-летнюю знакомую", - говорится в сообщении. По данным пресс-службы, адепты данных организаций "отрицают существование закона, не считают себя гражданами Российской Федерации, на основании этого не признают официальных документов, в том числе удостоверяющих личность". Пресс-служба также сообщает, что в июле 2019 года решением Верховного Суда Республики Коми, вступившим в законную силу, межрегиональное общественное объединение "СССР", участниками которого являлись двое жителей Корсакова, признано экстремистской организацией и его деятельность запрещена на территории РФ. "Несмотря на это корсаковцы, в конце августа 2019 года, используя интернет направили в адрес правоохранительных органов Сахалинской области документы, содержащие текст, фактически навязывающий идеологию экстремистской организации", - отмечает пресс-служба. Расследование уголовного дела в отношении двух корсаковцев завершено, им предъявлено обвинение по ч. 2 ст. 282.2 УК РФ (участие в общественном объединении, в отношении которого судом принято вступившее в законную силу решение о запрете деятельности, в связи с осуществлением экстремистской деятельности). Дело направлено в Корсаковский городской суд. Уголовное дело возбудили по результатам оперативно-розыскных мероприятий, проведенных сотрудниками Центра противодействия экстремизму УМВД по Сахалинской области, сообщает пресс-служба.]]></text>
</doc>
