<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727672</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/727672</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 19:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">IIHF не будет переносить чемпионат мира по хоккею из Минска</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">IIHF</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Премьер-министр Белоруссии Роман Головченко и президент Международной федерации хоккея с шайбой (IIHF) Рене Фазель обсудили подготовку к чемпионату мира 2021 года в Минске и Риге. Как сообщила пресс-служба белорусского премьера, в ходе телефонной беседы стороны подчеркнули, что намерены и далее придерживаться принципа "спорт вне политики". Рене Фазель отметил, что в ходе состоявшегося 17 сентября 2020 года в Цюрихе заседания совета IIHF было подтверждено, что по политическим причинам мероприятие перенесено быть не может. "Белорусская сторона с пониманием восприняла решение совета о создании экспертной группы для проведения всестороннего анализа текущего статуса подготовки турнира и выработки оптимальной стратегии в отношении его проведения с учетом развития ситуации с COVID-19, подчеркнула готовность к оказанию максимального содействия экспертной группе в ее работе", - следует из сообщения.  Фазель заверил в отсутствии сомнений IIHF в том, что турнир пройдет на высоком организационном уровне, проинформировала пресс-служба. В Белоруссии уже более месяца продолжаются многотысячные акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен Александр Лукашенко, который занимает пост главы государства с 1994 года. Оппозиция не признала объявленные властями результаты выборов, считает их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
