<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730936</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730936</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 20:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Новый премьер Киргизии решил пересмотреть соглашения о разработке "Джеруя" и "Кумтора"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Садыр Жапаров</tag>
    <tag type="str">Джеруй</tag>
    <tag type="str">Кумтор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Утвержденный в должности премьер-министра Киргизии Садыр Жапаров заявил о намерении пересмотреть соглашения о разработке золоторудных месторождений "Джеруй" и "Кумтор" для пополнения бюджета страны. Жапаров в субботу вечером в обращении к гражданам Киргизии заявил о своих приоритетах на посту главы правительства, сообщает правительственная пресс-служба. В числе основных шагов новый премьер назвал стабилизацию ситуации в Киргизии, выполнение социальных обязательств, обеспечение продовольственной безопасности, защиту инвесторов, малого и среднего бизнеса и разработку плана мероприятий по облегчению ведения бизнеса в стране. Вместе с тем в числе приоритетов утвержденного парламентом главы правительства - "пересмотр соглашений по разработке месторождений "Джеруй" ( золоторудное месторождение в Таласе, разрабатывается киргизско-российским ОсОО "Альянс Алтын" - ИФ ), "Кумтор" ( разрабатывается канадской компанией "Центера"- ИФ ) и других в целях пополнения бюджета", говорится в сообщении. Также Жапаров заявил о необходимости привлечь "к ответственности всех чиновников, замеченных в коррупционных действиях". По его словам, необходимо провести переговоры о пролонгации и реструктуризации внешнего долга и проведения работы по делимитации и демаркации госграницы Киргизии. "Решение этих вопросов будет нелегким. Возможно, будет сложным и принятие решений по некоторым из них. Но я обещаю, что я буду работать честно, прозрачно и открыто. Мы не будем работать по старым правилам. Мы будем использовать современные методы работы. Мы будем вовлекать активно молодежь во все сферы общества", - заявил Жапаров. Новый премьер Киргизии родился 6 декабря 1968 года, он родом из северной Иссык-Кульской области. В 2006 году окончил Кыргызско-Российский Славянский университет. Дважды избирался в парламент Киргизии, является основателем партии "Мекенчил", которая проиграла парламентские выборы 4 октября. В 2013 году на митинге с требованием о национализации золоторудного месторождения "Кумтор" в городе Каракол (Иссык-Кульская область) был взят в заложники глава региона Эмильбек Каптагаев. Обвинение в организации митинга в Караколе было предъявлено Жапарову. После этого несколько лет оппозиционер проживал за границей. После возвращения на родину в марте 2017 года он был задержан. 2 августа 2017 года решением Первомайского районного суда столицы Жапаров был приговорен к 11,5 годам лишения свободы с содержанием в колонии усиленного режима. Он был признан виновным в захвате заложника. В ночь на 6 октября он был освобожден своими сторонниками из колонии.]]></text>
</doc>
