<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739527</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739527</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 08:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">КБ "Стрелка" бесплатно поможет мэрии Якутска организовать будущий офис</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сардана Авксентьева</tag>
    <tag type="str">Якутск</tag>
    <tag type="str">Якутия</tag>
    <tag type="str">КБ Стрелка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Мэрия Якутска через два или три месяца представит общественности для обсуждения новую модель организации своей работы в новом офисе, заявила через пресс-службу мэр города Сардана Авксентьева. Эксперты КБ "Стрелка", занимающиеся консалтингом и пространственным планированием, выразили готовность бесплатно помочь чиновникам разработать пилотный проект модели пространства офиса. Их разработка "ляжет в основу технического задания по проектированию - это тот фундамент, на основе которого мы будем двигаться дальше", объяснила Авксентьева. Разработка модели внутренней организации нового здания уже началась. Предполагается, что на общественные слушания будет выставлен проект обустройства чиновников в общественно доступном здании, предварительные цифры и детали, сказала мэр. Авксентьева 18 ноября  предложила перевести  мэрию из здания в центре Якутска, чтобы сэкономить на его содержании, в более дешевый объект, а само это здание продать. Одно агентство недвижимости  уже приблизительно оценило  здание мэрии в 560 млн рублей. 2 декабря в мэрии уточнили, что сначала здание пройдет независимую оценку, затем городская дума внесет его в план приватизации муниципального имущества, и только тогда сделка может состояться: "По оценкам, вся процедура может занять не менее года". Продажу здания и переезд Авксентьева не считает самоцелью. По ее словам, ей важнее собрать под "одной крышей" все разбросанные по разным концам города структурные подразделения мэрии, их всего 17. Ранее она говорила, что в новом офисе чиновник будут работать в "open space".]]></text>
</doc>
