<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732491</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732491</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 14:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава "Ростелекома" предложил ввести KPI для менеджмента госкомпаний</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростелеком</tag>
    <tag type="str">Михаил Осеевский</tag>
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Ключевые показатели эффективности руководителей госкомпаний, привязанные к рыночной практике, могут начать применяться к руководителям компаний с госучастием. С соответствующим предложением обратился к главе Минэкономразвития Максиму Решетникову президент ПАО "Ростелеком" Михаил Осеевский. "Конечно, нам хотелось бы чтобы, оценка труда  (топ-менеджеров госкомпаний - ИФ)  была привязана к какой-то рыночной практике, той, которая сформировалась на рынке, тем более что рынок труда - он, в общем-то, конкурентоспособный", - сказал Осеевский, выступая в среду на съезде Российского союза промышленников и предпринимателей (РСПП). По его словам, те менеджеры, которых "Ростелеком" приглашает на работу, смотрят, какая у них будет система оценки, и сравнивают это с той практикой, которая сложилась в частных компаниях. "Поэтому мы просили бы, может быть, такую работу провести на платформе министерства. Я думаю, мои коллеги из РСПП поучаствуют", - добавил Осеевский. Решетников ответил, что у министерства сейчас есть задача актуализации всей системы государственных программ и приведение их в соответствие с общенациональными целями. "Я думаю, что вполне разумно будет предложить правительству включить в этот периметр, в том числе, и KPI для компаний с госучастием. Я думаю, что правительство поддержит, такое поручение будет дано, мы с вами отработаем", - сказал глава Минэкономразвития.]]></text>
</doc>
