<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732417</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732417</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 00:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Экс-президент Армении счел переговоры единственным путем достичь мира в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Реальный мир в Нагорном Карабахе может установиться лишь путем переговоров, а нынешняя война является безумием, считает бывший президент Армении Серж Саргсян. "Со стратегической точки зрения эта война является безумием. ВС Азербайджана используют весь арсенал вооружения, в том числе, присланные из Турции беспилотники и наемников, однако за прошедшие три недели им удалось вклиниться вглубь лишь на одном направлении, и это еще не означает окончания войны", - сказал Саргсян в интервью Independent. По его словам, реальный мир возможен лишь путем переговоров. "Этого можно было достичь в Казани, когда главы МИД Армении и Азербайджана в июне 2011 года в результате долгих переговоров согласились с пакетным решением карабахской проблемы, от чего в дальнейшем отказался президент Азербайджана", - сказал Саргсян. Он также отметил, что действующий премьер-министр Армении не пошел по пути, "по которому мы успешно шли долгое время, и решил, как он выразился, начать переговоры с собственной точки". "Прямые переговоры с Алиевым являются грубой ошибкой. Азербайджан никогда не согласится с независимостью Нагорного Карабаха, и международная практика показывает, что реализация права на самоопределение происходит лишь посредством определенного принуждения со стороны посредников", - отметил Саргсян. По мнению Саргсяна, подобные подходы к переговорному процессу являются краеугольными, и "именно поэтому после двух сроков президентства я согласился избираться на пост премьер-министра Армении, поскольку был уверен, что смена главных переговорщиков приведет к катастрофическим последствиям". Саргсян также сообщил, что он и его команда несколько раз обращались к действующему руководству Армении и президенту Нагорного Карабаха, предлагая свои услуги. "Но с сожалением должен отметить, что они не связались с нами. Армения столкнулась с внешней агрессией и необходима внутренняя сплоченность", - сказал Саргсян.]]></text>
</doc>
