<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736894</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736894</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 23:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большой театр потерял из-за пандемии 1,2 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Большой театр</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Большой театр из-за пандемии коронавируса потерял 1,2 млрд рублей, сообщил гендиректор Государственного академического Большого театра (ГАБТ) Владимир Урин. "На сегодняшний день эти потери по доходам (. . .) до октября составили около 50% всех доходов, которые у нас есть. А у нас доходы Большого театра только от продажи билетов 2 млрд 400 миллионов, вот подсчитайте - 50%", - сказал Урин в интервью телеканалу "Дождь". По словам Урина, при работе с заполняемостью зала на 25% театр не будет покрывать расходов, которые необходимы для проведения спектаклей, поэтому он считает, что театры лучше закрыть, чем вводить ограничительные меры. "Было бы принципиально важнее и точнее сказать: "Дорогие друзья, смысла нет, надо на какое-то время закрыть". И мы бы с пониманием отнеслись к этому. (...) Я сейчас спорю не столько о том, нужно ли принимать эти меры, а о том, какие меры и как они приняты, речь только об этом. Ничего страшнее, чем играть на пустой зал, нет. (...) Это чисто психологически сложно", - сказал он. Урин также сообщил, что заболеваемость коронавирусом в театре идет на спад. "В общей сложности за это время отболело уже около 200 человек, то есть 200 человек болели COVID, но не забывайте, что у нас работает 3 400 человек. Пик был - 130 человек болели одновременно. На сегодняшний день - 90 человек, то есть у нас пошло снижение, люди выздоравливают, выходят на работу", - рассказал он. 10 ноября мэр Москвы Сергей Собянин  объявил  об ужесточении с 13 ноября ограничительных мер по борьбе с распространением коронавируса. В числе новых ограничений - запрет на проведение досуговых, развлекательных, зрелищных мероприятий. Для театров, кинотеатров и концертов было сделано исключение при условии, если зал будет заполнен только на четверть. После этого объявления Собянина в театральном сообществе Москвы заявили, что  пребывают "в шоке"  и сомневаются, что смогут работать на таких условиях. Кроме того, 11 ноября департамент культуры Москвы  рекомендовал  театрам, музеям и концертным площадкам ввести регистрацию посетителей и сотрудников на входе с помощью SMS или QR-кода, как это было ранее сделано в ночных развлекательных заведениях.]]></text>
</doc>
