<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741884</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741884</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 08:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Moody's немного улучшило прогноз по ВВП России в 2021 году</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Moody's</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Российская экономика вырастет сдержанными темпами - на 2,3% в 2021 году после существенного спада в 2020 году, полагают эксперты рейтингового агентства Moody's. Предыдущий прогноз, опубликованный агентством в августе, предусматривал повышение ВВП России на 2,2% после падения на 5,5% в 2020 году. Экономические последстви я пандемии COVID-19 вместе с бюджетными расходами на антикризисные программы создадут крупный дефицит бюджета, и на ближайшие годы прогнозируется постепенная бюджетная консолидация, отмечает вице-президент, старший кредитный аналитик Moody's Эван Вольманн. "В результате госдолг России поднимется до уровня чуть выше 20% ВВП к концу 2021 года по сравнению с 13,9% ВВП в 2019 году", - говорит Вольманн. Долг, однако, по-прежнему будет умеренным по сравнению с другими странами, находящимися в той же рейтинговой категории, что и РФ. Кредитоспособность России, имеющей рейтинг "Baa3/стабильный" от Moody's, поддерживается сильным государственным балансом, крупным размером экономики и относительно высоким ее благосостоянием, а также сильной внешней платежной позицией, отмечают эксперты агентства. "Стабильный" прогноз рейтинга России отражает ожидания экспертов агентства, что расширенный набор инструментов политики, увеличение "подушки безопасности", а также сильная ликвидность помогут правительству РФ справиться с экономическими и бюджетными последствиями пандемии коронавируса и относительно низкими ценами на нефть. Среди негативных факторов - низкий потенциал роста экономики, обусловленный институциональными ограничениями, которые негативно сказываются на деловой среде, а также уязвимость к геополитическим событийным рискам, говорится в обзоре Moody's. "Слабость верховенства права, контроля коррупции и доминирование государства отпугивают частных инвесторов и ограничивают усилия по диверсификации экономики, - отмечают эксперты агентства. - Российский экспорт, а также государственные доходы, по-прежнему в значительной мере приходятся на долю нефтегазового сектора". Россия также подвержена рискам, связанным с геополитической напряженностью и соответствующими санкциями, говорится в обзоре. "Устойчивый риск введения новых и укоренения существующих санкций оказывает давление на инвестиционные проекты. Более того, доминирование государства в банковской системе и продемонстрированное желание поддерживать ее подвергает баланс России системным рискам", - отмечают в Moody's.]]></text>
</doc>
