<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739211</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739211</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 11:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следователи и прокуроры проверят сообщения о забастовке вахтовиков "Силы Сибири"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Якутия</tag>
    <tag type="str">Сила Сибири</tag>
    <tag type="str">Газпром</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - В Якутии Следственный комитет и прокуратура проверят сообщения о забастовке вахтовиков, строивших в Алданском районе компрессорную станцию N4 "Иван Москвитин" газопровода "Сила Сибири". Вахтовики  записали видеообращение  и пожаловались, что им не выплатили зарплаты и отпускные и они не могут связаться ни с кем из руководства. В знак протеста против нарушения их прав они несколько дней не выходят на работу. По словам рабочих, нанявшая их компания ООО "Промконсалтинг" ( занимается подбором персонала, услугами этой компании воспользовался один из подрядчиков "Газпрома". - ИФ .) не заплатила им отпускные и деньги за работу в выходные, обещанные при трудоустройстве. Они утверждают, что трудовые договоры получили только спустя несколько дней после того, как прибыли на объект, и что документы "подписываются на коленке". Также они пожаловались, что им не дают номера телефонов компании. "Просим помочь в этой нелегкой ситуации выбраться нам отсюда, желательно с нашими деньгами", - заявили вахтовики. В связи с появлением обращения вахтовиков, в СК  начали процессуальную проверку,  чтобы выяснить, что случилось. Ход проверки находится на контроле руководства следственного управления СК по Якутии. В прокуратуре  пообещали  проверить соблюдение трудовых прав вахтовиков, в том числе и на своевременное получение зарплаты в полном объеме. В апреле в Якутии несколько сотен рабочих  митинговали  на Чаяндинском месторождении, протестуя против тяжелых условий проживанияв поселке, где был объявлен карантин из-за коронавируса. Поставки российского газа в Китай с Чаяндинского месторождения по "Силе Сибири" начались в конце 2019 года, первые пять лет отводятся на наращивание объемов до 38 млрд куб. м в год.]]></text>
</doc>
