<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741568</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741568</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 15:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Представителям белорусской оппозиции вручили премию Сахарова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Европарламент</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">премия Сахарова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Председатель Европейского парламента (ЕП) Давид Сассоли на пленарной сессии ЕП в Брюсселе в среду вручил премию имени Андрея Сахарова "За свободу мысли" за 2020 год группе белорусских оппозиционеров. "Это настоящая честь находиться сегодня рядом с вами в Европейском парламенте", - сказал Сассоли во время церемонии награждения, обращаясь к лауреатам ежегодной премии Европарламента. Он отметил мужество и стойкость перед насилием белорусских оппозиционеров и их стремление жить в свободном демократическом государстве. "Это правда: Белоруссия больше не испытывает страха", - сказал глава Европарламента. Премию от имени представителей белорусской оппозиции получила бывший кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская. Лауреатами  премии им. Сахарова за 2020 год стали инициаторы Координационного совета белорусской оппозиции - Тихановская, писательница и нобелевский лауреат Светлана Алексиевич, активисты Мария Колесникова, Ольга Ковалькова, Вероника Цепкало. В число белорусских лауреатов также вошли оппозиционеры Сергей Тихановский, Алесь Беляцкий, Сергей Дылевский, Степан Путило и Николай Статкевич. Средства от премии имени Андрея Сахарова пойдут на помощь пострадавшим белорусам, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе экс-кандидата в президенты Тихановской. "Это премия белорусскому народу, так что в любом случае все деньги пойдут на помощь пострадавшим и репрессированным", - пояснили там.]]></text>
</doc>
