<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734376</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734376</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 16:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В ресторанной отрасли с опасением восприняли запрет на ночную работу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Рекомендуемый Роспотребнадзором запрет на работу клубов и ресторанов с 23:00 до 06:00 часов приведет к серьезному спаду их товарооборота и дальнейшему банкротству заведений, заявил  президент Федерации рестораторов и отельеров России Игорь Бухаров. По его оценкам, эта мера приведет к 30% - 40% спада товарооборота заведений, что, в свою очередь, приведет к их невозможности платить деньги сотрудникам, оплачивать налоги, аренду, покупку товаров. "В этом случае начинается экономия на всем, что ведет к банкротству", - сказал Бухаров "Интерфаксу". По его мнению, рекомендуемый запрет ночной работы всех предприятий общественного питания - большая ошибка, так как, несмотря на него, люди будут пытаться успеть посетить заведения в разрешенное время и будут концентрироваться в одном месте в короткий промежуток времени.  Он сообщил, что в настоящее время в Федерации рестораторов и отельеров России идет обсуждение данного постановления Роспотребнадзора и тех мер, которые позволят заведениям общественного питания в регионах страны не закрыться. Вице-президент Федерации рестораторов и отельеров России Сергей Миронов  в качестве компромисса предложил ввести запрет на ночную работу клубов и ресторанов с 24:00. "С 23:00 до 24:00 часов в ресторане находится небольшое количество гостей. Ресторан мог бы работать до полуночи, в отличие от ночных клубов. Для ресторанов - это дополнительный час работы", - сказал он "Интерфаксу" и добавил, что количество людей в этом случае будет распределяться равномерно.  Миронов добавил, что в связи с введенными Роспотребнадзором рекомендациями бары и ночные клубы по всей России пострадают очень серьезно, вплоть до закрытия. По словам Миронова, экономические потери, в основном, понесут клубы и бары, а также какое-то количество ресторанов, которые работают на местах с дорогой арендой, где каждый час важен, включая час с 23:00 до полуночи. В свою очередь, ресторатор,  основатель Novikov Group Аркадий Новиков  назвал необходимостью соблюдение введенных Роспотребнадзором рекомендаций. "Если мы все будем исполнять постановления, то волна коронавируса не будет такой серьезной и массовой. Понятно, что рестораны и развлекательные комплексы пострадают, но я принимаю это и воспринимаю, как необходимую меру", - сказал Новиков "Интерфаксу". Во вторник, 27 октября,  было опубликовано постановление  главного государственного санитарного врача Анны Поповой, которое содержит рекомендации властям регионов РФ по запрету зрелищно-развлекательных мероприятий и услуг общественного питания с 11 часов вечера до 6 часов утра.]]></text>
</doc>
