<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737365</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737365</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 20:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роман Путин заявил о планах создания новой партии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Роман Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Участники политической партии "Народ против коррупции" не удивлены решением Верховного суда РФ по её ликвидации, они намерены создать новую партию и пройти в Госдуму, заявил председатель партии Роман Путин. "Решение Верховного суда по иску Минюста РФ, в котором Минюст просил ликвидировать партию "Народ против коррупции", неожиданностью для нас не стало. Мы были готовы к этой ситуации", - сообщил Роман Путин. Его слова "Интерфаксу" передал помощник главы партии Максим Каменев. Участники партии не будут прекращать политическую деятельность и в перспективе не отказываются от идеи создания новой партии. "Мы - организованная политическая сила, которая может называться "Народ против коррупции" или как-то иначе, у которой сформулирована реальная программа действий, направленных на укрепление национальной безопасности и целостности России. (...) Я и мои соратники располагаем вполне действенным рецептом ограничения коррупции. (...) Это один из вопросов, который мы намерены решить, придя к власти через новую парламентскую партию. Именно такую амбициозную задачу мы перед собой ставим", - сказал Роман Путин. По его словам, в сентябре Верховный суд РФ по иску Минюста приостанавливал деятельность партии на два месяца для устранения нарушений действующего законодательства. "Но не все документы партии удалось привести в соответствие, юристы активно над этим работали, только время сыграло против нас - его попросту не хватило", - добавил он. В свою очередь, член ЦИК России Евгений Шевченко сообщил "Интерфаксу", что партия была ликвидирована из-за того, что не принимала участие в необходимом по закону количестве выборов в течение семи лет подряд. "ЦИК РФ всегда призывает партии активно участвовать в выборах всех уровней, но некоторые партии этого не слышат, поэтому так все и заканчивается", - сказал он. Шевченко уточнил, что решение Верховного суда РФ должно вступить в законную силу. В настоящее время у партии есть возможность обжаловать решение о ее ликвидации. Верховный суд России в понедельник, 16 ноября,  ликвидировал  по требованию Минюста политическую партию "Народ против коррупции". Иск Минюста поступил в суд в сентябре. Тогда в партии не знали, с чем связан иск Минюста о ликвидации партии, но признали проблемы с отчетностью. Партия "Народ против коррупции" была образована в 2013 году, но до последнего времени не занималась активной политической деятельностью. Согласно данным, опубликованным на сайте партии, предприниматель Роман Путин вступил в партию 21 июня этого года, а в начале июля стал ее председателем. По данным СМИ, он является сыном Игоря Путина, двоюродного брата президента РФ.]]></text>
</doc>
