<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731988</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731988</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 11:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская сообщила об освобождении адвоката Салея из СИЗО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Илья Салей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - Экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская сообщила об освобождении адвоката Ильи Салея, который встречался в СИЗО с главой республики Александром Лукашенко. "То, что Илья Салей дома, а не в СИЗО - это хорошая новость. И это результат нашего с вами мирного давления на режим", - написала она в воскресенье в телеграм-канале. Салей - юрист избирательного штаба экс-претендента на пост президента Виктора Бабарико, адвокат члена президиума Координационного совета оппозиции Марии Колесниковой. Он  был задержан 9 сентября  в рамках возбужденного Генпрокуратурой Белоруссии  уголовного дела  по части 3 статьи 361 УК ( призывы к действиям, направленным на причинение вреда национальной безопасности ). По данному делу также были арестованы Мария Колесникова и еще один член президиума Координационного совета Максим Знак, а Тихановская позже объявлена  в межгосударственный розыск . Салей был одним из участников состоявшейся 10 октября  встречи в СИЗО КГБ  Лукашенко с рядом задержанных представителей оппозиции. На следующий день стало известно  об изменении меры пресечения  двум другим участникам этой встречи - директору компании PandaDoc Дмитрию Рабцевичу и члену инициативной группы по сбору подписей штаба Бабарико Юрию Воскресенскому. В Белоруссии уже более двух месяцев продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем был объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признает оглашенные властями итоги выборов, посчитав их сфальсифицированными. Среди ее требований - проведение новых выборов и конституционной реформы в Белоруссии.]]></text>
</doc>
