<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">712582</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/712582</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-10 09:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">HBO Max убрал из каталога фильм "Унесенные ветром" на фоне протестов в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Унесенные ветром</tag>
    <tag type="str">HBO</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 июня. INTERFAX.RU - Стриминговый сервис HBO Max временно убрал из каталога знаменитую картину "Унесенные ветром" на фоне массовых антирасистских протестов в США, последовавших за гибелью чернокожего во время жестокого полицейского задержания. Как  пишет  портал TV-line, в заявлении HBO Max отмечается, что легендарный фильм об эпохе гражданской войны является продуктом своего времени и показывает некоторые этнические и расовые предрассудки, которые были характерны для американского общества той поры. "Эти изображения расизма были неправильны тогда, они неправильны и сейчас. Мы считаем, что оставлять этот фильм в библиотеке без объяснения и без осуждения этих эпизодов было бы безответственно. Они определенно противоречат ценностям WarnerMedia. И когда картина вернется на HBO Max, она вернется с обсуждением исторического контекста и осуждением этих изображений расизма", - говорится в заявлении. HBO Max подчеркивает, что "Унесенные ветром", когда они вернутся в каталог сервиса, будут демонстрироваться в оригинальном монтаже и ничего вырезать из них не будут. Фильм, вышедший в 1939 году завоевал 8 "Оскаров", стал одним из кассовых за все время. Премию Американской киноакадемии за лучшую женскую роль второго плана получила чернокожая Хэтти Макдэниел, что произошло впервые в истории. Но во время самой церемонии актриса сидела отдельно от коллег по фильму за отдельным столом. HBO Max не единственные, кто вносит подобные изменения в свою программу. Paramount Network официально отменила документальный сериал "Полицейские" (Cops, шел с 1989 года), A&E Network отложила показ новых серий реалити-шоу Live PD о работе патрульных. Сам HBO Max также убрал все огнестрельное оружие из мультсериала Looney Tunes. В целом ряде американских городов протесты в связи с гибелью афроамериканца Джорджа Флойда по вине полицейских в Миннеаполисе вылились в беспорядки, акты вандализма, поджоги и разграбление магазинов, ожесточенные столкновения с силами правопорядка. Официальная судебно-медицинская экспертиза  признала , что смерть Флойда была убийством. Мужчина был похоронен в родном Хьюстоне. Офицер полиции Дерек Шовен был уволен и  обвинен в убийстве  третьей степени и непредумышленном убийстве второй степени. Еще три офицера были уволены, но обвинения им не предъявлены.]]></text>
</doc>
