<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726697</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726697</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 12:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Общественной палате РФ заявили о минимальных нарушениях на выборах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Общественная палата РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Заместитель председателя Координационного совета по общественному контролю за голосованием при Общественной палате РФ Никита Данюк заявил, что выборы проходят с минимальными нарушениями. "Нарушения, о которых сообщают, во-первых, минимальны, а во-вторых - очень плотное взаимодействие политических партий с Координационным советом по наблюдению за выборами Общественной палаты. Масштабное голосование, которое мы сейчас наблюдаем, обходится вообще без каких-либо скандалов", - сказал Данюк в воскресенье на утреннем брифинге в Ситуационном центре при ОП РФ. "Те инциденты, которые, безусловно, есть, с которыми нужно разбираться, показывают, что у нас в обществе и политические партии, и институт общественных наблюдателей все вместе мотивированы, чтобы все прошло чисто, транспарентно, прозрачно", - сказал замглавы координационного совета. В свою очередь зампред Координационного совета, исполнительный директор корпуса наблюдателей "За чистые выборы" Алена Булгакова привела на брифинге данные по удельному весу сигналов о нарушениях в общей массе сообщений от общественных наблюдателей. "Статистика по состоянию на 11:00 по московскому времени - 1 401 сообщение поступило сейчас в наш ситуационный центр от общественных наблюдателей. Из них шесть сообщений квалифицируются как возможные проблемы на участках. В 27 случаях на данный момент проблема решается, не доводя ситуацию до нарушения. Соответственно, при бдительности и серьезном подходе со стороны общественных наблюдателей проблемы вовремя замечаются и принимаются те или иные меры для урегулирования ситуации", - сказала Булгакова. 13 сентября в России проходит основной день голосования.]]></text>
</doc>
