<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731000</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731000</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-11 16:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске задержаны несколько десятков человек</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Првозащитники насчитали 80 задержанных в целом по стране, очевидцы в Минске - более ста</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 октября. INTERFAX.RU - В Минске на несанкционированных акциях протеста в воскресенье задержаны несколько десятков человек, сообщила агентству "Интерфакс" официальный представитель ГУВД Мингорисполкома Наталья Ганусевич. "Несколько десятков человек доставлены в территориальные управления внутренних дел для последующего разбирательства", - сказала Ганусевич. Между тем, согласно данным не зарегистрированного в республике правозащитного центра "Весна", в целом по стране задержано уже около 80 человек, большинство из них - в Минске. Значительную группу составляют представители СМИ. В свою очередь очевидцы в Минске сообщают, что число задержанных превысило 100 человек, сотрудники правоохранительных органов вновь применяют водометы для разгона протестующих. По их данным, задержания проходят по всему центру Минска, в том числе в районе проспекта Победителей, Немиги, Романовской слободы, на пересечении проспекта Машеров и Кальварийской, а также в историческом центре рядом с Троицким предместьем. Задержания проводятся с применением спецсредств, водометов, светошумовых гранат, резиновых дубинок и металлических щитов. В частности, водометы вновь применяются для разгона протестующих в районе метро "Пушкинская". Тем временем сотрудники правоохранительных органов усиливают группировку в центре Минска. На помощь сотрудникам правоохранительных органов по проспекту Машерова движутся несколько десятков грузовиков с ОМОН. Очевидцы также сообщают, что в воскресенье на несанкционированный протест в Минске вышло значительно меньше людей, чем прежде. По центральным улицам движутся несколько колонн протестующих. Однако общее число участников акции не превышает нескольких десятков тысяч человек, в то время как неделей ранее на улицы белорусской столицы вышло более 100 тысяч протестующих.]]></text>
</doc>
