<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">715148</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/715148</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-06-29 15:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В сетях российских кинотеатров усомнились в возможности открыться с 15 июля</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Чернышенко</tag>
    <tag type="str">Алексей Васянин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Кино Окко</tag>
    <tag type="str">Синема Парк</tag>
    <tag type="str">Каро</tag>
    <tag type="str">Формула Кино</tag>
    <tag type="str">Ольга Зинякова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 июня. INTERFAX.RU - Представители российских сетей кинотеатров заявили, что могут не успеть возобновить работу с 15 июля, поскольку для подготовки к открытию им потребуется около 30 дней. Ранее 29 июня вице-премьер Дмитрий Чернышенко объявил, что кинотеатрам разрешат открыться с 15 июля. "Мы пока не знаем (откроемся ли 15 июля), потому что для этого нужно официальное разрешение властей. Как кинотеатры закрывались по постановлению, так они и открыться должны по постановлению", - сообщил гендиректор Объединенной сети кинотеатров ("Кино Окко", "Синема Парк" и "Формула Кино") Алексей Васясин. По его словам, на техническую подготовку кинотеатров к открытию нужно две недели, но для начала полноценной работы нужно около 30 дней, чтобы дистрибьюторы успели провести нормальную рекламную компанию для своих фильмов. Васясин отметил, что кинотеатры смогут открыться только российскими премьерами, так как зарубежные новинки изменили даты выхода релизов. Но главным для открытия кинотеатров он назвал создание "эффекта ожидания", чтобы люди получали информацию о том, когда кинотеатры откроют. "Будут какие-то российские мини-премьеры типа "Мой шпион", "Хеппи-энд", "Киллер по вызову". На период раскрутки. Понятно, что это не крупные релизы, не настолько ожидаемые, как "Довод" и "Мулан", но тем не менее", - добавил Васясин. Президент сети кинотеатров "Каро" Ольга Зинякова, комментируя накануне ожидаемую дату открытия кинотеатров в середине июля, отметила, что этого не произойдет, а на вопрос "когда" она может ответить только со словом "если". "Так вот: если не будет второй волны, если откроется Европа и два главных города в США: Лос-Анджелес и Нью-Йорк, если не переедут фильмы, если будет соответствующее решение госорганов. Этих "если" у нас сейчас великое множество. Сейчас главное, не когда, а как мы откроемся", - написала Зинякова в инстаграме.]]></text>
</doc>
