<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731686</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/731686</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 18:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гендиректор Эрмитажа заявил о вреде политкорректности для музеев</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Эрмитаж</tag>
    <tag type="str">Михаил Пиотровский</tag>
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Рембрандт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Гендиректор Эрмитажа Михаил Пиотровский на пресс-конференции выразил обеспокоенность в связи с негативным влиянием растущей политкорректности на музейное дело по всем мире. В результате, по его словам, музеям приходится отменять "многие выставки, потому что на них нападают и объявляют, что эта выставка плохая, потому что недостаточно учитывает роль черных, а другая - роль белых". "Идут атаки на меценатов музеев, идут атаки на работу с Китаем. Все это вместе создает неприятную атмосферу в культуре", - сказал директор Эрмитажа. Пиотровский отметил, что политкорректность стала "самой важной вещью для мира", и сейчас "во всем мире происходит обострение". "Существует в целом атака на музеи как хранителей ценностей. То Эрдоган превращает Айя-Софию из музея в храм, то снова идут разговоры о передаче тех или иных вещей из музеев в церкви или из музеев в страны, откуда они ( экспонаты. - ИФ. ) происходят", - сказал он. Для примера он привел Нидерланды, которые недавно объявили о планах передать бывшим колониям около 100 тысяч музейных экспонатов, чтобы исправить историческую несправедливость. "Голландцы объявили, что отдадут в бывшие колонии значительную часть своих музейных экспонатов, на что мы, к сожалению, должны заявить, что своих "Рембрандтов" мы не отдадим, хотя логика та самая, если все должно находиться там, где его произвели", - предупредил Пиотровский. Эрмитаж обладает значительной коллекцией полотен Рембрандта и его учеников. Недавно Музей истории Нанта  отказался от сотрудничества  с Китаем и по сути отменил выставку о Чингисхане и рождении Монгольской империи, обвинив партнеров в цензуре и попытке тенденциозного искажения истории. Экспозиция несколько лет готовилась при участии китайского музея Внутренней Монголии. По словам французов, сначал партнеры по указанию руководства КНР потребовали убрать из экспозиции слова "Чингисхан", "монголы" и "империя", а летом 2020 года сформулировали такие требования, что нантский музей решил отказаться от совместного проекта. Первоначально выставка должна была открыться 17 октября 2020 года. Из-за коронавируса ее отложили на год. Теперь Музей истории Нант решил провести ее в 2024 году без помощи Китая, взяв экспонаты из европейских и американских собраний.]]></text>
</doc>
