<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731277</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731277</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 14:24</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская поставила Лукашенко ультиматум с требованием уйти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Экс-кандидат в президенты Белоруссии Светлана Тихановская поставила ультиматум главе государства Александру Лукашенко, который до 25 октября должен объявить о своем уходе, иначе будет начата национальная забастовка. "Прошло два месяца политического кризиса, насилия и беззакония – и с нас хватит. 25 октября мы объявляем народный ультиматум. У режима есть 13 дней, чтобы выполнить три обязательных требования: Лукашенко должен объявить об уходе, насилие на улицах должно остановиться полностью, все политзаключённые должны быть освобождены", - говорится в заявлении Тихановской, опубликованном во вторник в ее тelegram-канале. Экс-кандидат заявила, что если до 25 октября эти требования не будут выполнены, то "вся страна мирно выйдет на улицы с "народным ультиматумом". По ее словам, 26 октября оппозиция сможет организовать национальную забастовку всех предприятий, будет блокировать дороги и призовет не покупать товары в государственных магазинах, что приведет к "обвалу продаж". По словам Тихановской, у власти есть 13 дней, чтобы выполнить три условия. Экс-кандидат в президенты отметила, что у оппозиции есть 13 дней, чтобы подготовиться, добавив, что все это время белорусы будут продолжать "свой мирный и настойчивый протест". В Белоруссии третий месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко. Его основной соперник Светлана Тихановская вскоре после выборов  уехала  в Литву. Тогда она заявила, что приняла решение уехать  самостоятельно . Однако ее соратники заявили, что отъезду Тихановской предшествовало трехчасовое общение с сотрудниками силовых структур Белоруссии в кабинете председателя ЦИК Лидии Ермошиной. На совещании в Минске 9 октября Лукашенко  заявил , что в свое время спас Тихановскую, а она забыла об этом. По словам Лукашенко, в начале уличных акций в Белоруссии их участники добивались сакральной жертвы. "Ею могла стать экс-кандидат в президенты Тихановская, однако женщину по ее же просьбе успели вовремя вывезти в Литву", - заявил Лукашенко. "Я отдал распоряжение: мы под охраной по ее желанию с людьми, о которых она попросила, чтобы ее сопровождали, вывезли в Литву к детям. И когда она сказала, что у нее нет денег, чтобы там прожить, я распорядился, и с госпредприятия взяли $15 тыс. и отдали ей. "Большое спасибо вам", - плакала на шее. Вывезли", - утверждал Лукашенко. 18 августа сторонники Тихановской создали  Координационный совет  с целью транзита власти в стране путем проведения новых выборов. Власти Белоруссии считают этот орган неконституционным. В настоящее время все члены президиума КС либо находятся за границей, либо задержаны.]]></text>
</doc>
