<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">661211</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/661211</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-05-15 11:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большинство зрителей сочли необъективной победу дочери Алсу на шоу "Голос. Дети"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Голос. Дети</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Почти две трети россиян (61%) из тех, кто смотрел шоу "Голос. Дети" и знает о его победительнице - дочери певицы Алсу Микелле Абрамовой, - считают итоги конкурса необъективными, свидетельствуют данные опроса ВЦИОМ, поступившие в среду в "Интерфакс". Согласно результатам исследования, в победе Абрамовой сомневается абсолютное большинство молодых зрителей (18-24 лет, 85%). Среди респондентов в возрасте от 60 лет и старше доля одобряющих и не одобряющих итоги шоу примерно одинакова: объективными их считают 41% данной возрастной категории, необъективными - 45%. По данным ВЦИОМ, 40% зрителей полагают, что подсчет голосов велся нечестно, (среди этой категории респондентов большинство составляют зрители в возрасте от 18 до 24 и от 35 до 44 лет), противоположной точки зрения придерживаются 27%. Согласно результатам опроса, 12% зрителей считают необходимым рекомендовать руководству шоу провести расследование, пересмотреть итоги конкурса и проверить итоги голосования. 10% участников опроса предложили провести повторное голосование. Предлагается также провести повторный финал (8%), не допускать к участию в конкурсе детей известных персон (5%) сделать более открытым и прозрачным голосование (4%). Финал конкурса "Голос. Дети" был показан в прямом эфире "Первого канала" 26 апреля. В результате СМС-голосования зрителей Микелла Абрамова получила 55,5% голосов. Позднее пресс-служба телеканала сообщила о  проверке  результатов голосования из-за аномальных показателей: разрыв между победителем и вторым местом составил 80 тыс. голосов.]]></text>
</doc>
