<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731910</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731910</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 09:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан заявил о продвижении на различных направлениях фронта</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - В ночь на субботу оперативная обстановка на Агдере-Агдамском и Физули-Гадрут-Джебраильском направлениях фронта оставалась напряженной, сообщает Минобороны Азербайджана. "ВС Азербайджана удалось прорвать заранее выстроенные оборонительные рубежи на разных направлениях... Личный состав Азербайджанской Армии (...) занимает выгодные рубежи, высоты и позиции на важных направлениях", - говорится в сообщении ведомства. По данным Минобороны, в течение суток на разных направлениях фронта уничтожено и выведено из строя большое количество живой силы, семь танков Т-72, два РСЗО БМ-21 "Град", 8 Д-30 и 1 Д-20 гаубиц-пушек, десять единиц грузовых автомобилей с боеприпасами и семь единиц другой автомобильной техники. "В результате боевых действий 1-й батальон 5-го горнострелкового полка ВС Армении, оставив свои позиции и большое количество убитых и раненых, отступил назад. До 300 резервистов, самовольно покинув боевые позиции на оборонительной линии 1-го мотострелкового полка ВС Армении, отступили", - утверждает ведомство. Ранее в Азербайджане сообщили, что ВС Армении нанесли ракетные удары по азербайджанским городам Гяндже и Мингечевиру. В результате падения двух ракет на жилые кварталы Гянджи  погибли 12 человек , около 40 пострадали. Повреждены порядка 20 зданий, пять полностью разрушены. Ракеты, направленные в Мингечевир, перехватили ПВО Азербайджана. Минобороны Армении опровергло заявление Баку об обстреле территории Азербайджана. Обострение карабахского конфликта произошло в конце сентября, с тех пор боевые действия между Арменией и непризнанной Нагорно-Карабахской республикой (НКР) с одной стороны и Азербайджаном с другой продолжаются. С обеих сторон есть погибшие и раненые, а также потери в технике.]]></text>
</doc>
