<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736251</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736251</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 15:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпромторг призвал обойтись без "фронтальных запретов" для торговли и сервиса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг</tag>
    <tag type="str">Денис Мантуров</tag>
    <tag type="str">Борис Титов</tag>
    <tag type="str">ФАС</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Глава Минпромторга Денис Мантуров призвал власти регионов не ограничивать, а поддержать малый и средний торговый бизнес, обеспечив ему максимально либеральный режим работы. Он сказал это на форуме "Неделя ритейла 2020". "Это касается не только продуктового сегмента, но и нонфуда, и общепита, и бытовых услуг. Нужно строго воздерживаться от фронтальных запретов и ограничений. Если весной это было обосновано, потому что антиковидная работа только начиналась, то сейчас есть способы снизить риски, не прибегая к крайним мерам", - объяснил министр. По его словам, в регулировании главными ориентирами должны быть требования Роспотребнадзора. Мантуров обратил внимание на возникший из-за эпидемиологических ограничений перекос спроса в ритейле в пользу крупных продовольственных компаний и интернет-торговли. По его словам, онлайн-торговля с марта выросла в два-три раза по сравнению с показателями предыдущего года. "Нужно признать - это не дополнительный спрос, а его смещение под воздействием эпидемиологической обстановки. Онлайн и супермаркеты попросту оттянули покупателей от малой офлайн-розницы. В итоге одни получили бенефиты, а другие встали на грань выживания", - сказал министр. В этой ситуации он призвал сосредоточиться на сбалансированном развитии всех возможных форматов торговли. "Товаропроводящая сеть должна равномерно охватывать всех - от гипермаркетов, магазинов шаговой доступности, киосков и точек продаж готовой еды до ресторанов, гостиниц и заправок. Ярмарки, рынки и автолавки должны стать новой нормой для больших и малых городов", - полагает Мантуров. В этот же день министр  высказался против  искусственного сдерживания цен в ритейле, но призвал компании с пониманием относиться к требованиям ФАС обосновывать рост цен. По данным "Коммерсанта", торговые сети и их поставщики пожаловались бизнес-омбудсмену Борису Титову на то, что с сентября прокуроры завалили их срочными запросами о формировании цен на товары первой необходимости и что это отнимает у бизнеса много времени и ресурсов.]]></text>
</doc>
