<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730162</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730162</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 10:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Активисты призвали к новым выборам президента и парламента в Киргизии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - Гражданские активисты Киргизии призывают провести к республике досрочные выборы президента, а также новые парламентские выборы. "Должны быть назначены досрочные выборы президента", - говорится в обращении Гражданского союза "За реформы и результат", опубликованном во вторник. Кроме того, в Союзе заявили о необходимости обратиться к еще действующему составу парламента Киргизии, чтобы провести заседание для избрания нового состава временного правительства республики и проведения новых парламентских выборов. Активисты призвали назначить новые выборы в парламент "в разумные сроки". Они также заявили, что киргизский парламент Жогорку Кенеш должен "в трех чтениях принять поправки в конституционный Закон "О выборах президента и депутатов Жогорку Кенеша", снизив избирательный порог до не менее 4%". "Более низкий порог может привести в будущем к невозможности сформировать правительство, а высокий - к непредставленности значительной части населения в парламенте", - говорится в обращении. Также в Гражданском союзе призывают к созданию правительства народного доверия, где бы объединились "основные политические силы", чьи лидеры дадут обещание не участвовать в выборах в парламент. Столкновения в Бишкеке начались в минувший понедельник, 5 октября, после объявления предварительных итогов выборов в парламент Киргизии. Сразу несколько оппозиционных партий заявили, что не признают результаты выборов по причине массовых нарушений и фальсификаций в ходе избирательного процесса. Демонстранты вышли на митинг с требованием отменить результаты голосования и объявить повторные выборы. Политические партии Киргизии, которые проиграли парламентские выборы, намерены сформировать народное правительство и выбрать нового премьер-министра, заявил на митинге лидер оппозиционной партии "Ата-Мекен" (Родина) Жанар Акаев. В результате попыток разгона манифестантов милицией с применением водометов, слезоточивого газа и светошумовых гранат пострадали более 100 человек. Ночью демонстранты ворвались в здание Госкомитета нацбезопасности Киргизии и  освободили экс-президента Киргизии  Алмазбека Атамбаева. Также, по сообщениям местных СМИ, были освобождены экс-премьер Киргизии Сапар Исаков и бывший глава правительства Жанторо Сатыбалдиев. Бывший заместитель министра внутренних дел Киргизии Курсан Асанов стал комендантом Бишкека. Источник в спецслужбах страны сообщил "Интерфаксу", что и.о. главы Государственного комитета национальной безопасности стал замглавы Совбеза Омурбек Суваналиев, который и выдвинул Асанова комендантом. Сообщалось, что в Бишкеке создаются народные дружины. Милиции в городе нет. Митингующие также  назначили нового мэра Бишкека , сообщили "Интерфаксу" во вторник в столичном муниципалитете. Утром во вторник стало известно о захвате здания правительства Киргизии сторонниками экс-депутата Садыра Жапарова, ранее освобожденного митингующими из колонии. Всего, по данным Минздрава, в результате беспорядков в Бишкеке один человек скончался, еще 590 пострадали. Сторонники Атамбаева заявили  о смене власти в стране . Президент Киргизии Сооронбай Жээнбеков  заявил о попытке незаконного захвата  государственной власти в стране и призвал лидеров протестов вернуться в правовое поле.]]></text>
</doc>
