<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734525</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734525</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 12:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ростуризм объявил о запуске новых чартеров в российские регионы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ростуризм</tag>
    <tag type="str">Зарина Догузова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Чартеры в ряд российских регионов будут запущены в зимний и предстоящий летний сезоны, сообщила глава Ростуризма Зарина Догузова на онлайн пресс-конференции в "Интерфаксе" в среду. "Среди новых направлений, куда мы запустим чартеры в зимний сезон, на новогодние праздники, - Шерегеш в Кемеровской области. Это регион, где почти 300 дней в году снег, много событийных мероприятий, уже есть развитая инфраструктура. Также это Мурманская область, "Русская Арктика", Вологодская область - Великий Устюг, родина Деда Мороза. Это прекрасное семейное направление, где можно окунуться в атмосферу Нового года и Рождества", - рассказала она. Догузова отметила, что программа с Байкалом будет также продолжена на зиму. Чартеры стартуют в феврале. "На будущее лето мы тоже прорабатываем программу чартерных рейсов вместе с туроператором TUI. Среди направлений - республика Татарстан, Кавминводы и Алтай. Кавминводы - это наша жемчужина в части оздоровительного отдыха, который сейчас наиболее актуален. Здесь проблем с туристической инфраструктурой меньше, чем в других регионах, поэтому чартеры сюда наиболее актуальны", - сказала Догузова. Она добавила, что Алтай в этом году пользовался огромной популярностью у туристов, и даже показал рост по сравнению с прошлым сезоном. "Вдвойне приятно, что запуск новых чартерных направлений, которые сами по себе повышают доступность отдыха в России, совпадает с проведением второго этапа программы кэшбэка. Граждане смогут доступно путешествовать по нашей стране", - заключила глава Ростуризма. Второй этап распродажи туров по России с кэшбэком  начался 15 октября . В его рамках россияне могут получить  до 20% возврата средств  на карту "Мир" при бронировании туров продолжительностью от двух ночей у туроператоров или гостиниц. Акция продлится до 5 декабря.]]></text>
</doc>
