<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737068</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737068</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 23:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россия возобновляет авиасообщение с Эфиопией и Сейшелами</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Также увеличивается количество рейсов в Казахстан, ОАЭ, на Кубу и Мальдивы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Эфиопия</tag>
    <tag type="str">Сейшелы</tag>
    <tag type="str">ОАЭ</tag>
    <tag type="str">Мальдивы</tag>
    <tag type="str">Куба</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Для граждан Эфиопии и Сейшел снимаются ограничения на въезд в Россию, введённые для недопущения распространения COVID-19. Соответствующее распоряжение утвердило правительство РФ. "Гражданам указанных государств и тем, кто имеет в них вид на жительство, разрешается въезд в Россию через воздушные пункты пропуска. Россияне в свою очередь также могут беспрепятственно улететь в любую из этих стран - решение о возобновлении авиасообщения на паритетной основе принято по итогам заседания оперативного штаба по предупреждению завоза и распространения новой коронавирусной инфекции на территории России", - говорится в сообщении пресс-службы правительства. Полёты будут осуществляться в Эфиопию по маршруту Москва - Аддис-Абеба с периодичностью три раза в неделю и на Сейшельские Острова по маршруту Москва - Виктория с периодичностью два раза в неделю. "Решение было принято исходя из озвученных ранее эпидемиологических критериев (40 новых случаев коронавирусной инфекции в течение 14 дней на 100 тысяч населения, не более 1% за 14 дней суточного прироста новых случаев и коэффициент распространения новой коронавирусной инфекции за 7 дней не более 1) и на основе принципов взаимности", - отмечается в сообщении. Кроме того, решено увеличить количество рейсов в Казахстан (по маршруту Москва - Нур-Султан до трёх рейсов в неделю и по маршруту Москва - Алма-Ата до двух рейсов в неделю), Объединённые Арабские Эмираты (до семи рейсов в неделю с учётом сокращения пассажиропотока в Турецкую Республику), на Кубу (до четырёх рейсов в неделю) и Мальдивы (до восьми рейсов в неделю).]]></text>
</doc>
