<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730497</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730497</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 03:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нацразведка США передала Минюсту данные о предполагаемых связях Трампа с РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джон Рэтклифф</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU -Директор Национальной разведки США Джон Рэтклифф одобрил передачу в Министерство юстиции документов, связанных с расследованием приписываемых президенту США Дональду Трампу связей с Россией. "По моему указанию управление директора Национальной разведки предоставило почти 1 тыс. страниц материалов в Министерство юстиции в ответ на запрос мистера Дарема (прокурор Джон Дарем - ИФ) о документах, включая новую партию, которую юристы Министерства юстиции теперь могут немедленно просмотреть", - заявил Рэтклифф порталу Axios. По его словам, он будет продолжать "обеспечивать оперативность реагирования разведывательного сообщества на запросы Минюста". Глава Нацразведки отметил, что возможны и дальнейшие рассекречивания документов. "Как ясно дал понять президент, мы должны быть достаточно прозрачными - дать уверенность в том, что в экстраординарной работе профессионалов разведки нет злоупотреблений и политических мотивов", - добавил Рэтклифф. Летом 2019 года американские СМИ сообщили, что генпрокурор США Уильям Барр назначил федерального прокурора в штате Коннектикут Дарема для оценки обоснованности расследования предполагаемого российского вмешательства в выборы США в 2016 году. По данным СМИ, Барр поручил Дарему изучить истоки расследования Роберта Мюллера - так называемого "российского дела", которое до спецпрокурора проводило ФБР. В марте 2019 года команда Мюллера завершила работу над докладом о предполагаемом вмешательстве РФ в выборы 2016 года в США и передала его генпрокурору США. Тот в письме Конгрессу объявил, что следователи не выявили признаков сговора между РФ и предвыборным штабом Трампа, но посчитали доказанным факт попыток России повлиять на исход американских выборов.]]></text>
</doc>
