<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">691156</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/691156</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-01-14 17:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Создатели фильма "Дау" будут судиться с Минкультуры из-за частичного отказа в прокате</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Илья Хржановский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 января. INTERFAX.RU - Минкультуры РФ вновь отказалось выдать прокатное удостоверение четырем частям фильма "Дау" режиссера Ильи Хржановского и предложило опротестовать решение министерства в суде, сообщил "Интерфаксу" представитель режиссера. "Нами получен ответ, что министерство культуры не видит возможности дать (прокатное) удостоверение в связи с тем, что они все-таки усматривают некую порнографию в указанных сериях, и что согласно законам РФ мы можем опротестовать любое решение Минкультуры через суд. И нам порекомендовали подать в суд", - сказал собеседник агентства. Он сообщил, что создатели планируют обратиться в суд. В свою очередь, в пресс-службе Минкультуры РФ "Интерфаксу" сообщили, что "Минкультуры России считает, что все спорные юридические вопросы должны решаться в правовом поле с участием судебных инстанций и в рамках российского законодательства". Ранее Хржановский обратился с открытым письмом к министру культуры РФ Владимиру Мединскому с просьбой выдать прокатные удостоверения всем фильмам кинопроекта "Дау", которому министерство  частично отказало в прокате  в России. В письме режиссер отметил, что считает несправедливым отказ в выдаче прокатного удостоверения четырем частям картины из-за того, что фильм якобы содержит "материалы, пропагандирующие порнографию". Режиссер также обратился к министру с просьбой сформировать экспертную комиссию из "независимых высокопрофессиональных специалистов в области этики, культуры и искусства и получить их оценку кинопроекта "ДАУ" с точки зрения наличия в нем пропагандирующих порнографию сцен". Ранее Минкультуры РФ отказало в выдаче прокатного удостоверения четырем частям кинопроекта "Дау" Хржановского в связи с тем, что они содержат "материалы, пропагандирующие порнографию". Как уточнила "Интерфаксу" глава департамента кинематографии Ольга Любимова, прокатное удостоверение не выдано четырем фильмам из цикла фильмов об истории жизни советского физика Льва Ландау: "ДАУ. Наташа", "ДАУ. Новый человек", "ДАУ. Нора Сын", "ДАУ. Саша Валера". "Дау" - художественный многосерийный фильм Хржановского. Биографическая драма рассказывает о жизни Ландау - советского физика, лауреата Нобелевской, Ленинской и трех Сталинских премий.]]></text>
</doc>
