<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740713</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/740713</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-10 12:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В РФ насчитали более 4 млн малых и средних компаний, затронутых пандемией</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Москалькова</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 декабря. INTERFAX.RU - За время  распространения коронавируса  в России прекратили свое существование около 4,5 млн предприятий малого и среднего бизнеса, заявила уполномоченный по правам человека в РФ Татьяна Москалькова. "Первая волна принесла серьезнейшие потери в экономическом плане - 4,5 миллиона ИП, малых и средних предприятий, предприятий малого и среднего бизнеса обанкротились, прекратили свое существование", - сказала Москалькова в интервью телеканалу "Россия 24" (ВГТРК) в четверг. Позднее омбудсмен уточнила информацию о предприятиях, которые затронуло распространение коронавируса в России. "Пандемия COVID-19 в России затронула порядка 4,17 млн компаний и ИП от общего числа 6,05 млн, то есть до 67% малых, средних и крупных предприятий и ИП", - сообщили в пресс-службе Москальковой в четверг. Эта информация опубликована на официальном сайте бизнес-омбудсмена Бориса Титова. "В сегодняшнем интервью телеканалу "Россия 24" Татьяна Николаевна отметила данные по числу компаний, которых затронула пандемия COVID-19. Речь идет не о банкротстве, а именно о влиянии COVID-19 на бизнес в России", - добавили в пресс-службе Москальковой. Вместе с тем, согласно Единому реестру субъектов малого и среднего предпринимательства, который ведет Федеральная налоговая служба, в России в настоящее время 5,7 млн таких предприятий. Год назад их было 5,9 млн.]]></text>
</doc>
