<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708844</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/708844</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 16:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Футболисты "Рубина" в субботу возобновят тренировки на базе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Рубин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Игроки казанского футбольного клуба "Рубин" в субботу вернутся к тренировкам на клубной базе. "Команда соберется на клубной базе 16 мая и будет заниматься с соблюдением всех мер предосторожности и предписаний медицинского штаба", - говорится в сообщении пресс-службы "Рубина" в пятницу. 15 мая исполком РФС принял решение о возобновлении чемпионата Тинькофф - Российской премьер-лиги. "Также на территории Республики Татарстан разрешена организация тренировочного процесса для профессиональных клубов",- отмечается в сообщении пресс-службы казанского клуба. В релизе также уточняется, что иностранные футболисты Дарко Йевтич, Филип Уремович, Карл Старфельт, Пабло Сантос, Оливер Абильдгор, Хвича Кварацхелия, Зурико Давиташвили и Сильвие Бегич, которые находятся в данный момент за границей, присоединятся к команде сразу после того, как будет получено разрешение на въезд в Россию. Ранее сообщалось, что в Татарстане частично возобновляется тренировочный процесс спортсменов. Согласно приказу министра спорта Татарстана Владимира Леонова, с 13 мая разрешается организация тренировок для "лиц, проходящих спортивную подготовку на этапах совершенствования спортивного мастерства и высшего спортивного мастерства, в учреждениях, осуществляющих спортивную подготовку", а также для членов спортивных сборных команд России и Татарстана и для профессиональных спортивных клубов. На паузу, вызванную пандемией коронавируса, "Рубин" ушел, находясь на 14-м месте в турнирной таблице РПЛ.]]></text>
</doc>
