<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733755</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/733755</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 20:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">SpaceX перенесла запуск интернет-спутников Starlink</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">SpaceX</tag>
    <tag type="str">Starlink</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Готовившийся в четверг запуск на орбиту тяжелой ракеты-носителя Falcon 9 с очередной партией из 60 мини-спутников для пополнения орбитальной группировки глобальной сети интернет-покрытия системы Starlink отложен,  сообщила  компания-разработчик SpaceX. По  словам  главы SpaceX Илона Маска, решение о переносе запуска было принято из-за обнаружения незначительных технических неполадок. Запуск 15-й по счету группы интернет-спутников Starlink планировалось осуществить в 12:14 по времени Восточного побережья США (19:14 по Москве) с 40-го стартового комплекса космического центра имени Кеннеди во Флориде. Это должен был быть третий запуск за месяц. Предыдущие партии из 60 спутников Starlink были выведены на орбиту 6 и 18 октября. Орбитальная группировка SpaceX c начала развертываться в мае прошлого года, и уже состоит из 833 космических аппаратов. В настоящее время компания SpaceX является крупнейшим спутниковым оператором в мире. В перспективе компания SpaceX планирует развернуть орбитальную группировку из 12 тыс. космических аппаратов данного типа (в последующем – из 30 тысяч) для создания полномасштабной сети, которая позволит обеспечить жителей Земли широкополосным доступом в интернет в любом уголке планеты. SpaceX сообщила, что уже в 2020 году спутники обеспечат интернет-покрытием всю территорию Северной Америки, а к 2021 году будет охвачена почти вся планета. Общая сумма инвестиций в реализацию проекта оценивается в $10 млрд.]]></text>
</doc>
