<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741601</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741601</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 17:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиция в парламенте Молдавии потребовала отставки правительства</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Депутаты от трех оппозиционных фракций в парламенте Молдавии инициируют рассмотрение вопроса о вотуме недоверия правительству страны. Инициативу подписали 34 депутата от фракций партий "Действие и солидарность" (PAS), "Платформа DA" и Демократической партии. Лидер фракции PAS Игорь Гросу (исполняет обязанности председателя партии до съезда после того, как лидер партии Майя Санду  сложила свои полномочия  в связи с избранием на  пост президента  Молдавии) заявил с трибуны парламента, что "оппозиция инициирует отставку правительства из-за катастрофической ситуации, которая сложилась в области здравоохранения, в экономике и социальной сфере". "Правительство упустило из-под контроля пандемию коронавируса. В результате в Молдавии почти 130 тысяч заразившихся, тысячи скончавшихся людей. Правительство проводило преступную политику, отказавшись от массового тестирования и разумных ограничений. Именно поэтому у нас, по официальным данным, переболело 5% населения, а на самом деле - в разы больше. Сейчас мы дошли до того, что мест в больницах нет, а врачи на грани полного истощения", - сказал Гросу. Он утверждает, что ситуация в экономике тоже катастрофична: более 60 тыс. человек потеряли работу, доходы компаний упали в два раза, сотни фирм и предприятий закрылись. "Каждый день пребывания в должности премьер-министра Иона Кику и членов его правительства ставит под угрозу безопасность и жизнь граждан страны. Мы требуем отставки кабинета министров. Это правительство должно уйти, чтобы открыть путь для досрочных выборов и формирования нового правительство, которое будет пользоваться доверием граждан", - заявил Гросу. Проект Резолюции о вотуме недоверия правительству подписали 34 депутата. Согласно законодательству, для внесения проекта Резолюции о вотуме недоверия правительству, необходимы подписи более одной трети депутатов парламента - 34 из 101 депутата. Резолюция рассматривается на заседании парламента по решению постоянного бюро парламента. Для отставки правительства необходимо большинство голосов - 51 из 101 депутата. Сейчас у оппозиции нет большинства, так как Партия социалистов действующего президента Игоря Додона сформировала негласную коалицию с партией "Шор", в результате чего у них есть большинство в 54 голоса.]]></text>
</doc>
