<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731605</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731605</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 12:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Турция не пустила на свою территорию самолет из США с помощью для Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Заре Синанян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Турция запретила полет над свое территорией для самолета из США, который должен доставить в Армению гуманитарную помощь, заявил уполномоченный по вопросам диаспоры аппарата премьер-министра Армении Заре Синанян. "100 тонн гуманитарной помощи уже готовы к отправке в Армению, но Турция запретила доставлять через свое воздушное пространство гуманитарную помощь, в результате чего полет откладывается", - сказал Синанян на брифинге в среду. По его словам, помощь предназначена пострадавшим в ходе конфликта в Карабахе и ставшим беженцами людям. Синанян также сообщил, что в Армению уже доставлено около 700 тонн гуманитарной помощи из РФ, США, Франции и населенного армянами региона Грузии Самцхе-Джавахети. Комитет гражданской авиации Армении обратился в Eurocontrol в связи с ситуацией. Там отметили, что гуманитарный груз был собран армянской общиной Лос-Анджелеса. По словам главы комитета Татевик Ревазян, для организации нового воздушного пути, к примеру, по территории России или Грузии, потребуется несколько часов. "Авиакомпания ( Qatar Airways ) обязана найти иной путь для доставки гуманитарного груза. У нас все основания утверждать, что Турция преднамеренно закрыла свое воздушное пространство, что происходит не в первый раз", - процитировали слова Ревазян в пресс-службе Комитета гражданской авиации.]]></text>
</doc>
