<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731919</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731919</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 11:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ученые РФ создали первый в мире нейрокомпьютер с адаптивным поведением</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Калининград</tag>
    <tag type="str">Центр имени Канта</tag>
    <tag type="str">химическая реакция Белоусова-Жаботинского</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - В Калининграде ученые Центра нелинейной химии БФУ имени Канта создали нейрохимический компьютер, в основе работы которого лежит химическая реакция Белоусова-Жаботинского, сообщила в субботу пресс-служба университета. Принцип работы этого устройства, над которым работали несколько лет, аналогичен принципу работы нейросетей, образованных нейронами в мозге человека. По данным пресс-службы, которая цитирует руководителя центра профессора Владимира Ванага, базовым элементом химического нейрокомпьютера является микро-осциллятор (ячейка) размером около 0,1 мм, который работает на основе всемирно-известной колебательной реакции Белоусова-Жаботинского. "Несколько лет назад на первых этапах работы ученые отрабатывали надежность работы различных функциональных блоков химического нейрокомпьютера", - отметил профессор. По его словам, по результатам тестирования всех основных блоков химического нейрокомпьютера была разработана общая концепция его работы, согласно которой поведение нейрокомпьютера должно напоминать разумное поведение живых организмов. Как отмечает Ванаг, целью работы было экспериментальное воплощение теоретической концепции химического нейрокомпьютера в реальное микроустройство. И эта цель была достигнута. Ученый сказал, что теперь мы имеем первый в мире химический нейрокомпьютер с адаптивным поведением. "Возможно, было бы правильнее назвать это устройство химическим мозгом, а не компьютером", - заявил он. По его словам, перспективы использования таких химических нейрокомпьютеров могут быть фантастические, некоторые из которых могут даже пугать. "Представьте себе полчища маленьких (около миллиметра в диаметре) разумных жучков, которые могут двигаться и совершать целенаправленные действия, например, в поисках пищи. Однако так называемая практическая значимость определяется финансированием и конкретными целями, но не научными задачами самоорганизации", - сказал Ванаг. Статья о проделанной работе - "Экспериментальная реализация опто-химического "нейрокомпьютера" опубликована в одном из мировых физико-химических журналов - Phys.Chem.Chem.Phys.]]></text>
</doc>
