<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741233</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741233</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 17:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Два независимых штамма SARS-CoV-2 у пациента, аналог Девятой планеты, а также умная колонка, подслушивающая набор текста</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последнюю неделю. - Американские ученые объяснили микроволновым излучением " гаванский синдром ". Так условно назвали симптомы у американских дипломатов на Кубе и в Китае, которые в 2016 году стали жаловаться на головную боль, тошноту, головокружение и проблемы со слухом. Национальные академии наук, медицины и инженерии США пришли к выводу, что симптомы, скорее всего, вызваны воздействием пульсирующих микроволн. Но они не стали утверждать, что воздействие микроволнового излучения стало результатом прицельной атаки. - Российские биологи описали историю пациента, у которого в мазке со слизистой нашлось  два независимых штамма  SARS-CoV-2. Скорее всего, пациент два раза заразился ими независимо. Второй штамм коронавируса оказался более распространен в России, чем первый, – за неделю он практически полностью вытеснил первый из организма пациента. - Британские исследователи показали, что умная колонка может  подслушивать , даже если вы вводите текст на экранной клавиатуре смартфона. Микрофоны подслушивают текст по звуку нажатий пальцев. Разработчикам операционных систем или виртуальных клавиатур посоветовали воспроизводить лишние звуки при наборе текста. - Астрономы обнаружили экзопланету, которая совершает один оборот вокруг родительских звезд за 15 тысяч лет, что делает ее похожей на загадочную  Девятую планету . Исследователи предполагают, что газовый гигант HD106906 b мог быть почти выброшен за пределы зарождающейся планетной системы. Спасти ее от миграции помогла проходящая мимо звезда, которая стабилизировала вытянутую орбиту. Подобное могло случиться и с Девятой планетой. - Эволюция человека, как не стояла на месте во времена Чарльза Дарвина, так и до сих пор вполне продолжается. В этой статье рассказывается, как изменился  Homo sapiens  со времен публикации "Происхождения видов" и к каким условиям ему приходится приспосабливаться теперь. - Несущественные на первый взгляд физиологические различия между людьми могут иметь важное значение. Оказывается, у людей с первой группой крови есть неочевидное преимущество перед коронавирусом – с ними он обходится мягче. В этой статье N+1 рассказал, как могут быть связаны  коронавирус  и красные кровяные тельца и почему отличия между эритроцитами вдруг оказались важны.]]></text>
</doc>
