<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735919</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735919</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве ежедневно выявляют около 3 тыс. нарушителей масочного режима</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">За весь период пандемии, по данным чиновников, было зафиксировано более 160 тыс. нарушений</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Данчиков</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Главконтроль</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - В общественных местах и на транспорте в столице ежедневно фиксируется порядка 3000 нарушителей масочно-перчаточного режима, сообщил начальник главного контрольного управления Москвы Евгений Данчиков журналистам в пятницу. "К сожалению, мы сегодня в городе фиксируем в среднем 1,5 тысячи нарушений в магазинах, общественных местах, торговых центрах. Аналогичная цифра выявляется в общественном (транспорте) - отсутствие масок и перчаток", - сказал он. Штраф за нарушение масочно-перчаточного режима в общественных местах для граждан составляет 4000 рублей, в транспорте и на объектах транспорта - 5000 рублей. "Все силы контрольно-надзорных органов Москвы, а также полиции, Роспотребнадзора задействованы в контроле за соблюдением гражданами масочно-перчаточного режима, а также за соблюдением санитарно-эпидемиологических требований юридическими лицами и частными предпринимателями, - рассказал Данчиков. По его словам, за весь период было зафиксировано более 160 тысяч случаев нарушения горожанами масочно-перчаточного режима. Начальник столичного Главконтроля также сообщил, что в Москве проводятся постоянные проверки юридических лиц и частных предпринимателей на предмет соблюдения санитарно-эпидемиологических требований в отношении своих работников и посетителей. "За весь период  (пандемии - ИФ)  к административной ответственности было привлечено более 32 тыс. юридических лиц и предпринимателей. За повторные нарушения приостановлена деятельность 160 организаций", - сказал он. По словам Данчикова, в Москве также проводятся регулярные проверки соблюдения работодателями перевода на удаленную работу не менее 30% сотрудников. "В целом видим, что работодатели соблюдают установленные требования и перевели своих работников на удаленный режим работы, но есть и нарушители", - сказал чиновник. Он напомнил, что такие организации штрафуют на 300 тыс. рублей, за повторное нарушение предприятиям грозит приостановка работы. "Хочу отметить, что работники, переведенные на удаленный режим, должны работать дома и без лишней необходимости не перемещаться в городе как на общественном, так и на личном транспорте", - добавил министр правительства Москвы.]]></text>
</doc>
