<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735380</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735380</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 10:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">FESCO сообщила о попытке захвата здания в торговом порту Владивостока</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">FESCO</tag>
    <tag type="str">Владивосток</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Транспортная группа FESCO сообщила о произошедшей во вторник попытке самовольного захвата административного здания на территории ПАО "Владивостокский морской торговый порт" (ВМТП, входит в группу FESCO), докеры которого уже месяц протестуют против увольнения бывшего гендиректора порта Заирбека Юсупова. "По факту этих действий поданы заявления в правоохранительные органы, в том числе для рассмотрения вопроса о существовании организованного преступного сообщества", - говорится в сообщении, распространенном пресс-службой FESCO.  Компания отмечает, что попытку самовольного захвата здания организовал бывший директор порта Юсупов. "Среди сотрудников ВМТП он начал распространять слухи о том, что всем сотрудникам порта, которые участвуют в мероприятиях по его поддержке, запрещен доступ к рабочим местам", - говорится в сообщении. Применив насилие к сотрудникам частного охранного предприятия, "Юсупов с пособниками заблокировал въезды и выезды в порт, парализовал работу предприятия, раздал алкоголь докерам, подстрекал сотрудников к агрессии и проявлению насилия", говорится в сообщении FESCO. Руководство транспортной группы заверило сотрудников ВМТП, что все рабочие пропуска действительны, кроме пропусков для 13 человек. В свою очередь в сообщении ВМТП в соцсетях говорится, что во вторник в порт не смогли попасть докеры, которые накануне записали видеообращение к руководству страны, чтобы привлечь внимание к ситуации в порту. "Вооруженные представители частного охранного предприятия попытались захватить КПП Владивостокского порта и блокировать вход портовикам из "черного списка". В список попали те сотрудники, кто участвовал на собрании и подписывал обращение Владимиру Путину. Благодаря помощи сотрудников полиции удалось стабилизировать ситуацию", - говорится в сообщении. Как сообщалось, докеры ВМТП в октябре и ноябре  протестуют  против прекращения 1 октября полномочий гендиректора Юсупова. Зампредседателя Российского профсоюза докеров, представитель профкома докеров ВМТП Елена Хорошун ранее сообщила "Интерфаксу", что работники порта проводят собрания трудового коллектива. Новым гендиректором компании со 2 октября стал Роман Кухарук. По словам представителя профкома ВМТП, работники опасаются, что после смены руководителя условия работы ухудшатся. Президент Транспортной группы FESCO Аркадий Коростелев призвал Российский профсоюз докеров и первичную профсоюзную организацию ВМТП прекратить акции. Он пообещал, что санкции к участникам протестов применяться не будут, а социальные пакеты портовиков будут сохранены в полном объеме.]]></text>
</doc>
