<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739278</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/739278</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 15:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сбербанк проверит всех заемщиков на ответственное инвестирование</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Александр Ведяхин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Сбербанк к 2023 году планирует проверить всех заемщиков на предмет критериев ответственного инвестирования (ESG), заявил первый зампред правления банка Александр Ведяхин в ходе презентации новой стратегии группы. ESG - принципы работы компании, основанные на защите естественной среды, добросовестном отношении к сотрудникам, поставщикам, клиентам и сообществам, качественном корпоративном управлении. "В наших планах уже в следующем году рассчитывать углеродный след, затем постепенно снижать его. Сейчас мы разрабатываем методологию такого расчета", - заявил он. Банк планирует осуществлять 100% своих закупок по ESG-критериям и мотивировать развитие "зеленого рынка" всей страны. "На уровне страны совместно с другими участниками рынка мы создаем нормативно-правовую базу для классификации ESG-рисков и оценки экологического следа. У самих банков собственный углеродный след невелик, но у клиентов он может быть огромным. Мы хотим создать механизм, чтобы стимулировать клиентов к ответственному поведению. Это один из наших приоритетов. Мы нацелены продвигать ESG-повестку среди наших клиентов", - указал топ-менеджер. В кредитной политике Сбербанк уже ограничил выдачу кредитов клиентам с неприемлемо высоким ESG-риском. "Мы улучшаем инструменты стресс-тестирования, а к 2023 году планируем сделать ESG-скоринг для всего кредитного портфеля", - заявил Ведяхин.]]></text>
</doc>
