<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">685888</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/685888</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-11-28 01:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Картину авангардистки Гончаровой продали вдвое дороже оценочной стоимости в Лондоне</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Bonhams</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 ноября. INTERFAX.RU - Работа представительницы русского авангарда Натальи Гончаровой "Березы" стала топ-лотом русских торгов аукционного лота Bonhams, в рамках которых была продана за 250 тыс. фунтов стерлингов, сообщается на сайте аукционного дома. Картина Гончаровой ушла с молотка вдвое дороже оценочной стоимости. Предварительная стоимость работы оценивалась в 120 - 150 тыс. фунтов стерлингов, отмечается в сообщении. Работа русской авангардистки была написана в 1906 году. Картина участвовала в большой персональной выставке ее работ, состоявшейся в Москве в 1913 году. Впервые работа была продана в частные руки после серии ретроспективных выставок в 1950-х годах, а затем пейзаж был выставлен владельцем на аукцион Sotheby's (30 ноября 1967 года), где он был приобретен Эриком Эсториком, известный арт-дилер и основатель галереи Гросвенор, за 300 фунтов стерлингов. Также в рамках торгов были проданы две картины Николая Рериха "Горы для живописи "Шамбала" и "Канченджунга" за 138 тыс. и 53 тыс. фунтов стерлингов. Кроме того, с молотка ушла картина Эрнста Неизвестного "Русский" и работа последователя Ивана Константиновича Айвазовского "Кораблекрушение" за 13,8 тыс. и 37,5 фунтов стерлингов. Аукцион традиционно проходит в рамках недели торгов предметами русского искусства в Лондоне. В них также принимают участие такие аукционные дома, как Christie's, Sotheby's и MacDougall's.]]></text>
</doc>
