<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735429</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735429</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 13:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Омский военный оштрафован на 400 тыс. руб. за оправдание теракта в Крайстчерче</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Омск</tag>
    <tag type="str">Новая Зеландия</tag>
    <tag type="str">Крайстчерч</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Первый Восточный окружной военный суд приговорил к 400 тысячам рублей штрафа военнослужащего Владимира Перменева, признав его виновным в публичном оправдании в соцсетях теракта в Новой Зеландии. Об этом сообщает пресс-служба управления ФСБ России по Омской области. Перменев – курсант выпускного курса филиала военной академии материально-технического обеспечения в Омске, является военнослужащим войсковой части 20051. Согласно материалам уголовного дела, при обсуждении в соцсети теракта в Новой Зеландии, произошедшего в марте 2019 года, он одобрительно высказывался о массовом убийстве. Курсант считал данные действия преступника правильными и что им нужно подражать и поддерживать их. Уголовное дело по части 2 статьи 205.2 УК РФ ( публичное оправдание терроризма, совершенное с использованием интернета ) было возбуждено по материалам управления ФСБ России по ЦВО. Перменеву назначено наказание в виде штрафа. В мае 2020 года апелляционный военный суд в Московской области приговорил к двум годам колонии уроженца Омска Дмитрия Павельчука, также признанного виновным в публичном оправдании теракта в Новой Зеландии. Кроме этого, Павельчуком высказывались в соцсети призывы к вооруженному свержению действующей в России власти с указанием должностных лиц, которых, по его мнению, необходимо убить. Весной этого года за аналогичное преступление на 600 тысяч рублей был  оштрафован  житель Петропавловска-Камчатского, в октябре на 350 тысяч рублей –  еще один  житель этого же города, а в сентябре на 350 тыс. рублей  оштрафовали  жителя Калининграда. 15 марта 2019 года в мечети в центре новозеландского города Крайстчерч и в мечети, расположенной в предместье этого города Линвуде, произошла  стрельба . В результате нападения погибли 50 человек, десятки человек получили ранения. В августе 2020 года Брентон Таррант, устроивший стрельбу, был  приговорен  к пожизненному лишению свободы.]]></text>
</doc>
