<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708716</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708716</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-14 22:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ракетные корабли США и Великобритании покинули Арктику</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Арктика</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 мая. INTERFAX.RU - Американо-британская корабельная ударная группа, находившаяся в Арктике, покинула морские районы за Полярным кругом, следует из данных 6-го оперативного флота США. Ударная корабельная группа в составе ракетных эсминцев ВМС США USS Roosevelt, USS Porter, USS Donald Cook, корабля снабжения USNS Supply и британского фрегата HSE Kent, находилась в Арктике около двух недель, в том числе пять дней в районе Баренцева моря вблизи морских границ России. В составе группы также действовала ударная атомная подводная лодка ВМС США. В минувшую пятницу американский флот сообщил, что корабли ушли из Баренцева моря, но продолжают действовать в Арктике. По данным норвежских вооруженных сил, во время нахождения в Баренцевом море, корабельная группа действовала у побережья самой северной области Норвегии - Финнмарк, которая граничит с Мурманской областью, где расположена Главная база Северного флота. 4 мая Национальный центр управления обороной РФ сообщил, что корабельная ударная группа НАТО вошла в Баренцево море. За ней сразу начал слежение Северный флот РФ. Эсминцы ВМС США USS Porter, USS Donald Cook и USS Roosevelt оснащены крылатыми ракетами Tomahawk и системой противоракетной обороны Aegis. Корабли на постоянной основе размещены в Европе на испанской военной базе в Рота. Вместе с наземными базами ПРО Aegis в Польше и Румынии эти эсминцы являются составными частями программы построения европейской поэтапной адаптивной системы противоракетной обороны. Россия за последние годы значительно усилила военную группировку в арктической зоне. По этому поводу выражал обеспокоенность Пентагон и Госдепартамент США. Натовские корабли впервые зашли в Баренцево море с 1980-х годов. Как утверждает 6-й оперативный флот США, американские военные 1 мая официально уведомили российскую сторону о предстоящем заходе кораблей в Баренцево море.]]></text>
</doc>
