<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741877</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741877</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 09:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Импортеры российского зерна стали жаловаться из-за пестицидов и ГМО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россельхознадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Россельхознадзор отмечает рост претензий к зерну из России со стороны его импортеров. Причем если раньше они касались карантинного фитосанитарного состояния зерна, то в текущем году уведомления в большинстве случаев затрагивали показатели безопасности - остаточное содержание пестицидов и наличие ГМО, сообщает Россельхознадзор по итогам встречи с экспортерами зерна, которую провел замруководителя службы Антон Кармазин. По его словам, несмотря на сложную эпидемиологическую обстановку, показатели экспорта зерновой продукции не только не снизились, но и превысили уровень прошлого года. Вместе с тем он обратил внимание участников совещания на увеличение в 2020 году сообщений о выявлении фактов несоответствия зерна требованиям стран-импортеров. Кармазин отметил, что Россельхознадзор, проанализировав декларации о соответствии и протоколы испытаний, на основании которых эти документы были зарегистрированы, выяснил, что в ряде случаев указанные в протоколе лаборатории просто не существуют. С начала 2020 года было выявлено более 30 таких "учреждений". Такая ситуация может препятствовать наращиванию экспорта российского зерна, подчеркивается в сообщении. Как заявила на совещании директор Центра оценки качества зерна Юлия Королева, в этом сельхозгоду (июль 2020-июнь 2021 гг.) российская зерновая продукция экспортируется в 125 стран мира, за 2020 календарный год - в 132 страны. Приоритетным направлением для поставок российской пшеницы она назвала страны Африки. В этом регионе основной экспорт формируется за счет отправок продукции в Северную Африку (6,1 млн тон). Перспективными для России можно считать и страны Юго-Восточной Азии, куда было поставлено более 4 млн тонн российской пшеницы. По прогнозу центра, по итогам сельхозгода РФ экспортирует 50 млн тонн зерна.]]></text>
</doc>
