<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729331</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729331</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 13:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Роспотребнадзоре рекомендовали тестироваться на COVID-19 раз в неделю</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Сдавать анализы на коронавирус следует раз в неделю, только если человек соблюдает все меры профилактики и санитарные требования, заявила НТВ глава Роспотребнадзора Анна Попова. Она напомнила, что инкубационный период доля COVID-19 составляет 14 дней. Если тестироваться раз в неделю, то есть шанс заметить, "когда что-то наступает", отметила чиновница. "Но главное, это не тест - а регулярно и постоянно защищать себя от вируса", - подчеркнула Попова. "Если ходить без маски, если ездить в общественном транспорте без маски, если вечером была вечеринка с большим количеством людей, то это можно делать (тесты) каждый день и все равно пропустить день, когда вирус возникнет", - считает глава Роспотребнадзора. В связи с ростом заболеваемости коронавирусной инфекцией в ряде регионов начали ужесточать контроль за ношением масок. В частности, в Москве усилили проверки в общественном транспорте и стали  чаще сообщать  о крупных штрафах для магазинов за несоблюдение масочного режима. 29 сентября глава Роспотребнадзора Москвы Елена Андреева  предложила кинотеатрам  обязать контролеров раз в 10-15 минут проверять в залах зрителей и тех, кто отказывается надеть маску, выгонять. Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков  отметил,  что только 27 сентября был с детьми в кино, и там все зрители были без масок, включая его самого.]]></text>
</doc>
