<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736956</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736956</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 12:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Смольный призвал не переносить армяно-азербайджанский конфликт на улицы Петербурга</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Власти Петербурга не поддерживают публичные акции для проявления позиции по карабахскому вопросу и призывают не переносить этот конфликт на улицы города. "Комитет по межнациональным отношениям и реализации миграционной политики в Санкт-Петербурге отрицательно относится к проведению публичных акций, которые могут спровоцировать конфликт между представителями различных диаспор", - сказали в пресс-службе комитета. Там добавили, что председатель комитета Олег Капитанов провел совещания с руководителями армянской и азербайджанской национально-культурных автономий и передал им позицию городских властей: внешний конфликт не следует переносить на территорию города. Стихийный митинг 6 ноября, когда граждане России и Азербайджана перекрыли Невский проспект и выкрикивали лозунги, чиновники назвали "инициативой снизу". В комитете сказали, что всех участников акции нашли и привлекли к административной ответственности. В пресс-службе добавили, что масштабных акций, связанных с Нагорным Карабахом, в городе не ждут, поскольку массовые мероприятия запрещены из-за пандемии. 12 ноября старший оперуполномоченный по особо важным делам Центра по противодействию экстремизму регионального главка МВД Юрий Попов сообщил, что полиция Петербурга мобилизована на предотвращение межнациональной розни в городе и на полицейских легла "колоссальная нагрузка". Проводится большая работа по предотвращению возможных групповых конфликтов, в том числе массовых драк, которые могут перерасти в крайние формы экстремизма", - сказал он. По его словам, после начала боев в Карабахе в Петербурге и Ленинградской области было возбуждено несколько уголовных дел об экстремизме. Как сообщалось, в июле полиция пресекла стычку азербайджанцев и армян под Петербургом. По данным источника в правоохранительных органах, оперативники посетили собрание около 40 азербайджанцев в ресторане Всеволожского района, где обсуждались детали встречи с армянами; в телефонах собравшихся полицейские обнаружили видеообращение в поддержку граждан Азербайджана. Один из представителей диаспоры стал фигурантом уголовного дела по статье 282 УК РФ (разжигание межнациональной розни). О других уголовных делах об экстремизме, возбужденных в связи с событиями в Карабахе, не сообщалось. 6 ноября на Невском проспекте граждане России и Азербайджана устроили автопробег, скандируя лозунги, связанные с армяно-азербайджанский конфликтом. Куйбышевский районный суд рассмотрел 12 материалов на участников акции, позже были вынесены решения об их административном аресте. 8 ноября во Фрунзенском районе два человека разместили на кузове машины флаги Турции и Азербайджана. Акцию квалифицировали как несанкционированный пикет. Один из участников получил арест, второй - штраф. В начале октября в Смольном после консультаций с лидерами диаспор заявили, что не наблюдают напряженности в отношениях представителей этнических общин на фоне обострения конфликта в Нагорном Карабахе.]]></text>
</doc>
