<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737259</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737259</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 11:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мишустин анонсировал старт реформы системы госуправления с 1 января</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - В России с 1 января 2021 года стартует оптимизация системы госуправления, она продлится 3 месяца, заявил премьер РФ Михаил Мишустин. "Откладывать реформу больше нельзя. Важно быстро и качественно настроить систему государственного управления, как и поручал президент", - сказал он на совещании с вице-премьерами. "Поэтому предлагаю начать оптимизацию системы управления с 1 января и не растягивать ее, а провести за три месяца - до 1 апреля", - продолжил премьер. Мишустин напомнил, что речь о необходимости оптимизации системы госуправления заходит уже не в первый раз, но сроки проведения административной реформы неоднократно переносились по разным причинам, в том числе, из-за  ситуации с коронавирусом . Он отметил, что "нужен не огромный, а рационально сформированный штат компетентных специалистов и четко определенная сфера ответственности каждого органа исполнительной власти". Премьер пояснил, что в настоящее время около 20% должностей в министерствах и ведомствах остаются вакантными. По его словам, была проанализирована работа всех федеральных органов исполнительной власти, которые находятся в ведении правительства, и подведомственных отдельным министерствам, и подготовлены решения по их оптимизации. "Создадим специальную рабочую группу, которая будет заниматься вопросами, связанными с проведением реформы", - сказал Мишустин. Он заметил, что "все министерства и ведомства, их территориальные органы должны соответствовать рекомендованному стандарту, а их структура будет зависеть от численности всего ведомства". "В центральных аппаратах, где около 20% вакансий, штат должен быть сокращен на 5%. В территориальных же органах ведомств сегодня среднее количество вакансий - около 18%. Принято решение о сокращении штата в них на 10%, и делать будем это за счет, в основном, вакантных позиций", - рассказал глава правительства. Мишустин добавил, что в ходе реформы все финансовые ресурсы для поощрения госслужащих будут сохранены. "При этом сохранятся все финансовые ресурсы, в том числе материальное стимулирование, которые были до оптимизации ведомств", - сказал премьер. Кроме того, в рамках административной реформы будут расширены возможности портала госуслуг, объявил Мишустин. Россияне получат возможность направлять обращения из личного кабинета на портале госуслуг в министерства и ведомства. По словам премьера, делается это для того, чтобы "наладить надежный и эффективный механизм обратной связи между людьми и государством, чтобы каждый, кому требуется помощь, мог напрямую обратиться в ведомство или к должностному лицу, от которого зависит решение его проблемы, а главное - оперативно получить ответ на свое обращение, добиться результата".]]></text>
</doc>
