<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734998</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734998</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 20:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Доллар подорожал на 59 копеек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕЦБ</tag>
    <tag type="str">Еврозона</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Германия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - В пятницу рубль подешевел к бивалютной корзине на "Московской бирже" на фоне бегства инвесторов из рисковых активов из-за неопределенности относительно итогов президентских выборов в США и введения в ряде стран новых карантинных мер. К 19:00 доллар подорожал на 59 копеек к уровню закрытия торгов четверга и стоил 79,47 рубля. Евро подорожал на 57 копеек, до 92,57 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) подорожала на 58,1 копейки - до 85,36 рубля. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль дешевеет к доллару и евро на вечерних торгах. В последний день недели большинство мировых рынков демонстрирует негативную динамику, что отрицательно сказывается на валютах emerging markets, в том числе рубле. Инвесторы активно выходят из рисковых активов на фоне ухудшения статистики по заболеваемости COVID-19 в мире и перед президентским выборами в США. По данным американского университета Джонса Хопкинса, к пятнице во всем мире с начала пандемии было зафиксировано 45 018 354 случая заражения коронавирусом, а число умерших от связанных с COVID-19 заболеваний выросло до 1 181 027 человек. США накануне поставили очередной рекорд по числу заболевших COVID-19 - в стране было зафиксировано более 91 000 новых случаев. Министерство торговли США сообщило, что в сентябре доходы населения выросли на 0,9% по сравнению с предыдущим месяцем. Это максимальный подъем показателя после рекордного скачка в апреле этого года (на 12,2%). Расходы американцев в прошлом месяце увеличились на 1,4%. Рост показателя продолжается уже пятый месяц подряд после существенного спада в марте-апреле. Эксперты в среднем ожидали повышения доходов на 0,5% и расходов - на 1,1%, по данным MarketWatch. Респонденты Trading Economics прогнозировали соответственно подъем на 0,4% и на 1%. В пятницу также стало известно, что экономика 19 стран еврозоны в третьем квартале 2020 года выросла рекордными темпами - на 12,7% по сравнению с предыдущим кварталом, свидетельствуют предварительные данные Статистического управления Европейского союза. В годовом выражении объем ВВП еврозоны уменьшился на 4,3%. Эксперты в среднем прогнозировали повышение ВВП на 9,4% относительно второго квартала и снижение на 7% по сравнению с третьим кварталом прошлого года. Во втором квартале текущего года ВВП еврозоны рухнул на 11,8% относительно предыдущего квартала - максимальными темпами с начала отслеживания этих данных в 1995 году - на фоне пандемии коронавируса. Падение ВВП в годовом выражении в апреле-июне составило рекордные 14,8%. Президент Франции Эммануэль Макрон ранее на этой неделе объявил о "новом этапе" борьбы с распространением CОVID-19, который предусматривает частичный локдаун с пятницы. Новые ограничительные меры продлятся как минимум до 1 декабря. Германия сообщила о закрытии широкого круга общественных заведений из-за роста заболеваемости COVID-19. В четверг Европейский центральный банк (ЕЦБ) просигнализировал о возможности скорректировать свои инструменты на основе декабрьских макроэкономических прогнозов. Председатель ЕЦБ Кристин Лагард, выступившая по итогам очередного заседания Центробанка, пообещала, что в декабре ЕЦБ "откалибрует" имеющиеся инструменты денежно-кредитной политики надлежащим образом, чтобы сохранить благоприятные финансовые условия для стимулирования восстановления экономики и смягчения негативных последствий пандемии коронавируса. Как рассказал в интервью "Интерфаксу" аналитик Промсвязьбанка Дмитрий Грицкевич, рыночная конъюнктура для рубля вечером в пятницу остается негативной. "Индексы США снижаются, нефть Brent опустились ниже $38 за баррель. Кроме того, наблюдается рекордный рост заболеваемости в США и странах Европы, а также неопределенность вокруг итогов выборов в США, которые будут подведены уже на следующей неделе. В предыдущие дни паре "доллар-рубль" не удалось сходу пройти важный уровень сопротивления 79,0-79,5 руб./$1, который соответствует сентябрьским максимумам, и в пятницу рубль проторговывает данный диапазон. При этом курс евро уже находится на максимумах сентября (вблизи 92,6 руб./EUR1) из-за более высокого курса европейской валюты относительно доллара на глобальном рынке. В ближайшее время ждем сохранения волатильности на рынках и давления на рисковые активы. В этом ключе для рубля ситуация складывается неблагоприятно - пробой уровня 79,0-79,5 руб. по паре "доллар-рубль" открывает дорогу к экстремумам весны - 80-82 руб./$1, по евро - к уровню 95 руб./EUR1", - отметил он. Цены на нефть эталонных марок продолжают снижаться вечером в пятницу и могут продемонстрировать максимальное недельное падение с апреля. Кроме того, нефть может продемонстрировать снижение по итогам второго месяца подряд. При этом октябрь, вероятно, станет наихудшим месяцем для нефтяного рынка с мая этого года. К 19:01 по Москве декабрьские фьючерсы на Brent дешевели в Лондоне на 0,72%, до $37,38 за баррель. Декабрьские фьючерсы на WTI к этому времени дешевели в Нью-Йорке на 2,21%, до $35,37 за баррель. Поддержку рынку в пятницу оказали новости о сокращении добычи в Мексиканском заливе из-за урагана "Зета". По оценкам Бюро по вопросам безопасности и охраны окружающей среды министерства внутренних дел США, по состоянию на четверг было остановлено около 85% нефтедобывающих мощностей в Мексиканском заливе. Однако этот фактор является временным, поскольку, по данным Национального центра США по слежению за ураганами (NHC), "Зета" может рассеяться уже в пятницу, что позволит начать восстановление добычи. Давление на рынок продолжает оказывать рост добычи в Ливии, который совпал по времени со второй волной коронавируса в Европе и США, отмечают эксперты. Банк России 28 октября продал валюту на 10 млрд рублей. 26 и 27 октября ЦБ продавал валюту на 9,8 млрд рублей в день. На прошлой неделе совокупный объем продажи валюты составил 43,1 млрд рублей. В дополнение к регулярным операциям в рамках бюджетного правила, которые в период с 7 октября по 6 ноября составляют 5,8 млрд рублей в день, Банк России с 1 октября 2020 года до 30 декабря проводит дополнительные операции по продаже валюты, оставшейся от сделки по продаже Сбербанка , в объеме 2,9 млрд рублей в день. С 26 октября регулятор приступил к продаже валюты в рамках конвертации средств ФНБ для покупки акций "Аэрофлота". Объем дополнительных продаж валюты (с учетом сделок по Сбербанку и "Аэрофлоту") в день не должен превышать 4 млрд рублей. По итогам индексной сессии "Московской биржи" (часть сессии по доллару расчетами "завтра" в период с 10:00 до 11:30) ЦБ увеличил официальный курс доллара на выходные и понедельник на 46,24 копейки, до 79,3323 руб./$1, и поднял курс евро на 2,73 копейки, до 92,6284 руб./EUR1. Средневзвешенный курс доллара расчетами "сегодня" на торгах "Московской биржи" опустился в пятницу на 5,36 копейки по отношению к четвергу и составил 79,1793 руб./$1. Средневзвешенный курс доллара на сессии расчетами "завтра" к 19:00 увеличился на 3,35 копейки и составил 79,2202 руб./$1. Объем торгов долларами к этому моменту равнялся $3 млрд 435,63 млн, из которых $743,559 млн пришлось на сделки с расчетами "сегодня" и $2 млрд 692,071 млн - на сделки с расчетами "завтра". Средневзвешенный курс евро расчетами "сегодня" уменьшился на 48,76 копейки, до 92,4528 руб./EUR1. Средневзвешенный курс евро расчетами "завтра" к 19:00 МСК снизился на 14,96 копейки и составил 92,4679 руб./EUR1. Объем торгов евро к этому моменту составил EUR488,915 млн, из которых EUR192,794 млн пришлось на сделки с расчетами "сегодня" и EUR296,121 млн - на сделки с расчетами "завтра". Ставки на рынке краткосрочных и среднесрочных (1-6 месяцев) межбанковских кредитов не изменились в пятницу по сравнению с предыдущим торговым днем. Ставки MosPrime Rate по кредитам "овернайт" и по кредитам на семидневный срок остались на отметках 4,49% и 4,53% годовых. Ставки на сроки 1, 3 и 6 месяцев также остались на прежних уровнях - 4,56%, 4,65% и 4,67% годовых соответственно.]]></text>
</doc>
