<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727094</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727094</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 21:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОАЭ и Бахрейн подписали соглашения о нормализации отношений с Израилем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОАЭ</tag>
    <tag type="str">Бахрейн</tag>
    <tag type="str">Израиль</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - В Вашингтоне во вторник состоялась историческая церемония подписания соглашений о нормализации дипломатических отношений ОАЭ и Бахрейна с Израилем. Церемония прошла в Белом доме в присутствии президента США Дональда Трампа. На этом мероприятии при посредничестве США премьер-министр Израиля Биньямин Нетаньяху подписал соответствующие соглашения с министрами иностранных дел ОАЭ и Бахрейна – Абдуллой бин Зайедом аль-Нахайяном и Абдуллатифом бин Рашидом аз-Заяни. Формально соглашение называется Авраамским договором. В преддверии церемонии Трамп приветствовал лидеров Израиля, ОАЭ и Бахрейна, отметив, что ранее об этом и помыслить никто не мог. "Мы здесь для того, чтобы изменить ход истории. После десятилетий разделения и конфликтов мы знаменуем начало нового Ближнего Востока", - сказал Трамп, выступая на открытии церемонии. "Во всей истории Израиля были только два таких соглашения, а мы добились двух таких соглашений за один месяц", - добавил Трамп. На церемонию Белый дом пригласил сотни человек, в том числе высокопоставленных законодателей-демократов. Ранее сообщалось, что присутствие демократов на церемонии – редкое явление, так как обычно Белый дом не приглашает членов Демократической партии на церемонии подписания крупных законодательных актов. В рамках заключенных договоренностей Израиль согласился остановить реализацию плана по аннексии части палестинских территорий. Как сообщали ранее региональные СМИ, в соответствии с соглашением о нормализации отношений, страны запустят сотрудничество в сфере обороны и безопасности, экономики, здравоохранения и науки. ОАЭ и Израиль договорились о нормализации отношений в августе. Тогда об этом заявил Трамп. "Сегодня мы добились колоссального успеха. Это историческое мирное соглашение между нашими большими друзьями - Израилем и ОАЭ", - написал он в твиттере 13 августа. "Исторический дипломатический успех будет способствовать продвижению мира в ближневосточном регионе", - говорилось в совместном заявлении лидеров США, Израиля и ОАЭ. Бахрейн последовал примеру ОАЭ 11 сентября. "Сегодня - еще один исторический день. Два наших больших друга - Израиль и Бахрейн согласились на мирный договор. Это - вторая арабская страна, которая заключает мир с Израилем за последние 30 дней", - написал Трамп в тот день в твиттере. Таким образом, ОАЭ и Бахрейн третьей и четвертой арабскими странами, заключившими мир с Израилем после Египта в 1979 году и Иордании в 1994 году. За усилия в нормализации отношений между странами в Норвегии Трампа выдвинули на Нобелевскую премию мира. "Я думаю, он сделал больше, пытаясь установить мир между народами, чем большинство других номинантов на премию мира", - заявил член парламента Норвегии и председатель делегации Норвегии в НАТО Кристиан Тибринг-Гедде в интервью Fox News. Тибринг-Гедде направил письмо Нобелевскому комитету, в котором сообщил, что администрация Трампа в частности сыграла ключевую роль в установлении отношений между Израилем и ОАЭ. "Как ожидается, другие страны Ближнего Востока последуют примеру ОАЭ, соглашение (о нормализации отношений - ИФ) может стать переломным моментом, который превратит Ближний Восток в регион сотрудничества и процветания", - написал Тибринг-Гедде.]]></text>
</doc>
