<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">651033</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/651033</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-18 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Третьяковка заключила с "Росгвардией" дополнительный контракт на миллион рублей</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Особые меры безопасности приняты в связи с грядущей выставкой Репина</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Росгвардия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 февраля. INTERFAX.RU - Третьяковская галерея подписала дополнительный контакт с Росгвардией на миллион рублей в связи с грядущей выставкой Ильи Репина. "Музей заключил дополнительный контакт с Росгвардией на дополнительную охрану в связи с выставкой Репина", - рассказали "Интерфаксу" в музее в понедельник. Такое решение было принято после  инцидента с картиной Архипа Куинджи . В музее "по соображениям безопасности" не уточнили, каким именно образом будет усилена охрана. Позже в "Росгвардии" уточнили, что в Третьяковке на время выставки появится дополнительный круглосуточный пост охраны. Ведомство - так же "по соображениям безопасности" - не стало комментировать назначение поста, его численность и где именно он будет располагаться. В "Росгвардии" добавили, что 1 млн рублей, на который заключен контракт, будет обращен в доход государства. Ретроспективная выставка фильм Репина откроется в ГТГ 16 марта. Как отмечают в музее, она "представит современную интерпретацию творчества художника". На выставке покажут более 180 живописных полотен и более 130 графических работ. Ретроспектива пейзажиста Куинджи в Инженерном корпусе Третьяковской галереи проходила с 6 октября прошлого года по 17 февраля. 27 января из зала была украдена картина "Ай-Петри. Крым": похититель снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Затем подозреваемый в хищении картины был задержан, а 1 февраля утром картина  вернулась в экспозицию .]]></text>
</doc>
