<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736742</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736742</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 11:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Россельхознадзор нашел отечественную сою и рапс с ГМО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россельхознадзор</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">Евросоюз</tag>
    <tag type="str">ГМО</tag>
    <tag type="str">Чувашия</tag>
    <tag type="str">Нижегородская область</tag>
    <tag type="str">Хабаровский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Россельхознадзор проверил жалобы из Китая о том, что в российском рапсе и соевом масле нашли генетически модифицированные организмы, и обнаружил, что в Чувашии и Нижегородской области выращивали рапс с ГМО, а в Волгоградской области - сою. Кроме того, служба пресекла попытки экспортировать ГМО-зерно из Хабаровского края, со Ставрополья и из Татарстана и расследует происхождение ГМО-рапса в Тульской области. Выращивание в России сельхозкультур, генетическая программа которых изменена с использованием методов генной инженерии,  запрещено по закону , напомнили в Россельхознадзоре. "Однако выявленные случаи подтверждают, что ряд производителей нарушают этот запрет. Учитывая факты обнаружения ГМО-сои и ГМО-рапса, служба не исключает, что в России могут выращиваться и другие ГМО-культуры", - заявила пресс-служба ведомства. Проверки документов показали, что часто декларации о соответствии на экспортные партии выдаются на основании протоколов испытаний несуществующих лабораторий или без проведения исследований на все обязательные показатели, в том числе на ГМО, добавили в Россельхознадзоре. Кроме того, такие декларации часто не упоминают о применении пестицидов. К примеру, ведомство получило из ЕС уведомление о том, что в рапсе одного из российских производителей выявили превышение содержания пестицида тиометоксана в 78 раз.]]></text>
</doc>
