<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707439</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707439</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Volvo отзовет в РФ почти 10 тысяч автомобилей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росстандарт</tag>
    <tag type="str">Volvo</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Российское подразделение шведского автопроизводителя Volvo (ООО "Вольво Карс") отзывает в РФ 9 837 машин для проверки программного обеспечения системы экстренного торможения. Об этом  сообщает  Федеральное агентство по техническому регулированию и метрологии (Росстандарт). Отзываются машины моделей S60, V60CC, S90, V90CC, XC40, XC60, XC90, изготовленные в 2019-2020 гг. "Автоматическая система экстренного торможения (AEB) - часть системы поддержки водителя IntelliSafe - может не всегда срабатывать из-за проблемы с программным обеспечением. В экстренной ситуации, когда водитель может оказаться невнимательным или не будет реагировать на приближающиеся препятствия, система AEB иногда может не срабатывать, что может увеличивать опасность столкновения", - поясняет Росстандарт причину отзыва, указывая, что описанные возможные неполадки не влияют на действие стандартной системы торможения и других функций автомобиля. На машинах будет проверено и при необходимости бесплатно обновлено программное обеспечение. Уполномоченные дилеры ООО "Вольво Карс" письмом или по телефону проинформируют владельцев автомобилей, подпадающих под отзыв, о необходимости доставить машину для бесплатного ремонта в ближайший дилерский центр. Автовладельцы могут самостоятельно, не дожидаясь сообщения дилера, определить, подпадает ли их машина под отзыв. Для этого нужно сопоставить ее VIN-код с прилагаемым  перечнем  на сайте Росстандарта, связаться с ближайшим дилерским центром и записаться на ремонт.]]></text>
</doc>
