<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737045</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737045</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 19:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ попросил подготовить правовые акты для федеральной территории "Сириус"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Сириус</tag>
    <tag type="str">Сочи</tag>
    <tag type="str">Краснодарский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Статус федеральной территории позволит образовательному центру "Сириус" стать экономически самостоятельным, а также напрямую коммуницировать с руководством страны, заявил президент РФ Владимир Путин. "Считаю правильным впервые здесь на этой территории воспользоваться новым положением Конституции РФ и предоставить "Сириусу" статус федеральной территории, что предполагает экономическую самостоятельность "Сириуса" и механизм прямой коммуникации и с президентом, и с правительством РФ", - сказал Путин на заседании попечительского совета образовательного фонда "Талант и успех". Он напомнил, что по его просьбе члены рабочей группы по подготовке поправок в Конституцию РФ разработали соответствующий законопроект, который уже внесен в Госдуму. "Я прошу правительство своевременно подготовить все необходимые правовые акты для функционирования в том числе в переходный период федеральной территории "Сириус", а также обеспечить экономическую основу ее деятельности. Повторю, что все решения должны вступать в силу уже со следующего, 2021 года", - сказал глава государства. В связи с новым статусом центра президент ждет предложений по дальнейшему развитию "Сириуса". 9 ноября сообщалось, что в Государственную Думу  внесен проект  федерального закона "О федеральной территории "Сириус" в развитие обновленных положений Конституции. "В развитие положения Конституции законопроектом предлагается закрепить на законодательном уровне понятие федеральной территории "Сириус" как нового вида публично-правового образования, в котором установлены особенности организации публичной власти и осуществления экономической и иной деятельности", - сообщил председатель комитета Госдумы по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников журналистам. Так, предлагается определить базовые признаки федеральной территории "Сириус" как публично-правового образования, добавил Крашенинников.]]></text>
</doc>
