<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740954</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/740954</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-11 16:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РФС пожизненно отстранил судью Матюнина за организацию "договорняка"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">КДК РФС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 декабря. INTERFAX.RU - Контрольно-дисциплинарный комитет Российского футбольного союза (РФС) пожизненно отстранил от деятельности, связанной с футболом, арбитра Максима Матюнина. Как сообщает пресс-служба РФС, решение было по итогам расследования обстоятельств матча 1/32 финала Кубка России-2018/19 "Чайка" (Песчанокопское) – "Армавир", в котором были выявлены признаки нечестной игры. "КДК РФС на основе представленных доказательств установил, что действующий на тот момент исполнительный директор ФК "Чайка" Олег Баян до матча вступил в сговор с судьей Максимом Матюниным, результатом которого стало предвзятое судейство в матче со стороны последнего. Арбитром были допущены ряд результативных ошибок в пользу "Чайки", что отразилось в низкой оценке работы судейской бригады матча со стороны инспектора ", - сказал глава КДК РФС Артур Григорьянц. Как отметил Григорьянц,"впоследствии главным судьей матча были незаконно получены денежные средства от Олега Баяна". "В итоге КДК установил договорной характер указанного матча и в соответствии с Дисциплинарным регламентом РФС принял решение пожизненно запретить осуществлять любую связанную с футболом деятельность Баяну и Матюнину, а также аннулировать результат того матча, присудив ФК "Чайка" (Песчанокопское) техническое поражение со счетом 0:3", - заявил глава КДК РФС. Игра "Чайка – "Армавир" прошла 22 августа 2018 года и завершилась победой хозяев – 2:0. На следующей стадии Кубка России, 1/16 финала, "Чайка" дома уступила махачкалинскому "Анжи" (1:2) и выбыла их турнира. "Чайка" в настоящее время является представителем Футбольной национальной лиги. Что касается "Армавира", эта команда по финансовым причинам недавно лишилась статуса профессионального клуба.]]></text>
</doc>
