<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727394</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727394</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 14:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Государству достались сотни домов и почти 2 тысячи участков двух подмосковных чиновников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Шестун</tag>
    <tag type="str">Александр Постригань</tag>
    <tag type="str">Московская область</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">ФССП</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Генпрокуратура вместе с Федеральной службой судебных приставов обратили в доход государства недвижимость бывших глав Серпуховского района и Клинского района Подмосковья Александра Шестуна и Александра Постриганя, у которых на двоих было почти 2000 участков земли. В надзорном ведомстве это имущество  считают  незаконно нажитым. С Шестуна взыскано 106 объектов недвижимости, 642 земельных участка, семь транспортных средств, драгоценные металлы и изделия, ценное оружие, а также деньги. В Генпрокуратуре отметили, что часть автомобилей чиновник скрыл, их ищут. По иску к Постриганю в доход государства обращено 1365 земельных участков в Клинском районе. Сейчас в собственность государства оформляются здания кинотеатра, общественной бани, поликлиники, торгового центра, помещения котельных и другая недвижимость, незаконно приватизированная родственниками Постриганя. Исполнение судебных решений продолжается. Александр Шестун  был задержан и арестован летом 2018 года. Ему вменяют мошенничество в особо крупном размере, отмывание, незаконное предпринимательство и получение особо крупной взятки. Шестун отвергает все обвинения и называет свое уголовное дело заказным и политически мотивированным: он допускает, что мог пострадать за поддержку митингов местных жителей против свалки "Лесная". 10 августа Одинцовский суд Подмосковья по иску Генпрокуратуры  обратил в доход  государства имущество Шестуна на 1,16 млрд рублей. До этого  Красногорский городской суд по аналогичному иску к Шестуну и еще 35 физическим и юридическим лицам об обращении в доход государства имущества и активов почти на 2,5 млрд рублей. Постригань также был задержан в 2018 году. Как полагает следствие, чиновник создал преступную организацию, в которую вовлек своих родственников, близких лиц и подконтрольные фирмы, соучастники незаконно переводили государственное имущество в личную собственность. Таким образом Постриганю и его сообщникам удалось получить имущество общей стоимостью свыше 9 млрд рублей. 17 сентября Генпрокуратура сообщила, что Клинский городской суд  обратил в доход  государства имущество Постриганя на 9 млрд рублей: это были 1700 объектов недвижимости, четыре автомобиля, 5 млрд рублей денежного эквивалента имущества, отчужденного ответчиками.]]></text>
</doc>
