<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730734</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730734</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 11:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Иностранная вакцина от гриппа появится в аптеках РФ до конца октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ваксигрип</tag>
    <tag type="str">Санофи</tag>
    <tag type="str">Юрий Мочалин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Французская вакцина от гриппа "Ваксигрип" поступила в Россию, в ближайшие две недели она станет доступной в медцентрах и аптеках, сообщил "Интерфаксу" директор по корпоративным связям "Санофи" (производитель вакцины) в евразийском регионе Юрий Мочалин. "Данная вакцина поступила в страну и в настоящий момент проходит процедуру по вводу в гражданский оборот. Начиная с середины октября 2020 года, вакцина будет доступна к отгрузкам со склада", - сказал Мочалин. По его словам, вакцина будет доступна через традиционную дистрибьюторскую сеть. В Москве прививочная кампания  стартовала 1 сентября . В городских поликлиниках и мобильных пунктах вакцинации граждане имеют возможность бесплатно привиться вакцинами отечественного производства. Вместе с тем, у россиян, желающих вакцинироваться иностранным препаратом, с самого начала эпидсезона нет такой возможности - зарубежных препаратов нет ни в клиниках, ни в аптечных сетях. В сентябре в крупнейших медцентрах Москвы "Интерфаксу" рассказали, что иностранной вакцины нет, как нет информации, появится ли она вообще в этом году. В этом году эпидемический сезон характерен тем, что помимо циркуляции в популяции вирусов гриппа, происходит  распространение COVID-19 . Главный санитарный врач РФ Анна Попова сообщала, что одновременное заболевание гриппом и коронавирусом возможно и может привести к "губительным последствиям". В связи с этим, она призвала россиян обязательно привиться от гриппа. Это, пояснила Попова, поможет не только защититься от гриппа, но и значительно облегчить течение заболевания при возможном совмещении вирусов. Она добавила, что выделенные государством средства позволят в этом году привить 60% населения страны.]]></text>
</doc>
