<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737658</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737658</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 13:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Главный репродуктолог Минздрава отметил всплеск продаж презервативов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РАН</tag>
    <tag type="str">МГУ</tag>
    <tag type="str">Армаис Камалов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">НМИЦ акушерства</tag>
    <tag type="str">Геннадий Сухих</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Олег Аполихин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - В России в период пандемии резко выросли продажи презервативов, заявил главный внештатный специалист Минздрава по репродуктивному здоровью, директор НИИ урологии и интервенционной радиологии им. Н.А. Лопаткина Центра радиологии Минздрава Олег Аполихин. "Люди в принципе не воздерживаются, даже те, кто опасается и боятся за свое здоровье, воздержания как такового нет, скорее, наоборот", - сказал Аполихин на онлайн-собрании научного совета РАН. Завкафедрой урологии и андрологии ФФМ МГУ имени Ломоносова Армаис Камалов сказал, что высокий уровень тестостерона у мужчин повышает риск заболеваемости коронавирусом, но "пока нет данных о влиянии самого вируса на уровень тестостерона". "Эти исследования сейчас проводятся", - отметил Камалов. Академик РАН, директор НМИЦ акушерства, гинекологии и перинатологии им. Кулакова Геннадий Сухих также ранее  сообщил о возможности  передачи коронавируса половым путем: "Обнаружение вируса SARS-CoV-2 в образцах спермы у 5% мужчин с активной формой заболевания или находящихся на стадии выздоровления может указывать на возможность передачи инфекции половым путем, хотя это предположение требует дальнейшего изучения". Главный уролог Минздрава Дмитрий Пушкарь еще 1 апреля  призвал сограждан помнить , что коронавирус передается половым путем. В конце марта крупнейший производитель презервативов в мире, малайзийский Karex Bhd.,  предупредил  о возможном глобальном дефиците этой продукции в условиях пандемии, когда люди вынужденно проводят время в самоизоляции. Компания выпускает каждый пятый презерватив в мире, в том числе для таких брендов как Durex, производит около 5 млрд резиновых изделий в год и продает их в более чем 140 стран. Karex уже тогда отметила резкий рост спроса на свою продукцию и снижение ее запасов на складах.]]></text>
</doc>
