<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741506</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741506</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 10:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Подмосковье завершили расследование дела пяти иеговистов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ольга Врадий</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Подмосковье</tag>
    <tag type="str">Чехов</tag>
    <tag type="str">Свидетели Иеговы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Следователи в Подмосковье завершили расследование дела пяти членов чеховской религиозной организации "Свидетели Иеговы" (запрещена в РФ), обвиняемых в экстремизме, сообщила представитель областного главка Следственного комитета (СК) Ольга Врадий. "Завершено расследование уголовного дела в отношении бывшего надзирателя местной религиозной организации, а также четырех ее членов, обвиняемых в совершении преступлений экстремистской направленности (ч. 1 ст. 282.2, ч. 1.1 ст. 282.2 и ч. 2 ст. 282.2 УК РФ)", - сказала Врадий в среду журналистам. По данным следствия, один из обвиняемых являлся надзирателем и участником "Свидетелей Иеговы" в Чехове, будучи осведомленным о том, что деятельность данной религиозной организации запрещена и признана экстремистской в России на основании решения Верховного суда РФ. "Остальные обвиняемые также являлись членами религиозной организации и регулярно принимали участие во встречах и пропаганде ее деятельности", - сказала Врадий. Она не назвала имен фигурантов дела, отметив, что в ходе расследования проведены очные ставки, обыски, выемки доказательств, изучен большой объем изъятой литературы, "получены заключения 10 лингвистических судебных экспертиз, проведена амбулаторная комплексная психолого-психиатрическая судебная экспертиза". "Один из обвиняемых объявлен в федеральный розыск и в отношении него, а также неустановленных лиц уголовное дело выделено в отдельное производство. Также в отдельное производство выделено уголовное дело в отношении еще одного обвиняемого в связи с совершением им деяния в состоянии невменяемости и применения к нему принудительной меры медицинского характера", - сказала представитель следствия. Она добавила, что указанные лица предстанут перед судом.]]></text>
</doc>
