<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728323</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/728323</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 19:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В крови рэпера, врезавшегося в людей в центре Москвы, нашли наркотики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Эльмин Гулиев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Полиция установила наличие наркотиков в крови водителя, устроившего ДТП с тремя пострадавшими в центре Москвы, и ужесточила ему обвинение. По данным СМИ, за рулем автомобиля Infiniti находился 26-летний рэп-исполнитель Эльмин Гулиев, который уже многократно привлекался к административной ответственности. Как сообщила "Интерфаксу" официальный представитель МВД России Ирина Волк, учитывая наличие наркотиков в крови водителя, принято решение о переквалификации обвинения на более тяжкое: в отношении виновника ДТП возбуждено уголовное дело о нарушении правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью, совершенное лицом в состоянии опьянения (пункт "а" части 2 статьи 264 УК РФ). Изначально московская полиция предъявила ему обвинение по части 1 статьи 264 УК РФ (нарушение правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью). Накануне московская полиция возбудила уголовное дело в отношении виновника ДТП, в результате которого пострадали трое человек. Полицией было установлено, что 21 сентября на регулируемом перекрестке на улице Остоженка водитель Infiniti проехал на запрещающий сигнал светофора и столкнулся с другим автомобилем. От удара иномарку вынесло на тротуар, по которому в это время шли люди. В результате ДТП двое пешеходов - мужчина и женщина, а также пассажир виновника аварии получили телесные повреждения различной степени тяжести и были госпитализированы. По данным СМИ, две пострадавшие в ДТП женщины находятся в тяжелом состоянии, одной пришлось ампутировать часть ноги.]]></text>
</doc>
