<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740166</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740166</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 02:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Переходная команда Байдена получит первые брифинги разведки в понедельник</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Члены переходной команды Джо Байдена, объявившего о своей победе на выборах президента США, начиная с понедельника будут получать брифинги от разведывательных служб Пентагона, сообщает телеканал CNN со ссылкой на представителей американского министерства обороны. "Они встречаются с разведывательными службами министерства обороны в понедельник и вторник на этой неделе", - сказал высокопоставленный чиновник Пентагона. Отмечается, что всего на эту неделю запланировано 47 встреч с переходной командой Байдена, в том числе с заместителем министра обороны Дэвидом Норквистом и начальниками военных служб. Все встречи в связи пандемией COVID-19 и предпочтениями штаба Байдена пройдут в онлайн-формате. Ранее СМИ сообщали, что переходному штабу Байдена заблокировали доступ к структурам военной разведки, сославшись на процессуальные вопросы. Минобороны США опровергло заявление о том, что оно препятствовало проведению брифингов, а пресс-секретарь Пентагона назвал эти утверждения "явно ложными и оскорбительными". По словам чиновников Минобороны, члены переходной команды Байдена связались непосредственно с разведывательными службами Пентагона, что было нарушением соглашения о переходе, согласованного со штабом Байдена. Представители ведомства также заявили, что брифинги между представителями разведки Минобороны и переходной командой Байдена на этой неделе были запланированы до того, как появились сообщения СМИ об отказе Пентагона в доступе к структурам военной разведки.]]></text>
</doc>
