<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736620</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736620</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 14:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">У здания правительства Армении собрались несколько тысяч протестующих</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Они требуют отставки премьера Никола Пашиняна</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Ереван</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Несколько тысяч человек собрались в среду у здания правительства в Ереване, требуя отставки премьер-министра Армении Никола Пашиняна. Здание оцеплено полицией, сообщает корреспондент "Интерфакса". Ранее на митинге в центре армянской столицы идти к зданию правительства призвал представитель оппозиционной партии "Дашнакцутюн" Ишхан Сагателян. "Поскольку Пашинян сбежал, скрывается в подвале или бункере неизвестно какого посольства, то мы сейчас шествием идем к зданию правительства, которое также бездействует", - сказал Сагателян. По его словам, в стране должно быть сформировано правительство национального согласия. Ранее в армянских СМИ появилась информация о том, что семья Пашиняна улетела из Армении, а сам премьер-министр находится в американском посольстве. "Интерфакс" не располагает комментариями правительства Армении и посольства США. Беспорядки и протесты в Ереване начались в ночь на 10 ноября после того, как премьер-министр Армении совместно с лидерами РФ и Азербайджана принял трехстороннее заявление о прекращении огня и переброске миротворцев в Нагорный Карабах. В Армении это было воспринято в качестве необоснованного решения о капитуляции.]]></text>
</doc>
