<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735266</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735266</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 14:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава МВД Франции посетит РФ для консультаций по борьбе с терроризмом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Жеральд Дарманен</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Чечня</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Министр внутренних дел Франции Жеральд Дарманен заявил, что в условиях террористической угрозы в стране он ведет консультации с зарубежными партнерами, включая Россию, и планирует визит в Москву. "Я встретился с послом России  (Алексеем Мешковым - ИФ)  несколько дней назад, и я направлюсь в Россию в ближайшие дни", - сказал французский министр внутренних дел в понедельник в интервью телеканалу BFMTV Он объяснил, что среди проживающих во Франции радикализованных иностранцев, которыми в контексте борьбы против терроризма интересуются французские правоохранительные органы, есть те, кто прибыл из Чечни. Министр высказал благодарность российским властям за возможность таких консультаций. Возможность визита в Москву Дарманена обсудили 28 октября по телефону главы МИД РФ и Франции Сергей Лавров и Жан-Ив Ле Дриан. "Министры также рассмотрели ряд актуальных вопросов двусторонней повестки дня. Акцент был сделан на необходимости развивать взаимодействие по линии правоохранительных ведомств, в том числе в контексте возможного визита в Россию министра внутренних дел Франции Жеральда Дарманена для обсуждения широкого круга вопросов, связанных с противодействием терроризму и экстремистской идеологии", - говорилось в сообщении МИД РФ по итогам разговора. 16 октября во Франции 18-летний чеченец, имевший статус беженца,  убил и обезглавил  учителя истории, географии и обществоведения в среднем учебном заведении Коллеж-Буа-д'Ольн в городе Конфлан-Сент-Онорине Самюэля Пати после того, как последний продемонстрировал ученикам карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера свободы выражения. Это вызвало негодование местных исламистских кругов. Во Франции власти и гражданское общество резко осудили варварское убийство учителя.]]></text>
</doc>
