<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730027</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730027</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 17:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Набросок дырочками под "Моной Лизой", копирование кошкой поведения человека и "консервативная" горечь вкуса</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последнюю неделю. - У кошек выявили способность  копировать поведение человека : японская кошка по имени Эбису в обмен на лакомство повторяла за хозяйкой различные действия, например, вставала на задние лапы или дотрагивалась лапой до коробки. В 81,2 процента случаев кошка воспроизвела действия хозяйки. По мнению авторов, в эксперименте кошка не просто обращала внимание на предмет, которого коснулась хозяйка, но и понимала, что нужно с ним сделать. Более того, кошка мысленно переносила действия хозяйки на собственное тело. - Люди с более высокой  вкусовой чувствительностью  склонны придерживаться консервативных взглядов. А люди с более низкой чувствительностью вкуса – менее политически и социокультурно консервативны. Ученые провели три исследования и предполагают, что отвращение, которые люди с консервативными взглядами испытывают острее в тестах с горькими для них химическими соединениями, можно считать некой эмоциональной основой этих взглядов. Авторы считают, что это первое доказательство связи между физиологическими различиями сенсорной чувствительности и сложными системами политических установок и убеждений. - Ученые выяснили, что би- и гомосексуалы страдают от  мигрени  чаще гетеросексуалов. По мнению авторов исследования, вызывать эти приступы может стресс меньшинства, который развивается из-за предрассудков, стигматизации и дискриминации. Авторы считают, что врачам при диагностике мигрени следует обращать внимание помимо всего прочего и на сексуальную ориентацию человека. - Французские исследователи подтвердили использование при написании Моны Лизы  техники спольверо  — нанесение контуров по точкам через трафарет. Исследователи нашли угольные точки на лбу Джоконды и ее руках. Спольверо на лбу указывает на небольшие изменения в положении головы Моны Лизы, а на руках – границу между ними. Еще авторы обнаружили некую фигуру около головы Джоконды, которая, возможно, могла быть заколкой на голове девушки из предыдущей версии портрета. - Со времен античности изучают "Платоновы тела" – пять возможных в трехмерном пространстве правильных многогранников. Но даже сейчас математики узнают о них что-то новое. Так, американские ученые впервые доказали, что на додекаэдре существует замкнутый путь, начинающийся в одной из вершин и везде идущий по прямой, не заходя в другие вершины. N+1 рассказали историю изучения маршрутов  по платоновым телам . - Детская площадка — это представление взрослых о том, как детям может быть весело и интересно играть. И оно менялось с течением времени. В партнерском материале сайт N+1 поведал об  эволюции детских площадок : с XIX века и до наших дней. - 3D-печать применяется во многих сферах. Но почему эта технология так стремительно развивается? В этом партнерском материале N+1 рассказывается о главных преимуществах  3D-печати  и об ее будущем.]]></text>
</doc>
