<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727113</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727113</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 05:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ОНФ предложит разрешить семьям тратить маткапитал на ремонт жилья</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ОНФ</tag>
    <tag type="str">материнский капитал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Общероссийский народный фронт (ОНФ) планирует в ближайшее время обратиться в правительство с предложением ввести новые меры поддержки семей, в том числе дать возможность использовать средства материнского капитала на ремонт жилья, сообщила в среду газета  "Известия" . "Материнский капитал могут разрешить направлять на ремонт квартир. Такое предложение готовы поддержать в профильном комитете Госдумы по жилищной политике и ЖКХ, а также во всех парламентских фракциях. Инициативу в правительство в ближайшее время направит ОНФ, который провел мониторинг наиболее востребованных мер поддержки семей", - говорится в публикации. Руководитель департамента приоритетных проектов и стратегических инициатив ОНФ, член Общественной палаты (ОП) РФ Юлия Зимова сказала изданию, что именно эта мера стала самой популярной в проведенном в конце 2019 года исследовании ОП РФ "Семейная политика: меры поддержки глазами семей", о ее востребованности заявили 46% из 10 тыс. респондентов. "Сейчас маткапитал можно направить на ипотеку, но, во-первых, не всем нужна новая квартира. В основном люди хотят улучшить жилье, которое у них уже есть", - пояснила Зимова в беседе с газетой. В министерстве строительства и жилищно-коммунального хозяйства РФ сообщили, что в установленном порядке рассмотрят инициативу ОНФ, если она поступит в ведомство, пишут "Известия".]]></text>
</doc>
