<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731882</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731882</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 21:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СК проверит обоснованность расходов в Исаакиевском соборе на 207 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Исаакиевский собор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Председатель СК России Александр Бастрыкин поручил руководству ГСУ СК России по Санкт-Петербургу разобраться в ситуации с нарушениями, выявленными Контрольно-счетной палатой (КСП) северной столицы в музее-памятнике "Исаакиевский собор", сообщила пресс-служба СК РФ в пятницу. Как отмечается, интерес следствия вызвали материалы СМИ о необоснованных тратах администрацией Исаакиевского собора: в частности, сообщалось о возможных злоупотреблениях при реставрации собора. На этой неделе издание Фонтанка.ру сообщило, что у Контрольно-счетной палаты Санкт-Петербурга возникли вопросы к руководству Государственного музея-памятник "Исаакиевский собор" по итогам выборочной проверки деятельности музея в 2017-2019 годах. В частности, по данным издания, в отчете КСП речь идет о том, что директор музея Юрий Мудров, придя в 2017 году к руководству ГМП, создал должность главного специалиста по экспозиционно-выставочной работе на полставки и занял ее по совместительству. В результате его доходы существенно выросли, а всего за три года КСП нашло в музее неэффективные траты на сумму около 207 млн рублей. Как следует из информации на сайте КСП, в конце 2019 - начале 2020 годов палата провела выборочную проверку финансово-хозяйственной деятельности, а также законности использования собственности со стороны ГМП "Исаакиевский собор" и комитета по культуре в части соблюдения бюджетных полномочий главного распорядителя бюджетных средств в отношении подведомственного госучреждения. В конце августа по итогам проведения проверки КСП внесло представление директору музея "Исаакиевский собор". Комментировать результаты проверки в КСП "Интерфаксу" отказались. Между тем в городском комитете по культуре "Интерфаксу" сообщали, что Смольный и и музей-памятник "Исаакиевский собор" разработали план по устранению нарушений, выявленных Контрольно-счетной палатой города. "В сентябре 2020 года были разработаны планы по устранению выявленных нарушений в ходе плановой проверки КСП. Ряд нарушений уже устранен, часть выводов КСП носила характер замечаний и была учтена в работе", - сообщили "Интерфаксу" в комитете в четверг. Собеседник добавил, что также комитетом направлен запрос в министерство труда и социальной защиты Российской Федерации для разъяснений по вопросам оформления трудовых отношений с руководителями государственных учреждений в части условий осуществления ими внутреннего совместительства. "Контроль за устранением выявленных КСП нарушений осуществляют исполнительные органы государственной власти Санкт-Петербурга в пределах своих полномочий", - уточнили в ведомстве. Мудров возглавил ГМП "Исаакиевский собор" в июне 2017 года.]]></text>
</doc>
