<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728792</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728792</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-27 10:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прирост случаев COVID-19 в Москве за сутки превысил две тысячи</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Общее число случаев заражения за сутки в России приблизилось к 8 тысячам</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 сентября. INTERFAX.RU - Суточный прирост новых заболевших коронавирусной инфекцией в России составил  7 867 новых случаев  в 83 регионах. В Москве -  2 016 случаев  заражения, и это максимум со 2 июня, следует из данных оперативного штаба, обнародованных в воскресенье. В пятницу впервые с июня количество выявленных случаев коронавируса в РФ превысило отметку семь тысяч. До этого, в конце минувшей недели, была преодолена отметка в шесть тысяч. За сутки  умерли 99 человек ,  выздоровели 3 068 пациентов . В РФ нарастающим итогом зарегистрированы  1 151 438 случаев  (+0,7%) коронавирусной инфекции в 85 регионах, за весь период по России умерли 20 324 человека. Количество выписанных составило 943 218 человек. Наибольший прирост случаев заражения отмечается в Москве. При этом в столичном оперштабе подчеркивают, что показатели ежесуточного прироста в 3,3 раза ниже, чем были на пике пандемии. В Москве за последние сутки 1 126 человек выздоровели, 18 пациентов скончались. Еще 227 новых случаев зарегистрировано в Санкт-Петербурге, 226 - в Московской области, 188 - в Ростовской области, 167 - в Нижегородской области, 161 - в Воронежской области, 147 - в Ставропольском крае, 144 - в Ханты-Мансийском автономном округе. По 141 новому случаю выявлено в Кемеровской и Свердловской областях, 117 - в Ульяновской области, 115 - в Архангельской области, 110 - в Самарской области, 104 - в Саратовской области, 103 - в Красноярском крае и 101 - в Оренбургской области. В остальных регионах России суточный прирост за минувшие сутки составил менее ста случаев.]]></text>
</doc>
