<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727031</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727031</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 15:08</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Саррадж собрался покинуть пост главы правительства Ливии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ливия</tag>
    <tag type="str">Файез Саррадж</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Глава правительства национального согласия (ПНС) Ливии, базирующегося в Триполи и признанного на международном уровне, Файез Саррадж на этой неделе планирует покинуть свой пост, сообщает во вторник агентство Bloomberg со ссылкой на собственные источники. "Четыре официальных лица заявили, что Саррадж и его помощники обсуждали его планы (покинуть пост - ИФ) с ливийскими и иностранными партнерами. Ожидается, что он сделает заявление до конца этой недели", - приводит агентство слова двух источников. Тем не менее, на переговорах о будущем правительстве страны, которые должны состояться в Женеве в следующем месяце, Саррадж планирует выступить в качестве исполняющего обязанности главы правительства, отмечает агентство. Bloomberg отмечает, что в последнее время Саррадж сталкивается с недовольством политиков в Триполи. Кроме того, местные жители протестуют против неспособности его правительства обуздать коррупцию и наладить предоставление госуслуг. В Ливии на протяжении долгого времени параллельно существуют два органа исполнительной власти: заседающее в Триполи ПНС Файеза Сарраджа и временный кабинет Абдаллы Абдуррахмана ат-Тани, действующий на востоке страны и поддерживаемый ЛНА под руководством Халифы Хафтара. По данным западных СМИ, силы Хафтара поддерживают Россия, Франция, Саудовская Аравия, ОАЭ, Египет. На стороне правительства в Триполи, в свою очередь, выступают Турция, Катар и Италия.]]></text>
</doc>
