<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">654908</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/654908</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-19 22:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Балет "Нуреев" Серебренникова получил премию BraVo</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Оперой года признали проект Константина Богомолова</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кирилл Серебренников</tag>
    <tag type="str">Хелен Миррен</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 марта. INTERFAX.RU - Постановка "Нуреев" Кирилла Серебренникова в Большом театре стала балетом года по версии премии BraVo, награду вручила британская актриса русского происхождения Хелен Миррен. "Для меня это мечта - стоять на исторической сцене Большого театра, в самом эпицентре российской культуры. Когда была девочкой, я очень хотела быть балериной, читала книги о балерине Павловой, могла часами смотреть фото Плисецкой, Улановой", - сказала Миррен перед вручением награды. Актриса отметила, что первым фильмом, которой она посмотрела, была картина о балете. "Я открыла другой путь на сцену, но любовь к балету осталась со мной навсегда. Мне удалось сняться в фильмах с легендами балета - оба были рождены в России. Это Барышников и Полунин. Сегодня я так взволнована, как будто дважды вернулась домой. Первый дом - Россия как родина моих предков, и балет - моя любовь с юности", - отметила Миррен. Исполнитель роли Рудольфа Нуреева Владислав Лантратов, получая награду, поблагодарил создателей постановки - Кирилла Серебренников, Юрия Посохова, Илью Демуцкого. Премьера балета "Нуреев" первоначально планировалась на 11 июня 2017 года, но была перенесена на 4-5 мая 2018 года. Позже Кирилл Серебренников был помещен под домашний арест. Руководство театра заявляло, что перенос спектакля связан с претензиями к исполнению, и отвергло политическую подоплеку. Премьера балета "Нуреев" прошла на исторической сцене Большого театра 9 и 10 декабря. Балет в двух действиях с возрастным рейтингом 18+ повествует о жизни легендарного танцовщика Рудольфа Нуреева, но в то же время создатели затрагивают проблемы личности, общества, творчества и свободы. Зрителям представляют сцены в Академии Вагановой, начало балетной карьеры в Кировском театре, знаменитый "прыжок к свободе", выступления на подмостках Парижа, Лондона и других площадках. "Триумф времени и бесчувствия" театра имени Станиславского и Немировича-Данченко в постановке Константина Богомолова признали оперой года. Постановщик Константин Богомолов, получая награду, поблагодарил команду создателей и директора театра, "без смелости которого не состоялся бы этот безумный проект". Голивудский актер Джон Траволта вручил премию в номинации "Лучший саундтрек года". Награду получила композиция "Одиночество" на слова Михаила Гуцериева к картине "Пилигрим". Дирижером года назвали японского мастера Митиеси Иноуэ. Китайскую вокалистку Ду Юн с ее пьесой "Вероника" признали лучшей классической композицией в современном исполнении. В категории "Лучшая Концертная/театральная площадка года" оказалось сразу два победителя: "Астана-Опера" и московский концертный зал "Зарядье". Приглашенная солистка Большого театра Венера Гимадиева стала лучшим классическим женским вокалом, а мужским - Хао Чжан Тян. "Оркестром года" признали Госоркестр им.Светланова, а "Открытием года" стал пианист Иван Бессонов. Анджелу Георгиу назвали "Мировой звездой". Монтсеррат Кабалье посмертно вручили премию BraVo за вклад в мировую музыкальную культуру. Награду получала ее дочь Монсеррат Марти-и-Кабалье. Международная профессиональная музыкальная премия BraVo вручается в области популярной музыки и в сфере классического искусства.]]></text>
</doc>
