<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735527</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735527</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 00:18</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Карабахе сообщили о двух раненых при обстреле роддома в Степанакерте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Степанакерт</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - Два человека пострадали в результате обстрела вооруженными силами Азербайджана роддома в столице непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) в Степанакерте, сообщает комитет по ЧС НКР. По его данным, пострадавшие в состоянии средней тяжести. Одного из них в настоящее время оперируют, другого готовят к операции, добавили в комитете. В ведомстве отметили, что пострадавших в результате обстрела города Шуши нет. Позже пресс-секретарь МИД Армении Анна Нагдалян назвала обстрелы населенных пунктов Нагорного Карабаха и роддома в Степанакерте "проявлением государственного терроризма" со стороны Азербайджана. В распространенном пресс-службой МИД комментарии Нагдалян говорится, что 3 ноября ВС Азербайджана вновь нанесли удар по объектам гражданской инфраструктуры Степанакерта и Шуши кассетными боеприпасами РСЗО "Смерч", в частности, в направлении Центра охраны здоровья матери и ребенка в Степанакерте. Она также заявила о неотъемлемом праве Карабаха "защищать свое население и наносить контрудар по врагу" в условиях "экзистенциальной угрозы". Представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян со своей стороны заявил о снижении интенсивности боев в зоне карабахского конфликта. По его мнению, это связано с "огромными потерями" ВС Азербайджана. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале "контрнаступательной" военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. Со своей стороны Армения заявила о нападении на непризнанную НКР со стороны Азербайджана. Боевые действия в зоне карабахского конфликта продолжаются, несмотря на несколько попыток договориться о "гуманитарном перемирии". Стороны конфликта несут потери в живой силе и технике. Армения и Азербайджан по итогам встречи 30 октября глав МИД двух стран и сопредседателей Минской группы ОБСЕ в Женеве  достигли договоренности  о том, что стороны не будут преднамеренно наносить удары по гражданскому населению или невоенным объектам в соответствии с международным гуманитарным правом.]]></text>
</doc>
