<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732374</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732374</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 18:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд взыскал с Михаила Абызова более 32 млрд рублей</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это рекордная для России сумма в сравнении с аналогичными исками</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Абызов</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">Гагаринский суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Гагаринский суд Москвы по иску Генпрокуратуры взыскал в доход государства 32,5 млрд рублей с бывшего министра по делам Открытого правительства Михаила Абызова. Об этом сообщили в пресс-службе суда. По мнению надзорного ведомства, эту сумму он получил в качестве дохода в нарушение антикоррупционного законодательства. Как уточнили в суде, с Абызова и пяти иностранных компаний взыскано 32 540 718 646 рублей 44 копейки. Взысканная сумма стала рекордной для России по аналогичным искам. Абызов исковые требования не признал и просил отказать в их удовлетворении. Абызов был задержан в марте 2019 года. Сейчас его обвиняют в организации преступного сообщества (ч. 3 ст. 210 УК), особо крупном мошенничестве, незаконной предпринимательской деятельности (ст. 289 УК) и легализации преступных доходов (ч. 4 ст. 174.1 УК). Он  арестован . У него есть несколько  предполагаемых сообщников . Абызов все обвинения отрицает. В августе 2020 года Генпрокуратура  направила в суд иск  об изъятии у него в пользу государства 32,5 млрд рублей незаконных доходов. По данным Генпрокуратуры, в период с мая 2012 года по май 2018 года, занимая государственную должность, Абызов "систематически нарушал установленные законами запреты". В частности, при поступлении на госслужбу он скрыл, что владеет не менее чем пятью офшорами на Кипре и другими зарубежными финансовыми инструментами, и пять лет их не декларировал, считают прокуроры. Также они полагают, что, находясь на госслужбе, он продолжал тайно заниматься бизнесом и получать доходы от подконтрольных ему юридических лиц. "Для этого он оформил их на подставных лиц, а на территориях Республики Кипр и города Москвы организовал функционирование теневых офисов, размещенных в целях конспирации в жилых квартирах", - сообщала Генпрокуратура. В 2018 году Абызов, как установило надзорное ведомство, "используя свой должностной статус и авторитет министра, принял личное участие в продаже акций ОАО "СИБЭКО". В результате на Кипре были заключены два договора о продаже акций "СИБЭКО", после чего на счета подконтрольных экс-министру иностранных компаний поступило 32,5 млрд рублей. Эти деньги были получены Абызовым незаконно, "в нарушение установленных антикоррупционным законодательством запретов и ограничений", подчеркивали в надзорном ведомстве.]]></text>
</doc>
