<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739169</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739169</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 00:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны будет готовиться к параду 9 мая в условиях эпидемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">День Победы</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Российское военное ведомство запланировало мероприятия по подготовке к параду Победы 9 мая 2021 года с учетом ситуации с коронавирусом, сообщил начальник главного управления боевой подготовки Вооружённых сил РФ генерал-полковник Иван Бувальцев. "Завершено планирование подготовки войск (сил) на 2021 год. В условиях сложной эпидемиологической обстановки спланированы мероприятия по подготовке к военным парадам, посвящённым Дню Победы в Великой Отечественной войне, проведению совместного стратегического учения "Запад-2021", Армейским международным играм-2021, исследовательских учений по применению новых автоматизированных систем управления и ВВСТ (вооружения. военной и специальной техники), а также совместных учений с воинскими контингентами иностранных государств", - сказал Бувальцев в статье, которая опубликована в ведомственной газете "Красная Звезда". 16 апреля президент РФ Владимир Путин поручил перенести подготовку к намеченному на 9 мая параду Победы в Москве и регионах из-за коронавируса. Парады состоялись 24 июня. Бувальцев сообщил, что Армейские международные игры 2021 года пройдут с 22 августа по 4 сентября. "Бороться за победу на конкурсах участникам АрМИ-2021 предстоит на территории, предварительно, 17 государств. По крайней мере, именно столько стран выразили желание провести у себя те или иные конкурсы", - сказал он. Ранее официально сообщалось, что стратегическое учение "Запад-2021" пройдет на территории Белоруссии. По словам Бувальцева, перед этими стратегическими маневрами на северо-западе России пройдут учения с перегруппировкой соединений и воинских частей. "В 2021 году пройдут двусторонние тактические учения с соединениями морской пехоты на полигонах Балтийского флота. В ходе выполнения войсками практических действий будут отработаны вопросы всестороннего обеспечения действий сил, рассредоточения сил авиации, а также перегруппировок соединений и воинских частей, участвующих в учении, на северо-западе страны. Данные учения завершат комплекс мероприятий боевой подготовки органов военного управления, соединений и воинских частей всестороннего обеспечения и станут подготовительным этапом к проведению совместного стратегического учения "Запад-2021", - сказал генерал.]]></text>
</doc>
