<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727064</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727064</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 17:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Петербуржец отсудил у РФ 3 млн руб. за незаконное уголовное преследование</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Красногвардейский районный суд Петербурга вынес решение по иску Юрия Чуба к министерству финансов РФ в лице городского управления федерального казначейства о взыскании компенсации морального вреда за незаконное уголовное преследование. Как сообщила во вторник объединенная пресс-служба судов северной столицы, исковые требования удовлетворены частично. В пользу Чуба взыскано 3 млн рублей, в то время как он хотел получить 9 млн 62 тыс. рублей. По словам истца, свыше 12 лет он необоснованно подвергался уголовному преследованию. Дело в отношении него было возбуждено прокуратурой Фрунзенского района Петербурга в ноябре 2005 года. Постановление о привлечении его к ответственности вынесено в январе 2007 года. В том же месяце его объявили в международный розыск (в ноябре 2006 года выехал на Украину к пожилой матери), а в ноябре 2009 года его задержали на территории Украины, после чего арестовали. В апреле 2010 года Чуб "издевательским этапом", по его оценке, был доставлен в Петербург, где до ноября содержался в СИЗО-1 "Кресты". Его уголовное дело пытались направить в суд восемь раз, а в июне 2019 года прекратили в связи с отсутствием в деянии состава преступления. "Беспокойные и мучительные переживания продолжались 12 лет 4 месяца и 28 дней, рассказал Чуб суду. Здоровье ухудшилось. Сложившаяся ситуация не только причинила нравственные страдания, но и разрушила множественные социальные связи с родственниками, друзьями и коллегами", - отмечается в пресс-релизе. За какое преступление истец подвергся уголовному преследованию, в объединенной пресс-службе судов не уточнили.]]></text>
</doc>
