<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">667623</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/667623</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-02 19:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Три российских режиссера вошли в состав Американской киноакадемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Американская киноакадемия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 июля. INTERFAX.RU - Три представителя России вошли в список членов Американской киноакадемии, которые выберут претендентов и победителей премии "Оскар", говорится в сообщении на официальном сайте организации. В состав Академии в категории "Короткий метр и анимация" вошли два режиссера-аниматора Михаил Алдашин и Игорь Ковалев. В состав Академии также включили российского и казахстанского кинорежиссера Сергея Дворцевого. Ковалев - советский, американский и российский режиссер мультипликационных фильмов, художник-постановщик, художник-мультипликатор, сценарист, преподаватель, один из основателей студии "Пилот". Креативный продюсер "Союзмультфильма". Среди его работ в качестве художника-мультипликатора - "Пластилиновая ворона", "Приключения капитана Врунгеля", как режиссера - "Следствие ведут колобки". Алдашин - режиссер-аниматор, создал мультфильмы "Охотник", "Рождество", "Про Ивана-дурака" и другие. Алдашин и Ковалев в настоящий момент руководят мастерской объединенной авторской анимации в "Союзмультфильме". Дворцевой - российский и казахстанский кинорежиссёр документального и игрового кино. Лауреат премии "Ника" и Каннского кинофестиваля. Создатель фильмов "Тюльпан" и "Айка", который был номинирован на Золотую ветвь Каннского кинофестиваля и входил в шорт-лист "Оскара". Всего состав жюри главной кинопремии мира в 2019 году пополнился именами 842 деятелей кино из 59 стран.]]></text>
</doc>
