<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708504</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708504</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 18:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минобрнауки сочли возможным провести ЕГЭ дистанционно</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобрнауки</tag>
    <tag type="str">Минпросвещения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Министерство науки и высшего образования России считает, что ЕГЭ можно провести в дистанционном режиме. Позиция ведомства отражена в письме Минобрнауки в адрес Минпросвещения, датированном 8 мая, документ имеется в распоряжении "Интерфакса". В документе подчеркивается, что такое решение министерство считает возможным "в условиях сохранения текущей эпидемиологической ситуации, вызванной новой коронавирусной инфекцией и при условии обеспечения всех обучающихся необходимыми техническими средствами". Между тем ранее в Рособрнадзоре заявляли, что проведение ЕГЭ в дистанционном режиме невозможно с технологической точки зрения. "Ты можешь сидеть за компьютером дома, а рядом стоят три репетитора, которые будут помогать, и никто на камеру это не увидит, даже если экзамен будет в онлайн-режиме", - отмечал в интервью "Интерфаксу" начальник управления организации и проведения государственной итоговой аттестации Рособрнадзора Игорь Круглинский. Кроме того, обращают внимание в Рособрнадзоре, не у всех абитуриентов есть хороший интернет, компьютеры, камеры и микрофоны, что ставит под сомнение равенство возможностей всех поступающих. Ранее Минпросвещения объявило о повторном переносе начала кампании ЕГЭ этого года из-за коронавируса. Дату в ведомстве не назвали, пообещав определиться с ней в ближайшие дни. В этом году сдавать ЕГЭ будут только те выпускники, кто собирается поступать в вузы.]]></text>
</doc>
