<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740202</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740202</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 10:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Сбермаркет" займется доставкой продуктов с рынков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбермаркет</tag>
    <tag type="str">Фуд-Сити</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Фарман Амиров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Сервис доставки "Сбермаркет" сообщил, что начал доставку товаров оптово-розничного агрокластера "Фуд Сити" (входит в группу "Киевская площадь" Года Нисанова и Зараха Илиева). Сначала "Сбермаркет" будет доставлять заказы с товарами из ассортимента "Фуд Сити" в Юго-Западном и Южном округах Москвы. В течение декабря-января новая услуга станет доступна клиентам сервиса по всей столице, а также B2B-клиентам. "В дальнейшем мы планируем запустить доставку с других рынков Москвы", - сказал через пресс-службу руководитель новых партнерств в направлении развития продовольственного ритейла "Сбермаркета" Фарман Амиров. "Сбермаркет" был создан на базе онлайн-сервиса доставки Instamart, который в сентябре 2019 года вошел в экосистему Сбербанка: он является частью совместного О2О-предприятия банка и Mail.ru Group. Сервис обеспечивает доставку более чем из 60 торговых сетей, включая федеральные розничные сети Metro, "Лента", "Ашан", "O`Кей". В июне 2020 года сервис начал работать во всех регионах России, кроме Крыма. В том же месяце сервис, который ранее занимался доставкой продуктов питания из магазинов, объявил о выходе в непродовольственный сегмент и подключил к своей доставке первого непродовольственного ритейлера - сеть Yves Rocher. По оценке InfoLine, по итогам девяти месяцев 2020 года "Сбермаркет" был третьим по обороту игроком на российском рынке e-grocery: продажи компании увеличились в 8,4 раза, до 11,5 млрд рублей. За год количество доставляемых за день заказов в пике выросло почти с 3000 до 40 000, отметил Амиров.]]></text>
</doc>
