<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736700</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736700</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 23:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Совместный центр по контролю за прекращением огня в Карабахе создается по итогам переговоров министров обороны РФ и Турции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Меморандум о создании совместного российско-турецкого центра по контролю за прекращением огня в Нагорном Карабахе подписан по итогам переговоров по видеосвязи министра обороны РФ Сергея Шойгу и главы военного ведомства Турции Хулуси Акара, сообщили в Минобороны РФ в среду. В ходе переговоров Сергей Шойгу сказал, что договоренности президентов России и Азербайджана и премьер-министра Армении и введение российских миротворцев в зону конфликта позволили прекратить огонь, остановить кровопролитие и создать условия для возвращения к мирной жизни. Шойгу заявил, что миротворцы обеспечат стабильность в кризисном регионе, остановят потоки беженцев и поспособствуют их возвращению в дома. Стороны рассчитывают, что  совместный мониторинговый центр  позволит надежно контролировать прекращение боевых действий и сформируют почву для урегулирования застарелого конфликта. Как стало известно "Интерфаксу", совместный центр по контролю за прекращением огня и всех военных действий в зоне нагорно-карабахского конфликта будет находиться на территории Азербайджана. Центр будет собирать, обобщать и проверять информацию о соблюдении сторонами режима прекращения огня. Он будет фиксировать нарушения  путем визуального наблюдения , беспилотных летательных аппаратов и оценивать данные из других источников. Центр будет рассматривать любые жалобы, вопросы или проблемы, связанные с нарушениями договоренностей. Президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении приняли заявление, согласно которому с 10 ноября. 0:00 по московскому времени объявлено о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении остановились на занимаемых позициях. Россия направила в Нагорный Карабах миротворческий контингент – 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники. В среду на брифинге в Москве начальник главного оперативного управления российского Генштаба Сергей Рудской сообщил, что за сутки 27 самолетов военно-транспортной авиации с подразделениями 15-й российской миротворческой бригады и техникой приземлились в Армении. Для переброски задействованы военно-транспортные самолеты Ил-76, а также самые крупные и грузоподъемные самолета в мире Ан-124 "Руслан". Шестнадцать российских наблюдательных постов будут выставлены вдоль линии соприкосновения сторон в Нагорном Карабахе и вдоль Лачинского коридора, сообщил Рудской. По его словам, российские миротворцы уже взяли под контроль Лачинский коридор, который соединяет Нагорный Карабах с Арменией. Азербайджан с 27 сентября вел наступательную операцию в Нагорном Карабахе. Действия Азербайджана в Карабахе поддерживала Турция.]]></text>
</doc>
