<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740603</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740603</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 17:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США призвали назначить спецпрокурора для расследования нарушений на выборах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Уильям Барр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Группа из 27 республиканцев-конгрессменов обратились с призывом к президенту США Дональду Трампу назначить спецпрокурора с целью расследовать нарушения, имевшие, по версии конгрессменов, место во время выборов 2020 года. "Мы призываем вас  (Трампа - ИФ)  предпринять быстрые и решительные действия и обязать генпрокурора Уильяма Барра назначить специального прокурора с целью восстановить доверие американцев к выборам", - отмечается в документе законодателей, возглавляемых Лансом Гуденом из Палаты представителей США. Авторы письма напомнили, что в адрес американского Минюста неоднократно звучали призывы начать расследование относительно честности прошедших выборов, однако ведомство каких-либо шагов в этом направлении предпринимать не стало. "Назначение специального прокурора создаст команду следователей, задача которой - раскрыть правду и дать Америке определенность, в которой та нуждается", - полагают конгрессмены. Ранее генпрокурор Барр заявлял агентству Associated Press, что Минюст  не наблюдал в ходе выборов махинаций такого масштаба , которые поставили бы под сомнения результаты избирательной кампании. Голосование в США состоялось 3 ноября. Большинство голосов уже подсчитаны, однако официальные результаты обработки бюллетеней в Соединенных Штатах будут известны позднее. На основании имеющихся данных ведущие американские СМИ спрогнозировали победу демократа Джо Байдена. Сам Байден также считает себя победителем выборов, с успехом на них его  поздравили  многие мировые лидеры. Однако Трамп, пытавшийся переизбраться на пост президента, с этим не согласен и оспаривает результаты голосования. Адвокаты Трампа стремятся доказать, что выборы прошли с нарушениями, лишившими его победы. Накануне, 8 декабря, Верховный суд США заявил, что отклонил запрос ряда политиков-республиканцев о замораживании процесса официального утверждения победы на президентских выборах Байдена в Пенсильвании. Американские СМИ отмечали, что такой вердикт - серьезный удар для Трампа и его сторонников, пытающихся через суды добиться пересмотра итогов президентских выборов.]]></text>
</doc>
