<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737694</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737694</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 16:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Магнит" и "Яндекс.Еда" запустили доставку еще в 5 городах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Магнит</tag>
    <tag type="str">Яндекс.Еда</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Ритейлер "Магнит" масштабировал географию доставки из своих магазинов с помощью сервиса "Яндекс.Еда" на пять городов - Москву, Санкт-Петербург, Казань, Краснодар и Екатеринбург. Сервис экспресс-доставки с "Яндекс.Едой" компания  запустила в тестовом режиме  в сентябре на базе десяти магазинов в Ростове-на-Дону. С момента запуска пилотного проекта количество подключенных магазинов выросло в более чем 10 раз, до 112, сообщил "Магнит". До конца ноября "Магнит" и "Яндекс.Еда" планируют подключить еще два новых города - Самару и Нижний Новгород, а до конца года увеличить более чем в три раза количество магазинов, из которых осуществляется доставка, до 500. Ритейлер активизировал развитие в сфере foodtech в конце августа, запустив экспресс-доставку продуктов в партнерстве с Delivery Club. В начале ноября "Магнит" презентовал собственный сервис онлайн-заказа и доставки продуктов из магазинов (в Москве). Проект пилотируется в партнерстве с "Яндекс.Едой", эксперты сервиса вошли в команду разработки приложения. В дальнейшем "Магнит" планирует последовательно переводить технологические и операционные решения в собственный периметр, параллельно развивая сотрудничество с партнером. "Магнит" - крупнейший по числу магазинов ритейлер в России. На конец сентября под его управлением было 21 154 магазина. Розничная выручка ритейлера по итогам девяти месяцев 2020 года выросла на 14,2%, до 1 трлн 114,91 млрд рублей.]]></text>
</doc>
