<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735218</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735218</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 11:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На приморской верфи "Звезда" 18 иностранцев-строителей заразились COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Приморье</tag>
    <tag type="str">Большой Камень</tag>
    <tag type="str">Находка</tag>
    <tag type="str">ССК Звезда</tag>
    <tag type="str">Китай</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Роснефть</tag>
    <tag type="str">Газпромбанк</tag>
    <tag type="str">КККС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - В городе Большой Камень в Приморье 18 мигрантов, занятых в строительстве объектов судостроительного комплекса "Звезда", заразились коронавирусом, сообщили в пресс-службе ССК "Звезда". Речь идет о сотрудниках компании-подрядчика АО "КККС". Заразившихся изолировали и доставили в больницу в Находке, сказал представитель ССК. Всех, кто с ними контактировал, расселили в отдельный блок стройгородка и отправили сдавать анализы. Информированный источник сообщил агентству, что госпитализированы граждане Китая. ССК "Звезда" создается на базе Дальневосточного центра судостроения и судоремонта (ДЦСС) консорциумом АО "Роснефтегаз", ПАО "НК "Роснефть" и Газпромбанка. Пилотную загрузку комплексу обеспечивает "Роснефть" с заказом 28 судов. Сейчас в портфеле верфи более 50 судов. В апреле профильный вице-премьер Марат Хуснуллин  говорил , что на российских стройках нет проблем с мигрантами в условиях пандемии коронавируса. По его словам, на стройках проводится профилактика распространения инфекции, кроме того, многие рабочие не могут уехать из России из-за закрытых границ. В сентябре Хуснуллин говорил, что на строительных площадках страны возник дефицит рабочей силы, обусловленный, в том числе, закрытием границ и невозможностью привлечь иностранных рабочих. По  оценкам  Минстроя, регионам не хватало в общей сложности 100 000 рабочих для строительных объектов.]]></text>
</doc>
