<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736193</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/736193</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 11:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ВТБ купил долю в компании "Игора Драйв" за 2,8 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВТБ</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">Игора Драйв</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - ВТБ раскрыл цену покупки 15%-ной доли в ООО "Игора Драйв", которая развивает гоночный комплекс. Сделка стоила 2,8 млрд рублей, свидетельствует отчетность ВТБ по МСФО. Исходя из цены приобретения банком долей в "Игора Драйв", вся компания может быть оценена в 18,7 млрд рублей. Комплекс расположен на площади 100 гектаров в 54 км от Санкт-Петербурга, он включает 10 профессиональных трасс: для шоссейно-кольцевых гонок, дрифта, ралли-кросса, мотокросса, эндурокросса, картинга, супермото и парных гонок, трассу для испытаний внедорожников, трассу и центр контраварийной подготовки. Объем вложенных инвестиций в "Игору Драйв" не раскрывался. ВТБ приобрел 15% долей в "Игора Драйв"  в июле этого года  по итогам увеличения капитала компании. Согласно данным системы " СПАРК-Интерфакс ", до сделки с ВТБ 50% трассы "Игора" принадлежало Михаилу Шеломову (совладелец АБ "Россия" и страховой компании "СОГАЗ"), еще 25% - другому совладельцу АБ "Россия" Юрию Ковальчуку через компанию "Арконн". Остальными 25% в "Игора Драйв" владел собственник строительного холдинга "Русь", автогонщик Владимир Васильев. Шеломов и Ковальчук по-прежнему владеют 50% и 25% долей соответственно, а доля Васильева в результате допэмиссии сократилась до 10%. ВТБ отмечал, что традиционно поддерживает автомобильный спорт. На протяжении многих лет банк сотрудничает с командой "КАМАЗ-Мастер", а также является титульным спонсором российского этапа Formula 1 в Сочи. Сотрудничество с "Игора Драйв" стало логичным продолжением этого направления продвижения бренда ВТБ, указывали в банке. ВТБ планировал поделиться накопленной экспертизой и опытом проведения соревнований международного уровня. Строительство комплекса "Игора Драйв" было завершено в конце 2019 года. Автор проекта - немецкий архитектор Герман Тильке, создатель всех современных автодромов "Формулы-1" начиная с 1988 года. Инфраструктура "Игора Драйв" позволяет проводить гонки ведущих международных и российских серий. В 2020 году комплекс принял этап Кубка мира по ралли-рейдам, российскую серию кольцевых гонок. В сентябре 2019 года Daily Mail сообщила, что руководство "Формулы-1" обсуждает планы переноса Гран-при России из Сочи в Санкт-Петербург на новую трассу "Игора Драйв". Позднее российские власти отрицали эту информацию.]]></text>
</doc>
