<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731049</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731049</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 09:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд перенес на ноябрь рассмотрение иска к "Норникелю" на 148 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НТЭК</tag>
    <tag type="str">Норникель</tag>
    <tag type="str">Арбитраж Красноярского края</tag>
    <tag type="str">Норильск</tag>
    <tag type="str">ТЭЦ-3</tag>
    <tag type="str">Росприроднадзор</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Красноярского края отложил на 24 ноября предварительное заседание по иску Росприроднадзора о взыскании с АО "Норильско-Таймырская энергетическая компания" ("НТЭК", входит в "Норникель) 148 млрд рублей ущерба от майской аварии на норильской ТЭЦ-3. 12 октября суд решил, что потребуется перерыв для предоставления дополнительных материалов, а также для решения вопроса об участии третьих лиц, в частности страховщика, рассказал корреспондент "Интерфакса" из зала суда. Суд по ходатайству Росприроднадзора привлек "Норникель" в качестве третьего лица по иску. Юрист ведомства отметил, что с учетом суммы иска "НТЭК" после вынесения решения будет приведена к стадии банкротства, в рамках которого требования могут быть отнесены на контролирующее лицо. Юрист "НТЭК" назвал "абсолютной иллюзией" предположение, что компания может обанкротиться.  Также суд привлек в качестве третьего лица к тяжбе Министерство экологии и рационального природопользования Красноярского края. Суд отклонил ходатайство "НТЭК" о приобщении видео о ходе ликвидации последствий аварии и принял дополнительные материалы Росприроднадзора по проверкам "НТЭК", хотя компания отметила, что они не относятся к делу, так как не касаются разрушенного резервуара. Росприроднадзор готов рассмотреть данные "Норникеля" по объему сбора нефтепродуктов, который завершился только в начале октября, но пока не видит оснований для изменения требований, заявил представитель ведомства в суде. Комментируя вопрос о зачете затрат на ликвидацию в сумме ущерба, представитель Росприроднадзора также сообщил, что "Норникель" несет не затраты на восстановление окружающей среды, а только затраты на ликвидацию последствий аварии, которые "ответчик обязан сделать априори, безотносительно каких бы то ни было исковых требований". "Поэтому затраты, которые ответчик представил, не подлежат зачету, поскольку они своей целью не преследуют восстановление окружающей среды", - заявил представитель Росприроднадзора. Адвокат "НТЭК" Юлий Тай отметил, что, помимо спорных вопросов об объеме загрязнения и применении максимального коэффициента длительности вредного воздействия, Росприроднадзор не учитывает вопрос о причинах аварии. Это сейчас проверяется Ростехнадзором и Следственным комитетом в рамках расследования уголовного дела. Помимо это, речь может идти о том, что авария произошла в результате обстоятельств непреодолимой силы (таяние вечной мерзлоты), что может являться основанием для освобождения от ответственности. Представитель Росприроднадзора парировал, что таяние вечной мерзлоты не является форс-мажором, необходимы были своевременные меры по контролю ситуации - именно такие меры "Норникель" сейчас уже предпринял, чтобы не допустить рецидива. Также, по мнению Тая, Росприроднадзор не успел провести все необходимые расчеты. Срок исковой давности по таким делам 20 лет, по сравнению с обычным сроком 3 года - таким образом, законодатель отметил сложность подготовки подобного рода исков. "Подача иска спустя 3 месяца, когда еще люди откачивают эту водотопливную жидкость и когда еще не понятны ни причины разгерметизации, ни последствия, создает процессуальные проблемы как самому истцу, так и ответчикам", - заявил юрист "НТЭК". Присутствующая на суде глава Росприроднадзора Светлана Радионова привела мнение первого заместителя генпрокурора России, который запросил Минприроды о том, почему Росприроднадзор "необоснованно долго" проводил все расчеты и, имея отчеты о завершении фазы ликвидации аварии, не обращался в суд. Возможность мирового соглашения еще остается, заявил Тай, отвечая на соответствующий вопрос судьи. "Мировое соглашение может быть заключено на любой стадии арбитражного процесса. Однако конкретных предложений в настоящий момент нет", - сказал он. Говоря с журналистами о возможности мирового соглашения, Радионова объяснила, что оно возможно только при выплате всей сумме ущерба: "147 млрд рублей - и [будет] мировое соглашение". Енисейское управление Росприроднадзора 10 сентября подало к НТЭК иск о возмещении вреда окружающей среде в размере 147,78 млрд рублей. "Норникель" тогда  назвал иск преждевременным , поскольку ликвидационные мероприятия на водных объектах были завершены, но экспертиза объемов собранных нефтепродуктов еще не была проведена. До того компания выражала надежду на досудебное урегулирование, предлагая Росприроднадзору уточнить размер ущерба, нанесенного экосистеме, после завершения ликвидационных работ. В октябре НТЭК представила в Красноярский арбитраж  собственную оценку  ущерба окружающей среде от аварии - 21,4 млрд рублей. Различия в оценках компания объяснила применением разных методик. В НТЭК считают, что Росприроднадзор применил неоправданно завышенный коэффициента длительности негативного воздействия вредных веществ на водоемы и завысил объем нефтепродуктов, попавших в воду. Компания также подчеркнула, что начала устранять последствия аварии незамедлительно, в первый же день. В Росприроднадзоре с ее оценкой  не согласились . В конце сентября о претензиях к "Норникелю" заявило Росрыболовство. По оценке подведомственного ему Всероссийского НИИ рыбного хозяйства и океанографии (ВНИРО), ущерб водным ресурсам из-за аварии составил 40 млрд рублей, а еще 3,6 млрд рублей компания должна будет выплатить в виде штрафа. 29 мая мая на территории ТЭЦ-3 АО "НТЭК" просели бетонные опоры под резервуаром с соляркой, и в почву и реки попали более 21 тыс. тонн нефтепродуктов.]]></text>
</doc>
