<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735248</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735248</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 13:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Подельника экс-мэра Челябинска вернули в СИЗО по делу о взятке</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Челябинск</tag>
    <tag type="str">Евгений Пашков</tag>
    <tag type="str">Евгений Тефтелев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Челябинский областной суд в понедельник вновь отправил под арест второго фигуранта уголовного дела о взяточничестве в мэрии Челябинска, бывшего начальника управления капитального строительства администрации города Евгения Пашкова. Пресс-служба областного суда сообщает, что суд удовлетворил апелляционное представление прокуратуры на постановление Центрального районного суда Челябинска, который ранее изменил обвиняемому меру пресечения с содержания под стражей на запрет определенных действий. Апелляционная инстанция Челябинского областного суда согласилась с доводами прокурора и изменила меру пресечения на заключение под стражу. По данным суда, прокуратура просила назначить Пашкову меру пресечения в виде содержания под стражей сроком на шесть месяцев. Суд частично удовлетворил это представление и назначил срок ареста на 4 месяца. В свою очередь, в пресс-службе облсуда "Интерфаксу" пояснили, что мера пресечения "запрет определенных действий" является более мягкой, чем "домашний арест". Отмечается, что она также не связана с содержанием под стражей. Подсудимый находится дома и обязан соблюдать определенные запреты, а также требования являться в суд или к следователю. Уголовное дело по обвинению Пашкова по пунктам "а, в" части 6 статьи 290 УК РФ ( получение взятки группой лиц по предварительному сговору в крупном размере ) в настоящее время рассматривается Центральным районным судом. 7 октября суд изменил ему меру пресечения с содержания под стражей на домашний арест, это постановление обжаловала прокуратура. Ранее сообщалось, что Пашков являлся вторым фигурантом уголовного дела о взятке, по которому также обвинялся бывший глава администрации города Евгений Тефтелев. Оба были задержаны и помещены в СИЗО в декабре 2019 года. После заключения Тефтелевым досудебного соглашения со следствием дело экс-мэра выделили в особое производство, меру пресечения для него изменили на домашний арест. 28 октября Центральный районный суд Челябинска рассмотрел дело Тефтелева в особом порядке, признал его виновным по пунктам "а, в" части 6 статьи 290 УК РФ ( получение взятки группой лиц по предварительному сговору в крупном размере ) и приговорил к трем годам лишения свободы в колонии строгого режима и штрафу в размере 37,5 млн рублей. Прокуратура заявила, что обжалует приговор. По данным следствия, в 2015-2019 годах Тефтелев и Пашков получили взятку частями на сумму 2,5 млн рублей от представителя строительной компании, возводившей самую большую в области школу в новом микрорайоне "Парковый". В ее строительство было инвестировано около 750 млн рублей, из них 170 млн рублей – федеральные средства, остальное – консолидированный бюджет области.]]></text>
</doc>
