<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741648</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/741648</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 22:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роман Ротенберг рассказал об особенностях организации "пузыря" на Кубке Первого канала</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">хоккей</tag>
    <tag type="str">Еврохоккейтур</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Президент ФХР Владислав Третьяк, первый вице-президент ФХР, глава штаба сборной России Роман Ротенберг, президент КХЛ Алексей Морозов, комиссионер НХЛ Гэри Беттмэн, вице-президент ИИХФ Франц Райндл приняли участие в Международном хоккейном форуме. На специальной сессии они обсудили тему проведения внутренних и международных соревнований в современных условиях пандемии. В частности, Ротенберг в ходе сессии рассказал об особенностях организации "пузыря" на Кубке Первого канала, стартующего в четверг российского этапа Еврохоккейтура. "На сегодняшний день главное – это то, что мы нашли способ продолжить играть в хоккей. Во всех лигах действуют разные ограничения: для спортсменов, болельщиков, СМИ и всех остальных групп участников. Из этих ограничений и появилась концепция "пузыря"" – сказал Ротенберг. "Мы организовали специальную чистую зону, доступ в которую ограничен. Повсюду на арене размещены специальные плакаты и таблички с информацией для участников и болельщиков. Все посетители арены должны постоянно быть в масках и перчатках. Каждые два часа проводится уборка и дезинфекция всех помещений арены, включая раздевалки команд и судей. Разработан специальный план действий на случай положительного результата теста на COVID у игрока", - отметил глава штаба сборной России. Он подчеркнул, что самая ответственная часть работы начинается с приездом первой команды. "Мы организовали прибытие команд в VIP-терминал одного из московских аэропортов. Прямо в аэропорте команды сдали ПЦР тесты, а затем были размещены в одноместных номерах в отеле, который был забронирован исключительно для команд-участниц Еврохоккейтура", - заявил Ротенберг. "У каждой команды своя столовая в отеле. К тренировкам команд допускались только игроки с отрицательным результатом теста ПЦР. К счастью, положительных тестов не было. Мы организовали всю логистику таким образом, чтобы команды не пересекались по пути из отеля на арену и обратно", - сказал он. В связи с тем, что игроки являются главными участниками турнира, были введены некоторые ограничения и для них. "Игроки должны пройти несколько тестирований: одно на родине перед сбором команд, одно перед вылетом и одно перед тем, как быть допущенными на место проведения соревнований. Пока команды изолированы друг от друга, игроков регулярно проверяют на наличие каких-либо симптомов заболевания", - отметил Ротенберг. "Мы максимально ограничили любые взаимодействия между игроками, например, заменили традиционные послеигровые рукопожатия на приветствие "кулак о кулак", - подчеркнул он. "Одна из наших основных целей на арене - обеспечение безопасной и удобной среды для игроков, где они могли бы спокойно выполнять свои привычные обязанности. С этой целью мы создали специальную чистую зону со строгим ограничением количества персонала и особым порядком доступа. В эту зону допускаются только члены команд и персонал оперативных служб, непосредственно занятых в организации турнира. Весь персонал, которому предоставлен доступ в чистую зону, ежедневно проходит термометрию и осмотр на предмет симптомов", - заявил глава штаба сборной России. 17 декабря сборная России сыграет со Швецией (начало – 19:30 мск), 19 декабря – с Чехией (15:30), 20 декабря – с Финляндией (15:30). Кубок Первого канала – второй этап Еврохоккейтура. На первом этапе, Кубке Карьяла (прошел в Финляндии), россияне, выступавшие молодежным составом, заняли первое место.]]></text>
</doc>
