<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736914</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736914</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 06:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Пенсильвании постановил не учитывать часть почтовых бюллетеней</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Этого требовал штаб действующего президента Соединенных Штатов</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Пенсильвания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Апелляционный суд Пенсильвании удовлетворил иск предвыборного штаба президента США Дональда Трампа, который требовал не учитывать в итоговых результатах президентских выборов часть присланных по почте бюллетеней,  сообщает  The Philadelphia Inquirer. Речь идет о бюллетенях избирателей, которые голосовали по почте и не успели в установленный срок до 9 ноября подтвердить свою личность. Непосредственно перед выборами секретарь штата Кэти Буквар продлила дедлайн до 12 ноября. Штаб Трампа потребовал отменить постановление Буквар. В итоге в четверг Апелляционный суд Пенсильвании постановил, что секретарь не имела необходимых полномочий, чтобы продлить срок подтверждения личности. Данные бюллетени в окончательных результатах выборов не будут учитываться. Впрочем, по данным издания, ни один спорный голос в Пенсильвании на момент суда не был учтен в итогах голосования, что не помешало кандидату от Демократической партии Джо Байдену иметь преимущество над Трампом в 54 тысячи голосов. Голосование на выборах президента США прошло 3 ноября. Большинство голосов подсчитаны, но официально результаты будут объявлены позднее. На основании имеющихся данных ведущие американские СМИ объявили о победе кандидата от Демократической партии Джо Байдена на выборах президента. Сам Байден также назвал себя избранным президентом США. С победой на выборах его уже поздравили многие мировые лидеры. Республиканец Трамп, пытавшийся переизбраться на второй президентский срок, поражение не признал и намерен в суде оспорить результаты голосования в нескольких штатах.]]></text>
</doc>
