<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732346</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/732346</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 21:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Ренн" - "Краснодар". Онлайн</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Лига чемпионов УЕФА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кубанский клуб дебютирует в Лиге чемпионов выездным матчем по Франции Вновь приветствуем любителей футбола! Лига чемпионов набирает ход. На очереди - матч "Ренн" (Франция) - "Краснодар" (Россия). Для клуба из столицы Краснодара это дебют в основной стадии ЛЧ, с чем мы клуб (и край) поздравляем! Начало игры, которая пройдет во Франции, - 22:00 по московскому времени! "Краснодар" стал бронзовым призером предыдущего чемпионата России. В раунде плей-офф квалификации он по сумме двух встреч он обыграл греческую команду ПАОК и стал обладателем долгожданной путевки в основной раунд. Стартовый состав "Краснодара"! А вот состав команды "Ренн" Как сообщалось, "Краснодар" приехал не в полном составе. "Тесты на COVID-19, проведенные среди футболистов "Краснодара" в рамках тестирования УЕФА для участия в матче ЛЧ, дали сомнительные результаты у Евгения Маркова и Реми Кабеллы. Оба футболиста чувствуют себя хорошо. В настоящее время они изолированы от команды", -  говорилось  во вчерашнем сообщении пресс-службы клуба. Также во Францию не прилетел главный тренер Мурад Мусаев. Его тесты на COVID-19 дали отрицательные результаты, но специалист заболел ангиной. Итак, остаются считанные минуты до стартового свистка. Который, кстати, прозвучит из уст греческого рефери Анастасиоса Сидиропулоса Гимн Лиги чемпионов уже прозвучал. Сейчас матч начнется! Матч начался! Успехов "Краснодару" и с дебютом в Лиге чемпионов! Уткин бил головой по воротам "Ренна" - выше ворот! Лес рук от игроков французского команды, типа мяч ушел от россиянина. Арбитр тоже так подумал и назначил удар от ворот. Но повтор показал, что мяч в конце коснулся головы защитника. Немного о грустном: незадолго до этого матча свою встречу  проиграл  "Зенит". Хозяева пытаются "развести" российскую команду на свободные пространства на подступах к штрафной. Не на тех напали! Наташа с вратарем Сафоновым (редко доводится увидеть его улыбающимся; спасибо Наташе за предоставленную возможность) на аватарке адресовала весьма теплое пожелание "Краснодару". Право на штрафной заработал "Ренн" на половине поля нашей команды. Наша команда грамотно отбилась Грубая игра Кристоффера Олссона обернулась для него желтой карточкой. Олссон - игрок "Краснодара. Кстати, "Ренн" - бронзовый призер чемпионата Франции. В групповую стадию он пробился через квалификацию Сфолили хозяева на правом фланге обороны. Чернов вскоре навесил в штрафную, там "Ренн" действовал уверенно Угловой будет у ворот "Ренна"! Российскому клубу не удалось добиться возможности хотя бы пробить Вильена бьет по воротам (в рифму) "Ренна"! Выше ворот, но выглядело опасно Снова "Краснодар" в атаке, снова удар по воротам - мимо Матвей Сафонов дотянулся до мяча и перевел его на угловой из-под перекладины! Опасный момент сейчас был! Удар Н'Зонзи по воротам "Краснодара" явно не удался. Выше ворот - удался "Ренн" все чаще атакует, но неубедительно Опаснейший момент создает "Краснодар". Берг, падая, бил по воротам после прострела во вратарскую. Ворота были почти пустыми, но удар - как жаль! - не прошел! Защитник подставил ногу, да и вратарь почти вернулся. Дальний удар Камавинжи по воротам "Краснодара"! Сафонов грамотно перевел на угловой! И на этот раз "Краснодар" вывел мяч из своей штрафной На правом фланге атаки "Ренн" зарабатывает право на штрафной Подача к воротам "Краснодара", подставленная голова - мяч покидает пределы поля от хозяев. Удар по воротам "Ренна"! Вратарь отбивает на угловой! Навеса на ворота не последовало, игроки "Краснодара" просто-напросто разыграли мяч. И в итоге до удара дело не довели Амари Траоре сбил Евгения Чернова, получил горчичник. А мы - право на перспективный штрафной у угла штрафной площали слева! Кайо бьет по воротам "Ренна" головой после навеса: мимо! А вот и свисток на перерыв! Встретимся во втором тайме! Начался второй тайм!  Штрафной выполняли футболисты "Краснодара" с правого фланга атаки. Кайо прыгнул после навеса за мячом и сбросил его на Берга, тот пробил - также головой. Вратарь нерасторопно отбил мяч на угловой. Но углового не будет. Был зафиксирован офсайд, причем у Кайо Игра зачем-то переместилась на половину поля "Краснодара", Траоре (сколько их вообще? Адама, Лассина, а теперь еще и Амаре) сместился к углу штрафной справа и пробил: мяч пролетел за дальней штангой! "Краснодар" нарушил правила на правом фланге обороны. Удар! Рядом с ближней штангой пролетел мяч. Он даже коснулся сетки, но, как вы наверняка догадываетесь, с внешней стороны штрафной Соперники явно намутили спор, кто чаще сфолит у штрафной. Теперь исполнять стандарт - у угла штрафной площади - у "Краснодара". Бьет Уткин - в руки голкиперу Сорокин сделал подкат в ноги Терье в своей штрафной, тот упал! Не похоже, что россиянин сыграл в мяч, но судья не остановил игру! Ан нет. Поразмыслив, судья Сидиропулос назначает этот злосчастный пенальти. "Ренн" - "Краснодар". 1:0 Герасси пробил в правый от себя угол. Сафонов угадал с направлением мяча, можно даже сказать, что дотянулся. Но: мяч пролетел под его рукой. Обидно. "Краснодар" уступает в счете. "Ренн" - "Краснодар". 1:1 УРА, ГОЛ! 1:1!! Кристиан Рамирес обрабатывал мяч в штрафной "Ренна", покрутился с ним и пробил! Мяч оказался в сетке! Замена у "Ренна" Эдуардо Камавинжа из "Ренна" грубовато сыграл. Желтая карточка! "Краснодар" попытался проникнуть в штрафную соперника - безуспешно Атака "Ренна" завершилась плотным ударом точно в створ. Сафонов мяч поймал, но тут же упустил. Хорошо, что рядом были свои, только свои и никого, кроме своих Еще одна замена у "Ренна" В ситуации, близко к критической в штрафной площади "Краснодара", Сафонов вновь выручает свою команду. Состоялся удар низом чуть ли не с 11-метровой отметки, вратарь среагировал Замены у "Краснодара" Петров, к сожалению, получил травму. В раздевалку его доставили буквально на руках Дальний удар Чернова: рядом со штангой! (впрочем, за мгновение до этого случился офсайд; хорошо, что не попал, иначе более обидно было б) По состоянию на конкретно этот момент считаю дебют "Краснодара" в ЛЧ очень и очень достойным. Двойная замена у "Ренна" Не прошла подача на Смольникова с левого фланга на дальнюю штангу. Точнее прошла, но Игорь не смог укротить мяч, который в итоге покинул поле через лицевую линию. Жарко у ворот "Краснодара" (не то, что в центральной части России): Сафонов неловко (но ему и мешали) выбил мяч кулаком. Полузащитник Тэт едва не попал в ворота. Попал в итоге в какую-то дальнюю штангу снаружи, что частично создало иллюзию гола. То, что это был не гол, я понял по кислым минам игроков "Ренна". Удар в касание с центра штрафной по воротам "Краснодара"! Сафонов и на этот раз отразил удар! Удержать мяч ему не удалось, в результате форвард "Ренна" побежал на добивание. Добить он не смог, но столкновение с нашим голкипером случилось. К Сафонову прибежали медики Шесть минут добавлено ко времени второго тайма! Игра продолжается. Сафоно в строю, и это хорошо! Желтую карточку получил краснодарец Рамирес "Ренн" прижал футболистов "Краснодара" к их штрафной. Удар по воротам "Краснодара" издали! Выше ворот! Мяч слева летит во вратарскую "Краснодара". Удар с линии вратарской! Ужас!!! Мимо ворот летит мяч! Отлегло! "Ренн" продолжает атаковать, а игра почему-то не заканчивается. Все, финальный свисток! "Ренн" - "Краснодар" - 1:1!! На этом мы завершаем нашу трансляцию! Спасибо вам за внимание и до новых встреч! Успехов!]]></text>
</doc>
