<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731854</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731854</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 18:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Алиев заявил, что у Азербайджана пока нет военных целей в Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Ильхам Алиев</tag>
    <tag type="str">Минобороны</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Если Армения продолжит удары по Азербайджану со своей территории с применением опасного оружия, для азербайджанской армии они станут легитимными военными целями, заявил турецкому телеканалу "A Haber" президент Азербайджана Ильхам Алиев. Он напомнил, что по Гяндже " был нанесен удар  с Вардениса" ( в Армении. - ИФ. ). Алиев добавил, что  нет планов  переводить военные операции на территорию Армении. "В ходе переговорного процесса были и такие предложения, где нам говорили об освобождении пяти районов ( вокруг Нагорного Карабаха. - ИФ .). Остальное пусть останется, как есть. Но я никогда не давал согласия на подобные предложения. Возвратить пять районов, а судьбу других оставить на неопределенный период и считать вопрос решенным, неприемлемо", - заявил президент. Он отверг заявление премьер-министра Армении Никола Пашиняна о том, что на азербайджанской стороне воюют солдаты из Турции, Пакистана,  Сирии  и Ливии, и отметил, что "разоблачить эту ложь не составляет большого труда". Он предложил Еревану предъявить доказательства. Целью подобных утверждений о назвал попытки приуменьшить возможности азербайджанской армии и превратить конфликт в глобальное столкновение. "Турция, Пакистан и другие страны, которые поддержали нас, - оказали только моральную и политическую поддержку", - отметил президент и добавил, что дружба между Азербайджаном и Турцией не нравится исламофобным странам и ряду международных организаций. По словам Алиева, у Азербайджана имеются доказательства о том, что армянские власти в Нагорном Карабахе создали лагеря для подготовки курдских боевиков. Кроме этого, есть доказательства того, что на стороне Армении в Карабахе воюют наемники из других стран, утверждает он. В этом же интервью Алиев заявил, что азербайджанские войска взяли под контроль уже 53 населенных пункта в Карабахе, назвал приуменьшенными официальные данные по боевым потерям Армении и заявил, что Россия не поставляет Еревану оружие, а оно поступает туда контрабандой. По его данным, за 18 дней боевых действий было уничтожено армянской военной техники на $2 млрд. Он также заявил, что о перемирии попросила армянская сторона, а когда соответствующее соглашение было достигнуто, Ереван его нарушил. Ранее в этот же день Пашинян в эфире швейцарской телекомпании RTS призвал США и Францию как сопредседателей Минской группы ОБСЕ помогать России в ее усилиях по стабилизации ситуации в Нагорном Карабахе. 10 октября главы МИД Армении и Азербайджана на переговорах в Москве о прекращении огня, однако эта договоренность была сразу же нарушена. 16 октября Минобороны Армении заявило, что армии Армении и Нагорного Карабаха готовы прекратить огонь и соблюдать условия перемирия от 10 октября. "Призываем международное сообщество, в частности, сопредседателей Минской группы ОБСЕ, в своих заявлениях и призывах адресно заявить о той стороне конфликта, которая различными средствами уклоняется от режима перемирия и утверждения верификационных механизмов по соблюдению за режимом прекращения огня", - отметили в ведомстве.]]></text>
</doc>
