<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727927</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727927</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 18:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло в мире науки. Вечерний дайджест</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Водородный грузовик Mercedes-Benz, фосфин в атмосфере Венеры и антибиотик, стимулирующий уничтожение ВИЧ клеток</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">N+1</tag>
    <tag type="str">Дайджест</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - "Интерфакс" и научно-популярное издание N+1 подготовили совместный обзор основных новостей науки, техники и технологий за последнюю неделю. - Астрономы смогли обнаружить в атмосфере Венеры следы  фосфина , который ряд ученых считает биомаркером. Это вещество входит в список потенциальных соединений, указывающих на возможность присутствия жизни. Фосфин – газ, молекулы которого состоят из атомов фосфора и водорода. Его очень мало – несколько десятков молекул на миллиард, но эта находка заставляет ученых пересматривать программы исследования Солнечной системы. - В продолжение предыдущей темы в этой статье подробнее рассказывается о том, что вообще такое  биомаркеры ? Откуда они берутся, как их ищут и главное – что они могут значить. - Антибиотик  конканамицин  А стимулирует уничтожение зараженных ВИЧ клеток. Молекулы антибиотика подавляют активность вирусного белка Nef, который помогает ВИЧ прятаться от иммунных клеток. Зараженные клетки после обработки антибиотиком уничтожались иммунными с такой же эффективностью, как и при заражении вирусом с делецией гена nef. - Mercedes-Benz представила прототип  водородного грузовика , серийная версия которого сможет проезжать после заправки тысячу километров. Он имеет конструкцию седельного тягача и рассчитан на перевозку до 25 тонн груза. Полноценные испытания с компаниями-клиентами планируется начать с 2023 года. А производство грузовика должно начаться во второй половине 2020-х годов. - В куске янтаря возрастом 100 млн лет китайские палеонтологи нашли  гигантские сперматозоиды , принадлежавшие рачкам-остракодам. Это древнейшая достоверная находка ископаемых сперматозоидов. По оценке авторов, каждый из сперматозоидов достигал в длину не менее 200 микрометров, то есть около трети от длины взрослой особи (для сравнения, длина среднего человеческого сперматозоида составляет 55 микрометров). Судя по всему, самка остракоды оказалась в янтарной ловушке вскоре после спаривания. - В партнерском материале сайт N+1 рассказал, что необходимо для  термоядерного синтеза  и каким образом лазерные термоядерные реакторы могут быть полезны уже сейчас. - НАСА опубликовало шесть мультиволновых изображений объектов глубокого космоса, созданных на основе наблюдений крупных космических обсерваторий. На примере фотографий в этом материале можно узнать, какие тайны глубокого космоса может открыть  мультиволновая астрономия  – и чем она отличается от классической оптической.]]></text>
</doc>
