<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732493</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732493</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 14:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аптеки Прикамья близки к нехватке антибиотиков и противовирусных</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пермский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Аптечные сети Пермского края фиксируют недостаточные запасы антибиотиков и противовирусных средств на фоне повышенного спроса и увеличения числа новых случаев заражения ОРВИ и коронавирусом в регионе, сообщается в среду на сайте администрации губернатора и правительства края. "До сентября этого года противовирусные и антибактериальные препараты имелись в аптечных сетях в достаточном количестве, что составляло в среднем трехмесячный запас. Начиная с октября, в Пермском крае зафиксирован ажиотажный спрос на эти виды препаратов. Это связано как с сезонным подъемом заболеваемости ОРВИ, так и с распространением новой коронавирусной инфекции, увеличением контактных лиц, которым требуется медикаментозная профилактика. Если в прошлом году запасов, имеющихся сейчас, хватало на три месяца, то в текущей ситуации их хватит максимум на две недели", - сказала начальник управления по организации лекарственного обеспечения Минздрава края Елена Струева, чьи слова приводятся в сообщении. Отмечается, что аптеки также сталкиваются и с задержкой поставок препаратов от производителей. Это связано с новым механизмом маркировки лекарств, который только вводится на территории всей страны. Также небольшие задержки поставок связаны и с ограниченными мощностями заводов - спрос оказался выше возможностей производителей. Глава региона Дмитрий Махонин поручил региональному Минздраву создать единую справочную службу по наличию лекарств в аптеках. "Посмотрите, в каком формате для людей будет удобнее - звонить по телефону или искать онлайн. От всех сетей мы получили согласие на подачу данных об остатках препаратов в магазинах и на складах, поэтому сейчас важно организовать процесс информирования жителей", - сказал губернатор. Предполагается, что единая справочная заработает в течение недели. Глава Прикамья отметил, что регион рассчитывает решить проблему с нехваткой препаратов в ближайшее время. "Сейчас занимаемся вопросами поставки в наши аптечные сети лекарственных препаратов. В ближайшее время мы планируем обсудить эти вопросы с нашими основными аптечными сетями, рассчитываю, что в самые ближайшие дни нехватку препаратов мы закроем", - подчеркнул он. По последним данным, всего с начала эпидемии в Пермском крае зафиксировано 11 994 случаев заражения COVID-19, из них 8 072 заболевших выздоровели и 593 инфицированных скончались. За минувшие сутки числ заразившихся выросло на 132 человека.]]></text>
</doc>
