<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737880</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737880</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 20:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: четверг, 19 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Антирекорды коронавируса, блокировка Youtube и зомби-банки</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: - В России поставлены новые антирекорды по статистике коронавируса:  суточный прирост новых заболевших составил 23 610 случаев, что является максимальным за весь период пандемии, так же как и 463 подтвержденных летальных исхода, при этом зафиксировано  рекордное количество выписанных  - 25 573. - Коронавирус продолжил стремительно распространяться в странах Азии,  власти вводят  дополнительные ограничения . - Оксфордская вакцина от COVID-19 показала хорошие результаты у пожилых.  У них  реже появлялись побочные реакции , а иммунная была такой же. - Михаилу Меню на два месяца запретили  покидать место проживания, общаться с определенным кругом лиц, отправлять и получать почту  и использовать интернет . Аудитора Счетной палаты обвиняют в присвоении 700 млн рублей из бюджета Ивановской области, когда он ее возглавлял. - В Думу внесен законопроект о блокировке интернет-порталов  за цензуру российских СМИ. Среди таковых авторы перечислили, например,  Twitter, Facebook и Youtube . - Патриарх Сербский Ириней жив,  но находится  в тяжелом состоянии . Ранее в сербских СМИ появились  известия  о кончине предстоятеля. - Аналитики рассказали о глобальном "долговом цунами"  на фоне пандемии. Высокие уровни задолженности приведут к появлению " зомби-банков и зомби-компаний ". - Белорусскую чемпионку мира Марину Арзамасову   уволили с работы . Ранее она подписала письмо с требованиями отменить результаты выборов и прекратить насилие, однако позже отозвала свою подпись.]]></text>
</doc>
