<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739215</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739215</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-30 11:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Симферополь к апрелю почти полностью перейдет на воду из скважин</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Симферополь</tag>
    <tag type="str">Крым</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 ноября. INTERFAX.RU - Объем поставки питьевой воды в Симферополь, водохранилища которого обмелели, из подземных источников к началу апреля вырастет до 110 тысяч кубометров в сутки. Об этом сообщил глава Крыма Сергей Аксенов в понедельник на совещании по вопросам водоснабжения в режиме онлайн. По его словам, к 1 апреля планируется завершить плановые буровые работы на нескольких водозаборах для обеспечения подачи воды в Симферополь. В общей сложности из подземных водозаборов планируется подавать 110 тысяч кубометров воды, сказал Аксенов. Он отметил, что запасы многих скважин оказались выше прогнозных. При этом осадков, которые могли бы пополнить водохранилища, в Крыму пока не ожидают. Впервые скважины для снабжения Симферополя  начали использовать  летом. По последним данным компании-поставщика - ГУП "Вода Крыма", в настоящее время город получает более 70 тысяч кубометров из подземных источников, 50 тысяч – из водохранилищ. Маловодье наблюдается в Крыму в 2019 и 2020 годах и может, по прогнозам,  продлиться  в 2021 году. В августе  графики подачи  воды по часам ввели в Симферополе и еще 39 населенных пунктах поблизости. С ноября подачу воды в Симферополе ограничили  четырьмя часами  в сутки. С 23 сентября воду начали отключать по ночам в курортной  Алуште  и ряде поселков на юге полуострова, с ноября – в  Ялте . В  Евпатории  отключили горячую воду. Власти Севастополя из-за дефицита воды  объявили  режим повышенной готовности. Правительство РФ разработало комплексный план по обеспечению надежного водоснабжения Крыма. Он включает 14 мероприятий, среди которых разработка новых источников, строительство гидротехнических сооружений, объектов водоснабжения и водоотведения, а также ремонт инфраструктуры. На эти проекты будет направлено 48 млрд рублей.]]></text>
</doc>
