<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">669558</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/669558</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-18 11:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Вступил в силу приговор вандалу, повредившего картину Репина "Иван Грозный и сын его Иван"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Мосгорсуд отклонил апелляцию осужденного</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Иван Грозный</tag>
    <tag type="str">Илья Репин</tag>
    <tag type="str">Игорь Подпорин</tag>
    <tag type="str">Игорь Грабарь</tag>
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Павел Третьяков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 июля. INTERFAX.RU - Мосгорсуд отклонил апелляцию на приговор Игорю Подпорину, которого приговорили к 2,5 годам в колонии общего режима за то, что в мае 2018 года он прорвал полотно Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван" в Третьяковской галерее. С этого момента приговор Замоскворецкого суда вступил в силу. 30 апреля этот суд  признал  Подпорина виновным в повреждении объекта культурного наследия (ч. 1 ст. 243 Уголовного кодекса). 25 мая 2018 года, незадолго до закрытия Третьяковки Подпорин в репинском зале схватил металлический столбик ограждения, разбил стекло картины, повредил раму и полотно. Холст был прорван в трех местах. Вандала задержали на месте. Он  объяснил , что его возмутило содержание картины, в которой "все ложь". Картина с тех пор находится на  реставрации . В масштабной  ретроспективе  работ Репина, которая проходит с 16 марта в Новой Третьяковке на Крымском валу, для "Ивана Грозного" отвели символическое пустое место в самом начале экспозиции. Репин писал "Ивана Грозного" с 1883 по 1885 годы. Картину купил основатель Третьяковской галереи Павел Третьяков. 16 января 1913 года картина получила три удара ножом от 28-летнего старообрядца, сына мебельного фабриканта Абрама Балашова, частого посетителя галереи. Он порезал холст с криками: "Довольно смертей, довольно крови!" Его задержали на месте, полиция направила его в психиатрическую клинику, несколько недель спустя его освободили. В реставрации полотна участвовали Репин и попечитель Третьяковской галереи Игорь Грабарь. С 1927 года картина постоянно экспонировалась под стеклом.]]></text>
</doc>
