<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731687</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731687</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 18:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кандидат в вице-президенты США Харрис приостановила предвыборную кампанию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Камала Харрис</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Предвыборные мероприятия, которые требуют личного присутствия кандидата в вице-президенты США от Демократической партии Камалы Харрис, пока что приостановлены в связи с обнаружением коронавируса COVID-19 у двух лиц, связанных с ее кампанией, сообщает предвыборный штаб Харрис. "Поздно ночью в среду, 14 октября, мы узнали, что двое лиц, участвующих в кампании, получили положительные анализы на COVID-19 – это внештатный член летного экипажа и Лиз Аллен, директор по связям с общественностью сенатора Харрис", - говорится в заявлении предвыборного штаба кандидата в президенты США от демократов Джо Байдена. "В целях предосторожности... мы отменяем поездки сенатора Харрис до воскресенья, 18 октября, включительно. Она возвратится к мероприятиям в понедельник, 19 октября", - отмечается в заявлении. Коронавирус у этих лиц выявили после предвыборного мероприятия в штате Аризона 8 октября. При этом в штабе Байдена отметили, что ни Харрис, ни Байден не находились в непосредственном контакте с инфицированными за 48 часов до того, как у них выявили коронавирус, или позднее. Однако инфицированные присутствовали на личных встречах и мероприятиях вне рамок предвыборной кампании. В штабе сообщили, что с мероприятия 8 октября Харрис и сотрудники ее штаба несколько раз сдавали тесты на коронавирус, и результаты были отрицательными. Американские СМИ напоминают, что в четверг Харрис должна была посетить штат Северная Каролина.]]></text>
</doc>
