<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728370</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728370</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 09:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Переговоры Nikola с энергокомпаниями застопорились из-за обвинений в мошенничестве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">BP</tag>
    <tag type="str">Nikola</tag>
    <tag type="str">Hindenburg Research</tag>
    <tag type="str">SEC</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Тревор Милтон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Переговоры американского производителя электрогрузовиков Nikola Corp. с рядом потенциальных партнеров, включая британскую BP, о строительстве водородных заправочных станций зашли в тупик после сообщений о попытках Nikola обмануть инвесторов, пишет The Wall Street Journal со ссылкой на источники. По их данным, руководство Nikola отмечало прогресс в завершении работы над соглашением по крайней мере с одной крупной энергетической компанией, когда Hindenburg Research, работающая в сфере управления инвестициями, опубликовала 67-страничный отчет, в котором назвала бизнес Nikola "замысловатым мошенничеством". В результате заключение сделки было отложено, говорят собеседники WSJ. Потенциальные партнеры не желают продвигаться вперед, пока идет рассмотрение ситуации, хотя сделка все еще возможна. Как утверждает Hindenburg Research, Nikola и ее основатель и исполнительный председатель совета директоров Тревор Милтон делали ложные заявления, преувеличивая информацию о технологических разработках компании. С момента появления отчета 10 сентября акции Nikola подешевели более чем на 30%. В Nikola отчет Hindenburg Research назвали ложным и мотивированным позицией компании как игрока на понижение акций. Комиссия по ценным бумагам и биржам (SEC) и Министерство юстиции США начали проверку в связи с заявлениями спекулятивного инвестора. Представитель Nikola сообщила изданию, что компания продолжает работать над потенциальными партнерствами. Представитель BP отказалась от комментариев. В минувшее воскресенье совет директоров Nikola объявил об отставке Тревора Милтона и назначении председателем Стивена Гирски.]]></text>
</doc>
