<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740455</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740455</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-08 19:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Одобрен перечень ПО для предустановки на гаджеты</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минцифры</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Mail.ru</tag>
    <tag type="str">Kaspersky</tag>
    <tag type="str">Госуслуги</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 декабря. INTERFAX.RU - Президиум правительственной комиссии по цифровому развитию одобрил перечень программных продуктов, которые будут предустановлены на телефоны, компьютеры, ноутбуки, планшеты, а также телевизоры с функцией Smart TV. Среди этих программных продуктов браузер от "Яндекса", почта от Mail.ru, антивирус Kaspersky и сервис Госуслуги, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Минцифры.  Ранее там сообщали, что в Минцифры поступило порядка 100 заявлений от производителей ПО, в итоге "к предустановке было рекомендовано только то ПО, которое пользуется спросом у россиян". В категории браузеров, поисковых, навигационных систем и облачных сервисов для хранения данных лидирует "Яндекс", в категориях "электронная почта", "новостной агрегатор", "социальные сети" - Mail.ru. Антивирусные системы представляет Kaspersky, а офисное ПО - "Мой офис". Также на электронных устройствах будет установлен социальный сервис Госуслуги и платежная система "Мир". По результатам рейтинга популярности ПО 2020 года, перечень будет пересмотрен и скорректирован в соответствии с интересами пользователей российского программного обеспечения, пообещали в Минцифры. Там рассчитывают, что предустановка ПО поможет развиваться отечественным цифровым продуктам и создаст сбалансированные условия для конкуренции российских разработок с зарубежными аналогами. Госдума в ноябре 2019 года приняла закон, по которому с 1 июля 2020 года все продавцы электроники должны устанавливать на гаджеты российское программное обеспечение. Закрытый перечень продукции, на которую будет устанавливаться российский софт, должно определить правительство. В марте, с началом пандемии срок предустановки был сдвинут на 1 января 2021 года. В середине ноября комитет по экономической политике утвердил поправку о вступлении в силу данной нормы с 1 марта 2021 года, последняя опубликованная версия переносит срок на 1 апреля 2021 года.]]></text>
</doc>
