<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732256</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732256</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 11:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мэрия Москвы проверит тарифы доставки "Яндекса" и Delivery Club</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Владимир Ефимов</tag>
    <tag type="str">Максим Решетников. ФАС</tag>
    <tag type="str">Яндекс</tag>
    <tag type="str">Delivery Club</tag>
    <tag type="str">Сергей Миронов</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Мэрия Москвы проверит службы доставки "Яндекса" и Delivery Club на предмет возможного нарушения антимонопольного законодательства при назначении тарифов для развоза еды из ресторанов, заявил заммэра по экономической политике Владимир Ефимов. Тема обсуждалась на совете по стратегическому развитию и реализации нацпроектов при правительстве Москвы. Там вице-президент Федерации рестораторов и отельеров России, уполномоченный по защите ресторанного бизнеса в Москве Сергей Миронов пожаловался, что в городе установилась "монополия "Яндекса" и Delivery Club", поскольку операторы доставки на свое усмотрение устанавливают стоимость доставки в размере до 35% от стоимости заказа. По словам Миронова, в ситуации, когда рестораны не могут работать, кроме как через доставку, и лишены выбора, им приходится платить "эти 35%" и уходить "в еще больший минус", что делает их работу "абсолютно нерентабельной". Он предложил проверить действия служб доставки с точки зрения антимонопольного законодательства. Ефимов пообещал детально изучить проблему. "И если действительно есть признаки нарушения антимонопольного законодательства, от имени правительства Москвы напишем обращение в Федеральную антимонопольную службу", - сказал он. Министр экономического развития Максим Решетников также попросил Ефимова разобраться в этой ситуации. В пресс-службе "Яндекс.Еды" "Интерфаксу" сообщили, открыты для диалога и готовы изучать вопросы, если те поступят в компанию. "До этого претензий у проверяющих органов к нам не возникало", - отметил представитель сервиса. В свою очередь в Delivery Club "Интерфаксу" также сообщили о готовности к обсуждению тарифов доставки из ресторанов. "Пока мы не получали запросов, но, безусловно, мы открыты для взаимодействия с участниками рынка", - сказали в пресс-службе компании. "В 2020 году наше взаимодействие с ресторанами вышло на новый уровень, и мы рассчитываем, что оно позволит ресторанам как можно быстрее вернуться к докоронавирусным показателям", - сказали в компании. С 20 октября ресторанам предложен новый пакет мер поддержки на 120 млн рублей, разработанный совместно с Федерацией рестораторов и отельеров России, включающий, в частности, обнуление комиссии на заказ навынос для локальных ресторанов и небольших сетей до трех заведений, добавили в компании.]]></text>
</doc>
