<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732469</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732469</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 12:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Самый мощный в мире ледокол "Арктика" вошел в состав атомного флота РФ</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ледокол ввели в эксплуатацию с мощностью на гребных валах до 50 МВт, в 2021 году планируется повысить мощность до 60 МВт</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Арктика</tag>
    <tag type="str">Атомфлот</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Самый мощный в мире головной универсальный атомоход "Арктика" проекта 22220 в среду официально вошел в состав российского атомного флота. Государственный флаг РФ на ледоколе подняли в присутствии премьера Михаила Мишустина. Акт приема-передачи подписали гендиректора "Атомфлота" Мустафа Кашка и "Балтийского завода" Алексей Кадилов. Атомные ледоколы проекта 22220 – самые большие и мощные в мире. Они будут обеспечивать проводку судов с углеводородным сырьем с месторождений Ямальского, Гыданского полуостровов и с шельфа Карского моря на рынки стран Азиатско-Тихоокеанского региона, способны пробивать лед толщиной до трех метров. Ледокол "Арктика" на прошлой неделе прибыл в порт приписки Мурманск после ледовых испытаний. Судно ошвартовалось у причалов базы ФГУП "Атомфлот" госкорпорации "Росатом". За 21 сутки атомоход преодолел около 4,8 тысячи морских миль. В ходе проверки систем и оборудования в ледовых условиях судно 3 октября достигло географической точки Северного полюса. Длина судна – 173,3 метра, ширина – 34 метра, водоизмещение – 33,5 тысячи тонн. Ранее сообщалось, что атомный ледокол проекта 22220 "Арктика" будет введен в эксплуатацию с мощностью на гребных валах до 50 МВт. Это позволит начать использовать ледокол в акватории Северного морского пути уже с декабря 2020 года. В 2021 году на "Арктику" установят новый гребной электродвигатель правого борта, что повысит мощность судна до 60 МВт.]]></text>
</doc>
