<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738487</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738487</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 15:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москалькова заявила о сложном положении онкобольных в условиях пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Татьяна Москалькова</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Уполномоченный по правам человека в России Татьяна Москалькова сообщила, что стала получать жалобы о том, что онкобольные и больные сердечными заболеваниями оказались в сложном положении из-за нехватки лекарств и мест в больницах. Авторы обращений пишут, что причиной стало перераспределение мощностей здравоохранения с упором на помощь коронавирусным больным. В конце октября представители благотворительных фондов  пожаловались  президенту Владимиру Путину на катастрофическую нехватку в стране в стране онкологических препаратов как для взрослых, так и для детей. В тот же день пресс-секретарь президента Дмитрий Песков  заявил,  что правительство работает над устранением проблемы. В начале ноября премьер-министр Михаил Мишустин  подписал распоряжение  о создании в России Федерального центра планирования и организации лекарственного обеспечения граждан. Центр займется закупками медикаментов в рамках федеральных программ. В частности, он будет закупать лекарства для пациентов с орфанными и онкологическими заболеваниями, ВИЧ и туберкулезом, а также вакцины, входящие в национальный календарь прививок. Поскольку в регионах возникает дефицит и препаратов от коронавирусной инфекции, Минздрав  открыл для врачей сервис  на портале госуслуг для сборо жалоб о нехватке лекарств от COVID-19 и медицинских изделий.]]></text>
</doc>
