<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730749</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730749</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Младенец, рожденный суррогатной матерью для пары из КНР, найден мертвым в Ленобласти</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ленобласть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - В Гатчинском районе Ленинградской области проводится доследственная проверка по факту смерти пятимесячного ребенка, сообщили "Интерфаксу" в пятницу в пресс-службе областного управления СКР. Как сообщил "Интерфаксу" источник, знакомый с ситуацией, по предварительной информации, ребенок был рожден суррогатной матерью для граждан Китая. До приезда родителей он находился по доверенности на воспитании у женщины 1992 года рождения в городе Коммунар. В аппарате детского омбудсмена Петербурга Анны Митяниной подтвердили, что умерший младенец был рожден по программе суррогатного материнства для пары из Китая. "По данным Ассоциации суррогатных агентств, компания "Наследие", с которой они (иностранные родители - ИФ) заключили договор, как и несколько других (компаний - ИФ), принадлежит агенту из Китая. На связь с уполномоченным по правам ребенка в Санкт-Петербурге его представители не выходили, с иными организациями, осуществляющими данный вид деятельности в нашем городе, также не взаимодействовали", - сказали журналистам в аппарате. Ранее пары из Китая стали жаловаться на невозможность забрать детей у суррогатных матерей из Петербурга по причине закрытых из-за коронавируса границ. По данным вице-губернатора Олега Эргашева на 16 сентября, в 2020 году в органах ЗАГС Петербурга зарегистрировано 128 записей о рождении суррогатных детей, родителями (одним из родителей) которых являются граждане КНР. В отсутствие законных родителей детей отправили в Дом ребенка №3 Фрунзенского района, там находятся несколько десятков малышей. Некоторых детей, рожденных суррогатными мамами, выписали из роддомов по доверенностям, выданным биологическими родителями на имя третьих лиц. Учет таких детей в Петербурге, контроль за соблюдением интересов, в том числе предоставлением медуслуг и принятием мер по легализации на территории РФ не реализуется.]]></text>
</doc>
