<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735095</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735095</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 05:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Первый рейс из берлинского аэропорта-долгостроя вылетит в воскресенье в Лондон</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Аэропорт Берлин-Бранденбург планировали открыть еще в 2011 году</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">Берлин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Первый самолет из нового аэропорта Берлин-Бранденбург имени Вилли Брандта отправится в воскресенье утром в Лондон, свидетельствует расписание. Рейс выполняет авиакомпания Easyjet, самолет приземлится в лондонском аэропорту Гатвик. Будет использована старая взлетно-посадочная полоса аэропорта Шенефельд, на базе которого строился новый. С понедельника рейсы будут выполняться с новой ВПП и из нового терминала. Из-за пандемии коронавируса и ограничений на путешествия в ближайшие время аэропортом будут пользоваться лишь несколько тысяч пассажиров в день. По информации газеты Morgenpost, по этой причине аэропорт несет большие убытки. Скептически настроенные эксперты опасаются, что предприятие многие годы будет требовать федеральных дотаций, хотя на саму стройку уже ушло 6 миллиардов евро. Аэропорт стал самым знаменитым немецким долгостроем за последние годы. До начала пандемии предполагалось, что оттуда будут выполняться рейсы в более 150 точек Земли. Открытие неоднократно переносилось: вначале оно планировалось на 2011 год, потом на 2012 и так далее. В общей сложности комплекс строился более 14 лет. Предполагается, что новый аэровокзал заменит два других - "Шёнефельд" и "Тегель", относительно небольшие аэропорты старого образца и с устаревшей инфраструктурой. "Тегель" планируют закрыть для пассажирской авиации 8 ноября, а "Шенефельд" будут использовать в качестве одного из терминалов нового аэропорта. Изначально переносить дату открытия пришлось из-за проблем с противопожарной безопасностью, недостатков системы воздуховодов и противопожарной защиты.]]></text>
</doc>
