<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730183</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730183</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-06 11:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">За пост президента Молдавии поборются восемь кандидатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 октября. INTERFAX.RU - В борьбе за пост президента Молдавии будут участвовать восемь кандидатов. Это стало известно после того, как накануне Центральная избирательная комиссия зарегистрировала последних двух кандидатов - Октавиана Цыку от Партии национального единства и Дорина Киртоакэ - от блока Unirea ("Объединение"), в состав которого входят четыре партии, выступающие за объединение с Румынией. К этим двум кандидатам, представляющим правую оппозицию, были вопросы относительно достоверности собранных подписей избирателей. После долгого разбирательства ЦИК признал действительными 16,1 тыс. подписей, собранных в поддержку Цыку, и 17,2 тыс. - в поддержку Киртоакэ. Оба претендента сообщили, что комиссия пыталась блокировать их регистрацию. После перепроверки подписных листов кандидаты были зарегистрированы. В результате определился состав участников президентской гонки. Это Ренато Усатый ("Наша партия"), Андрей Нэстасе ("Платформа DA"), Тудор Делиу (Либерально-демократическая партия Молдавии), Игорь Додон (независимый кандидат), Виолетта Иванова (партия "Шор"), Майя Санду (партия "Действие и солидарность"), Октавиан Цыку (партия национального единства) и Дорин Киртоакэ (избирательный блок "Unirea"). В таком порядке фамилии кандидатов будут фигурировать в избирательном бюллетене. Выборы президента Молдавии назначены на 1 ноября. Согласно опросам, новый президент определится во втором туре выборов 15 ноября, во время которого соперничество развернется, как ожидается, между Додоном и Санду. В 2016 году эти два кандидата уже встречались во втором туре. Тогда победу одержал Додон с разницей чуть более 4% голосов (около 67 тыс. избирателей).]]></text>
</doc>
