<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736954</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736954</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-13 11:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Москвича арестовали за аферы с квартирами на 750 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Волк</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 ноября. INTERFAX.RU - Сотрудники правоохранительных органов задержали подозреваемого в многомиллионном мошенничестве с недвижимостью около 100 покупателей жилья в Москве, предполагаемый ущерб от действий афериста превысил 750 млн рублей, сообщила официальный представитель МВД России Ирина Волк. Оперативникам стало известно о жителе столицы, публикующем в интернете объявления о продаже муниципальной недвижимости по низким ценам, рассказала Волк журналистам. При общении с клиентам злоумышленник, ссылаясь на широкий круг знакомств в органах власти, обещал помочь в получении субсидии на приобретение квартир из жилого фонда Москвы и оформлении жилья в собственность. По словам представителя МВД, граждане заключали договоры на оказание юридических услуг по сопровождению сделок о выкупе квартир с подконтрольными аферисту фирмами и платили деньги. В дальнейшем фигурант не выходил на связь, либо обвинял клиентов в нарушении условий договора и не возвращал полученные средства. По данному факту возбуждено уголовное дело по статье 159 УК РФ (мошенничество). Полицейскими проведено девять обысков, в результате которых обнаружены поддельные удостоверения, спецпропуска, а также другие предметы и документы, имеющие доказательное значение по уголовному делу, уточнила Волк. Мужчине предъявлено обвинение, он заключен под стражу. Установлено, что подозреваемый и ранее совершал аналогичные преступления, за что отсидел срок в колонии, заключила представитель МВД.]]></text>
</doc>
