<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729739</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729739</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 17:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Путин обсудил по телефону с Пашиняном сведения о боевиках в Карабахе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин провел телефонный разговор с премьер-министром Армении Николом Пашиняном, сообщает пресс-служба Кремля. Обсуждалась ситуация в зоне нагорно-карабахского конфликта. "С обеих сторон выражена серьезная озабоченность в связи с поступающей информацией о вовлечении в военные действия боевиков незаконных вооруженных формирований с Ближнего Востока", - говорится в сообщении. "Путин вновь акцентировал необходимость немедленного прекращения боестолкновений и возобновления политико-дипломатических усилий по урегулированию конфликта – в русле  Заявления  президентов стран-сопредседателей Минской группы ОБСЕ (Россия, Франция, США) от 1 октября 2020 года", - информирует пресс-служба. В сообщении отмечается, что разговор состоялся по инициативе армянской стороны, "условлено о продолжении контактов в различных форматах". Ранее в пятницу телеканал CNN  представил  данные о том, что поддерживаемые Турцией наемники из северной Сирии готовятся к переброске в Нагорный Карабах. По информации собеседника CNN, добровольцы собираются в районе Хавар Килис недалеко от сирийско-турецкой границы в ожидании транспортировки к зоне карабахского конфликта. Накануне президент Франции Эммануэль Макрон заявил, что располагает твердыми сведениями о прибытии сирийских боевиков в непризнанную Нагорно-Карабахскую республику. Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова  сообщала , что Россия также располагает собственными данными о том, что боевики из Ближнего Востока воюют в Нагорном Карабахе. По данным армянской стороны, Турция на фоне обострения ситуации в Нагорном Карабахе перебросила в Азербайджан около 4 тыс. боевиков из северных районов Сирии. Анкара эти данные опровергала. В свою очередь Азербайджан заявлял, что у него есть информация о том, что среди убитых армянских военных есть этнические армяне-наемники из Сирии и стран Ближнего Востока.]]></text>
</doc>
