<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740307</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740307</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-07 18:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кредитор поставил на грань банкротства экс-главу РФФИ Малина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Малин</tag>
    <tag type="str">РФФИ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 декабря. INTERFAX.RU - Экс-главе ныне не существующего Российского фонда федерального имущества (РФФИ) Владимиру Малину, при участии которого состоялся целый ряд знаковых приватизационных сделок, грозит процедура банкротства из-за небольшого долга перед частным лицом. В пятницу жительница Москвы Валерия Курочкина разместила на "Федресурсе" уведомление о намерении обратиться в суд с заявлением о банкротстве Малина. Основание – задолженность, подтвержденная Дорогомиловским райсудом Москвы 24 октября прошлого года (с учетом дополнительного решения от 30 января 2020 года). Должник не исполнил обязательства в течение трех месяцев, что дает основания требовать его банкротства, следует из уведомления. В системе раскрытия информации московских судов общей юрисдикции имеется дело Дорогомиловского суда, на которое ссылается Курочкина. Истицей в  карточке дела  указана Курочкина В.Л., ответчиком – Малин В.В., в ней также опубликовано решение, в котором, согласно принятой практике, опущены имена сторон, а также персональные данные. В нем идет речь о непогашенном кредите на 16,4 млн рублей под 12% годовых. Суд постановил взыскать с ответчика сумму займа с процентами, а также штраф за просрочку. Целый ряд деталей соглашения между ними не раскрыты. Согласно данным Федеральной службы судебных приставов, общая сумма задолженности составляет 19,6 млн руб. Согласно данным системы " СПАРК-Интерфакс ", Валерия Курочкина на протяжении нескольких лет входит в органы управления компаниями, дружественными Роману Троценко. Так, она является членом совета директоров "Московского речного пароходства", куда входит и сам Троценко, возглавляет ООО "ЮП-2" (девелоперское СП AEON Copropation Троценко с Invest AG Александра Абрамова и Александра Фролова). Малину 61 год, в начале 1990-х он работал в "Федеральной фондовой корпорации", откуда в 1996 году пришел в РФФИ. Был начальником управления по продаже ценных бумаг, затем заместителем и первым заместителем председателя РФФИ, а в мае 2000 года возглавил фонд. Представлял интересы государства в советах директоров нескольких крупных компаний – "Газпрома", "Связьинвеста", "ЛУКОЙЛа" и др. Был отстранен от должности в октябре 2004 года после того, как против него было возбуждено уголовное дело по обвинению в превышении должностных полномочий и коммерческом подкупе. В декабре 2005 года суд признал Малина виновным и приговорил его к четырем годам лишения свободы условно, а также лишил права занимать государственную должность в течение трех лет (согласно приговору, чиновник обеспечил главе "Менатепа" Платону Лебедеву и действующим с ним лицам уклонение от выполнения обязательств по внесению инвестиций в размере $283 млн и переход в их владение 20% акций ОАО "Апатит" по заниженной стоимости). В апреле 2006 года, после того, как решение после неудачной попытки обжалования вступило в силу, премьер-министр Михаил Фрадков подписал распоряжение об отставке Малина. В 2008 году РФФИ был ликвидирован, его функции перешли Росимуществу. Вскоре после отставки, в декабре 2006 года (а затем еще раз – в 2014 году), Малин, будучи главой Федерации биатлона Москвы, претендовал на пост руководителя Союза биатлонистов России, но проиграл выборы Александру Тихонову. Был совладельцем "Моего банка", лишившегося лицензии в начале 2014 года.]]></text>
</doc>
