<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741468</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741468</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 02:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Парламент Египта ратифицировал договор о стратегическом сотрудничестве с РФ</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Египет</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Палата депутатов Египта ратифицировала договор о всестороннем партнерстве и стратегическом сотрудничестве с РФ, сообщают местные СМИ. В  сообщении  посольства РФ в Египте, размещенном на официальной странице в фейсбуке, сказано, что ратификация договора стала "важным шагом на пути развития дружественных отношений между Россией и Египтом, опирающихся на глубокие традиции дружбы, взаимную симпатию наших народов и обоюдное стремление к наращиванию сотрудничества". Посольство уточнило, что сама ратификация состоялась 15 декабря. Договор был подписан президентами двух стран в Сочи 17 октября 2018 года и ратифицирован Госдумой РФ в конце июля 2019 года. Он предполагает взаимные визиты глав двух государств не реже раза в год с участием министров и руководителей ведомств России и Египта. Кроме того, договор предусматривает формат консультаций по схеме "2+2" в составе министров иностранных дел и министров обороны обеих стран. Также в документе указано, что Москва и Каир обязуются поддерживать развитие сотрудничества в торговой, экономической, военной и военно-технической областях. "Стороны уделяют повышенное внимание инфраструктурным проектам, особенно в сферах атомной и других видов энергетики", - говорится в тексте договора. Договор заключен сроком на десять лет и вступает в силу с даты получения последнего письменного уведомления о выполнении сторонами внутригосударственных процедур, необходимых для его вступления в силу.]]></text>
</doc>
