<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732479</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732479</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-21 12:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Объем клиентских активов "БКС Мир инвестиций" за 9 месяцев вырос в 1,5 раза и превысил 0,5 трлн рублей</title>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 октября. INTERFAX.RU - Объем клиентских активов холдинга "БКС Мир инвестиций" за 9 месяцев 2020 года увеличился на 45%, или 178 млрд рублей, и составил на 1 октября 573 млрд рублей (брокерские счета, ИИС, активы в доверительном управлении, структурные продукты и ПИФы). Динамика роста оказалась в три раза выше, чем за аналогичный период прошлого года, сообщили "Интерфаксу" в компании. По словам директора по брокерскому бизнесу "БКС Мир инвестиций" Олега Чихладзе, "если сравнивать с показателями крупнейших банков по объему вкладов, то в этом году мы вошли и заняли твердые позиции в топ-10". Учитывая высокий интерес инвесторов к фондовому рынку на фоне низких ставок по депозитам, можно ожидать динамичного приближения БКС к рубежу в 1 трлн рублей клиентских активов, считает он. Количество клиентов "БКС Мир инвестиций" в 2020 году также растет стремительными темпами: за три квартала было открыто 114,5 тыс. новых брокерских счетов, динамика в два раза выше по сравнению с прошлогодними показателями с января по октябрь. Таким образом, уже 534 тыс. инвесторов являются клиентами БКС, по данным на 1 октября 2020 года. "Многие клиенты начинают путь на рынке ценных бумаг с открытия индивидуального инвестиционного счета. По данным "Мосбиржи", за 9 месяцев "БКС Мир инвестиций" является лидером среди брокерских компаний по числу открытых ИИС (142,1 тыс.). И, конечно, в этом году значительно выросла роль дистанционных каналов, позволяющих инвестировать, не выходя из дома. Открыть брокерский счет, приступить к торговле ценными бумагами или купить готовые инвестиционные продукты сегодня можно за считанные минуты в мобильном приложении "БКС Мир инвестиций", - отмечает Чихладзе.]]></text>
</doc>
