<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707263</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707263</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-04 21:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Сенат Франции отклонил правительственный план выхода из режима изоляции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 мая. INTERFAX.RU - Одобренная на прошлой неделе Национальным собранием Франции стратегия правительства по выходу страны из режима изоляции с 11 мая была отвергнута в понедельник сенатом, передают французские СМИ. 89 сенаторов проголосовали "против", 81 законодатель проголосовал "за". Голосование прошло при отказе участвовать в нем значительной части оппозиционных сенаторов. В Национальном собрании за план голосовали 368 депутатов, 100 высказались против, 103 воздержались. Как сообщалось, глава правительства заявил в сенате, что Франция не может себе позволить оставаться дальше в режиме строгой изоляции. Он аргументировал эту позицию тем, что сохранение дальнейших строгих ограничений повлечет за собой "человеческую, социальную и экономическую плату". Хотя при этом премьер-министр признал важность и необходимость жестких мер, введенных как чрезвычайная реакция на эпидемию. Между тем генеральная дирекция министерства здравоохранения Франции сообщила в понедельник, что, несмотря на все еще тяжелые последствия эпидемии COVID-19 в стране, число госпитализированных больных с коронавирусом продолжает постепенно снижаться. За минувшие сутки среди зараженных коронавирусом умерли 306 человек, общее число смертей с начала эпидемии выросло до 25 201. В настоящее время в больницах страны госпитализированы 25 548 пациентов с COVID-19. Это на 267 меньше, чем днем ранее. В реанимационных отделениях находятся 3 696 тяжелобольных, на 123 меньше, чем накануне. За время эпидемии из больниц выписался 51 371 вылечившийся пациент. За последние сутки подтверждено заражение коронавирусом у 576 человек, общее число выявленных инфицированных COVID-19 теперь достигло 131 863 случаев.]]></text>
</doc>
