<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735246</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735246</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 13:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">McDonaldʼs введет систему чек-инов в ресторанах Москвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">McDonaldʼs</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU -Сеть ресторанов быстрого обслуживания McDonaldʼs присоединяется к московской программе чек-инов посетителей (их электронной регистрации с помощью мобильных телефонов) для борьбы с распространением коронавируса. "Система чек-инов будет вводиться поэтапно в течение ближайшей недели и заработает во всех 189 ресторанах "Макдоналдс" в Москве, в том числе на территории торговых центров", - говорится в сообщении сети. Для регистрации посетителям "Макдоналдс" потребуется отсканировать QR-код и подтвердить свой номер телефона или отправить СМС в указанном формате. Номер телефона необходимо оставить для оповещения в случае возможного контакта с заболевшим. Другая информация о посетителе не требуется. Все данные, которые указываются при регистрации, будут храниться на территории РФ в защищенном городском центре обработки данных, сообщила компания. В России McDonaldʼs объединяет около 760 предприятий в 60 субъектах РФ, на предприятиях сети занято более 60 тыс. человек. По указу мэра Москвы, ночные клубы, бары и рестораны, работающие с полуночи до 6 утра, с 19 октября ввели  систему электронной регистрации  при помощи QR-кодов или через СМС-сообщения. Предполагалось, что эксперимент с электронной регистрацией продлится по 1 ноября, но позже этот режим был продлен до 29 ноября. В конце октября глава департамента торговли и услуг столицы Алексей Немерюк сказал, что правительство Москвы  пока не рассматривало  вопрос об обязательной системе регистрации посетителей ресторанов и баров, работающих днем.]]></text>
</doc>
