<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">659030</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/659030</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-23 10:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Врачи разрешили Быкову записать двухчасовую программу для радио</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Быков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 апреля. INTERFAX.RU - Писатель и журналист Дмитрий Быков, проходящий лечение в госпитале имени Бурденко, прямо в больнице запишет двухчасовую программу для радиостанции "Эхо Москвы", сообщил "Интерфаксу" главный редактор "Эха" Алексей Венедиктов. "Он позвонил мне вчера сам, уговаривал, а я сильно сопротивлялся. Голос хриплый, но бодрый, и он на меня спустил врачей. Врачи разрешили, он запишется и пришлет запись. Но главное, что ему разрешили врачи, это ведь двухчасовая передача, и нужны силы большие", - сказал Венедиктов во вторник. По его словам, на радиостанции уже был готов повтор передачи "Один", но Быков заявил, что готов записать новый выпуск. Вместе с тем, о сроках выписки писателя из больницы говорить пока рано, сказал Венедиктов. По его словам, врачи до сих пор не знают причины скачка сахара у Быкова. Главред "Эха" отметил, что писатель в связи со своим хроническим заболеванием строго соблюдает все предосторожности, необходимые для нормального самочувствия. "Поэтому врачи несколько озадачены. Сейчас главное - вопрос наблюдения", - сказал он. 16 апреля Быков почувствовал себя плохо на борту самолета, выполнявшего рейс Екатеринбург - Уфа. В Уфу он летел на встречу с читателями. После посадки самолета Быков был  госпитализирован . Минздрав Башкирии тогда сообщал, что писатель находится в стабильно тяжелом состоянии. 18 апреля консилиум врачей с участием специалистов из госпиталя им.Бурденко, прилетевших в Уфу, приняли решение о перевозке Быкова в Москву. Вечером в четверг  самолет , оплаченный редакцией "Новой газеты", с писателем, бригадой медиков и его близкими на борту приземлился в столице, после чего писателя госпитализировали в одно из медучреждений Москвы. 21 апреля стало известно, что писатель  пришел в сознание .]]></text>
</doc>
