<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731819</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731819</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РСПП предложил Минздраву обсудить спорный законопроект об ОМС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФФОМС</tag>
    <tag type="str">ВСС</tag>
    <tag type="str">РСПП</tag>
    <tag type="str">Минздрав</tag>
    <tag type="str">Михаил Мурашко</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Российский союз промышленников и предпринимателей предложил главе Минздрава Михаилу Мурашко организовать на площадке РСПП обсуждение предложений руководства отрасли по изменениям в системе обязательного медицинского страхования, сообщил исполнительный вице-президент союза Александр Мурычев. "Такое обсуждение с участием представителей РСПП, страховщиков и экспертов Минздрава, других заинтересованных сторон необходимо организовать на площадке комиссии по страховой деятельности РСПП. С этим предложением к министру здравоохранения мы обратились вчера, на съезде РСПП", - сказал он. "Мы понимаем, что представители бизнеса восстали против предложенных правительственных поправок в закон об ОМС, они в самом деле влекут серьезные последствия для деятельности страховых компаний. Нам хорошо известны аргументы и позиция страховщиков. Однако важно выслушать аргументы другой стороны - Минздрава. Возможно, предполагаемые изменения в системе ОМС полезны и актуальны - пусть нам об этом расскажут эксперты ведомства. Тем более, что пока не поддержали законопроект и ЦБ, и Минфин. Наличие конфликтности в обсуждении правительственных инициатив с бизнесом указывает на то, что диалог необходимо продолжить на более глубоком уровне, нужно искать какие-то решения", - сказал Мурычев агентству. Вице-президент РСПП предположил, что даже в случае принятия законопроекта с изменениями в ОМС в первом чтении Госдумой в ближайшее время, актуальность дискуссии по этому документу на площадке РСПП не исчезнет. Предполагается, что поправки в закон об ОМС нижняя палата парламента рассмотрит в первом чтении 20 октября. Мурычев привел в пример ход обсуждения другого спорного законопроекта с изменениями в закон о лизинге, который прошел первое чтение, но на этапе подготовки ко второму чтению предложенные нововведения подверглись серьезному обсуждению, в дискуссиях участвовал РСПП. "Со стороны бизнеса возникло серьезное сопротивление идее, заложенной в этом законопроекте, в части передачи надзорных полномочий в сфере лизинга ЦБ ( ее поддержали ЦБ и Минфин. - ИФ. ). Представители бизнеса в свою очередь настаивали на том, чтобы контроль осуществлялся силами Минэкономразвития и Минпромторга. В подобных ситуациях организация дискуссий на площадках РСПП помогает участникам с разными позициями их сблизить, найти приемлемые компромиссы", - сказал вице-президент РСПП. Правительственный законопроект с поправками в закон об ОМС готовится к рассмотрению в первом чтении в качестве законопроекта-спутника к законопроекту о бюджете Федерального фонда ОМС на трехлетний период. Статус вложенного в пакет бюджетных предложений проекта с поправками в ОМС позволяет рассматривать его без предварительного публичного обсуждения. Авторы поправок считают их "техническими". С этим не согласны Всероссийский союз страховщиков (ВСС), Всероссийский союз пациентов, а также ЦБ и Минфин, считая изменения существенными, влияющими как на доступность медпомощи в ОМС, так и на устойчивость страхового рынка. Предложенные правительством изменения предполагают выделение внутри бюджета ОМС отдельного потока финансирования отдельной группы федеральных медицинских учреждений в РФ в размере 120 млрд рублей. Этот поток должен маршрутизироваться особым образом, минуя проверку качества услуг страховщиков ОМС. Экспертиза и финансирование, а также контроль за деятельностью участников группы на условиях двусторонних договоров должны осуществляться Федеральным фондом ОМС. Кроме того, поправками размер финансирования расходов на ведение дел страховщиков с лицензиями ОМС предложено сократить вдвое без каких-либо аргументов или расчетов. По оценке ВСС, это может привести к массовому исходу с рынка страховщиков ОМС из-за потери рентабельности бизнеса.]]></text>
</doc>
