<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">651306</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/651306</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-20 10:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Третьяковка начала продавать билеты на выставку Репина</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Илья Репин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 февраля. INTERFAX.RU - Государственная Третьяковская галерея начала продажу билетов на ретроспективную выставку Ильи Репина, которая откроется в марте. "Мы открыли предварительную продажу билетов на выставку "Илья Репин", которая пройдет в Новой Третьяковке с 16 марта по 18 августа 2019 года. Билеты доступны на сайте и в кассах музея", - рассказали журналистам в среду в музее. Ретроспектива произведений Репина (1844-1930) будет представлена на трех этажах в самых крупных выставочных залах Третьяковской галереи на Крымском валу. В экспозицию войдут более 170 живописных полотен и более 130 графических работ мастера из 26 музеев России и зарубежья. Также на выставку представят картины из ряда частных собраний. Ранее сообщалось, что Третьяковская галерея подписала  дополнительный контакт  с Росгвардией на миллион рублей в связи с выставкой Репина для усиления охраны. В галерее, в частности, появится дополнительный круглосуточный пост охраны. 27 января из Инженерного корпуса Третьяковской галереи была украдена картина Куинджи "Ай-Петри. Крым". Похититель снял ее со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. Злоумышленника задержали на следующий день. Картина получила незначительные повреждения, ее отреставрирует Русский музей, который и предоставил картину для выставки в Москве. Кроме того, 25 мая 2018 года в Третьяковке был задержан мужчина, который разбил стекло картины Ильи Репина "Иван Грозный и сын его Иван 16 ноября 1581 года" и повредил полотно. Картина получила серьезные повреждения и была снята с экспозиции.]]></text>
</doc>
