<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">652274</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/652274</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-02-27 12:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Уже третий претендент от Украины отказался ехать на "Евровидение"</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Группа Kazka заявила, что ее цель - объединять людей своей музыкой, а не сеять раздор</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евровидение</tag>
    <tag type="str">Eurovision</tag>
    <tag type="str">Kazka</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 февраля. INTERFAX.RU - Группа Kazka, претендовавшая на право представлять Украину на "Евровидении-2019", отказалась ехать на конкурс вслед за принявшими аналогичное решение певицей Maruv и группой Freedom-jazz girls band. "Мы хотим и должны за честь представлять Украину на "Евровидении". Мы вложили в это желание много сил, энергии, времени... Но нам не нужна победа любой ценой. Наша миссия - объединять людей своей музыкой, а не сеять раздор. Поэтому на предложение НOТУ (Национальная общественная телерадиокомпания Украины - ИФ) у нас есть четкий ответ: мы не поедем в 2019 году на "Евровидение", -  написала  группа в своем инстаграме. "Мы готовы представить Украину на конкурсе в следующем году, если нас выберут. А пока мы двигаемся дальше и ждем всех вас на наших концертах", - говорится в сообщении группы. 23 февраля группа Kazka заняла третье место в ходе украинского национального отбора "Евровидения-2019", уступив первое место певице Maruv и второе - группе Freedom-jazz girls band. После оглашения результатов стало известно, что у Maruv запланировано несколько концертов в России. Чиновники украинского телевидения сообщили, что согласование представителя страны на Евровидение-2019 будет проведено в течение 48 часов, а певице предоставят договор для ознакомления. 25 февраля Maruv заявила, что готова отказаться от гастролей в России, но ее смущают другие положения договора, который ей предложило украинское ТВ. В частности, среди таких пунктов: запрет любой импровизации на сцене без утверждения НОТУ, незамедлительная передача авторских прав на песню, принадлежащих мировому лейблу Warner Music, четкое выполнение любых требований и указаний НОТУ, запрет на общение с журналистами без согласования с НОТУ. Тогда же стало известно, что НОТУ и певица Maruv  не подписали договор  о ее участии в конкурсе. Председатель правления НОТУ Зураб Аласания заявил, что переговоры с последующим кандидатом на участие в конкурсе "Евровидение-2019" будут начаты 26 февраля. 26 февраля группа Freedom-jazz girls band, занявшая второе место в национальном отборе на "Евровидение-2019", также  отказалась  от дальнейшего участия в конкурсе.]]></text>
</doc>
