<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732213</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732213</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 00:50</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На МКС случились неполадки с подогревателем пищи</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Анатолий Иванишин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - На Международной космической станции (МКС) произошли неполадки с подогревателем пищи, но на данный момент все выглядит нормально, сообщил космонавт Анатолий Иванишин, находящийся на станции. Иванишин рассказал о неполадках с подогревателем в ходе переговоров с Центром управления полетами (ЦУП), трансляцию которых ведет NASA. Наземные специалисты попросили его проверить работоспособность подогревателя. "Если у вас есть подозрения, что он вышел из строя в результате какого-либо инцидента, того, что его кто-то задел, вам надо его поставить в нормальное положение. Но если это повторится, вам надо отсоединить его от сети" - посоветовал представитель ЦУПа. "Не уверен, что его кто-то задел, но сейчас все выглядит штатно", - доложил космонавт. Ранее экипаж МКС сообщил о  проблемах с туалетом  и  системой получения кислорода  "Электрон-ВМ" на российском сегменте станции. Представители ЦУП характеризовали ситуацию с ассенизационно-санитарным устройством как "очень плохую". По мнению наземных специалистов, в ней мог образоваться пузырь. В ноябре прошлого года на МКС также наблюдались проблемы с туалетом. Тогда в СМИ появилась информация, что в американском сегменте МКС сломался туалет, а на российской части станции бак АСУ оказался переполнен, из-за чего астронавтам пришлось пользоваться памперсами. В работе системы "Электрон-ВМ" также ранее наблюдались неполадки. 15 октября в Роскосмосе сообщили об отключении "Электрона". По данным госкорпорации, 17 октября функциональность системы была полностью восстановлена.]]></text>
</doc>
