<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737987</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737987</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Похититель ребенка под Владимиром готовился к преступлению еще с лета</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Волк</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Владимирская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Следствие считает, что похититель 7-летнего мальчика во Владимирской области готовился к преступлению заранее, а после похищения тщательно соблюдал меры конспирации, сообщила официальный представитель МВД России Ирина Волк. Как заявила Волк журналистам в пятницу, подозреваемый еще летом этого года купил автомобиль, а также дом с подвалом на окраине деревни во Владимирской области. По ее словам, 28 сентября подозреваемый проезжал в районе поселка Горки и заметил мальчика, находящегося без сопровождения взрослых. Он схватил ребенка, затолкал в машину и привез в свой дом. "Все это время он  (подозреваемый - ИФ)  вел замкнутый образ жизни, тщательно соблюдал меры конспирации, мальчика на улицу не выпускал. Чтобы проникнуть в его дом, сотрудникам правоохранительных органов пришлось вскрыть металлическую дверь", - отметила представитель МВД. Волк сообщила, что найти пропавшего ребенка российским полицейским помогли зарубежные коллеги. По каналам Интерпола МВД РФ получило информацию о публикациях в теневом сегменте интернета, в которых говорилось о мужчине, удерживающем у себя дома маленького мальчика, сказала Волк. В ходе проведенной спецоперации эти сведения подтвердились, отметила она. В настоящее время задержанный доставлен в следственные органы, заключила представитель ведомства. Ранее сообщалось, что 28 сентября 7-летний мальчик, возвращаясь из школы, вышел из автобуса в поселке Горки Камешковского района Владимирской области, но дома не появился. В поисках принимали участие сотрудники полиции, военнослужащие и волонтеры, однако они оказались безрезультатными. Ранее в пятницу Волк сообщила, что по подозрению в похищении ребенка  был задержан  26-летний житель деревни Макариха Камешковского района Владимирской области. В его частном доме был обнаружен разыскиваемый мальчик. Его вскоре передали родителям.]]></text>
</doc>
