<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735145</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735145</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-01 18:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Опрос американцев показал опережение Байденом Трампа по популярности</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 ноября. INTERFAX.RU - Кандидат в президенты США от демократов Джо Байден опережает президента республиканца Дональда Трампа по популярности среди избирателей на 10 процентных пунктов, свидетельствуют данные опроса общественного мнения, проведенного  телеканалом NBC  и газетой The Wall Street Journal. Так, за Байдена выступили 52% опрошенных американцев, тогда как 42% поддерживают нынешнего главу государства. При этом две недели назад, указывает NBC, Байден имел популярность в 54%, а Трамп - те же 42%. В то же время Байден превзошел Трампа по популярности на шесть процентных пунктов ( 51% против 45% ) в 12 колеблющихся штатах, где пока неясно, за кого проголосует большинство: Аризоне, Флориде, Джорджии, Айове, Мэне, Мичигане, Миннесоте, Северной Каролине, Нью-Гэмпшире, Неваде, Пенсильвании и Висконсине. Также Байден пользуется более значительной поддержкой среди афроамериканцев, избирателей в возрасте 18-34 лет, женщин, престарелых лиц, белых избирателей с дипломами об окончании высшего образования. Трамп в свою очередь более популярен среди белых избирателей вообще и белых избирателей без дипломов об окончании высшего образования. 48% респондентов также высказались в пользу того, чтобы Конгресс контролировали демократы, а 43% - республиканцы. При этом 45% опрошенных одобрили работу Трампа на посту президента, а 52% - нет. В опросе, проведенном 29-31 октября, принимали участие 1 тыс. зарегистрированных избирателей. Статистическая погрешность составляет 3,1 процентных пункта. Президентские выборы в США пройдут 3 ноября. Республиканец Трамп попытается добиться переизбрания. Его соперник от демократов - бывший вице-президент Джо Байден.]]></text>
</doc>
