<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739613</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739613</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 15:51</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Интерпол предупредил об опасности появления фальшивых COVID-вакцин</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Интерпол</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">Юрген Шток</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Интерпол обеспокоен возможной угрозой со стороны организованной преступности в мире, которая может планировать распространять поддельные вакцины от коронавируса COVID-19 или красть настоящие, сообщает в среду издание  The Guardian . "Крайне важно, чтобы органы правопорядка были как можно лучше подготовленными к лавине всех видов криминальной активности, связанной с вакцинами против COVID-19", - заявил генеральный секретарь Интерпола Юрген Шток. В связи с этой опасностью, указывает The Guardian, Интерпол разослал соответствующие предупреждения в правоохранительные органы 194 стран-членов организации. В свою очередь Шток отметил, что криминалитет "планирует внедриться в цепочки поставок  (препаратов - ИФ)  или сорвать их", а также вводить граждан в заблуждение при помощи фальшивых сайтов, предлагать им поддельные лекарства, "которые могут представлять существенный риск для здоровья, даже для жизни". Он отметил, что преступники намерены усилить активность в отношении "фальсификации, кражи или нелегальной рекламы вакцин от COVID-19". Также преступники с большой долей вероятности могут наладить производство и распространение фальшивых тестов на наличие коронавируса. Кроме этого, отметили в Интерполе, на фоне пандемии усилилась угроза кибератак против рядовых потребителей. Так, по данным организации, на 1,7 тыс. из 3 тыс. сайтов, которые подозреваются в распространении незаконной медицинской продукции, были зафиксированы попытки кражи данных у пользователей. Ранее в среду Великобритания стала первой страной,  которая одобрила использование вакцины  от коронавируса COVID-19 производства Pfizer и BioNTech. Глава компании Pfizer Альберт Бурла в свою очередь заявил, что разрешение использования вакцины Великобританией является "историческим моментом" в борьбе с пандемией COVID-19. В настоящее время оценка безопасности вакцины производства компаний Pfizer и BioNTech проводится в США и ЕС. Эти компании ранее заявили о 95% эффективности препарата в третьей - финальной - стадии клинических испытаний.]]></text>
</doc>
