<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708944</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/708944</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-16 13:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Уже около двух тысяч москвичей без очередей сдали тест на антитела к коронавирусу</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 мая. INTERFAX.RU - Первые две тысячи москвичей сдали бесплатный тест на антитела к коронавирусу, сообщили "Интерфаксу" в субботу в оперативном штабе по контролю и мониторингу ситуации с коронавирусом в Москве. Там отметили, что горожане сдают анализы по предварительной записи, что позволяет избежать очередей. Как напомнили в штабе, участники тестирования определяются методом случайной выборки. "Каждые три дня на бесплатную сдачу анализа в пункты забора крови, организованные на базе 30 городских поликлиник, планируется приглашать порядка 70 тысяч жителей Москвы. Ехать через весь город для сдачи анализа не нужно: москвичи проходят тестирование в поликлинике, расположенной недалеко от места жительства. Пункты забора крови открыты в каждом административном округе Москвы", - сказал собеседник агентства. В оперштабе также сообщили, что жителям, выбранным для исследования, приходит смс или e-mail. В сообщении указана ссылка для онлайн-записи в пункт забора крови - она доступна в течение трех дней. Как рассказали в штабе, метод тестирования позволяет выявить три категории людей: бессимптомных носителей вируса, которые могут и не подозревать о том, что инфицированы, а также людей с легкой и средней тяжестью течения заболевания и тех, у кого уже есть иммунитет, то есть выработаны антитела к вирусу. На основании полученных данных будут власти Москвы будут принимать решение о продлении или снятии ограничений. О  запуске скрининга  популяционного иммунитета в Москве мэр Сергей Собянин объявил 14 мая. Предварительные итоги тестирования будут подводить еженедельно, результаты будут публиковать на портале mos.ru.]]></text>
</doc>
