<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739025</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739025</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 18:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РЖД запустит на Новый год поезд из Москвы в Хибины для горнолыжников</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РЖД</tag>
    <tag type="str">Мурманск</tag>
    <tag type="str">Хибины</tag>
    <tag type="str">Мурманская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - ОАО "Российские железные дороги" (РЖД) в новогодние праздники запустит из Москвы на горнолыжный курорт в Хибинские горы (Кировско-Апатитский район, Мурманская область) двухэтажный "Горнолыжный экспресс", сообщила пресс-служба Октябрьской железной дороги (ОЖД). Продажа билетов на новый поезд уже открыта. Поезд №99/100 из 11 двухэтажных купейных вагонов будет курсировать с 28 декабря по 10 января по специально разработанному расписанию. 28 и 29 декабря, 1-8 января поезд будет двигаться по маршруту Москва-Апатиты, 29 и 30 декабря, 2-9 января – из Апатитов в Москву, 30 декабря – по маршруту Москва-Апатиты-Мурманск и 1 января – по маршруту Мурманск-Апатиты-Москва. На маршруте предусмотрены остановки на станциях: Тверь, Чудово, Волховстрой, Свирь, Петрозаводск, Медвежья Гора, Беломорск, Кемь, Кандалакша. "В каждом вагоне поезда будет предусмотрено дополнительное багажное купе для перевозки спортивного инвентаря пассажиров (лыжи и сноуборды). Плата за перевозку спортинвентаря не взимается и оформление перевозочных документов на него не требуется", - отмечают в пресс-службе ОЖД. В зависимости от даты оформления билета стоимость билета из Москвы в Апатиты составит от 1,9 тыс. рублей. В четверг на международном арктическом форуме "Дни Арктики и Антарктики в Москве - 2020" на сессии, посвященной туризму в российской Арктике, губернатор Мурманской области Андрей Чибис сообщил, что в новогодние праздники также будет запущен электропоезд "Лыжная стрела" между Мурманском и Хибинами. Время в пути составит четыре часа. Горнолыжники смогут бесплатно перевозить свое снаряжение. Сейчас горнолыжный курорт в Хибинах готовится к запуску. Горнолыжный сезон в Хибинах при обычных обстоятельствах начинается в конце ноября - начале декабря и завершается в мае. В планах региональных властей внедрить в Хибинах систему искусственного оснежения, чтобы увеличить продолжительность горнолыжного сезона. Ключевыми горнолыжными комплексами Хибин являются "Большой Вудъявр" (дочернее предприятие АО "Апатит", входящего в группу "ФосАгро") и "Кукисвумчорр".]]></text>
</doc>
