<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">658088</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/658088</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-12 23:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мединский предложил не привязывать премьеру фильма "Братство" Лунгина ко Дню Победы</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Решение Минкультуры по выбору даты проката картины "удовлетворило все стороны"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Павел Лунгин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 апреля. INTERFAX.RU - Премьеру фильма "Братство" Павла Лунгина не будут привязывать ко Дню Победы, чтобы снять общественное напряжение, заявил министр культуры Владимир Мединский. "Фильм выйдет в прокат, никаких законных оснований для его "запрета" не существует. Премьеру не будем привязывать ко Дню Победы, этим мы снимем общественное напряжение. Павел Семенович Лунгин подберет дату, которая не вызовет споров ни до, ни после - это будет на пользу и коммерческому прокату, и взвешенному диалогу со зрителем по существу", - привели слова Мединского в ведомстве. Такое мнение он высказал после обсуждения картины в ведомстве. "Можно много рассуждать на эту тему, но смысла нет, люди уже все сказали, нас немного задевает, что армия показана в таком состоянии. Но это право режиссера", - привели в Минкультуры слова заместителя министра обороны РФ Андрея Картаполова, который присутствовал на обсуждении. Отмечается, что решение Минкультуры по выбору даты проката картины "удовлетворило все стороны". В честности, зампредседателя комитета по науке, образованию и культуре Совета Федерации Игорь Морозов, который первым публично подверг критике картину, назвал решение ведомства разумным. Со своей стороны Павел Лунгин завил, что "Братство", прежде всего, антивоенный фильм. Фильм "Братство" Павла Лунгина рассказывает про вывод советских войск из Афганистана на завершающем этапе афганской войны. Ранее 8 апреля сообщалось, что картина получила прокатное удостоверение и выйдет в прокат 9 мая. Однако 10 апреля после прозвучавшей в Госдуме критики в адрес фильма его прокат оказался под вопросом. "Я бы хотел озвучить просьбу ветеранских организаций - на 9 мая запланирована премьера показа фильма "Братство". Воины-афганцы-интернационалисты возмущены тем, что в этом фильме наши солдаты и офицеры представлены как мародеры, алкоголики, как сброд, который только вредил", - сказал на заседании Госдумы первый заместитель председателя комитета Госдумы по обороне Александр Шерин. После этого было принято решение организовать просмотр картины для представителей комитетов Госдумы по культуре и обороне совместно с депутатами, которые воевали в Афганистане, чтобы оценить, насколько он соответствует историческим событиям. В пятницу показ прошёл в Минкультуры. Ранее член комитета Совета Федерации по науке, образованию и культуре И.Морозов заявил, что эта картина на закрытом показе в кинотеатре "Иллюзион" вызвала неоднозначную реакцию ветеранских организаций воинов-"афганцев". "Фильм неоднозначный. Стало понятно, что вызвало такую негативную реакцию у воинов-интернационалистов. Грабежи караванов, мародёрство, драки между собой военных в афганском городке на глазах у афганцев, что вообще было невозможно. Фактологические неточности, прямые искажения фактически исторических событий по выводу наших войск из Афганистана - вот что легло в основу этого фильма", - сказал сенатор. Со своей стороны, спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко не поддержала предложение И.Морозова, призвавшего дать протокольное поручение профильному комитету, чтобы не допустить выход фильма "Братство" в прокат. "Я бы воздержалась от протокольного поручения. Надо, чтобы ветеранские организации продолжили диалог с режиссером этого фильма, и вы подключились к этой работе. Дискуссия, естественно, уместна. Но всегда творческий процесс - это очень тонкая материя, и никакими протокольными поручениями это не решается", - сказала Валентина Матвиенко.]]></text>
</doc>
