<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728397</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728397</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-24 11:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Израиле на две недели введут общенациональный карантин по COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Израиль</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 сентября. INTERFAX.RU - Правительство Израиля в четверг утвердило решение об ужесточении в стране режима общенационального карантина из-за роста случаев коронавируса COVID-19,  сообщает  Haaretz.  "В последние два дня мы слышали от экспертов, что в случае, если мы не предпримем незамедлительные и трудные шаги, мы достигнем края бездны", - цитируют СМИ слова премьер-министра Израиля Биньямина Нетаньяху, обращенные к членам правительства. Отмечается, что новые меры начнут действовать с пятницы, 25 сентября, и будут оставаться в силе как минимум две недели с возможным ослаблением. The Jerusalem Post отмечает, что карантинные меры будут носить  более строгий характер, чем в марте.  Так, по мнению правительства, необходимо закрыть синагоги, а также несущественные предприятия и рынки, сократить количество маршрутов общественного транспорта. Также, вероятно, введут запрет на публичные собрания, за исключением тех, что проходят в кругу семьи. Ожидается, что также сократят до 20 человек допустимое число людей на протестах и на уличных молитвах с соблюдением дистанции в два метра, причем в пределах одного километра от дома. Синагоги, в соответствии с рекомендациями правительства, можно будет открыть только 27-28 сентября на время праздника Йом-Кипур (день покаяния, отпущения грехов) для небольших групп людей. По данным издания The Jerusalem, Post, кабинет министров подготовил ряд рекомендаций, касающихся усиления мер борьбы с инфекцией по итогам восьми часов обсуждений. Решение о введении тотального карантина было принято к 06:30 четверга по местному времени (совпадает с мск). Позже в четверг рекомендации правительства будут вынесены на голосование в кнессете (парламенте Израиля). Ограничительные меры из-за коронавируса COVID-19 в Израиле вновь начали действовать 18 сентября. В стране в последний месяц резко обострилась эпидемиологическая ситуация. В начале пандемии эта страна, в сравнении с другими, относительно слабо пострадала от COVID-19, власти быстро пресекли распространение вируса, введя ограничения. Однако после того, как их ослабили, вирус вновь начал распространяться. За последнюю неделю ежесуточный прирост случаев коронавируса в среднем составлял 7 тыс. Общее число выявленных заражений COVID-19 в Израиле составляет более 206 тыс., из них 1,3 тыс. инфицированных скончались.]]></text>
</doc>
