<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737868</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737868</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 17:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минске возбудили дело против врача, сообщившего СМИ о смерти оппозиционера</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Роман Бондаренко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Уголовное дело возбуждено в отношении врача, сообщившего порталу tut.by сведения об избитом в Минске Романе Бондаренко, который скончался на прошлой неделе, сообщили в четверг в Генпрокуратуре Белоруссии. Дело против врача Городской клинической больницы скорой медицинской помощи и еще одного человека возбуждено по ч. 3 ст. 178 УК Белоруссии (разглашение врачебной тайны, повлекшее тяжкие последствия), говорится в сообщении Генпрокуратуры в телеграме. "Действуя умышленно, без служебной необходимости, подозреваемый вступил в преступный сговор с представителем интернет-ресурса (tut.by), которому сообщил сведения о результатах медицинского освидетельствования Романа Бондаренко. Тем самым он разгласил врачебную тайну", - заявили в Генпрокуратуре. Там отметили, что их действия повлекли "тяжкие последствия, выразившиеся в повышении напряженности в обществе, создании атмосферы недоверия к компетентным госорганам, побуждении граждан к агрессии и противоправным действиям". Генпрокуратура добавила, что оба подозреваемых задержаны.  Как ранее сообщал портал  tut.by , активный 31-летний житель "двора перемен" Бондаренко вышел во двор вечером 11 ноября, когда неизвестные в масках приехали снимать бело-красно-белые ленточки с забора. Началась потасовка. Очевидцы говорят, что Романа с силой оттолкнули, он ударился головой. Потом его увезли на микроавтобусе. Через полтора часа избитого Бондаренко доставили в больницу с отеком мозга. Была проведена операция, молодой человек находился в критическом состоянии и  умер  вечером 12 ноября. В свою очередь СК Белоруссии сообщил, что "11 ноября в милицию сообщили, что во дворе дома на улице Червякова произошла драка между агрессивно настроенными местными жителями, вешающими ленты, и лицами, их снимающими. Прибывшие на место сотрудники милиции обнаружили мужчину с телесными повреждениями и признаками алкогольного опьянения".  По их данным, минчанин был доставлен в Центральное РУВД Минска, но ему стало хуже, и для него вызвали скорую. При госпитализации наряду с телесными повреждениями у него диагностировали алкогольную интоксикацию, и на следующий день мужчина умер.]]></text>
</doc>
