<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">653271</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/653271</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-06 17:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мединский призвал прокатчиков "Гурвинека" и "Королевского корги" к переговорам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Минкультуры</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 марта. INTERFAX.RU - Минкультуры действует в рамках закона в ситуации с переносом релиза мультфильма "Королевский корги", заявил министр культуры Владимир Мединский. "Я не в курсе деталей, этим у нас занимается департамент кино, курирующий заместитель, но насколько я знаю, они действуют полностью в рамках законодательства. Один мультфильм совместного производства заявился на эту дату полгода назад, а второй мультфильм заявился на эту дату пару дней назад ни с того, ни с сего. По действующему порядку мы обязаны предложить ему другую дату, чтобы не создавать сложностей в прокате тому мультфильму, который полгода готовился к этому, вел какую-то рекламную кампанию, инвестировал средства и так далее", - сказал Мединский журналистам. Глава ведомства подчеркнул, что обычно такие вопросы в Минкультуры "всегда решают полюбовно, методом переговоров". В качестве примера он привёл "очень сложную" прокатную ситуацию нынешних новогодних праздников, которая была полностью разрешена за круглым столом, в нем участвовали прокатчики, киносети, кинопроизводители. "И это поставило абсолютный рекорд кинопроката в новогодние праздники. А здесь же прокатчик действует как-то странно", - сказал Мединский. Министр заметил, что ситуация с переносом релиза - это "всего-навсего третий подобный случай, и третий раз это один и тот же прокатчик, компания "Вольга". Ранее Ассоциация владельцев кинотеатров направила в Минкультуры РФ письмо, в котором заявила о намерении не показывать отечественный мультфильм "Гурвинек. Волшебная игра" в случае невыдачи прокатного удостоверения зарубежной картине "Королевский корги". "Мы направили в Минкультуры письмо, в котором сообщаем, что не будем показывать мультфильм "Гурвинек. Волшебная игра"  (релиз намечен на 7 марта - ИФ) , если картине "Королевский корги" не выдадут прокатное удостоверение", - сообщил "Интерфаксу" глава Ассоциации Олег Березин. В распоряжении "Интерфакса" есть письмо, направленное из Минкультуры в кинокомпанию "Вольга" ( дистрибьютор картины "Королевский корги" в РФ - ИФ),  датированное 28 февраля. В нем ведомство уведомляет компанию о том, что "принято решение о возврате представленных документов на анимационный фильм "Королевский корги". "Необходимо подать документы с новой планируемой датой начала показа фильма на территории РФ. Возможными ближайшими датами начала показа являются 21 марта или 4 апреля", - говорится в документе.]]></text>
</doc>
