<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727812</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727812</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 01:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Профсоюзы предложили бессрочно продлить пособия для безработных с детьми</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФНПР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Пособие по безработице для граждан с детьми, появившееся в России в качестве антикризисной меры, необходимо увеличить и выплачивать на постоянной основе, такая идея содержится в предложениях Федерации независимых профсоюзов России (ФНПР), сообщает в понедельник газета "Известия". "Идея установить повышенное пособие для безработных, имеющих детей, сформулирована в предложениях ФНПР в проект генерального соглашения между правительством, объединениями профсоюзов и работодателей на 2021-2023 годы. Этот документ определит основные направления работы Российской трехсторонней комиссии по регулированию социально-трудовых отношений (РТК)", - говорится в публикации. Предложения в документ еще обсуждаются. Предполагается, что проект генсоглашения будет сформирован до конца октября. Издание уточняет, что речь идет только о несовершеннолетних детях, а надбавка к пособию должна быть пропорциональна количеству малышей в семье. Фактически идея ФНПР реализуется уже сейчас: с апреля безработные граждане с детьми могут получить от государства дополнительные 3 тыс. рублей на каждого ребенка сверх суммы пособия. Однако пока это непостоянная мера поддержки: ее ввели только на время коронакризиса, отмечается в статье. На днях правительство приняло решение продлить выплаты на сентябрь, а будут ли они позже - неизвестно. Кроме того, получить средства может только один безработный родитель, даже если заработка лишились оба, напоминает издание. По большому счету инициатива заключается в том, чтобы сохранить кризисную меру поддержки и применять ее на постоянной основе, пояснил газете советник департамента социально-трудовых отношений и социального партнерства ФНПР Егор Пьяных. Что касается размера доплаты, вопрос требует проработки, но предварительно можно говорить о величине прожиточного минимума на ребенка (сейчас в целом по России - 10,7 тыс. рублей). Также требуется дополнительное обсуждение вопроса, один родитель может претендовать на выплату или оба: скорее всего, целесообразна действующая модель, ведь средства перечисляются для ребенка, уточнил Пьяных в беседе с изданием. В правительстве предложения профсоюзов пока не комментируют, но, по расчетам опрошенных газетой экспертов, инициатива может обойтись бюджету в 25-27 млрд рублей в месяц, пишут "Известия".]]></text>
</doc>
