<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731631</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731631</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 14:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Убитые боевики планировали теракт у монумента "Родина-мать зовет!"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСБ России</tag>
    <tag type="str">Волгоград</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Центр общественных связей (ЦОС) ФСБ, распространил в четверг видео, из которого следует, что одной из возможных целей ликвидированных в Волгограде боевиков запрещенной в РФ организации "Катиба Таухид валь-Джихад" был монумент "Родина-мать зовет!" на Мамаевом кургане. На видео среди вещей ликвидированных террористов обнаружена карта города, на которой район монумента обведен черным маркером. Ранее в ЦОС сообщали, что в результате спецоперации в Волгограде были уничтожены  двое боевиков , выходцев из страны Центральноазиатского региона, которые планировали теракты. По данным ФСБ, террористическую деятельность координировали с территории Сирии. Боевики намеревались совершить атаки на здания органов власти, места проживания военнослужащих и взрыво-пожароопасные предприятия. "В рамках возбужденного ФСБ России уголовного дела по ч. 1 ст. 30, ч. 2 ст. 205 УК России приняты меры по недопущению террористических акций на территории региона. При задержании главарь и его сообщник, пытавшиеся извлечь средства террора из заранее оборудованного в Волгограде тайника, оказали вооруженное сопротивление сотрудникам ФСБ России и в результате были нейтрализованы",- заявили в ЦОС. На месте происшествия и по адресам жительства радикальных исламистов обнаружены и изъяты огнестрельное оружие, боеприпасы, химические компоненты и поражающие элементы к самодельным взрывчаткам, литература религиозного характера, а также карта Волгограда с отмеченными на ней планируемыми местами совершения терактов. "Одновременно в городах Москва, Санкт-Петербург, Уфа, Майкоп и Волгоград задержаны другие участники межрегиональной ячейки, в отношении которых принимаются процессуальные решения",- заявили в ФСБ.]]></text>
</doc>
