<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729271</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729271</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 10:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Армения заявила об участии в боях турецких беспилотников и  F-16</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан сообщает об окружении группировки армянских сил на Агдере-Тертерском направлении</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - ВВС Азербайджана наносят удары на северном направлении в зоне карабахского конфликта, заявила пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян в среду. "ВВС Азербайджана наносят бомбовые удары по позициям Армии обороны Карабаха в северном направлении. Применяются беспилотники турецкого производства. В воздухе находятся турецкие истребители F-16", - написала Степанян в фейсбуке. По ее словам, авиация противника действует издалека и не входит в зону поражения армянской ПВО. "Применяются ракеты дальнего поражения типа "воздух-земля". Разговоры пилотов на турецком языке зафиксированы с нашей стороны", - отметила Степанян. Вместе с тем Минобороны Азербайджана сообщает об окружении группировки армянских сил на Агдере-Тертерском направлении. "Ведется операция по уничтожению взятых в окружение армянских сил артиллерийским огнем и зачистке местности на Агдере-Тертерском направлении фронта", - говорится в сообщении Минобороны. Кроме того, в министерстве сообщили, что Геранбойский район Азербайджана подвергся артиллерийскому обстрелу с армянской стороны. В частности, под обстрел попало село Ашагы. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на Нагорный Карабах со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлены военное положение и мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
