<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737876</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737876</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 18:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Золото подешевело до минимума за 4 месяца на оптимизме вокруг вакцины</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">золото</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Золото подешевело до минимума за четыре месяца на фоне ожиданий скорой разработки вакцины против коронавирусной инфекции, что нивелировало негатив новостей о росте числа заболеваний COVID-19 в различных странах,  пишет  Trading Economics. Перспективы мировой экономики становятся менее мрачными, в связи с чем инвесторы начинают выводить средства из "безопасных гаваней", к которым относятся драгметалл, и вкладываются в более рискованные активы, отмечают эксперты. Американская компания Pfizer заявила в среду, что эффективность разрабатываемой ею и германской BioNTech вакцины на завершающей стадии клинических испытаний составляет 95%. Неделей ранее компании говорили о 90% эффективности. Ожидается, что данная вакцина будет предоставлена на одобрение в регулирующие органы в течение нескольких дней. Американская Moderna ранее на этой неделе говорила о том, что ее вакцина, согласно предварительным результатам исследований, эффективна  на 94,5% . Укрепление курса доллара США также снижает привлекательность драгметалла, отмечает MarketWatch. Индекс ICE Dollar, показывающий стоимость доллара относительно шести основных мировых валют, в ходе торгов в четверг подскочил на 0,39% относительно предыдущего дня. Еще одним отрицательным фактором стали статданные. В частности, число новых заявок на пособие по безработице в США на прошлой неделе выросло впервые с начала октября. Кроме того, индекс производственной активности Филадельфии в ноябре опустился до 26,3 пункта по сравнению с 32,3 пункта в предыдущий месяц. Котировки декабрьских контрактов на золото на Нью-йоркской товарной бирже (NYMEX) к 17:34 снизились на 1% – до $1856,1 за унцию. Контракты на серебро с поставкой в декабре теряют в цене 2,3% – до $23,89 за унцию. Палладий с поставкой в декабре подешевел на 2,4% – до $2 297,9 за унцию. Котировки январских контрактов на платину снижаются на 0,3% – до $948,1 за унцию.]]></text>
</doc>
