<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707767</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/707767</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 11:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Аналитики предрекли инфраструктурному сектору в РФ потерю 818 млрд руб. из-за пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">InfraOne Research</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Инфраструктурный сектор в РФ из-за пандемии коронавируса и карантинных мер к концу мая может потерять до 818 млрд рублей, пишет в пятницу  "Коммерсантъ"  со ссылкой на данные компании InfraOne Research. Как подсчитали аналитики InfraOne Research, занимающейся исследованиями инвестиций в инфраструктуру, российский инфраструктурный сектор с момента введения ограничений по коронавирусу в конце марта и до 31 мая лишится 13% годовой выручки. Наиболее пострадавшим сектором при этом станет транспорт - его потери составят 518 млрд рублей. Авиакомпании, по подсчетам экспертов, до конца мая потеряют 271 млрд рублей, аэропорты - 51 млрд (62% в общей сумме ожидаемых убытков транспортной сферы). В предыдущем прогнозе до конца апреля в InfraOne предполагали, что авиация недосчитается 134 млрд руб. (112,6 млрд руб. и 21,2 млрд руб. соответственно), а доля сектора в общих потерях транспорта была ниже - 58%. Потери железнодорожного транспорта составят порядка 66 млрд рублей, прогнозируют эксперты. Это больше, чем ожидаемые убытки городского надземного и подземного транспорта (55 млрд рублей). Городской пассажирский транспорт в широкой трактовке может потерять 126 млрд рублей, считают в InfraOne Research. В этой сфере сильнее всего пострадает такси - на него придется 54% всех убытков сегмента, или 69 млрд руб. В мае к пострадавшим отраслям в инфраструктуре присоединился речной пассажирский транспорт, оставшийся без навигации. Эксперты полагают, что за этот месяц он недосчитается 3,1 млрд рублей. Социальная инфраструктура может потерять 205 млрд руб., наиболее пострадавшими в этом сегменте станут медучреждения (56,8 млрд руб.), прогнозируют в InfraOne Research. Эксперты считают, что в социальной инфраструктуре ситуация гораздо серьезнее, чем в сфере авиаперевозок, так как в этом сегменте снижение месячной выручки у ряда компаний достигает почти 100%. Коммунальная инфраструктура потеряет 57 млрд рублей за два месяца, здесь наиболее серьезная ситуация складывается в водоснабжении и водоотведении, а также в сфере обращения с отходами. Убытки энергетического сектора из-за пандемии составят 37 млрд рублей, полагают в InfraOne Research. Вместе с тем ряд сфер, наоборот, выиграли от ситуации с коронавирусом. Это телекоммуникационный сектор и IT. Их месячная выручка в среднем вырастет на 20–25%. К концу мая эти сферы заработают дополнительные 66,3 млрд руб. Больше всех заработают компании, предоставляющие услуги мобильной связи (48,1 млрд рублей) и широкополосного доступа в интернет (11,5 млрд рублей), предполагают в InfraOne Research.]]></text>
</doc>
