<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737341</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737341</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 17:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" возобновит рейсы в Ниццу и на Кипр для некоторых пассажиров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Ницца</tag>
    <tag type="str">Кипр</tag>
    <tag type="str">Ларнака</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - "Аэрофлот" с 20 ноября возобновляет рейсы из Москвы в Ниццу (Франция), с 22 ноября - в Ларнаку (Кипр). Полеты по обоим маршрутам будут выполняться раз в неделю, сообщает авиакомпания. Регулярные авиаперевозки из РФ во Францию и на Кипр, приостановленные из-за пандемии COVID-19, до сих пор запрещены. Из сообщений "Аэрофлота" следует, что он будет выполнять так называемые грузо-пассажирские рейсы, попасть на которые могут определенные категории пассажиров. И во Францию, и на Кипр  смогут вылететь только  граждане этих стран, владельцы вида на жительство и "некоторые другие категории по специальным разрешениям властей". "При планировании поездки необходимо внимательно ознакомиться с информацией о действующих визовых правилах и ограничениях при въезде в страну назначения. Информация размещена на сайте "Аэрофлота", - отметили в компании. В марте на фоне пандемии РФ приостановила все коммерческие пассажирские рейсы за рубеж. Перевозчики продолжили выполнять только вывозные рейсы - для возвращения россиян из-за границы и отправки иностранцев на их родину. В сентябре РФ отменила вывозные рейсы, а вместо них разрешила "Аэрофлоту" выполнять грузопассажирские перевозки за рубеж. В конце октября такие рейсы с частотой раз в неделю были разрешены и для других перевозчиков. Для пассажиров этих рейсов действуют ограничения в зависимости от страны прилета. Как сообщалось, с 4 декабря рейсы из Москвы в Ларнаку возобновит дочка "Аэрофлота" "Победа", полеты будут раз в неделю.]]></text>
</doc>
