<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707827</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/707827</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-08 14:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">NDR сообщил о неуверенности немецкой спецслужбы в подлинности досье "Пяти глаз"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Германия</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 мая. INTERFAX.RU - Секретный документ разведслужб англоязычных стран с критикой Китая в вопросе COVID-19 может быть фальшивкой, сообщает немецкая телерадиокомпания NDR (Norddeutscher Rundfunk) со ссылкой на источники в немецкой разведслужбе BND. О досье, приписанном альянсу разведывательных служб Five Eyes ("Пять глаз" - США, Великобритания, Австралия, Канада, Новая Зеландия) на прошлых выходных  сообщила  австралийская газета Saturday Telegraph. Издание отмечает, что доклад "закладывает основу для дела о халатности в отношении Китая". 15-страничный отчет указывает на рискованные исследовательские работы в китайском городе Ухань, откуда пошло распространение коронавируса, а также упоминает расхождения разведывательных служб в мнении о том, откуда пошло распространение заболевания. Авторы доклада считают, что коллектив ученых под руководством доктора Ши Чжэнли в лаборатории в Ухане еще в 2013 году исследовал образцы вируса из пещеры в провинции Юньнань, похожего на SARS-CoV-2, который вызывает заболевание COVID-19. В результате исследования, проведенного вместе с учеными университета Северной Каролины, авторы работы пришли к выводу, что вирус может передаваться напрямую от летучих мышей к человеку и не поддается лечению. По информации NDR, немецкая разведка проинформировала руководство комитета по международным делам бундестага о том, что запросила у участников альянса "Пять глаз" информацию о происхождении досье. Члены альянса в свою очередь сообщили, что не знают о существовании общего документа. В BND считают, что документ мог быть составлен одной из партнерских разведок, но это может быть и фальшивкой. Подтверждения ни тому ни другому утверждению пока нет.]]></text>
</doc>
