<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741502</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741502</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-16 10:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Владельцем 25% "Учи.ру" стала кипрская структура Mail.ru Group</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Mail.ru Group</tag>
    <tag type="str">Учи.ру</tag>
    <tag type="str">Кипр</tag>
    <tag type="str">РФПИ</tag>
    <tag type="str">РКИФ</tag>
    <tag type="str">Lomigor Investments</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 декабря. INTERFAX.RU - Кипрская структура Mail.ru Group - Lomigor Investments Ltd - получила 25% образовательного сервиса "Учи.ру", следует из данных системы " СПАРК-Интерфакс ". Компания является совладельцем ООО "Учи.ру" с 15 декабря. По данным кипрского реестра, Lomigor Investments Ltd является аффилированной с Mail.ru Group структурой. Через эту компанию Mail.ru Group также принадлежат доли в образовательных проектах Skillbox и "Тетрика". О сделке по приобретению 25% "Учи.ру" Mail.ru Group  объявила  8 декабря. Сообщалось, что доля будет выкупаться пропорционально у всех владельцев "Учи.ру", а основатели сервиса останутся акционерами и продолжат развивать платформу. Сумма сделки составляет 3,75 млрд рублей, она также предполагает возможность доведения доли до контрольной через опцион. Помимо Mail.ru Group, об инвестициях в "Учи.ру" объявили РФПИ и РКИФ, которые получат миноритарную долю в проекте. "Учи.ру" - созданная в 2012 году платформа школьного образования. Сервис развивает свои проекты в России и за рубежом (США, Канада, Индонезия, Вьетнам и другие). В 2019 году выручка ООО "Учи.ру" составила 982 млн рублей, чистая прибыль - 295,7 млн рублей. Совладельцами "Учи.ру" являются 9 человек, после сделки с Mail.ru Group доли распределены следующим образом: бывший президент Merlion Алексей Сонк владеет 17,73% проекта, основатели сервиса Иван Коломоец и Евгений Милютин - по 13,67% и 11,39%, соответственно. Кроме них сервисом владеют Владимир Зубрилин (12,09%), Андрей Суздальцев (10,68%), Юрий Вировец (1,86%), Екатерина Каширская (4,85%), Екатерина Зотова (2,12%) и Евгений Воронцов (0,6%).]]></text>
</doc>
