<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732036</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732036</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-18 22:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент Армении назвал цель участия Турции в карабахском конфликте</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армен Саркисян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 октября. INTERFAX.RU - В Ереване считают, что Турция – это сторона конфликта в Нагорном Карабахе, которая пытается взять под контроль энергопоставки из Каспийского региона в Европу. Об этом заявил президент Армении Армен Саркисян в интервью газете  "Коммерсантъ" . Он отметил, что, "в действительности, если посмотреть, какие у азербайджанско-турецкой стороны цели, то явно здесь речь идет не только о Карабахе". "Турция там, потому что она хочет управлять этими линиями (нефте- и газопроводами - ИФ). И чем дольше длится конфликт, тем глубже будет присутствие Турции в Азербайджане. А это будет менять всю региональную геополитику. Турция становится соседом России, с которой у нее по сути будет сухопутная граница. Турция будет управлять нефте- и газопроводом, которые проложены в Европу", – пояснил президент Армении. По его словам, "это означает, что Турция будет иметь огромное влияние на энергетическую безопасность Европы". "Еще она будет иметь огромное влияние на Центральную Азию и Каспийский регион, потому что часть газа и нефти идет именно оттуда. То есть она станет посередине и будет решать: "Хочу – пропущу вашу нефть, хочу – нет". Или говорить европейцам: "Будете себя хорошо вести, я сделаю так, чтобы эти газ и нефть пришли к вам". То есть Турция будет управлять газом и нефтью, которыми она не владеет. Она раньше была потребителем, а сейчас будет управляющим", - заявил Саркисян. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны, премьер Армении Никол Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. Армения заявила о вовлеченности в конфликт турецкой стороны и участии в боях в Карабахе боевиков из протурецких группировок. В Азербайджане и Турции эту информацию отвергли.]]></text>
</doc>
