<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734199</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734199</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 12:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд оставил в силе решение о сносе построек "Технопарка" в Шиесе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Шиес</tag>
    <tag type="str">Архангельская область</tag>
    <tag type="str">Коми</tag>
    <tag type="str">Александр Цыбульский</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Технопарк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Четырнадцатый арбитражный апелляционный суд в Вологде оставил в силе решение о сносе построек ООО "Технопарк" на станции Шиес, передает корреспондент "Интерфкаса". Жалоба "Технопарка" оставлена без удовлетворения, решение Арбитражного суда Архангельской области от 16 января 2020 года - без изменения. В январе архангельский арбитраж  частично удовлетворил  иск муниципального образования "Урдомское" к ООО "Технопарк" о сносе построек на станции "Шиес". Некоторые постройки были признаны самовольными. Суд обязал компанию в месячный срок с даты вступления судебного решения в законную силу снести их. "Технопарк" это решение  обжаловал . Компания полагает, что оно основано на заключении эксперта, которое содержит дефекты и противоречит выводам независимых экспертов, а связь между спорными объектами и потенциальным объектом размещения отходов в районе станции Шиес в ходе судебных разбирательств не доказана. Четырнадцатый арбитражный апелляционный суд удовлетворил ходатайство "Технопарка" о повторной экспертизе. Она, как и предыдущая, посчитала спорные строения частью строящегося полигона для размещения отходов, признав их и потенциальный объект размещения отходов единым недвижимым комплексом. Комиссия по инвестиционной политике и развитию конкуренции Архангельской области 18 октября 2018 года утвердила инвестпроект по созданию экотехнопарка "Шиес" в Ленском районе для размещения мусора из Москвы. Предполагалось, что отходы будут сортировать и брикетировать на территории Люберецких очистных сооружений в Москве, после чего в герметичных тюках брикетированный мусор будет отправляться по железной дороге для дальнейшей переработки или захоронения. Жители Архангельска, Северодвинска и близлежащих населенных пунктов республики Коми с октября 2018 года протестовали против этого проекта. В апреле сменились главы Архангельской области и Коми, врио руководителей регионов Александр Цыбульский и Владимир Уйба вскоре после назначения заявили, что они против обустройства в Шиесе мусорного полигона. В начале июня правительство Архангельской области расторгло соглашение с ООО "Технопарк" о сопровождении инвестиционного проекта "Шиес" и исключило его из реестра приоритетных. Проект лишился налоговых льгот и особых условий по аренде земли. Земельный участок 15 га будет рекультивирован, а техника, персонал компании и сотрудники ЧОП покинут территорию станции Шиес до конца 2020 года, обещал Цыбульский. В октябре на станцию прибыла техника для проведения первого этапа рекультивации.]]></text>
</doc>
