<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727474</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727474</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 18:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Оппозиционеру Пивоварову вменили организацию несанкционированной акции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Открытая Россия</tag>
    <tag type="str">Андрей Пивоваров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Задержанного директора "Открытой России" Андрея Пивоварова подозревают в организации несанкционированной акции против внесения поправок к Конституции РФ, сообщили в четверг в организации. "Андрею Пивоварову вменяют организацию народного схода против поправок к Конституции 1 июля (ч. 2 ст. 20.2 КоАП). Андрей в ОВД "Мещанское", - говорится в сообщении. Как уточнил "Интерфаксу" адвокат "Правозащиты Открытки" Олег Елисеев, Пивоварову вменяется "организация публичного мероприятия без подачи в установленном порядке уведомления о проведении публичного мероприятия". По его словам, речь идет об акции на Пушкинской площади против поправок к Конституции 1 июля. Комментарием правоохранительных органов "Интерфакс" пока не располагает. Ранее сообщалось, что полиция  задержала  Пивоварова на выходе из спецприемника, где он отбывал  14 суток административного ареста . Этот срок 4 сентября ему назначил Тверской суд Москвы, признав его нарушителем порядка проведения публичного мероприятия, создавшим помехи движению транспорта и пешеходов (ч.3 ст. 20.2 КоАП РФ). Сам Пивоваров заявил в суде, что не признает вину и считает назначенное ему наказание чрезмерным. Поводом для административного дела стал пост Пивоварова в фейсбуке, в котором анонсировался сбор подписей под иском с требованием отмены поправок в Конституцию на  акции 15 июля  на Пушкинской площади в Москве. В полиции утверждают, что несогласованное мероприятие мешало движению пешеходов и транспорта.]]></text>
</doc>
