<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729052</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729052</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 07:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Азербайджан обвинил Армению в артобстреле своего приграничного района</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорно-Карабахская республика</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Вооруженные Силы Армении утром начали обстрел из артиллерийских орудий территории Дашкенсанского района Азербайджана, будут приняты адекватные ответные меры, сообщает министерство обороны Азербайджана. "Армянская сторона продолжает провокации против Азербайджана. 29 сентября с 7:30 (6:30 мск) утра армянские военные с территории Вардениского района Армении ведут артобстрел Дашкесанского района Азербайджана", - сообщает ведомство. Со своей стороны представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян ранее написал на странице в фейсбуке, что Вооруженные Силы Азербайджана "начали сильную артподготовку, готовится очередное нападение". По сообщению Минобороны Азербайджана, боестолкновения на линии соприкосновения азербайджанских и армянских военных в зоне нагорно-карабахского конфликта шли и ночью. "В ночь на 29 сентября продолжались бои вдоль всей линии фронта. Армянская сторона предприняла контратаки в Физули-Джабраильском и Агдере-Тертерском направлениях фронта с целью вернуть утраченные позиции, но азербайджанская армия немедленно пресекала эти попытки", - заявляет ведомство. Минобороны Азербайджана сообщает, что его подразделения утром 29 сентября уничтожили один танк, один автомобиль и до десяти армянских военных при попытке передислокации в Физули-Джабраильском направлении фронта. Ночью, по данным ведомства, была уничтожена смешанная колонна автомобильной техники и артиллерийская батарея ВС Армении, которая поддерживала передвижение колонны. В свою очередь пресс-секретарь Минобороны Армении Шушан Степанян сообщила, что бои в зоне карабахского конфликта продолжаются с различной интенсивностью. "С различной интенсивностью бои продолжаются, сопровождаясь артиллерийской подготовкой. На данный момент армянские подразделения отразили атаки ВС Азербайджана по различным направлениям (...) нанеся противнику потери в живой силе и технике. Утром уничтожена группа атакующей бронетехники", - написала Степанян на своей странице в фейсбук. Очередное обострение в районе Нагорного Карабаха началось 27 сентября. Армения и Азербайджан обмениваются обвинениями. Есть информация о погибших со всех сторон конфликта как среди военных, так и среди мирных жителей.]]></text>
</doc>
