<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736140</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/736140</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-08 21:29</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Стычки между полицией и оппозицией начались у здания ЦИК в Тбилиси</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Грузия</tag>
    <tag type="str">Тбилиси</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 ноября. INTERFAX.RU - У здания Центральной избирательной комиссии (ЦИК) Грузии в Тбилиси, где в воскресенье вечером собираются сторонники оппозиции, обострилась ситуация, передает корреспондент "Интерфакса". После попытки нескольких участников акции протеста прорваться ко входу в здание ЦИК полицейские применили водомет и разогнали нападавших. В ответ протестующие начали бросать в полицейских камни. Позднее в МВД Грузии подтвердили применение силы в отношении участников акции. В ведомстве заявили, что полицейские применили "пропорциональную силу" в ответ на попытку протестующих ворваться в здание ЦИК, использование ими насильственных методов и неподчинение полиции. По данным корреспондента "Интерфакса", к зданию ЦИК движется большая колона сторонников оппозиции. Ранее в воскресенье у здания парламента Грузии  собрались  несколько тысяч сторонников оппозиции, которые требовали назначения новых парламентских выборов и отставки председателя ЦИК Тамары Жвания. Позже на митинге было заявлено, что акция протеста продолжится у здания ЦИК. Парламентские выборы в Грузии прошли 31 октября. По данным ЦИК, правящая партия "Грузинская мечта" по пропорциональным спискам получила  48% голосов  избирателей. Еще восемь оппозиционных партий, преодолевших проходной барьер в парламент, набрали в сумме 52% голосов. При этом выборы проводились и в 30 одномандатных мажоритарных округах, и в 14 из них правящая партия уже победила в первом туре, а в 16 мажоритарных округах 21 ноября будет проводиться второй тур.]]></text>
</doc>
