<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730622</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730622</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 17:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В НКР сообщили о новом ракетном ударе Азербайджана по храму в Шуши</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Давид Бабаян</tag>
    <tag type="str">НКР</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Арцрун Ованнисян</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Вооруженные силы Азербайджана нанесли второй ракетный удар по главному в Нагорном Карабахе собору Святого Христа Спасителя в Шуши, сообщил в фейсбуке советник президента непризнанной Нагорно-Карабахской республики (НКР) Давид Бабаян. "Только что нанесен второй удар по церкви Казанчецоц", - написал он. Представитель Минобороны Армении Арцрун Ованнисян сообщил в своем телеграм-канале, что российский журналист получил ранение при обстреле собора в Шуши. Ованнисян подчеркнул, что раненого журналиста доставили в больницу. "В результате обстрела собора в Шуши ранен иностранный журналист. Он госпитализирован", - написал он на своей странице в фейсбуке. В свою очередь, руководитель центра информации и общественных связей аппарата премьер-министра Армении Ованнес Мовсисян сообщил, что ранены несколько журналистов. "Состояние одного из раненых тяжелое. По полученным предварительным данным, российского журналиста оперируют", - написал он в своем фейсбуке. Ранее в четверг президент НКР Араик Арутюнян назвал актом вандализма нанесение вооруженными силами Азербайджана ударов по собору Св. Христа Спасителя. "Церковь Сурб Аменапркич Казанчецоц в Шуши стала мишенью для террористов. Это проявление вандализма идет вразрез с законами человечества и бога. Восстановим", - написал Арутюнян на своей странице в фейсбуке. В пресс-службе Минобороны Азербайджана со своей стороны ранее заявляли: "Информация о повреждении церкви в Шуше не имеет ничего общего с боевыми действиями азербайджанской армии". "Целью Азербайджана являются только военные объекты. Армия Азербайджана не берет на прицел исторические, культурные, в особенности религиозные сооружения о памятники", - добавили в азербайджанском военном ведомстве. Церковь Св. Христа Спасителя в Шуши (Сурб Аменапркич Казанчецоц) разрушена в результате ракетных ударов по городу Шуши в четверг. Архитектурный комплекс из церкви и колокольни был построен в 1868-1887 гг. В годы первой карабахской войны в 1990-х на территории церкви находился азербайджанский склад ракет системы "Град". Город Шуши находится на возвышенности, и оттуда в 90-е наносились удары по Степанакерту. Город был взят армянскими войсками штурмом 8-9 мая 1992 года.]]></text>
</doc>
