<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739608</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739608</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-02 15:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Отправку домой новосибирца с туберкулезом и COVID объяснили несогласованностью</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Новосибирская область</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 декабря. INTERFAX.RU - Минздрав Новосибирской области провел проверку информации о неоказании помощи больному с туберкулезом и COVID-19, которого не приняли в две больницы, сообщает пресс-служба областного правительства. "Из объяснений, предоставленных руководством ФГБУ "Новосибирский научно-исследовательский институт туберкулеза" Минздрава России и областной Новосибирской клинической туберкулезной больницы, следует, что при переводе пациента из одной медицинской организации в другую сотрудники этих организаций не согласовали свои действия, что и стало причиной инцидента", - говорится в релизе. Отмечается, что в областной Новосибирской клинической туберкулезной больнице развернуто специализированное инфекционное отделение для пациентов с туберкулезом и коронавирусной инфекцией на 20 коек. "Администрация туберкулезной больницы после инцидента связалась с пациентом и его родственниками, мужчине предложили госпитализацию. Однако в назначенный день он в больницу не явился", - сказано в сообщении. Для транспортировки пациента службу скорой медицинской помощи не привлекали, в туберкулезную больницу мужчину доставил транспорт НИИ туберкулеза, забрал его из больницы тот же автомобиль. Ранее сообщалось, что проверкой инцидента занимается также Росздравнадзор. Как сообщалось, новосибирца с открытой формой туберкулеза, проходившего лечение в туберкулезном диспансере, повезли в клинику новосибирского НИИ туберкулеза Минздрава РФ для проведения операции – установки клапана в легкое. Там у пациента диагностировали коронавирусную инфекцию, его повезли в областную туберкулезную больницу, однако там не оказалось свободных мест. В итоге пациента высадили на улице и отправили домой.]]></text>
</doc>
