<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708460</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708460</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 15:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ поручил помочь авиапрому госзаказами и субсидиями лизинговым компаниям</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин поручил поддержать отечественную авиационную промышленность через предоставление госгарантий и субсидий лизинговым компаниям. "Принципиальный вопрос - загрузить заказами наши авиастроительные заводы, повысить спрос на российские самолеты. Это даст стимул для создания рабочих мест, модернизации производств, освоения новых моделей воздушных судов", - сказал Путин на совещании по поддержке авиаотрасли в среду. В частности, по его словам, для этого следует запустить новую программу лизинга российских воздушных судов. "Для этого на 2020-2021 гг. предоставить лизинговым компаниям государственные гарантии, а также выделить субсидии для снижения стоимости одного летного часа российских самолетов. По оценкам, такая программа только за два первых года позволит обеспечить выпуск 59 новых гражданских самолетов на наших заводах", - сказал Путин. "При этом важно сделать сам механизм субсидирования лизинга более простым и оперативным для перевозчиков и производителей самолетов. В том числе привязать получение субсидии к покупке конкретного борта. Иными словами, деньги должны следовать за самолетом", - добавил президент. Кроме того, Путин потребовал предоставить ему отчет по выполнению поручения о создании региональной авиакомпании с парком из российских воздушных судов. Ранее сообщалось, что этим проектом занимается госкорпорация "Ростех", в которую входит "ПАО "Объединенная авиастроительная корпорация". "Напомню о решении, принятом в декабре прошлого года: тогда я просил подготовить предложения по созданию специальной авиакомпании, флот которой будет состоять из отечественных воздушных судов и обслуживать пассажиров, грузы на Дальнем Востоке страны, включая труднодоступные районы. Хотелось бы сегодня услышать, в какой стадии находится выполнение этого поручения, что уже сделано", - сказал Путин. "Третье. Сейчас государство должно активно наращивать свои заказы, чтобы поддержать спрос. Это универсальная и эффективная мера, мы ее используем для поддержки автопрома, других отраслей промышленности, инфраструктурной стройки. И конечно, она востребована в авиапроме, может быть даже больше, чем в других отраслях", - отметил Путин. Президент напомнил о планах закупки авиатехники в рамках нацпроектов и госпрограмм, включая 65 вертолетов для санитарной авиации. Он предложил ускорить такие закупки, "чтобы обеспечить загрузкой наши предприятия именно сейчас, в трудное для них время" "Важно подключить и ресурсы компаний с государственным участием. Знаю, что, например, "Почте России" в ближайшие годы будет необходимо модернизировать свой грузовой флот. Прошу руководителя компании сегодня рассказать о долгосрочных планах закупки авиатехники", - добавил Путин. "И, кстати говоря, это касается и других компаний - государственных или с государственным участием, - отметил президент. - Надо вообще в этой ситуации очень рационально и рачительно подойти ко всему, что в этой сфере делается. Надо посмотреть на то, что, сколько и когда планировали закупать наши компании с госучастием - это касается и нефтегазовых компаний, и других - все это обобщить, понять объем этих заказов и выстроить его соответствующим образом. Так же как, может быть, гособоронзаказ, сдвинуть по некоторым позициям тоже "влево".]]></text>
</doc>
