<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727213</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727213</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 15:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Депутаты согласились отменить акциз на спирт для производителей антисептиков</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Правительство</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Госдума приняла в первом чтении правительственный законопроект об отмене акциза на спирт для производителей гелей-антисептиков на основе этилового спирта. Законопроект № 984546-7 позволит им получить свидетельства о регистрации в налоговом органе для возмещения этого акциза. Правительство внесло его в палату в июле. Он вносит изменение в статью Налогового кодекса с перечнем видов деятельности, при занятии которыми компаниям выдается свидетельство о регистрации организации, совершающей операции с денатурированным спиртом. Производители антисептиков на спирту в виде гелей и крем-гелей смогут получить это свидетельство при условии, что у них есть право собственности или оперативного управления на мощности по хранению этилового спирта, а также по производству, хранению и отпуску антисептиков. В условиях пандемии спрос на антисептики взлетел, многие организации обязаны их закупать для сотрудников и клиентов. В правительстве обнаружили, что производители гелей вынуждены платить акциз на закупку спирта, и решили освободить их от этого налога. При наличии свидетельства организации, совершающей операции с денатурированным спиртом, компании смогут добиться возврата акциза при подтверждении целевого использования спирта. Если закон будет принят, он вступит в силу через месяц после официального опубликования.]]></text>
</doc>
