<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731769</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731769</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 11:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнес скептически оценил план властей РФ по восстановлению экономики</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Подавляющее большинство предпринимателей не верят в эффективность правительственного антикризисного плана по восстановлению экономики, более 70% его не читали или считают оторванным от реальной жизни, свидетельствует опрос, представленный бизнес-омбудсменом Борисом Титовым. "На вопрос о том, как они оценивают эффективность разработанного правительством "Общенационального плана по восстановлению национальной экономики и доходов россиян", 40% ответили, что не знакомы с ним, 34% заявили, что план оторван от реальной жизни, еще 22% - что вошедшие в него меры недостаточны. Хорошим инструментом восстановления экономики план назвали 4% респондентов", - отмечается в поступившем в пятницу в "Интерфакс" сообщении пресс-службы бизнес-омбудсмена. В представленных Титовым результатах пятого этапа мониторинга эффективности мер государственной поддержки на вопросы анкеты отвечали руководители и владельцы 3035 компаний из 85 субъектов РФ. Опрос показал, что ожидания бизнеса от ближайшего будущего начали ухудшаться. Если в августе положение своей компании как "кризис" или "катастрофа" оценивали 26,19% респондентов (и это было на 7% меньше, чем в июле), то в октябре показатель увеличился до 29,87%. 50% респондентов отметили снижение финансовых показателей компании (с августа показатель вырос на 5%). В общей сложности доля предпринимателей, негативно оценивающих положение компании ("снижение", "кризис" или "катастрофа") выросла на 8% и достигла 80%. По данным исследования, 74% респондентов оценили шанс выживания своей компании в случае повторного введения режима карантина на 50% и ниже, из них 17% уверены, что "точно не переживут повторные ограничения". Главной трудностью участники опроса по-прежнему считают упавший и не восстановившийся потребительский спрос - 67%. Среди других сложностей названы: "невозможность платить налог на имущество или платежи по договору" - 26%; "невозможность платить заработную плату и налоги с фонда оплаты труда (ФОТ)" - 26%; "неплатежи со стороны контрагентов" - 25%. 52% ответивших прогнозируют, что по итогам 2020 года спрос на продукцию или услуги их компании снизится более чем в два раза по сравнению с 2019 годом, треть считает, что спрос сократится на 20-50%. Лишь 6% опрошенных заявили, что фонд оплаты труда в их компаниях в 2020 году будет выше, чем в 2019-м, 32% - что сокращение составит до 20%, а 24% допустили, что он может быть сокращен вдвое. Еще 21% не исключили его сокращения в пять раз. 18% респондентов сообщили, что урезание ФОТ по итогам года может быть еще значительнее. Согласно опросу, самой необходимой мерой поддержки бизнеса его представители считают снижение налоговой нагрузки, Так думают 70% респондентов. 68% полагают, что "лучшая мера поддержки - не закрывать бизнес на карантин". Следующие по популярности меры - льготные кредиты (35% ответов) и стимулирование спроса (28%).]]></text>
</doc>
