<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734512</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734512</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 11:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">С начала пандемии лжебанкиры утроили усилия по обзвону россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Банк России</tag>
    <tag type="str">Артем Сычев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - С начала пандемии в России количество мошеннических звонков гражданам от имени представителей банков увеличилось примерно на 200%, сообщил первый замдиректора департамента информационной безопасности Банка России Артем Сычев. Он объявил это на V Международной конференции по защите прав потребителей финансовых услуг. По данным ЦБ, почти 70% операций, имеющих мошеннический характер, проводятся с использованием методов социальной инженерии. Мошенники, как правило, напирают на общечеловеческие чувства граждан: страх за собственные деньги или желание неожиданной наживы, отметил Сычев. "То есть каждый человек у нас жаден от природы. У кого-то это больше проявляются, у кого-то - меньше, к сожалению, злоумышленники этим пользуются", - сказал менеджер. В июле Сычев говорил, что за март-май 2020 года по сравнению с аналогичным периодом 2019 года количество телефонных звонков от якобы представителей финансовых организаций  увеличилось  примерно на 300%. В апреле ЦБ предупреждал, что зафиксированы новые мошеннические схемы с использованием темы коронавируса COVID-19 для хищения денег с банковских счетов с применением приемов социальной инженерии. В частности, мошенники обзванивали граждан, обещая отсрочки по выплате кредитов, разного рода компенсации, пособия, возврат денег за авиационные билеты, услуги по диагностике заражения коронавирусной инфекцией, волонтерство. "Все в итоге сводится к тому, что человек должен под тем или иным предлогом сообщить данные своей банковской карты, пароль из СМС либо самостоятельно осуществить платеж на некий счет", - пояснял ЦБ.]]></text>
</doc>
