<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726513</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/726513</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 14:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">JTI cпрогнозировал бум спроса на "черном" рынке табака после пандемии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">JTI</tag>
    <tag type="str">Япония</tag>
    <tag type="str">Канада</tag>
    <tag type="str">Чехия</tag>
    <tag type="str">Греция</tag>
    <tag type="str">Малайзия</tag>
    <tag type="str">Филиппины</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Табачный концерн Japan Tobacco International ожидает бум спроса на глобальном "черном" рынке сигарет после пандемии коронавируса. Компания привела результаты полевых исследований в аналитическом отчете об устройстве глобального рынка нелегального табака. По ее данным, глобальный кризис общественного здравоохранения и финансовый кризис создали условия для "идеального шторма", когда организованные преступные группы будут еще сильнее эксплуатировать спрос потребителей на дешевые товары. Доля "черного рынка" будет расти на фоне падающих доходов населения в условиях надвигающейся глобальной рецессии, в первую очередь, в странах с высокой налоговой нагрузкой, считает компания. Собранные данные показали, что во время пандемии производственные мощности и технологии были широко развернуты, чтобы обеспечить поставки и продажи нелегального табака в странах, которые ввели жесткие ограничения - в Восточной Европе, на Ближнем Востоке, в Африке и Азиатско-Тихоокеанском регионе. В западных странах отмечается сравнительно небольшое сокращение производства и оборота нелегального табака. С апреля 2020 года правоохранительные органы провели ряд крупных операций против подпольных фабрик, арестовав в том числе оборудование и материалы для производства сигарет в Чехии, Греции, Ирландии, Бельгии, Испании. Отчет JTI построен по результатам 63 полевых исследованиях, проведенных в 50 странах, среди которых Россия, Канада, Малайзия и Филиппины, в которых особенно сильна табачная контрабанда. По данным Всемирного банка, которые приводит JTI, глобальная торговля нелегальным табаком уже приносит преступным группам, которые производят, транспортируют и продают табачные изделия без уплаты налогов, около $40-50 млрд. Международная торговая палата прогнозирует, что глобальная торговля контрафактом достигнет $4 трлн к 2022 году, в первую очередь, за счет использования электронной коммерции.]]></text>
</doc>
