<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">668071</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/668071</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-05 16:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Фонд Набокова в Швейцарии передаст коллекцию его вещей в Россию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Набоков</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 июля. INTERFAX.RU - Российские чиновники ищут возможность вернуть в страну коллекцию вещей писателя Владимира Набокова, сообщил журналистам советник президента России по вопросам культуры Владимир Толстой в Мурманске. По его словам, предметы из швейцарского фонда могут быть переданы в Музей Набокова при СПбГУ или усадьбе в Рождествено (Ленинградская область). Он также высказался за придание Рождествено статуса регионального музея или же филиала федерального. Усадьба долго время принадлежала семье писателя, в 1916 году он унаследовал Рождествено от дяди, но в 1917 году семья Набоковых покинула Россиию, а имение затем было национализировано. О передаче вещей Набокова из Швейцарии в Петербург в апреле 2019 года рассказывал директор Музея Набокова при СПбГУ Андрей Аствацатуров. По его мнению, в архивах писателя могут быть дневники, тетради, черновики, книги и личные вещи, которые бы очень помогали в исследованиях. Единственный в мире Музей Набокова вошел в состав СПбГУ в 2008 году (отдел СПбГУ "Мемориальная квартира Владимира Набокова"). Он занимает первый этаж дома, принадлежавшего семье Набоковых до эмиграции из России. Музей обладает ценной коллекцией личных вещей писателя: в нем хранятся карандаши, рабочие карточки с рукописями, пенсне, игра "Скрэббл", пиджак, куртка, ботинки и сачок для ловли бабочек. Также в музее находится коллекция первых изданий произведений Набокова, в том числе с автографами писателя, и единственная в России коллекция бабочек, собранная им самим.]]></text>
</doc>
