<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734671</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734671</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-29 05:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд в Забайкалье начал рассмотрение дела о расстреле солдат в части</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Забайкалье</tag>
    <tag type="str">Рамиль Шамсутдинов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 октября. INTERFAX.RU - Второй Восточный окружной военный суд в Чите в четверг начал основные слушания по делу солдата-срочника Рамиля Шамсутдинова, застрелившего в октябре прошлого года восемь человек в воинской части в Забайкальском крае, сообщил "Интерфаксу" адвокат Равиль Тугушев. "Сегодня будет отбор коллегии присяжных заседателей. Эта процедура занимает определенное время, не исключено, что потребуется не один день", - пояснил собеседник агентства. Коллегия присяжных  будет формироваться в частично закрытом режиме, сам судебный процесс будет открытым. Срок ареста Шамсутдинову был продлен в начале октября до 16 марта 2021 года. 25 октября прошлого года восемь военнослужащих воинской части в Забайкалье погибли и еще двое были ранены в результате стрельбы, которую открыл солдат-срочник Шамсутдинов, призванный на службу из Тюменской области летом 2019 года. Ему предъявлено обвинение в убийстве и покушении на убийство. После задержания Шамсутдинов сказал, что его довели "до крайней точки", военные следователи возбудили дело о  неуставных отношениях . По делу о дедовщине Шамсутдинов и еще несколько человек были признаны потерпевшими, а в марте 2020 года Читинский гарнизонный военный суд приговорил к  условному сроку и штрафу  Руслана Мухатова. Комплексная судебная психолого-психиатрическая стационарная экспертиза была проведена Шамсутдинову во время предварительного следствия. Согласно заключению комиссии экспертов, психическими расстройствами или заболеваниями  он не страдал  и осознавал, что делает. Родные погибших подали к подсудимому семь гражданских исков  на общую сумму  26,7 млн рублей.]]></text>
</doc>
