<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730649</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730649</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 19:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">JPMorgan пообещал выделить $30 млрд для борьбы с расовым неравенством</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">JPMorgan</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Американский банк JPMorgan Chase & Co. взял на себя обязательства на миллиарды долларов, чтобы помочь сократить расовый разрыв в уровне благосостояния жителей США. В течение следующих пяти лет JPMorgan, в частности, потратит $8 млрд на выдачу дополнительных 40 тыс. ипотечных кредитов для чернокожих и латиноамериканских семей, говорится в сообщении банка. По данным правительства США, в прошлом году таких кредитов было предоставлено на сумму $4,2 млрд. Банк также пообещал выделить $14 млрд для финансирования строительства 100 тыс. единиц доступного арендного жилья. Кроме того, планируется предоставить дополнительные 15 тыс. кредитов на сумму $2 млрд малым предприятиям в преимущественно чернокожих и латиноамериканских районах. Общий объем обязательств JPMorgan составляет $30 млрд, включая некоторые уже понесенные расходы. "Системный расизм - это трагическая часть истории Америки, - заявил главный исполнительный директор JPMorgan Джейми Даймон. - Мы можем делать больше и лучше, чтобы разрушить системы, пропагандирующие расизм и широко распространенное экономическое неравенство". На JPMorgan и другие крупные банки США оказывалось давление с тем, чтобы они помогли устранить экономический разрыв между расами, созданию которого содействовала банковская отрасль, пишет Bloomberg. Goldman Sachs Group Inc. и Wells Fargo & Co. также обещали уделить внимание этой проблеме.]]></text>
</doc>
