<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739874</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/739874</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-04 08:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Число инфицированных COVID в мире за сутки увеличилось на 713,5 тыс.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Университет Джонса Хопкинса</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 декабря. INTERFAX.RU - Число выявленных случаев заражения коронавирусной инфекцией COVID-19 в мире на 08:00 по московскому времени пятницы достигло 65 220 566 случаев, увеличившись за минувшие сутки на 713 503, свидетельствуют данные американского университета Джонса Хопкинса. Во всем мире число умерших от связанных с COVID-19 заболеваний выросло за сутки до 1 506 157 против 1 492 558 летальных исходов, о которых сообщалось накануне. Число выздоровевших превышает 41,9 млн человек. В число стран с 5 млн и более заражений COVID-19 входят США, Индия и Бразилия. Лидером по числу заразившихся и скончавшихся остаются Соединенные Штаты, где выявлено суммарно 14 139 040 инфицированных COVID-19 (рост за истекшие сутки составил 218 268 заражений) и 276 235 летальных исходов (рост - 2 867), излечились более 5,4 млн человек. Второе место по числу заразившихся занимает Индия, где число инфицированных выросло за истекшие сутки на 35 595 человек. Всего в стране зафиксировано 9 571 559 случаев заболевания. Число скончавшихся увеличилось за сутки на 540 до 139 188, поправились более 9 млн человек. Третья позиция в мире по числу инфицированных у Бразилии. Здесь за время пандемии зарегистрировано 6 487 085 заболевших, что на 50 434 человека больше, чем сутками ранее, умерли 175 270 больных (рост - 755), вылечились 5,79 млн человек. По данным портала Worldometer, который специализируется на статистке по важнейшим мировым событиям, коэффициент смертности от коронавируса на 1 млн населения планеты составил на утро пятницы 194. В США на 1 млн жителей скончались 852 человека, в Индии - 100, в Бразилии - 822.]]></text>
</doc>
