<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740598</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740598</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 17:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Эффективность противотуберкулезной вакцины при COVID пока не доказана</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Арег Тотолян</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - В мире проводится полтора десятка исследований эффективности противотуберкулезной вакцины БЦЖ от COVID-19, но результатов пока нет, сообщил директор Петербургского НИИ эпидемиологии и микробиологии им. Пастера Арег Тотолян. "Изначально было чисто эпидемиологическое наблюдение, что в странах, где БЦЖ вакцинация является обязательной и регламентирована на законодательном уровне, заболеваемость существенно ниже и уровень смертности тоже. Этот факт инициировал международные клинические исследования влияния вакцины ( на заболеваемость и течение COVID - ИФ ). Предметом в основном являются пожилые люди и медицинские работники", - сказал Тотолян в среду в рамках научно-практической конференции по вопросам противодействия новой коронавирусной инфекции и другим инфекционным заболеваниям. Он отметил, что в разных странах мира по этому направлению проводится 15 исследований. "К сожалению, результаты будут обнародованы только в течение 2021 года, не ранее. В ближайшие месяцы мы не узнаем, есть ли доказательная база или ее нет", - добавил ученый. В то же время Тотолян отметил, что с позиции теоретической иммунологии связь БЦЖ и COVID-19 имеет доказательную базу, способную объяснить протективность этой вакцины по отношению к вирусной инфекции. Ранее ученые СПбГУ, проанализировав около 100 научных работ и статистику по заболеваемости COVID-19 в разных странах мира, пришли к выводу, что вакцина БЦЖ способна сдержать распространение коронавируса и облегчить его течение. "Анализ этих данных показал: распространение новой коронавирусной инфекции происходит медленнее там, где велик процент вакцинированных от туберкулеза вакциной БЦЖ, а сама эта прививка, сделанная в раннем детстве, меняет иммунную систему таким образом, что новая коронавирусная инфекция протекает менее тяжело", - заявили петербургские ученые.]]></text>
</doc>
