<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730025</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730025</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 14:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Испытания С-400 в Турции пройдут в ближайшие дни</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">С-400</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Турецкие вооруженные силы в ближайшие дни могут активировать приобретенную у России систему противоракетной обороны С-400 и испытать ее на полигоне в районе северного города Синоп, сообщило издание Turkish Minute, ссылаясь на данные официальной правительственной переписки. По этой информации, 10 воздушных целей Banshee будут доставлены на Синопский ракетный полигон для испытаний С-400, которые должны пройти в период с 5 по 16 октября. "Испытательные пуски системы С-400 будут проведены на Синопском ракетном полигоне в период с 5 по 16 октября 2020 года для проверки боеготовности С-400, способности обнаружения и сопровождения радарами системы, возможности системы связи, а также проверки управления стрельбой и командного управления", - говорится в документе, с которым ознакомилось издание. Согласно документу, президент Турции разрешил предварительную активацию системы до испытаний под Синопом для проверки возможностей радаров на аэродроме Мюртед под Анкарой в период с 28 сентября по 2 октября. При этом в документе указывается, что во время испытаний командиры на наблюдательном посту должны будут получать разрешение президента Турции на каждый пуск ракеты за два часа до его проведения. Батареи С-400, 10 воздушных целей, наземная станция управления беспилотниками и другое необходимое оборудование должны были поступить с авиабазы Мюртед в Синоп 5 октября. После развертывания под Синопом батареи С-400 должны будут провести стрельбы по воздушным целям в период с 5 по 16 октября, отмечается в документе. Издание напоминает, что приобретение Турцией российской зенитной ракетной привело к исключению ее Соединенными Штатами из программы создания истребителей пятого поколения F-35, а также их приобретения. Пентагон считает, что С-400 может собирать данные об истребителях F-35.]]></text>
</doc>
