<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731961</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731961</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-17 22:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кадыров осудил убийство учителя во Франции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рамзан Кадыров</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 октября. INTERFAX.RU - Глава Чеченской республики Рамзан Кадыров осудил убийство учителя недалеко от Парижа, призвав при этом не задевать религиозные чувства верующих. "Мы осуждаем этот террористический акт и выражаем соболезнования родным погибшего. Выступая категорически против терроризма в любых проявлениях, я призываю не провоцировать верующих, не задевать их религиозные чувства", – говорится в сообщении в телеграм-канале Кадырова, опубликованном в субботу. "Когда во Франции будет налажен государственный институт межнациональных и межконфессиональных отношений, тогда в стране и будет здоровое общество", – написал Кадыров. "А пока найдите в себе силы признать, что у мусульман есть право на религию, и никто его не отнимет", – заявил глава Чечни. "Французские газеты заявляют, что убийца учителя – Абдуллах Анзоров, 18-летний юноша чеченской национальности, не имевший ранее радикальных взглядов", – добавил Кадыров. – Правоохранительные органы Франции признали случившееся терроризмом. Известно и то, что Анзоров совершил убийство после того, как учитель показал ученикам в классе карикатуры на пророка Мухаммада". "Забегая вперед, дабы французские следователи не добавили красок в версию "чеченского следа", подчеркну, что в Чеченской Республике Анзоров побывал лишь раз в жизни в возрасте двух лет", – сообщил глава Чеченской республики. По его мнению, трагедия во Франции "заставляет задуматься о том, что французское общество, говоря о демократизме, часто путает его со вседозволенностью, демонстрацией непозволительного отношения к исламским ценностям". "Такие действия иначе как провокационными не назовешь. Мы прекрасно помним, какое возмущение вызвала публикация в журнале Charlie Hebdo у многих мусульман в мире. Как результат – нападение на редакцию и гибель многих людей", – отметил Кадыров. "Это не первый случай, когда во Франции пытаются свалить все свои проблемы на чеченцев. Смею всех заверить – чеченцы здесь ни при чем. Более того, Анзоров А. почти всю свою жизнь прожил во Франции, переехав туда в детстве с родителями, рос рядом с французами, общался, говорил и писал на их языке. И наверняка отдавал отчет своим действиям, понимая, что государство в упор не слышит верующих", – говорится в сообщении Кадырова. 18-летний студент колледжа убил учителя, который показывал на занятиях карикатуры на пророка Мухаммеда в качестве примера свободы выражения мысли. Полицейские застрелили убийцу при задержании.]]></text>
</doc>
