<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731876</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731876</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-16 20:54</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Coca-Cola прекратила производство своего первого диетического напитка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Coca-Cola</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 октября. INTERFAX.RU - Американская Coca-Cola Co, крупнейший в мире производитель безалкогольных напитков, отказывается от производства своего первого диетического напитка Tab,  пишет  The Wall Street Journal. Coca-Cola выпустила бренд Tab в 1963 году после того, как Royal Crown начала выпускать диетическую Diet Rite Cola. Популярность Tab достигла пика в 1970-80-ее гг., но начала снижаться после выпуска диетической Diet Coke. По данным Euromonitor International, продажи Tab в мире в 2019 году составили $22 млрд, или 0,1% от общего объема продаж диетической колы. Лидерами рынка являются Diet Coke, на которую приходится 35% продаж, и Coke Zero Sugar, доля которой составляет 22%. Coca-Cola продолжала производить Tab в основном из-за поклонников этого напитка, которые звонили в штаб-квартиру компании и подписывали петиции, если не могли найти Tab. "Мы хотим убедиться, что те, кто хочет Tab получает Tab", - сказал в 2001 году Дуглас Дафт, в то время занимавший должность председателя и главного исполнительного директора Coca-Cola. В прошлом месяце Coca-Cola сообщила, что откажется почти от половины своих 500 брендов в условиях пандемии. Компания уже прекратила выпускать соки под брендом Odwalla и кокосовую воду Zico. Coca-Cola готовит дополнительный список продуктов, которые будут сняты с производства в этом году, включая Diet Coke с вишневым вкусом, лимонад Sprite и низкокалорийную Coke Life с добавлением заменителя сахара. Компания также откажется от некоторых небольших региональных брендов. Директор Coca-Cola по инновациям и маркетингу Кэт Кетцер отметила, что компания хочет создать "пространство для новых" брендов. Она пояснила, что производитель отказывается от небольших брендов, которые не растут и не имеют потенциала. Акции Coca-Cola в ходе торгов в Нью-Йорке в пятницу дорожают на 0,3%.]]></text>
</doc>
