<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731639</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/731639</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 14:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефть подешевела более чем на 2% на опасениях по поводу спроса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Цены на нефть эталонных марок перешли к значительному снижению в ходе торгов в четверг. Инвесторы обеспокоены перспективами спроса в связи с введением новых ограничительных мер в некоторых странах, включая Францию, Германию, Испанию и Италию на фоне скачка заболеваемости коронавирусом, пишет Trading Economics. Правительство Великобритании в четверг также объявило о новых карантинных мерах в Лондоне. Как сообщают СМИ, британская столица с полуночи пятницы, 15 октября, будет относиться к зонам, в которых действует режим повышенной готовности. Стоимость декабрьских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 13:46 по московскому времени в четверг составила $42,42 за баррель, что на $0,9 (2,08%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. Цена фьючерсов на нефть WTI на ноябрь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) снизилась на $0,95 (2,31%) - до $40,09 за баррель. "Вторая волна коронавируса в Европе выходит из-под контроля, и это должно привести к новым мерам законодателей и центробанков, - отмечает старший рыночный аналитик Oanda Эдвард Мойя, которого цитирует S&P Global Platts. - Аппетиту к риску будет сложно вернуться, поскольку Европа продолжает идти по пути локдаунов". Тем временем Американский институт нефти (API) в среду, 14 октября, сообщил, что запасы нефти в США на неделе, завершившейся 9 октября, упали на 5,4 млн баррелей. По данным API, запасы бензина сократились на 1,5 млн баррелей, дистиллятов - на 3,9 млн баррелей. Запасы нефти на терминале в Кушинге увеличились на 2,2 млн баррелей. Аналитики, опрошенные S&P Global Platts, в свою очередь, ожидают, что данные министерства энергетики США покажут снижение запасов нефти на 2,3 млн баррелей, бензина - на 1,8 млн баррелей, дистиллятов - на 2,5 млн баррелей. Минэнерго США обнародует еженедельный доклад о запасах энергоносителей в стране в четверг в 18:00 по московскому времени.]]></text>
</doc>
