<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729849</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729849</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-03 22:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СПЧ попросил Генпрокуратуру проверить обоснованность обыска покончившей с собой журналистки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Ирина Славина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 октября. INTERFAX.RU - Совет при президенте РФ по правам человека (СПЧ) просит Генпрокуратуру РФ проверить обоснованность обыска у журналистки Ирины Славиной, покончившей с собой у здания нижегородской полиции. "Считаем, что необходимо провести проверку обоснованности проведения обыска у Славиной накануне ее гибели, в том числе, по наличию в действиях силовиков составов по статьям 286 УК РФ "Превышение должностных полномочий" и 110 УК РФ "Доведение до самоубийства". Просим взять ход расследования на личный контроль генерального прокурора РФ И.В.Краснова", - говорится в заявлении двух комиссий СПЧ, опубликованных в субботу. Также в СПЧ считают, что инцидент, приведший к смерти Славиной, должен быть расследован Следственным комитетом РФ. "На фоне участившегося нарушения профессиональных прав и преследования журналистов и гражданских активистов случай самоубийства Ирины Славиной выглядит крайней, но по-своему закономерной формой протеста против тех, кто призван охранять закон, но целенаправленно нарушает его по отношению к журналистам", - говорится в заявлении. В нем также отмечается, что "Славина систематически подвергалась преследованиям со стороны местных силовых органов". Данное заявление составлено постоянной комиссией СПЧ по свободе информации и правам журналистов и постоянной комиссией СПЧ по гражданским свободам и гражданской активности. Также к заявлению присоединились члены Совета Константин Михайлов, Игорь Каляпин, Александр Сокуров, Наталия Евдокимова, Владимир Ряховский, Светлана Маковецкая, Лев Амбиндер, Татьяна Мерзлякова, Игорь Юргенс, Юрий Костанов. Ранее и уполномоченный по правам человека в России Татьяна Москалькова призвала "тщательно разобраться в причинах" смерти журналистки. При этом Москалькова на своей странице в фейсбуке заявила, что "в любом случае уход из жизни - это уход от борьбы за свои права". "Трудно понять человека, который отдал Богом данную жизнь из-за обиды на государство. Ни одна обида не стоит такой цены", - пишет омбудсмен. Главный редактор сайта Ирина Славина (Мурахтарова) в пятницу покончила с собой у здания нижегородской полиции. Следственное управление СКР по региону организовало доследственную проверку. Накануне своей гибели Славина сообщала о проведенном в ее квартире обыске. Как сообщил "Интерфаксу" исполнительный директор "Открытой России" Андрей Пивоваров, обыск у Славиной был проведен по делу, связанному с этой организацией, к которой журналистка не имела никакого отношения. В следственном управлении СКР по Нижегородской области считают, что самоубийство Славиной не связано с проведением у нее обыска.]]></text>
</doc>
