<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732339</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732339</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 15:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СВР узнала о подготовке США "революционного" сценария для Молдавии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СВР</tag>
    <tag type="str">Сергей Нарышкин</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Игорь Додон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Соединенные Штаты вслед за Белоруссией и Киргизией готовят "революционный" сценарий в Молдавии, где в ноябре состоятся президентские выборы, считают в Службе внешней разведки (СВР) РФ. "США продолжают бесцеремонно вмешиваться во внутренние дела дружественных Москве государств по периметру российских границ. Грубые попытки оказать влияние на поствыборную ситуацию предпринимаются в Белоруссии и Киргизии. Сейчас мы отчетливо видим, что "революционный" сценарий американцы готовят и для Молдавии, которая в ноябре будет избирать президента", - говорится в заявлении главы СВР Сергея Нарышкина, распространенном пресс-службой ведомства. По его словам, США не устраивает действующий глава государства Игорь Додон, поддерживающий конструктивные отношения со странами СНГ, в том числе с Россией. "Оценивая шансы Додона на победу как предпочтительные, Госдепартамент США предписал своему посольству в Кишиневе заранее настраивать оппозицию на организацию массовых протестных акций на случай его переизбрания с требованием аннулирования итогов голосования", - отметил глава СВР. Кроме того, по его словам, аффилированные с США НПО и СМИ распространяют недостоверную информацию о планах властей Молдавии прибегнуть к фальсификациям в ходе выборов. "Дипломаты из посольства США убеждают молдавских силовиков не препятствовать вероятным уличным протестам и сразу переходить на "сторону народа". Имеется информация о подготовке к выезду в Молдавию группы американских специалистов по "цветным революциям" с понятными задачами", - говорится в заявлении.]]></text>
</doc>
