<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730389</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/730389</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-07 14:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Киргизии остановлена работа системы SWIFT</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Бишкек</tag>
    <tag type="str">Нацбанк Киргизии</tag>
    <tag type="str">Элкарт</tag>
    <tag type="str">SWIFT</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 октября. INTERFAX.RU - Работа системы SWIFT в Киргизии приостановлена для предотвращения оттока капитала из страны, заявила представитель Национального банка Киргизии Аида Карабаева. Регулятор  ранее объявил  о приостановке работы национальных и международных платежных систем, позволяющих проводить трансграничные платежи. Сообщалось, что национальная платежная система "Элкарт" продолжит проводить безналичные платежи, но только внутри страны и с использованием инструментов безналичной и дистанционной оплаты. Банкам и небанковским финансовым организациям была дана рекомендация прекратить работу и усилить меры безопасности до стабилизации обстановки в стране. "Принятые меры необходимы для обеспечения безопасности системы, сохранности активов. Национальный банк отслеживает ситуацию, и по мере ее стабилизации банковская система начнет свою деятельность в штатном режиме", - прокомментировала Карабаева. В Бишкеке с 5 октября проходят массовые протесты сторонников оппозиции. Сначала они не признали официальные итоги парламентских выборов, затем начали захватывать административные здания. 6 октября стали  поступать сведения  о захвате предприятий и месторождений. Центризбирком Киргизии 6 октября признал результаты выборов недействительными. Парламент утвердил назначение нового премье-министра - им стал освобожденный протестующими из колонии экс-депутат Садыр Жапаров. Депутаты начали обсуждать состав временного правительства. Президент Сооронбай Жээнбеков 7 октября повторно призвал лидеров оппозиции увести сторонников с улиц, а Жапаров рекомендовал ему уйти в отставку добровольно.]]></text>
</doc>
