<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">724100</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/724100</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-01 16:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минкультуры не получало протест сына Цоя против показа фильма Учителя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">кино</tag>
    <tag type="str">Виктор Цой</tag>
    <tag type="str">Александр Цой</tag>
    <tag type="str">Алексей Учитель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 сентября. INTERFAX.RU - Обращение сына музыканта Виктора Цоя Александра с просьбой запретить выход в прокат фильма Алексея Учителя "Цой", посвященного лидеру группы "Кино", в Минкультуры РФ не поступало, сообщили в министерстве. "Прокатное удостоверение фильм получил. Обращения пока не поступало", - сообщили во вторник "Интерфаксу" в пресс-службе Минкультуры РФ. Сын музыканта ранее сообщил, что направил руководству страны письмо с просьбой остановить выход фильма "Цой" в прокат. Как написал Цой в фейсбуке, "создатели фильма не один год игнорируют прямые возражения насчет его содержания. Сейчас они начали промо-кампанию в СМИ и постоянно крутят фактами, а иногда и прямо врут, что мы договорись и с правами у них все в порядке. Это не так". Он подчеркнул, что рассказанная история в фильме "полностью вымышленная, кроме факта гибели моего отца в аварии в Латвии в 1990 году". "Я говорю не только от себя, но и от лица близких людей моего отца и моей мамы - дедушки Роберта Максимовича Цоя, Натальи Разлоговой, Юрия Каспаряна, Игоря Тихомирова. Мы против такого фильма и против его выхода в прокат", - добавил он. Картина Учителя "Цой" выходит в прокат через 30 лет после аварии, в которой погиб музыкант. Съемки картины начались в июле 2019 года. В фильме будут показаны вымышленные события июля и августа 1990 года, а главным героем станет водитель "Икаруса", участвовавший в смертельном ДТП. Главные роли в картине сыграли Евгений Цыганов, Паулина Андреева, Марьяна Спивак, Игорь Верник, Надежда Калеганова, Инга Тропа, Артурс Скрастиньш, Илья Дель и Виталий Коваленко. Цой погиб в автокатастрофе 15 августа 1990 года. ДТП произошло на 35-м километре трассы Слока - Талси в Латвии, в нескольких десятках километров от Риги. По одной из версий, Цой заснул за рулем, после чего его "Москвич" вылетел на встречную полосу и столкнулся с автобусом "Икарус".]]></text>
</doc>
