<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730022</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730022</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 14:04</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следствие опровергло сообщения о допросе сына Фургала</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">Антон Фургал</tag>
    <tag type="str">Сергей Фургал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Следственное управление Следственного комитета по Хабаровскому краю и ЕАО опровергло информацию о допросе сына экс-губернатора Сергея Фургала. "Распространяемая в ряде СМИ информация со ссылкой на Антона Фургала о его нахождении в течение нескольких часов в органах Следственного комитета Российской Федерации не соответствует действительности", - говорится в сообщении на сайте следственного управления. В течение дня в социальных сетях распространялась информация о задержании Антона Фургала, он несколько часов не выходил на связь. Сын бывшего губернатора регулярно освещает события, связанные с уголовным делом отца, на своей странице в социальных сетях. Он также дает интервью. О задержании Сергея Фургала Следственный комитет сообщил в ночь на 9 июля. По версии следствия, он организовал покушение на убийство предпринимателя и убийства еще двух бизнесменов в 2004-2005 годах. Фургалу предъявлено обвинение в организации убийств по найму и покушении на убийство (ч. 2 ст. 105 УК РФ и ст. 30, ст. 33 ч. 2 ст. 105 УК РФ). 20 июля президент России Владимир Путин подписал указ об отрешении Фургала от должности губернатора Хабаровского края в связи с утратой доверия. Врио главы региона назначен представитель ЛДПР, депутат Госдумы Михаил Дегтярев. Басманный суд Москвы 3 сентября продлил Фургалу срок ареста до 9 декабря.]]></text>
</doc>
