<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731356</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731356</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-13 21:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Нидерландах из-за COVID разрешат принимать дома не более трех человек в сутки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Нидерланды</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 октября. INTERFAX.RU - Новые ограничения вступают в силу с вечера среды в Нидерландах, сообщили на пресс-конференции во вторник глава правительства Марк Рютте и министр здравоохранения Уго де Йонге. В частности, для сдерживания распространения коронавирусной инфекции в стране будет обязательным использование защитных масок в общественных местах, в том числе в школах. В закрытых помещениях разрешено одновременно находиться не более 30 людям, при этом дома в сутки можно принимать не более троих человек. Приостановлены групповые спортивные занятия, закрываются бары и кафе, однако они могут продолжить работать "навынос". Гостиницы остаются открытыми, там останется возможным ресторанное обслуживание гостей. По словам Рютте, сейчас продолжаются консультации с магазинами. Власти рекомендуют обеспечить меры соблюдения социальной дистанции в полтора метра, а также ограничивать одновременное присутствие в них покупателей, особенно по вечерам, когда там образуются очереди. Власти Нидерландов не запрещают жителям страны ездить в отпуска, но рекомендуют воздерживаться от оранжевых (опасных с точки зрения эпидемиологии) районов. Министр здравоохранения Уго де Йонге отметил, что эти меры призваны снизить масштабы распространения коронавирусной инфекции в Нидерландах. "Если мы ничего не предпримем сейчас, цифры снова удвоятся в ближайшие недели", - сказал он. За последние сутки в Нидерландах зарегистрировано 7393 новых случая заражения коронавирусом, это на 549 больше, чем накануне.]]></text>
</doc>
