<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737216</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737216</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 08:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Думе предложили создать единый госрегулятор азартных игр</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минфин</tag>
    <tag type="str">Антон Силуанов</tag>
    <tag type="str">Лига ставок</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Игорь Станкевич</tag>
    <tag type="str">Виктор Дерябкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - В Госдуму внесен законопроект об учреждении государством публично-правовой компании "Единый регулятор азартных игр". Предполагается, что она в режиме реального времени будет направлять целевые отчисления общероссийским спортивным федерациям, профессиональным спортивным лигам. Авторы законопроекта № 1055657-7 - депутаты-единороссы Игорь Станкевич и Виктор Дерябкин. Учредителем госрегулятора азартных игр они предлагают сделать Минфин. Созданная госкомпания будет выявлять незаконную деятельность по организации азартных игр в интернете, выступать заказчиком и оператором информационных систем, которые следят за законностью проведения азартных игр, участвовать в разработке нормативно-правовых актов, следует из законопроекта. Она также получит право создать единый центр учета перевода ставок букмекерских контор и тотализаторов. "Целевые отчисления общероссийским спортивным федерациям, профессиональным спортивным лигам будут направляться не организаторами азартных игр, а публично-правовой компанией, так же, как и информация о принятых ставках. Таким образом, публично-правовая компания будет осуществлять централизованный мониторинг всех ставок и платежей в букмекерских конторах и тотализаторах в режиме реального времени", - говорится в пояснительной записке. Законопроект также меняет базу расчета целевых отчислений и предполагает создание компенсационного фонда, сформированного за счет взносов организаторов азартных игр для обеспечения обязательств организаторов перед участниками азартных игр. Сейчас букмекерские конторы и организаторы азартных игр обязаны раз в квартал направлять целевые отчисления на поддержку спорта. База отчислений определяется как разница между суммой ставок, интерактивных ставок и суммой выплаченных выигрышей. Целевые отчисления при этом составляют 5% от базы. При этом общий объем целевых отчислений по всем заключенным организатором азартных игр в букмекерской конторе соглашениям не может составлять менее 15 млн рублей. В начале октября министр финансова Антон Силуанов в совете при президенте по развитию физкультуры и спорта сообщил о необходимости увеличить размер целевых отчислений букмекеров. "Тридцать миллиардов рублей прибыль ( букмекерских компаний России. - ИФ .) за 2019 год, целевые отчисления - 1,2 миллиарда, а налоги уплаченные - 770 миллионов. Мне кажется, здесь можно было бы посмотреть, ну в пару раз точно увеличить эти целевые отчисления, были бы дополнительные ресурсы ( на развитие спорта в РФ. - ИФ .)", - сказал он. Путин одобрил эти предложения и поручил их оформить "соответствующим образом". В начале ноября правительству было поручено в срок до 1 марта 2021 г. разработать и внести в Госдуму проект федерального закона, предусматривающего увеличение не менее чем в два раза размера целевых отчислений от азартных игр. Также было предложено проработать вопрос совершенствование порядка уплаты таких отчислений, порядка их направления на развитие спорта и порядка целевого использования таких отчислений. Бизнес крупнейших букмекерских компаний России в 2019 году продолжал бурно расти: выручка пятерки лидеров этого рынка подскочила на 41%, до 153,1 млрд рублей, следует из отчетностей компаний по РСБУ и данных аналитической системы " СПАРК-Интерфакс ". Первое место по выручке было у "Лиги ставок" (около 49,5 млрд рублей), а по прибыли - у "Фонбета" (19,4 млрд рублей). При этом в 2019 календарном году букмекер тремя траншами выплатил в сумме 16,9 млрд рублей дивидендов своим собственникам против 5,34 млрд рублей в 2018 году. С началом кризиса ряд букмекерских компаний жаловались на финансовые проблемы, вызванные сокращением количества проводимых спортивных мероприятий.]]></text>
</doc>
