<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737219</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737219</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 08:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Brent подорожала до $43,28 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
    <tag type="str">Baker Hughes</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Котировки нефти повышаются в понедельник после роста более чем на 8% по итогам минувшей недели. К 8:19 по московскому времени январские фьючерсы на Brent дорожали на лондонской бирже ICE Futures на $0,5 (1,17%), до $43,28 за баррель. В пятницу Brent подешевела на $0,75 (1,7%) - до $42,78 за баррель. Декабрьские фьючерсы на WTI к этому времени дорожали на Нью-йоркской товарной бирже (NYMEX) на $0,6 (1,5%), до $40,73 за баррель. За минувшую сессию контракт подешевел на $0,99 (2,4%) - до $40,13 за баррель. На прошлой неделе стоимость Brent выросла на 8,4%, WTI - на 8,1%, свидетельствуют данные Dow Jones Market Data. Поддержку рынку оказали новости об успешных испытаниях вакцины от коронавируса. В понедельник росту нефтяных цен способствуют надежды на то, что карантинные меры в США в этот раз будут не такими жесткими, как весной во время первой волны коронавируса. Один из главных советников Джо Байдена по вопросам борьбы с распространением заболевания Вивек Мерти назвал локдауны крайней мерой. В интервью телеканалу Fox он отметил, что власти страны многому научились с весны, поэтому они рассматривают санитарные меры, не как "кнопку выключения", а как "регулятор, который можно усилить или убавить в зависимости от степени опасности". "Заявление советника Байдена о том, что он против введения жесткого национального карантина, хорошая новость для энергетического спроса в Северной Америке. Это одна из главных новостей, которая подталкивает цены вверх этим утром", - сказала S&P Global Platts стратег DailyFX Маргарет Ян. Помимо этого, оптимизм рынка связан с подписанием странами АСЕАН в выходные в Ханое крупнейшего в мире соглашения о свободной торговле, или документа о всестороннем региональном экономическом партнерстве (ВРЭП). Это соглашение формирует торговое объединение, на которое приходится треть мирового ВВП. По словам Маргарет Ян, это соглашение "может дать долгосрочную поддержку экономической активности в регионе". Тем временем данные американской нефтесервисной компании Baker Hughes, опубликованные в пятницу, показали рост числа действующих добывающих нефтяных установок в США по итогам восьмой недели подряд. Число действующих нефтяных установок на прошлой неделе выросло на 10 единиц, до 236 установок.]]></text>
</doc>
