<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736622</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/736622</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-11 14:59</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мэр Москвы допустил введение новых COVID-ограничений через 2-3 недели</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 ноября. INTERFAX.RU - Новые ограничения в Москве, связанные с ростом заболевания коронавирусом, могут быть введены через 2-3 недели, и минимально должны отразиться на экономике, заявил мэр столицы Сергей Собянин. "Исходя из той ситуации, которую мы получим через две-три недели, дальше будем принимать какие-то решения. Но эти решения минимально должны касаться ограничений экономики и бизнеса насколько это возможно, чтобы с другой стороны гарантированно обеспечивать медицинскую помощь населению", - сказал Собянин, выступая на форуме "Сильные идеи для нового времени" в среду. По его словам, нынешний период пандемии отличается от весеннего. "Не количеством заболевших, а готовностью к пандемии. За это время мы развернули порядка 8 тыс. дополнительных госпитальных коек, научились четко и технологически выверено выстраивать работу всех звеньев здравоохранения", - отметил он. "Объем пандемии весной был критическим для города, и приходилось вводить серьезные ограничения", - сказал мэр. Он отметил, что падение экономики, убытки для населения не менее критичны, чем проблемы системы здравоохранения, в связи с чем всегда необходимо находить баланс. "Объем заболевания имеем на уровне весеннего периода, а система здравоохранения с ним более-менее спокойно справляется. Если мы сегодня и вводим ограничения, то мы вводим наперед - мы прогнозируем, а что будет через неделю, через две, через три", - добавил Собянин. Об очередном пакете ограничительных мер в связи с коронавирусом в Москве стало известно накануне, 10 ноября. Тогда сообщалось, что с 13 ноября по 15 января в столице  приостанавливается  посещение культурных, выставочных, просветительских мероприятий, в том числе музеев и выставочных залов. С 23 до 6 часов  будет запрещена работа ресторанов , проведение зрелищно-развлекательных мероприятий, в том числе в ночных клубах, барах, на дискотеках, в караоке, боулинг-клубах. Кроме того, с 13 ноября и по середину января 2021 года студенты городских вузов и колледжей  переводятся на онлайн-обучение , их транспортные карты будут временно заблокированы.]]></text>
</doc>
