<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709691</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/709691</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 16:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Госдума перейдет на еженедельные заседания ради помощи бизнесу и гражданам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Вячеслав Володин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - Госдума решила изменить график и проводить пленарные заседания каждую неделю, чтобы скорее принимать законы о мерах по поддержке граждан, малого и среднего бизнеса, объявил спикер палаты Вячеслав Володин. Ближайшие пленарные заседания пройдут 22, 27 и 28 мая, добавил он. "Мы исходим из того, что решения, принимаемые президентом о мерах поддержки наших граждан, предприятий малого и среднего бизнеса, должны получать законодательное сопровождение, и в этой связи депутаты единодушно высказали позицию, что нам нужно перейти на такой режим работы", - отметил Володин. Он также призвал депутатов контролировать исполнение этих решений в своих избирательных округах и в первую очердеь следить за выплатами надбавок врачам за работу с коронавирусными больными. Ранее депутаты Госдумы отказались от отпусков из-за ситуации с коронавирусом и проводили дополнительные заседания, чтобы принимать законы о поддержке населения и бизнеса. До сих пор в графике депутатов были региональные недели, в течение которых они работали в своих избирательных округах и когда пленарные заседания не проводились. Теперь депутаты перед началом заседания сдают тесты на коронавирус. Тех, у кого пробы дают положительный результат, в зал не пускают. Володин в марте  отправил на самоизоляцию  депутатов из группы риска по возрасту или наличию хронических заболеваний. В последнее время пленарные заседания длятся около 2 часов. По решению Совета Думы это нужно для того, чтобы также минимизировать риски заражения депутатов. Известно, что коронавирусом заразились больше шести депутатов. Еще пять уже  переболели, не заметив , показало тестирование на антитела.]]></text>
</doc>
