<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726828</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726828</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-14 12:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бизнесмен, задолжавший Кобзону $25 млн, признан банкротом</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Ставропольский предприниматель Вагиф Пейсахов занял деньги на развитие бизнеса, но проиграл их в покер</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вагиф Пейсахов</tag>
    <tag type="str">Иосиф Кобзон</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 сентября. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Ставропольского края в понедельник в рамках рассмотрения заявления вдовы Иосифа Кобзона признал банкротом должника артиста – ставропольского бизнесмена Вагифа Пейсахова. Об этом сообщил корреспондент "Интерфакса" из зала суда. Суд ввел в отношении Пейсахова процедуру реализации имущества сроком на 6 месяцев – до 12 марта 2021 года. Финансовым управляющим Пейсахова остается Сергей Сергеев ( был назначен ему в апреле текущего года - ИФ ), которому должник обязан передать все имеющиеся у него банковские карты. Кроме того, по решению суда регистрация Пейсахова в качестве индивидуального предпринимателя будет признана утратившей силу. Рассмотрение результатов процедуры реализации имущества состоится через полгода. Как сообщалось, вдова артиста Нинель Кобзон подала в Арбитражный суд Ставрополья заявление о признании банкротом предпринимателя Пейсахова. Сумма требований заявителя составила 1 млрд 595 млн 800 тыс. рублей ($25 млн). Ранее она обращалась с аналогичным заявлением в Арбитражный суд Москвы. Однако в ходе разбирательства выяснилось, что должник зарегистрирован в Ставрополе, поэтому дело было передано для рассмотрения в суд в регионе. В апреле Арбитражный суд Ставрополья по заявлению вдовы Кобзона ввел в отношении должника процедуру реструктуризации долгов. В сентябре 2016 года Одинцовский суд Московской области приговорил Пейсахова к шести годам колонии общего режима. Он признан виновным по части 4 статьи 159 УК РФ ( Мошенничество в особо крупном размере ), поскольку взял в долг у Кобзона $25 млн и эти деньги не вернул. По данным СМИ, Пейсахов занял деньги на развитие бизнеса, но, как позднее сам признался, проиграл их в покер. В этой связи артист обратился в полицию, и было возбуждено уголовное дело. Народный артист СССР и депутат Госдумы Кобзон скончался 30 августа 2018 года на 81-м году жизни.]]></text>
</doc>
