<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736030</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736030</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 13:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">РЖД вывезет из Астраханской области застрявших на границе мигрантов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Астраханская область</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - Три дополнительных вагона поезда Волжский-Ташкент выделены для вывоза мигрантов. Около трех недель они находятся на границе в Астраханской области из-за того, что Казахстан закрыл въезд в страну, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Приволжской железной дороги. "Поезд со станции Волжский отправится вечером 11 ноября. Перед этим всем прибывшим туда на автобусах из Астраханской области гражданам Узбекистана продадут билеты: строго по консульским спискам. Вывоз застрявших в России граждан Узбекистана будет осуществляться в соответствии с международными договоренностями между правительствами России и Узбекистана", - сказал представитель пресс-службы. Он уточнил, что вывозить будут тех, кто согласится оставить свои машины в Астраханской области. Ранее сообщалось, что более 200 граждан Узбекистана на 130 автомобилях находятся в районе пропускного пункта Караозек в Красноярском районе. Большинство из мигрантов прибыли из Москвы и других городов центральной России, где были заняты в сфере строительства или работали таксистами. По одной из версий, трудовых мигрантов намеренно дезинформировали о возможности проехать через территорию Казахстана на родину на автотранспорте. Законным способом пересечь границы можно лишь специальным авиарейсами из Москвы, Ростова, Санкт-Петербурга и железнодорожным транспортом со станции Волжская в Волгоградской области. Было составлено 16 протоколов о нарушении правил пребывания на территории России.]]></text>
</doc>
