<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727462</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727462</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 18:20</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Постпред РФ при ЕС заявил о нестыковках в сообщениях о "бутылке с Новичком"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">Владимир Чижов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - В заявлениях сторонников российского оппозиционера Алексея Навального о емкости с "Новичком" много нестыковок, заявил в четверг постпред РФ при Евросоюзе Владимир Чижов. "Оказывается, она (бутылка) пропутешествовала из гостиницы, где он жил в Томске, каким-то неведомым путем, минуя, видимо, все аэропортовые процедуры, и оказалась в Берлине. Кто ее привез? И кто специально ее забирал из его гостиничного номера? В общем, нестыковок больше, чем каких-то объяснений", - сказал он в эфире телеканала "Россия-24" (ВГТРК). На ремарку журналиста, каким образом эта бутылка так хорошо сохранилась, Чижов парировал: "Видимо старались". Ранее в официальном аккаунте Алексея Навального в инстаграме появилось сообщение о том, немецкая лаборатория обнаружила следы отравляющего вещества "Новичок" в ходе исследования  бутылки с водой  из номера томской гостиницы, где жил Навальный. Как следует из сообщения, бутылку изъяли члены команды Навального после того, как стало известно, что оппозиционеру стало плохо в полете. На странице Навального в инстаграме опубликовано видео, на котором показано как сотрудники ФБК и адвокаты приехали в номер к оппозиционеру. "Почти сразу сотрудники ФБК, которые остались в Томске, узнали о случившемся. В этот момент была сделана единственно возможная вещь. Они вызвали адвоката, поднялись в номер, из которого только что выехал Навальный, и начали фиксировать, описывать и упаковывать все, что там нашли. В том числе, и бутылки из-под гостиничной воды", - утверждают авторы публикации. "Спустя две недели именно на бутылке из томского номера немецкая лаборатория обнаружила следы "Новичка", - говорится в сообщении. 16 сентября постоянное представительство РФ при Европейском союзе заявило о нестыковках в деле Навального и обратилось с вопросами к депутатам Европарламента и институтам ЕС. Список вопросов был опубликован на  сайте  российской миссии, но позднее он стал недоступен. В частности, был задан вопрос о предполагаемом мотиве властей РФ в отравлении оппозиционера: "Будет ли какое-то обоснование предполагаемого решения российских властей отравить Навального веществом из группы "Новичок", попадающего под Конвенцию о запрещении химического оружия, в российском городе с населением в полмиллиона человек, чтобы затем приложить максимальные усилия для его спасения и отправки на лечение в Германию, чтобы там этот "Новичок" был идентифицирован?" Дипломаты далее задались вопросом, зачем властям РФ отравлять Навального, если "фактический уровень его популярности вряд ли достигает 2%". В этом доводе российская миссия ссылается на информацию "Левада-центра" от июля 2020 года. Помимо этого, постпредство спросило, почему правительство Германии "так неохотно предоставляет российским компетентным органам результаты токсикологического анализа" и почему немецкие врачи "уклоняются от диалога" с российскими врачами. У дипломатов возник вопрос, почему берлинскую клинику Charite, где проходит лечение Навальный, стали круглосуточно охранять еще до обнаружения "Новичка". Они также спросили, что стоит за историей о якобы обнаруженных следах яда на бутылке с водой, из которой Навальный пил в аэропорту Томска. По словам дипломатов, "ни камеры видеонаблюдения, ни фотографии не показывают, что Навальный использовал ее перед вылетом в аэропорту Томска".]]></text>
</doc>
