<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728089</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728089</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 14:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Возобновление авиарейсов в Белоруссию и Корею не заинтересовало туристов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">РСТ</tag>
    <tag type="str">Ирина Тюрина</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Казахстан</tag>
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Южная Корея</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Туристы не спешат бронировать туры в Белоруссию, Киргизию, Казахстан и Южную Корею, несмотря на возобновление авиасообщения РФ с этими странами, сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь Российского союза туриндустрии (РСТ) Ирина Тюрина. Россия  возобновила авиаперевозки  в три страны СНГ 21 сентября, а с 27 сентября восстанавливает воздушное сообщение с Южной Кореей. "Из этих стран россияне больше всего ждали открытия  Белоруссии , экскурсионный и лечебный отдых в которой востребован круглый год. Но один рейс в неделю для туризма не интересен. Ранее "Аэрофлот" и "Белавиа" летали туда 20-30 раз в неделю, плюс было активное железнодорожное сообщение. Кроме того, туристов смущает нестабильная политическая обстановка", - сказала Тюрина. Она напомнила, что правила въезда в Белоруссию весьма лояльны: у туристов не требуют справки об отсутствии COVID-19 и прохождения карантина. "Что касается  Киргизии , то там популярен отдых на озере Иссык-Куль, но сезон уже закончился. К тому же Средняя Азия обходится весьма недешево за счет перелета, и выбирают ее, как правило, искушенные путешественники. А вот в Узбекистане и Армении сейчас как раз самый сезон, туристы интересуются, но границы закрыты", - сообщила Тюрина. По ее словам, надежды у туроператоров есть на  Казахстан , поскольку на направлении нет ярко выраженной сезонности, а отели снизили цены из-за COVID-19. При въезде в страну не нужно проходить карантин, но требуется справка об отсутствии коронавируса. "В Казахстан чаще едут с деловыми целями. Там интересные экскурсии на природу, как раз наступила золотая осень. Туристы звонят, выясняют условия посещения. Но запросов на туры пока нет", - сказала эксперт. Сложнее всего путешественникам попасть в  Южную Корею . По прибытии в аэропорт Сеула нужно сдать тест на коронавирус, а затем вне зависимости от его результата провести в карантине 14 дней. Нахождение в специальном помещении обойдется в $100 в день. Кроме того, Южная Корея приостановила безвизовый режим с Россией, а посольство страны не принимает документы на туристические визы. "На новостях об открытии границ с Южной Кореей туроператоры стали получать звонки. Но когда туристы узнали условия въезда, решили подождать. О восстановлении турпотока в страну можно будет говорить только после снятия всех ограничений", - рассказала Тюрина.]]></text>
</doc>
