<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735189</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/735189</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 09:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Скидку на утренний проезд в московском метро могут сделать постоянной</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Ликсутов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Столичные власти могут закрепить скидку на проезд в метро в утренние часы, которая 2 ноября начинает действовать на Таганско-Краснопресненской и Некрасовской линиях, сообщил глава департамента транспорта Москвы Максим Ликсутов. "Каждый день мы будем публиковать статистику по результатам данного эксперимента на сайте московского метро. Если загрузка снизится на 7% в утренний час пик, значит мы считаем, что эксперимент достиг результата. Мы будем ходатайствовать перед мэром Москвы, чтобы эту скидку закрепить уже на постоянный период", - сказал Ликсутов в понедельник журналистам. По его словам, эксперимент будет проводиться 8 месяцев. По словам Ликсутова, в мэрии заметили, что количество пассажиров в более свободный период увеличилось. Это означает, что москвичи знают про скидку и, видимо, будут ею пользоваться, отметил глава дептранса. "Порядка 1100 новых пассажиров пришло, о  (первых - ИФ)  итогах  (эксперимента - ИФ)  можно будет говорить в конце дня", - сказал Ликсутов. В конце октября мэр Москвы Сергей Собянин  объявил , что на двух линиях московского метро со 2 ноября в определенные часы по утрам можно будет заплатить за проезд со скидкой 50%. "Сниженный тариф будет действовать для пассажиров, которые войдут на любую станцию Таганско-Краснопресненской и Некрасовской линий с момента открытия до 7:15 и с 8:45 до 9:15", - написал Собянин во "ВКонтакте". Цель эксперимента - снизить нагрузку на метро в час пик и позволить пассажирам соблюдать социальную дистанцию, объяснил он.]]></text>
</doc>
