<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707516</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707516</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 19:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большинство штрафов за нарушение самоизоляции в Москве получили распивавшие алкоголь люди</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Большинство граждан, оштрафованных за последние две недели в Москве в связи с нарушением самоизоляции, находились в публичных местах и нарушали общественный порядок, сообщила "Интерфаксу" пресс-секретарь Мосгорсуда Ульяна Солопова. По ее словам, в Тушинском суде рассмотрены порядка 19 материалов за эти дни. Выписаны различные штрафы на сумму от 1 тыс до 4 тыс рублей. "Чаще всего нарушения выразились в том, что граждане находились в общественном месте, например, в парке "Дубовая роща "Маяк", у магазина "Дикси", на детской площадке, где распивали спиртные напитки, нарушая тем самым общественный порядок, соблюдение которого необходимо при режиме повышенной готовности", - сообщила Солопова. С 22 апреля по 6 мая в суды поступили 237 материалов по ст. 20.6.1 КоАП РФ  (Невыполнение правил поведения при введении режима повышенной готовности ). Из них рассмотрено 34 материала, а 66 возвращены в составившие их органы для устранения недостатков. Остальные дела находятся в производстве судов. Также, по ее словам, за две недели в суды поступили 35 административных материала по ч.2 ст. 6.3 КоАП  (Нарушение законодательства в области обеспечения санитарно-эпидемиологического благополучия населения) . Три материала из этого числа возвращены, по двум материалам правонарушителям назначены штрафы по 15 тысяч рублей. Остальные материалы в настоящее время находятся в производстве судов. Помимо этого в суды поступили 12 жалоб на постановления о привлечении к административной ответственности по ст. 3.18.1 КоАП Москвы, вынесенные должностными лицами. Протоколы были выписаны гражданам за нарушение за нахождение от места проживания на расстоянии большем, чем предусмотрено действующими в настоящее время нормами.]]></text>
</doc>
