<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734435</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734435</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 18:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Освобожденный из СИЗО политтехнолог Шкляров уехал из Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Виталий Шкляров</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Российский политтехнолог Виталий Шкляров, которого недавно выпустили из СИЗО, уехал из Белоруссии. "Следствие не закончено, уголовное дело не закончено. Мы написали ходатайство о разрешении на выезд, его удовлетворили, поэтому Виталий уехал сейчас к семье и поправить свое здоровье после  перенесенного коронавируса ",- рассказал корреспонденту "Интерфакс" адвокат Шклярова Антон Гашинский во вторник. Гашинский подчеркнул, что полученное разрешение на выезд – "это безусловно следствие звонка Помпео". "Именно освобождение Виталия было основной целью и причиной звонка", - подчеркнул он. Адвокат уточнил, что мама Шклярова осталась лечиться в Минске. И сам Шкляров тоже вернется в Белоруссию. "Виталий все еще под следствием и подпиской о неразглашении",- сказал он. Шкляров – 44-летний уроженец Гомеля. Как он сам себя позиционировал – "американский, немецкий и российский политический консультант, политтехнолог, советник избирательных кампаний Барака Обамы, Берни Сандерса, Ангелы Меркель, Ксении Собчак". Жена Шклярова – гражданка США, дипломат. Шклярова  задержали  29 июля в Гомеле, 7 августа ему  предъявили обвинение  по статье об организации и подготовке действий, грубо нарушающих общественный порядок. Санкции данной статьи предусматривают до 3 лет лишения свободы. Белорусский телеканал ОНТ, сообщая о задержании Шклярова, утверждал, что политтехнолог "мобилизовал вокруг Сергея Тихановского протестный электорат". Российский политтехнолог был в числе участников  встречи  с белорусским президентом Александром Лукашенко в СИЗО КГБ 10 октября. Освобождение Шклярова обсуждали Лукашенко и Госсекретарь США Майк Помпео во время  телефонного разговора  24 октября.]]></text>
</doc>
