<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">707537</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/707537</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-06 21:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Министр образования Фальков ушел на самоизоляцию</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобрнауки</tag>
    <tag type="str">Валерий Фальков</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 мая. INTERFAX.RU - Глава Минобрнауки Валерий Фальков продолжает работать в удаленном режиме и соблюдает режим самоизоляции, сообщает пресс-служба Минобрнауки России. "Министр, как и значительная часть сотрудников министерства, в эти дни работает в удаленном режиме и находится на самоизоляции", - говорится в сообщении пресс-службы министерства, поступившем в "Интерфакс" в среду вечером. Там отметили, что информацию о здоровье министра не могут разглашать в СМИ без его прямого согласия, "поэтому пресс-служба министерства может информировать только о факте нахождения или отсутствии на рабочем месте сотрудников". В пресс-службе также сообщили, в связи с принимаемыми мерами по борьбе с коронавирусом три четверти госслужащих центрального аппарата министерства переведены на дистанционный режим работы. "670 человек - 74% государственных служащих центрального аппарата министерства - переведены на дистанционный режим профессиональной служебной деятельности", - говорится в сообщении. Остальные сотрудники, работающие в здании, пользуются кожными антисептиками, им проводят измерение температуры тела. Кроме того, в министерстве каждые два часа проводится уборка с применением дезинфицирующих средств. Ранее газета "Известия"  сообщила  со ссылкой на "близкий к министерству источник", что Фальков самоизолировался из-за того, что COVID-19 был обнаружен у одного из сотрудников ведомства. В пресс-службе эту информацию не прокомментировали.]]></text>
</doc>
