<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736732</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736732</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-12 09:56</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Петрозаводске 24 ноября начнется третий процесс над историком Дмитриевым</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Мемориал</tag>
    <tag type="str">Юрий Дмитриев</tag>
    <tag type="str">Петрозаводский суд</tag>
    <tag type="str">Верховный суд Карелии</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 ноября. INTERFAX.RU - Петрозаводский городской суд 24 ноября проведет первое заседание по делу главы карельского "Мемориала" Юрия Дмитриева. Об этом  сообщает  международный "Мемориал" и отмечает, что это будет третий по счету процесс по одним и тем же обвинениям. Обвинения в изготовлении детской порнографии и развратных действиях в отношении несовершеннолетней приемной дочери рассмотрит судья Екатерина Хомякова. В 2018 году судья Марина Носова по этим обвинениям историка оправдала и признала только виновным в незаконном хранении деталей оружия. В 2020 году судья Александр Мерков оправдал Дмитриева. Верховный суд Карелии отменил оба приговора и направил дела на пересмотр. Перед вторым процессом следствие добавило Дмитриеву обвинение в "совершении насильственных действий сексуального характера в отношении несовершеннолетней". Суд Петрозаводска признал его виновным по этому пункту и  приговорил  к 3,5 года колонии. Верховный суд Карелии по этому обвинению  назначил  историку 13 лет колонии строгого режима. Сейчас Дмитриев находится в СИЗО Петрозаводска. 10 ноября он подал кассационную жалобу на приговор Верховного суда Карелии. Это уже второй вариант жалобы, первый вариант, поданный в конце октября, был отклонен судом из-за недочетов в оформлении документа, сообщили в "Мемориале".]]></text>
</doc>
