<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729484</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/729484</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-01 11:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Rolls-Royce разместит акции на 2 млрд фунтов среди своих акционеров</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Rolls-Royce</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 октября. INTERFAX.RU - Британский машиностроительный холдинг Rolls-Royce Holdings Plc планирует разместить акции на сумму 2 млрд фунтов стерлингов ($2,58 млрд) среди действующих акционеров, чтобы поддержать свой баланс на фоне рисков, создаваемых пандемией коронавируса. Компания предложит акционерам 6,44 млрд новых акций по цене 32 пенса за бумагу, с существенным дисконтом к их рыночной стоимости, составившей 130 пенсов на закрытие рынка в среду. Акционеры Rolls-Royce смогут приобрести по 10 новых бумаг на каждые 3 принадлежащие им акции, говорится в пресс-релизе компании. План размещения акций будет рассмотрен на общем собрании акционеров Rolls-Royce, которое должно пройти 27 октября. Компания также рассчитывает в ближайшее время разместить облигации не менее чем на 1 млрд фунтов. Кроме того, Rolls-Royce договорилась о выделении ей двухлетнего кредита на 1 млрд фунтов и получила принципиальное согласие Агентства по экспортному кредитованию на увеличение суммы действующего пятилетнего кредита на 1 млрд фунтов. В компании отмечают, что все эти шаги обеспечат ей более устойчивую структуру капитала на то время, пока она не вернется к крупным денежным поступлениям от операций в 2022 году. Акции Rolls-Royce подешевели на 5,7% на торгах в Лондоне в четверг. Их стоимость упала на 82% с начала 2020 года. Служба финансово-экономической информации business@interfax.ru finance@interfax.ru пк ко Copyright © 1989 - 2020 Интерфакс]]></text>
</doc>
