<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739379</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739379</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-01 09:26</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Индекс PMI обрабатывающих отраслей России в ноябре снизился до 46,3</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">IHS Markit</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">PMI</tag>
    <tag type="str">Шиан Джонс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 1 декабря. INTERFAX.RU - Индекс PMI обрабатывающих отраслей России в ноябре 2020 года упал до 46,3 пункта с 46,9 пункта в октябре, показало исследование IHS Markit. Производственный сектор России вступил во вторую фазу спада после вспышки начала пандемии COVID-19. Значение показателя выше 50 пунктов указывает на рост деловой активности, а ниже этого уровня - на ее снижение. Сокращение деловой активности в промышленных секторах российской экономики в ноябре было вызвано падением спроса и сокращением объемов новых заказов самыми высокими темпами за последние шесть месяцев из-за продолжающихся карантинных ограничений. Однако последнее снижение в основном было обусловлено падением внутреннего спроса, поскольку новые экспортные заказы выросли максимальными темпами с декабря 2018 года. Падение объемов производства привело к дальнейшему сокращению рабочих мест в обрабатывающих отраслях в ноябре максимальными за последние четыре месяца темпами. Как отмечается в обзоре, снижение рабочего штата также было связано с падением объемов незавершенных заказов в связи с ослаблением клиентского спроса. Ноябрьское исследование показало, что инфляционное давление в обрабатывающих отраслях заметно усилилось. "Темпы увеличения ценовой нагрузки были заметными и самыми резкими с февраля 2015 года. Более высокие закупочные цены обычно были связаны с нехваткой сырья у поставщиков и неблагоприятными колебаниями обменного курса", - говорится в исследовании. При этом компании по-прежнему имели возможность частично переложить возросшие расходы на клиентов, в результате темпы инфляции отпускных цен в ноябре оказались самыми высокими с февраля 2019 года. Сбои в цепочке поставок продолжали приводить к дальнейшим задержкам в ноябре, поскольку проблемы с транспортировкой усугублялись пограничными ограничениями из-за COVID-19. При этом производители резко сократили объем закупок на фоне снижения клиентского спроса. Запасы также были оптимизированы по всему производственному сектору, хотя темпы их сокращения замедлились с октября. Деловые ожидания в промышленных секторах России немного повысились в ноябре, компании выразили надежду на возврат к более существенному спросу в следующем году. Степень оптимизма все еще находилась на уровне ниже среднего для данного показателя, поскольку глобальный экономический спад и пандемия оказали давление на настроения в деловых кругах. "Компании российских обрабатывающих отраслей сообщили об ускорении падения объемов производства и новых заказов в ноябре, поскольку пандемия COVID-19 снова оказала значительное влияние на спрос. Однако новые экспортные продажи стали проблеском света, поскольку они умеренно выросли. Проблемы в цепочках поставок оставались очевидными, поскольку нехватка сырья и задержки с транспортировкой увеличивали бремя расходов. Цены на сырье росли самыми высокими темпами почти за шесть лет на фоне увеличения затрат на импортные товары, при этом компании стремились переложить хотя бы часть повышения на клиентов, резко увеличив отпускные цены. Согласно данным PMI, общее сокращение в секторе ускорилось второй месяц подряд, и четвертый квартал вскоре завершит сложный год для производителей. Согласно нашему текущему прогнозу, промышленное производство в России сократится на 5,1% в 2020 году", - отметила экономист компании IHS Markit Шиан Джонс.]]></text>
</doc>
