<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709727</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/709727</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-21 19:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Собянин объявил о смягчении ограничений по коронавирусу в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">Сергей Собянин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 мая. INTERFAX.RU - В условиях снижения заболеваемости коронавирусом в Москве можно продолжить постепенное "открытие" экономики и возобновление работы городских организаций,  сообщил  мэр Москвы Сергей Собянин на своем сайте в четверг. Он отметил, что подписал соответствующий указ. В частности, с 25 мая вновь  откроются 88 центров "Мои документы" , расположенные в наиболее густонаселенных районах столицы. Доступны будут только те услуги, которые невозможно получить в электронном виде. Попасть в центры можно будет только по предварительной записи. С 25 мая  возобновляется работа каршеринга , но машину можно будет взять в аренду минимум на пять дней при наличии цифрового пропуска. Передача автомобилей новому получателю возможна только после дезинфекции внутренних частей автомобиля и внешних его поверхностей, с которыми контактирует водитель. На сайте мэра отмечается, что возвращать работников в офисы в полном объеме пока еще слишком рано, поэтому все городские организации обязаны максимально  сохранять режим удаленной работы сотрудников . С 27 мая для передвижения по Москве станут действительны  только московские цифровые пропуска . Собянин отметил, что такие изменения необходимы для упрощения и создания одноканальной системы. Оформить пропуска жители других регионов могут уже сегодня. Кроме того, с начала следующей недели обязательным становится ношение  масок и перчаток на объектах железнодорожной инфраструктуры : на вокзалах, платформах и переходах. В своем личном блоге Собянин разъяснил, что такая норма введена в Москве, чтобы избежать недоразумений. "Было много вопросов о правилах ношения масок и перчаток при проезде по железной дороге. Чтобы избежать недоразумений, уточняем, что использование средств индивидуальной защиты является обязательным не только в поездах, но и на вокзалах, станциях, в кассах, вестибюлях, пешеходных переходах, на платформах и других объектах железнодорожного транспорта", - говорится в сообщении на сайте мэра. Собянин отметил, что каждый новый день, впервые с начала распространения коронавирусной инфекции, приносит не только дополнительные заботы, но и хорошие новости. "Появилась надежда на приближающееся окончание пандемии, и очень не хочется, чтобы она сменилась разочарованием", - написал он. По словам мэра, москвичи по-прежнему должны сохранять максимальную ответственность по соблюдению установленных ограничений и требований. "И я уверен, тогда у нас появится возможность сделать следующие шаги к нормальной жизни", - подчеркнул мэр.]]></text>
</doc>
