<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738908</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/738908</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-27 08:44</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Нефть Brent подешевела до $47,71 за баррель</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 ноября. INTERFAX.RU - Цены на нефть эталонных марок снижаются в ходе торгов в пятницу в связи с усилением опасений по поводу роста числа заражений коронавирусом в США. Между тем котировки могут продемонстрировать рост по итогам четвертой недели подряд на фоне позитивных новостей о вакцинах от коронавируса, возможной отсрочке запланированного увеличения добычи ОПЕК+ в январе и начале передачи власти избранному президенту США Джо Байдену, пишет Trading Economics. Стоимость январских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 8:14 по московскому времени в пятницу составляет $47,71 за баррель, что на $0,09 (0,19%) ниже цены на закрытие предыдущей сессии. По итогам торгов в четверг эти контракты подешевели на $0,81 (1,7%) - до $47,80 за баррель. Цена фьючерсов на нефть WTI на январь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи (NYMEX) к этому времени составляет $44,84 за баррель, что на $0,87 (1,90%) ниже уровня предыдущих торгов. Основные торги на NYMEX в четверг не проводились в связи с Днем благодарения. "Рынок опасается того, как ситуация с пандемией разворачивается в США. Мы видим большое количество заражений, но никакие меры не принимаются", - говорит сырьевой аналитик Fat Prophets Дэвид Леннокс, которого цитирует S&P Global Platts. Цены также демонстрируют волатильность в преддверии заседания министров стран ОПЕК+, намеченного на 1 декабря. "Я думаю, они продлят текущие ограничения на добычу, поскольку экономическая ситуация остается непростой, однако это будет нелегкое решение и в ходе встречи будет много споров", - отметил Леннокс.]]></text>
</doc>
