<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735451</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735451</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 15:31</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Еще одного уральского клирика запретили в служении за нарушение церковных канонов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Екатеринбургская епархия</tag>
    <tag type="str">Екатеринбург</tag>
    <tag type="str">РПЦ</tag>
    <tag type="str">Сергий Романов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - Настоятеля и председателя приходского совета прихода святой Ксении Петербургской в Екатеринбурге протоиерея Георгия Бусыгина освободили от должности и запретили в священнослужении, сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе Екатеринбургской епархии во вторник. "Ранее у епархии возникли к настоятелю вопросы относительно несения им своего служения. Будучи вызванным в епархию, он в последний момент передумал ехать, уважительной причины не указал", - сказал секретарь епархиального суда игумен Вениамин (Райников). Он отметил, что данным действием отец Георгий "проявил непослушание епархиальному начальству, то есть нарушил церковные каноны". Непослушание и нарушение церковных канонов сделало невозможным его дальнейшую деятельность в качестве настоятеля. В связи с тем, что Бусыгин не стал отвечать на вопросы, которые возникли у епархии относительно его пастырской деятельности, протоирея запретили в служении - "не в качестве наказания, а пока временно". "Либо он оправдается, тогда вернется к служению. Либо подтвердит подозрения - тогда запрещение будет наложено на него уже в качестве прещения  (дисциплинарного наказания - ИФ) ", - сказал Райников, отмечая, что на данный момент ситуация складывается таким образом, что "клирик только подтверждает худшие о себе опасения". Ранее сообщалось, что суд Екатеринбургской епархии  лишил сана  и признал виновным в нарушении монашеских обетов и священнической присяги бывшего схиигумена Сергия (Романова), позднее это решение  утвердил патриарх . Также Романова  отлучили от церкви .]]></text>
</doc>
