<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">672027</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/672027</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-08-08 11:16</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большинство россиян назвали книгу хорошим подарком</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Респонденты чаще покупают книги, чем читают, показал опрос ВЦИОМа</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВЦИОМ</tag>
    <tag type="str">Александр Пушкин</tag>
    <tag type="str">Лев Толстой</tag>
    <tag type="str">Федор Достоевский</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 августа. INTERFAX.RU - Большинство (73%) россиян считают книгу хорошим подарком, из них 51% подарил бы книгу своему ребенку, 48% - другу, 28% - коллеге, 24% - родителям. Таковы результаты  опроса  ВЦИОМа, проведенного 6 августа среди 1600 человек по телефону. 35% опрошенных не смогли порекомендовать другим, что почитать, когда им предложили выбрать из списка из нескольких десятков отечественных и зарубежных авторов. 9% сказали, что рекомендовали бы Пушкина, 6% - Льва Толстого, 5% - Достоевского, по 4% - Лермонтова и Булгакова. 53% респондентов сказали, что читают книги. Пять лет назад таких было 45%, в 2018 году - 55%. В возрастной группе от 18 до 24 лет читающих оказалось 83%. Из читающих каждый прочел в среднем пять книг за последние три месяца, у людей старше 60 лет этот показатель выше - семь книг в квартал, у тех, кто не пользуется интернетом - девять книг. 88% опрошенных сказали, что покупали книги когда-либо, а 50% уточнили, что делали это не более года назад. В среднем респонденты покупали по восемь книг, но чаще всего не более трех. 30% россиян предпочитают книги по истории, биографии и исторические романы, показал опрос. По 28% респондентов любят книги для детей, а также учебники и научную литературу, по 22% интересуются детективами и книгами по домоводству и садоводству, 21% любит фантастику, 20% - классику, русскую и зарубежную. Замыкают список ужасы (3%), книги по психологии (3%) и религиозная литература (2%).]]></text>
</doc>
