<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727937</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727937</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 17:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прямые рейсы из Москвы на Занзибар стартуют 25 октября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">NordWind</tag>
    <tag type="str">Pegas Touristik</tag>
    <tag type="str">Занзибар</tag>
    <tag type="str">Танзания</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Перевозчик NordWind по заказу туроператора Pegas Touristik начнет выполнять прямые рейсы на остров Занзибар в Танзании 25 октября. "Рады сообщить, что мы снова открываем остров Занзибар. Старт полетной программы из Москвы (аэропорт "Шереметьево") в Танзанию - 25 октября. Туры уже доступны к бронированию", - говорится в сообщении туроператора. Вылеты будут осуществляться с частотой раз в 10 дней. Минимальная стоимость тура на двоих в отель 3* с завтраками на 10 ночей составит 121,2 тыс. рублей. Допуски на полеты в Танзанию у Росавиации также запросила авиакомпания UTair. Перевозчик хотел бы летать из Москвы на Занзибар трижды в неделю. Руководитель отдела по связям с общественностью туроператора Coral Travel Марина Макаркова в свою очередь сообщила "Интерфаксу", что полетную программу на Занзибар оператор ставить пока не планирует. В пресс-службе авиакомпании "Россия" также заявили, что возобновлять прямые рейсы на остров пока не намерены. РФ разрешила перевозчикам  летать в Занзибар с 1 августа . При въезде в Танзанию туристы должны предъявить отрицательные тесты на COVID-19, а также оплатить $50 за визу. Соблюдения карантина не требуется. Занзибар - архипелаг из 75 островов на восточном побережье Африки. Занзибар известен как место рождения певца Фредди Меркьюри. В год Танзанию посещают около 1,5 млн иностранных туристов. По данным Росстата, в 2019 году в Танзании побывало 6,3 тыс. российских граждан, в том числе около 4 тыс. - с туристическими целями, в 2018 - 9,9 тыс.]]></text>
</doc>
