<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736471</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736471</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 19:11</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Бывший топ-менеджер "Газпром-медиа" стал владельцем 80% компании, управляющей СМИ Rambler</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сбербанк</tag>
    <tag type="str">Газпром-медиа</tag>
    <tag type="str">Rambler</tag>
    <tag type="str">Сергей Шишкин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Бывший управляющий директор "Газпром-медиа Развлекательное ТВ" Сергей Шишкин стал владельцем 80% ООО "Медианна", контролирующего ООО "Рамблер&Ко Медиа", которая управляет СМИ Rambler Group, следует из данных ЕГРЮЛ. У "Медианны" – 80% "Рамблер&Ко Медиа", еще 20% компании принадлежит ООО "Эпоха Диджитал" – головной компании Rambler. Как сообщалось ранее, "дочка" Сбербанка ООО "Цифровые активы"  получила  100% компании "Эпоха Диджитал" в соответствии с ранее объявленными планами консолидации Сбербанком Ramblers Group. По  данным  РБК, Шишкин станет гендиректором Rambler, а сделка построена так, чтобы обойти ограничение закона, запрещающего иностранцам владеть более 20% СМИ. Свыше 43% в капитале Сбербанка принадлежит юрлицам-нерезидентам. В холдинг Rambler входят Lenta.ru, RNS,"Чемпионат.ком" и несколько других ресурсов. В пресс-службе Сбербанка не стали комментировать, станет ли Шишкин гендиректором Rambler. "Сбер осуществляет сделки в полном соответствии с законодательством, в том числе и с законом "О средствах массовой информации". Владельцем 80% периметра СМИ стал С.А.Шишкин, который обладает большим управленческим опытом в сфере медиа", - отметил представитель Сбербанка. Пресс-служба также сообщила, что Шишкин имеет опыт работы в "СТС Медиа", "Видео Интернешнл" и "Газпром Медиа Холдинге". Через "Эпоху Диджитал" Сбербанк владеет Rambler Group. Сбербанк получил  46,5%  Rambler Group в августе 2019 года, в августе 2020 года увеличил долю до  55% . В конце октября банк закрыл сделку по консолидации  100% актива , выкупив оставшиеся 45% у Александра Мамута. Также в рамках сделки Мамут продаст свою долю в кинотеатре "Художественный", 100% которой будет консолидировано на балансе Rambler Group. Как сообщалось, Сбербанк предполагает развивать Rambler Group за счет инвестиций в технологии медиасервисов, в производство собственного контента, расширение каталога фильмов и сериалов.]]></text>
</doc>
