<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738424</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738424</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 10:22</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Прокуроры проверят подтопление в недавно открытой инфекционной больнице</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Челябинская область</tag>
    <tag type="str">Алексей Текслер</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Игорь Ткачев</tag>
    <tag type="str">Генпрокуратура</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Малая Сосновка</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Замгенпрокурора Игорь Ткачев поручил прокурору Челябинской области установить причины подтопления в недавно открытой инфекционной больнице. Об этом сообщили в пресс-службе управления Генпрокуратуры по Уральскому федеральному округу. 16 ноября "Российская газета"  писала , что новую больницу в Малой Сосновке построили всего за 74 дня и она уже начала принимать пациентов. 22 ноября в одном из корпусов больницы затопило палаты. Как  заявила  региональному изданию "74.RU" первый вице-губернатор региона Ирина Гехт, пострадали палаты в "красной" зоне, больных оттуда перевели в другой корпус. После инцидента в больнице по поручению губернатора Алексея Текслера еще раз проверят все системы жизнеобеспечения, сообщил пресс-секретарь главы региона Сергей Зюсь. "Известно, что причиной инцидента стал засор канализации, в нее попал строительный мусор. Было подтоплено несколько помещений в первом корпусе, проблему устранили в течение двух-трех часов", - сказал Зюсь. Он уточнил, что всего в больнице 11 корпусов, ее общая площадь составляет 5 тыс. квадратных метров. Пресс-служба регионального Минздрава отмечает, что ущерба для здания нет. "Ввод в эксплуатацию новых построек и апробация, безусловно, могут давать небольшие технические сбои, которые в данном случае были оперативно устранены. Больница продолжает функционировать в рабочем режиме, на процессах оказания медицинской помощи пациентам это не отразилось", - говорится в сообщении. В больнице сейчас лечатся больше ста человек. Областная инфекционная больница будет принимать пациентов с разными инфекционными заболеваниями, но на время пандемии ее полностью отдали под больных с коронавирусной инфекцией. На строительство объекта из областного бюджета было направлено 2,5 млрд рублей, в том числе 550 млн рублей на медицинское оборудование. Сейчас в боксах установлено 320 коек и 40 реанимационных, максимальная вместимость больницы - 482 койки, в том числе 54 реанимационных.]]></text>
</doc>
