<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740125</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740125</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-06 13:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В центре Кишинева началась акция протеста сторонников Санду</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Молдавия</tag>
    <tag type="str">Кишинев</tag>
    <tag type="str">Майя Санду</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 декабря. INTERFAX.RU - На площади Великого Национального Собрания в центре Кишинева началась акция протеста сторонников избранного президента Майи Санду. Как передает корреспондент "Интерфакса" с места события, митинг начался с исполнения государственного гимна Молдавии. На площади собралось несколько тысяч человек. Своих сторонников призвала к протесту не только партия Санду "Действие и солидарность" (PAS), но и другие оппозиционные партии - "Платформа DA", "Наша партия", Демпартия, Pro Moldova. Они выступают против нового парламентского большинства, которое негласно создали Партия социалистов действующего президента Игоря Додона и партия "Шор", а также группа депутатов, вышедших из Демпартии. Вице-председатель партии PAS Игорь Гросу обвинил Додона и беглого молдавского олигарха Илана Шора в попытке "украсть победу". "Не позволим! Только досрочные выборы, только роспуск парламента!" - сказал Гросу. Он подчеркнул, что этого можно добиться только через отставку правительства. "Премьер-министр должен продемонстрировать, что он мужчина! Он должен подать в отставку, чтобы открыть путь к досрочным парламентским выборам, к очищению общества от бандитов в парламенте. Эти депутаты должны общаться только с прокурорами!", - подчеркнул Гросу. Движение через центр города перекрыто. Участники акции протеста заполнили центральную площадь Кишинева, а также прилегающий проспект имени Штефана чел Маре. Они скандируют "Отставка!", "Досрочные выборы!", "Мы не уступим!", "Долой Додона!", "Долой воров, долой коррупцию!". Все участники митинга протеста носят маски и соблюдают меры предосторожности в условиях пандемии коронавируса. Сотни полицейских выстроили кордон вокруг здания правительства. В действия манифестантов они не вмешиваются. Как ранее сообщалось, избранный президент Молдавии Санду призвала сограждан  принять участие в акции  протеста, чтобы требовать досрочных выборов и отставки правительства. Во втором туре президентских выборов 15 ноября Санду набрала 57,72% голосов, а Додон - 42,28%. Полномочия действующего президента истекают 23 декабря, инаугурация Санду состоится 24 декабря.]]></text>
</doc>
