<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737949</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737949</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 11:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Антитела выявлены у 100% добровольцев, привитых вакциной "Вектора"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Вектор</tag>
    <tag type="str">ЭпиВакКорона</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Все добровольцы, привитые вакциной центра "Вектор", выработали антитела против коронавируса, клеточный иммунитет сформировался у большинства, сообщили "Интерфаксу" в центре в пятницу. "Клинические исследования показали, что антитела были выявлены у 100 % добровольцев, иммунизированных вакциной "ЭпиВакКорона", - сказали в "Векторе". "Относительно клеточного иммунного ответа уже отмечено, после вакцинации у большей части добровольцев, привитых вакциной "ЭпиВакКорона", наблюдалась индукция выраженного специфического Т-клеточного иммунного ответа", - пояснили в центре. Вместе с тем, отметили в "Векторе", оценить, насколько эффективно защищает этот препарат от коронавируса, можно только "при подведении предварительных или окончательных итогов пострегистрационных исследований" вакцины. Там добавили, что серьезных побочных эффектов после вакцинации выявлено не было: лишь шесть добровольцев пожаловались на болезненность в месте укола, которая вскоре прошла. В "Векторе" агентству также заявили, что до конца года центр выпустит 50 тыс. доз вакцины. К настоящему времени произведено 15 тыс. доз, добавили там. "Массовое производство будет начато в 2021 году с привлечением индустриальных партнеров", - уточнили в "Векторе". В научном центре сообщили, что объем и темпы производства вакцины "будут определяться, исходя из потребностей в препарате". Вакцина "ЭпиВакКорона" научного центра "Вектор" стала второй вакциной от коронавируса, разработанной в РФ. На этой неделе Центр получил разрешение Минздрава на поведение пострегистрационных исследований. Первой российской вакциной стала разработка института им. Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Сейчас она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве. Центр имени Чумакова РАН разработал свою вакцину, которая содержит цельный вирус. Как ожидается, зарегистрирована вакцина может быть до конца года.]]></text>
</doc>
