<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731098</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731098</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 13:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД Белоруссии сообщило о 713 задержанных в воскресенье</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Весна</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - В минувшее воскресенье в Белоруссии на протестных акциях были задержаны 713 человек, 570 из них вменили административные нарушения, и их оставят под стражей до суда. Об этом  сообщила  пресс-служба МВД Белоруссии. Численность протестных акций ведомство оценило в 11 тыс. человек, всего по стране таких акций было 25. "По сравнению с предыдущими воскресными шествиями количество митингующих уменьшилось, но повысилась агрессивность толпы, в которой были представители различных радикализированных группировок (анархисты, ультрас и др.)", - утверждают в министерстве. В МВД назвали примеры блокировки протестующими движения транспорта, а также обвинили их в повреждении улично-дорожной инфраструктуры, строительстве баррикад, использовании заранее приготовленных бит, камней и ослепляющих устройств. "В районе стелы "Минск – город герой" активное противостояние оказала отдельная группа женщин", - говорится в пресс-релизе. В МВД также признали применение спецсредств и спецтехники "для сдерживания напора митингующих и предотвращения нападения на милиционеров". Правозащитный центр "Весна" ранее в понедельник  назвал поименно  почти 600 задержанных в разных городах, в том числе Минске, Бресте, Витебске, Могилеве, Гродно, Молодечно, Жлобине, Кобрине, Бобруйске. Правозащитники отметили, что среди задержанных были около 40 журналистов. В Белоруссии уже более двух месяцев продолжаются акции протеста против итогов президентских выборов. Наиболее массовые мероприятия собираются по воскресеньям. 10 октября, в субботу, накануне митингов президент Александр Лукашенко  встретился  в СИЗО с представителями оппозиции, арестованными как до, так и после президентских выборов. 11 октября действия силовиков против протестующих  были более жесткими , чем обычно, милиция использовала свето-шумовые гранаты и водометы.]]></text>
</doc>
