<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732138</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732138</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 15:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В США закрылся третий банк с начала года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">First City Bank of Florida</tag>
    <tag type="str">FDIC</tag>
    <tag type="str">United Fidelity Bank</tag>
    <tag type="str">Флорида</tag>
    <tag type="str">Индиана</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Регулирующие органы штата Флорида прекратили деятельность First City Bank of Florida, сообщила Корпорация по страхованию депозитов США (FDIC). Он стал третьим банком, закрытым в США с начала 2020 года. Обанкротившийся банк долгое время испытывал проблемы с капиталом и качеством активов, и его закрытие не связано с текущими негативными экономическими условиями, возникшими из-за пандемии коронавируса, отметила FDIC. Депозиты First City Bank of Florida по договоренности с FDIC перейдут United Fidelity Bank (Индиана). Владельцы депозитов закрытой финансовой организации автоматически становятся вкладчиками United Fidelity Bank, а корпорация продолжит страховать средства на их счетах. На 30 июня 2020 года First City Bank of Florida располагал активами на сумму около $134,7 млн, объем вкладов составлял $131,4 млн. По оценкам корпорации, расходы Фонда страхования депозитов в связи с ликвидацией банка составят $10 млн. FDIC страхует депозиты на сумму до $250 тыс. В системе страхования на конец второго квартала 2020 года участвовали 5066 банков и сберегательных учреждений. Число проблемных банков в США на 30 июня составляло 52 против 54 в марте, в то время как на конец прошлого года их насчитывалось 51 (минимальное количество с четвертого квартала 2006 года). Максимальный уровень в 888 подобных финансовых институтов был зафиксирован в первом квартале 2011 года. Общий объем фонда страхования депозитов FDIC увеличился за второй квартал на $1,4 млрд и достиг рекордных $114,7 млрд.]]></text>
</doc>
