<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">655623</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/655623</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-03-25 15:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Мединский поблагодарил главреда "МК" за хайп в Историческом музее</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минкультуры РФ</tag>
    <tag type="str">Владимир Мединский</tag>
    <tag type="str">Исторический музей</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 марта. INTERFAX.RU - Министр культуры Владимир Мединский оценил работу журналистов "Московского комсомольца", повесивших фото императрицы Марии Федоровны в Государственном историческом музее (ГИМ). "Ну, на самом деле, хайп, да. Я хочу Павлу Гусеву ( главред "МК" - ИФ ) позвонить, поблагодарить его за привлечение общественного внимания к Историческому музею. Может, быть, побольше придет посетителей туда, посмотрит на выставку Романовых. Дело хорошее", - сказал Мединский журналистам в понедельник. "С юмором надо к этому относиться. Целая группа из пяти или восьми журналистов в течение нескольких часов, отвлекая охрану, бабушек-смотрительниц, проводят спецоперацию по прикреплению к стенке двусторонним скотчем состаренной в стиле Исторического музея фотографии... Ну, это говорит, что на самом деле охрана не так уж плохо работает в наших музеях, иначе бы это все у них получилось гораздо быстрее и легче", - сказал министр. По его словам, подобные акции не так уж и редки. "Напомню вам, что Бэнкси, по-моему, в 14 ведущих музеях мира прикрепил свои собственные картины и, пока он об этом не заявил публично, они там висели неделями, и никто не обратил ни малейшего на них внимания", - отметил Мединский. По его словам, уже создан отдел мониторинга безопасности учреждений культуры, который будет курировать новый замминистра культуры Николай Овсиенко. Мединский отметил, что он очень опытный человек. Министр отметил, что "нет ни одного музея в мире, где чего-нибудь не стащили бы прямо с основной экспозиции и потом годами искали, часто безуспешно". "Ну, такова жизнь. Что никак не извиняет руководство музеев, поэтому мы будем уделять дополнительное внимание и их работе, и взаимодействию с правоохранительными органами",- сказал Мединский. "В частности, договора с Росгвардией будут пересматриваться, там много что будет делаться", - добавил он. 23 марта в Государственном историческом музее неизвестные  повесили в экспозицию  фотографию императрицы Александры Фёдоровны. В музее посчитали это заранее подготовленной акцией, которая призвана опорочить российские музеи. "Мы столкнулись с проявлением неуважения к музею, нашей работе, со стороны людей, которые не имеют моральных ценностей и ориентиров. Мы выражаем серьёзную озабоченность в связи с акциями, которые имели место в Третьяковской галерее, и тем, что произошло у нас вчера", - сказали "Интерфаксу" в пресс-службе ГИМа в воскресенье. Позднее на сайте "Московского комсомольца" появилось  заявление сотрудников издания , в котором они сообщают, что эксперимент с появлением лишней картины на экспозиции был проведен ими для проверки системы безопасности учреждения. 20 марта в Третьяковской галерее прошел  "несанкционированный перформанс"  полуобнаженного мужчины, который вызвал общественный резонанс. В музее "Интерфаксу" сообщили, что угрозы музейным предметам он не представлял. 27 января в Государственной Третьяковской галерее была совершена кража картины Архипа Куинджи "Ай-Петри. Крым". Полотно было украдено из зала в Инженерном корпусе. Похититель снял его со стены и ушел на глазах у многочисленных посетителей экспозиции. На следующий день подозреваемый в хищении картины был задержан, а 1 февраля утром картина  вернулась в экспозицию . Минкультуры приняло решение провести проверку безопасности федеральных музеев (ГМИИ, ГИМ, Эрмитажа, Русского музея) и разослало соответствующие рекомендации в регионы после инцидента в Третьяковской галерее.]]></text>
</doc>
