<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737879</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737879</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 18:35</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Арестован второй подозреваемый в убийстве из арбалета бизнесмена Маругова</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Маругов</tag>
    <tag type="str">Паша Ахмедов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Суд в Подмосковье арестовал Пашу Ахмедова -  второго подозреваемого  в убийстве главы компании "Мясная империя" Владимира Маругова, сообщила представитель областного главка Следственного комитета (СК) Ольга Врадий. "Судом избрана мера пресечения в виде заключения под стражу в отношении Паши Ахмедова, подозреваемого в совершении группой лиц убийства предпринимателя в городе Истре, незаконном лишении свободы московского адвоката и вымогательстве у него недвижимого имущества", - сказала Врадий в четверг журналистам. Она отметила, что Ахмедов допрошен, в ближайшее время ему будет предъявлено обвинение. В ходе расследования была установлена причастность Ахмедова к преступлениям в отношении московского адвоката, которого Мавриди (первый фигурант дела об убийстве бизнесмена - ИФ) вместе с сообщниками несколько лет удерживал, вымогая у него недвижимость. По данным СК, потерпевший согласился подписать договоры купли-продажи, и его имущество - три квартиры в Москве общей кадастровой стоимостью более 55 млн рублей - перешло в собственность злоумышленников. По данным следствия, 1 ноября Александр Мавриди и Ахмедов купили в московском торговом центре орудие преступления -  арбалет , проникли в баню на участке Маругова в деревне Аносино и застрелили его. Мавриди был задержан в тот же день, ему уже предъявлено обвинение, он  арестован . Маругов - владелец и гендиректор ООО "Строй-проект", ООО "МПК "Мясная империя"", ООО "МПК "Озерецкие колбасы"", ООО "СК Теплосеть", ЗАО "Наска". За успешную карьеру в сфере мясопроизводства он получил прозвище "Колбасный король".]]></text>
</doc>
