<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741878</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741878</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 08:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Боррель не смог организовать встречу с главами МИД Азербайджана и Армении</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Высокий представитель ЕС по иностранным делам Жозеп Боррель сообщил в четверг, что предпринимал попытку организовать трехстороннюю встречу с главами МИД Азербайджана и Армении, но у него ничего не получилось. "Поскольку оба министра поддерживали связь со мной, мы пытались установить трехсторонний контакт - Европейский союз, Армения и Азербайджан. Это оказалось невозможным, поэтому я встречусь с обоими министрами отдельно", - сказал Боррель в Брюсселе перед заседанием Совета партнерства ЕС-Армения, на который приехал армянский министр иностранных дел Ара Айвазян. На пятницу запланирован Совет сотрудничества ЕС-Азербайджан, на который ожидают главу азербайджанского МИД Джейхуна Байрамова. Боррель отметил, что эти встречи проходят после недавних широкомасштабных боевых действий в Нагорном Карабахе. " Соглашение  о прекращении огня, которого добилась Россия 10 ноября, около 40 дней назад, безусловно, предотвратило дальнейшие человеческие жертвы. Но на прошлой неделе, к сожалению, мы услышали сообщения с обеих сторон о нарушениях режима прекращения огня. Полное соблюдение режима прекращения огня по-прежнему является обязательным", - подчеркнул глава дипломатии ЕС. Он подтвердил, что Евросоюз полностью поддерживает формат Минской группы ОБСЕ и ожидает, что два сопредседателя продолжат или начнут, поскольку был перерыв на годы, переговоры о всеобъемлющем и устойчивом урегулировании конфликта.]]></text>
</doc>
