<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732145</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732145</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 16:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ФСИН подтвердила ограничения приема заключенных в СИЗО Москвы</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ФСИН</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">ОНК Москвы</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Московское управление ФСИН подтвердило информацию правозащитников, о том, что из-за роста заболеваемости COVID-19 с 19 октября и до особых указаний ограничен прием заключенных в городские СИЗО. "С этого дня прием подозреваемых, обвиняемых и осужденных будет осуществлять только СИЗО-7 УФСИН России по Москве, а прием арестованных, следующих транзитом, через город Москву - СИЗО-12", - сообщило ведомство. Также будет ограничен вывоз подозреваемых, обвиняемых и осужденных в суды и на следственные действия, заседания судов чаще будут проводить по видеоконференцсвязи. Заключенным временно запретили свидания с родственниками. "Ограничен вход на территорию учреждений представителей федеральных органов исполнительной власти, органов исполнительной власти субъектов Российской Федерации, общественно-наблюдательных комиссий и иных лиц. Следователи, дознаватели и адвокаты смогут посещать подозреваемых, обвиняемых и осужденных в помещениях комнат для краткосрочных свиданий (через стекло), как и ранее, при наличии средств индивидуальной защиты (маски, бахилы и перчатки)", - добавили в ведомстве. Также с 19 октября сотрудников СИЗО перевели на вахтовый метод работы по двухнедельному графику. Допускать к службе их будут только после медицинского обследования и получения результатов тестирования на коронавирус. В УФСИН все эти изменения связали с ростом заболеваемости и с постановлением главного государственного санитарного врача ФСИН России. На прошлой неделе о том, что заключенных будут помещать в изоляторы только после двухнедельного карантина,  сообщили  в ОНК Москвы. По данным правозащитников, в СИЗО возобновили обследования и тестирование заключенных на COVID-19 и запретили прием передач, кроме лекарств. В начале октября в столичных изоляторах были прекращены долгосрочные свидания, обходы прокуроров и членов ОНК по камерам.]]></text>
</doc>
