<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726693</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726693</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-13 11:09</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Белорусско-российские учения "Славянское братство" начнутся 14 сентября</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 сентября. INTERFAX.RU - Совместные тактические учения белорусских и российских военных "Славянское братство" пройдут с 14 по 25 сентября на полигоне "Брестский" в Белоруссии, сообщил в воскресенье департамент информации и массовых коммуникаций Минобороны РФ. В министерстве отметили, что решение о проведении учений было принято еще в октябре прошлого года в соответствии с планом международной деятельности на 2020 год. Их организуют ежегодно с 2015 года. Там уточнили, что всего в учениях будет задействовано около 300 российских военнослужащих и около 70 единиц боевой и специальной техники. В ходе маневров десантники двух стран отработают взаимодействие и слаженность при выполнении тактических задач. Российские военные будут доставлены на место проведения маневров железнодорожным транспортом. Учения "Славянское братство" проходят ежегодно на территориях стран-участниц. В 2019 году маневры проходили в Сербии, в этом году они пройдут в Белоруссии. Ранее, по сообщениям сербских СМИ, министр обороны страны  Александр Вулин  сообщил, что Сербия в ближайшие полгода  не будет участвовать  в международных военных учениях, в том числе по линии ОДКБ. Как сообщил начальник пресс-службы Минобороны Белоруссии Игорь Гремешкевич, в министерстве не получали от сербской стороны информации об отказе от участия в учениях. В пресс-службе ОДКБ "Интерфаксу" заявили, что также не получали таких сообщений от Сербии. Учения пройдут на фоне политического кризиса в Белоруссии. В стране почти месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко.]]></text>
</doc>
