<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734314</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734314</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 06:53</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Алтайском крае задержали подозреваемого в нападении с ножом на девушек</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алтайский край</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Барнаул. 27 октября. ИНТЕРФАКС-СИБИРЬ - Полицейские в Бийске (Алтайский край) задержали местного жителя, подозреваемого в нападении на девушек с ножом, вызвавшем широкий общественный резонанс, сообщает пресс-центр главного управления МВД РФ по региону во вторник. "Сотрудники уголовного розыска задержали подозреваемого в совершении тяжкого преступления в Бийске, получившего большой общественный резонанс.18 октября мужчина вечером напал с ножом на двух девушек. Одна из них погибла на месте, вторая получила тяжелые ранения и была экстренно госпитализирована", - говорится в сообщении. Для задержания подозреваемого была создана специальная группа, в состав которой вошли 15 сотрудников полиции. В целом, в оперативно-розыскных мероприятиях было задействовано более 60 сотрудников полиции. "В ходе поисков сотрудники уголовного розыска изучили видео более чем с 50 камер видеонаблюдения, по крупицам собирая информацию о личности и приметах потенциального подозреваемого. Особые трудности создавал тот факт, что преступление было совершено ночью в условиях полной неочевидности. Ранее мужчина привлекался к уголовной ответственности за преступления в сфере незаконного оборота наркотиков. Освободился из мест лишения свободы 10 сентября 2018 года", - подчеркивается в пресс-релизе. По данному факту расследуется уголовное дело по ч. 1 ст. 105 УК РФ (убийство) и ч. 3 ст. 30 п. "а" ч. 2 ст. 105 УК РФ (покушение на убийство двух человек).]]></text>
</doc>
