<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731633</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731633</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле не увидели логики в выборе попавших под санкции ЕС людей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">ЕС</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - В Кремле не видят логики в выборе конкретных представителей РФ Евросоюзом для включения в санкционный список, заявил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков. "Печальная сторона этого вопроса заключается в том, что никакая логика в подобном решении не просматривается. Это, наверное, и является отягчающими обстоятельствами подобного решения, принятого Советом ЕС", - сказал он журналистам, отвечая на вопрос, какую логику в Кремле видят во включении в санкционный перечень именно тех лиц, которые в нем находятся. Пескову также процитировали заявление главы МИД РФ Сергея Лаврова, пообещавшего зеркальный ответ на введение санкций, и поинтересовались, каким может быть этот зеркальный ответ в условиях отсутствия логики в принятых Евросоюзом рестрикциях. "Тот ответ, который будет наилучшим образом соответствовать интересам РФ", - ответил пресс-секретарь президента. "В целом решение поставить отношения между Евросоюзом и Москвой в зависимость от человека, которого в Европе считают лидером некоей оппозиции, конечно, ничего, кроме сожаления, не вызывает", - сказал Песков. Комментируя один из вопросов, что якобы в администрации президента была создана группа по дискредитации оппозиционера Навального, Песков сказал: "Это не так". Он также подчеркнул, что принятые в среду антироссийские санкции ЕС являются недружественным шагом и навредят отношениям Брюсселя и Москвы. Накануне комитет постоянных представителей стран ЕС в Брюсселе согласовал санкции против представителей РФ в связи с инцидентом с Навальным, который в ЕС расценивают как попытку убийства. В четверг Евросоюз  ввел санкции  против шести физических лиц и научно-исследовательского института органической химии и технологии. Под санкции попали директор ФСБ Александр Бортников, начальник управления президента России по внутренней политике Андрей Ярин, первый замглавы президентской администрации Сергей Кириенко, заместители министра обороны Алексей Криворучко и Павел Попов, а также полпред президента в Сибирском федеральном округе Сергей Меняйло. Санкции также затронули один из российских НИИ.]]></text>
</doc>
