<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708079</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708079</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-11 00:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Джонсон разрешил англичанам загорать и почти неограниченно заниматься спортом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Борис Джонсон</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 мая. INTERFAX.RU - Премьер-министр Великобритании Борис Джонсон в ходе телеобращения сообщил о решении ослабить на территории Англии со среды, 13 мая, меры по предотвращению распространения  коронавируса . В частности, англичанам будет разрешено загорать, путешествовать на машинах, заниматься спортом без ограничений, кроме командных видов спорта. В последнем случае играть друг с другом разрешается только совместно проживающим людям. В целом Джонсон призвал британцев продолжать соблюдать меры по социальному дистанцированию, пообещав при этом увеличить штрафы "для небольшого меньшинства, которое нарушает правила  (по самоизоляции - ИФ) ". Премьер также подтвердил, что прибывающих из-за границы людей ожидает карантин. Джонсон подчеркнул, что власти следят за ситуацией с коронавирусом и продолжат поэтапно снимать ограничения в случае благоприятного развития событий. Следующая фаза ослабления антивирусных ограничений наступит не ранее 1 июня. Тогда, возможно, возобновят работу ныне закрытые магазины и школы. Третья фаза, в рамках которой могут открыться многие общественные места, гостиницы, наступит не ранее июля. По данным сайта Worldometers, в Великобритании подтверждено более 219 тысяч случаев заражения коронавирусом, умерли почти 32 тысячи пациентов. За прошедшие сутки там было выявлено менее 4 тысяч новых инфицированных.]]></text>
</doc>
