<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727604</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727604</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-18 14:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Заявивший о повторной болезни COVID глава Тувы скоро вернется к работе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Тува</tag>
    <tag type="str">Шолбан Кара-оол</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 сентября. INTERFAX.RU - Глава Тувы Шолбан Кара-оол, уже во второй раз госпитализированный с COVID-19, выздоравливает и скоро вернется к работе, сообщила "Интерфаксу" его пресс-секретарь Долаана Салчак. "Информация об отставке главы не соответствует действительности. Это глупые провокации, кто-то делит шкуру неубитого медведя. Глава чувствует себя хорошо и скоро вернется к работе", - сказала Салчак. Сам Кара-оол на своей странице "ВКконтакте" также  сообщил  в пятницу, что скоро выходит на работу. "Скоро выхожу на работу, а ее накопилось много, и ответственность перед моими земляками, поддержку которых я чувствую каждый день и в самый трудный час! Всем большой привет и не болеть, дорогие мои!", - написал Кара-оол. Глава республики также напомнил поговорку, касающуюся преждевременных сообщений о смерти. "Забавно, каждый раз, стоит уехать из республики, "доброжелатели" спешат снять с должности, отправить в отставку и т.д. А нынче особо нетерпеливые даже похоронили! Видимо, совсем кому-то невтерпеж. Так хочется меня живьем закопать. В народе про это хорошо сказано: кого при жизни хоронят, тот долго живет. Так что ни с кем не прощаюсь", - написал он. 24 августа глава Тувы сообщил, что заразился коронавирусом  во второй раз . Его перевезли на лечение  в Москву  в военный госпиталь имени Вишневского. В первый раз о  госпитализации  главы Тувы с подтвержденным диагнозом "коронавирусная инфекция" стало известно 25 мая. 28 мая Кара-оол в своем видеообращении в соцсетях сообщил об улучшении своего состояния. 4 июня он получил второй отрицательный результат на коронавирус и вернулся к работе.]]></text>
</doc>
