<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734155</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734155</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 08:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Губернатор Кузбасса получил положительный тест на COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кемеровская область</tag>
    <tag type="str">Сергей Цивилев</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Кузбасс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Губернатор Кемеровской области Сергей Цивилев получил положительный результат тест на заражение коронавирусом, сообщили в пресс-службе правительства региона. По словам сотрудника пресс-службы, Цивилев лечится дома, чувствует себя удовлетворительно и проводит совещания по видеоконференцсвязи. 21 октября губернатор  сообщил в инстаграме , что его жена получила положительный тест на COVID-19, но заболели они оба и с одинаковыми симптомами. Супруги решили самоизолироваться дома. Ранее коронавирус выявляли у других членов кузбасского правительства, в том числе у министра здравоохранения Михаила Малина, министра образования и науки Софьи Балакиревой, заместителей губернатора Ольги Турбаба и Игоря Малахова. Кроме того, коронавирусом переболел мэр кузбасского города Белово Алексей Курносов. Замгубернатора по вопросам соцразвития Алексей Цигельник уходил на карантин после контакта с зараженным. По последним данным оперштаба Кузбасса, в регионе выявлено 13 827 случаев заражения коронавирусом, из них 175 - за последние сутки. Начиная с мая скончался 201 человек, из них четверо - за последние сутки, смертельные случаи ежедневно фиксируются в регионе с начала сентября. По данным Росстата, который в отличие от оперштаба учитывает данные посмертных исследований, с апреля по август от COVID-19 и вызванных им осложнений в Кузбассе умерли 158 пациентов, в то время как региональные власти сообщали о 48 умерших в тот же период.]]></text>
</doc>
