<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735486</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735486</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-03 17:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Гинцбург анонсировал массовое производство COVID-вакцин к концу года</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Гинцбург</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
    <tag type="str">РФПИ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 ноября. INTERFAX.RU - К концу года ожидается выпуск миллионов доз вакцин от коронавируса и будет возможна массовая вакцинация, заявил директор Центра имени Гамалеи, академик РАН Александр Гинцбург. "Все идет по плану, сейчас технология полностью передана на другие площадки. К концу месяца даже с перевыполнением плана, думаю, пойдем, будут миллионные тиражи", - сказал Гинцбург "Интерфаксу" во вторник. Отвечая на вопрос о количестве наработанных в настоящее время вакцин, он отметил, что "10 тысяч, пробную партию, произвел "Генериум", у него на складе еще 110 тыс. лежит, а к концу месяца на миллион (доз) будет выходить". "Но еще не знаю, сколько наработали "Р-Фарм", "Биннофарм", "Биокад". И у нас кое-что выпускается. Это совершенно неправильная непроверенная информация  (о производстве лишь сотен тысяч доз вакцин к концу года - ИФ) ", - сказал Гинцбург. В Российском фонде прямых инвестиций (РФПИ) "Интерфаксу" также сказали, что планируется выпускать 7-10 млн доз вакцин в декабре, а "при самом консервативном сценарии масштабирования, этот объем будет достигнут в январе". Ранее СМИ сообщали, что производители заявляют о возможности выпуска лишь сотен тысяч вакцин от коронавируса к концу года. Первой российской вакциной стала разработка института им. Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Сейчас она проходит этап пострегистрационных исследований в Москве, в котором примут участие 40 тыс. человек, четверть из которых получит плацебо. Параллельно ею прививают группы риска - медиков, врачей, учителей. Вторая российская вакцина "ЭпиВакКорона" научного центра "Вектор" Роспотребнадзора была зарегистрирована 14 октября. В пострегистрационных исследованиях препарата, которые начнутся в ноябре, примут участие также 40 тысяч человек в разных регионах России, отдельно её протестируют на 150 добровольцах старше 60 лет. Центр имени Чумакова РАН разработал свою вакцину, которая содержит цельный вирус. Данный препарат также проходит стадию клинических испытаний, в которых задействованы 300 добровольцев. Как ожидается, вакцина может быть зарегистрирована до конца года.]]></text>
</doc>
