<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731073</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731073</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-12 11:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Родственники пациента ковид-центра в Кузбассе по ошибке похоронили другого мужчину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Кемеровская область</tag>
    <tag type="str">Кузбасс</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 октября. INTERFAX.RU - Минздрав Кузбасса начал проверку оказания помощи двум пациентам коронавирусного центра, один из которых скончался и был выдан не тем родственникам. Ранее женщина из села Шабаново (Ленинск-Кузнецкий, Кузбасс) рассказала местным СМИ, что ее дедушка, который находился в интернате для инвалидов, был госпитализирован с коронавирусом и спустя сутки скончался. Спустя почти три недели после похорон мужчины на одном участке с другими родственниками, ей позвонил директор интерната и сообщил, что пенсионер жив. В пресс-службе областного Минздрава "Интерфаксу" сообщили, что по факту произошедшего началась проверка. "Проходит служебная проверка по организации оказания медицинской помощи двум пациентам с коронавирусной инфекцией, поступивших из учреждения социальной защиты. Кроме того, были запрошены все медицинские документы из всех медицинских организаций, которые участвовали в оказании медицинской помощи данным пациентам", - сказали в пресс-службе со ссылкой на замминистра здравоохранения Кузбасса Юлию Брежневу. В региональном СУ СКР, сотрудники которого также подключены проверке, от комментариев воздержались. По последним данным оперштаба Кузбасса, в регионе выявлено 12 тыс. 57 случаев заражения коронавирусом, из них 1779 – за последние сутки, медицинскую помощь получают 3 тыс. 738 пациентов. Начиная с мая скончались 149 человек, из них четверо – за последние сутки, смертельные случаи ежедневно фиксируются в регионе с начала сентября. По данным Росстата, который в отличие от оперштаба учитывает данные посмертных исследований, с апреля по август от COVID-19 и вызванных им осложнений в Кузбассе умерли 158 пациентов, в то время как региональные власти сообщали о 48 умерших в тот же период.]]></text>
</doc>
