<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735687</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735687</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-05 12:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле заявили о сохранении ситуации с COVID-19 под контролем</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 ноября. INTERFAX.RU - Ситуация с распространением коронавируса в России напряженная, но она находится под контролем, заявил пресс-секретарь президента Дмитрий Песков. По его словам, это возможно благодаря ранее проведенной мобилизации системы здравоохранения на федеральном и региональном уровнях. Он признал, что в отдельных регионах бывают сбои. "Об этом известно президенту. Налажена система экстренного реагирования на подобные сбои", - заверил он. Эти территории "хорошо известны", добавил Песков и предложил журналистам узнать подробности в оперштабе при правительстве. На вопрос, какие прогнозы по росту заболеваемости поступают в Кремль, он ответил, что "точных прогнозов здесь быть не может". "Мы всегда надеемся на лучшее, но готовимся к худшему. Это стандартная формула поведения", - сказал пресс-секретарь Путина. Ситуация остается тревожной, поэтому нужно поддерживать системную мобилизацию, добавил он. По словам Пескова, Россия в борьбе с коронавирусом опирается в первую очередь на свой "весенний опыт", но учитывает и меры, принимаемые другими государствами. По  данным оперштаба  на утро 5 ноября, в России за сутки прирост заболеваемости COVID-19 составил 19 404 новых случая, всего с начала пандемии их выявили 1 712 858. Прирост в Москве составил 5255 заразившихся. За сутки умерли 292 человек, всего с начала эпидемии было 29 509 летальных исходов.]]></text>
</doc>
