<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729760</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729760</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-02 21:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 2 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Болезнь Трампа, самоубийство в Нижнем Новгороде и новые слухи о карантине для школ</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  У Дональда Трампа и его жены Врач заверил, что президент США  продолжит работу  и во время лечения от COVID-19. У соперника Трампа по президентской гонке Джо Байдена, с которым он вел дебаты несколько дней назад,  коронавируса не нашли . -  Суточный COVID-прирост в России превысил 9,4 тыс.  В Москве за сутки 2704 новых случая -  это максимум  более чем за четыре месяца. Источник в столичной администрации сообщил, что городская система образования  может вернутьс я  к дистанционному обучению с 19 октября. В Кремле заверили, что о жестком карантине в РФ  речи пока не идет . Академик РАН Виталий Зверев считает, что  победить коронавирус  возможно к концу следующего года. - В Армении сообщили об ударе Азербайджана по Степанакерту .  Сообщалось , что нанесены повреждения гражданским инфраструктурам. Кроме того, по данным Еревана, азербайджанские военные нанесли  удар из РСЗО "Смерч"  по городу Гадрут в НКР. В свою очередь Баку  обещает отвечать  на все удары противника по мирным жителям страны и заявляет, что Армения  формирует женский батальон. -  Кадыров предложил считать его заказчиком отравления Навального.   Глава Чечни написал в телеграме , что заявления оппозиционера о том, что за его отравлением стоит президент Владимир Путин, нелепы и лишены логики. -  Журналистка  Сообщается, что погибшая - главный редактор местного интернет-издания "Koza.Press" Ирина Славина. В соцсетях она написала: "В моей смерти прошу винить Российскую Федерацию". Накануне к ней пришли с обысками. В "Открытой России"  сочли гибель женщины  доведением до самоубийства, в СКР  связи суицида с обысками не нашли  и напомнили, что Славина находилась в статусе свидетеля. -  Вступили в силу  . В ответ Минск  принял свой черный список . В Москве напомнили, что в соответствии с союзническими обязательствами белорусский санкционный список, вступивший в силу с сегодняшнего числа,  начинает автоматически применяться  и в РФ.]]></text>
</doc>
