<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">657142</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/657142</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-04-05 09:43</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Георгия Данелия похоронят на Новодевичьем кладбище</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Георгий Данелия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 апреля. INTERFAX.RU - Режиссера, народного артиста СССР Георгия Данелию похоронят 9 апреля в Москве на Новодевичьем кладбище, сообщили "Интерфаксу" в пятницу в пресс-службе департамента торговли и услуг столицы. Собеседник агентства уточнил, что все необходимые разрешения для этого оформлены. Он добавил, что Данелия будет похоронен на участке кладбища рядом с могилами недавно ушедших из жизни народного артиста России Станислава Говорухина и народного артиста СССР Олега Табакова. Ранее сообщалось, что  прощание  с Данелией пройдет 9 апреля в московском Доме кино. Советский и российский кинорежиссер Данелия  скончался  в четверг в Москве на 89-м году жизни. В феврале стало известно, что он  попал в реанимацию  с воспалением легких. Врачи ввели его в состояние искусственной комы, а затем  вывели  из него. 1 марта супруга режиссера Галина сообщала, что его  состояние улучшилось . Данелия родился в 1930 году в Тифлисе (ныне Тбилиси), через год семья переехала в Москву. Окончил Московский архитектурный институт, а затем Высшие режиссерские курсы (мастерская Михаила Калатозова). С 1959 года работал на "Мосфильме". Большую популярность ему принесли фильмы "Я шагаю по Москве", "Афоня", "Мимино", "Осенний марафон", "Кин-Дза-Дза!", "Сережа", "Слезы капали" и другие. Данелия награжден орденами "За заслуги перед Отечеством" II и III степени, "Знаком почета", был отмечен наградами и упоминаниями кинофестивалей в Каннах, Карловых Варах, Венеции, Сан-Себастьяне, на сочинском "Кинотавре" и других. Является лауреатом премий "Золотой орел" и "Ника".]]></text>
</doc>
