<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741262</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741262</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-14 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: понедельник, 14 декабря</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Первый за шесть лет пуск "Ангары-А5", новые данные об эффективности "Спутника V" и отмена штрафа для "Дома с маяком"</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 декабря. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Правительство объявило о   Производители сахара и подсолнечного масла до 20 декабря должны заключить  соглашения о ценах с ритейлом . В правительство внесены проекты о введении с 15 февраля квоты на экспорт зерновых и  экспортной пошлины  как внутри квоты, так и вне ее. Если цены не снизятся, Минэкономразвития допускает введение экспортной пошлины  на подсолнечное масло  и отказ от пошлины на ввоз тростникового сахара-сырца. Министерство подготовит поправки, которые позволят кабмину  регулировать цены  на социально значимые товары при их изменении более чем на 10% за месяц. -  В России зарегистрировали еще 27 328 случаев COVID-19.  На Москву пришлись  5 874 новых пациента , на Петербург - 3 771. -  Осуществлен первый за шесть лет   Вечером Минобороны РФ сообщило, что макет полезной нагрузки тяжелой ракеты  выведен на расчетную орбиту  разгонным блоком "Бриз-М". -  Эффективность COVID-вакцины "Спутник V" составила 91,4%.  Такие  данные получены  в заключительной контрольной точке испытаний, но в РФПИ считают, что определен только  нижний порог , и эффективность на самом деле может быть выше. По данным фонда, вне испытаний привиты  более 200 тысяч россиян , Центр имени Гамалеи считает невозможным назвать точное число участников вакцинации. -  Гособвинение запросило для Олега Соколова 15 лет колонии строгого режима.  Прокурор попросила  не принимать во внимание явку с повинной , так как экс-доцент СПбГУ признался в убийстве Анастасии Ещенко уже после задержания. -  Мосгорсуд отменил штраф в 200 тысяч рублей, назначенный хоспису "Дом с маяком".  Административное дело прекращено  ввиду незначительности нарушения . Директор фонда "Дом с маяком" Лидия Мониава сообщала о неточностях при ведении журнала учета наркотических препаратов. -  В работе сервисов Google произошли масштабные сбои.   Проблемы у пользователей  возникли, в частности, с доступом к YouTube и почте GMail, а также с использованием поисковика Google и облачного хранилища Google Drive. Работа сервисов восстановилась к 15:30. -  Песков назвал публикацию The Sunday Times о Навальном "воскресным чтивом в халате".  Так пресс-секретарь президента РФ  прокомментировал сообщение газеты  со ссылкой на источники о попытке повторного отравления оппозиционера в омской больнице.]]></text>
</doc>
