<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">733883</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/733883</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-23 14:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минпромторг запланировал создание дальневосточной авиакомпании на 2022 год</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минпромторг РФ</tag>
    <tag type="str">Анна Панина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 октября. INTERFAX.RU - Минпромторг РФ заявил, что в 2022 году будет создана авиакомпании для перевозок на Дальнем Востоке, подумать над которой поручал президент Владимир Путин. "Начиная с 2022 года мы планируем совместно с Минтрансом и министерством по развитию Дальнего Востока создание авиакомпании региональной, которая будет раскатывать фактически ЛМС ( легкий многоцелевой самолет - ИФ ) "Байкал" на маршрутах Дальнего Востока", - сообщила замдиректора департамента авиапромышленности Минпромторга Анна Панина на заседании комитета по бюджету и налогам Госдумы РФ в пятницу. Проект дальневосточной авиакомпании с российскими самолетами обсуждается последние несколько лет. В Минтрансе ранее предлагали взять за основу авиакомпанию "Аврора": предполагалось, что сначала "Аэрофлот" продаст свой контрольный пакет в "Авроре" ее второму акционеру - Сахалинской области, затем в ее капитал будет предложено войти остальным субъектам ДФО. Но проект в таком виде не устраивал, в частности, главу Якутии Айсена Николаева, который публично  критиковал идею  Минтранса. Николаев выступал за создание перевозчика на базе альянса существующих авиакомпаний, включая республиканские "Якутию" и "Полярные авиалинии". В начале сентября Минтранс сообщил, что по итогам очередного совещания с министрами и главами дальневосточных регионов было решено "начать формирование консорциума региональных авиакомпаний". Как один из вариантов организации структуры "обсуждалась возможность управления консорциумом авиакомпанией "Аврора". Юридические и финансовые вопросы будут проработаны в дальнейшем, обещали в Минтрансе. На итоговой коллегии Минтранса в октябре  про "должок"  ведомства по созданию дальневосточной авиакомпании напомнил первый вице-премьер РФ Андрей Белоусов. "Хочу зафиксировать, что за нами всеми, в том числе за министерством ( транспорта - ИФ ) и за Росавиацией, есть должок, который называется дальневосточная авиационная компания. Мы пока эту задачу с вами не решили, несмотря на неоднократные поручения президента. Мы должны будем ее решить, эта задача остается", - сказал тогда Белоусов.]]></text>
</doc>
