<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741455</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741455</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-15 22:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Особые экономические зоны появятся в Красноярском крае и Омске</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Юрий Трутнев</tag>
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">Омск</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 декабря. INTERFAX.RU - В Красноярском крае и Омске будут созданы две особые экономические зоны (ОЭЗ), их создание было одобрено на заседании специальной рабочей группы под руководством заместителя председателя правительства - полпреда президента России в ДФО Юрия Трутнева. "В настоящее время на территории Российской Федерации действуют 36 особых экономических зон, 92 территории опережающего развития  (ТОР)  в моногородах и ЗАТО, 22 ТОР на Дальнем Востоке и одна ТОР в Арктике", - заявил Трутнев, открывая заседание. Его заявление цитирует во вторник сайт правительства России. Реализация проекта "Енисейская Сибирь", в состав которого войдет ОЭЗ "Красноярская технологическая долина", "позволит сконцентрировать на единой площадке производственные мощности в сфере алюминиевой промышленности", подчеркивается в сообщении. К 2030 году планируется сформировать не менее 1 300 рабочих мест и привлечь свыше 16 млрд рублей инвестиций. В рамках ОЭЗ "Авангард" в Омске будут реализованы проекты в сфере нефтехимии. К 2030 году будет сформировано не менее 734 рабочих мест, осуществлено более 23 млрд рублей инвестиций. На заседании рабочей группы рассматривались также пути повышения эффективности механизма ТОР в моногородах, обсуждался вопрос повышения эффективности особой экономической зоны в Калининградской области и предлагаемые в этих целях изменения в законодательство Российской Федерации. "Одна из задач, которую ставит перед нами руководство страны, - постоянно улучшать инвестиционный климат. А для этого в том числе нужно совершенствовать режимы преференциальных территорий. Делать все для того, чтобы инвестор был заинтересован расширять производства и запускать новые, формировать рабочие места", - отметил Трутнев. В нынешнем году было создано 6 новых площадок в регионах, что стало рекордом по числу ОЭЗ. На текущий момент в России функционируют 36 особых экономических зон, которые привлекли 830 резидентов с заявленным объемом инвестиций более 1 трлн рублей. Резидентами ОЭЗ создано более 42 тыс. новых рабочих мест, отмечается в сообщении.]]></text>
</doc>
