<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">739793</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/739793</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-03 16:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Аэрофлот" продаст 51% в "Авроре" Сахалинской области за рубль</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Аврора</tag>
    <tag type="str">Минтранс</tag>
    <tag type="str">Сахалинская область</tag>
    <tag type="str">Аэрофлот</tag>
    <tag type="str">Валерий Спиченко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 3 декабря. INTERFAX.RU - "Аэрофлот" продаст 51% акций в дальневосточной авиакомпании "Аврора" ее второму собственнику - Сахалинской области за 1 рубль, сообщил глава Минтранса региона Валерий Спиченко в ходе обсуждения бюджета в областной думе. Его  цитирует  Sakhalin.info. "Первый этап - это довыкуп акций, принадлежащих "Аэрофлоту", в собственность области. Там будет символическая стоимость в 1 рубль, фактически просто передача", - сказал министр. Представитель "Аэрофлота" Михаил Демин подтвердил, что вопрос о возможной передаче "Авроры" Сахалину действительно обсуждается. "Это сложная процедура, которая требует в том числе корпоративного одобрения. На сегодняшний день стороны находятся в процессе финализации условий возможной сделки", - уточнил он. Ранее продажа "Аэрофлотом" контрольного пакета в "Авроре" Сахалинской области (сейчас у нее 49%) обсуждалась в контексте проекта создания дальневосточной авиакомпании с российской авиатехникой. Как говорили в федеральном Минтрансе, сделка могла стать первым этапом проекта, на втором этапе в капитал компании будет предложено войти остальным субъектам ДФО. Позднее было принято решение, что новая дальневосточная авиакомпания будет сформирована  в виде консорциума  действующих региональных перевозчиков. Аналитик инвесткомпании "Ренессанс Капитал" Артем Ямщиков говорил ранее, что обсуждаемая продажа доли "Аэрофлота" в "Авроре" видится логичным шагом, но много денег эта сделка не принесет. "Точную оценку "Авроры" назвать не могу, но думаю, это незначительные для "Аэрофлота" деньги", - говорил он. "Аврора" - основной авиаперевозчик на Дальнем Востоке. Парк компании состоит из 23 самолетов иностранного производства: европейских Airbus A319 и канадских DHC-8/6 Twin Otter.]]></text>
</doc>
