<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736024</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736024</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-07 12:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">МВД согласовало законопроект об ограничении связи в тюрьмах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">МВД России</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 7 ноября. INTERFAX.RU - В МВД России согласовали законопроект, ограничивающий услуги связи в местах лишения свободы, сообщил глава ведомства Владимир Колокольцев. "Надеемся на его скорейшее принятие", - сказал Колокольцев в интервью программе "Вести в субботу" с Сергеем Брилевым на телеканале "Россия-1" (ВГТРК). В начале этого года сообщалось, что в Госдуму был внесен проект закона, обязывающий операторов связи блокировать незаконно используемые в тюрьмах мобильные на основании письменного решения главы территориального органа уголовно-исполнительной системы (УИС). Авторами  законопроекта  выступили председатель комитета Госдумы по безопасности и противодействию коррупции Василий Пискарев, зампред этого комитета Александр Хинштейн и глава комитета нижней палаты парламента по госстроительству и законодательству Павел Крашенинников. Законопроектом предлагается установить возможность отключения незаконно используемых абонентских номеров на территории исправительных учреждений и следственных изоляторов - в целях обеспечения режима на территории учреждений УИС. В свою очередь в Федеральной службе исполнения наказаний (ФСИН) поддержали инициативу. "Наиболее перспективным представляется установление законодательного запрета операторам сотовой связи на оказание услуг связи и предоставлении беспроводного доступа в интернет абонентам на территории учреждений уголовно-исполнительной системы, то есть создания территории "тихой зоны" в пределах учреждения", - сказал директор ведомства Александр Калашников в интервью "Российской газете".]]></text>
</doc>
