<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734409</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/734409</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 19:55</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Локомотив" - "Бавария". Онлайн</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Московский клуб проводит первый домашний матч в Лиге чемпионов-2020/21</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Лига чемпионов УЕФА</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игра проходит на стадионе "РЖД Арена" Здравствуйте, уважаемые любители футбола! "Интерфакс" предлагает вашему вниманию текстовую трансляцию матча второго тура группового этапа Лиги чемпионов УЕФА "Локомотив" - "Бавария"! Игра пройдет в Москве и стартует в 20:55 по московскому времени. "Локомотив" играет в Лиге чемпионов в статусе серебряного призера чемпионата России. "Бавария" - действующий победитель Лиги чемпионов, а также чемпионата Германии. В первом туре "Локомотив" на выезде сыграл вничью с австрийским "РБ Зальцбург" (2:2), "Бавария" дома обыграла испанскую команду "Атлетико" (4:0). Стартовый состав "Локомотива"! А вот и состав "Баварии"! Помятуя о том, как мощна "Бавария" (несколько дней назад она 5:0 победила "Айнтрахт" в чемпионате Германии), болельщик предлагает тренерскому штабу "Локо" такую тактическую схему: "Локомотив" и "Бавария" встречались в розыгрыше Кубка УЕФА (ныне - Лига Европы) в 1995 году. В гостях "Локомотив" победил 1:0. В ответной игре, дома, увы, проиграл 0:5. С каким счетом ни закончился бы матч, все равно поблагодарим "Локомотив" за возможность увидеть в Москве команду такого уровня как "Бавария". Это круто же! К сожалению, рубль на ночь глядя усилил падение Раздевалка "Баварии" на "РЖД Арене" "Локо" сыграет в зеленом Команды выходят на поле! Звучит гимн Лиги чемпионов! Матч начался! Прозвучал свисток "в исполнении" румынского рефери Иштвана Ковача. А трансляцию для вас ведет Владимир Нардин. "Локомотиву", кстати (или некстати) пришлось вносить коррективы в стартовый состав Мяч, между прочим, контролирует "Локомотив". Вот сейчас идет атака на левом фланге Смолов один и без помех бьет головой с линии вратарской площади после подачи Миранчука слева! Жаль, удар не получился: вратарь Нойер в итоге без труда (как видится со стороны) поймал мяч. Но это был очень и очень хороший момент! Контратака могла получиться у "Локомотива". Смолов открывался справа, мог выйти один на один. Но передачи от Миранчука (Антона; Алексей сейчас в "Аталанте") не дождался Постепенно "Бавария" начинает активнее действовать в атаке. Пока, правда, не доходит до ударов А вот и удар по воротам "Локо"! Горецка бил из-за пределов штрафной. Мяч от нашего игрока покинул поле. Будет угловой Опасно было сейчас у ворот железнодорожников! Левандовски после подачи с углового замыкал мяч в створ с линии вратарской. Получилось неуклюже, а главное - неточно! Еще один выстрел по воротам "Локо". Слишком высоко над перекладиной. Усилился шум московских трибун: это "Локомотив" был в атаке. Пробить нашим не дали "Локомотив" - "Бавария". 0:1 Гол в ворота "Локомотива". Леон Горецка после передачи справа в касание пробил головой в ближний угол с линии вратарской. Московский клуб теперь проигрывает Подача в штрафную "Локо": Гилерме достает мяч руками Дмитрий Живоглядов грубо сфолил и получил желтую карточку "Бавария" давит.  Но только что Левандовски не смог толком дотянуться головой. От него мяч покинул поле "Локомотив" иногда тоже наведывается к штрафной соперника. Но теряется и ничего создать не может Не имею возражений Миранчук получил мяч недалеко от штрафной "Баварии" и нечаянно сыграл рукой. Тем самым он запорол атаку: судья-то остановил игру Коман с центра штрафной замыкал подачу справа - попал в штангу!! Повезло счас "Локомотиву"! Игнатьев бьет в дальний угол "Баварии"! Настолько, однако, дальний, что мяч покатился к угловому флажку Гилерме попал в штангу своей спиной - так он страховал верхний угол ворот после навесного удара Павара А теперь в центре внимания вратарь "Баварии". Нойер пробежал полполя, чтобы опередить выбегавшего один на один Зе Луиша.  Удалось! Штрафной разыгрывал "Локомотив" слева. Мяч был доставлен в штрафную площадь "Баварии". Обе попытки пробить по воротам оказались неудачными: удары блокировали защитники  Под гул болельщиков "Локо" футболисты "Баварии" разыгрывали мяч у штрафной хозяев. Киммиху наскучило за этим наблюдать: как только он получил мяч, сразу же выстрелил - правда, по воробьям Право на штрафной заработал "Локомотив" - в центре половины поля "Баварии" Позиционная атака "Локомотива", ставшая следствием стандарта, завершилась: мяч у "Баварии" Угловой ожидается у ворот" Локомотива" Выбили мяч москвичи и даже начали контратаку. Передача, увы, оказалась чересчур сильной Крыховяк с мячом приблизился к штрафной и пробил в дальний угол. Точнее, мимо него "Локомотив" прижал соперника к его штрафной площади. А когда теряет мяч, сразу же включает прессинг А вот Павар бьет по воротам "Локо"! Гилерме ловит мяч! Острая атака "Локомотива"! Куликов ворвался с мячом в штрафную и через пару шагов пробил! Нойер зацепил мяч - тот отправился на угловой! А сейчас Нойер ловит мяч! Капитан "Локомотива" Ведран Чорлука получил травму, он будет заменен... Одна минута добавлена ко времени первого тайма Толиссо бьет головой по воротам "Локомотива" пределов штрафной. Удар был неточный А вот и перерыв! Встретимся во втором тайме! Начался второй тайм! Слободан Райкович заменил получившего травму защитника "Локомотива" Ведрана Чорлуку Хави Мартинес и Серж Гнабри заменили Леона Горецки и Томаса Мюллера в составе "Баварии" Хави Мартинес грубо сыграл и получил желтую Удар по воротам "Баварии"! Мяч летел несильно, но с рикошетами. Нойер поймал мяч! Право на штрафной заработала "Бавария", прямо рядом с боковой линией штрафной площади Хави Мартинес бьет головой по воротам "Локо" - выше перекладины! Оказывается, в составе "Локо" во втором тайме оказался предупрежденный Зе Луиш хотел выйти один на один с вратарем "Баварии". Но Смолов не разгадал маневр партнера по "Локо". Передача прошла не туда Размашистая атака "Баварии". Тут подсуетился Живоглядов и выбил мяч на угловой Киммих оказался с мячом во вратарской "Локо"! Не получился удар у футболиста "Баварии", в результате снаряд оказался в руках голкипера Гилерме. Это был опасный момент! Контратака "Локомотива"! Смолов таки вывел Зе Луиша к воротам "Баварии"! Тот в итоге пробил но защитник настиг и подставил ногу. Ожидалось, что будет угловой, но нет: Зе Луиш, оказывается, попал в офсайд Перспективная атака у "Локомотива" сейчас была. Защитник все же прервал ее во время подачи в штрафную "Баварии" Ну вот, пенальти в ворота "Локо". Даниил Куликов сбил в штрафной Роберта Левандовски Ан нет!!!!))))) Судья поговорил с коллегами по VAR и выяснил, что это не пенальти, а штрафной. И в пользу не "Баварии", а "Локомотива")))) Гилерме вышел из ворот и, опередив форварда "Баварии", не дал тому пробить. Это уже другой момент у ворот "Локо" "Локомотив" окружил соперника возле его штрафной, не дает ему возможности перехватить мяч. Но где же удары! Игнатьев касанием бьет по воротам "Баварии" из пределов штрафной! Вратарь Нойер не без труда ловит мяч! Коман обводящим ударом бьет в дальний верхний угол ворот "Локомотива"! Чуть не попал! Дуглас Коста заменил Кингсли Комана в составе "Баварии" "Локомотив" - "Бавария". 1:1 ГОЛ!!!! "Локомотив" отыгрался! Зе Луиш прорвался по свободному пространству на правом фланга и перевел мяч на линию вратарской. Там мастерски подставил ногу Антон Миранчук и мяч влетел в ближний угол ворот! Да здравствует ответный гол "Локомотива"! Левандовски головой бьет по воротам "Локо": Гилерме ловит мяч! Опасный штрафной готовится бить "Бавария". По центру ворот рядом с полукругом штрафной площади. Стенка выстроена Пронесло! Мяч застрял в стенке, а вскоре игроки "Локомотива" выбили мяч куда подальше Угловой был у ворот "Локомотива", но отбились наши ребята Контратака "Локомотива" два нападающих против одного защитника и вратаря! Зе Луиш мог сделать передачу направо на партнера, тому (Миранчуку вроде бы) оставалось только добить. Но нет, он решил пробить сам. Мяч пролетел рядом со штангой Двойная замена случилась у "Локомотива" несколько минут назад "Локомотив" - "Бавария". 1:2 Йозуа Киммих ловко обработал мяч у полукруга штрафной и пробил в угол ворота "Локомотива".  "Бавария" вновь впереди Жемалетдинов выскочил к воротам с мячом и пробил. Удар не получился - ни по силе ни по точности. Но этот был практически голевой момент! Рыбус простреливал в штрафную слева, но Киммих смог перевести мяч на угловой! Удар Миранчука в дальний угол! Неточно! Рифат Жемалетдинов получил желтую карточку "Локомотив" не сдается, он вновь контролирует игру, включает прессинг и не дает сопернику перехватить мяч. Впрочем, и сам "Локомотив" толком ничего не создает. Замена в составе "Локо" Контратака "Баварии" была сейчас, но завершилась неудачным ударом. Четыре минуты добавил арбитр! Выбил от своих ворот мяч Гилерме, но наши за этот мяч не зацепились. В результате "Бавария" вновь оказалась на нашей половине поля. "Бавария" потягивает время на половине поля "Локо", имеет на это право. Но нам от этого не легче Зе Луиш задержал Киммиха, в результате чуть не получил от того по шее. Впрочем, и локомотивовец чуть не дал сдачи. Через мгновение - хоп! - уже братаются как ни в чем не бывало Угловой у ворот "Баварии"! Отбился немецкий клуб. Даже присутствие в его штрафной нашего вратаря Гилерме не позволило "Локомотиву" забить И тут финальный свисток. "Локомотив" - "Бавария". 1:2 На этом я завершаю свою трансляцию. Благодарю каждого из вас за внимание! До свидания!]]></text>
</doc>
