<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729424</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729424</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 22:41</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Препарат от малярии не помогает при лечении COVID-19</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">гидроксихлорохин</tag>
    <tag type="str">COVID-19</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Противомалярийный препарат гидроксихлорохин, который, по мнению президента США Дональда Трампа, помогает при борьбе с коронавирусом, не показал положительных результатов во время клинических испытаний, сообщил медицинский журнал  JAMA Internal Medicine . В исследовании приняли участие 125 человек: у четырех участников эксперимента, которые принимали гидроксихлорохин в течение восьми недель в качестве профилактического лечения, все же подтвердился коронавирус. Однако, как отмечается в исследовании, у всех заболевших наблюдались бессимптомные признаки инфекции или же болезнь протекала в легкой форме. Исследователи пришли к выводу, что противомалярийный препарат не может использоваться в качестве профилактики для лечения COVID-19. Изначально авторы планировали привлечь к эксперименту больше участников, однако исследование пришлось приостановить из-за очевидных побочных эффектов от применения лекарства. Результаты нового исследования подтверждают данные, полученные в июне, которые также указывали на неэффективность лекарства. В начале вспышки пандемии Трамп рассказал, что начал принимать гидроксихлорохин, поскольку "слышал о нем много хорошего". По его словам, он сам спросил врачей Белого дома, можно ли ему принимать это лекарство. Медики ответили, что не возражают. Гидроксихлорохин – противомалярийный препарат, существующий уже не одно десятилетие. Во многих странах в последние месяцы его используют для лечения коронавируса COVID-19.]]></text>
</doc>
