<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727949</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/727949</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-21 18:07</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Microsoft купит владельца разработчика игр Bethesda за $7,5 млрд</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Bethesda Softworks известна, в частности, по играм The Elder Scrolls и Fallout</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Microsoft</tag>
    <tag type="str">ZeniMax Media</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 21 сентября. INTERFAX.RU - Microsoft Corp. покупает ZeniMax Media, которой в том числе принадлежит известный разработчик компьютерных игр Bethesda Softworks, за $7,5 млрд. Сделка будет оплачена денежными средствами, сообщается в пресс-релизе компании. Покупка затрагивает все дочерние компании ZeniMax Media, включая id Software, Arkane, Tango Gameworks и MachineGames, в которых работает свыше 2,3 тыс. человек. Сделка должна быть одобрена регулирующими органами. Планируется, что она будет завершена во второй половине 2021 финансового года (январь-июнь следующего года). При этом она окажет незначительное влияние на скорректированную операционную прибыль Microsoft в текущем и следующем финансовом году, говорится в сообщении компании. В нем также отмечается, что игры "являются крупнейшим и самым быстрорастущим видом развлечений в мире - отраслью, выручка которой прогнозируется выше $200 млрд в 2021 году". Bethesda была основана в 1986 году и является разработчиком таких популярных игр, как The Elder Scrolls и Fallout (начиная с третьей части). Также она занимается изданием проектов, разработанных другими "дочками" ZeniMax Media, включая серии игр Doom, Quake, Rage и Wolfenstein. Котировки акций Microsoft в ходе торгов в понедельник снижаются на 1,4%. Капитализация компании за последние три месяца увеличилась на 13%, в то время как значение фондового индекса Dow Jones Industrial Average выросло на 7% за этот период.]]></text>
</doc>
