<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730878</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730878</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-10 10:00</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Хабаровске насчитали 40 задержанных на акции в поддержку Фургала</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Хабаровск</tag>
    <tag type="str">Сергей Фургал</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 октября. INTERFAX.RU - Полиция в Хабаровске задержала несколько десятков человек на несогласованной с властями акции в поддержку бывшего губернатора Хабаровского края Сергея Фургала, сообщил "Интерфаксу" в субботу представитель хабаровского штаба оппозиционера Алексея Навального Андрей Пастухов. "Ворсин задержан ( координатор хабаровского штаба Алексей Ворсин - ИФ ) и находится в 5-м отделе полиции. Всего задержали около 40 человек", - рассказал он. По его словам, в больнице находятся двое участников акции. "Одна из участниц мирного протеста находится во 2-й краевой больнице - говорить может, на голове гематома, ждет томограмму. Она сообщила, что у нее старая болезнь, которую усугубил удар омоновца. Также в больнице находится активист Маклыгин - он без сознания, с ним проводят реанимационные действия", - сообщил Пастухов. На площади имени Ленина в Хабаровске по-прежнему дежурит ОМОН, передал корреспондент "Интерфакса" с места события. Большинство участников акции разошлись. "Интерфакс" пока не располагает официальным комментарием УМВД и властей региона. Как сообщалось, полиция в субботу  пресекла  несогласованную с властями акцию поддержки Фургала. Акция началась с митинга  на площади имени Ленина  перед зданием правительства Хабаровского края около полудня. Сторонники экс-губернатора около получаса скандировали лозунги в поддержку Фургала. После шествия участники акции вернулись на площадь. На место прибыли полицейские, они пресекли акцию, несколько человек были задержаны.]]></text>
</doc>
