<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728234</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/728234</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Кремле не поверили, что Париж "слил" газете разговор о Навальном</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Дмитрий Песков</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Франция</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Французская газета Le Monde была не точна в передаче формулировок недавнего разговора президента этой страны Эммануэля Макрона с президентом РФ Владимиром Путиным. Как заявил пресс-секретарь российского лидера Дмитрий Песков, тема оппозиционера Алексея Навального, который попал в больницу и только сегодня был выписан из берлинской клиники, обсуждалась президентами двух стран в недавней телефонной беседе. "Газета совсем неточна в переданных формулировках. И, справедливости ради, вряд ли она могла быть точна", - заявил Песков, комментируя  недавнюю публикацию  на эту тему. "Газета не могла и не может обладать достоверной информацией", - сказал он. В противном случае, отметил пресс-секретарь, это означало бы, что "французские партнеры сознательно поделились со СМИ записью беседы двух президентов", что "не совсем соответствует дипломатической практике". "Мы не можем поверить в то, что Елисейский дворец сознательно, по-русски говоря, "слил" в прессу запись беседы двух президентов. Это же Франция, Франция не может такого сделать, даже не хотим верить", - заявил он. По его словам, в Кремле не видели обвинений Макрона в адрес России в связи с ситуацией с оппозиционером. "Если французский коллега Владимира Путина имеет в виду какие-то обвинения в адрес РФ или российского президента в контексте истории с берлинским пациентом, то, конечно, мы с этим категорически не согласны. Но, вместе с тем, мы не видим каких-то прямых обвинений, и не хотели бы видеть", - сказал Песков. Он отметил, что Москва обратилась к французского стороне за разъяснениями по поводу ситуации с Навальным и "находится в состоянии ожидания".]]></text>
</doc>
