<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736463</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/736463</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 17:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Место проведения финала Кубка России по футболу назовут в декабре</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Кубок России по футболу</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Город и стадион, которые примут финал Кубка России по футболу, будут озвучены на заседании исполкома Российского футбольного союза (РФС) в декабре, заявил журналистам генеральный секретарь РФС Александр Алаев. "С местом проведения финала Бетсити Кубка России, который пройдет 12 мая, мы определимся на Исполкоме в декабре. Сейчас к нам поступают заявки от регионов. Но, я надеюсь, что мы еще увидим финал Кубка в "Лужниках", - сказал Алаев. Во вторник в Москве прошла жеребьевка 1/8 финала турнира, матчи данной стадии пройдут 20-21 февраля. "Думаю, в этот раз все остались довольны жребием. Клубам он удобен логистически. Самое главное, чтобы поля были соответствующего качества, но у агрономов клубов премьер-лиги достаточно опыта, чтобы подготовить газон в конце зимы. По мнению Алаева, "в связи с реформой еврокубков, появлением нового турнира, не так просто попасть в Лигу Европы". "А победа в Кубке дает такую возможность, поэтому клубы с дополнительной мотивацией будут готовиться к этим играм", - сказал генсек РФС. В 1/8 финала сыграют: "Динамо" - "Спартак", "Локомотив" - "Тамбов", "Краснодар" - "Сочи", "Зенит" - "Арсенал", ЦСКА - "СКА-Хабаровск", "Ростов" - "Ахмат", "Уфа" - "Урал", "Химки" - "Крылья Советов". Команды, указанные первыми, будут хозяевами матчей. В нынешнем сезоне турнир проходит по другому формату. Вместо 1/16 финала, стадии, в которой традиционно подключаются к соревнованию клубы РПЛ, организован элитный раунд. Он подразумевает групповой этап с участием 30 команд. Команды были разделены на десять групп по три клуба в каждой: представители РПЛ, ФНЛ и ПФЛ. Победители групп вышли в 1/8 финала, в этой стадии к турниру подключились участники еврокубков-2020/21: "Зенит", "Локомотив", "Краснодар", ЦСКА, "Ростов" и "Динамо".]]></text>
</doc>
