<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730640</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730640</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 19:14</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">CEO "Траста" Хабаров был вызван на допрос в СКР</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Траст</tag>
    <tag type="str">Михаил Хабаров</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Первый заместитель президента - председателя правления, главный исполнительный директор банка "Траст" Михаил Хабаров находится на допросе в Следственном комитете по делу о хищении, сообщил его адвокат Владимир Слащев. Как сообщил "Интерфаксу" Слащев, Хабаров не задержан. "Допрос ( идет - ИФ) ", - пояснил адвокат. По словам адвоката, 8 октября у Хабарова прошли обыски в рамках уголовного дела, возбужденного по заявлению Александра Богатикова - бывшего партнера Хабарова по компании "Деловые Линии". Согласно заявлению Богатикова, пояснил "Интерфаксу" Слащев, Хабаров в составе группы лиц похитил у него в 2014-2017 годах 900 млн руб. Заявитель утверждает, что Хабаров принудил его заключить соглашения об опционе и оказании услуг, введя тем самым в заблуждение. Адвокат подчеркнул, что до возбуждения Хабаров не был опрошен, а обыски проходили без санкции суда. "Данные факты могут свидетельствовать о заказном характере уголовного дела, целью которого является оказать давлении на Михаила Хабарова при разрешении обычного хозяйственного спора между субъектами", - отметил Слащев. Комментариями Следственного комитета по ситуации, а также представителей Александра Богатикова, "Интерфакс" пока не располагает. В пресс-службе "Траста" "Интерфаксу" заявили, что руководство банка считает "считает происходящее вопиющей ситуацией и выражают поддержку Михаилу Хабарову и его семье". "Вызывает вопрос, почему преследование Михаила Хабарова началось после его победы в LCIA ( Лондонский международный арбитражный суд - ИФ )", - добавили в банке. В банке пояснили, что в марте 2018 года Хабаров подал в LCIA иск о причинении ущерба в связи с невозможностью исполнения опционного соглашения на покупку 30% акций "Деловых линии", заключенного между ним и Богатиковым в 2015 году. В феврале 2020 года трибунал LCIA выпустил решение, по которому обязал Богатикова выплатить причиненный ущерб в сумме $58 млн и которое в настоящее время приводится в исполнение на территории РФ, уточнили в "Трасте". В рамках исполнения решения были арестованы активы Богатикова на Кипре и в Испании, добавили в банке. В октябре 2019 года Хабаров подал второй иск в LCIA по сервисному соглашению, которое они заключили с Богатиковым в том же 2015 году и которое предусматривало ежегодное вознаграждение за услуги, оказываемые "Деловым линиям" по повышению капитализации компании. Сумма претензий по нему составляет $25 млн. ЦБ РФ в мае 2018 года объявил о создании на базе "Траста" Банка непрофильных активов. На его баланс передавались непрофильные активы санируемых банка "ФК Открытие", Бинбанка, Рост банка и Автовазбанка, а также часть активов Промсвязьбанка.]]></text>
</doc>
