<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741741</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/741741</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 13:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Президент РФ заявил о поддержке Навального иностранными спецслужбами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Алексей Навальный</tag>
    <tag type="str">США</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - Президент РФ Владимир Путин заявил, что российский оппозиционер Алексей Навальный пользуется поддержкой иностранных спецслужб. Путин в ходе пресс-конференции в четверг сказал, что публикация в прессе различных "измышлений" по поводу предполагаемого отравления Навального - "это не какое-то расследование, а легализация материалов американских спецслужб". Так он прокомментировал сообщения в СМИ о том, что к инциденту с Навальным  причастны  несколько сотрудников ФСБ РФ. "А что, мы не знаем, что они  (американские спецслужбы - ИФ)  локацию отслеживают? Да наши спецслужбы хорошо это понимают и знают. Знают сотрудники ФСБ и других специальных органов. И пользуются телефонами там, где считают нужным не скрывать свое местопребывание", - отметил президент. "И если это так, а это так, я вас уверяю, это значит, что этот пациент берлинской клиники пользуется поддержкой спецслужб США в данном случае", - продолжил Путин. Тогда, по словам российского лидера, "спецслужбы должны присматривать" за Навальным. "Но это не значит, что его травить нужно, кому он нужен", - отметил президент. Путин также заявил, что если бы власти РФ хотели бы в самом деле отравить Навального, это бы довели до конца. Глава государства подчеркнул, что сделал все необходимое для отправки оппозиционера на лечение за рубеж. "Жена  (супруга Алексея Навального Юлия Навальная - ИФ)  ко мне обратилась - я тут же дал команду выпустить его на лечение в Германию, вот в эту же секунду", - добавил глава государства. Также Путин заявил, что расследование "дела Навального" - это "трюк политической борьбы", смысл которого - "напасть на первых лиц и таким образом подтянуться до их уровня". По мнению президента, для того, чтобы добиться признания людей, нужно пользоваться не трюками, а доказывать состоятельность "конкретными делами либо конкретной программой". "Вот я призываю всех наших оппонентов действующей власти, вообще все политические силы в стране именно не своими амбициями личными, а интересами граждан Российской Федерации, наоборот, предлагать позитивную повестку дня для того, чтобы решать вопросы, стоящие перед страной", - сказал Путин. Навальному стало плохо 20 августа в полете из Томска в Москву. Оппозиционер был госпитализирован в коме в реанимацию омской больницы. С 22 августа по решению семьи Навальный лечился в клинике Charite в Берлине, сейчас он проходит реабилитацию в Германии. Немецкие специалисты 24 августа сообщили, что состояние оппозиционера было вызвано интоксикацией "субстанцией из группы ингибиторов холинэстеразы". Канцлер Германии Ангела Меркель 2 сентября заявила, что речь идет о нервно-паралитическом боевом веществе из группы "Новичок". 6 октября ОЗХО объявила, что Навальный был отравлен разновидностью "Новичка", которая не значится в списках приложения о химических веществах к Конвенции о запрещении химоружия. В России в связи со случившимся с Навальным ведется доследственная проверка, уголовное дело пока не возбуждалось, поскольку правоохранительные органы РФ не видят для этого оснований. Российские власти отвергают обвинения в причастности к инциденту с оппозиционером и заявляют о готовности к опирающемуся на факты диалогу по этой ситуации.]]></text>
</doc>
