<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735529</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/735529</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-04 01:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Избиратели в США пожаловались на звонки с призывом не ходить на выборы</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">ФБР начало расследование и призвало американцев "сохранять спокойствие и голосовать"</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">ФБР</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 4 ноября. INTERFAX.RU - ФБР расследует сообщения о поступающих в день выборов автоматизированных звонках с призывом к избирателям "оставаться дома и беречь себя",  сообщает  телеканал CNN. "Было несколько автоматизированных телефонных звонков, это случается на всех выборах. Мы знаем об этом, ФБР ведет расследование", - приводит телеканал слова высокопоставленного чиновника Агентства по кибербезопасности и инфраструктурной безопасности (CISA). Он призвал американцев "сохранять спокойствие и голосовать", но при этом "не забывать о людях, которые пытаются запугать и подорвать доверие". Пресс-секретарь секретарь штата Айова Кевин Холл заявила, что поделились информацией с ФБР относительно подобных звонков. Секретарь штата Небраска Роберт Эвнен  написал  у себя в твиттере, что от жителей поступали сообщения об анонимных телефонных звонках избирателям с просьбой "оставаться дома и быть в безопасности". Он подчеркнул, что избирательные участки по всему штату открыты и там безопасно, и призвал американцев приходить голосовать. Генпрокуратура штата Нью-Йорк также расследует сообщения об автоматизированных звонках. "Генпрокурор Нью-Йорка Летиция Джеймс сегодня  (во вторник - ИФ)  объявила, что ее офис активно расследует заявления о том, что избиратели получают автоматизированные звонки, распространяющие дезинформацию и призывающие людей оставаться дома в день выборов", - говорится в сообщении, размещенном на сайте генпрокурора штата. Как  сообщает  агентство Associated Press, опасения по поводу массового запугивания или преследования избирателей к полудню вторника не оправдались, не сообщалось также и о каких-либо серьезных проблемах. В США во вторник 3 ноября проходит голосование на 59-х выборах президента страны. Действующему президенту-республиканцу Дональду Трампу противостоит кандидат от Демократической партии, экс-вице-президент США Джо Байден. Для победы на выборах кандидату необходимо набрать минимум 270 голосов выборщиков. Отличием нынешних президентских выборов в США стало массовое голосование по почте из-за пандемии коронавируса. Из-за этого подсчет голосов может затянуться на несколько дней или даже недель, хотя обычно победитель президентской гонки становится ясен уже в ночь после выборов. Не исключено, что при отсутствии явного победителя исход выборов  будет решиться в судах : как республиканцы, так и демократы готовятся оспаривать результаты подсчетов бюллетеней, если процесс им покажется непрозрачным или совершенным с нарушениями.]]></text>
</doc>
