<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732356</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/732356</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 17:13</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Следователь полиции задержана в Петербурге за взятку в 6 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">СКР</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Сотрудница петербургской полиции стала фигурантом уголовного дела о многомиллионной взятке за непривлечение бизнесмена к уголовной ответственности. Как сообщила во вторник пресс-служба управления СКР по северной столице, по подозрению в получении взятки задержана 32-летняя старший следователь отдела по расследованию неочевидных преступлений УМВД по Фрунзенскому району города. По данным следствия, подозреваемая, входя в следственную группу по расследованию дела, возбужденного по статье 193.1 УК РФ (совершение валютных операций по переводу денег на счета нерезидентов с использованием подложных документов) в отношении неустановленных лиц, полагала, что под подозрение могут попасть учредитель и генеральный директор петербургской фирмы. В ходе многократных встреч с одним из потенциальных фигурантов дела следователь предложила заплатить ей не менее 6 млн рублей, чтобы не привлекать мужчину к уголовной ответственности, говорится в пресс-релизе. Накануне, 19 октября, днем, находясь в автомобиле на Кантемировской улице, следователь получила от генерального директора компании часть взятки в виде муляжа денег на сумму 4,5 млн рублей. В этот же день на территории Пушкинского района города подозреваемая была задержана сотрудниками регионального управления ФСБ, добавили в СКР. В настоящее время решается вопрос об избрании в отношении женщины меры пресечения и предъявления ей обвинения. В свою очередь в ГУ МВД по Петербургу и Ленинградской области "Интерфаксу" сообщили, что по данному факту назначена служебная проверка, в результатам которой женщину уволят по дискредитирующим основаниям.]]></text>
</doc>
