<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735261</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/735261</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 14:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Источник узнал о планах сократить число рейсов в Турцию</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">В первую очередь могут пострадать чартеры</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Турция</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Анна Попова</tag>
    <tag type="str">Роспотребнадзор</tag>
    <tag type="str">Анталья</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Россия и Турция начали обсуждать возможность снизить интенсивность авиасообщения с учетом завершения туристического сезона, рассказал "Интерфаксу" источник в одной из турецких авиакомпаний. Ранее в этот день глава Роспотребнадзора Анна Попова заявила, что абсолютное большинство "завозных" случаев коронавируса - 90% - попали в Россию из Турции. "Изучается вопрос на взаимной основе о снижении интенсивности полетов. В первую очередь, это может затронуть чартерное авиасообщение, - сказал собеседник "Интерфакса". - Зимой поток туристов все же ниже, чем летом, поэтому чартеры загружаются меньше. Спрос на такие перевозки падает, число рейсов сокращается. Причины исключительно экономические". Он назвал это естественным процессом. Авиасообщение России с Турцией возобновилось в августе после долгого перерыва, вызванного пандемией коронавируса. С 1 августа открылось регулярное сообщение с Анкарой и Стамбулом, с 10 августа возобновились чартеры в Анталью, Бодрум и Даламан. С января по октябрь Анаталью посетили 1,4 млн туристов из России, это на 74% меньше, чем за тот же период прошлого года, когда турпоток составил 5,4 млн, сообщил аналитический центр Turismdatabank. Всего с начала года регион принял более 3,2 млн иностранных туристов, что на 11,4 млн (77,7%) меньше, чем годом раньше. Поток местных туристов в провинции сократился на 68,5%, с 560 000 до 176 700 человек. Турпоток из Нидерландов упал на 93,6%, до 27 300 человек. Из Израиля в отчетный период в Анталью приехали 18 700 туристов, что на 89% меньше, чем годом ранее. Турпоток из Германии снизился на 86,6% (с 2,5 млн до 335 000 человек).]]></text>
</doc>
