<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737413</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737413</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-17 10:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ереван заявил об исчезновении 10 армян, возвращавшихся в Карабах</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕСПЧ</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 ноября. INTERFAX.RU - Пропали без вести 10 армян, которые возвращались из города Горис на юге Армении в Нагорный Карабах после объявления о прекращении огня в зоне карабахского конфликта, сообщает представительство Армении в Европейском суде по правам человека (ЕСПЧ). "Представитель Армении в ЕСПЧ обратился в суд с требованием к Азербайджану обеспечить право на жизнь пропавших без вести десяти граждан", - говорится в сообщении,  опубликованном  на странице представительства в фейсбуке. Отмечается, что граждане пропали 11 ноября, после прекращения карабахской войны и размещения российских миротворцев, на участке автодороги Горис-Шуши. На заседании парламента Армении во вторник руководитель оппозиционной фракции "Светлая Армения" Эдмон Марукян заявил, что есть данные о том, что на территории Нагорного Карабаха действуют азербайджанские диверсионные группы. "Кто-то должен ответить за это? Каким образом обеспечивается безопасность, кто ее обеспечивает? Каким образом эти люди пропали? У нас есть данные, что действуют диверсионные группы противника", - сказал Марукян. Ранее в социальных сетях появились видео с задержанными азербайджанской стороной мирными жителями Нагорного Карабаха. ВС Азербайджана начали боевые действия в зоне карабахского конфликта 27 сентября. В ночь на 10 ноября РФ, Азербайджан и Армения приняли  трехстороннее заявление  о прекращении огня в Нагорном Карабахе и вводе в регион  российских миротворцев , а также передаче ряда районов в регионе Азербайджану.]]></text>
</doc>
