<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729063</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729063</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-29 08:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Тихановская обсудит с Макроном проведение новых выборов в Белоруссии</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Светлана Тихановская</tag>
    <tag type="str">Эммануэль Макрон</tag>
    <tag type="str">Литва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 29 сентября. INTERFAX.RU - Лидер белорусской оппозиции Светлана Тихановская встречается в Вильнюсе с президентом Франции Эманнуэлем Макроном, сообщили "Интерфаксу" в ее пресс-службе. Встреча посвящена возможности проведения переговоров о новых президентских выборах в Белоруссии при посредничестве Франции и других стран. Тихановская намерена добиваться проведения повторных президентских выборов в течении года и хочет заручиться поддержкой ЕС в вопросе урегулирования политического кризиса в стране. "Очень важно, что европейские страны не остались равнодушными к происходящему в Белоруссии. Франция как одна из старейших демократий отлично понимает нас. Поэтому я собираюсь напомнить господину Макрону о нашей главной цели - новых свободных и демократичных выборах, которые должны состояться в течение этого года", - приводит пресс-служба ее слова. В Белоруссии уже месяц продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Спустя два дня после выборов Тихановская уехала в Литву. Ее соратники тогда заявили, что этому предшествовало трехчасовое общение с сотрудниками белоруссих силовых структур в кабинете главы ЦИК. Позднее Лукашенко утверждал, что помог Тихановской уехать из страны по ее просьбе. 18 августа сторонники Тихановской создали Координационный совет оппозиции с целью транзита власти в стране путем проведения новых выборов. Власти Белоруссии считают этот орган неконституционным.]]></text>
</doc>
