<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728557</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728557</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-25 10:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Киргизии с парламентских выборов из-за драки сняли двух кандидатов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Киргизия</tag>
    <tag type="str">Центризбирком</tag>
    <tag type="str">Ошская область</tag>
    <tag type="str">Юсупово</tag>
    <tag type="str">Биримдик</tag>
    <tag type="str">Мекеним Кыргызстан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 25 сентября. INTERFAX.RU - Центризбирком Киргизии отстранил от участия в парламентских выборах кандидата от партий "Биримдик" Шукурулло Файзуллаева и кандидата от "Мекеним Кыргызстан" Ильхома Маннанова из-за массовой драки в Араванском районе. Об этом сообщил представитель ЦИК. Предлагалось вынести этим партиям предупреждения в связи со случившимся, но большинство членов ЦИК этого не поддержали. В минувшее воскресенье примерно в 19:15 (16:15 по Москве) милиция получила сигнал о массовой драке в селе Юсупово в Араванском районе Ошской области во время встречи кандидата от политической партии "Мекеним Кыргызстан" (Родина Кыргызстан) с избирателями. По данным местных СМИ, подрались сторонники партий "Мекеним Кыргызстан" и "Биримдик". Десять участников драки были задержаны. В больницы были доставлены 12 пострадавших. В штабе "Биримдик" со своей стороны заявили, что в политическом объединении "возмущены провокацией, организованной недобросовестными участниками предвыборной кампании". Премьер-министр Киргизии Кубатбек Боронов поручил руководству МВД расследовать случившееся. За ненадлежащее обеспечение общественного порядка уже уволен начальник ОВД Араванского района Сактан Исмаилов, ряд сотрудников привлечены к дисциплинарной ответственности. Парламентские выборы в Киргизии пройдут 4 октября. В них участвуют 16 партий.]]></text>
</doc>
