<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740484</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/740484</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 00:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Военные следователи расследуют хищения при закупке обмундирования для Росгвардии по завышенным ценам</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Росгвардия</tag>
    <tag type="str">Сергей Милейко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Уголовное дело о мошенничестве возбуждено по факту закупок обмундирования для Росгвардии в 2017-2019 годах, сообщил "Интерфаксу" осведомленный источник. Главное военное следственное управление возбудило дело по материалам военных прокуроров по статье УК РФ "Мошенничество". Сейчас идет расследование. По информации источника, в 2017-2019 годах Росгвардия закупала обмундирование у одного поставщика по завышенным ценам. Сейчас в деле нет ни подозреваемых, ни обвиняемых, однако в материалах есть явка с повинной гендиректора компании, поставлявшей одежду. Источник добавил, что преступная деятельность может быть связана с бывшим заместителем директора Росгвардии Сергеем Милейко, в отношении которого уже возбуждено уголовное дело. Не исключено, что по выявленным фактам могут открыть дела о превышении должностных полномочий и получении взятки. "Интерфакс" пока не располагает комментариями следствия и Росгвардии. Бывший заместитель директора Росгвардии по тылу генерал-лейтенант Милейко был задержан в конце октября. Он подозревается в финансовых нарушениях и мошенничестве в особо крупном размере. По данным источника "Интерфакса", его не стали арестовывать, избрав меру пресечения в виде  обязательства о явке . Представитель Росгвардии Валерий Грибакин сообщил "Интерфаксу", что ранее в отношении Милейко проводилась служебная проверка, по результатам которой он был уволен летом 2019 года.]]></text>
</doc>
