<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737804</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/737804</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-19 12:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Идея блокировать YouTube и Facebook за цензуру напомнила главе СЖР борьбу с Telegram</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">СЖР</tag>
    <tag type="str">Владимир Соловьев</tag>
    <tag type="str">Госдума</tag>
    <tag type="str">Роскомнадзор</tag>
    <tag type="str">Telegram</tag>
    <tag type="str">YouTube</tag>
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">Twitter</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 ноября. INTERFAX.RU - Закон об ответных мерах вплоть до полной блокировки в отношении интернет-ресурсов за ограничение доступа к материалам российских СМИ может побудить эти корпорации к переговорам, полагает председатель Союза журналистов России Владимир Соловьев. "Насчет блокировки я как-то сомневаюсь, но я не специалист в интернет-технологиях, тем не менее вспоминается попытка блокировки Telegram, а сейчас и у Роскомнадзора есть свой телеграм-канал", - сказал Соловьев "Интерфаксу". "Я думаю, что такая попытка может быть удачной, так как они все понимают и там, где им необходимо, где это касается их заработка и бизнеса, они идут на уступки, идут на общение, как, например, это происходит в Китае. Ведь некоторые ресурсы Китай блокирует, а некоторым разрешает работать", - отметил он. Соловьев обратил внимание, что не призывает копировать китайскую модель регулирования интернета и возводить "Великий китайский файервол". Он отметил, что в данном случае именно интернет-гиганты "работают против свободы слова и распространения информации, которая им не нравится". "Мы исключительно за то, чтобы любая информация, если она не запрещена законом, могла быть доступна читателям, зрителям и слушателям", - заверил глава СЖР. По его словам, в комиссии по свободе слова и правам журналистов Совета при президенте по правам человека проанализировали тему цензуры интернет-гигантов и пришли к выводу, что "не только в России, а во многих странах мира: в европейских странах, в Азии, Латинской Америке, где угодно, - интернет-гиганты типа YouTube или Facebook по собственному усмотрению блокируют контент, не объясняя, почему они это делают". "При том, что они работают с территории США, где одним из самых святых постулатов является Первая поправка к Конституции о свободе слова, тем не менее во многих странах мира, в том числе и в России, эти интернет-гиганты откровенно свободу слова нарушают, а во многих случаях, например, в России это было заметно, что они занимаются откровенной политической цензурой, когда, например, они блокировали выступление президента России или блокировали те ресурсы, которые критикуют ситуацию с выборами, например, на Западе",- сказал Соловьев. Для борьбы с этими мерами, по его словам, высказывалось предложение размещать контент не только, например, на YouTube, но и на российских ресурсах. "Второй вариант -это то, о чем идет речь: замедление работы интернет-гигантов в России, замедление трафика в случае, если, действительно, они не будут идти на договоренности по поводу своих ограничений. Потому что для них, наверное, это тоже достаточна уязвимая вещь, их аудитория в России огромная, хотя в сравнении с мировой аудиторией и не такая большая", - считает Соловьев. 19 ноября сенатор Алексей Пушков и шесть депутатов Госдумы, в том числе Антон Горелкин и Сергей Боярский, внесли в Думу  законопроект о санкциях  для интернет-порталов за ограничение доступа к материалам российских СМИ и за нарушение права на свободу информации на русском языке. Под действие нового закона могут попасть Facebook, Twitter и YouTube. Роскомнадзор  назвал  целью этой инициативы защиту прав граждан на информацию. В ведомстве считают, что иностранные интернет-компании при работе в России и предоставлении сервисов российским гражданам не должны подменять своими правилами российские законы. Роскомнадзор пытался весной 2018 года заблокировать мессенджер Telegram по решению Таганского суда Москвы. Сервис был наказан за с неисполнением российского законодательства о предоставлении ФСБ ключей для дешифровки сообщений пользователей. Из-за попыток блокировки Telegram страдали сторонние интернет-ресурсы. В июне 2020 года этого года Роскомнадзор по согласованию с Генпрокуратурой  отказался ограничивать  доступ к мессенджеру после того, как создатель Telegram Павел Дуров заявил о готовности бороться с терроризмом. 13 ноября Роскомнадзор  завел  собственный телеграм-канал.]]></text>
</doc>
