<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734415</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734415</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-27 16:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Минздраве заявили о выходе РФ на плато по ВИЧ-инфекции</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Алексей Мазус</tag>
    <tag type="str">ВИЧ</tag>
    <tag type="str">Минздрав РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 27 октября. INTERFAX.RU - Россия вышла на плато по заболеваемости ВИЧ-инфекцией, заявил главный внештатный специалист по проблемам диагностики и лечения вируса иммунодефицита человека министерства здравоохранения РФ Алексей Мазус. "Сегодня наша страна достигла достаточно многого, у нас стабильные цифры по приросту, условно, мы вышли на плато ВИЧ-инфекции. В последние годы у нас выявляется все меньше больных", - сообщил Мазус во вторник на панельной дискуссии на форуме "Здоровое общество". По его словам, похожая картина складывается в США и западных странах. При этом Мазус отметил, что достичь уровня ниже плато пока не получается. "Для этого нужны новые технологии - нужна вакцина, которая должна быть создана против ВИЧ-инфекции", - заявил специалист. Он считает, что те усилия, которые есть во всем мире после создания вакцины против COVID-19, должны быть направлены на создание вакцины против ВИЧ-инфекции. "Комплекс научных усилий позволит создать вакцину от ВИЧ-инфекции, и на этом закончится эпидемия", - отметил Мазус. В феврале этого года в Минздраве РФ сообщали, что ситуация по ВИЧ в России остается напряженной, но наметилась тенденция к снижению темпов прироста впервые выявленных ВИЧ-инфицированных. Так, в 2019 году было выявлено 80 118 новых случаев ВИЧ. Это на 7,5% меньше, чем в 2016 году, когда было зафиксировано 86 519 новых случаев, сообщила директор департамента Минздрава РФ по организации экстренной медицинской помощи и управления рисками здоровью Наталья Костенко на заседании комитета Госдумы по охране здоровья. Численность ВИЧ-инфицированных в России по данным на начало 2020 года оценивалась примерно в 1 млн человек.]]></text>
</doc>
