<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731365</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731365</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-14 07:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что случилось этой ночью: среда, 14 октября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Расхождение США и РФ по продлению СНВ-3, удар Азербайджана по ракетным системам в Армении, новые iPhone 12 с поддержкой 5G</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 14 октября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших к утру: - США согласны продлить договор СНВ-3, если Россия "заморозит" свой ядерный арсенал,  заявил спецпосланник президента США по контролю над вооружениями Маршалл Биллингсли. По его словам, РФ и США  достигли "принципиальной договоренности"  о продлении соглашения, к которому впоследствии должен  присоединиться Китай . Замглавы МИД РФ Сергей Рябков, говоря о достижении "принципиального" соглашения, сказал, что США выдают желаемое за действительное. - Минобороны Азербайджана заявило об уничтожении нескольких ракетных комплексов Армении.  По сообщению ведомства, азербайджанские военные ночью заметили несколько систем оперативно-тактических баллистических ракет  в приграничной зоне на армянской территории  и приняли "превентивные меры". - В США приостановили испытание препарата от COVID-19 на основе антител, который разрабатывает компания Eli Lilly.  О причинах приостановки неизвестно, разработчик ограничился заявлением о том, что приоритетом для компании является безопасность и  пауза сделана "из-за предосторожности" . - Apple представила линейку новых iPhone с поддержкой 5G:   Из нового, помимо 5G, - процессор A14 Bionic на базе 5-нанометровой технологии, беспроводная магнитная зарядка MagSafe, OLED-дисплей с покрытием Ceramic Shield. Наушники и адаптер зарядного устройства в комплект iPhone 12   не вошли. Рассмотреть новинку можно в нашей  фотогалерее . - Российский фотограф   В британском Музее естественной истории, который является организатором престижного конкурса фотографий дикой природы, заявили, что снимок находящегося под угрозой исчезновения животного, переживающего спокойный момент, "вселяет надежду".]]></text>
</doc>
