<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738430</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738430</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 10:40</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Племянницу бизнесмена Быкова обвинили в афере на 40 млн рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анатолий Быков</tag>
    <tag type="str">Красноярский край</tag>
    <tag type="str">Красноярск</tag>
    <tag type="str">МВД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Следователи полиции предъявили обвинение в мошенничестве женщине и двоим ее знакомым из-за незаконного оформления в собственность недвижимости в центре Красноярска, сообщает во вторник пресс-служба главного управления МВД России по краю; по данным источника "Интерфакса" речь идет о племяннице ранее арестованного бизнесмена Анатолия Быкова. По данным ведомства, в 2014 году злоумышленники незаконно оформили право собственности на нежилое помещение в Центральном районе Красноярска стоимостью 39,9 млн рублей. В 2015 году помещение решением суда было возвращено в собственность мэрии города. Однако предъявить обвинение фигурантам дела удалось только сейчас. Отмечается, что преступление было раскрыто совместно с оперативниками управления ФСБ по региону. Информированный источник уточнил "Интерфаксу", что фигуранткой данного дела является племянница бизнесмена Анатолия Быкова, ранее арестованного по обвинению в организации нескольких убийств в  1990-х  и  2000-х  годах. "Это племянница Быкова, а речь идет о здании в микрорайоне Солнечный - пристроенное помещение магазина площадью более 1,5 тыс. кв. м", - сказал собеседник агентства. Уголовное дело возбуждено по ч. 4 ст. 159 УК РФ (мошенничество), санкция статьи предусматривает до 10 лет лишения свободы. В настоящее время обвиняемым избрана мера пресечения в виде подписки о невыезде.]]></text>
</doc>
