<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727456</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/727456</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-17 17:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Директор "Открытой России" Пивоваров задержан после 14 суток ареста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Открытая Россия</tag>
    <tag type="str">Андрей Пивоваров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 сентября. INTERFAX.RU - Полиция задержала исполнительного директора "Открытой России" Андрея Пивоварова на выходе из спецприемника, где он отбывал арест на 14 суток,  сообщила  организация в четверг. На видео, распространенном "Открытой Россией", сотрудники правоохранительных органов сообщили, что везут Пивоварова для составления протокола. Комментарием правоохранительных органов "Интерфакс" пока не располагает. 4 сентября Тверской суд Москвы назначил Пивоварову  14 суток административного ареста  по ч.3 ст. 20.2 (нарушение порядка проведения публичного мероприятия, создавшее помехи движению транспорта и пешеходов) КоАП РФ. Сам Поводом для административного дела стал пост Пивоварова в фейсбуке, в котором анонсировался сбор подписей под иском с требованием отменить поправки в Конституцию на акции 15 июля на Пушкинской площади. В полиции утверждают, что несогласованное мероприятие создало помехи движению пешеходов и транспорта. Сам активист заявил в суде, что не признает вину. По его словам, он все время находился у памятника Пушкину и на дорогу не выходил, поэтому не должен нести ответственность за действия других людей. Свое административное дело он считает политически мотивированным. Вечером 15 июля сторонники оппозиции проводили в районе Пушкинской площади несанкционированную акцию против внесения поправок в Конституцию. Часть митингующих прошли на улицу Петровка и легли на дорогу, перекрыв движение автомобилей. Полицейские задержали участников акции. По данным, которые не подтверждены правоохранительными органами, были задержаны  более 50 человек , в том числе несколько журналистов, освещавших мероприятие по заданию редакций. Позже задержанные были отпущены под обязательство о явке для составления административных протоколов.]]></text>
</doc>
