<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729258</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/729258</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 08:34</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Пашинян заявил, что Армения может признать независимость Карабаха</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Никол Пашинян</tag>
    <tag type="str">Армения</tag>
    <tag type="str">Азербайджан</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Армения рассматривает возможность признания независимости Нагорного Карабаха, заявил премьер-министр Армении Никол Пашинян. "В нашей повестке есть такой вариант  (признание независимости Карабаха - ИФ) . Есть также вариант подписания соглашения о стратегическом сотрудничестве между Арменией и Карабахом, есть возможность подписания договора о сотрудничестве в сфере безопасности и обороны", - сказал Пашинян на встрече с российскими журналистами в Ереване в среду. По его словам, варианты обсуждаются, и решения будут приниматься "в зависимости от некоторых факторов". Пашинян также заявил, что Армения пока не намерена обращаться в Организацию Договора о коллективной безопасности (ОДКБ) в связи с ситуацией в зоне карабахского конфликта. "Обращение в ОДКБ - политический вопрос. Очень трудно говорить о пределах, когда настало время обратиться. Мы тесно работаем с ОДКБ, но запустить конкретные процедуры - другой вопрос. ВС Армении способны защищать безопасность страны", - отметил премьер. По его словам, Армения всеми методами обеспечит свою безопасность. "С ОДКБ или без ОДКБ - это уже другой вопрос. Мы обсуждаем все возможности обеспечения нашей безопасности в зависимости от ситуации и общего политического контекста", - сказал он. В то же время Пашинян заявил, что Армения готова принять заседание межправсовета ЕАЭС в Ереване в начале октября. "Мы готовы принять заседание у себя. Ничего не изменилось", - сказал он. Ранее планировалось провести заседание межправсовета ЕАЭС в Ереване 8-9 октября. Минобороны Азербайджана 27 сентября утром заявило о начале военной операции на всей линии соприкосновения в зоне карабахского конфликта. По данным ведомства, проводится "контрнаступательная операция" в ответ на провокации с армянской стороны. Со своей стороны Пашинян заявил о нападении на непризнанную Нагорно-Карабахскую республику (НКР) со стороны Азербайджана. В Армении и НКР объявлено военное положение, проводится мобилизация. Азербайджан также принял решение о введении военного положения в ряде регионов страны и частичной мобилизации. Ожесточенные бои в зоне карабахского конфликта продолжаются. С обеих сторон есть потери в живой силе и технике.]]></text>
</doc>
