<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726563</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726563</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 18:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Минобороны предложило исключить боевые ОВ из перечня запрещенных</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">При этом военные предлагают запретить свободный оборот запчастей к средствам защиты от химоружия</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минобороны</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Минобороны предложило исключить понятие "боевые отравляющие веществ" из перечня веществ, свободная реализация которых запрещена. Ведомство объяснило, что все боевые яды в России уничтожены, а производить или разрабатывать новые - запрещено. Изменения в президентский указ 1992 года, который утвердил этот перечень, министерство  опубликовало  на федеральном портале нормативно-правовых актов. Оно предложило заменить словосочетание "боевые отравляющие вещества" на "токсичные химикаты, относящиеся к химоружию, и их прекурсоры". "В настоящее время все запасы химического оружия, хранившиеся на территории Российской Федерации, уничтожены, а реализация химического оружия (в том числе, токсичных химикатов, относящихся к химическому оружию, и их прекурсоров) запрещена указанной Конвенцией, в связи с чем боевые отравляющие вещества целесообразно исключить из Перечня", - говорится в пояснительной записке к проекту указа. Минобороны также предлагает внести в перечень видов продукции, запрещенной к свободному распространению, запасные части и комплектующие к средствам защиты от химоружия. Авторы документа полагают, что отсутствие такого запрета "допускает возможность приобретения указанных средств в целях проведения диверсий и террористических актов с использованием токсичных химикатов". Химоружие в России уничтожали с декабря 2002 года по 27 сентября 2017 года на семи полигонах.]]></text>
</doc>
