<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">709129</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/709129</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-18 13:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Роспатент передумал судиться с владельцами Raffaello</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Soremartec</tag>
    <tag type="str">Ferrero</tag>
    <tag type="str">Raffaello</tag>
    <tag type="str">Росптаент</tag>
    <tag type="str">Верховный суд</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 мая. INTERFAX.RU - Роспатент 6 мая сообщил Верховному суду, что отказывается от жалобы на решение Суда по интеллектуальным правам (СИП) по спору о признании Raffaello общеизвестным товарным знаком в России. ВС удовлетворил это ходатайство ведомства. В декабре 2018 года Роспатент отказал бельгийской Soremartec S.A. (входит в итальянскую кондитерскую компанию Ferrero, владелец товарного знака Raffaello), которая просила признать бренд общеизвестным в России. Компания пожаловалась в СИП первой инстанции, и в октябре 2019 года этот суд признал отказ Роспатента незаконным. Президиум СИП 13 января 2020 года подтвердил решение первой инстанции и отклонил жалобу Роспатента. Теперь ведомство решило отозвать кассационную жалобу на это решение, не объяснив, почему. По закону общеизвестный товарный знак - это обозначение, которое в силу своего продолжительного или интенсивного использования стало узнаваемым. При этом узнаваемость касается не только самого знака и товара, но и его владельца. Правовая охрана такого знака, в отличие от стандартного товарного знака, распространяется также на товары, неоднородные с теми, в отношении которых он признан общеизвестным. Общеизвестный товарный знак действует бессрочно, в отличие от стандартного товарного знака, который регистрируется на десять лет.]]></text>
</doc>
