<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708380</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708380</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-13 09:21</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Коми голодный медведь перелез через трехметровый забор и загрыз обитателей этнопарка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Коми</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 13 мая. INTERFAX.RU - В финно-угорском этнопарке в селе Ыб Сыктывдинского района Коми медведь задрал двух лосей Моню и Мулю. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе этнопарка, инцидент произошел в ночь на 11 мая, медведь проник в вольер с трехметровым ограждением. Освещение и музыка, которая служит дополнительной системой охраны, его не испугали. Зверь после зимовки оказался очень голодным и задрал двух лосей Моню и Мулю. Лосенок Макс остался жив. В этнопарк приезжали сотрудники полиции и ветеринар. Специалист ветслужбы по следам на земле заключил, что на лосей напал бурый медведь относительно крупных размеров. "У меня нет слов, чтобы выразить горечь от утраты наших любимцев. Это шок и боль не только для всех сотрудников этнопарка, но для всех, кто любил Моню и Мулю. Они стали символом финно-угорского этнопарка, нашим талисманом. Отмечу, что в момент нападения медведя в вольере не оказалось работников, обслуживающих животных. Никто из сотрудников этнопарка не пострадал и не получил травмы", - сказала директор этнопарка Елена Иванова. Министр природных ресурсов и окружающей среды Коми Роман Полшведкин 12 мая подписал приказ о регулировании численности животных. В нем говорится, что до 31 мая следует отстрелить медведя в Сыктывдинском районе. Лосихи Моня и Муля поселились на лосеферме в финно-угорском этнопарке в 2018 году. Животные полюбились посетителям, которые приезжали к ним и угощали овощами. В соцсетях активно распространяли селфи с ними. В марте 2020 года к ним подселили лосенка Макса, который вышел из леса в сыктывкарский поселок.]]></text>
</doc>
