<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731718</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731718</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 22:23</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Британские истребители вылетали на перехват Ту-160 с полным боевым комплектом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Typhoon</tag>
    <tag type="str">Великобритания</tag>
    <tag type="str">Минобороны РФ</tag>
    <tag type="str">Ту-160</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Британские истребители Typhoon быстрого реагирования, которые в минувшие сутки вылетали на "перехват" и сопровождение российских стратегических бомбардировщиков Ту-160 над Северным морем вблизи Шотландии, были оснащены боевым оружием, сообщили в четверг Королевские ВВС. "Тайфуны с боевым оружием вылетали в среду утром с авиабазы Лючерс (в Шотландии) для перехвата двух российских бомбардировщиков Ту-160", - говорится в сообщении. При этом указывается, что полет российских бомбардировщиков был заблаговременно зафиксирован системами ПВО НАТО. Первоначально на их "перехват" и идентификацию вылетали истребители ВВС Норвегии F-16 с авиабазы Бодё, отметили в Королевских ВВС. Затем при приближении российских бомбардировщиков к северо-востоку Шотландии над Северным морем их взяли на сопровождение британские истребители. За полетом российских "стратегов" также следил самолет дальнего радиолокационного обнаружения и управления командования НАТО E-3A Sentry AWACS. На обратном пути из Северного моря за полетом российских бомбардировщиков вновь проследили норвежские истребители. В среду Минобороны РФ сообщило, что "два стратегических ракетоносца Ту-160 выполнили плановый полет в воздушном пространстве над нейтральными водами акваторий Баренцева, Норвежского и Северного морей. Продолжительность полета составила около 12 часов". "На отдельных этапах маршрута стратегические ракетоносцы сопровождали истребители МиГ-31 морской авиации ВМФ России, а также Eurofighter Typhoon ВВС Великобритании и F-16 ВВС Норвегии", - отмечалось в сообщении. При этом по сообщению Европейского командования вооруженных сил США, в среду над Северным морем также выполняли полеты два американских стратегических бомбардировщика B-52H для участия в натовских учениях. Бомбардировщики, вылетевшие с авиабазы Барксдейл (штат Луизиана), совершили беспосадочный трансатлантический перелет в Европу и обратно в пункт постоянной дислокации при поддержке самолетов-заправщиков из Нидерландов, Германии, Италии и ВВС США.]]></text>
</doc>
