<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">695825</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/695825</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-02-18 16:06</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">На Берлинале не будут вручать приз Бауэра из-за его возможной связи с нацистами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Берлинский кинофестиваль</tag>
    <tag type="str">Альфред Бауэр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 февраля. INTERFAX.RU - Организаторы Берлинского кинофестиваля приостановили до установления причастности первого директора Берлинале Альфреда Бауэра к нацистскому режиму вручение названного в честь него приза. "В ответ на недавно опубликованные источники о роли Альфреда Бауэра, первого директора Берлинского международного кинофестиваля в национал-социалистической кинематографической политике Берлинале немедленно приостановил вручение премии (...) Альфреда Бауэра", - говорится в сообщении пресс-службы киносмотра. По данным СМИ, на которые ссылаются в пресс-службе, Бауэр играл ранее неизвестную роль в "нацистской кинобюрократии", в связи с чем руководство Берлинале для установления правды обратилось к специалистам Института современной истории. "Мы убеждены, что внешняя и независимая группа историков должна исследовать положение Альфреда Бауэра в нацистском режиме", - заявил исполнительный директор Берлинале Мариетт Рисенбек, слова которого приводит пресс-служба. Результаты оценки экспертов ожидаются этим летом. "По случаю 70-летия фестиваля Берлинале-2020 вручит специальный приз: Серебряный медведь - 70-й Берлинале", - добавили в сообщении. Приз Альфреда Бауэра - Серебренный медведь Берлинале - вручается с 1987 года за открытие новых путей в киноискусстве. Бауэр возглавлял оргкомитет Берлинале с 1951 по 1976 год. За три недели до открытия Берлинале еженедельник Die Zeit опубликовал материал о нацистском прошлом Бауэра. По данным издания, он был высокопоставленным функционером министерства народного просвещения и пропаганды гитлеровской Германии.]]></text>
</doc>
