<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738845</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/738845</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-26 17:49</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В суде РФ для украинца запросили 16 лет колонии по делу о шпионаже</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Василий Василенко</tag>
    <tag type="str">Мосгорсуд</tag>
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">ФСБ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 ноября. INTERFAX.RU - Гособвинитель в ходе судебных прений в четверг запросил наказание для гражданина Украины Василия Василенко, обвиняемого в шпионаже, в виде 16 лет колонии строгого режима. Об этом "Интерфаксу" сообщили в пресс-службе Мосгорсуда. Там отметили, что оглашение приговора назначено на 7 декабря в 11:30. 53-летнему Василенко предъявлено обвинение  по статье 276 УК РФ (шпионаж) . Он был задержан в октябре 2019 года. Тогда следствие вменило украинцу совершение преступления, предусмотренного ч.1 ст.226 УК РФ (незаконное перемещение через госграницу РФ сильнодействующих, ядовитых, отравляющих, взрывчатых, радиоактивных веществ, также материалов и оборудования, которые могут быть использованы при создании оружия массового поражения, средств его доставки, иного вооружения, иной военной техники, а равно стратегически важных товаров и ресурсов или культурных ценностей). Суть обвинения не разглашалась. После марта 2020 года, следует из картотеки дел, следствие обратилось в суд с очередным ходатайством о продлении Василенко меры пресечения, однако в обвинении уже фигурировала более тяжкая статья - шпионаж. Срок наказания по ней предусматривает от 10 до 20 лет заключения. Подробности дела не разглашаются в связи с тем, что его материалы содержат гриф "секретно". Расследованием дела занимается управление ФСБ по Москве.]]></text>
</doc>
