<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726992</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/726992</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-15 12:28</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Боррель заявил, что ЕС не считает Лукашенко законным президентом</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Жозеп Боррель</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 сентября. INTERFAX.RU - Для Евросоюза ситуация ясна: президентские выборы в Белоруссии 9 августа сопровождались мошенничеством, заявил глава дипломатии ЕС Жозеп Боррель. "Президент Лукашенко не является законным президентом Белоруссии", - сказал Боррель во вторник на пленарной сессии Европарламента. Первоначально Боррель оговорился, назвав Лукашенко незаконным президентом не Белоруссии, а Украины. "Для нас совершенно очевидно: мы считаем, что выборы, которые прошли 9 августа, были сфальсифицированы. Поэтому для нас Лукашенко - незаконный президент Украины", - сказал он во вторник в Брюсселе во вступительном слове во время доклада ВП в Европейском парламенте, посвященном ситуации в Белоруссии. После этого Боррель сделал паузу, во время которой депутаты Европарламента (их было ограниченное число по причине мер, введенных в связи с коронавирусом) с места громко подсказали ему, что речь идет о Белоруссии. "О, извините, Белоруссии", - поправил себя Боррель, продолжив: "О чем только я думал? Извините, извините, сорри-сорри, извините. Я ценю поддержку этого парламента и предупреждение о том, что я допустил ошибку... Мы не признаем Лукашенко законным президентом Белоруссии", - заявил Боррель. В Белоруссии уже более месяца продолжаются многотысячные акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признала объявленные властями результаты выборов, считает их сфальсифицированными.]]></text>
</doc>
