<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736264</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/736264</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 15:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">СМИ сообщили о нежелании "Ювентуса" продлевать контракт с Роналду</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">ФК Ювентус</tag>
    <tag type="str">Криштиану Роналду</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Итальянский футбольный клуб "Ювентус", вероятно, не будет делать португальскому нападающему Криштиану Роналду предложение о продлении контракта, сообщает Sport.es. Позиция "Ювентуса", как подчеркивается в тексте, обусловлена несколькими факторами. Один из них – финансовый: из-за кризиса, вызванного пандемией коронавируса, клубу тяжело в полном объеме выплачивать зарплату звездному футболисту. Роналду является самым высокооплачиваемым игроком команды, в год он получает 31 млн евро. Это почти в пять раз превышает ежегодный гонорар аргентинского форварда Пауло Дибалы, зарплата которого – вторая по величине в клубе. Кроме того, в клубе, согласно источнику, сомневаются, что футболист оправдал связанные с его приобретением надежды: скачка, на который рассчитывали руководители "Ювентуса", не последовало, клуб так и не стал лидером в европейском клубном футболе. Третья причина – возраст игрока, которому уже исполнилось 35 лет: принято считать, что данный возраст не способствует дальнейшему прогрессу профессионального футболиста. Наконец, отмечается, что клуб не устраивает поведение звездного футболиста, приводившее к конфликтным ситуациям в "Ювентусе". Сообщается, что "Ювентус" попытается продать Роналду летом 2021 года – за год до истечения срока контракта. В таком случае клуб сможет вернуть часть средств, потраченных на его покупку в 2018 году. Тогда "Ювентус" заплатил за Роналду испанскому "Реалу" 100 млн евро.]]></text>
</doc>
