<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736350</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736350</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-10 05:45</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российские миротворцы начнут развертывание в Карабахе в 6:00</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Россия</tag>
    <tag type="str">Нагорный Карабах</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 10 ноября. INTERFAX.RU - Россия с 6:00 вторника по московскому времени приступает к развертыванию в Нагорном Карабахе миротворцев параллельно с выводом армянских подразделений, сообщили в Минобороны РФ. "В соответствии с заявлением президента Азербайджанской Республики, премьер-министра Республики Армения и президента Российской Федерации с 6:00, 10 ноября 2020 г. Российская Федерация приступает к развертыванию миротворческого контингента в зоне нагорно-карабахского конфликта параллельно с выводом армянских вооруженных сил", – говорится в сообщении Минобороны РФ. Ранее министерство сообщило, что основу российского контингента составят подразделения 15-ой отдельной мотострелковой (миротворческой) бригады Центрального военного округа. Переброска российских миротворцев будет осуществляться из Ульяновска военно-транспортными самолетами Ил-76. Первый военно-транспортный самолет с подразделением военной полиции вылетел из России в зону нагорно-карабахского конфликта, свидетельствует видео, которое распространило Минобороны РФ. На кадрах осуществлялась погрузка автотранспорта и подразделения военной полиции с автоматами на борт самолета, затем он выехал на взлетно-посадочную полосу и набрал скорость. По данным Минобороны, Россия направит в зону нагорно-карабахского конфликта миротворческий контингент со штабом в Степанакерте: 1960 военнослужащих, 90 бронетранспортеров, 380 единиц автомобильной и специальной техники. Президенты России, Азербайджана и премьер-министр Армении приняли заявление, согласно которому с 00:00 мск 10 ноября объявляется о полном прекращении огня и всех военных действий в Нагорном Карабахе. Подразделения вооруженных сил Азербайджана и Армении останавливаются на занимаемых позициях. Президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил, что в Нагорном Карабахе будет осуществляться совместная миротворческая миссия России и Турции.]]></text>
</doc>
