<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735834</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735834</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 10:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Курс рубля начал корректироваться вниз после взлета днем ранее</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">ФРС</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Джером Пауэлл</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Джо Байден</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Brent</tag>
    <tag type="str">WTI</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - Рубль дешевеет к доллару и евро утром в пятницу на "Московской бирже" после сильного укрепления по итогам предыдущих торгов и в ожидании новых драйверов. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 77,19-77,38 рубля за доллар. По итогам первой минуты торгов курс вырос на 31,75 копейки и составил 77,32 рубля за доллар. Евро подорожал на 43 копейки до 91,49 рубля. Бивалютная корзина ($0,55 и 0,45 евро) подорожала на 36,98 копейки к уровню закрытия четверга, до 83,7 рубля. Доллар при этом оказался на 1,1384 рубля ниже уровня действующего официального курса, евро - на 63,29 копейки ниже официального курса. Как отмечают эксперты "Интерфакс-ЦЭА", рубль корректируется вниз к доллару и евро на старте торгов после сильного роста накануне. Трейдеры оценивают итоги заседания Федеральной резервной системы (ФРС) и ждут окончательных результатов президентских выборов в США. ФРС сохранила процентную ставку по федеральным кредитным средствам (federal funds rate) в диапазоне от 0% до 0,25% годовых по итогам заседания 4-5 ноября, как и ожидалось. Американский ЦБ подтвердил, что готов использовать все имеющиеся в его распоряжении инструменты для поддержки экономики США. Глава Федрезерва Джером Пауэлл заявил по итогам заседания, что перспективы экономики США остаются "крайне неопределенными" в условиях пандемии коронавируса, и отметил некоторое замедление темпов восстановления экономической активности в последние месяцы. Несколько раз за время выступления Пауэлл призвал Конгресс принять новый пакет стимулирующих мер. Тем временем вероятность принятия крупного пакета стимулов в США ослабевает, поскольку надежды на то, что демократы получат контроль над обеими палатами Конгресса, не оправдываются. Республиканцы, вероятно, сохранят контроль над Сенатом, а демократы - над Палатой представителей. Таким образом, вне зависимости от того, кто станет президентом, принять новый пакет стимулирующих мер ему будет сложно, пишет Dow Jones. Цены на нефть продолжают снижение в пятницу на фоне ухудшения перспектив спроса в связи с растущей заболеваемостью COVID-19 по всему миру и новым витком карантинных мер. В центре внимания трейдеров остаются  президентские выборы в США,  результат которых по-прежнему не объявлен. К 10:05 по Москве январские фьючерсы на Brent дешевели в Лондоне на 2,05%, до $40,09 за баррель. Декабрьские фьючерсы на WTI к этому моменту дешевели в Нью-Йорке на 2,24%, до $37,92 за баррель. С начала текущей недели Brent подорожала на 11%, WTI - более чем на 8% на ожиданиях, что страны ОПЕК+ отложат запланированное на начало следующего года снятие части ограничений на добычу нефти.]]></text>
</doc>
