<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731568</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/731568</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 09:38</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Еще один белорусский горняк приковал себя в шахте в знак протеста</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Беларуськалий</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Шахтер ОАО "Беларуськалий" Александр Курбан приковал себя в шахте и отказывается выходить на поверхность,  сообщает  в своем телеграм-канале стачечный комитет предприятия в четверг. Как передает стачком со ссылкой на информацию от работников 4 рудоуправления "Беларуськалия", мастер-взрывник Александр Курбан после ночной смены приковал себя цепью к металлоконструкциям в шахте в знак протеста "против преступных действий незаконного руководства страны". По информации стачкомитета, около 9 утра Курбана подняли на поверхность. Это уже третий подобный случай на этом предприятии за последние несколько месяцев. Ранее двое шахтеров "Беларуськалия" - Юрий Корзун и Олег Куделка - уже выражали подобным образом свое несогласие с происходящим в стране. Однако их акции также не были продолжительными: по информации стачкома, спустя несколько часов их с применением силы поднимали на поверхность. После объявления результатов выборов президента Беларуси работники ряда предприятий, в том числе "Беларуськалия", объявили о забастовках и других формах мирного протеста. В частности, 17 августа СМИ проинформировали об  остановке всех шахт  на "Беларуськалии". Позже стало известно, что предприятие находится в состоянии частичной забастовки. Руководство "Беларуськалия" спустя несколько дней сообщило, что с 20 августа предприятие  работает с максимальной загрузкой мощностей . 12 сентября решением Минского областного суда забастовка, объявленная на предприятии, была признана незаконной. Однако уже 13 сентября стачком объявил о бессрочной стачке по политическим мотивам. Свое решение стачком основывает на международном пакте ООН "Об экономических, социальных и культурных правах", ратифицированном Белоруссией, и статьей 8 Трудового кодекса республики. ОАО "Беларуськалий" на 100% принадлежит государству, его доля на мировом рынке хлоркалия в 2019 году составляла около 20%.]]></text>
</doc>
