<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734522</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734522</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-28 12:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Российский космонавт описал трещину на МКС</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Анатолий Иванишин</tag>
    <tag type="str">МКС</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
    <tag type="str">РКК Энергия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 28 октября. INTERFAX.RU - Длина царапины в месте утечки воздуха на МКС составляет 2-3 сантиметра, сообщил космонавт Анатолий Иванишин, недавно вернувшийся со станции. "Я бы это описал как царапина. Я не склонен оперировать словом "трещина", потому что мы не видим вглубь структуру металла. Эта царапина имеет длину несколько сантиметров, порядка двух-трех. Она криволинейная", - сказал Иванишин в среду на послеполетной пресс-конференции экипажа корабля "Союз МС-16". Ранее в пресс-службе "Роскосмоса" сообщали что размер трещины на МКС  составляет до 4 см . "Трещина, через которую идет утечка атмосферы с МКС, составляет не более 4 см", - сказал представитель пресс-службы. Иванишин в ходе пресс-конференции также рассказал, что ракетно-космическая корпорация "Энергия" работает над комплексным решением проблемы утечки воздуха в российском модуле "Звезда" на МКС. "Мое понимание таково, что специалисты "Энергии" над этим вопросом работают и не хотят спешить. И работают над комплексным решением этого вопроса. Это не kapton tape  (полиимидная пленка - ИФ) , что-то более серьезное. Но пока говорить об этом рано", - сказал космонавт. На прошлой неделе российский космонавт Иван Вагнер, находящийся на станции, сообщил, что место утечки воздуха изолировано временными средствами. По его словам, утечку удалось найти благодаря  чайным пакетикам . Об утечке воздуха на МКС  стало известно 20 августа . Тогда пресс-служба "Роскосмоса" сообщила об изоляции экипажа станции в российском модуле "Звезда" на время проверки давления в американском сегменте. 24 августа гендиректор "Роскосмоса" Дмитрий Рогозин сообщил "Интерфаксу", что утечка воздуха на МКС незначительна и еле уловима приборами. По его словам, причина утечки может быть связана с микрометеоритами или стыками модулей на американском сегменте.]]></text>
</doc>
