<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732086</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/732086</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-19 11:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Во Франции начались задержания в связи с делом об убийстве учителя</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Франция</tag>
    <tag type="str">Париж</tag>
    <tag type="str">Жеральд Дарманэн</tag>
    <tag type="str">Самюэль Пати</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 19 октября. INTERFAX.RU - Французская полиция проводит ряд операций, связанных с убийством преподавателя близ Парижа, начато 80 расследований по факту возбуждения ненависти в интернете, сообщил в понедельник в эфире французской радиостанции "Эроп-1" глава МВД страны Жеральд Дарманэн. "С момента убийства преподавателя открыто 80 расследований по фактам возбуждения ненависти в интернете, в отношении тех, кто тем или иным образом объясняли, что этот преподаватель искал это (смерти). Задержания проводятся с воскресенья. Полиция проводит и будет проводить операции. Они многочисленны, и они касаются большого числа людей", - сказал Дарманэн. В минувшую пятницу, 16 октября, преподаватель истории, географии и обществоведения в среднем учебном заведении Коллеж-Буа-д'Ольн в городе Конфлан-Сент-Онорине (департамент Ивелин, под Парижем) Самюэль Пати  был убит и обезглавлен  иммигрантом из России - 18-летним  чеченцем , уроженцем Москвы, имевшим статус беженца, который ранее распространял угрозы, в том числе в социальных сетях, в адрес преподавателя. Педагог за несколько дней до гибели демонстрировал ученикам  карикатуры на пророка Мухаммеда из журнала Charlie Hebdo  в качестве примера свободы выражения, что вызвало негодование местных исламистских кругов. В ходе расследования, по последним данным, по этому делу задержаны 11 человек. В воскресенье, 18 октября, вечером президент Эммануэль Макрон собрал Совет обороны для обсуждения угрозы исламизма во Франции. Политический лидер назвал убийство педагога  исламистским терактом . Ранее канцелярия французского президента объявила, что национальная церемония прощания с Пати состоится в ближайшую среду.]]></text>
</doc>
