<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735271</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735271</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-02 15:19</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Половина крупных российских компаний задумала увеличить расходы на кибербезопасность</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">PwC</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Виталий Соколов</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 2 ноября. INTERFAX.RU - Больше половины крупных российских компаний могут в 2021 году увеличить бюджеты на обеспечение кибербезопасности, показало исследование компании PwC. "Представители более половины респондентов как в России, так и глобально планируют увеличить бюджеты на кибербезопасность", - прокомментировал через пресс-службу партнер, руководитель практики по кибербезопасности и непрерывности бизнеса PwC в России Виталий Соколов. По его словам, многим компаниям пришлось пересмотреть меры кибербезопасности в условиях пандемии. О готовности это сделать заявили 96% участников опроса. Кроме того, 42% российских респондентов заявили, что увеличат штат подразделений кибербезопасности. В России 23% опрошенных компаний (26% по миру), ожидают уменьшения расходов на кибербезопасность, 17% рассчитывают на сохранение ИБ-бюджетов на прежнем уровне. Примерно в половине компаний "не уверены", что их бюджеты на кибербезопасность соответствуют наиболее существенным рискам в этой сфере или в том, что их бюджеты позволят исправлять выявленные недостатки, снизить риски (52%), задействовать ресурсы, необходимые в случае серьезного киберинцидента(42%). При недостаточном финансировании кибербезопасности значительная часть компаний (43%) намерена внедрить новые процессы бюджетирования в этой сфере. В то же почти половина участников опроса (47%) отметили, что компании могут усилить свои системы кибербезопасности не за счет серьезного увеличения затрат, а с помощью автоматизации и рационализации технологий. В рейтинге наиболее вероятных объектов для потенциальных угроз российские компании на первое место ставят мобильные технологии, на второе - интернет вещей (IoT), на третье - облачные сервисы. При этом участники рынка полагают, что в следующем году велика вероятность реализации кибератак с использованием программ-вымогателей, а также атак, связанных с дезинформацией. Исследование PwC "Доверие к цифровым технологиям -2021" основано на результатах опроса представителей (руководителей компаний, отделов технологий и информационной безопасности) 3200 крупных компаний (с выручкой от $1 млрд) по всему миру, в том числе 125 российских организаций.]]></text>
</doc>
