<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737317</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/737317</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 15:57</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава ВОЗ назвал появление вакцины недостаточным для победы над COVID</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ВОЗ</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Появление вакцины позволит взять распространение коронавируса под контроль, но само по себе не покончит с пандемией COVID-19, предупредил гендиректор Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) Тедрос Адханом Гебрейесус. "С момента возникновения пандемии мы знали, что вакцина сыграет решающую роль в том, чтобы взять ее под контроль. Но важно отметить, что вакцина дополнит другие рычаги, которые у нас имеются, а не заменит их", -  написал  гендиректор ВОЗ в понедельник в своем твиттере. По его словам, необходимо будет продолжить наблюдение, тестирование, лечение, изоляцию, выявление контактов и карантин, побуждение людей проявлять осторожность. "Первоначально поставки вакцин против COVID-19 будут ограниченными, приоритет будет отдаваться медработникам, пожилым людям и другим категориям населения из группы риска", - сообщил гендиректор ВОЗ. "Это, как мы надеемся, поможет сократить число смертей, поможет системе здравоохранения справиться со своими задачами, но у вируса все еще останется много простора для деятельности", - предостерег Гебрейесус. В мире разработано несколько вакцин от коронавируса, которые находятся на разных стадиях испытаний. Первой российской вакциной стала разработка института имени Гамалеи Минздрава России, получившая название "Спутник V". Ее эффективность  оценена в 92% .  Вторая российская вакцина "ЭпиВакКорона" научного центра "Вектор" Роспотребнадзора была зарегистрирована 14 октября. Над третьей вакциной работает центр имени Чумакова. Среди мировых производителей, в частности, препарат разработали Pfizer и BioNTech. Они сообщили, что их вакцина во время испытаний показала  более чем 90% эффективности .]]></text>
</doc>
