<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737358</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/737358</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-16 19:39</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Большой театр обязал зрителей вернуть билеты на спектакли с 27 ноября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Это делается для того, чтобы люди не запутались и не пришли с билетами, купленными до указа о 25-процентной рассадке в зале</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Большой театр</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 ноября. INTERFAX.RU - Государственный академический Большой театр заявил о необходимости вернуть билеты на спектакли, которые должны были состояться с 27 ноября по 31 декабря, из-за сокращения максимальной заполняемости залов в связи с COVID-19, затем они вновь поступят в продажу позже. "Все билеты, проданные до 16 ноября на спектакли театра с 27 ноября по 31 декабря 2020 года, признаются недействительными и подлежат возврату. Они принимаются кассами и будут полностью компенсированы. А новые билеты поступят в продажу в ближайшее время. Чтобы люди не запутались и не пришли со старыми билетами", - сказала "Интерфаксу" пресс-атташе ГАБТ Катерина Новикова. Она уточнила, что информация о правилах возврата билетов будет опубликована на сайте театра. Также будет вывешен график начала продаж билетов на спектакли с 27 ноября по 31 декабря с учетом введенных  ограничений по количеству  продаваемых мест (не более 25% от общей вместимости зала). "К сожалению, выполняя требования приказа и указа, ограничивающих посещение спектаклей 25% зрителей от общего процента вместимости зрительного зала, мы должны так действовать", - добавила Новикова. Она подчеркнула, что стоимость билетов не будет меняться из-за пандемии и сокращения мест в залах.]]></text>
</doc>
