<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734239</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734239</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-26 15:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Свидетель заявил, что убийство аспирантки Ещенко было "срежиссировано"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Евгений Понасенков</tag>
    <tag type="str">Олег Соколов</tag>
    <tag type="str">Анастасия Ещенко</tag>
    <tag type="str">Александр Лепихов</tag>
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 октября. INTERFAX.RU - Публицист Евгений Понасенков "срежиссировал" убийство аспирантки Санкт-Петербургского государственного университета (СПбГУ) Анастасии Ещенко, в котором обвиняется его научный оппонент, историк Олег Соколов, заявил в суде бывший помощник Понасенкова Александр Лепихов. "Понасенков испытывал к Соколову жуткую неприязнь. (...) Он говорил: "Ну я ему устрою, он сыграет в мой сценарий". (...) Он продумывал и просчитывал все необходимые ходы и варианты, чтобы в один момент психическое состояние Олега Валерьевича  (Соколова - ИФ)  достигло того самого пика, в котором он совершит немыслимое преступление", - рассказал Лепихов в понедельник на заседании в Санкт-Петербургском городском суде. Свидетель добавил, что лично слышал, как Понасенков планировал провокацию на открытой лекции Соколова; позже публицист просил его и других знакомых подавать жалобы на историка в ректорат СПбГУ и требовать увольнения за неэтичное поведение. Лепихов также заявил, что Понасенков просил его устроить нападение на Соколова. "Он просил меня организовать группу сильных ребят, которые поедут в Санкт-Петербург, подкараулят Соколова в нетрезвом состоянии, чтобы избить и унизить, а потом снять это на камеру", - сказал свидетель. Он заверил, что в подтверждение его словам есть переписка с Понасенковым в фейсбуке. Следующее заседание по делу Соколова состоится в среду. Планируется, что будет окончен допрос свидетелей защиты. Соколов обвиняется в убийстве и незаконном хранении оружия. По версии следствия, в ночь на 8 ноября 2019 года в ходе конфликта на почве взаимной ревности 63-летний историк выстрелил в 24-летнюю аспирантку Ещенко, с которой состоял в близких отношениях, из мелкокалиберного обреза, а затем начал душить. В результате девушка скончалась. Спустя сутки Соколов решил избавиться от трупа, расчленив его и частично утопив в реке Мойке. По словам подсудимого, он не собирался убивать девушку, а лишь хотел  испугать выстрелом из обреза  во время ее истерики. Вину в инкриминируемых деяниях он признал. Ранее в ходе процесса историк заявил, что до совершения преступления его довели научный оппонент "Понасенков и преступная группа", которые в течение двух лет оказывали на него "психотравмирующее воздействие", их конфликт связан с авторскими правами. Специалисты признали Соколова вменяемым. В то же время эксперты пришли к выводу, что конфликт экс-доцента с Понасенковым  "эмоционально истощил"  первого и мог обусловить убийство аспирантки Ещенко. Понасенков, в свою очередь,  назвал обвинения Соколова чепухой .]]></text>
</doc>
