<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">729316</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/729316</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-30 12:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">ЦИК РФ выразил недоверие главе избиркома Петербурга</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Элла Памфилова предложила уволиться как председателю комиссии Виктору Миненко, так и ее членам</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
    <tag type="str">ЦИК РФ</tag>
    <tag type="str">Виктор Миненко</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 сентября. INTERFAX.RU - Центризбирком РФ на заседании в среду признал неудовлетворительной работу Санкт-Петербургской избирательной комиссии и выразил недоверие ее главе Виктору Миненко. "В связи с уклонением от возобновления действий по проведению дополнительных выборов депутатов заксобрания признать работу городской комиссии неудовлетворительной. Выразить недоверие главе комиссии Виктору Александровичу Миненко", - зачитала текст постановления глава ЦИК Элла Памфилова. Она напомнила, что результаты работы комиссии признаются неудовлетворительными в третий раз. По ее словам, смена одного председателя "мало что даст, если новый человек придет в эту дискредитировавшую себя систему". "Я полагаю, будет честно и ответственно со стороны не только председателя, но и заместителя председателя комиссии, и секретаря и многим членам комиссии написать заявление об увольнении по собственному желанию", - заявила Памфилова. В постановлении ЦИК рекомендовал предложить членам комиссии сложить полномочия. Памфилова добавила, что у ЦИК остается право обратиться в суд для роспуска комиссии. В июне в Санкт-Петербурге должны были пройти дополнительные выборы депутатов заксобрания, однако они были отменены в связи с ситуацией с коронавирусом. Однако к 13 сентября выборы так и не были организованы. Памфилова рассказала, что петербургская комиссия "в последний момент" направила в ЦИК письмо с просьбой разъяснить, что делать с довыборами и ЦИК ответил, что откладывать их недопустимо. Тем не менее, выборы не были проведены. В прошлый раз ЦИК признал неудовлетворительной работу комиссии по итогам прошлогодних муниципальных выборов в декабре прошлого года. Еще во время кампании несколько оппозиционеров сообщили, что кандидаты в муниципальные депутаты не могут подать документы в избиркомы из-за искусственных очередей, которые образуют группы людей спортивного телосложения. Кроме того, в ряде муниципальных образований избиркомы назначили выборы, но не уведомили об этом городскую комиссию, из-за чего потенциальные кандидаты не смогли заявиться на выборы вовремя. После выборов результаты голосования не вносились в ГАС "Выборы" в течение нескольких недель.]]></text>
</doc>
