<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741847</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/741847</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-17 20:32</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">En+ и "РусАл" отвергли обвинения в нарушении Дерипаской договора с США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">ЕС РусАл Олег Дерипаска</tag>
    <tag type="str">En+</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 17 декабря. INTERFAX.RU - En+ и "РусАл" заявили, что опровергают  появившуюся информацию  о том, что Олег Дерипаска продолжает принимать непосредственное участие в управлении "РусАлом" и влиять на его менеджмент в нарушение соглашения между Минфином США и компаниями En+ и "РусАл". "Мы считаем изложенные домыслы ложными и не соответствующими действительности", - заявили в "РусАле". Независимый совет директоров En+ по-прежнему полностью уверен в твердом соблюдении всех нормативных требований, говорится в сообщении холдинга. Ранее Bloomberg со ссылкой на источники сообщил, что европейские чиновники направили американскому правительству  некие сообщения о деятельности Дерипаски.  В частности, Дерипаска якобы давал топ-менеджерам "РусАла" и его холдинговой компании En+ Group указания, чтобы те убеждали правительства западных стран и международные организации противостоять растущим поставкам алюминия из Китая. Также, по данным чиновников ЕС, Дерипаска использовал ресурсы компании для поддержки своих личных деловых интересов и политической повестки Кремля по всему миру. Юристы Дерипаски в свою очередь утверждают, что никаких нарушений санкционного режима с его стороны не было. Американский юрист предпринимателя Том Клэр сказал, что его клиент "приложил колоссальные усилия для выхода из капитала компаний в соответствии с директивой правительства США, которую он выполнил к полному удовлетворению правительства США". Дерипаска попал в черный список Минфина США в апреле 2018 года, вместе с ним в SDN List оказались "РусАл", En+ Group, "Евросибэнерго", группа "ГАЗ" и другие подконтрольные бизнесмену структуры. Вывести компании (но не себя лично) из-под санкций Дерипаска смог, договорившись об отказе от контроля в них.]]></text>
</doc>
