<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730506</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730506</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 06:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Харрис обвинила Трампа в том, что он верит Путину больше разведки</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Камала Харрис</tag>
    <tag type="str">Дональд Трамп</tag>
    <tag type="str">Владимир Путин</tag>
    <tag type="str">Майкл Пенс</tag>
    <tag type="str">Афганистан</tag>
    <tag type="str">Талибан</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Президент США Дональд Трамп предал друзей и партнеров страны в мире и НАТО, зачастую он больше верит мировым лидерам, включая президента РФ Владимира Путина, чем данным американского разведсообщества, заявила кандидат в вице-президенты США Камала Харрис в ходе дебатов с республиканским кандидатом Майклом Пенсом. В качестве подтверждения она напомнила сообщения американской разведки о том, что Россия якобы вмешивалась в выборы в США в 2016 году и пытается вмешиваться в нынешние. Вместе с тем, по ее словам, Трамп "больше верит на слово президенту Владимиру Путину, вопреки заявлениям американской разведки". Кроме того, Харрис подняла тему о приписываемых России выплатах представителям запрещенного в РФ движения "Талибан"  за покушения на американских солдат в Афганистане. "С тех пор Трамп поговорил с Путиным шесть раз и ни разу не поднял эту тему", - сказала она. Байден, отметила Харрис, повел бы себя в данной ситуации иначе и "призвал бы к ответу за любые угрозы в адрес американских военнослужащих". "Трамп предал наших друзей", - добавила она, обвинив президента, в том, что в результате его внешней политике ухудшились отношения США с союзниками и партнерами в мире, включая НАТО. В США проходят дебаты кандидатов в вице-президенты США. Первый раунд дебатов кандидатов в президенты - Дональда Трампа и Джо Байдена - прошел 29 сентября. Очередные дебаты Байдена с Трампом запланированы на 15 октября.]]></text>
</doc>
