<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">731653</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/731653</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-15 15:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Запуски первых метеоспутников "Арктика-М" запланированы на 2021 и 2023 гг.</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Арктика-М</tag>
    <tag type="str">Роскосмос</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 октября. INTERFAX.RU - Запуск двух первых гидрометеорологических космических аппаратов системы "Арктика-М" запланирован на 2021 и 2023 годы. Об этом говорится в материалах "Роскосмоса" к заседанию госкомиссии по вопросам развития Арктики. "Реализация мероприятий Плана развития инфраструктуры Северного морского пути на период 2021-2022 год: завершение изготовления двух космических аппаратов высокоэллиптической гидрометеорологической системы "Арктика-М" с космическими аппаратами "Арктика-М" №1 и №2. Запуски запланированы на 2021 и 2023 годы соответственно", - говорится в документе. Космическая система гидрометеорологического и климатического мониторинга "Арктика" предназначена для мониторинга климата и окружающей среды в арктическом регионе. Минимально необходимый состав комплекса – два спутника. По данным НПО им. Лавочкина, два космических аппарата "Арктика-М" в составе системы обеспечат круглосуточный всепогодный мониторинг поверхности Земли и морей Северного Ледовитого океана. Ранее в интервью "Интерфаксу" главный конструктор направления АО "Российские космические системы" (РКС) Юрий Гектин назвал "Арктику" одним из самых перспективных проектов отечественной спутниковой метеорологии. "Российская "изюминка" – это программа "Арктика". Ее реализация позволит существенно увеличить сеть наблюдений, расширив ее на ранее недоступные, арктические зоны. В настоящее время считается, что именно эти наблюдения, выполняемые с высокой периодичностью, существенно сдвинут развитие климатических моделей и исследования динамических процессов в атмосфере Земли", - отметил ученый.]]></text>
</doc>
