<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730831</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/730831</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-09 19:01</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Сыктывкаре не стали возбуждать дело из-за вспышки COVID-19 в больнице</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Сыктывкар</tag>
    <tag type="str">Коми</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 октября. INTERFAX.RU - Следователи не стали возбуждать уголовное дело после массового заражения коронавирусом в Эжвинской больнице Сыктывкара. Как сообщили "Интерфаксу" в пресс-службе регионального СКР, по факту массового заражения пациентов и медицинского персонала горбольницы Эжвинского района Сыктывкара провели процессуальную проверку. Следователи опросили руководство и персонал больницы, пациентов, круг их общения, сотрудников Роспотребнадзора. Они изучили имеющую значение для следствия документацию, в том числе учредительные документы, должностные инструкции работников медицинского учреждения, иные организационно-распорядительные акты, а также материалы санитарно-эпидемиологического расследования очага инфекционной болезни, не определившего источник инфекции. В региональном СКР пришли к выводу, что обнаруженные Роспотребнадзором нарушения в деятельности больницы "не состоят в причинно-следственной связи". По мнению следствия, они не явились непосредственной причиной распространения коронавирусной инфекции среди сотрудников и пациентов больницы. Решено отказать в возбуждении уголовного дела в связи с отсутствием признаков состава преступлений, предусмотренных статьей 236 УК РФ ( нарушение санитарно-эпидемиологических правил ), статьей 237 УК РФ ( сокрытие информации об обстоятельствах, создавших опасность для жизни или здоровья людей ), а также события преступлений, предусмотренных статьей 238 УК РФ ( выполнение работ или оказание услуг, не отвечающих требованиям безопасности ) и статьей 293 УК РФ ( халатность ). Как сообщалось, 25 марта в медучреждении обнаружили людей с подозрением на заболевание коронавирусом. Больницу закрыли на двухнедельный карантин, а 1 апреля в медучреждении зафиксировали 32 новых случая заражения. Всего же в больнице подтвердили 54 случая инфекции. Следователи организовали доследственную проверку по опубликованной в СМИ информации о том, что источником заражения большого количества людей мог стать один из работников медицинского персонала. Вл ас Copyright © 1989 - 2020 Интерфакс]]></text>
</doc>
