<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732279</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/732279</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-20 12:27</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Правительство выбрало конфигурацию энергоснабжения Восточного полигона</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Восточный полигон</tag>
    <tag type="str">РЖД</tag>
    <tag type="str">Юрий Маневич</tag>
    <tag type="str">Юрий Борисов</tag>
    <tag type="str">Иркутская область</tag>
    <tag type="str">Россети</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 октября. INTERFAX.RU - Правительство закрыло вопрос о конфигурации энергоснабжения новых объектов Восточного полигона железных дорог, все решения приняты, сообщил замминистра энергетики Юрий Маневич. По его словам, уже началась активная подготовка необходимых нормативно-правовых актов. В части генерации базовый вариант был одобрен на совещании у вице-премьера Юрия Борисова, отметил замминистра. Проект включает в себя "в том числе сооружение объекта генерации для покрытия перспективных нагрузок в Бодайбинском районе Иркутской области установленной мощностью до 456 МВт, расширение Нерюнгринской ГРЭС на два энергоблока мощностью 215 МВт каждый, новой ТЭС в пос. Советская Гавань установленной мощностью до 260 МВт, новой ТЭС на юге Приморского края установленной мощностью до 280 МВт". В целом непосредственно объектам РЖД потребуется примерно 2,4 ГВт мощностей. "При этом прогнозируется дополнительный прирост нагрузки прочих крупных промышленных потребителей в зоне влияния Восточного полигона в размере примерно в 1,13 ГВт", - сказал Маневич. Помимо генерации, расширение полигона потребует и новые сетевые мощности. "Предполагается масштабное электросетевое строительство. Более 2000 км линий электропередачи 220-500 кВ, более 2000 МВА трансформаторных мощностей", - продолжил замминистра. Новыми сетевыми стройками займется в том числе ПАО "Россети". Решение по их финансированию пока не принято. "В рамках реализации этих мероприятий Минэнерго изначально планировало два источника финансирования строительства электросетевых объектов, а именно федеральный бюджет и тариф на передачу ФСК (речь не идет о дополнительном росте тарифов, мы говорим об экономически обоснованных тарифах, необходимых в том числе для финансирования инвестпрограммы "ФСК ЕЭС"). Окончательное решение пока не принято, поэтому прорабатываются различные варианты", - рассказал Маневич. Другими источниками, по его словам, могут быть заемные средства в виде кредитов или инфраструктурных облигаций. "Возможные источники погашения возникающей при этом долговой нагрузки сейчас анализируются. В целом дефицит финансирования на строительство объектов электросетевого хозяйства для энергоснабжения Восточного полигона оценивается в сумму порядка 100 млрд рублей", - заявил он. Вопрос финансирования энергетической инфраструктуры для Восточного полигона ведомства рассматривают с намерением "минимизировать возможную дополнительную нагрузку на потребителей", заверил чиновник. Возможность строительства объектов за счет рынка "обсуждается", но "решение не принято, потому что идет поиск самых разных механизмов финансирования".]]></text>
</doc>
