<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730573</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730573</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-08 13:36</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Лукашенко связал рост заболеваемости COVID-19 в Минске с протестами</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Лукашенко</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
    <tag type="str">Минск</tag>
    <tag type="str">Коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 8 октября. INTERFAX.RU - Президент Белоруссии Александр Лукашенко связывает рост заболеваемости коронавирусом в Минске с уличными протестами по воскресеньям. "То, что происходит сейчас, допустим, на улицах Минска по выходным, - понятно, какие будут последствия. И заболеваемость в Минске выше, чем в других регионах", - заявил Лукашенко на совещании с представителями системы здравоохранения белорусской столицы в четверг. Его цитирует президентская пресс-служба. Позже близкий к ней телеграм-канал "Пул первого" распространил фрагмент видео, в котором Лукашенко сказал, что власти "ни в коем случае не собираются это использовать". "Они  (протестующие - ИФ)  скоро сами поймут, куда они вляпались. Поэтому здесь нет никакой политики. Хотят ходить и болеть - пусть болеют", - отметил он. "Там же деньги на Западе обещают большие. Вроде 53 млн обещали выдать. Три миллиона на карманные расходы, а 50 - на лечение от COVID-19. Где эти деньги?" - добавил Лукашенко. Как сообщалось, в конце августа председатель Европейской комиссии Урсула фон дер Ляйен заявляла о готовности материально поддержать мирный переход власти в Белоруссии, выделив средства для нужд населения страны. "Европейская комиссия мобилизует  дополнительно 53 млн евро  с целью поддержать население Белоруссии в это столь трудное время. Два миллиона евро будут предназначены для жертв репрессий и совершенно недопустимого насилия со стороны государства. Один миллион предназначается для поддержки гражданского общества и независимых СМИ. И 50 млн евро поступят из фонда помощи в связи с коронавирусом", - сообщила глава Еврокомиссии. Она пояснила, что средства из этих 50 млн евро будут предоставлены больницам для приобретения медицинских материалов, а также пойдут на оказание помощи наиболее нуждающимся людям и социальным службам. В Белоруссии уже почти два месяца продолжаются акции протеста против итогов выборов президента, которые прошли 9 августа. Победителем объявлен действующий глава государства Александр Лукашенко, который занимает этот пост с 1994 года. Оппозиция не признает оглашенные властями итоги выборов, считают их сфальсифицированными. Самые массовые протесты в стране обычно проходят по воскресеньям.]]></text>
</doc>
