<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">718186</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.sport-interfax.ru/718186</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Спорт</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-07-20 15:48</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">"Золотой мяч" впервые в истории не будет вручен</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">футбол</tag>
    <tag type="str">Золотой мяч</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 июля. INTERFAX.RU - Трофей "Золотой мяч", присуждаемый лучшему футболисту мира по версии France Football, в 2020 году вручаться не будет. Как говорится в заявлении журнала, к отмене церемония привела пандемия коронавируса, сорвавшая футбольный сезон практически во всем мире. "Такой уникальный год не может и не должен рассматриваться как обычный год. В случае сомнений лучше воздержаться, чем настаивать", - пишет журнал. France Football ссылается на то, что футболисты в этом году находятся в неравных условиях, что лишает объективности при определении лучшего игрока. Футбольный сезон был прерван в середине марта. Во многих странах и национальные чемпионаты возобновлены, но в разное время: у одних – в середине-конце мая, у других – в начале-середине июня. При этом в ряде стран (в частности, во Франции, Бельгии) от возобновления турниров решено отказаться. "Мы не хотели отмечать награды звездочкой, например "приз, выигранный в исключительных обстоятельствах из-за угрозы здоровья от COVID-19", - пишет France Football. Журнал отмечает, что пропуск церемонии в 2020 году не вызывает воодушевления, но считается "ответственным и логичным". Таким образом, "Золотой мяч" не будет вручен впервые в истории. Впервые церемония прошла в 1956 году. "Золотой мяч" тогда получил англичанин Стэнли Мэтьюз. Самым титулованным обладателем награды является аргентинец Лионель Месси. Он получал "Золотой мяч" шесть раз, в том числе – в 2019 году. В 1963 году приз был вручен советскому вратарю Льву Яшину. Он остается единственным голкипером, признанным лучшим футболистом мира. Помимо Яшина, из представителей советского футбола приз получили Олег Блохин (1975) и Игорь Беланов (1986). Ранее от вручения в 2020 году своей премии лучшему футболисту мира отказалась ФИФА.]]></text>
</doc>
