<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">726570</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/726570</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-11 20:30</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Что произошло за день: пятница, 11 сентября</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">Грядущий визит Лукашенко в Россию, задержание чиновника Минпромторга, заявление главы Мосгорсуда об отставке и карантин в Армении</description>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 11 сентября. INTERFAX.RU - Краткая сводка событий, произошедших за день: -  Александр Лукашенко приедет в Россию 14 сентября.  Встреча президентов России и Белоруссии  пройдет в Сочи . В Кремле сообщили, что в планах нет  ни подписания документов, ни пресс-конференции  по итогам переговоров. -  Генпрокуратура Берлина готова   Между тем представитель правительства Германии Штеффен Зайберт заявил, что страна  не считает случившееся с оппозиционером вопросом двусторонних отношений  с Россией. Глава МИД России Сергей Лавров призвал Берлин обосновать обвинения в адрес России. Spiegel пишет со ссылкой на источники, что Навального отравили  более мощным веществом  из группы "Новичок", чем применявшиеся ранее. -  В России число случаев COVID-19 за сутки превысило 5,5 тыс. впервые с конца июля.  Прирост составил 5 504 случая, на Москву пришлись 698 случаев заражения. В Кремле увеличение прироста сочли  естественным  с учетом возвращения россиян из поездок и начала учебного года. Между тем в Армении до 11 января 2021 года  объявлен карантин , предусматривающий, в частности, ограничения на въезд. -  Израиль и Бахрейн договорились о нормализации отношений.  Король Бахрейна также  приглашен  на церемонию подписания соглашения между ОАЭ и Израилем об установлении дипломатических отношений 15 сентября. -  Председатель Мосгорсуда подала заявление о прекращении полномочий.  Заявление Ольги Егоровой, занимавшей пост с 2000 года,  будет рассмотрено 22 сентября . Ранее была одобрена кандидатура председателя Южного окружного военного суда Михаила Птицына. -  Задержан замглавы департамента радиоэлектронной промышленности Минпромторга.  Источник сообщил, что Антона Исаева заподозрили в  организации мошеннических схем  для хищения средств во время работы в руководстве ЦНИИ "Электроника". Чиновника  арестовали до 13 октября . -  Правительство России переименовало Минкомсвязи.  Теперь в сокращенном виде министерство цифрового развития, связи и массовых коммуникаций  будет называться Минцифры . -  "Норникель" назвал предварительную причину аварии на ТЭЦ в Норильске.  Внутренняя экспертиза показала, что резервуар, из которого в конце мая вытекла 21 тонна топлива,  имел конструктивные недостатки , ситуацию усугубила теплая погода. -  МВД России разработало новые правила сдачи экзаменов на водительские права.  В частности, непристегнутый ремень и использование телефона на ходу предлагается считать  основанием для прекращения экзамена . Также предусмотрено упрощение процедуры подачи заявления.]]></text>
</doc>
