<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708322</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/708322</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-12 17:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Киев обвинил ЦБ и Минфин РФ в нарушениях при смене структуры собственности "дочки" Сбербанка</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Украина</tag>
    <tag type="str">ЦБ РФ</tag>
    <tag type="str">Минфин РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 12 мая. INTERFAX.RU - Банк России и министерство финансов РФ допустили нарушения при смене структуры собственности украинского дочернего банка российского Сбербанка,  говорится  в сообщении на сайте Национального банка Украины (НБУ). "Смена собственника существенного участия дочернего банка Сбербанка России на Украине - АО "Сбербанк" вопреки требованиям закона состоялась без согласования с украинским регулятором. 23 апреля 2020 года НБУ стало известно о продаже Центробанком РФ 50%+1 акция Сбербанка России министерству финансов РФ. Соответственно, у АО "Сбербанк" изменился конечный владелец", - говорится в сообщении. Украинский регулятор утверждает, что такое изменение структуры собственности банка произошло с нарушением законодательства Украины, поскольку конечный владелец не уведомил НБУ за три месяца до приобретения существенного участия о своем намерении и не согласовал с ним это приобретение. Кроме того, владелец не подал в Нацбанк Украины копию договора, на основании которого состоялся переход права собственности на акции, добавил регулятор. "Национальный банк отправил зарос министерству финансов РФ и Сбербанку России с требованием предоставить объяснения и соответствующие документы, а также сообщил о правовых последствиях нарушения украинского законодательства", - говорится в сообщении. НБУ отметил, что он предоставит правовую оценку соответствующим действиям и рассмотрит вопрос о применении мер воздействия. По данным НБУ, по состоянию на начало года единственным собственником украинского Сбербанка являлся Сбербанк России. Согласно данным НБУ, по состоянию на 1 января 2020 года украинский Сбербанк занимал восьмое место по размеру активов среди 75 банков, действовавших на Украине.]]></text>
</doc>
