<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737944</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/737944</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-20 10:46</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Рубль слегка укрепился к доллару и евро на старте торгов</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Московская биржа</tag>
    <tag type="str">курс валют</tag>
    <tag type="str">евро</tag>
    <tag type="str">доллар</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 20 ноября. INTERFAX.RU - Доллар США и евро слегка снизились на Московской бирже в пятницу утром, рубль укрепился к бивалютной корзине на фоне наметившейся стабилизации ситуации на мировых нефтяных площадках. Первые сделки по доллару США прошли в диапазоне 75,86-76,19 руб., по итогам первой минуты торгов курс составил 75,90 руб. (-15 копеек к уровню предыдущего закрытия). Евро подешевел до 90,205 руб. (-13,25 копейки). Бивалютная корзина ($0,55 и EUR0,45) снизилась на 14,2 копейки к уровню закрытия четверга, до 82,34 рубля. Доллар при этом оказался на 36,27 копейки ниже уровня действующего официального курса, евро - на 14,34 копейки ниже официального курса. По мнению экспертов "Интерфакс-ЦЭА", рост курса рубля к доллару и евро на старте торгов пятницы является следствием стабилизации ситуации на мировых нефтяных площадках после снижения котировок "черного золота" накануне. Цены на нефть слабо меняются в пятницу утром после того, как стало известно о согласии лидера республиканцев в Сенате США Митча Макконнелла на возобновление переговоров о новых экономических стимулах. Глава демократического меньшинства в Сенате США Чак Шумер в четверг заявил, что Митч Макконнелл согласился возобновить переговоры с демократами о новом пакете мер поддержки американской экономики на фоне продолжающегося роста заболеваемости коронавирусом в стране, пишет CNBC. На этом фоне стоимость январских фьючерсов на нефть Brent на лондонской бирже ICE Futures к 10:01 по московскому времени в пятницу составила $44,27 за баррель, что на 0,16% выше цены на закрытие предыдущей сессии. По итогам торгов в четверг эти контракты подешевели на 0,3% - до $44,2 за баррель. Цена фьючерсов на нефть WTI на январь на электронных торгах Нью-йоркской товарной биржи остается на уровне закрытия предыдущих торгов - $41,9 за баррель (накануне эти контракты подешевели на 0,3%).]]></text>
</doc>
