<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">740616</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/740616</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-09 18:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Обвиняемый в шпионаже в Дании россиянин не признал свою вину</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дания</tag>
    <tag type="str">МИД РФ</tag>
    <tag type="str">Мария Захарова</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 декабря. INTERFAX.RU - Обвинения в шпионаже в адрес россиянина в Дании бездоказательны, это ставит под удар работу российских специалистов в этой стране, заявила в среду официальный представитель МИД РФ Мария Захарова; по ее словам, свою вину гражданин РФ не признает. В ее комментарии,  опубликованном  на сайте внешнеполитического ведомства, говорится, что МИД России держит эту ситуацию на контроле: "Ему предоставлен адвокат. Свою вину он не признает". "Рассматриваем арест и начавшееся судебное разбирательство как очередной этап антироссийской истерии со стороны Копенгагена. Подобные бездоказательные обвинения напоминают "охоту на ведьм", ставя тем самым под удар деятельность российских специалистов на территории Дании", - заявила Захарова. "С момента задержания российского гражданина сотрудники консульского отдела посольства России в Дании оказывают ему необходимую помощь, неоднократно посещали его в изоляторе временного содержания, содействовали в налаживании связи с родными и близкими", - подчеркнула официальный представить российского МИД. Она отметила: "Рассчитываем, что справедливость - при всем предвзятом характере обвинений против нашего соотечественника - возобладает". Ранее в посольстве РФ в Дании "Интерфаксу"  говорили , что считают арест россиянина в Дании и предъявленные ему обвинения ошибкой. Прокуратура Дании ранее в среду сообщила  о предъявлении обвинений в шпионаже  гражданину РФ, постоянно проживающему в этой стране. По данным ведомства, россиянин находится под стражей с начала июля 2020 года, и подозревается, в частности, в передаче данных о датских энергетических технологиях российской разведке. Прокуратура намерена требовать для россиянина тюремного заключения и депортации из Дании.]]></text>
</doc>
