<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">738449</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/738449</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-24 12:03</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Москве построят съезд с Варшавского шоссе к станции "Остафьево" МЦД-2</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Москва</tag>
    <tag type="str">МЦД-2</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 24 ноября. INTERFAX.RU - Новый съезд с Варшавского шоссе к станции Остафьево МЦД-2 будет построен в Москве, сообщили во вторник в пресс-службе Москомархитектуры. "Проект планировки на стадии разработки и будет готов до конца 2021 года", - отметила глава ведомства Юлиана Княжевская. Она добавила, что проектируемая дорога, которая соединит Южную улицу и Залинейный переулок, будет иметь удобные съезды с Варшавского шоссе. "Это даст возможность пустить автобусы от шоссе до станции Остафьево по новым маршрутам, а также разгрузить Варшавское и Симферопольское шоссе, ведь жители ближайших районов Москвы и Московской области смогут пересаживаться с автомобилей на поезда наземного метро", - подчеркнула Княжевская. В ведомстве отметили, что на прилегающей территории появятся открытые перехватывающие парковки, где можно будет оставить машину и продолжить путь по МЦД. Протяженность новой дороги составит более 2 км, в том числе в границах Московской области, где будет проведена реконструкция участка Залинейного переулка. МЦД – новая транспортная система Московской агломерации. Маршруты соединят между собой территории Москвы и ближайшего Подмосковья. Движение по МЦД-1 "Одинцово-Лобня" ("Белорусско-Савеловский") протяженностью 52 км и МЦД-2 "Нахабино-Подольск" ("Курско-Рижский") длиной 80 км открылось 21 ноября 2019 года. В перспективе планируется запуск еще трех диаметров: Зеленоград-Раменское, Апрелевка-Железнодорожный и Пушкино-Домодедово. Как ожидается, все пять диаметров общей протяженностью 375 км со 186 станциями заработают до конца 2024 года.]]></text>
</doc>
