<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">737662</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/737662</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-18 14:02</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ликсутов заявил о существенном снижении числа смертельных ДТП в Москве</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Максим Ликсутов</tag>
    <tag type="str">Москва</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 ноября. INTERFAX.RU - Столичные власти досрочно выполнили поручения президента по снижению смертности на дорогах, сообщил заммэра Москвы по вопросам транспорта Максим Ликсутов. "Москва на сегодняшний день - самый безопасный регион в России по аварийности и смертности на дорогах. Мы выполнили тот показатель, который установил президент, он установил срок 2023 год, мы выполнили его досрочно и сохранили тем самым 2300 жизней на дорогах Москвы", - сказал Ликсутов на XIV Международном форуме "Транспорт России" в среду. Он подчеркнул, что 60% смертей на дорогах происходят из-за скорости, но столичные власти имеют свое видение решения данной проблемы. "Позиция наша здесь не популярная для автомобилистов - это снижение неадминистрированного порога скорости в городах с 20 км /ч до 10 км/ч", - считает глава департамента транспорта. "Снижение порога в городе позволит существенно сократить смертность и выполнить те задачи, которые президент поставил перед всеми нами, чтобы было на дорогах безопаснее", - отметил он. Также одной из нерешенных проблем Ликсутов назвал опасное вождение, когда автомобилисты ведут себя крайне "вызывающе", "дерзко", создавая проблемные случаи на дорогах. "Пункт, который не выполнен, это внести в КоАП ответственность за опасное вождение. Должна быть жесткая ответственность к таким нарушителям, и они должны быть жестко наказаны", - подчеркнул заммэра. Согласно поручению президента РФ, смертность на российских дорогах к 2024 году необходимо сократить в 3,5 раза от уровня 2017 года.]]></text>
</doc>
