<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">703369</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/703369</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-04-09 13:52</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Директор Третьяковки вместе с Сергеем Шнуровым проведет онлайн-экскурсию по музею</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Третьяковская галерея</tag>
    <tag type="str">Зельфира Трегулова</tag>
    <tag type="str">Сергей Шнуров</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 апреля. INTERFAX.RU - Третьяковская галерея запускает онлайн-проект "Третьяковка со Шнуром", в рамках которого о работах известных живописцев зрителям расскажут гендиректор галереи Зельфира Трегулова и музыкант Сергей Шнуров, сообщили в галерее. Онлайн-прогулка позволит узнать больше о произведениях таких живописцев, как Александр Иванов, Орест Кипренский, Иван Айвазовский, Иван Крамской, Василий Верещагин, Василий Суриков, Алексей Саврасов, Николай Ге, Илья Репин, Михаил Врубель и Валентин Серов. Экскурсия будет доступна бесплатно для всех пользователей сервиса Okko с 12 апреля. В рамках онлайн-экскурсии Трегулова и Шнуров остановятся у картины Репина "Не ждали" (1884-1888), одного из главных произведений русской живописи, в котором нашли отражение события, связанные с народовольчеством и убийством императора Александра II. Также в программу экскурсии включено произведение "Демон (сидящий)" (1890) Врубеля, в котором художник воплотил мечты о божественно прекрасном и подчеркнул глубоко личное трагическое ощущение разлада между миром и собой. Собеседники остановятся у картины Иванова "Явление Христа народу (Явление Мессии)" (1837-1857). Это полотно считается одним из ключевых высказываний русской живописной школы - понимание процесса творчества как мессианства превратило художественное произведение в символ духовного пути нации. Полная часовая версия экскурсии будет доступна 12 апреля. Впоследствии она будет заменена коллекцией из 11 мини-фильмов, посвященных картинам Третьяковской галереи.]]></text>
</doc>
