<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728108</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/728108</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-22 16:33</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Facebook начали готовиться к возможным беспорядкам после выборов в США</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Facebook</tag>
    <tag type="str">США</tag>
    <tag type="str">Ник Клегг</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 сентября. INTERFAX.RU - Facebook готовит исключительные меры по ограничению распространения контента на случай, если после президентских выборов в США начнутся массовые беспорядки, сообщил в интервью Financial Times руководитель отдела политики и коммуникаций компании Ник Клегг. По его словам, в Facebook разработали планы на случай целого спектра ситуаций, в том числе и для сценария широкомасштабного гражданского неповиновения, которое может возникнуть из-за того, что голоса избирателей, отданные очно, подсчитываются быстрее, чем бюллетени, отправленные по почте из-за эпидемии коронавирусной инфекции. "У нас существует ряд мер на случай серьезного хаоса, или, что хуже, насилия", - добавил Клегг, не раскрывая подробности. "Мы действовали жестко и в других частях мира, где, по нашему мнению, действительно существовала нестабильность в обществе. Конечно, мы применим эти меры снова", - продолжил он, для примера, напомнив, что в Мьянме или на Шри-Ланке речь шла о серьезном ограничении распространения контента. Еще один источник FT, знакомый с ситуацией, сообщил, что в Facebook рассматривают около 70 различных сценариев, при этом к их разработке привлечены военные планировщики мирового уровня. Ранее в сентябре Facebook раскритиковали за неудачные попытки закрыть группу, участники которой призывали граждан, имеющих оружие, выходить на уличные протесты в городе Кеноша (штат Висконсин, США) незадолго до того, как там 17-летний  подросток  застрелил  двух участников  митинга против полицейского беспредела. Соцсеть начали критиковать за то, что она позволяла использовать свою площадку для вмешательства в выборы, после президентской кампании 2016 года. В частности, ее использовали для распространения фейковой информации или комментариев, разжигающих вражду внутри американского общества. Руководителей Facebook, Twitter и Google вызывали "на ковер" в Конгресс США. После этого Facebook принял ряд мер по ограничению фейкового контента и раскрытию заказчиков политической рекламы, начал выявлять и удалять фейковые аккаунты. В апреле 2020 года компания  пообещала , что будет указывать страну происхождения некоторых сообщений в Facebook и Instagram, связанных с американскими выборами, в рамках борьбы с политической дезинформацией.]]></text>
</doc>
