<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">732648</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/moscow/732648</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Москва</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-22 12:15</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Ефремов обвинил своего бывшего адвоката Пашаева в саморекламе</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Михаил Ефремов</tag>
    <tag type="str">Эльман Пашаев</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 22 октября. INTERFAX.RU - Осужденный на восемь лет колонии по делу о смертельном ДТП актер Михаил Ефремов в апелляционной жалобе на приговор указал, что его бывший адвокат Эльман Пашаев занимался пиаром, а не его защитой, передает корреспондент "Интерфакса" из зала суда в четверг. "Пашаев не получал разрешение на интервью, считаю, что он занимался саморекламой", - зачитала судья в Мосгорсуде апелляционную жалобу актера. Ефремов в жалобе также отмечает, что Пашаев "оказывал на него давление" и заставил его выбрать сомнительную тактику с непризнанием вины. Пресненский суд Москвы 8 сентября приговорил Ефремова к восьми годам колонии общего режима с лишением права управлять транспортным средством на три года. Кроме того, суд частично удовлетворил гражданский иск старшего сына погибшего Сергея Захарова - Виталия Захарова - и назначил ему компенсацию в размере 800 тыс. рублей. Ефремов уже выплатил эту сумму. Актер признан виновным в нарушении правил дорожного движения, повлекшим по неосторожности смерть человека (п. "а" ч. 4 ст. 264 УК РФ). ДТП с участием артиста произошло 8 июня на Садовом кольце в Москве. В результате аварии погиб водитель Сергей Захаров, управлявший фургоном, в который въехал автомобиль Ефремова. В момент случившегося артист находился в состоянии опьянения, а его джип, как установило следствие, был исправен. Ефремов, согласно приговору, частично признал вину. При этом в ходе разбирательства артист заявлял, что не помнит произошедшего и что за рулем его автомобиля в роковой вечер мог находиться не он. После приговора в апелляционной жалобе артист сообщил, что признает вину, раскаивается в содеянном и что его позиция была обусловлена давлением адвоката. Процесс в отношении актера получил общественный резонанс, в том числе из-за поведения Пашаева, представлявшего интересы Ефремова, а также тактики защиты, которую он избрал. В апелляции актера представляет новая команда защитников.]]></text>
</doc>
