<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">728226</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/728226</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-23 12:37</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Глава "Газпром нефти" объяснил сдвиг Европы к нейтральной энергетике</title>
  <description auto="true" type="str" verify="true">По мнению Александра Дюкова, истощение запасов в Европе вытесняет нефтяников в "зеленые" секторы</description>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Александр Дюков</tag>
    <tag type="str">Газпром нефть</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 23 сентября. INTERFAX.RU - Европейские правительства и нефтяные компании пошли по пути строительства новой отрасли - климатически нейтральной энергетики, в которой через некоторое время европейские компании должны доминировать. Причина в том, что продолжительное время в Европе истощаются запасы углеводородов, а другие страны, обладающие ресурсами, уже не так рады видеть европейцев на своих рынках. Эта ситуация вытесняет европейские нефтяные компании в новые "зеленые" секторы энергетики. Такое мнение высказал глава "Газпром нефти" Александр Дюков на панельной сессии Тюменского нефтегазового форума. Он отметил, что мировой энергетический сектор вошел в период масштабной трансформации, но это произошло задолго до того, как отношение к климатической повестке стало по-настоящему серьёзной. Конкуренция среди производителей нефти, волатильность цен, изменение отношения к экологической повестке, разливам, загрязнениям - давно запустило процессы трансформации отрасли. "Новое убеждение уже значительной части наседания, что глобально человечеству нужна не просто экология, чистый воздух без вредных веществ, а нужна новая климатически нейтральная экономика, придаст нефтегазовой отрасли дополнительный импульс на трансформацию и, вполне вероятно, ускорит энергетический переход", - сказал Дюков. Он отметил, что происходит быстрое ухудшение отношения к ископаемому топливу у потребителей, инвесторов, политиков. В результате каждые полгода европейские компании берут на себя повышенное климатические обязательства. Дюков убежден, что дело не только в заботе о климате, но и в рыночной ситуации. "Не секрет, что в Европе уже продолжительное время истощаются запасы углеводородов. Другие страны, которые обладают ресурсом, скажем, не так рады, как прежде, видеть европейские компании на своих рынках. Что касается доступа к инвестициям, капиталу - сейчас это уже не большая проблема. С точки зрения технологий есть нефтесервисные компании, которым не нужна доля в проекте, и которые готовы выполнить свои работы на хорошем уровне. Таким образом, эта рыночная ситуация вытесняет европейские нефтяные компании в новые "зеленые" секторы энергетики. И в возобновляемые источники энергетики, и проекты в зеленого водорода, биотоплива", - продолжил Дюков. Он отметил, что прежде всего, это относится к Европе, так как из США не слышны подобные громкие заявления, поскольку там есть и сланцевая нефть, и сланцевый газ.]]></text>
</doc>
