<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">708803</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/708803</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-05-15 13:10</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Суд арестовал имущество каждого из 7 экс-руководителей НЗБ-банка на 1,2 млрд рублей</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">НЗБ-банк</tag>
    <tag type="str">Национальный залоговый банк</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 15 мая. INTERFAX.RU - Арбитражный суд Московской области 13 мая по ходатайству Агентства по страхованию вкладов (АСВ, конкурсный управляющий) принял меры обеспечения в отношении бывших руководителей Национального залогового банка (НЗБ-банк, Московская область). Как следует из определения суда, размещенного на сайте, суд арестовал имущество, включая денежные средства, квартиры, земельные участки семи физлиц, ранее контролировавших банк, на сумму 1,2 млрд рублей у каждого. Суд запретил Федеральной службе государственной регистрации, кадастра и картографии России и ее структурным подразделениям совершать любые регистрационные действия с арестованным имуществом должников. Меры приняты в рамках дела о банкротстве НЗБ-банка по иску АСВ о привлечении к субсидиарной ответственности ответчиков на сумму 1,2 млрд рублей. Иск предъявлен, в том числе, к бывшим председателю правления Андрею Олешко, членам правления Дмитрию Кольцову, Валерию Папаскири и Владиславу Чернышеву. Банк России  отозвал лицензию  на осуществление банковских операций у Национального залогового банка с 18 ноября 2016 года. Арбитражный суд Московской области 19 января 2017 года по заявлению ЦБ РФ признал НЗБ-банк банкротом, открыл в отношении него конкурсное производство и утвердил конкурсным управляющим АСВ. Национальный залоговый банк по итогам трех кварталов 2016 года занял 349-е место по размеру активов в рэнкинге "Интерфакс-100", подготовленном "Интерфакс-ЦЭА".]]></text>
</doc>
