<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">727209</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/business/727209</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Экономика</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-09-16 14:47</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Решетников связал с "ковидными факторами" 8-10% потребительского спроса</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Минэкономразвития</tag>
    <tag type="str">правительство</tag>
    <tag type="str">коронавирус</tag>
    <tag type="str">Максим Решетников</tag>
    <tag type="str">Михаил Мишустин</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 16 сентября. INTERFAX.RU - Вклад краткосрочных факторов в экономике - отложенного спроса, закрытия границ, периода отпусков, мер господдержки - составил 8-10% в поддержку потребительского спроса в России, заявил министр экономического развития Максим Решетников. Он представляет правительству уточненный макропрогноз. По его словам, в 2020 году потребительский спрос оказался устойчивей прогнозов: спад розничных продаж министерство теперь оценивает на 1 п.п. меньше, чем в июньском прогнозе. "В то же время достаточно осторожно оцениваем позитивные тенденции на потребительском рынке", - сказал чиновник. "Восстановление во многом обусловлено краткосрочными факторами, а именно отложенным спросом, закрытием границ в период отпусков и реализованными мерами поддержки населения дополнительными социальными выплатами. По нашей оценке, вклад этих факторов в потребительский спрос сейчас составляет от 8 до 10%", - отметил он. "В следующем году ожидаем восстановительный рост потребления домашних хозяйств: розничные продажи вырастут на 5%, услуги - на 6,7%. В среднесрочной перспективе и тот, и другой показатель продолжат расти", - заявил Решетников. Прогноз по падению оборота розничной торговли в 2020 году уменьшен до 4,2% с 5,2% по июньской версии с отскоком в 5,1% в 2021 году, ростом на 2,9% в 2022году и на 2,8% в 2023 году. Министр  также пообещал,  что падение реальных доходов граждан в 2020 году будет компенсироваться ростом в 2021 году. Премьер-министр Михаил Мишустин на этом же заседании  выразил уверенность , что экономика страны к 2021 году перейдет к устойчивому росту.]]></text>
</doc>
