<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">730089</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/730089</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-05 19:17</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Адвокат сообщил об ухудшении здоровья Шклярова после коронавируса в СИЗО</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Виталий Шкляров</tag>
    <tag type="str">Белоруссия</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 5 октября. INTERFAX.RU - Состояние здоровья политтехнолога Виталия Шклярова резко ухудшилось после перенесенного в СИЗО коронавируса, сообщил в понедельник его адвокат Антон Гашинский. "Виталий Шкляров в СИЗО переболел коронавирусом. Лечения ему никакого не проводилось. Фактически перенес заболевание без единой таблетки. После болезни он очень сильно похудел. Теперь же в пятницу при его посещении стало известно, что у него посткоронавирусный синдром – у него начались проблемы с сердцем, аритмия (сбой сердечного ритма), сильные боли в груди, бессонница", - сказал Гашинский. Он также рассказал, что в понедельник Шклярова не вывели при посещении СИЗО адвокатом. "Завтра буду пробовать его утром посетить. Не знаю, будет ли он живой", - заметил защитник. Шкляров – 44-летний уроженец Гомеля. Как он сам себя позиционировал – "американский, немецкий и российский политический консультант, политтехнолог, советник избирательных кампаний Барака Обамы, Берни Сандерса, Ангелы Меркель, Ксении Собчак". Жена Шклярова – гражданка США, дипломат. Шклярова  задержали  29 июля в Гомеле, 7 августа ему  предъявили обвинение  по статье об организации и подготовке действий, грубо нарушающих общественный порядок. Санкции данной статьи предусматривают до 3 лет лишения свободы. В конце сентября Шклярову  продлили  срок ареста на два месяца. Белорусский телеканал ОНТ, сообщая о задержании Шклярова, утверждал, что политтехнолог "мобилизовал протестный электорат" вокруг Сергея Тихановского – мужа экс-кандидата в президенты Белоруссии Светланы Тихановской,  уехавшей  после выборов 9 августа в Литву.]]></text>
</doc>
