<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">741993</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/world/741993</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В мире</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-12-18 17:05</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Из Болгарии вышлют российского дипломата</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Болгария</tag>
    <tag type="str">Иван Гешев</tag>
    <tag type="str">МИД</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 18 декабря. INTERFAX.RU - Главный прокурор Болгарии Иван Гешев уведомил МИД страны, что собрал доказательства того, что один из российских дипломатов с 2017 года собирал в стране секретную информацию военного характера, например, о количестве американских военнослужащих, приезжающих в страну на учения,  пишут  "Новините". Болгарский МИД 18 декабря объявил военного, военно-воздушного и военно-морского атташе при российском посольстве persona non grata,  сообщила  дипмиссия. "Безосновательная высылка главы представительства Министерства обороны Российской Федерации не способствует развитию диалога между нашими странами в военной сфере, равно как и укреплению стабильности в Черноморском регионе", - говорится в сообщении посольства. Российская сторона оставляет за собой право на принятие ответных мер, добавили дипломаты. Как заявил Гешев, уличенный дипломат получал сведения, составляющие гостайну, от гражданина Болгарии, у которого был доступ к такой информации. За это ему обещали и передавали финансовое вознаграждение, пишут "Новините". Прокурор напомнил, что, в соответствии со статьей 31 Венской конвенции о дипломатических сношениях, дипломаты обладают иммунитетом от уголовного преследования. В последний раз Болгария высылала российских дипломатов  в сентябре . Тогда прокуратура обвинила их в шпионаже. Как сообщало издание "24 часа", ссылаясь на источники, они вели разведывательную деятельность с 2016 года и собирали информацию о болгарской армии, ее перевооружении и, в частности, о  самолете F16/блок 70 . Москва назвала их высылку необоснованной и в ответ в октябре  выслала двух  болгарских дипломатов.]]></text>
</doc>
