<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">670548</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/culture/670548</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">Культура</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2019-07-26 13:12</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Кинотеатр "Пионер" пожаловался в КС на цензуру из-за запрета "Смерти Сталина"</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Пионер</tag>
    <tag type="str">Минкульт</tag>
    <tag type="str">Смерть Сталина</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 26 июля. INTERFAX.RU - Кинотеатр "Пионер" обратился в Конституционный суд (КС) РФ с жалобой на цензуру в связи с отзывом прокатного удостоверения у британской картины  "Смерть Сталина" , сообщили в пятницу в адвокатском бюро "Бартолиус", которое представляет заявителя. Поводом для обращения в КС стал  штраф  в  280 тысяч рублей , выписанный "Пионеру" за показ фильма, чье прокатное удостоверение  отозвал  Минкульт. Сделать это Мединского попросили режиссеры  Никита Михалков , Владимир Бортко и еще несколько человек. Они писали, что после спецпоказа у них сложилось впечатление, что фильм - это пасквиль на отечественную историю, "злобная и абсолютно неуместная якобы "комедия", очерняющая память о наших гражданах, победивших фашизм". Кроме того, они усмотрели в фильме  экстремистскую информацию . Минкульт пошел им навстречу. Ведомство воспользовалось одним из правил выдачи прокатного удостоверения, по которому его можно отозвать, если при публичной демонстрации фильма в нем обнаружилась запрещенная в РФ информация. Однако, несмотря на отзыв прокатного удостоверения, "Пионер" все же  провел несколько сеансов,  в результате чего и был оштрафован. Оспорить взыскание в судах кинотеатру не удалось. Не смог он оспорить и решение Минкульта о запрете фильма - суды сослались на то, что у "Пионера" как демонстратора картины нет интереса в этом деле. Кроме того, суды признали, что Минкульт, запрещая фильм, действовал в рамках своих полномочий. Исследовать по существу фильм на экстремизм суды отказались. Теперь "Пионер" просит КС признать нормы, которые устанавливают систему выдачи и отзыва прокатного удостоверений, неконституционными. По мнению кинотеатра, они фактически вводят систему предварительной и последующей цензуры, которая запрещена Конституцией. "Действующая система цензуры фильмов нарушает права заявителя на распространение информации и свободу предпринимательства. Эта система не может быть оправдана ссылкой на защиту других конституционно значимых ценностей, поскольку установленные ей меры являются непропорциональными и неприемлемыми в цивилизованном обществе", - говорится в пресс-релизе адвокатского бюро. Кинотеатр также оспаривает нормы закона об  экстремизме . Сейчас, указывает "Пионер", они позволяют признать экстремистским любое сатирическое высказывание на политическую тему, причем во внесудебном порядке. Это нарушает как свободу слова и предпринимательства, так и право заявителя на судебную защиту.]]></text>
</doc>
