<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">736275</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/736275</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-09 15:58</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Медведев сообщил о росте числа тяжких преступлений в России</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Дмитрий Медведев</tag>
    <tag type="str">Совбез РФ</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 9 ноября. INTERFAX.RU - Показатели уровня преступности в стране соответствуют прошлогодним и свидетельствуют о стабильной криминогенной обстановке, однако в РФ растет число тяжких и особо тяжких преступлений, заявил зампредседателя Совета Безопасности Дмитрий Медведев. "В целом основные показатели уровня преступности по итогам девяти месяцев этого года соответствуют прошлогодним, поэтому разговоры о всплесках, каких-то избыточных флуктуациях, движениях не подтверждаются", - сказал Медведев в ходе совещания, посвященного тенденциям развития криминогенной обстановки в РФ. Он рассказал, что число зарегистрированных преступлений увеличилось на 1,2% и составило чуть больше 1,5 млн. "Это свидетельствует о том, что криминогенная обстановка в стране остается стабильной", - сказал Медведев. По его словам, система общественной безопасности работает, в целом, без сбоев. Однако, как заметил зампредседателя Совбеза, есть и проблемы. В частности, почти на 14% увеличилось количество тяжких и особо тяжких преступлений. "Самый значительный прирост в 1,5 раза зафиксирован в Красноярском крае, Костромской области и в Республике Мордовия", - уточнил Медведев. "При этом на 7,5% снизилась подростковая преступность. За январь-сентябрь раскрыто более 27 тыс. преступлений, совершенных лицами до 18 лет", - добавил Медведев. Зампред Совбеза также сообщил, что количество мошенничеств в России за последние месяцы увеличилось на треть, эти преступления по-прежнему представляют "серьезный вызов". При этом Медведев заметил, что мошенники постоянно совершенствуют методики хищения денег у людей. Он обратил внимание, что в условиях  пандемии коронавируса  многие граждане и компании в своей деятельности перешли в цифровой формат, и эта тенденция не изменится даже после завершения пандемии. "Одно из четырех регистрируемых в этом году преступлений связано с использованием современных средств связи и информации. Больше половины всех кибермошенничеств совершается через Интернет, а свыше сорока процентов - при помощи средств мобильной связи", - сказал Медведев. Кроме того, зампред Совбеза отметил, что "резко увеличилось число противоправных действий с использованием расчетных карт, и это тоже тенденция, на которую нужно обратить особое внимание".]]></text>
</doc>
