<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">735934</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/735934</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-11-06 18:42</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">Офицер в Петербурге добился в суде отмены запрета носить бороду</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Петербург</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 6 ноября. INTERFAX.RU - В Петербурге гарнизонный военный суд признал незаконным устный приказ командира войсковой части, который запретил подчиненному офицеру носить бороду. Об этом  сообщила  Объединенная пресс-служба городских судов. Это решение принято по административному иску офицера, который также просил запретить его командиру отдавать приказы, не связанные с воинской службой. Истец указал, что он служит по контракту больше 20 лет и 17 лет носит бороду. На всех документах, удостоверяющих личность, он сфотографирован с бородой. Общевоинский устав ВС России не запрещает носить бороду, добавил он. Борода не мешает ему носить маску, снаряжение и не нарушает личную гигиену, так как он за ней ухаживает. По его словам, командир части запрещает ему носить бороду и за ношение бороды не раз привлекал его к дисциплинарной ответственности. Представитель ответчика иск не признал. Он обратил внимание, что в материалах дела нет приказа, который оспаривал офицер. Во-вторых, он отметил, что отсутствие в уставе запрета носить бороду не означает, что она разрешена. В-третьих, он сообщил, что офицер прибывал к командиру небритым и получил устное распоряжение об устранении нарушений правил личной гигиены. Суд установил, что командир трижды устраивал разбирательства с истцом из-за бороды и объявил ему выговор за неисполнение устных распоряжений побриться. Устный запрет на бороду суд признал незаконным. Просьбу запретить командиру давать приказы, не имеющие отношения к службе, суд оставил без удовлетворения.]]></text>
</doc>
