<doc>
  <id auto="true" type="str" verify="true">734950</id>
  <source auto="true" type="str" verify="true">https://www.interfax.ru/russia/734950</source>
  <category auto="true" type="str" verify="true">В России</category>
  <datetime auto="true" type="str" verify="true">2020-10-30 16:25</datetime>
  <title auto="true" type="str" verify="true">В Рязани задержали двух интернет-мошенников, обманувших 5 тыс. россиян</title>
  <tags auto="true" type="list" verify="true">
    <tag type="str">Рязань</tag>
  </tags>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва. 30 октября. INTERFAX.RU - Сотрудники полиции задержали двоих неработающих жителей Рязани, подозреваемых в хищениях денег граждан с использованием информационно-телекоммуникационных технологий, сообщила в пятницу пресс-служба УМВД России по региону. Общий ущерб от их действий превысил 10 млн рублей. Установлено, что с целью хищения денег мошенническим путем они создали не менее пяти специализированных интернет-сайтов, где размещали информацию о продаже автоагрегатов – двигателей и коробок переключения передач, которыми в действительности не располагали. Действуя от имени юридических лиц, злоумышленники привлекали клиентов выгодными ценами. Они назначали на комплектующие низкую цену, предлагали скидки и убеждали покупателей вносить предоплату в размере от 30 до 50 процентов от стоимости заказанного товара. Мошенники использовали звонки через интернет и IP-телефонию. Для получения и вывода похищенных денег использовались банковские карты, зарегистрированные на других лиц, отмечает пресс-служба. При проведении обысков в арендованных квартирах, где проживали фигуранты, изъято оборудование IP-телефонии, мобильные средства связи и выхода в интернет, банковские карты. Следственным управлением УМВД России по Рязанской области возбуждено уголовное дело по части 3 статьи 159.3 УК РФ "Мошенничество с использованием электронных средств платежа". С октября 2018 года от действий злоумышленников пострадали более 5 тыс. граждан, проживающих в различных регионах страны – от Камчатского края до Калининграда. Следователями других субъектов РФ по фактам хищений уже возбуждено более 60 уголовных дел, решается вопрос о соединении их в одно производство.]]></text>
</doc>
